<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'avenir de l'UE, Mélenchon s'oppose au gouvernement sur la souveraineté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010182925.13uaz7q5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a débattu mardi de l'avenir de l'Union européenne, le gouvernement affirmant que "l'horizon de notre souveraineté est européen", face notamment à Jean-Luc Mélenchon (LFI), "en désaccord complet", qui a jugé qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple". Le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, a défendu, devant un hémicycle pas comble, l'Europe comme "le cadre primordial et naturel dans lequel nos valeurs et nos intérêts doivent être portés à l'heure de la mondialisation", au moment où Emmanuel Macron plaidait à Francfort pour que les dirigeants européens s'engagent vraiment dans une refonte dans les deux prochaines années. "Elle est le coeur d'un projet majeur pour la France, le président de la République a fait de l'ambition européenne renouvelée une priorité", a-t-il ajouté, évoquant notamment le discours du chef de l'Etat à la Sorbonne fin septembre. "Hier le vote britannique (sur le Brexit, ndlr), ces derniers temps la défiance d'un nombre important de nos concitoyens, aujourd'hui la crise qui secoue la Catalogne, tout cela nous commande d'agir", a-t-il ajouté. "Nous ne pouvons nous permettre de continuer à faire l'Europe comme par le passé", a-t-il poursuivi, jugeant que ceux qui dénoncent la construction européenne "entretiennent nos concitoyens dans une représentation chimérique de la souveraineté" alors que "l'horizon de notre souveraineté est européen". Parmi les élus des différents groupes qui se sont succédé à la tribune, le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a jugé les interventions d'Emmanuel Macron sur l'Europe bienvenues "parce que nous sortons enfin de cette demi-teinte de la politique des petits pas qui ne disait pas où elle va". "Je partage son diagnostic: on ne peut plus continuer comme ça", a-t-il dit. "Mais l'essentiel du discours du président Macron est dans une bascule du paradigme européen: pour la première fois un président de la République française définit la souveraineté de la France comme étant conditionnée par celle de l'Europe", a-t-il dénoncé. L'ex-candidat à la présidentielle s'est dit "en désaccord complet" avec l'idée que le lieu de notre souveraineté serait l'Europe, jugeant qu'il n'y avait de souveraineté que "dans le peuple" et appelant à ne pas "confondre souveraineté et puissance". Le MoDem Jean-Louis Bourlanges a évoqué de son côté "un moment Macron en Europe", mais mis en garde contre "l'embarras de richesses" de son projet, estimant que "réaliser le quart de la moitié" de ce qu'il propose "c'est l'overdose garantie aux yeux des trotte-menu de l'Europe essoufflée que sont encore certains de nos partenaires". "Une ambition aussi multiforme effraie les prudents", a-t-il insisté, tout en assurant être prêt à accompagner le gouvernement dans sa "rude tâche".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: le sujet s'invite de nouveau parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010170555.66n5y76c.html</link>
   <description><![CDATA[Le sujet de l'extension des vaccins obligatoires pour les jeunes enfants s'est de nouveau invité mardi chez les députés La République en marche, partagés sur la question, a-t-on appris de sources parlementaires. La ministre de la Santé Agnès Buzyn était invitée à la réunion hebdomadaire du groupe majoritaire, à huis clos, pour exposer le projet de budget de la Sécurité sociale, qui comprend cette mesure controversée. Une grande partie des débats avec la salle a été consacrée aux vaccins. "Nous ne devons pas laisser l'obscurantisme gagner", a notamment plaidé la ministre, selon des propos rapportés. Elle a aussi rappelé "avec détermination le bénéfice vaccinal pour tous, pour éviter le retour des épidémies", a rapporté la députée Elise Fajgeles sur Twitter. La ministre a fait preuve de "beaucoup de pédagogie et de dialogue", a salué un député LREM en privé, qui a "osé espérer que le sujet est désormais clos". Quelques élus ont demandé du temps pour voter la mesure, ou pointé la question des effets de l'aluminium contenu dans certains vaccins, selon des participants. La députée LREM Blandine Brocard notamment avait, début octobre, demandé publiquement un "moratoire" avant d'étendre les obligations vaccinales, dans le cadre d'une initiative avec des élus d'autres groupes. Cela lui avait valu un ferme rappel aux règles de prise de parole de la part de son président de groupe Richard Ferrand, qui avait enjoint les LREM à ne pas s'adonner à de la "flibusterie" pour "essayer d'exister". Tôt mardi matin, les députés LREM avaient aussi été conviés à une réunion-débat spécifique sur les vaccins, avec la participation de médecins. Quelques dizaines d'élus y ont participé, dont une poignée opposés à la mesure gouvernementale, selon un participant. "Il existe une force d'inertie très dangereuse" sur le sujet des vaccins, a globalement déploré mardi un député LREM sous couvert d'anonymat, évoquant aussi des "tonnes de mails" anti-vaccins envoyés aux élus du groupe majoritaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) élu président de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010164038.31ff4tty.html</link>
   <description><![CDATA[Le journaliste Jean-Pierre Gratien (LCP-AN) a été élu mardi président de l'Association des journalistes parlementaires (AJP), succédant à la journaliste du Figaro Sophie Huet, décédée en juillet. Le présentateur, et ancien directeur de la rédaction de La chaîne parlementaire, était le seul candidat en lice pour prendre la tête de cette association de plus de 200 membres. Il a été élu très largement à la présidence, le reste du bureau demeurant inchangé. Sophie Huet, première femme élue à la présidence de l'AJP en 2006, et qui avait été réélue à plusieurs reprises, est décédée des suites d'une longue maladie à 64 ans. Elle avait couvert l'actualité parlementaire pendant près de 40 ans et était devenue une figure de la presse à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote largement le texte sur la fin de l'exploitation des hydrocarbures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010155818.hlvbcb89.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture, par une large majorité de 316 voix contre 69, le projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040 porté par Nicolas Hulot. La majorité et la Nouvelle gauche ont voté pour. Communistes et Insoumis se sont abstenus, les Construtifs se sont divisés, alors qu'une majorité des Républicains ont voté contre. Il y a eu 47 abstentions. Le projet de loi prévoit de ne plus délivrer de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures, liquides ou gazeux. Et les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040. "La France signe une voie de sortie des énergies fossiles qui sera irréversible", s'est félicité le ministre de la Transition écologique et solidaire. "La France montre l'exemple, d'autres pays suivront inexorablement", a renchéri Matthieu Orphelin (LREM). Le MoDem Bruno Duvergé a salué "un texte historique par sa portée", et un ministre qui "a su réconcilier des intérêts à priori antagonistes". "La France sort de l'ambiguïté, on va jusqu'au bout de la logique" de la transition énergétique, a renchéri le socialiste Christophe Bouillon. Initialement réticent, l'UDI Bertrand Pancher a voté pour, "grâce à la co-construction législative impulsée par le ministre". Pour LR, Julien Aubert a ironisé sur le fait que le texte traitait "0,00018%" de la production mondiale d'hydrocarbures. Seules 815.000 tonnes de pétrole sont produites par an, essentiellement dans les bassins parisien et aquitain, soit 1% de la consommation nationale. "Dans ce texte, vous traitez de la production, pas de la consommation. Vous mettez la charrue avant les boeufs", a déploré M. Aubert. Au dam des ONG écologistes, deux dérogations ont été adoptées pendant les débats. D'une part, la production pourra se poursuivre au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. D'autre part, une autre dérogation a été votée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq (Pyrénées-Atlantiques). En conséquence, "ce projet de loi est truffé de trous", a regretté Loïc Prud'homme (LFI), concluant son intervention par un appel à "Make Nicolas Hulot green again", allusion à l'invitation faite par Emmanuel Macron aux climatologues pour qu'ils viennent travailler en France sous le slogan "Make our planet great again". Pour le communiste Hubert Wulfranc, "il y a une certaine contradiction entre l'affichage d'une conscience écologique et l'autorisation d'importer du pétrole canadien via le Ceta".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médiation ND-des-Landes: Hulot rejette toute ingérence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010154402.rinuaxzf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot a rejeté mardi toute ingérence dans la médiation sur le projet d'aéroport de Notre-Dame-Des-Landes, assurant que la décision du gouvernement serait prise de façon "indépendante". Lors d'une séance de questions au gouvernement, le député Constructifs Yannick Favennec Bécot a mis en cause la décision des trois médiateurs de confier au cabinet Carbone 4 une "expertise supplémentaire sur le bilan carbone des deux options possibles, construction d'un nouvel aéroport à Notre-Dame-des-Landes ou réaménagement de l'aéroport de Nantes-Atlantique". "Deux dirigeants de cette société sont des personnalités que vous connaissez très bien", a-t-il lancé au ministre dans l'hémicycle, dénonçant "l'appartenance" d'Alain Grandjean et Jean-Marc Jancovici à la Fondation pour la Nature et l'Homme (ex-Fondation Hulot). Cela "crée la suspicion sur l'indépendance de leurs futures conclusions surtout si on y ajoute que MM. Grandjean et Jancovici ont pris des positions personnelles contre Notre-Dame-des-Landes", a-t-il ajouté, avant de conclure: "Alors monsieur le ministre, Notre-Dame-des-Landes, réelle médiation ou véritable manipulation ?". M. Hulot a dénoncé un "propos lourd d'insinuation", assurant avoir "découvert" la mission confiée à Carbone 4 via la question du député de Mayenne. "Je vous demanderai de faire la démonstration que j'ai en quoi que ce soit participé de près ou de loin, non seulement à la nomination des experts mais à la demande de ces experts de désigner Carbone 4 pour faire cette évaluation sur les émissions de gaz à effet de serre dans les deux projets", a déclaré le ministre. "Je me plierai à la décision indépendante du gouvernement" qui sera consécutive au travail de cette médiation "qui a pour vocation d'étudier en toute indépendance" toutes les alternatives, a-t-il ajouté. Des collectivités finançant le projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes avaient annoncé la semaine dernière avoir saisi la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) à propos du choix de Carbone 4, pour s'assurer de l'absence de "conflit d'intérêt". Le gouvernement a confié en juin à trois médiateurs une mission de six mois au maximum pour débloquer ce dossier controversé, enlisé depuis des années et auquel s'était opposé Nicolas Hulot avant son entrée au gouvernement. Les partisans du projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes avaient déjà dénoncé en juin la nomination parmi les trois médiateurs de Gérard Feldzer, ancien pilote de ligne proche de M. Hulot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carte judiciaire: "Aucun lieu de juridiction ne sera fermé", réaffirme Belloubet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010153430.buc33vs1.html</link>
   <description><![CDATA[Interpellée à l'Assemblée nationale par une élue de Moselle, la garde des Sceaux Nicole Belloubet, a réaffirmé mardi qu'"aucun lieu de juridiction ne ser(ait) fermé", alors qu'un projet de réforme de la carte judiciaire inquiète au sein des cours et tribunaux. "Aucun lieu de juridiction ne sera fermé et notre maillage actuel de juridictions sera conservé", a assuré la ministre de la Justice, rappelant le lancement d'une "mission de réflexion sur les chantiers de l'adaptation de l'organisation des juridictions", un des cinq chantiers lancés vendredi à Nantes avec ceux sur la numérisation, la simplification des procédures pénale et civile, et le sens et l'efficacité de la peine. La députée LREM de Moselle, Isabelle Rauch, a souhaité "connaître les intentions de la chancellerie quant au devenir de la cour d'appel de Metz et des tribunaux de grande instance de Thionville et Sarreguemines", rappelant que dans une région sinistrée par la désindustrialisation "peut-être plus encore qu'ailleurs, les services publics comptent". Ces cours et tribunaux de Moselle ont été paralysés plusieurs jours la semaine dernière par une grève des avocats. Les avocats messins dénonçaient des projets de fermetures dans la nouvelle carte judiciaire qui prévoirait, selon eux, de ne garder que 13 cours d'appel, contre plus de 30 actuellement. Le bâtonnier de Metz, Marc Charret, avait fustigé le flou des déclarations de la garde des Sceaux, qui évoquait des "sites" ou un "réseau judiciaire", sans répondre concrètement sur le devenir des cours et tribunaux concernés. Mardi, la garde des Sceaux n'a pas été plus précise, parlant de "lieu de juridiction" et invitant les parlementaires chargés de la mission de réflexion à "raisonner non pas en terme de statu quo mais en terme de dynamique, et penser en terme de principe de proximité, de spécialisation, de collégialité". "Ces chantiers devront être achevés au 15 janvier pour que je puisse revenir devant vous au printemps, dans une loi de programmation et une loi de procédure pénale", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron va reconnaître le drapeau européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010150703.9wm2o29i.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi qu'il allait officiellement reconnaître le drapeau européen au prochain sommet de l'UE afin qu'il ne puisse plus être "enlevé de l'hémicycle" de l'Assemblée nationale, allusion à une demande de la France Insoumise. La semaine dernière, les députés de la France Insoumise avaient déposé un amendement prévoyant que "seuls peuvent être présents dans l'hémicycle le drapeau tricolore (...) et le drapeau de l'Organisation des Nations unies", revenant à éliminer le drapeau étoilé de l'Europe. Ils devaient défendre à nouveau leur proposition lors de l'examen du projet de réforme du règlement de l'Assemblée. "Au moment où certains en France ont des débats où on se rétrécit et voudraient enlever le drapeau européen, je veux vous dire que lors du prochain conseil européen (la semaine prochaine, ndlr), j'affirmerai officiellement que la France reconnaît le statut de l'hymne européen et du drapeau européen, ce qui ne permettra pas à certains d'enlever le drapeau européen de l'hémicycle français ou de tout autre lieu", a-t-il dit. "Il sera bien maintenu car je ferai cette déclaration", a-t-il affirmé, en clôture d'un débat sur l'Europe tenu à l'Université de Francfort sur ses projets européens. Il a enfin rappelé que le jour de son élection il avait fait jouer, juste avant son premier discours, l'Hymne à la Joie de Beethoven, qui est l'hymne européen. Le drapeau tricolore n'a fait son apparition dans l'hémicycle qu'en 2007, à l'initiative du président de l'Assemblée d'alors, Jean-Louis Debré. Certains élus avaient alors regretté l'absence du drapeau européen. "Le bureau de l'Assemblée nationale a considéré que cet hémicycle est le lieu emblématique de nos débats nationaux et de l'élaboration de la loi nationale, en fonction de quoi, nous n'avons mis que le drapeau français", avait justifié M. Debré.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy exprime la "solidarité" de l'Assemblée au député FN agressé à Béthune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010135215.5yabwhlo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a adressé mardi au député FN du Pas-de-Calais Ludovic Pajot, "victime d'une agression samedi à Béthune", des "voeux de complet rétablissement et la solidarité de la représentation nationale". "Je crois pouvoir exprimer le sentiment de chacune et chacun d'entre vous en rappelant qu'aucun acte de violence n'est acceptable", a ajouté le locataire du "perchoir", avant le démarrage de la séance de questions au gouvernement. Une personne était en garde à vue lundi dans le cadre de l'enquête sur l'agression présumée samedi du député FN Ludovic Pajot, selon une source judiciaire. L'élu FN, 23 ans, également conseiller régional, "a fourni un certificat médical", a précisé le parquet de Béthune. Dimanche soir, Ludovic Pajot avait rendu publique son agression intervenue la veille au soir à la sortie d'un bar, affirmant avoir été "soudainement été pris à partie par un groupe d'individus dont certains se revendiquant de l'extrême-gauche antifa". François de Rugy, président LREM de l'Assemblée nationale, avait réagi sur son compte Twitter: "Je souhaite, au nom de la représentation nationale, complet rétablissement à Ludovic Pajot. Je condamne la violence dont il a été victime". La présidente du FN et également députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen avait également adressé un message de soutien au benjamin de l'Assemblée nationale, réclamant la dissolution de "ces milices d'extrême gauche", sur son compte Twitter.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Levée d'immunité parlementaire: Collard dépose un recours et entend porter plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010112317.hzgd11c6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député FN Gilbert Collard a annoncé mardi avoir déposé un recours au tribunal administratif afin de faire annuler la décision du bureau de l'Assemblée sur la levée de son immunité parlementaire, et entend porter plainte contre le président François de Rugy. "Le recours est parti devant le tribunal administratif", a déclaré le député à l'AFP, confirmant des informations de Valeurs actuelles. Cette saisine, qui vise à faire annuler la décision du bureau pour "excès de pouvoir", est "une première" sous la Ve République, selon cet avocat de profession. "Une plainte pour faux va être déposée dans quelques jours", "une dizaine de jours", a ajouté M. Collard, précisant qu'elle "visera le président de l'Assemblée François de Rugy" (LREM). Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a décidé le 27 septembre de lever l'immunité du député qui avait diffusé sur Twitter des photos d'une victime du groupe Etat islamique. Cette levée d'immunité doit permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élu du Gard se rende aux convocations du juge. Comme habituellement, le bureau ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier. Il avait une première fois, en février, rejeté une telle demande, la requête de la justice n'étant pas jugée "suffisamment précise". M. Collard a justifié ce recours par le fait que "la convocation du bureau est irrégulière en la forme", que la demande de levée de l'immunité "a été cachée" par le bureau "pendant quasiment deux mois à l'intéressé", ou encore qu'il n'a pas pu "obtenir une copie du dossier". "Aucune juridiction n'accepterait ça. Je demande que l'Assemblée ne soit pas au-dessus des lois", a-t-il dénoncé auprès de l'AFP, expliquant vouloir "soumettre à un contrôle de légalité le comportement de l'Assemblée nationale". Il a argué aussi que "contrairement à ce qui est indiqué dans l'acte de saisine du bureau", ce ne sont pas des tiers qui ont saisi la plateforme de signalement Pharos, mais Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, "ce qui entache la saisine de faux". Un élément que François de Rugy "ne pouvait ignorer", selon lui, car il était député à l'époque où M. Cazeneuve a fait des déclarations en ce sens à l'Assemblée. En ce qui concerne la plainte, M. Collard a indiqué qu'il réunissait des "éléments complémentaires, notamment des témoignages sur la manière dont s'est déroulée la réunion du bureau". "Je comprends tout à fait qu'on ne nous aime pas. Mais ce qu'on nous fait, on le fera un jour aux autres", a plaidé le député. chl/ic/vm/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: la majorité propose de créer une mission de suivi de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171010102807.jvyp7ip9.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité propose de créer, dans les deux ans, une mission de suivi et d'évaluation de la réforme controversée de l'ISF qui devra évaluer "les effets de la mesure en terme d'investissement dans les entreprises et de répartition des richesses". "L'importance des masses budgétaires en jeu, le besoin de financement et d'investissement dans les entreprises et PME françaises et la sensibilité historique de cette réforme rendent nécessaires l'évaluation et le suivi du dispositif", souligne le groupe LREM dans cet amendement au projet de budget 2018 (PLF), discuté en commission mardi et mercredi. "Le remplacement de l'ISF par l'IFI (impôt sur la fortune immobilière) est une des réformes fortes proposées dans le PLF 2018. Elle doit permettre de dynamiser l'économie et de stimuler l'investissement dans les entreprises françaises, et d'assurer une plus grande attractivité de notre pays pour les entrepreneurs et porteurs de projets entrepreneuriaux", fait valoir cet amendement. Le deuxième pilier de la majorité, le MoDem, a également déposé des amendements d'évaluation similaires pour "s'assurer que l'épargne des Français, qui va subir un allègement de fiscalité avec le passage de l'ISF à l'IFI et le système du PFU (prélèvement forfaitaire unique de 30% pour la taxation du capital) va bien s'investir dans l'économie productive", ce qui est "un pari", selon le député Jean-Noël Barrot. Le député souhaite donc introduire des "garde fous pour accompagner cette réforme à laquelle nous croyons et pour éviter les effets d'aubaine". Il propose également de ne "pas faire bénéficier du PFU les comptes de résidents français détenus hors de l'Union européenne", pour inciter à leur rapatriement. Le MoDem propose aussi de renforcer les dispositifs de déductions fiscales aux associations qui "ont pu, peut-être, avoir le sentiment qu'elles passaient après, avec la réduction des emplois aidés ou la suppression de la réserve parlementaire", selon M. Barrot. Le député LREM Eric Alauzet a déposé de son côté plusieurs amendements pour maintenir certaines déductions de l'IFI, notamment pour les investissements dans les entreprises solidaires d'utilité sociale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Oct 2017 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: "en finir avec cette bizarrerie", mais "l'option" Macron est "étrange" (Larrivé, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009193908.wbftpwwq.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé, l'un des soutiens de Laurent Wauquiez pour la présidence du parti, plaide pour "en finir avec cette bizarrerie française" de l'ISF, "repoussoir anti-investisseurs", mais juge "étrange" sa transformation, dans une tribune à L'Opinion mise en ligne lundi. Cet élu de l'Yonne, qui rappelle n'avoir pas voté la confiance au gouvernement d'Édouard Philippe (issu de LR) et défend sa place "à droite" dans "une opposition libre et indépendante", affirme n'avoir "pas l'intention de (s)e livrer à un concours d'âneries fiscales avec Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen". "La droite française n'est pas censée recopier le +Dictionnaire des idées reçues+ de l'épatant Flaubert, qui définissait ainsi le mot +argent : cause de tout le mal+. Oui, il faut en finir avec cette bizarrerie française qu'est aujourd'hui l'ISF", "repoussoir anti-investisseurs", considère-t-il dans ce texte intitulé "Sortons des faux débats". Pour autant, "l'option proposée par Emmanuel Macron est étrange, qui consiste à sortir tout patrimoine de l'assiette de l'impôt sur la fortune, à l'exception des biens immobiliers", selon M. Larrivé. "Elle conduit à multiplier les débats oiseux sur les yachts, les limousines et autres signes tape-à-l'oeil, qui se verraient exonérés au détriment de la belle maison de famille aux pierres centenaires", ajoute-t-il. Le député LR se demande "pourquoi ne pas conserver l'assiette actuelle et abaisser le taux" de l'ISF, qui a pris, selon lui, un "tour confiscatoire" au fil des ans. "Dans un contexte de taux d'intérêt particulièrement bas et de croissance atone, les taux de l'impôt sur la fortune sont devenus insoutenables", affirme l'élu, selon lequel "le rendement du patrimoine est loin de toujours suffire à acquitter le montant de l'impôt, poussant les uns à quitter la France, les autres à se défaire d'une partie de leur patrimoine pour remplir leurs obligations fiscales". Pour "faire cesser cet appauvrissement collectif", M. Larrivé propose de "diviser les taux d'imposition par quatre", avec un barème de l'ISF échelonné de 0,1% à 0,4%: "une transformation simple, lisible et efficace, que la droite peut et doit assumer dans l'intérêt de l'économie française", conclut M. Larrivé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 21:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Valls "ne croit pas" que les choix du gouvernement soient injustes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009190751.8s3wdqbm.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a affirmé lundi qu'il "ne croit pas" que les choix budgétaires de l'exécutif soient injustes, estimant que "ce n'est pas parce que vous supprimez une partie de l'ISF que ça caractérise votre politique". Invité à réagir sur CNews à des propos de son ancien ministre, le socialiste Michel Sapin, qui s'était inquiété dans la matinée d'une "musique qui est jouée" avec ce premier budget du quinquennat qui serait "injuste", Manuel Valls, désormais député apparenté LREM, a répondu: "Non, je ne le crois pas". "Ce n'est pas parce que vous supprimez une partie de l'ISF (Impôt sur la fortune, ndlr) que ça caractérise votre politique", a-t-il ajouté, à la veille de l'examen en commission à l'Assemblée nationale de ce premier projet de budget du quinquennat. Dans "un moment particulier où la France retrouve la croissance", l'ancien Premier ministre a notamment défendu les ordonnances réformant le droit du travail, "qui consistaient à libérer encore un peu plus le marché, mais qui me semblent utiles notamment pour les PME". Il a aussi salué les "choix fiscaux qui sont en train d'être faits" qui "libèrent ces énergies, nous donnent plus de moyens pour créer de la richesse et de l'emploi et ça va dans le bon sens". "Et de l'autre côté, il ne faut pas oublier ceux qui sont plus en difficulté et plus particulièrement aussi les classes moyennes. C'est pour ça que la suppression de la taxe d'habitation pour elles est un choix particulièrement important", a-t-il ajouté. "L'idée de lutter contre les inégalités, l'idée de lutter pour davantage de justice sociale, d'équité, ça me paraît toujours indispensable. Mais on retrouve ça me semble-t-il, dans les grands axes de cette politique gouvernementale", a-t-il aussi affirmé. Interrogé sur la mobilisation mardi des fonctionnaires, M. Valls a estimé que "peut être qu'on ne leur dit pas assez combien ils sont indispensables", alors qu'ils sont "la colonne vertébrale de l'Etat", tout en estimant que le Premier ministre avait dit "les mots justes" à leur sujet.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Macron affirme avoir le travail pour "seule boussole" devant des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009173602.2gzi3qgm.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a affirmé lundi devant des députés LREM à l'Elysée avoir le travail pour "seule boussole", à la veille du début du marathon budgétaire à l'Assemblée en commission, selon des propos rapportés par des participants. "+Ma seule boussole, c'est le travail : Protéger ceux qui en sont éloignés. Mieux le rémunérer. Permettre la réussite par le travail+ E.Macron", a ainsi tweeté l'élue des Yvelines Aurore Bergé, une porte-parole du groupe, photo du chef de l'Etat debout derrière un pupitre à l'appui. "Le PLF (ndlr: projet de loi de finances) et le PLFSS (ndlr: projet de loi de financement de la Sécurité sociale) participent de la même cohérence: +re-arrimer la société au travail+ - Emmanuel Macron", a aussi relayé Olivia Grégoire (Paris), également porte-parole des députés LREM, après ce rendez-vous auquel assistaient des membres de la commission des Affaires sociales et des Finances, en présence également du ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin, de la ministre de la Santé, Agnès Buzyn et du porte-parole du gouvernement Christophe Castaner. Gabriel Attal (Hauts-deSeine) a pour sa part synthétisé sur Twitter la teneur de ce rendez-vous: "Le sens de l'action du Président Emmanuel Macron? Le voici: +La seule boussole de mon action c'est le travail: -garantir à ceux qui ne pourront pas en avoir en raison de leur état de santé, ou qui n'en ont plus, un quotidien digne; - permettre à ceux qui n'en ont pas d'en avoir un durable; - permettre à ceux qui en ont un d'être mieux rémunérés; - permettre à ceux qui en créent d'être récompensés+". Le premier budget de l'Etat du quinquennat, critiqué par certains à gauche comme trop favorable aux "riches" et par certains, aussi à droite, comme "injuste", doit être examiné en commission des Finances à l'Assemblée à partir de mardi. Quant au projet de budget de la Sécurité sociale, la ministre Agnès Buzyn viendra en parler dans le huis clos de la réunion des députés LREM mardi matin, selon une source parlementaire. chl/ic/chr/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterroriste: accord députés-sénateurs sur une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009172727.e4o27x9d.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus lundi à un accord sur une version commune du projet de loi antiterroriste qui doit prendre le relais de l'état d'urgence au 1er novembre, a-t-on appris auprès de plusieurs participants à la réunion. Le texte sera adopté définitivement mercredi par l'Assemblée et le 18 octobre par le Sénat. Au centre de ce texte controversé: le renforcement des pouvoirs de l'autorité administrative (préfets, ministre de l'Intérieur) pour assigner quelqu'un (non plus à résidence, mais dans un périmètre au minimum égal à la commune), réaliser des perquisitions, fermer un lieu de culte ou faire des contrôles d'identité près des frontières. Le tout sans feu vert judiciaire, perquisitions exceptées. Ces mesures qui seront inscrites dans le droit commun sont transposées de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre 2015 -prolongé une sixième fois en juillet-, mais plus limitées et ciblées sur la prévention du terrorisme. La commission mixte paritaire (7 députés -7 sénateurs) s'est appuyée sur le texte voté le 3 octobre à une large majorité à l'Assemblée après de vifs débats, mais en le modifiant sur trois points principaux. Elle a notamment supprimé l'obligation, pour une personne soumise à une mesure individuelle de surveillance comme l'assignation, de déclarer les numéros d'abonnement et les identifiants techniques de ses moyens de communication électronique. Cela apparaissait, selon le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), "manifestement contraire aux droits fondamentaux dont le respect est garanti par le Conseil constitutionnel". Comme les perquisitions et les assignations, les autres mesures de police administrative (périmètres de protection, fermeture des lieux de culte), prendront fin au 31 décembre 2020 et seront soumises à un contrôle renforcé du Parlement. "Une évaluation annuelle nous renseignera sur l'utilité marginale de ces mesures. S'il s'avère qu'elles sont inutiles, le Parlement ne les reconduira pas", a souligné M. Bas auprès de l'AFP, se félicitant d'un "texte équilibré" qui est "une version atténuée de l'état d'urgence". Enfin, s'agissant de l'article 10, relatif à l'extension des contrôles d'identité frontaliers, la commission mixte paritaire a réduit à 10 km (au lieu de 20) la zone de contrôle autour des points de passage frontaliers extérieurs (aéroports, ports) les plus sensibles. Plusieurs ONG, comme la Cimade, craignent que cette disposition ne soit principalement utilisée pour lutter contre l'immigration et donne lieu à "des contrôles au faciès". Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a salué sur Twitter un texte "qui consacre protection des Français et préservation de nos libertés". "Cet accord illustre l'esprit de responsabilité qui habite les parlementaires des deux chambres dans un contexte de menace terroriste particulièrement élevée. L'accord trouvé permettra de mettre en oeuvre rapidement et efficacement les mesures contenues dans ce texte équilibré", s'est félicité le président du groupe LREM à l'Assemblée Richard Ferrand, dans un communiqué. "Saluons la volonté et la capacité de l'Assemblée nationale et du Sénat de travailler en commun!", a aussi tweeté la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée et avocate, Yaël Braun-Pivet (LREM). A l'inverse, La Quadrature du Net a jugé, également sur le réseau social, que "l'état d'urgence sera bien permanent: un droit sans garantie remplace le droit pénal". "Seule la mesure la plus inconstitutionnelle a été écartée", aux yeux de cette ONG de défense des droits et libertés sur internet, qui réclamait notamment la protection des identifiants numériques. far-reb-jlp-ic/chr/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés ultramarins inquiets du budget de l'Agence de l'Outre-mer pour la mobilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171009160233.h1pj0awy.html</link>
   <description><![CDATA[Seize députés ultramarins se sont inquiétés lundi du budget en baisse alloué en 2018 à l'agence de l'Outre-mer pour la mobilité (Ladom), alors que les missions de cet organisme, qui finance notamment les billets d'avions pour les jeunes étudiants, augmentent. Les députés de différentes tendances politiques (GDR, Nouvelle gauche, LR, LREM, LFI, constructifs, app. MoDem), issus de La Réunion, La Martinique, la Guadeloupe, Wallis-et-Futuna, la Guyane et La Polynésie, déplorent dans un communiqué commun que le projet de loi de Finances 2018 dote Ladom d'un budget d'environ 59 millions d'euros de crédits de paiement. "Si cette trajectoire budgétaire devait être maintenue, il s'agirait d'une baisse significative comparée à la loi de finances initiale de 2017 qui prévoyait 68 millions de crédits de paiement pour l'année 2017 ainsi que le même montant en autorisations d'engagement", estiment-ils. Ladom perdrait "pas moins de 8,82 millions d'euros, soit une baisse de 12,9% de son budget", déplorent les élus, qui y voient "un mauvais signal alors que la formation et l'insertion professionnelle de la jeunesse ultramarine doivent être notre priorité". "Il est surprenant que le budget ne soit pas en nette progression en dépit de l'extension des missions de l'agence", ajoutent-ils, rappelant que ces missions "ont été élargies par la loi Egalité réelle Outre-mer qui crée par exemple un passeport pour la mobilité en stage professionnel pour les étudiants des Départements et Collectivités d'Outre-mer (ainsi que les élèves de Saint-Pierre-et-Miquelon et Saint-Barthélemy) ou un dispositif de continuité funéraire pour les Ultramarins devant assister à des obsèques". "L'engagement présidentiel de garantir 200.000 billets aidés aux ultramarins semble également devoir impliquer des crédits supplémentaires pour l'agence", insistent-ils. Sous tutelle des ministères des Outre-mer et du Budget, Ladom est notamment chargée de la "continuité territoriale" avec la métropole, et finance par exemple des déplacements d'étudiants ou de personnes en formation depuis l'Outre-mer. En 2016, le budget exécuté de Ladom atteignait près de 59 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
