<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 May 2018 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dirigeants bénévoles d'associations: l'Assemblée vote une limitation de leur responsabilité juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517120348.crlo36jn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi MoDem pour limiter la responsabilité juridique des dirigeants bénévoles d'associations et ainsi favoriser "l'engagement associatif". En ouverture d'une journée de "niche" réservée au groupe centriste allié de la majorité, la rapporteure Sophie Mette (MoDem) a vanté "un premier signal tangible envoyé aux associations confrontées à de multiples défis", même si le texte, voté en première lecture, n'est qu'"une petite pierre apportée à un très vaste édifice". Lors d'une "niche" précédente en novembre, le groupe MoDem avait déjà fait valider par l'Assemblée une résolution - sans valeur contraignante - en soutien aux associations, son sujet "fil rouge". La proposition de loi examinée jeudi doit permettre d'atténuer la responsabilité financière du dirigeant associatif bénévole en cas de faute de gestion. Premier signataire, Sylvain Waserman a raconté comment certains dirigeants à l'"engagement quotidien admirable" voyaient actuellement leurs fonds propres engagés pour "combler le passif" de leur structure. La mesure votée est "pragmatique", s'est félicité le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, pour qui les associations, au nombre d'1,3 million, "occupent une place essentielle dans la vie de notre pays". L'autre article de cette proposition de loi prévoit que l'enseignement moral et civique sensibilise les élèves de collège et de lycée à la vie associative. Les élèves de CM2 devront également être sensibilisés. "Les associations sont des écoles de démocratie et de citoyenneté", selon le ministre. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu le texte, tout en jugeant pour la plupart qu'il ne va pas assez loin et ne va pas résoudre la "crise" du bénévolat. "Le monde associatif a besoin d'une grande loi", d'après l'ancienne ministre communiste Marie-George Buffet. Gauche et droite ont aussi regretté des "décisions malheureuses" pour les associations depuis un an, entre suppression de la réserve parlementaire, dont les fonds leur étaient souvent reversés, et baisse des contrats aidés notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture et logement: les députés corses "s'insurgent" contre des débats "muselés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517101703.kgg7h1by.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois députés nationalistes corses se sont "insurgés" jeudi de la décision de limiter la durée globale des prochains débats sur les projets de loi concernant l'agriculture et le logement, s'estimant ainsi "muselés". Dans un communiqué, titré en corse "Cumunicatu di stampa", Jean-Félix Acquaviva, Michel Castellani et Paul-André Colombani "s'insurgent contre la procédure du +temps législatif programmé+" qui prévoit une durée globale et maximale fixée pour l'ensemble d'un texte, ventilée ensuite entre les différents groupes politiques. L'idée d'y recourir pour ces deux textes faisant l'objet d'un très grand nombre d'amendements a été approuvée largement mardi en conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Pour les députés corses, non inscrits, "cette décision montre, une fois de plus, la verticalité et l'autoritarisme de la gouvernance macroniste". Ils y voient "une atteinte grave à la liberté d'action et d'expression des parlementaires" estimant que les sensibilités politiques "se retrouvent muselées". Avec 30 heures de débat pour l'agriculture et 50 heures sur l'évolution du logement, de l'aménagement et du numérique (Elan), les 20 députés non inscrits (dont les élus FN), disposeront au total de 40 minutes de temps de parole sur le premier texte, à partir de mardi dans l'hémicycle, et 1 heure sur le texte Elan, à partir du 30 mai, déplorent-ils. Pour les élus corses, cela revient à "2 minutes pour le texte (agriculture) et 3 minutes pour Elan", ont-ils calculé. Ils plaident pour "la constitution d'un front commun réunissant les territoires et les démocrates face à cette majorité outrancière et jacobine". Des tractations sont en cours en vue de la création d'un huitième groupe à l'Assemblée, ce qui permet notamment un temps de parole accru. Les élus corses pourraient y siéger au côté de députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La biodiversité, le nouveau défi de Nicolas Hulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180517071349.j399tmra.html</link>
   <description><![CDATA[La biodiversité, "tout le monde s'en fiche". Nicolas Hulot, auteur de ce cri de détresse devant l'Assemblée nationale, présente vendredi ses pistes pour tenter de protéger un monde du vivant frappé d'un déclin à la rapidité inédite. L'urgence est criante: destruction de milieux naturels, pollutions persistantes, surexploitation des ressources, boom des espèces invasives, climat déréglé... accélèrent toujours plus la disparition de populations animales et végétales. - Déclin "vertigineux" - La France possède un patrimoine très riche, avec notamment plus de 16.500 espèces endémiques (à 4/5e en outre-mer), ce qui lui confère aussi "une responsabilité internationale", note l'Observatoire national de la biodiversité (ONB). Mais les chiffres brossent un bien sombre tableau. Une étude choc a récemment montré le déclin "vertigineux" des oiseaux des campagnes: -60% de moineaux friquet en 10 ans, moins un tiers d'alouettes des champs en 15 ans... selon le CNRS et le Muséum d'Histoire naturelle. En 2016, près d'un tiers des espèces évaluées dans les listes rouges nationales étaient éteintes ou menacées. Les chauve-souris par exemple, utiles insectivores et pollinisateurs, ont perdu près de la moitié de leur effectif entre 2006 et 2014. Selon l'Observatoire, seules la moitié des zones humides, 43% des eaux de surface, et 22% des milieux naturels d'intérêt européen sont en bon état. Autant d'écosystèmes ou espèces qui ne peuvent plus rendre des services pourtant vitaux à l'homme, qu'il s'agisse de fournir eau, nourriture, pharmacopée... de polliniser les cultures, stabiliser les sols ou éviter les crues. - Béton et goudron - Pointée du doigt, l'artificialisation des sols a fait perdre depuis 2006 à l'agriculture et aux milieux naturels une surface équivalente au département de la Seine-et-Marne, en grande partie sous la forme de surfaces goudronnées, selon l'ONB. Prairies et pâturages paient le tribut le plus lourd, mais les cours d'eau sont aussi de plus en plus fragmentés par des ouvrages (15 obstacles à l'écoulement pour 100 km de cours d'eau en 2017). En présentant sa vision, en juillet 2017, Nicolas Hulot l'avait affirmé: "L'objectif +zéro artificialisation des terres+ doit demeurer (...). Ne serait-ce que pour garantir la souveraineté alimentaire". Le nouveau ministre avait annoncé "une pause" dans les grands projets d'infrastructures, pour raisons budgétaires. Depuis, le projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes a été abandonné. Mais d'autres se poursuivent. Celui du canal Seine-Nord a été relancé, et l'Etat vient de faire appel d'une décision de justice retoquant la zone d'aménagement d'Europacity, au grand dam des opposants à ce projet de mégacomplexe commercial au nord de Paris. La France est aussi le 2e utilisateur de produits phytosanitaires en Europe, et championne des dérogations aux interdictions. "La surveillance met en évidence la présence généralisée de pesticides dans les milieux aquatiques", avec "les teneurs les plus élevées dans les zones de grandes cultures, arboriculture et viticulture", note l'Insee dans son bilan environnement pour 2017. - Grosses bêtes - Mais il y a aussi quelques nouvelles positives: la "hausse constante" depuis 10 ans des moyens affectés à la biodiversité (plus de 2 milliards d'euros en 2014), une prise de conscience citoyenne, énumère l'ONB. Des espèces se portent mieux : la loutre, le castor... Mesures et lois se sont sont aussi succédé, bien que pas toujours appliquées. Hulot, qui évaluera "cet été" son maintien au gouvernement, veut voir les progrès. Mercredi sur BFMTV, il a loué le rôle de la France en faveur de l'interdiction des néonicotinoïdes et du glyphosate. "On va changer d'échelle notamment dans les nouvelles formes de production agricole", assure-t-il. "Il faut que dans les collectivités, les citoyens, chacun d'entre nous s'interroge sur sa responsabilité". Vendredi, il doit présenter plusieurs "axes de mobilisation", avant consultations et adoption d'un plan en juillet, pour que "la France prenne sa part de responsabilité, qu'on arrête d'empoisonner la nature, d'artificialiser les sols". En attendant, il a déjà entrepris de favoriser deux grosses bêtes médiatiques, le loup et l'ours, quitte à s'aliéner les éleveurs d'ovins. "On dit bravo et merci" pour les ours, souligne Jean-David Abel, de France Nature Environnement, qui cependant prévient le gouvernement: "Il ne faut pas en faire l'arbre qui cache la forêt".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 May 2018 07:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur les violences sexuelles après trois jours de débats passionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516235338.vewkwm2i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi soir en première lecture le projet de loi de lutte contre les violences sexistes et sexuelles après trois jours de débats souvent passionnels, notamment sur la répression des abus sur mineurs. Le texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat, a été approuvé par 115 voix contre 29 et 25 abstentions. La majorité LREM-Modem a voté pour, tout comme le groupe UDI-Agir/Indépendants. Les Républicains se sont abstenus et la gauche, insoumise, communiste ou socialiste, a voté contre. A l'exception de LREM, tous les groupes, même ceux qui ont voté pour, ont déploré l'abandon par Marlène Schiappa de son intention d'instaurer une "présomption de non-consentement", qui impliquait que toute pénétration sur un mineur de moins de 15 ans serait considérée comme un viol. Une telle présomption, à laquelle le gouvernement a renoncé par crainte d'une censure constitutionnelle, était attendue par les associations de défense des droits des femmes et des enfants après deux affaires récentes où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes. En refusant cette présomption, "vous avez perdu notre vote", a lancé le LR Stéphane Viry à la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes. "Revenez avec une nouvelle version", a renchéri la socialiste Marietta Karamanli. La Modem Isabelle Florennes a fait part d'un "sentiment de déception" sur ce point. "Nous sommes extrêmement déçus par le recul par rapport à votre communication", a lancé l'UDI Sophie Auconie à la ministre. "Peut-être que nous n'allons pas assez loin mais c'est une avancée et notre ambition est de faire un texte solide juridiquement", a défendu le chef de file LREM Dimitri Houbron. A la place de cette présomption, le texte prévoit d'introduire dans la définition du viol une protection particulière pour les mineurs de moins de 15 ans: les notions de contrainte et surprise, constitutives d'un viol, pourront "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Cet article double aussi, en passant à 10 ans d'emprisonnement, la peine pour le délit d'atteinte sexuelle "avec pénétration", pour les cas où le viol, crime passible de 20 ans de réclusion, ne pourrait être constitué, en l'absence de caractérisation d'une violence, contrainte, menace ou surprise. De nombreuses associations se sont opposés à cette distinction, de nature selon elles à favoriser des requalifications de viols en atteinte sexuelle avec pénétration et donc d'amoindrir les faits. "Des contre-vérités", selon Mme Schiappa. - Outrage sexiste - Mercredi, les députés ont achevé l'examen du texte en approuvant la création d'une contravention d' "outrage sexiste" pour les faits de harcèlement dans l'espace public, passible d'une amende immédiate de 90 euros minimum et éventuellement d'un stage de civisme. Cette nouvelle infraction vise à sanctionner en flagrant délit des comportements et des propos sexistes comme des gestes déplacés, des commentaires sur le physique, des sifflements, des regards insistants ou obscènes, le fait de suivre volontairement à distance une personne, etc. "C'est une nouveauté mondiale, qui fera partie des tâches des policiers du quotidien. En Belgique cela ne marche pas parce qu'il faut aller déposer plainte", a plaidé Mme Schiappa rappelant que "huit femmes sur dix ont peur de sortir toute seule le soir dans la rue". L'Insoumise Danièle Obono y a vu une "déqualification du délit de harcèlement sexuel", une affirmation contestée par Mme Schiappa pour qui "le harcèlement sexuel suppose une répétition des faits". Le LR Sébastien Huygue a dénoncé un "coup de communication, un dispositif d'affichage". A l'extrême droite, Emmanuelle Ménard a regretté "une chasse à l'homme" qui interdit "une certaine gauloiserie qui n'a rien de comparable à un harcèlement". Pour le Modem Erwann Balanant, "évidemment il n'y aura pas un policier derrière chaque femme comme il n'y a pas un policier derrière chaque panneau STOP. Mais cela permet de définir un interdit et faire de la pédagogie autour". Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, l'allongement à 30 ans après la majorité, contre 20 ans actuellement, des délais de prescription pour les crimes sexuels commis sur mineurs est également dans le texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 23:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une aggravation des peines pour non-dénonciation de mauvais traitements contre les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516155632.tof4adch.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi un amendement LREM pour aggraver les peines en cas de non-assistance ou "non dénonciation d'actes de mauvais traitements, d'agressions ou d'atteintes sexuelles" sur un mineur de moins de quinze ans. La non-assistance à personne en danger, qui est punissable de cinq ans d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende dans le code pénal, le sera de sept ans et de 100.000 euros pour un mineur de moins de 15 ans, selon l'amendement voté dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi de lutte contre les violences sexuelles et sexistes. Quant à la non-dénonciation aux autorités "des mauvais traitements, agressions ou atteintes sexuelles infligés à une personne vulnérable", la peine, qui est de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende, sera portée à cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros lorsque cela concerne un mineur de moins de 15 ans. Les députés ont également adopté un amendement du LREM Adrien Taquet pour obliger les établissements et services sociaux et médico-sociaux à désigner "un référent intégrité physique" parmi les membres de leur personnel afin que les personnes accueillies "soient sensibilisées à ce risque et aient la possibilité de se faire aider en cas d'agression". "Cet amendement vise à lutter efficacement contre les violences physiques, notamment sexuelles, infligées aux personnes en situation de handicap. En effet, de nombreuses femmes vulnérables sont victimes quotidiennement d'agressions sexuelles, tant en milieu ordinaire qu'en établissement spécialisé", a expliqué M. Taquet. En 2016, le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes rapportait que 72% des femmes handicapées seraient victimes de violences, selon le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité pour frais de 567 députés: Regards Citoyens saisit la justice pour la transparence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516155603.b1sbupgm.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens, qui plaide pour davantage de transparence, a saisi le tribunal administratif de Paris afin d'obtenir le détail des dépenses de 567 députés ou anciens députés faites avec leur indemnité pour frais de mandat, selon un communiqué diffusé mercredi. Il y a un an, l'association, à l'origine du site nosdéputés.fr, avait demandé à chacun de ces élus de communiquer les relevés de leur compte bancaire dédié à l'indemnité représentative de frais de mandat, de décembre 2016 à mai 2017. L'IRFM a été réformée depuis, "a minima" selon Regards Citoyens. Seuls sept députés avaient alors répondu favorablement, dont le président de la commission des Lois à l'époque Dominique Raimbourg (PS) et Joël Giraud (alors PRG), devenu sous cette législature rapporteur général du Budget (LREM). Pour obtenir les autres relevés, Regards Citoyens s'était ensuite adressé à la Commission d'Accès aux Documents Administratifs (CADA), laquelle s'est déclarée incompétente. "Les députés, étant chargés d'une mission de service public, sont tout aussi comptables de l'usage des deniers publics que les administrations centrales, les collectivités ou les délégations de service public", estime l'association qui sollicite désormais "le juge administratif afin d'obtenir cette transparence légitime". Vantant l'Angleterre, où la publication des notes de frais des élus est "systématique", elle assure vouloir "casser le cercle vicieux" consistant à n'agir "qu'après la révélation d'abus individuels". Par le passé, des députés avaient été épinglés pour avoir pioché dans cette enveloppe pour financer des vacances ou un téléviseur. Des parlementaires ont aussi financé par l'IRFM l'acquisition de leur permanence, intégrée ainsi à leur patrimoine. En février, une enquête préliminaire a ainsi été ouverte sur des soupçons de détournement de fonds publics après l'achat puis la mise en vente par l'ex-garde des Sceaux et ex-député PS du Finistère Jean-Jacques Urvoas de sa permanence à Quimper. L'indemnité pour frais, quasiment libre dans son usage, servait aux parlementaires à régler les diverses dépenses liées à l'exercice de leur mandat (comme le loyer de la permanence). En application des lois de moralisation adoptées l'été dernier, Assemblée puis Sénat ont décidé de nouvelles règles pour les frais de mandat, fixés dans une liste, en s'appuyant principalement sur le principe d'une avance, contrôlée de façon aléatoire et a posteriori. Les députés disposent ainsi depuis janvier d'une avance de 5.373 euros (comme l'ex-IRFM), dont 600 euros par mois peuvent être dépensés sans justificatifs. Regards Citoyens juge ce nouveau système "opaque" et salue la publicité de leurs dépenses par une poignée de députés, à l'instar d'Eric Bothorel (LREM) mentionné sur leur site.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi logement: les députés facilitent la transformation de bureaux et assouplissent la loi littoral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516125038.jmaclg3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont facilité la transformation de bureaux vides en logements et ont légèrement assoupli la loi littoral lors de l'examen mercredi en commission du tentaculaire projet de loi logement. Les parlementaires, qui devaient reprendre leurs travaux dans l'après-midi, avaient encore plus de 2.000 amendements à examiner (sur 2.500 au début mardi, un nombre record) sur ce projet de loi Élan (Évolution du logement, aménagement et numérique), ce qui pourrait les amener à siéger pendant le week-end. La commission des Affaires économiques a notamment adopté un amendement pour faciliter davantage la transformation de bureaux vides en logements, une mesure qui pourrait permettre de créer 10 à 20.000 logements en Ile-de-France selon le gouvernement. Le rapporteur Mickaël Nogal (LREM) a fait voter un amendement pour augmenter de 10 à 30%, "le bonus de constructibilité "(surface constructible supplémentaire) prévu par le projet de loi, afin de rendre ces opérations plus rentables. Les députés ont également adopté un amendement LREM qui revoit la loi littoral pour permettre, au cas par cas, le "comblement des dents creuses", ces parcelles vides situées entre deux terrains construits dans un même hameau. C'est une revendication de nombreux élus de communes du littoral mais contestée par les associations de défense de l'environnement. "Dans l'attente de l'actualisation des documents d'urbanisme, il est proposé des dispositions transitoires permettant d'apprécier au cas par cas l'opportunité de constructions et installations qui n'ont pas pour effet d'étendre le périmètre du bâti existant, ni de modifier de manière significative les caractéristiques de ce bâti", indique l'amendement. "De telles constructions et installations sont autorisées avec l'accord de l'autorité administrative compétente de l'Etat après avis de la commission départementale de la nature, des paysages et des sites". Un autre amendement LREM prévoit une dérogation à la loi littoral pour permettre le développement des projets de centrales solaires. Dans les territoires ultramarins et insulaires, un amendement prévoit aussi une dérogation "au profit d'équipements d'intérêt collectif dont l'implantation est imposée par des nécessités techniques impératives". Dans le cadre de la préparation des JO 2024, le gouvernement a fait également adopter un amendement précisant les conditions dans lesquelles la société de livraison des ouvrages olympiques (SOLIDEO) pourrait se substituer à un maître d'ouvrage défaillant. "Il est proposé de définir la défaillance comme la méconnaissance du calendrier de livraison ou de réalisation des ouvrages, le dépassement des budgets prévisionnels ou tout autre élément conduisant à un retard ou à l'interruption de la conception, de la réalisation ou de la construction de tout ou partie des ouvrages ou aménagements nécessaires" aux jeux Olympiques et paralympiques, selon l'amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 12:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau groupe à l'Assemblée: Fesneau (MoDem) pas "plus affolé que ça"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516110012.ez86wsmi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, s'est dit mercredi "pas plus affolé que ça" par l'hypothèse de la création d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste. "Ca ne m'affole pas plus que ça et chacun est libre", a déclaré M. Fesneau lors d'un point de presse, interrogé sur les tractations en cours pour tenter de réunir les quinze membres requis afin de créer un tel groupe. "La liste des gens qu'on me donne pour la constitution de ce groupe, je la trouve un peu +arc-en-cieleste+", il y a un peu de tout: des nationalistes indépendantistes corses, des gens plutôt d'émanation écologiste, d'autres plutôt d'émanation laïque (...), des radicaux"..., a observé cet élu du Loir-et-Cher. Mais, a-t-il ajouté, un groupe "est fait pour porter une expression collective politique, ce n'est pas simplement le rassemblement de ceux qui nulle part ont pu ou voulu trouver abri ou se sentent bien". Interrogé sur l'idée que deux députés apparentés MoDem rejoignent ce groupe, l'élu centriste a répondu: "il va être temps que la loi sur les +fake news+ vienne", expliquant en avoir discuté "directement" avec les élus en question. Il a évoqué "une oeuvre" des députés travaillant à la constitution de ce groupe pour essayer de montrer qu'ils sont "très nombreux" et "solliciter les autres pour dire +c'est déjà fait, mais si tu veux tu viens+". Un groupe politique permet de disposer d'une dotation financière pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'une niche parlementaire par session, etc.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem): la réforme constitutionnelle "pas du tout acquise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180516104529.z5x2mjzi.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a estimé mercredi que la réforme constitutionnelle n'était "pas du tout acquise", plaidant pour "chercher le compromis" afin d'obtenir un projet qui "renforce les droits du Parlement". "Je pense que ce n'est pas du tout une réforme qui est acquise. C'est pour cela qu'il faut chercher le compromis", a affirmé M. Fesneau lors d'un point de presse, interrogé sur de récents propos en ce sens du président du MoDem et ancien ministre de la Justice François Bayrou. "Le gouvernement fait une proposition, c'est un texte constitutionnel. Il faut une majorité des 3/5e (des suffrages exprimés), donc qui dépasse la majorité (LREM et MoDem). Il faut trouver des points de convergence", au delà de "ceux qui étaient déjà actés", sur le Conseil supérieur de la magistrature (CSM), la Cour de justice de la République ou la composition du Conseil constitutionnel, a-t-il insisté. "Il faut que les parlementaires, au Sénat et à l'Assemblée se saisissent de ces questions pour qu'on ressorte avec un texte qui, à tout le moins, renforce les droits du Parlement", a poursuivi cet élu du Loir-et-Cher, plaidant aussi pour sortir d'un dialogue "Sénat-exécutif". Pour le chef de file des élus MoDem, qui a rappelé que les centristes représentent "120 parlementaires" dans les deux chambres et qu'il y a besoin "au moins" de leurs voix pour atteindre les 3/5e, il faut un travail "entre parlementaires, majorité et opposition", mais une "opposition pas par principe" alors que pour le groupe LR "tout est motif à être contre" et qu'ils "ne veulent pas d'une révision constitutionnelle". Parmi les points à débattre et sur lesquels son groupe entend "porter des choses", il a cité, outre "les droits du Parlement", la dose de proportionnelle aux législatives, fixée à 15%, alors que le MoDem attendait davantage, ou encore le non cumul des mandats dans le temps avec notamment le moment de son entrée en vigueur. Sur les droits du Parlement, le vice-président MoDem de l'Assemblée Sylvain Waserman a expliqué que le chef de file des élus LREM Richard Ferrand et M. Fesneau souhaitaient "une copie commune". Le projet de loi constitutionnel a été présenté le 9 mai en Conseil des ministres avant l'autre volet de la réforme des institutions la semaine prochaine, qui comportera les mesures emblématiques comme la réduction du nombre de parlementaires, la limitation des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle aux législatives. chl/ic/chr/jcc CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 May 2018 10:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Infractions sexuelles sur mineurs: l'Assemblée vote les dispositions controversées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515234758.8jm08rkg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, l'article controversé sur la répression des infractions sexuelles sur les mineurs, contenu dans le projet de loi de Marlène Schiappa et dénoncé par les oppositions. Adopté au terme de près de cinq heures de vifs échanges par 81 voix (LREM principalement) contre 68, "cet article est ferme" et "protège mieux les enfants", a assuré la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les femmes et les hommes, rejointe en fin de soirée par Christophe Castaner au banc du gouvernement. Loin de fixer un âge de consentement sexuel à 15 ans, comme évoqué un temps, il est prévu d'introduire dans la définition du viol une protection particulière pour les mineurs de moins de 15 ans: les notions de contrainte et surprise, constitutives d'un viol, pourront "être caractérisées par l'abus de vulnérabilité de la victime ne disposant pas du discernement nécessaire pour consentir à ces actes". Cet article du projet de loi renforçant la lutte contre les violences sexuelles et sexistes double aussi, à 10 ans d'emprisonnement, la peine pour le délit d'atteinte sexuelle "avec pénétration", pour les cas où le viol, crime passible de 20 ans de réclusion, ne pourrait être constitué, en l'absence de caractérisation d'une violence, contrainte, menace ou surprise. En outre, il est prévu d'instaurer l'obligation pour le président d'une cour d'assises, si la qualification de viol était contestée, de poser la question subsidiaire obligatoire de la qualification d'atteinte sexuelle afin d'éviter un acquittement. Les députés LR ont déploré "une réponse fragmentaire" qui "ne pose pas un interdit clair", les socialistes appelé à réécrire un article qui "ne satisfait ni les associations ni le monde judiciaire", les communistes à ne pas "maintenir un halo d'ambiguïté" et les Insoumis à ne pas envoyer de mauvais "signal à la société". A l'unisson, les élus UAI ont dit leur "grande déception". Egalement fortement mobilisés, les élus MoDem se sont pour leur part montrés divisés. Des amendements des groupes de droite comme de gauche pour une présomption de non-consentement en particulier avant 15 ans, ou renverser la charge de la preuve, ont été rejetés par LREM au motif notamment d'un risque d'inconstitutionnalité. Les oppositions ont plaidé en vain pour prendre ce "risque", ou même modifier la Constitution. De nombreux pays, de l'Allemagne au Canada,présument l'absence de consentement des enfants en-dessous de 13 à 16 ans aux actes sexuels de la part d'un majeur. Une telle présomption était attendue en France par les associations de défense des droits des femmes et des enfants après deux affaires récentes où des fillettes de 11 ans avaient été considérées par la justice comme consentantes. Les détracteurs du projet de loi ont publié lundi une pétition en ligne, "le viol est un crime", qui avait recueilli mardi soir plus de 100.000 signatures, pour demander le retrait de cet article 2 à Emmanuel Macron. Mais "il n'y a pas de déqualification", a affirmé Naïma Moutchou (LREM), dénonçant une "fake news". Sa collègue Laetitia Avia s'est interrogée sur une possible "instrumentalisation politique". Parmi les quelques retouches à l'article dans l'hémicycle, les députés ont supprimé, contre l'avis du gouvernement, la circonstance aggravante de viol commis dans un "transport collectif de voyageurs", via des amendements de Clémentine Autain (LFI) et Emmanuelle Ménard (extrême droite). Entre suspensions de séance, claquements de pupitres et rappels au règlement, la séance a été assez agitée et a connu une poussée de tension lorsque Fabien Di Filippo (LR) a accusé Marlène Schiappa de "faire passer (sa) conception libertaire des rapports sexuels y compris entre mineurs et majeurs avant la protection de nos enfants". En retour, la secrétaire d'Etat a dénoncé la "misogynie crasse" du député et son "ignorance profonde de ce qu'est la liberté des femmes". Plus tôt, Mme Schiappa avait demandé à la droite d'"arrêter d'interrompre les femmes qui parlent" et de cesser "les railleries à connotation assez sexistes" notamment sur "le physique" des députées ou leur capacité à "penser" par elles-mêmes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 23:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: tractations pour la création d'un huitième groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515170846.ugybeqrr.html</link>
   <description><![CDATA[Les partisans d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale, regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste, multipliaient les démarches cette semaine à l'Assemblée pour tenter de réunir les quinze membres requis et en annoncer rapidement la création, ont-ils indiqué mardi à l'AFP. "Techniquement, on a les quinze. Notre objectif est d'être proche de la vingtaine. On est en train de se rencontrer pour régler les détails", a assuré à l'AFP l'un de ses promoteurs, Bertrand Pancher (Mouvement radical), qui espère "finaliser cette semaine". "Cela se précise", selon François-Michel Lambert (LREM). "Aujourd'hui, on a fait des bilatérales et on essaie de monter une réunion pour demain avec tout le monde", a-t-il précisé, sans pouvoir garantir qu'ils avaient les 15 députés requis. Selon plusieurs sources, ce groupe pourrait compter des centristes siégeant actuellement à l'UAI (UDI/Agir-Indépendants), dont Charles de Courson et Philippe Vigier (membres des Centristes d'Hervé Morin), les quatre radicaux non-inscrits, dont l'ex-ministre PRG Sylvia Pinel (devenue co-présidente du Mouvement radical), les trois nationalistes corses, le régionaliste LREM Paul Molac ou l'ex-candidat à la présidentielle Jean Lassalle. "On vient tous d'horizons différents mais on partage les mêmes valeurs sur l'humanisme, le développement économique, social et environnemental, la régionalisation et la laïcité", selon M. Pancher. Pour justifier cette initiative, il a aussi mis en avant la réunification du Mouvement radical par la récente fusion des ex-PRG et radicaux valoisiens - dont il faisait partie. Dix députés radicaux membres d'En Marche ont, à l'inverse, signé une tribune dimanche dans le JDD pour dire qu'ils restaient à LREM, "sans quoi les Radicaux resteront des supplétifs de telle ou telle majorité". Un tel groupe avait échoué à se constituer au début de la législature en raison d'une part de l'éventuelle présence de Manuel Valls et de l'autre du discours des nationalistes corses, qui avaient mis à l'époque en avant la question des "prisonniers politiques". - "Ridicule" - Le coprésident du groupe UAI, Jean-Christophe Lagarde, par ailleurs président de l'UDI, s'est moqué de ce "rassemblement des aigris" qui "ne fait pas une ligne politique". "J'ai du mal à trouver des liens entre Charles de Courson et les nationalistes corses", a-t-il ironisé en conférence de presse, alors que le député de la Marne a souvent ferraillé contre les dérogations fiscales de l'île de Beauté. Les Radicaux valoisiens, co-fondateurs de l'UDI, s'étaient retirés de la fédération centriste en décembre dernier lors de leur réunification. Le président du groupe LR, Christian Jacob, a pour sa part jugé "qu'on sombre dans le ridicule", jugeant qu'"il faut qu'un groupe parlementaire corresponde à une idée, un projet" et militant pour rehausser sensiblement le nombre de députés requis pour former un groupe. Fin avril, le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), avait appelé "les uns et les autres à garder quand même le sens de la raison", vu que, "dans l'histoire de l'Assemblée nationale, il n'y a jamais eu autant de groupes". FN excepté, "je ne crois pas qu'une sensibilité politique ne soit pas représentée" par un groupe, avait-il argumenté. Un groupe politique permet de disposer d'une dotation financière pour assurer son fonctionnement, de temps de parole dans l'hémicycle, de places en commissions et au bureau de l'Assemblée, d'une commission d'enquête et d'une niche parlementaire par session.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences du 1er-Mai: pas de commission d'enquête à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515170442.yfvl2b55.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y aura pas à ce stade de commission d'enquête à l'Assemblée nationale sur les violences qui ont émaillé le défilé du 1er-Mai à Paris et viré à la polémique, comme l'auraient souhaité plusieurs groupes politiques de droite et de gauche, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Après les violences du 1er-Mai à Paris, une polémique avait éclaté sur la réaction des forces de l'ordre et du gouvernement, accusés de faiblesse par certains ou, au contraire, d'avoir sciemment laissé faire par d'autres pour jeter le discrédit sur le mouvement social. Et plusieurs élus avaient réclamé une commission d'enquête. Au chef de file des députés communistes André Chassaigne, qui rappelait le souhait qu'avaient exprimé plusieurs groupes, le président de l'Assemblée François de Rugy a rappelé qu'ils avaient tous usé de leur droit de tirage pour une commission d'enquête, selon une source parlementaire. Mais ils pourraient en revanche inscrire une proposition de résolution pour une telle commission d'enquête dans une de leurs "niches parlementaires", a-t-il ajouté, selon la même source. "En conférence des présidents Valérie a ce matin confirmé notre demande de commission d'enquête sur les événements du 1er mai. Refus de LREM. Fermez le banc. La transparence attendra", a tweeté le Premier secrétaire du PS, Olivier Faure. Le LR Sébastien Huyghe a, lui, affirmé sur le réseau social que "seule LREM s'est opposée à la mise en place d'une commission d'enquête sur les violences du 1er mai", ajoutant en mots clés "quelque chose à cacher" et "manque de transparence". Interrogé sur le sujet lors d'une conférence de presse, le coprésident du groupe UAI Jean-Christophe Lagarde a déclaré qu'il "n'aime pas quand on veut créer une commission d'enquête avec une réponse qu'on a déjà en tête. Il faudrait l'élargir sur l'évolution des modes d'action des groupes violents à l'extrême gauche et l'extrême droite". Il a cependant jugé qu'"on devrait pouvoir multiplier les commissions d'enquête, pas seulement une par session, c'est une limite au pouvoir du Parlement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: tractations pour la création d'un 8ème groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515165730.uvd0vddt.html</link>
   <description><![CDATA[Les partisans d'un huitième groupe à l'Assemblée nationale, regroupant des députés de sensibilité radicale, centriste ou écologiste, multipliaient les démarches cette semaine à l'Assemblée pour tenter de réunir les quinze membres requis et en annoncer rapidement la création, ont-ils indiqué mardi à l'AFP. "Techniquement, on a les quinze. Notre objectif est d'être proche de la vingtaine. On est en train de se rencontrer pour régler les détails", a assuré à l'AFP l'un de ses promoteurs, Bertrand Pancher (Mouvement radical), qui espère "finaliser cette semaine". "Cela se précise", selon François-Michel Lambert (LREM). "Aujourd'hui, on a fait des bilatérales et on essaie de monter une réunion pour demain avec tout le monde", a-t-il précisé, sans pouvoir garantir qu'ils avaient les 15 députés requis. Selon plusieurs sources, ce groupe pourrait compter des centristes siégeant actuellement à l'UAI (UDI/Agir-Indépendants), dont Charles de Courson et Philippe Vigier (membres des Centristes d'Hervé Morin), les quatre radicaux non-inscrits, dont l'ex-ministre PRG Sylvia Pinel (devenue co-présidente du Mouvement radical), les trois nationalistes corses, le régionaliste LREM Paul Molac ou l'ex-candidat à la présidentielle Jean Lassalle. "On vient tous d'horizons différents mais on partage les mêmes valeurs sur l'humanisme, le développement économique, social et environnemental, la régionalisation et la laïcité", selon M. Pancher. Pour justifier cette initiative, il a aussi mis en avant la réunification du Mouvement radical par la récente fusion des ex-PRG et radicaux valoisiens - dont il faisait partie. Dix députés radicaux membres d'En Marche ont, à l'inverse, signé une tribune dimanche dans le JDD pour dire qu'ils restaient à LREM, "sans quoi les Radicaux resteront des supplétifs de telle ou telle majorité". Un tel groupe avait échoué à se constituer au début de la législature en raison d'une part de l'éventuelle présence de Manuel Valls et de l'autre du discours des nationalistes corses, qui avaient mis à l'époque en avant la question des "prisonniers politiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crimes sexuels sur mineurs: l'Assemblée vote l'allongement de la prescription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515155942.vncbiw4d.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'allongement à 30 ans du délai de prescription pour les crimes sexuels commis sur mineurs, "un pas extrêmement important", selon la secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes Marlène Schiappa. Les députés ont donné leur aval à main levée au premier article du projet de loi "contre les violences sexuelles et sexistes", examiné en première lecture. Relativement consensuel contrairement à d'autres dispositions du texte, il prévoit, comme s'y était engagé le candidat Emmanuel Macron, d'allonger à 30 ans après la majorité, contre 20 ans actuellement, la prescription des crimes sexuels. La question de l'imprescriptibilité de ces crimes, déjà soulevée la veille à l'ouverture des débats, a ressurgi, des élus LREM, MoDem, LR, UDI-Agir ou encore corses (non inscrits), plaidant en ce sens. Mais la rapporteure Alexandra Louis (LREM), avocate, a rappelé qu'elle est une "exception" et ne s'applique qu'aux crimes contre l'Humanité, jugeant pas "judicieux d'aller plus loin". La secrétaire d'Etat Marlène Schiappa a mis en avant "déjà un pas extrêmement important" avec cet article, et mis en garde contre les risques d'inconstitutionnalité avec les propositions des députés. La garde des Sceaux Nicole Belloubet avait déjà averti lundi, en ouverture des débats, que globalement, le texte "va aussi loin qu'il est possible au regard des principes constitutionnels et conventionnels". Mais, défendant une imprescriptibilité, Maud Petit (MoDem) a mis en exergue la nécessité de "protéger les plus vulnérables d'entre nous, les enfants", Gilles Lurton (LR) le "refus de toute violence" sur les mineurs. "Je ne comprends pas vos arguments disant que le fait de rendre imprescriptibles les crimes sur mineurs dévalue les crimes contre l'humanité", a aussi lancé Sophie Auconie (UDI-Agir-Indépendants). Les Insoumis avaient également vainement cherché la veille à étendre la mesure aux majeurs, souhait aussi de LR. A l'inverse, Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, avait tenté sans succès lundi de faire supprimer cet article premier du texte qui en compte quatre principaux, notamment car "les preuves matérielles disparaissent et les témoignages sont de moins en moins fiables" si longtemps après les faits. L'article 1er a été complété mardi par un amendement de la rapporteure, adopté avec l'aval du gouvernement, qui vise à appliquer l'allongement du délai de prescription à 30 ans aux crimes de meurtre et d'assassinat commis sur des mineurs, "y compris lorsqu'ils ne sont pas précédés ou accompagnés d'un viol, de tortures ou d'actes de barbarie ou lorsqu'ils ne sont pas commis en état de récidive légale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture, logement: longs débats attendus, l'Assemblée va limiter leur durée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180515153630.zykn8r7f.html</link>
   <description><![CDATA[Face à l'afflux attendu d'amendements sur les projets de loi concernant l'agriculture et le logement, la durée globale des débats à l'Assemblée nationale va être limitée, via le recours à la procédure du "temps législatif programmé", a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Avec le temps programmé, procédure instituée à l'Assemblée en 2009 sous la droite, une durée globale et maximale est fixée pour l'ensemble d'un texte, ventilée entre les différents groupes politiques. Les députés peuvent, dans le temps imparti, s'exprimer librement, mais une fois le temps de leur groupe expiré, leurs amendements sont mis aux voix sans débat. L'idée de recourir à cette procédure, suggérée par le patron des députés LR Christian Jacob, a été approuvée largement mardi en conférence des présidents, qui réunit notamment les présidents de groupe autour du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), en présence du secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Sur le projet de loi "Pour un équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine et durable", autour de 1.800 amendements avaient en effet été déposés en commission, et environ 2.500 sur le projet de loi portant sur l'évolution du logement, de l'aménagement et du numérique (Elan). Le temps législatif programmé prévoit d'ordinaire 30 heures globalement pour les débats sur un texte, mais peut atteindre 50 heures, via une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum. La répartition proportionnelle du temps des sept groupes sera actée mercredi, lors d'une nouvelle conférence des présidents. Chacun des présidents de groupe disposera aussi d'un temps de parole. Les interventions des ministres et rapporteurs ne sont, elles, pas comptées dans le temps programmé. "La mise en oeuvre du temps législatif programmé permettra de donner de la prévisibilité aux débats face à des risques d'enlisement des débats. Elle témoigne de la volonté des parlementaires, majorité et oppositions confondues, de maîtriser leurs propres procédures pour donner plus de visibilité et d'autonomie aux députés dans leurs prises de parole", selon l'entourage du président de l'Assemblée. En réunion du groupe LREM, son président Richard Ferrand a souligné que le temps législatif programmé, qu'il accueillait "avec enthousiasme", allait obliger chacun à "maîtriser son expression". Et "c'est une procédure qui avantage les oppositions, puisqu'elles bénéficient de 60% des temps de parole contre 40% pour la majorité", a vanté l'entourage de M. de Rugy. Les non-inscrits disposent d'un temps forfaitaire. Par ailleurs, "la mise en oeuvre de cette procédure permettra d'approfondir la réflexion sur les améliorations à apporter à la procédure législative, dans le cadre de la réforme institutionnelle". L'un des groupes de travail lancés par François de Rugy "pour une nouvelle Assemblée nationale", présidé par Jean-Luc Warsmann (UAI) avec Jean-Michel Clément comme rapporteur (alors LREM), avait proposé fin 2017 de renforcer la prévisibilité des séances en planifiant la discussion des textes avec un "temps programmé" revu et corrigé, inspiré du modèle britannique, avec une durée globale ensuite déclinée par jour de séance. Car "avec des durées de discussion très longues, le temps législatif programmé (dans la version actuelle) n'a pas garanti une meilleure organisation de la semaine parlementaire", notait son rapport.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 May 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
