<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés adoptent par un dernier vote la proposition de loi sur "l'économie bleue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601161408.4ma5cyl9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi par un dernier vote la proposition de loi PS sur l'"économie bleue", qui entend accroître les bénéfices tirés par la France de l'activité maritime, tout en affichant le souci de l'environnement. Pour être adopté définitivement par le Parlement, ce texte doit encore faire l'objet d'un dernier vote le 7 juin par les sénateurs, avec qui les députés avaient trouvé un compromis en commission mixte paritaire. Seul le Front de gauche a voté contre ce texte, y voyant "des régressions de droit social sous couvert de simplifications administratives", selon son orateur Patrice Carvalho. La proposition de loi prévoit des dispositions en faveur de la compétitivité des exploitations maritimes et des ports de commerce comme l'exonération de cotisations patronales pour tous les navires battant pavillon français soumis à une cotisation internationale, l'instauration de l'autoliquidation de la TVA à l'importation dans les ports, ou encore l'extension de l'autorisation des jeux de hasard à bord de l'ensemble des navires à passagers français. Le texte comporte aussi des mesures de soutien aux pêches maritimes et aux cultures marines ainsi que l'institution d'un régime d'assurance adapté pour les installations d'énergies marines renouvelables (projets d'éoliennes offshore) et la mise en place d'une information sur l'origine des produits aquatiques alimentaires distribués. "Ce texte est très attendu par les acteurs du monde maritime et permettra d'accompagner ce formidable potentiel maritime sans affaiblir le modèle social auquel nos marins sont attachés", a souligné le secrétaire d'État chargé des transports, de la mer et de la pêche, Alain Vidalies. "Entre 2006 et 2016, 4.000 emplois ont été supprimés dans le transport maritime", a rappelé le député LR, Gilles Lurton. "Pour l'avenir de la France et de l'Europe, osons la mer", a lancé le rapporteur Arnaud Leroy (PS). Cet élu des Français de l'étranger (Espagne, Portugal, etc.) en a profité pour attirer l'attention du ministre sur "le devenir de l'émission Thalassa sur France 3, un programme essentiel pour faire découvrir les métiers de la mer". Dans le cadre de la lutte contre le terrorisme, le texte complète aussi les moyens à dispositions des navires pour assurer la sécurité à bord, en étendant la possibilité de recourir à des entreprises privées de protection des navires, une mesure critiquée par le Front de Gauche, et en permettant d'interdire l'accès à bord de toute personne. L'Assemblée a par ailleurs donné son feu vert à une peine de six mois de prison contre les auteurs d'intrusions dans les zones portuaires, qui vise directement celle de Calais.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des députés signataires de la "motion de gauche" décident d'auditionner les syndicats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601154551.ugfx7xwv.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés signataires du projet, avorté, de motion de censure de gauche contre le gouvernement ont décidé d'auditionner prochainement les organisations syndicales sur le projet de loi travail, a-t-on appris mercredi auprès de plusieurs d'entre eux. "Nous avons acté mardi de voir tous les syndicats sous 15 jours, pour voir où ils en sont, et aussi préparer le retour du texte à l'Assemblée", a indiqué à l'AFP l'ex-socialiste Pouria Amirshahi, désormais non inscrit. La décision a été prise lors de la rencontre, désormais hebdomadaire, réunissant notamment des députés du Front de gauche, des socialistes "frondeurs" et des écologistes. A son issue, plusieurs participants, dont Christian Paul (PS), Sergio Coronado (EELV) ou M. Amirshahi ont tweeté le même message: "Philippe #Martinez de @lacgtcommunique officiellement ouvert à la discussion, sans préalable. Toujours aucune réponse. Qui bloque? #49-3". Un projet de motion de censure de gauche avait échoué à être déposé à deux signatures près - 56 au lieu de 58 - après l'engagement de la responsabilité du gouvernement (article 49-3 de la Constitution) pour faire passer sans vote le controversé projet de loi travail en première lecture à l'Assemblée. Ce texte, qui entame ce mercredi son parcours au Sénat, en commission, doit revenir début juillet à l'Assemblée. Le travail en commun des signataires de la motion se poursuit alors que les dix députés écologistes critiques de la ligne gouvernementale sont toujours sans groupe parlementaire, à la suite du départ de six de leurs collègues "réformistes" pour rejoindre les rangs socialistes. Les choses "avancent à petits pas" pour la création d'un nouveau groupe parlementaire, qui nécessite 15 membres au minimum, a cependant assuré à l'AFP l'un de ces écologistes critiques du gouvernement. Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a indiqué mardi avoir été contacté la semaine dernière par ces écologistes, qui s'interrogeaient sur la possibilité de rejoindre son groupe, mais a laissé entendre que cela n'avait guère de chances d'aboutir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus de marché: les députés réforment par un dernier vote le système de répression</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601153650.brypfytp.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi, dans un dernier vote unanime, la proposition de loi PS réformant le système de répression des abus de marché, comme les délits d'initiés, avec peines de prison et sanctions pécuniaires uniformisées. Pour être adoptée définitivement au Parlement, la proposition de loi des députés Dominique Baert et Dominique Lefebvre doit encore faire l'objet d'un ultime vote des sénateurs, avec qui les députés avaient trouvé un compromis. Ce texte vise à remédier à la censure par le Conseil constitutionnel, le 18 mars 2015, de plusieurs articles du code monétaire et financier relatifs à la sanction du délit d'initié et du manquement d'initié. Face à ce "vide juridique fortement préjudiciable à la continuité de la lutte contre la délinquance financière", selon le rapporteur Dominique Baert, la proposition de loi "répond aux exigences européennes et constitutionnelles" et "permettra de réprimer plus efficacement les abus de marché". Les abus de marché recouvrent les délits d'initié, sanctionnés pénalement, ou les manquements d'initié, sanctionnés administrativement; les délits de diffusion de mauvaise information ou les manquements à la bonne information du public, pour les émetteurs de titres; les délits et manquements de manipulation des cours. Pour les réprimer, le système permettait jusqu'alors un cumul des poursuites et peines. Entre autres changements, la proposition de loi prévoit l'extinction de l'action publique dès lors que l'AMF notifie les griefs pour les mêmes faits, une procédure de concertation obligatoire avec l'AMF si le parquet envisage d'engager des poursuites pénales. En cas de désaccord sur la répartition entre AMF et parquet, le procureur général de la cour d'appel de Paris arbitrera, sans recours possible. Dans son volet de transposition européenne, le texte refond le périmètre des trois délits principaux d'abus de marché. Ces trois délits seront punis d'une peine de cinq ans d'emprisonnement maximum, contre un ou deux ans actuellement, et d'une amende égale à la sanction administrative, soit 100 millions d'euros, contre 150.000 à 1,5 million jusqu'alors. Pour les délits boursiers, le texte prévoit une circonstance aggravante de bande organisée, portant la peine d'emprisonnement applicable à dix ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première question du nouveau député de Strasbourg Elkouby (PS) sur le plan Juncker pour l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601143108.hltqm57u.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député de Strasbourg, le socialiste Eric Elkouby, a consacré mercredi sa première question au gouvernement au "plan Juncker", destiné à relancer l'investissement en Europe. "Permettez-moi de saluer et rendre hommage à mon prédécesseur et ami, Armand Jung, dont la santé s'améliore jour après jour", a déclaré au préalable l'élu de 42 ans, qui était son assistant parlementaire jusqu'à sa démission en février, pour raisons de santé. Les socialistes se sont levés pour l'applaudir. S'adressant au ministre des Affaires étrangères, Jean-Marc Ayrault, M. Elkouby a poursuivi: "alors que les partis populistes attaquent l'Europe de toutes parts (...) nous devons rappeler qu'elle représente avant tout un espace commun et humain de développement et de protection". "J'en profite pour vous remercier d'avoir rappelé à Strasbourg, le 9 mai dernier, le soutien inconditionnel du gouvernement à la vocation européenne de Strasbourg et de l'Eurométropole", a ajouté celui qui est actuellement l'un des adjoints au maire. Ce nouveau membre de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée a demandé au ministre quelles sont les "retombées économiques" en France du plan Juncker, qui prévoit au total 315 milliards d'euros d'investissements en Europe en trois ans (de 2015 à 2018). C'est Harlem Désir, secrétaire d'État aux Affaires européennes, qui lui a répondu, en commençant par adresser au député "toutes (ses) félicitations et celles du gouvernement pour (sa) brillante élection". M. Elkouby a recueilli dimanche au second tour 53,77% des voix face au candidat LR, dans cette 1ère circonscription du Bas-Rhin, détenue depuis 19 ans par le PS. M. Désir a rappelé que "la France est le premier pays bénéficiaire en montant global" du plan Juncker, avec 14,5 milliards d'euros d'investissements sur le territoire. Ce plan, dont l'objectif est de relancer la croissance et l'emploi en Europe, s'appuie sur un fonds pour les investissements stratégiques. Le Feis, financé par le budget européen et la Banque européenne d'investissement à hauteur de 21 milliards d'euros, doit attirer ensuite des investisseurs privés qui souhaiteraient financer des projets dans des secteurs comme l'énergie, les infrastructures ou encore la recherche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls évoque son "sentiment de gâchis" sur l'impact économique du conflit social</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601142819.0lu62gk3.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a évoqué mercredi son "sentiment de gâchis" sur l'impact économique du conflit social sur le projet de loi contesté sur le travail, alors que l'économie française montre des signes d'accélération. "Oui, ce conflit peut peser sur notre économie, au moment où l'action du gouvernement permet la reprise, la croissance et la baisse du chômage. Et j'ai parfois, oui, un sentiment de gâchis, face à cette situation où le moral des ménages connaît un bond sans précédent que certains risquent de dévaloriser", a plaidé le chef du gouvernement à l'Assemblée nationale, en réponse au député communiste André Chassaigne (Puy-de-Dôme). "Quand on veut défendre les salariés, on n'oublie pas ceux qui grâce à l'action du gouvernement retrouvent un emploi", a-t-il lancé au chef de file des députés Front de Gauche. Le Premier ministre a de nouveau "condamné" les "blocages et les violences", citant notamment celles contre les permanences parlementaires et les forces de l'ordre. Dans sa question, le chef de file du Front de Gauche lui a notamment reproché de "remettre en cause le droit de grève" par ses vives critiques des blocages, jugeant que c'était à rebours de propos de François Mitterrand en 1972. Il a aussi réaffirmé que, lors des grands conflits de 1936 ou 1968, le gouvernement avait fini par s'asseoir autour d'une table de négociations avec les syndicats. M. Valls a répondu à ceux qui, comme M. Chassaigne, l'accusent de contribuer au blocage sur le texte et de manquer de dialogue avec les opposants. Non seulement "toutes les libertés syndicales et de rassemblement ont été respectées" dans un pays en "état d'urgence" post-attentats, mais "le dialogue n'a jamais été rompu, ni avec les syndicats, tous les syndicats, ni avec le Parlement", a plaidé le chef du gouvernement. "J'ai toujours dit que ma porte était ouverte. J'ai attendu et j'attends encore des propositions de certains", a-t-il dit, en soulignant notamment que le gouvernement avait accepté 800 amendements sur le texte. Mais, a aussi martelé le locataire de Matignon Premier ministre, sur ce "texte nécessaire pour les entrepreneurs comme les salariés", "nous tiendrons et je tiendrai". "Pas pour moi: pour la gauche, et pour le pays", a-t-il assuré. Dans sa riposte à l'élu communiste, M. Valls a aussi lancé: "nous ne sommes pas en juin 1936, en mai 1968, même pas en 2010 au moment du conflit des retraites" et "vous rappelez François Mitterrand en 1972, mais cinq ans après -vous deviez être un jeune militant- votre organisation politique rompait le Programme commun" avec le PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mini-motos trop bruyantes en ville: adoption d'une proposition de loi PS en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601132902.lcneeu05.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a adopté mercredi une proposition de loi socialiste, qui vise à lutter contre "les nuisances", notamment sonores, des mini-motos et quads en milieu urbain, en renforçant les sanctions encourues. Le texte, qui sera débattu dans l'hémicycle le 15 juin, part du principe que "la circulation abusive de certains types de motos et de quads en milieu urbain, engendre de graves nuisances sonores et met en danger les riverains", selon son exposé des motifs. Il vise en particulier les véhicules à usage ludique ou sportif qui n'ont pas besoin d'homologation particulière, mais qui en contrepartie ne sont pas autorisés à circuler sur la voie publique. Selon les auteurs de la proposition de loi, la conduite dangereuse de ces véhicules "se développe de manière importante dans de nombreuses villes", et "l'état actuel du droit ne permet pas aux forces de l'ordre une pleine efficacité". La proposition entend notamment "homogénéiser le cadre législatif en place pour lui donner plus de cohérence et d'efficacité" et "durcir les sanctions". Le texte, porté par le patron du groupe PS Bruno Le Roux ainsi que Rémi Pauvros, prévoit notamment que la confiscation des mini-motos et quads non autorisés à circuler sur la voie publique est "de plein droit" si l'engin n'est pas utilisé sur un terrain adapté. Une contravention de 5e classe (1.500 euros et 3.000 en cas de récidive) viendra aussi sanctionner le fait de ne pas avoir de plaques d'immatriculation (obligation actuellement associée à aucune sanction). La proposition de loi prévoit aussi - pour les engins autorisés à circuler sur la voie publique ou non -, que "lorsqu'un véhicule paraît exagérément bruyant", il peut être immobilisé ou mis à la fourrière le temps d'effectuer un contrôle. En cas de non-conformité, le texte alourdit l'amende, en la faisant passer de la 4e classe (750 euros) à la 5e classe, et prévoit en outre que les frais de fourrière seront à la charge de l'utilisateur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Hamon (PS) appelle à renvoyer 3 articles contestés à la négociation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601114048.tad8yd2c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Benoît Hamon, figure de l'aile gauche du PS, a appelé mercredi à renvoyer à la négociation entre les partenaires sociaux les 3 articles du projet de loi travail "qui créent le blocage", dont l'article 2, affirmant que cela pourrait "permettre la sortie de crise". Dans un communiqué, l'élu des Yvelines et ancien ministre affirme que le texte, "rejeté par 3 Français sur 4" et qui "n'a ni majorité à l'Assemblée nationale ni majorité au Sénat", "n'a plus non plus le soutien de la majorité des organisations syndicales salariées". Il souligne que la demande faite mardi par le futur président de la CFE-CGC François Hommeril de renvoyer le texte à la négociation "remet en cause la majorité des organisations syndicales salariées sur laquelle s'appuyait jusqu'ici le gouvernement". Pour M. Hamon, les déclarations du leader de la CGC convergent avec celles de Force ouvrière et de la CGT, qui "a posé un acte fort en annonçant sa volonté de participer à une renégociation du texte sans poser de conditions préalables". "La responsabilité de débloquer la situation et de débloquer le pays incombe désormais au gouvernement", estime M. Hamon, pour qui "la loi n'a pas besoin d'être renégociée dans son intégralité". "Le gouvernement peut parfaitement réserver les trois articles qui créent le blocage: l'article 2 qui remet en cause le principe de faveur, l'article 11 sur les accords offensifs ainsi que l'article 30 sur le licenciement économique, et les renvoyer à la négociation entre les partenaires sociaux", estime le député, qui avait signé le projet de motion de censure de gauche contre le gouvernement après le recours au 49-3. "Soulagée de ces trois articles, la discussion parlementaire pourrait reprendre normalement. Démocratie sociale et démocratie parlementaire retrouveraient ainsi toute leur place pour permettre la sortie de crise que chacun appelle de ses voeux", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépenses électorales: la commission des Lois de l'Assemblée nationale crée un groupe de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601112200.cmg9q5w3.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de créer un groupe de travail consacré aux dépenses électorales, avec l'objectif notamment d'établir une "charte de bonne conduite" sur ce qui ne constitue pas une telle dépense. Le président de la commission des Lois, Dominique Raimbourg (PS), a expliqué qu'il avait jugé utile de donner une suite à une audition récente de François Logerot, président de la Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques (CNCCFP). "Deux problèmes se sont posés: premièrement, l'analyse de ce qu'était une dépense électorale, et deuxièmement, la question des Français de l'étranger et des députés qui représentent les Français de l'étranger (...) de façon à ce qu'on ne retrouve pas les difficultés qui ont émaillé la dernière élection", a expliqué M. Raimbourg. L'élection des députées PS Corinne Narassiguin (Amérique du Nord) et Daphné Poznanski-Benhamou (Europe du Sud) avait été invalidée au printemps 2013 par le Conseil constitutionnel pour infraction à la réglementation sur le financement des campagnes électorales. Le groupe de travail se rendra à la CNCCFP "de façon à essayer de faire avancer ces questions, pas de façon législative, mais au moins qu'on ait une espèce de charte de bonne conduite sur non pas ce qu'est une dépense électorale, mais ce qui très certainement ne l'est pas", ce qui sera "plus simple", selon le président de la commission des Lois. Avec ce groupe, qui sera composé de trois députés du groupe Socialiste, écologiste et républicain (SER), de trois élus LR et d'un député de chacun des autres groupes, il s'agira aussi de voir "quelles améliorations, quels éclaircissements on peut faire pour les Français de l'étranger", a indiqué M. Raimbourg. Lors de son audition, fin avril, M. Logerot avait notamment souligné qu'"il n'y a pas de véritable définition de la dépense électorale", celle-ci étant définie par la jurisprudence et la doctrine de la commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la création d'une "carte de famille de blessé de guerre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601100519.ip7ewjpg.html</link>
   <description><![CDATA[La commission de la Défense de l'Assemblée a adopté mercredi matin une proposition de loi LR visant "à instituer une carte de famille de blessé de guerre" qui n'ouvrirait cependant aucun droit particulier. Cette carte serait délivrée "en témoignage de la reconnaissance par la Nation française des sacrifices consentis par les familles des victimes d'une blessure de guerre", selon l'article unique de cette proposition de loi, qui sera débattue dans l'hémicycle le 16 juin. Selon l'auteur du texte, le député LR Olivier Audibert Troin, cette carte "serait la matérialisation symbolique de leur contribution à la défense de notre pays". Si la proposition de loi a été adoptée de manière consensuelle, certains députés se sont montrés dubitatifs sur le côté "symbolique" de la carte. La présidente de la commission de la Défense Patricia Adam (PS) s'est également interrogée sur la validité juridique du mot famille, suggérant de le remplacer par celui d'ayants droit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: plutôt favorable, le Défenseur des droits fait des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531173108.f0qlst2p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, entendu mardi en commission à l'Assemblée nationale, s'est montré favorable à un certain nombre de dispositions du projet de loi Egalité et citoyenneté et a émis plusieurs propositions pour "enrichir le texte". "Nous trouvons dans ce projet de loi beaucoup de dispositions qui vont tout à fait dans le sens qui nous paraît porter, soutenir, rendre plus effectifs, les droits fondamentaux", a commenté le Défenseur des droits devant la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi, qui devrait être débattu en juin à l'Assemblée nationale, dans le cadre d'une procédure accélérée. Jacques Toubon a dit avoir regretté "pendant longtemps que la lutte contre les discriminations, le combat pour l'égalité ne soit pas suffisamment à l'ordre du jour des pouvoirs publics". "Ce texte vient tard (...) mais ce texte, il est là", a déclaré M. Toubon. "Si le parlement réussit d'ici l'automne à boucler sa discussion, s'il peut être promulgué par le président de la République avant la fin de cette année, (...) on aura fait un pas très important." Parmi les dispositions qu'il soutient, celles concernant la mixité sociale et le logement. En substituant à "une politique de mixité qui s'efforçait d'implanter des classes moyennes dans les quartiers plus défavorisés" une politique "où ce sont les demandeurs les plus modestes qui sont appelés à s'installer dans quartiers qui ne sont pas les 1.500 quartiers de la politique de la ville", il y a là une politique de "discrimination positive qui peut à mon avis marcher", a dit M. Toubon. Le Défenseur des droits a proposé d' "enrichir" le projet de loi, par exemple en y intégrant le concept de "harcèlement discriminatoire" ou en prévoyant de sanctionner "comme une discrimination" le refus pour un employeur de procéder à des "aménagements raisonnables" en faveur d'un travailleur handicapé. Il a aussi suggéré aux parlementaires de s'intéresser à la situation des "emplois fermés", c'est-à-dire "les emplois qui finissent par ne pas être attribués à tous uniquement sur un critère de nationalité". Enfin, ce défenseur de la langue française a estimé que le législateur devrait "saisir l'occasion" de ce texte pour proposer "un véritable droit fondamental à la langue française", une disposition qui "pourrait être déclinée dans un objectif de cohésion sociale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: suppression de l'agrément fiscal préalable aux programmes de logements sociaux (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531165608.j9lr9p31.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a annoncé mardi à l'Assemblée nationale la suppression de l'agrément fiscal préalable aux opérations de construction de logements sociaux en Outre-mer "dès cet été", une mesure destinée à répondre aux difficultés administratives dont se plaint le secteur du bâtiment outre-mer. Il répondait au député de Guadeloupe (PS) Victorin Lurel, qui a déploré le "mur" auquel se heurtent les opérateurs et entreprises d'outre-mer, "celui des tracasseries administratives, empêchant d'avaliser en temps et en heure le financement des programmes de constructions de logements sociaux outre-mer". "Oui les délais d'instruction sont encore trop longs et pénalisent sérieusement l'activité économique dans les Outre-mer", a reconnu Manuel Valls. "Il faut aller plus loin dans la simplification en faveur de l'investissement dans le logement outremer, où les besoins sont criants", a-t-il ajouté. "Nous avons décidé de mettre en oeuvre une réforme majeure en suppriment l'agrément fiscal préalable pour les opérations de logement social des bailleurs sociaux. Et nous souhaitons que cette réforme soit mise en place le plus rapidement possible, dès cet été". Cette mesure fera l'objet d'un amendement au sein du projet de loi Sapin 2, qui "sera déposé la semaine prochaine", selon le Premier ministre. Elle permettra "de débloquer de nombreux dossiers et de contribuer au succès du Plan logement lancé par la ministre des Outre-mer", qui prévoit la construction de 10.000 logements sociaux par an, a-t-il insisté. L'amendement sera porté par M. Lurel, avec l'appuie d'autres députés ultramarins. "C'est l'aboutissement d'un combat qui dure depuis plus d'un an", s'est réjouie la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin lors d'une conférence de presse. Elle a rappelé que "parfois dans les services, il y avait un esprit de tracasserie. Les gens vérifiaient les dossiers deux fois de suite" pour attribuer l'agrément, d'abord au niveau local, puis à Bercy. La suppression de l'agrément, c'est "huit mois de gagné, la durée moyenne nécessaire pour l'instruction des dossiers", a-t-on précisé dans l'entourage de la ministre. "J'espère que les entreprises du bâtiment seront contentes de cette décision", qui va permettre de "faire travailler les entreprises et donc ramener de l'emploi", a souligné Mme Pau-Langevin. Elle avait reçu fin avril les professionnels du BTP de Guyane, Guadeloupe, Martinique et Réunion, inquiets de la situation économique de leur secteur. Ils se plaignaient notamment d'une "commande publique défaillante", de "délais de paiement inacceptables" et de "blocages administratifs des dossiers de défiscalisation". Le 11 mai, elle avait obtenu de Bercy le déblocage de certains programmes de logements sociaux dont les dossiers d'aides fiscales à l'investissement étaient à l'arrêt depuis plusieurs mois, pour un total de 200 logements. Le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert avait reconnu que "les dispositifs de financement en vigueur" induisaient "trop souvent une complexité en imposant d'articuler des procédures différentes", mais il avait expliqué que ces agréments "sécurisaient le droit à l'aide fiscale pour les opérateurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le Front de gauche approché par les écolos pour un groupe commun, mais peu enthousiaste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531161104.39i64z87.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a indiqué mardi avoir été contacté par les écologistes, afin de former un groupe commun, mais a laissé entendre que cela n'avait guère de chances d'aboutir. "Nous avons eu une rencontre la semaine dernière effectivement avec des représentants des dix députés écologistes qui sont aujourd'hui dans la nature, un premier échange. Ils s'interrogent sur la possibilité de rejoindre notre groupe", a affirmé mardi André Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Il a indiqué que les dix députés Front de gauche devaient d'abord discuter de cette question avec les cinq députés d'Outremer avec qui ils ont conclu au début de la législature un accord technique pour former le groupe de la Gauche démocratique et républicaine (GDR), avec le minimum requis de quinze membres. M. Chassaigne a laissé entendre que ceux-ci ne seraient pas très favorables à l'idée d'accueillir les dix députés écologistes contestataires, dont Cécile Duflot et Noël Mamère, privés de groupe depuis le départ des six députés écologistes pro-majorité vers le groupe PS. "Nous ne ferons rien sans l'accord des cinq députés d'Outremer, qui tiennent à ce groupe GDR (...) Si les députés d'Outremer nous disent: +On ne souhaite pas que+", nous ferons ce qu'ils souhaitent, parce que je suis attaché à une forme d'éthique dans la vie politique. Et aller lâcher les députés d'Outremer dans la nature aujourd'hui pour constituer un autre groupe, cela ne serait pas correct", a-t-il affirmé. M. Chassaigne a lui même montré peu d'enthousiasme en martelant que l'actuel groupe GDR "fonctionne très bien". Il mise davantage sur le dialogue désormais régulier avec des socialistes frondeurs, des ex-socialistes et des écologistes privés de groupe, "des échanges très intéressants par lesquels on fait grandir une alternative à la politique du gouvernement, là cela a du sens". Depuis la tentative avortée de motion de censure des gauches, "toutes les semaines, nous avons une réunion d'un groupe de contact" pour "préparer notre stratégie sur la loi Travail ou nous exprimer, comme avec le courrier la semaine dernière au président de la République, et anticiper" un éventuel nouveau 49-3, qui donnerait lieu à un nouvel essai de censure d'une partie de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à Anne Grommerch (LR), "grande dame de conviction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531152924.hj5cf2mx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le Premier ministre Manuel Valls ont rendu hommage mardi à une "grande dame de conviction", la députée-maire LR de Thionville Anne Grommerch, décédée mi-avril des suites d'un cancer. Après la séance de questions au gouvernement, M. Bartolone a prononcé un éloge funèbre de la députée de Moselle depuis 2008. "Injustement emportée, à l'âge de 45 ans, cette grande dame de conviction était estimée" de tous, a-t-il déclaré, visiblement ému, en présence de proches de la défunte dans les tribunes. Le président de l'Assemblée a retracé le parcours de cette fille de bouchers de Thionville, qui parlait, outre le français, l'allemand et le luxembourgeois. "Elle raconte qu'elle gravit les échelons sans avoir jamais rien demandé", jusqu'à devenir directrice des ventes d'une société au Luxembourg. Mme Grommerch avait succédé à l'Assemblée nationale à Jean-Marie Demange, député UMP de la 9e circonscription de la Moselle dont elle était la suppléante, à sa mort en 2008, et avait été réélue en 2012. Elle était devenue maire de la deuxième ville de Moselle en 2014, une élection contestée par son rival socialiste, Bertrand Mertz, puis annulée par le Conseil d'Etat. Elle avait remporté une seconde fois la mairie en juin 2015. Son cancer avait été diagnostiqué dès 2007 mais "la force et la constance de ces convictions refuseront de céder face à la maladie", a souligné M. Bartolone. A son tour, Manuel Valls a salué la mémoire de cette femme qui a laissé "un vide immense au sein de son groupe mais aussi au sein de notre Assemblée toute entière". "Un mot s'impose, c'est la détermination", celle "d'une élue locale qui avait su développer ce contact particulier aux gens", a noté le chef du gouvernement, en rappelant son fort "engagement, comme celui de Sophie Dessus", députée socialiste emportée début mars également par un cancer, à 60 ans. Les députés et les membres du gouvernement ont observé une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La sécurité dans les fan zones de l'Euro, 1ère question de l'héritière d'Estrosi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531143619.a0y2qe6q.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle députée Marine Brenier (LR), qui a succédé à l'Assemblée au président de Paca Christian Estrosi, a consacré mardi sa première question au gouvernement à la sécurité des fan zones durant l'Euro-2016, prônant la "reconnaissance faciale" des individus dangereux. S'adressant au Premier ministre Manuel Valls, cette nouvelle députée des Alpes-Maritimes, élue dimanche à 29 ans, a déclaré s'être "engagée" auprès de ses électeurs à se "battre pour leur sécurité, première des libertés". "Lorsque vous avez décrété l'état d'urgence, nous, l'opposition, vous avons soutenu", a-t-elle poursuivi. "Ces mesures étaient nécessaires, mais insuffisantes", a ajouté celle qui était devenue adjointe au maire de Nice en 2014. "A Nice, avec Christian Estrosi, nous avons développé un système de reconnaissance faciale, opérationnel dès maintenant. Pourquoi n'autorisez-vous l'utilisation de ce système?" a-t-elle demandé, suscitant quelques expressions ironiques dans les rangs de gauche. M. Estrosi, qui avait démissionné de l'Assemblée pour cause de cumul des mandats, est le suppléant de la nouvelle élue. Il l'a accompagnée mardi au Palais Bourbon. "Il suffit de connecter à ce système les fichiers des personnes menaçant la sûreté de l'État" et "je déposerai une proposition de loi en ce sens", a annoncé Mme Brenier. "On ne peut, d'un côté, dire que la France est en guerre et, de l'autre côté, refuser l'utilisation de ces technologies", a-t-elle conclu, sous les applaudissements de ses collègues LR. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve lui a répondu en commençant par lui adresser ses "sincères félicitations pour cette brillante élection de dimanche" (64,09% face au FN). Tout en soulignant le "réel intérêt au plan opérationnel" de la reconnaissance faciale, il a opposé plusieurs obstacles, notamment constitutionnels.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dotations aux collectivités: "bien sûr", un geste serait bienvenu, mais "le mal est fait" (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531131859.xdn7jssl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a jugé mardi qu'un éventuel geste de François Hollande pour adoucir la baisse des dotations aux collectivités territoriales serait "bien sûr" bienvenu, mais souligné que "le mal est fait". En ce jour d'ouverture du 99e congrès des maires, quelques jours après l'appel du président de l'AMF François Baroin (LR) à "mettre un terme" à la baisse des dotations financières de l'Etat, M. Chassaigne a rappelé aux journalistes que "depuis le début, les élus communistes en particulier sont vent debout" et avaient obtenu "une commission d'enquête parlementaire pour en dénoncer les conséquences terribles". Et ce député du Puy-de-Dôme d'affirmer que des villages, de petites mais aussi de grandes villes avaient d'"énormes difficultés à équilibrer leur budget" et devaient "faire des coupes sombres, supprimer du personnel, baisser le niveau de prestation aux populations, quelquefois abandonner des services publics locaux au profit du privé". Un geste du président de la République serait-il donc bienvenu? "Bien sûr, mais, depuis 2012, on nous sert sur la table du pain noir. Peut-être que la dernière année le président de la République va nous servir du pain blanc, mais le mal est fait et il ne suffira pas de quelques gestes", a riposté le chef de file des députés Front de Gauche. Interrogé sur une série d'annonces au bénéfice de diverses catégories, comme les enseignants, moins d'un an avant la présidentielle, M. Chassaigne a considéré qu' après avoir mis depuis 2012 du "beurre des deux côtés de la tartine" pour "le Medef" et servi "davantage le pain noir aux personnes les plus en difficulté, aujourd'hui il y a quelques tentatives de récupérer les choses" par le président et le gouvernement. Mais "nous ne sommes pas dupes" de "quelques cadeaux de dernière année", a-t-il assuré, considérant que "cela ne masque pas l'immense dérive libérale de ce gouvernement sur les questions économiques et sociales".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
