<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 08:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: des députés pour un contrôle plus offensif du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213073048.xass9eej.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de moyens "d'expertise", des études d'impact de tous les textes de loi, mais aussi un pouvoir de contraindre le gouvernement à répondre au Parlement: un groupe de travail de l'Assemblée suggère mercredi 13 pistes de révisions constitutionnelles. Constatant que la fonction d'évaluation et de contrôle du Parlement est "de l'avis général insuffisamment exercée et valorisée" selon son président Jean-Noël Barrot (MoDem), ce groupe transpartisan de dix députés livre une première étape de réflexion pour les chantiers de réformes lancés par François de Rugy (LREM). S'il défend le choix "du réalisme et de l'efficacité", le rapporteur Jean-François Eliaou (LREM) vante aussi des propositions "audacieuses" pour certaines. Le groupe de travail plaide ainsi pour des "moyens d'expertise nouveaux", y compris des "moyens propres" au Parlement, éventuellement en créant des "entités nouvelles" mais à l'autonomie suffisante, en "passant contrat avec des organismes académiques ou privés" ou en rattachant des entités administratives existantes. Il suggère aussi le recours au Conseil d'Etat pour un avis sur toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour, et à la Cour des comptes sur l'exécution des budgets notamment, ou encore la possibilité de "mobiliser de manière ciblée les moyens de l'exécutif", par exemple pour accéder à "l'intégralité des données, notamment fiscales". Toute instance parlementaire chargée d'une mission de contrôle ou d'évaluation doit aussi disposer des pouvoirs de convocation, de communication et de contrôle sur pièces et sur place, actuellement réservés à un nombre restreint d'activités, demande le groupe. L'existence de poursuites judiciaires ne doit plus constituer une limite aux investigations des commissions d'enquête. Autre piste: la suppression du plafond constitutionnel de huit commissions permanentes dans chaque assemblée, pour pouvoir l'ajuster "en fonction (des) besoins et des évolutions de la société". Pour mieux articuler contrôle et fabrique de la loi, le groupe de travail souhaite notamment des études d'impact élargies à toute proposition de loi inscrite à l'ordre du jour et à tout amendement substantiel. Pour "valoriser" le contrôle, il est notamment recommandé pour le Parlement un "pouvoir d'injonction en contraignant le gouvernement à répondre à ses recommandations", ou un droit de suite des députés permettant d'entendre les ministres six mois après leur rapport. Le groupe de travail souhaite encore des "règles de majorité plus exigeantes" pour les nominations de personnalités par le président de la République et les présidents des assemblées, actuellement soumises à l'approbation des commissions compétentes avec au moins trois cinquièmes des suffrages exprimés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 08:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: Vidal vante une "réforme de progrès" qui place l'étudiant "au centre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212191416.z3mugao1.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, a défendu mardi le projet de loi sur les nouvelles règles d'accès à l'université comme "une réforme de progrès" visant à placer les étudiants "au centre" de l'orientation et avec pour "seule boussole" leur réussite. "Le projet de loi que vous vous apprêtez à examiner est construit autour d'un objectif très simple: replacer l'étudiant au centre" de la procédure d'orientation et "de notre enseignement supérieur, en personnalisant les parcours qui leur sont offerts afin de leur donner toutes les chances de réussir", a déclaré la ministre à l'ouverture des débats sur le texte à l'Assemblée. "La démocratisation de l'enseignement supérieur n'est pas encore achevée, loin s'en faut", a poursuivi Mme Vidal, jugeant crucial de "tirer un trait définitif sur le tirage au sort" dans les filières en tension et de réduire le taux d'échec en première année de licence, deux des objectifs du texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants". Elle a défendu "une révolution copernicienne" avec la nouvelle plateforme Parcoursup, qui doit remplacer sous peu la controversée APB. Cela permettra de passer d'un "traitement de masse" par algorithme "à une procédure d'entrée qui redonne, à toutes les étapes, du pouvoir de décision à chacun des futurs étudiants et qui fait de la personnalisation le principe". Avec ce système, chaque université traitera la demande d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des "attendus", compétences requises pour être admis dans la filière souhaitée. Là où certains à gauche dénoncent une sélection qui ne dit pas son nom, Mme Vidal y a vu "un principe simple et juste". Elle a ajouté qu'il fallait "bien entendu" une "vraie cohérence à l'échelle nationale" pour les "attendus" dont la définition pourra être complétée, précisée et adaptée par chaque établissement "dès cette semaine", saluant l'inscription en commission du "principe d'un cadrage national". La ministre a souligné que cette réforme avait fait l'objet d'une "large concertation" avec le monde éducatif et vanté un "investissement exceptionnel" de "plus d'un milliard d'euros". Deux motions de rejet et de renvoi en commission du texte ont ensuite été rejetées, la première, portée par LR, à main levée, la seconde, par les Insoumis, par 65 voix contre 16. Patrick Hetzel (LR) a déploré un "manque de vision et un manque de souffle", "un rendez-vous raté" avec cette réforme pas "à la hauteur des enjeux". LFI, dont la motion a été soutenue par Nouvelle Gauche, les communistes, mais aussi LR pour des raisons divergentes, a dénoncé par la voix de Jean-Luc Mélenchon, qui fut ministre délégué à l'Enseignement supérieur, un texte qui vise à "ajuster le nombre d'étudiants au nombre de places disponibles", alors qu'il faudrait "faire exactement l'inverse".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 20:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plainte de Fillon contre Le Canard enchaîné: l'enquête classée sans suite (source judiciaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212183446.dwhkaoew.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête préliminaire ouverte après une plainte de François Fillon contre Le Canard enchaîné, pour un article sur les emplois de son épouse, a été classée sans suite fin novembre, a-t-on appris mardi de source judiciaire, confirmant l'annonce de l'hebdomadaire satirique. Le candidat de la droite à la présidentielle avait déposé en avril une plainte pour propagation de "fausses nouvelles" ayant eu pour effet de "détourner" des suffrages. Elle visait un article du Canard enchaîné du 12 avril qui publiait, à une dizaine de jours du premier tour, de nouvelles révélations sur le travail de Penelope Fillon. L'enquête, ouverte en mai, a finalement été classée sans suite fin novembre par le parquet de Paris. La "diffusion de fausse nouvelle n'apparaît pas constituée" aux yeux des enquêteurs, a indiqué cette source. Selon Le Canard enchaîné, les investigations auraient même confirmé les informations publiées par l'hebdomadaire le 12 avril. Dans cet article, intitulé "l'enquête sur Penelope s'approche de son berceau...", le journal affirmait avoir "la preuve" que Penelope Fillon avait été rémunérée pendant quinze mois à partir d'avril 1980 comme "collaboratrice au sein d'un ministère parisien", ce qu'avait démenti le camp du candidat. "A l'issue des investigations menées, il est apparu que Mme Fillon a exercé une activité rémunérée par la direction régionale des finances publiques de Paris entre le 1er janvier 1980 et le 31 juillet 1981", a conclu le parquet dans son courrier aux avocats, cité par Le Canard enchaîné. Deux journalistes de l'hebdomadaire ont été auditionnés par les enquêteurs de la Brigade de répression de la délinquance contre la personne (BRDP). Le Canard enchaîné avait déclenché fin janvier l'affaire Fillon en révélant que l'épouse du candidat du parti Les Républicains avait été rémunérée pendant plusieurs années comme attachée parlementaire de son mari ou de son suppléant, Marc Joulaud. François Fillon a par la suite confirmé l'existence de cet emploi pour la période s'étalant de 1986 à 2013. Mais la justice s'interroge sur la réalité de ce travail parlementaire, alors que Penelope Fillon était sans activité professionnelle connue. François Fillon a été mis en examen le 14 mars, notamment pour "détournement de fonds publics", et son épouse le 28 mars, notamment pour "complicité et recel de détournement de fonds publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 19:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 20% de proportionnelle, non-cumul, revenus professionnels plafonnés: pistes d'un groupe de travail de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212175701.2ihviccb.html</link>
   <description><![CDATA[30% de parlementaires en moins, 22% de députés élus à la proportionnelle, cumul limité à trois mandats dans le temps, y compris pour les grands élus locaux, mais aussi plafonnement des revenus professionnels des parlementaires: un groupe de travail de l'Assemblée met mercredi ces pistes sur la table. Présidé par Virginie Duby-Muller (LR), ce groupe de dix députés de tous bords, qui travaillait depuis fin septembre sur "le statut des députés et leurs moyens de travail", remet mercredi ses 10 propositions de modification de la Constitution au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, dans le cadre des chantiers de réformes lancés par son président François de Rugy (LREM). Parmi ces propositions, plusieurs reprennent des engagements de campagne d'Emmanuel Macron et d'autres prétendants à l'Élysée, notamment sur la réduction du nombre de parlementaires et de membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese). Les députés devraient être 403 (au lieu de 577), les sénateurs 244 (au lieu de 348), et les moyens dégagés seraient "redéployés pour renforcer la capacité d'action des parlementaires", plaide le groupe de travail, sous la plume du rapporteur Yves Blein (LREM). Pour contrebalancer, le rôle de "représentation" des suppléants des députés, en particulier en circonscription, serait conforté dans la Constitution. Quant à la "dose de proportionnelle" souhaitée par Emmanuel Macron, le groupe de travail la fixe à 22%, pour "un réel impact", soit 90 députés sur les 403, qui seraient élus dans une circonscription nationale unique. Pour le redécoupage des circonscriptions, souvent objet de critiques et suspicions, "une meilleure périodicité" est préconisée. La limitation du cumul à trois mandats consécutifs - autre promesse présidentielle - s'appliquerait aux députés, sénateurs, députés européens, et aux exécutifs de collectivités de plus de 10.000 habitants, suggère le groupe, qui s'attaque aussi aux membres du gouvernement, en voulant leur interdire le cumul avec un mandat exécutif local. Proposition choc, n'ayant jusqu'alors pas fait florès: instaurer un plafonnement des rémunérations tirées de l'activité professionnelle des parlementaires, à 50% du montant de leur indemnité (7.210 euros brut mensuel actuellement). Et, alors qu'une réformes des frais de mandat vient d'être adoptées, le groupe de travail souhaite la création, sur le modèle britannique, d'une Agence des moyens des parlementaires, indépendante. "La reconquête du lien de confiance avec les citoyens" ne se fera "pas en abandonnant les éléments fondamentaux du statut des députés, mais en renforçant leur liberté et leurs moyens d'action dans une plus grande transparence", plaide Mme Duby-Muller. Le groupe de travail ne recommande pas de modifier le régime de l'immunité parlementaire, déjà changé en 1995 et qualifié de "garantie pour l'opposition".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 18:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: les députés MoDem proposent de "refondre le calendrier" parlementaire (Fesneau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212142618.ryih034l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem suggèrent de "refondre le calendrier parlementaire" en prévoyant des semaines en commission, ou dans l'hémicycle ou en circonscription, a indiqué mardi leur chef de file Marc Fesneau, avant les conclusions mercredi des sept groupes de travail pour la réforme de l'Assemblée. Actuellement, les députés siègent le plus souvent du mardi au jeudi, alors que se tiennent en parallèle les travaux dans leurs commissions. Les autres jours de la semaine sont théoriquement réservés à leurs circonscriptions, mais il y a de plus en plus de débats dès le lundi et jusqu'au vendredi. Même au-delà du groupe MoDem, deuxième groupe de la majorité, "tout le monde est d'accord, le calendrier ne va pas", a déclaré M. Fesneau en conférence de presse. Selon l'élu, alterner "semaines de travail en commission et semaines dans l'hémicycle permettrait un vrai travail en commission et éviterait de donner l'image d'un hémicycle vide". L'idée n'est "pas forcément de se caler sur le Parlement européen", qui fonctionne ainsi, car il serait aussi "possible de segmenter les semaines" elles-mêmes, a-t-il détaillé, tout en soulignant que des journées de 9H00 à 20H00 seraient "raisonnables". "Il faut peut-être un temps en circonscription mieux identifié", a aussi plaidé l'élu du Loir-et-Cher, jugeant qu'avec la loi sur le non-cumul, "les parlementaires étant moins élus locaux qu'avant, la souplesse de la semaine est plus grande". En outre, au niveau annuel, la "règle des 120 jours" de séance n'est plus respectée et la France est "l'un des pays où l'on siège le plus de jours", a observé M. Fesneau. Pour raccourcir ce temps dans l'hémicycle, il convient selon lui de "maintenir le droit individuel d'amendement" mais de ne pas forcément défendre de nouveau un amendement repoussé en commission. Les sept groupes de travail mis en place par le président de l'Assemblée François de Rugy fin septembre doivent rendre mercredi leurs propositions, dont certaines devraient être mises en oeuvre. Le groupe consacré à la procédure législative suggère de "simplifier l'examen des textes les plus consensuels en prévoyant un examen unique en commission", d'"accroître le temps laissé aux commissions pour examiner les textes de loi" et encore d'"allonger la durée des sessions et supprimer la limite des 120 jours". Dans son programme, le candidat Emmanuel Macron avançait que "la procédure parlementaire doit être plus efficace et plus rapide", souhaitait "interdire que des amendements écartés en commission soient à nouveau examinés en séance publique" ou "limiter le nombre de mois pendant lequel on légifère et consacrer plus de temps parlementaire à l'évaluation".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez à la présidence de LR: "Pas une si mauvaise nouvelle pour la gauche" (Olivier Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212135029.5naa9gql.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection de Laurent Wauquiez dimanche à la présidence de LR n'est "pas une si mauvaise nouvelle" pour la gauche, a jugé mardi le chef de file des députés PS, Olivier Faure, tout en regrettant ce résultat "pour la France". "Pour la gauche, ce n'est pas une si mauvaise nouvelle que cela, mais je le regrette pour la France parce qu'effectivement, le débat public va continuer à être vraisemblablement pollué par des déclarations comme celles sur (...) le cancer de l'assistanat, qui a stigmatisé des milliers voire des millions de femmes et d'hommes", a déclaré M. Faure en marge d'un point de presse à l'Assemblée. "Je regrette pour Les Républicains qu'ils aient choisi le candidat qui montre le plus de complaisance par rapport aux thèses que développe le FN, qui est sans doute le plus réactionnaire d'entre eux et qui donne de la droite le visage le moins avenant", a-t-il poursuivi, tout en soulignant n'être "pas de droite" et ne pas avoir à "dicter sa conduite à ses militants". Interrogé sur le départ de LR de Xavier Bertrand, annoncé lundi, M. Faure a estimé que le président des Hauts-de-France "semble prendre une position qui correspond à son inclination personnelle". "Je trouve juste dommage qu'il n'ait pas souhaité se placer lui-même dans la compétition avec Laurent Wauquiez, ce qui aurait sans doute évité ce score soviétique", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés proposent une refonte globale de la procédure législative (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212134902.226w3b76.html</link>
   <description><![CDATA[Contraindre le gouvernement à préparer ses projets de loi avec le Parlement, opposition incluse, pour accélérer les débats en séance, pourrait s'inscrire dans une refonte de la procédure législative proposée par un groupe de travail de l'Assemblée en vue de la prochaine révision constitutionnelle. Dans son rapport, dévoilé par LCP et dont l'AFP a obtenu une copie, ce groupe fait une vingtaine de propositions pour remédier aux "dysfonctionnements" de la fabrique de la loi, parmi lesquels "la généralisation des séances de nuit, la redondance des discussions ou l'insuffisance des droits de l'opposition", selon son rapporteur Jean-Michel Clément (LREM). Ces propositions seront présentées mercredi au bureau de l'Assemblée, en compagnie de six autres thématiques, avant d'être reprises éventuellement par le président de l'Assemblée François de Rugy. Celui-ci compte faire des propositions communes avec son homologue du Sénat, Gérard Larcher (LR), en vue de la réforme constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron au printemps pour un Parlement plus resserré et plus efficace. Alors que le Parlement n'est aujourd'hui saisi qu'après le Conseil des ministres, les députés proposent qu'il le soit dès l'intention du gouvernement de proposer un texte, avec "une mission d'évaluation préalable" de deux rapporteurs de la majorité et de l'opposition. Cette plus grande concertation en amont permettrait des débats plus rapides en aval et de s'attaquer "à la dérive pathologique consistant à produire toujours plus d'amendements et de temps de parole", selon le président du groupe Jean-Luc Warsmann (UDI-Agir). Le droit d'amendement des députés serait maintenu mais avec un temps d'examen des textes plus strict en séance, ce qui obligerait les groupes à faire des choix dans les amendements défendus oralement. Pour les textes "les plus consensuels", les députés proposent de limiter la discussion des amendements au seul travail en commission, comme cela est déjà expérimenté au Sénat. Le rapport préconise aussi de faire de la "procédure accélérée" (une seule lecture par chambre au lieu de deux), déjà fortement répandue, la norme. En l'absence de compromis entre le Sénat et l'Assemblée, les députés auraient directement le dernier mot, sans nouvelle lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez aux députés LR: "Venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212130123.qb7dh8cp.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez a lancé mardi aux députés LR "Venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous", réaffirmant son message de "rassemblement" et de "renouvellement" générationnel, comme son opposition à la majorité d'Emmanuel Macron et à son "désert d'idées", selon des participants. Après un hommage à leur chef de file Christian Jacob et l'assurance donnée aux élus qu'ils pouvaient "être fiers de ce qu'est devenu le groupe en six mois", après "les difficultés que nous avons connues", le nouveau président des Républicains a affirmé qu'il veut "réimposer une ligne, une opposition pas systématique mais solide sur nos valeurs", ou "rassembler toutes les sensibilités de la droite et du centre". "Avec toutes les sensibilités, on va s'associer, se rassembler dans notre diversité avec tous ceux qui sont de bonne foi", "on n'est pas des clones", "venez comme vous êtes, j'ai besoin de vous" et "des jeunes car Macron n'a pas le monopole du renouvellement", a aussi déclaré le président de la région Rhône-Alpes-Auvergne. Un élu LR influent en a retenu le sentiment d'une "messe d'unité". Outre la création d'une "structure de coordination" pour "fonctionner de manière très étroite entre le groupe LR de l'Assemblée nationale, le groupe LR au Sénat et notre parti", Laurent Wauquiez a souhaité que le parti "redev(ienne) un lieu de débats", notamment en bureau politique, et prenne aussi le pouls du terrain, avec la création de "missions de 3-4 mois dans nos territoires". Appelant à "tirer les leçons de nos erreurs et de nos échecs et à refonder la matrice de la droite" face à "une immense attente à notre égard" selon lui, cet ancien ministre a clamé qu'"il n'y a pas un marigot central face aux extrêmes" et "Emmanuel Macron propose un désert d'idées". "Nous devons nous projeter sur le modèle qui réussira ces prochaines années. Nous devons faire entendre nos différences" en étant "une droite moderne, renouvelée", a exhorté le président de LR, évoquant développement durable, numérique, outremer. Sur la fiscalité, il s'est encore posé en défenseur des classes moyennes: "Il y a le +premier de cordée+ mais derrière il y a tous les autres (...) Ce sont toujours les mêmes qui paient l'addition". Pour la sécurité et le régalien, sur lesquels il a jugé le "degré d'attente immense", LR ne doit pas se "concentrer sur un sujet unique mais c'est fondamental d'en parler". "Le premier test, ce sera Notre-Dame-des-Landes: c'est l'Etat face à 150 Zadistes. Nous aurons la réponse en janvier", a glissé Laurent Wauquiez. Quant à "la France des territoires", l'objectif n'est "pas de l'opposer à la France des métropoles, mais ce sera les premières terres de notre reconstruction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez sur Bertrand: "pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212122437.x1e4nbef.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti LR, Laurent Wauquiez, a fustigé mardi Xavier Bertrand et son choix de quitter le parti, en jugeant "pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions", lors de la réunion des députés LR, selon des participants. Jugeant que "les calculs personnels nous tuent, et nous risquons d'en payer collectivement le prix", M. Wauquiez a lancé "ce n'est pas acceptable de claquer la porte de sa famille politique dans ces conditions. Voir un tel succès de mobilisation le dimanche et partir ainsi le lundi soir...", selon des propos rapportés. "J'ai tenté de joindre Xavier Bertrand toute la journée d'hier, je lui ai laissé des messages. Sa réponse, je l'ai eue hier durant le JT de France 2", a-t-il aussi affirmé. Défendant pour sa part "une aventure collective" et la volonté de "se concentrer sur le souffle de la reconstruction", le nouveau patron de LR a assuré que "les égos, les aigreurs personnelles, c'est le monde d'hier. Il faut laisser les attitudes teintées d'égoïsme à la porte. Je ne regarde pas dans le rétroviseur, nous avançons". A peine élu président de LR, Laurent Wauquiez a dû affronter lundi son premier coup dur avec l'annonce du départ de Xavier Bertrand. Cette défection est le signe de la lourdeur de la tâche qui l'attend pour incarner l'opposition, tout en contenant la fuite des "modérés" et en maintenant sa stratégie de siphonnage du FN. "J'ai décidé de quitter définitivement Les Républicains", a annoncé le président des Hauts-de-France, lundi, au journal de 20H00 de France 2. "Je ne reconnais plus ma famille politique alors j'ai décidé de la quitter", a-t-il dit, en dénonçant des "dérives" de LR, notamment sur l'Europe. Il a assuré qu'il n'entendait ni rejoindre un autre parti ni en créer un nouveau.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de l'Assemblée: les communistes dénoncent une réduction des prérogatives du Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212121915.a1455s5n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi une volonté de "réduire les prérogatives du Parlement", à la veille d'une "grande messe" où seront présentées les premières conclusions de sept groupes de travail pour la réforme de l'Assemblée, mis en place par son président François de Rugy. "Le président de la République a montré maintes fois sa volonté de transformer la représentation nationale en start up et de contribuer à l'affaiblissement du pouvoir législatif. Les sept groupes de travail mis en place par la majorité participent au même objectif: comment on réduit les prérogatives du Parlement", a déclaré Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, lors d'une conférence de presse. Et "ce n'est pas en réduisant le nombre d'élus de la Nation que nous répondrons à la profonde crise démocratique qui frappe la Ve République", juge son groupe dans une "contribution" au rapport qui doit être rendu public mercredi. Autre porte-parole, Pierre Dharréville a pointé du doigt le "risque que les travaux ne soient que la reprise de ce qu'a annoncé le président durant sa campagne". Présidente d'un des groupes de travail réunissant des députés de tous bords, Elsa Faucillon (PCF) a expliqué avoir "tenté de faire vivre la pluralité", sur le thème de l'ouverture à la société, mais jugé qu'"il y avait un aspect de façade" avec un rapporteur LREM tenant la plume, comme dans les autres groupes. En outre, cette députée a dit sa crainte que ses propositions, sur ce thème de l'ouverture, ne voient leur portée réduite par les autres groupes de travail. Il y aura de "la poudre de perlimpinpin d'un côté, des mesures de saignée de l'autre", selon M. Jumel. Les présidents et rapporteurs de chacun des groupes de travail des "Rendez-vous des réformes 2017-2022 pour une nouvelle Assemblée nationale" présenteront les travaux effectués depuis leur création le 20 septembre, mercredi lors de ce que les communistes perçoivent comme une grande "messe réunissant le ban et l'arrière-ban".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sanction de Ruffin pour port de maillot de foot: les Insoumis vont faire appel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171212110941.01l81unz.html</link>
   <description><![CDATA[La France Insoumise fera appel de la sanction financière infligée à François Ruffin pour avoir revêtu le maillot d'un petit club de football en soutien à une proposition de loi visant à taxer les gros transferts, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le chef de file du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon, a fait connaître cette décision lors de la réunion de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes et de commissions autour de François de Rugy, selon la même source. Le député Insoumis de la Somme François Ruffin s'est vu infliger jeudi une sanction pécuniaire par le président de l'Assemblée (LREM), pour avoir arboré dans l'hémicycle le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme, en soutien à un texte UDI-Agir-indépendants pour taxer les gros transferts. Cette sanction, "un rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal", doit lui valoir d'être privé, pendant un mois, de 1.378 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire. Le port de ce maillot à la tribune de l'Assemblée avait déplu au président de séance Hugues Renson (LREM), qui avait rappelé à François Ruffin, au terme de son intervention, "le respect dû à nos débats qui implique une tenue correcte qui soit digne des lieux", et critiqué les "extravagances vestimentaires". A la reprise de la séance à 15H00, le député LFI était revenu avec son maillot, provoquant la suspension immédiate des débats. Au terme d'une vingtaine de minutes, pendant laquelle quelques quolibets avaient fusé, le président de l'Assemblée était intervenu pour infliger la sanction au député, estimant que son comportement "relev(ait) d'une provocation". L'élu de la Somme avait répondu être "très fier de faire entrer dans l'hémicycle le visage de tous les gens des petits clubs", avant de remettre son pull "en apaisement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Dec 2017 12:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: l'Assemblée nationale valide une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171211183251.hvrxuniv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé lundi en première lecture, après le Sénat, une ordonnance réformant le droit des contrats issu du Code civil, qui remonte à 1804 et nécessitait une "modernisation" pour notamment intégrer la jurisprudence, selon le gouvernement. Très technique, l'ordonnance en question, prise sur le fondement d'une loi de février 2015, est entrée en vigueur le 1er octobre 2016 et s'applique depuis aux nouveaux contrats. Sa ratification "s'impose" pour des raisons de "sécurité juridique", alors que la réforme touche environ 300 articles du Code napoléonien, a souligné la garde des Sceaux Nicole Belloubet, vantant "un dispositif équilibré" trouvé après "un très long processus" d'élaboration d'une quinzaine années. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu la réforme, mais la présidente du FN Marine Le Pen, qui a été avocate, a critiqué "une véritable attaque contre notre héritage" et une "anglo-saxonisation de notre droit". La ministre l'a récusée: "C'est moderniser le droit", selon elle. Promouvant une réforme rendant le droit "plus accessible, plus prévisible", le rapporteur Sacha Houlié (LREM) a pointé une "incohérence" de l'élue du Pas-de-Calais qui "prétend protéger les plus faibles" mais a proposé de supprimer des dispositions protectrices, selon cet avocat de profession également. L'Assemblée a adopté une version du projet de loi de ratification légèrement différente de celle votée en octobre par le Sénat, ce qui nécessitera la poursuite de la navette entre les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés invités à la méditation mardi avec Christophe André</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171211162929.bizzocwu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés et leurs collaborateurs participeront mardi à une présentation de la pratique de la méditation, avec le spécialiste Christophe André, a-t-on appris lundi auprès des organisateurs de cette initiative inédite au Palais Bourbon, Pacôme Rupin (LREM) et Delphine Batho (PS). Ces deux élus se sont rendus en octobre à Londres à la première rencontre internationale de parlementaires consacrée à la méditation ("Mindfulness In Politics") et souhaitent développer la pratique à la fois à l'Assemblée et dans les politiques publiques. Delphine Batho, ancienne ministre de l'Ecologie et adepte de ce "sport du cerveau", avait déjà convié à la fin de la précédente législature Christophe André. Le psychiatre et auteur de best-sellers fera mardi en fin de journée une présentation devant une trentaine de parlementaires de tous bords, sur le thème "les découvertes en neurosciences: l'impact positif de la méditation sur la santé et l'éducation". "Je considère que la vie politique ne peut se tenir à l'écart alors qu'il existe un engouement de la société et que les apports de la méditation sont corroborés par des études scientifiques", a expliqué lundi à l'AFP la députée des Deux-Sèvres. Pour sa part, Pacôme Rupin, diplômé de l'Université de Strasbourg en "méditation et neurosciences", proposait déjà pendant les campagnes début 2017 des séances informelles au siège d'En Marche et est arrivé à l'Assemblée avec ce projet de formation, pour "l'équilibre personnel". "Les députés ont des vies très chargées, des responsabilités, la méditation est sans doute encore plus importante pour eux", selon ce jeune élu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des parlementaires: Transparency réclame "une réforme plus ambitieuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171211115001.zwl0fijn.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Transparency International France appelle lundi à "une réforme plus ambitieuse" des frais de mandat des parlementaires, avec de la "transparence" à la clé, à la suite des décisions récentes de l'Assemblée et du Sénat sur un contrôle. "Le Parlement ne doit pas s'arrêter au milieu du gué. Le moyen le plus efficace de réformer les frais de mandat des parlementaires est d'en assurer la transparence. L'opacité nourrit la suspicion des citoyens et mine ainsi la confiance", estime le président de l'ONG, Marc-André Feffer, dans un communiqué. "Des Etats-Unis aux pays scandinaves en passant par le Royaume-Uni, de nombreux exemples étrangers montrent que cette transparence est possible et qu'elle n'entrave pas le fonctionnement de la démocratie", souligne Transparency, qui avance neuf recommandations, consistant principalement à "élargir le champ des dépenses remboursées sur justificatifs, et à garantir la qualité et l'indépendance des contrôles". En application des lois de moralisation adoptées à l'été, Assemblée nationale puis Sénat ont décidé de nouvelles règles à compter de janvier pour les frais de mandat, fixés dans une liste, en s'appuyant principalement sur le principe d'une avance. Les députés disposeront ainsi d'une "avance sur frais de mandat" de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. L'avance pour les sénateurs s'élèvera à 5.900 euros, dont 885 euros utilisables sans justificatifs. Personnalité indépendante, la déontologue de l'Assemblée, assistée de moyens internes, pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Au Sénat, c'est le Comité de déontologie parlementaire, composé de sénateurs, qui assurera le contrôle, a posteriori et en s'appuyant sur un "tiers de confiance" désigné par le Conseil supérieur de l'Ordre des experts comptables. Chacun des 348 sénateurs devra faire l'objet au moins d'un contrôle pendant son mandat. Selon le président de Transparency France, "la crédibilité du dispositif reposera sur l'indépendance des personnes effectuant les contrôles et les moyens qui leur seront alloués, mais aussi et surtout sur la volonté politique de prononcer des sanctions quand des manquements sont constatés". Au-delà, "la transparence budgétaire du Parlement et des groupes politiques doit être rapidement assurée: l'opacité des comptes des groupes parlementaires est au coeur de plusieurs affaires qui sont désormais dans les mains de la justice", relève l'association, en référence notamment à l'enquête sur des soupçons de détournement de fonds publics au sein du groupe ex-UMP au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 Dec 2017 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024: garantie de remboursement au CIO d'1,2 milliard en cas d'annulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171208173158.neir1kxz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi la garantie d'1,2 milliard d'euros que la France devrait rembourser au CIO en cas d'annulation des jeux Olympiques 2024 à Paris, en dépit d'interrogations des députés sur la responsabilité de cette annulation. Dans le cadre du projet de loi de finances rectificative pour 2017, les députés ont également adopté la garantie de l'Etat en cas de déficit du Comité d'organisation des Jeux (Cojo) dans une limite de 93 millions d'euros. Le budget du Cojo, chargé de la planification et de l'organisation des Jeux, a été fixé à 3,6 milliards d'euros, apportés par le Comité international olympique et grâce aux recettes des sponsors et de la billetterie. Une lettre d'engagement du 30 janvier de l'ancien Premier ministre Bernard Cazeneuve mentionne la garantie au CIO du "financement de tout éventuel déficit budgétaire du Cojo, incluant les remboursements au CIO des avances ou autres contributions versées au Cojo par le CIO, que ce dernier pourrait devoir rembourser à des tierces parties dans le cas d'un imprévu, comme une annulation totale ou partielle des Jeux". Les sommes garanties sont limitées à la contribution du CIO liée aux revenus de télédiffusion des accords de diffusion des Jeux ainsi qu'aux sommes perçues par le Cojo au titre de son droit à recevoir une part des revenus marketing. Plusieurs députés comme Eric Coquerel (LFI) et le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) se sont interrogés sur ce que signifiait une "annulation partielle" et ont demandé au gouvernement si cette clause ne s'appliquait bien qu'en cas d'annulation des Jeux par la France, et non par le CIO. "Si la France n'est pas engagée dans la responsabilité de l'annulation, ce serait léonin", a jugé M. Coquerel. "Quand le CIO impose cette clause, c'est la responsabilité du pays. On peut imaginer des attentats, une crise politique majeure, une catastrophe naturelle, etc.", a répondu le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, en faisant part de son "interprétation personnelle" de cette clause. D'autres députés, comme François Pupponi (Nouvelle gauche) et Brigitte Kuster (LR), ont souligné que le Parlement n'a pas autorisé ces engagements de l'Etat et "est mis devant le fait accompli". "C'est pareil dans tous les engagements internationaux du pays. C'est le fonctionnement de la Vème République", a répondu M. Darmanin. "Si nous ne respectons pas notre signature, il y aura un problème de crédibilité de notre pays", a jugé le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM, issu du PRG). Depuis une loi votée en 2014, les organisateurs d'une compétition sportive internationale en France sont par ailleurs exonérés d'impôts, une disposition qui s'est appliquée pour l'Euro-2016 et restera valable pour les JO et la Coupe du monde de rugby en 2023.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 Dec 2017 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
