<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 15:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls poursuit le déminage en acceptant de travailler avec les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301140535.gk6ex9fy.html</link>
   <description><![CDATA[Après avoir annoncé lundi le report de deux semaines du projet de loi El Khomri, Manuel Valls a poursuivi mardi sa tentative de déminage, en accédant à la demande du groupe socialiste de tenir un "séminaire" à l'Assemblée dans le but de "travailler ensemble". "Je veux que nous travaillions ensemble à une feuille de route. Il y aura un séminaire du groupe puisque le groupe le souhaite. Mettons à profit ces 15 jours pour travailler", a déclaré le Premier ministre aux députés PS au lendemain de l'annonce d'un report du passage de la réforme du Code du travail en conseil des ministres du 9 au 24 mars. Face à des "interrogations fortes" sur le texte, "le temps que nous avons dégagé est là pour le dialogue. Mais cela ne remet pas en cause le calendrier global" sur le vote du projet de loi, a insisté le locataire de Matignon en réunion de groupe socialiste. Ce séminaire, qui était une demande des députés PS, dont une partie est très remontée contre l'avant-projet de loi, pourrait se tenir dès la semaine prochaine. "Chacun l'a bien compris: soit on avance ensemble, soit on échoue ensemble", a estimé une porte-parole du groupe PS Annick Lepetit, au terme d'une réunion "plutôt calme", avec un Premier ministre "très conciliant" selon un participant. "On est loin du 49-3...", a-t-il ironisé. Auparavant, Manuel Valls avait reçu à Matignon la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton et le député Christophe Sirugue, possible futur rapporteur. Principalement, "ce qui nous pose problème, c'est le plafonnement des indemnités prud'homales et les accords +offensifs+ sur l'emploi", qui "aboutiraient à des licenciements pour motif personnel, alors que ça devrait être des licenciements économiques", avec "obligation de reclassement", a détaillé Mme Lemorton. M. Sirugue a indiqué avoir posé des conditions sur ces deux points pour "accepter d'être rapporteur". Face aux députés, Manuel Valls est cependant resté prudent sur les points susceptibles d'être modifiés. "Je souhaite dialoguer avec les syndicats réformistes... et avec les autres. Mais il faut se rendre à l'évidence, certains veulent seulement le retrait de tout le texte", a souligné le chef du gouvernement. Un retrait qui continue d'être demandé par les "frondeurs", pour qui ce serait le "bon sens politique", selon leur chef de file Christian Paul. Le Premier ministre a par ailleurs tenu à saluer la ministre du Travail, "qui est courageuse et qui fait l'objet d'attaques ignobles sur les réseaux sociaux". Il a assuré que son expression sur les deux gauches "irréconciliables" ne visait pas Martine Aubry ou la gauche du PS, mais "Mélenchon, qui explique que l'exécutif est pire que Sarkozy". Mais il a lancé une pique contre l'ancienne patronne du PS qui, dans sa tribune au vitriol la semaine dernière contre l'exécutif, avait évoqué la perspective "d'un affaiblissement durable de la France" "Dire que notre pays s'affaiblit ce n'est pas acceptable ! Et même quand on a pu le dire, nous, dans l'opposition, ça m'a toujours gêné", a lancé M. Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: réactions politiques à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301130517.qt3jqdmz.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'Assemblée nationale sur la réforme du droit du travail, dont la présentation en Conseil des ministres a été reportée de deux semaines: - Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains: Le report est "une vraie humiliation pour Manuel Valls. C'est toute sa méthode, son action, la politique des coups de menton qui est sanctionnée. (Il est) pris dans un étau entre d'un côté Martine Aubry, qui tape avec les organisations syndicales, de l'autre côté Macron qui lui en est à donner des leçons en expliquant qu'il faut laisser du temps au débat, et le président de la République qui serre la vis de l'étau". (conférence de presse) - Philippe Vigier, chef de file des députés UDI: "Sans être l'alpha et l'oméga, ce texte allait dans le bon sens, avec des avancées notamment sur les indemnités de rupture définies par les prud'hommes, les difficultés de licenciement, la souplesse dans l'organisation du temps de travail (...) et notre groupe, d'opposition, le soutenait, faisant fi des considérations politiciennes. Et patatras, un recul et un texte décalé d'un mois-un mois demi (au Parlement), parce qu'il y a des archaïques et des gens au regard tourné en derrière, Mme Aubry la première". "Je souhaite un prompt rétablissement" à la ministre. "Qui ne peut pas avoir à un moment ou un autre un coup de Calgon, surtout lorsqu'il y a un déferlement, notamment de ses amis, qui ont employé des mots assez durs et violents?". (conférence de presse) - André Chassaigne, chef de file du Front de gauche à l'Assemblée: "Quelques reculs ne nous feront pas avaler ce texte qui sera au final très régressif. En particulier, le fait que l'accord d'entreprise puisse être inférieur à la convention collective est d'une extrême gravité. On revient à une protection des salariés d'avant le Front populaire". (conférence de presse) - François de Rugy, coprésident du groupe écologiste de l'Assemblée: "Pour les écologistes réformistes il n'y a pas d'opposition de principe à cette réforme". "Il faut aller au bout de ce projet de loi. (...) C'est sûr que c'est un sujet sur lequel il y aura beaucoup de discussions, mais (l'Assemblée), ce n'est pas non plus la fosse aux lions, les députés ne sont pas là pour bouffer du ministre!" Myriam El Khomri "connaît son sujet". "On ne peut pas avoir à la fois du renouvellement du personnel politique, y compris gouvernemental, et avoir des gens qui ont déjà plusieurs gros débats parlementaires à leur compteur". (conférence de presse) - Alain Tourret, député radical de gauche et avocat du droit du travail: "Le projet de loi comporte de très nombreuses clauses favorables aux salariés. (...) Ce "n'est pas que de la bouillie pour les chats" (...). Mais le gouvernement, sans aucune préparation, s'est attaqué frontalement à toutes les vaches sacrées du droit du travail. (...) La bataille de la communication est d'ores et déjà perdue. (...) Une telle réforme aurait dû être lancée en 2012. Erreur de timing. (...) Il sera bien difficile de reprendre la main". (tribune dans Le Figaro)]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 14:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Valls accepte un "séminaire" demandé par le groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301125700.7iovfabl.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a accepté mardi la demande d'un "séminaire" du groupe socialiste à l'Assemblée sur la réforme du code du travail, selon des propos tenus devant les députés PS. "Je veux que nous travaillions ensemble à une feuille de route. Il y aura un séminaire du groupe puisque le groupe le souhaite. Mettons à profit ces 15 jours pour travailler", a déclaré le Premier ministre, selon des propos rapportés par un participant, au lendemain de l'annonce d'un report du passage du projet de loi El Khomri en conseil des ministres. "Je souhaite dialoguer avec les syndicats réformistes... et avec les autres. Mais il faut se rendre à l'évidence, certains veulent seulement le retrait de tout le texte", a souligné le chef du gouvernement. Face à des "interrogations fortes" sur le texte, "le temps que nous avons dégagé est là pour le dialogue. Mais cela ne remet pas en cause le calendrier global" sur le vote du projet de loi, a insisté le locataire de Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "feuille de route" fixée par Valls avec des députés PS (Lemorton)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160301113031.egwkb5ts.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a fixé mardi une "feuille de route" avec des représentants des députés PS, en vue de l'examen à l'Assemblée début avril du projet de loi El Khomri sur le Travail, a indiqué la présidente de commission Catherine Lemorton. "On a posé les choses, on commence à discuter", a déclaré à l'AFP aux abords de l'Assemblée cette députée de Haute-Garonne et présidente de la commission des Affaires sociales, reçue dans la matinée par le Premier ministre à Matignon avec Christophe Sirugue, possible futur rapporteur. Mme Lemorton a affirmé il y a quelques jours qu'"en l'état", elle ne voterait pas le projet de loi prévoyant notamment des référendums d'entreprise pour valider des accords minoritaires, un plafonnement des indemnités prud'homales pour les licenciements abusifs, des modifications des modalités de licenciement économique ou encore la création du compte personnel d'activité (CPA) rassemblant les droits sociaux. Principalement, "ce qui nous pose problème, c'est le plafonnement des indemnités prud'homales et les accords +offensifs+ sur l'emploi", qui "aboutiraient à des licenciements pour motif personnel, alors que ça devrait être des licenciements économiques", avec "obligation de reclassement", a détaillé mardi la présidente de la commission chargée d'examiner le texte. M. Sirugue a indiqué avoir posé des conditions sur ces deux points pour "accepter d'être rapporteur", sans se prononcer pour l'instant. Après l'annonce du passage reporté du texte en conseil des ministres, ce député de Saône-et-Loire avait répondu lundi à l'AFP: "Je pense qu'il fallait un geste montrant l'ouverture du gouvernement à une vraie discussion. C'est le cas". Le chef du gouvernement va aussi rencontrer séparément "dès la semaine prochaine" l'ensemble des partenaires sociaux. Le projet de loi désormais rebaptisé "sur les nouvelles protections pour les entreprises et les salariés" doit être présenté en conseil des ministres le 24 mars, après un report de 15 jours annoncé lundi par M. Valls. Il sera soumis la semaine suivante à la commission des Affaires sociales, où il pourra être amendé une première fois, avant son passage dans l'hémicycle après la suspension de 15 jours prévue à l'occasion des vacances de Pâques. "Les députés pourront préparer leurs amendements, on est sur un temps tout à fait raisonnable", a estimé Mme Lemorton, qui va rester en lien avec le Premier ministre, comme avec la ministre du Travail Myriam El Khomri.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Mar 2016 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "réserve" utilisée par les députés en 2015 en ligne sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160229180414.190zibr2.html</link>
   <description><![CDATA[Achat d'un tracteur-tondeuse, Restos du coeur, ou encore réfection de salles des fêtes: la "réserve" de quelque 80 millions d'euros utilisée par les députés en 2015 a été publiée lundi sur le site de l'Assemblée, avec une répartition à part quasi égale entre soutien aux communes et associations. C'est la troisième fois que l'utilisation de cette réserve, dont disposent aussi les sénateurs, est ainsi rendue publique, à l'initiative du président socialiste de l'Assemblée, Claude Bartolone. Longtemps perçue comme une caisse noire, elle est toujours critiquée, comme récemment par l'association "Contribuables associés" qui y voit une "pratique clientéliste". Pour 2015, les députés avaient demandé "l'attribution de 81,2 millions d'euros de subventions" sur les quelque 90 millions de crédits votés, précise l'Assemblée, ce qui a permis, comme en 2014, de restituer à l'Etat 8,75 millions d'euros "afin de participer à l'effort d'économies". Selon le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault (PS), chargée de la gestion de cette réserve parlementaire, les sommes se sont réparties entre projets d'investissement de communes (52%) - comme par exemple l'achat pour 15.000 euros d'un tracteur-tondeuse dans la Vienne - , et versements à des associations. Chaque député bénéficie en moyenne de 130.000 euros, dont il décide librement la répartition. Les membres du Bureau de l'Assemblée disposent de 140.000 euros, les vice-présidents, questeurs, présidents de groupe et présidents de commission disposent de 260.000 euros, le président de l'Assemblée de 520.000 euros. La somme la plus importante versée en 2015 émanait de la réserve institutionnelle de la présidence de l'Assemblée: 360.000 euros pour l'aide aux réfugiés, la même réserve ayant aussi financé le Conseil d'Etat (250.000 euros), la fondation Jean Jaurès (200.000), ou encore, parmi bien d'autres organismes, la fondation "Energies pour l'Afrique" de Jean-Louis Borloo (50.000 euros). Certains élus ont choisi de concentrer leur manne sur leur commune, à l'instar du président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), en haut du tableau avec l'octroi de 200.000 euros au Perreux-sur-Marne (Val de Marne), dont il est maire, pour des "travaux d'intérêt local". D'autres ont aussi priviliégié leur commune ou des associations s'y trouvant comme l'écologiste Noël Mamère, la nouvelle venue au gouvernement Hélène Geoffroy (PS), André Santini (UDI) ou encore les élus LR Patrick Ollier ou Patrick Balkany, ce dernier ayant notamment débloqué 70.000 euros pour une association qui organise des "escapades et voyages pour les Levalloisiens". Claude Bartolone, élu de Seine-Saint-Denis, a versé 190.000 euros à la commune de Bondy pour l'aménagement d'un terrain de sport, finançant aussi des associations locales comme les Restos du Coeur du 93 ou Les Petits frères des pauvres. Le chef de file des députés socialistes -dont le groupe s'est réparti 39,9 millions d'euros - Bruno Le Roux a financé des clubs de sports, les Restos du Coeur, le Secours populaire ou comme plusieurs autres élus socialistes la Ligue de l'enseignement. Côté LR, où l'enveloppe était de 26,3 millions d'euros, le chef de file Christian Jacob a alloué quelque 12.000 euros à sa ville de Provins (Seine-et-Marne) pour le réaménagement de l'intérieur du pavillon des sports. Du côté des autres présidents de groupe, le chef de file des élus du Front de gauche André Chassaigne a par exemple dédié ses fonds en grande majorité à des communes de sa circonscription dans le Puy-de-Dôme, réservant aussi 2.000 euros ... à l'Alliance française de Santiago de Cuba. Entre autres entrants récents au gouvernement, l'ex-président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas, désormais garde des Sceaux, a alloué en 2015 des fonds à plusieurs organismes en lien avec la prison, dont l'association estudiantine Genepi pour la réinsertion des détenus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 19:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gaz de schiste: "Autoriser la recherche sous contrôle public" - Jacob, LR - (France Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160229093232.aax5o7v8.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains: "Je pense qu'il faut maintenir ma loi et l'appliquer jusqu'au bout. Cette loi permet deux volets, c'est-à-dire l'interdiction de la fracturation hydraulique, mais en même temps elle autorise la recherche sous contrôle public et ce volet-là n'a jamais été mis en application". "Il ne faut pas être dans l'obscurantisme, c'est-à-dire qu'aujourd'hui on parle du gaz de schiste sans savoir exactement ce qu'il y a comme réserves, est-ce qu'elles sont exploitables ou non". "Donc moi je suis contre la fracturation hydraulique parce que je pense qu'il y a beaucoup trop d'incertitudes autour de ce procédé, mais, en même temps, il faut autoriser la recherche sous contrôle public, et ce volet n'est pas appliqué, et c'est ça que je regrette".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 10:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salon agriculture: "C'est bien au-delà de la colère" - Jacob, LR - (France-Inter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160229092633.4mbu6t5z.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef de file des députés Les Républicains: "Il y a eu beaucoup de crises en agriculture, mais je pense que là on est dans quelque chose qui dure, et d'une violence inouïe pour les producteurs. Vous avez des paysans qui sont aujourd'hui au bout du rouleau". "Personne ne se satisfait d'une situation de tension comme celle qui a été vécue au Salon (de l'agriculture). Les agriculteurs eux-mêmes, quand ils réagissent comme ça, c'est qu'ils sont poussés à bout. (...) C'est bien au-delà de la colère, c'est un désarroi, une tristesse, une violence d'une crise qui est inouïe pour eux". "Le reproche que je fais à l'actuel gouvernement et au président de la République, c'est d'avoir perdu le poids politique que nous avions en Europe". "Je prenais un rapport qui vient d'être publié à l'Assemblée (...) sur la présence de la France à Bruxelles, le ministre de l'Agriculture est le plus mauvais élève des ministres français, il a séché 40% des conseils des ministres sur l'année 2015".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Feb 2016 10:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malade, le socialiste Armand Jung démissionne de son poste de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160225091618.ga52abk8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Bas-Rhin Armand Jung a annoncé jeudi dans un communiqué qu'il démissionnait de son poste pour raisons de santé, à compter du 1er mars 2016. "Le mandat de député est l'une des fonctions politiques les plus nobles. Il requiert une disponibilité personnelle et physique complète", écrit le député de la première circonscription du Bas-Rhin, âgé de 65 ans, dans ce communiqué. M. Jung explique avoir fait un "très grave malaise cardiaque" en novembre 2015 et qu'ensuite une tumeur buccale lui a été diagnostiquée. Ce malaise cardiaque était intervenu alors qu'il se trouvait dans le jardin de l'Assemblée nationale, à Paris. Le député avait été pris en charge par les pompiers, qui lui avaient fait un massage cardiaque, puis par le Samu. "Je ne peux me résoudre à laisser un siège inoccupé à l'Assemblée nationale jusqu'aux prochaines élections législatives, fixées en juin 2017", explique M. Jung, qui précise avoir informé de sa décision le Premier ministre Manuel Valls et le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone. Une élection législative partielle devra être organisée dans les trois mois pour élire son successeur dans cette circonscription qui comprend le centre et l'ouest de la ville de Strasbourg. Ancien suppléant de Catherine Trautmann, Armand Jung préside également depuis 2012 le Conseil national de la sécurité routière. Son suppléant, Eric Elkouby, a salué auprès de l'AFP la décision d'un homme qui "a toujours travaillé dans le sens de l'intérêt général et s'est beaucoup donné". Sans vouloir s'avancer sur la probabilité de sa candidature à la succession d'Armand Jung, M. Elkouby a souligné avoir "une certaine forme de légitimité". "Je suis le suppléant depuis 2007, le collaborateur depuis 1997. Cela fait presque 20 ans qu'Armand Jung et moi travaillons ensemble. Mais il y aura un appel à candidatures au sein du PS", a-t-il dit. M. Elkouby a rappelé que la 1e circonscription du Bas-Rhin n'était pas acquise à la gauche: "Elle a été gagnée à l'arraché en 1997 par Catherine Trautmann et Armand Jung, et ensuite c'est une circonscription que nous avons maintenue, en étant réélus trois fois de suite".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Feb 2016 10:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une proposition de loi PS sur le "dialogue environnemental"...mais pas pour Notre-Dame-des-Landes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160219114349.lbshlt0k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS ont déposé une proposition de loi sur le "dialogue environnemental" qui permettrait une consultation locale sur des projets même relevant de l'Etat, mais cet outil ne vise pas à régler l'épineux dossier de Notre-Dame-des-Landes, a indiqué vendredi leur chef de file. Le texte relatif "au renforcement du dialogue environnemental et de la participation du public", défendu par la députée de l'Ardèche Sabine Buis, a été enregistré la semaine dernière à l'Assemblée nationale. Fort de 13 articles, ce projet élaboré par la secrétaire nationale du PS à la transition énergétique et écologique, investie de longue date sur ces questions, vise à organiser un "dialogue environnemental à l'image du dialogue social". Il propose notamment d'organiser "une vaste concertation" pour mieux définir la catégorie des partenaires environnementaux, ou d'élargir les compétences du Conseil national de la transition écologique, en en faisant une instance interministérielle. Son article 7 étend la procédure de consultation locale "y compris dans des matières qui ne relèvent pas de la compétence (des collectivités territoriales) mais pour des projets susceptibles de produire des effets sur leurs territoires". "Dans le cas où le projet de décision relève, en tout ou partie, de la compétence de l'Etat, la collectivité territoriale sollicite l'accord du ministre compétent", indique le projet. Une telle disposition aurait pu être utile dans le dossier de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique), mais le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a indiqué à l'AFP que ce texte n'avait pas cet objectif et ne pourrait pas être adopté dans les délais. Le président François Hollande a en effet annoncé la semaine dernière la tenue d'un référendum local d'ici octobre pour permettre de sortir du "blocage" du projet, vivement contesté sur le terrain et en justice depuis une quinzaine d'années. Son annonce se heurte à plusieurs obstacles juridiques. Les référendums locaux à caractère décisionnel sont possibles depuis une loi de 2003, s'ils sont organisés à l'initiative de collectivités territoriales et si le projet de délibération tend à régler une affaire de la compétence de la collectivité concernée. Or, ce projet en Loire-Atlantique relève non de la compétence locale mais de l'Etat, qui a déclaré les travaux d'utilité publique. Un projet d'ordonnance sur la démocratie participative est parallèlement à l'étude, prévoyant notamment des "consultations locales sur des projets relevant de la compétence de l'Etat et d'intérêt local". Mais ce texte ne résout pas non plus la question de Notre-Dame-des-Landes, puisqu'il ne peut concerner que les projets nouveaux.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit du travail: "il y aura une majorité à l'Assemblée" (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160219080907.zplnqnol.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen a affirmé vendredi que le texte de la réforme du droit du travail serait "porté par une majorité à gauche" et "par une majorité à l'Assemblée nationale". "Ce texte sera porté par une majorité au sein du groupe socialiste, par une majorité à gauche, par une majorité à l'Assemblée nationale", a martelé M. Le Guen au micro d'Europe 1 revenant sur le projet de loi de la ministre du Travail Myriam El Khomri, qui n'avait pas exclu un recours au 49-3 dans une interview jeudi. "Nous prendrons nos responsabilités, ça veut dire l'engagement du gouvernement autour de ce texte et des principes qui y sont attachés", a-t-il précisé, "ça ne préjuge ni dans un sens ni dans un autre les modalités d'adoption de ce texte". Interrogé sur les critiques venues de la gauche sur le texte de loi, il a interpelé: "Vous ferez toujours le florilège des grincheux qui critiquent toujours la majorité" qu'il a qualifiés de "gauche du conservatisme". "Ce texte est effectivement une véritable révolution mais une révolution équilibrée, il donne plus d'agilité, plus de capacité de répondre aux entreprises mais il garantit des droits et des droits nouveaux", dont la création du compte personnel d'activité a-t-il expliqué. "Il y a la capacité de discuter autour d'un certain nombre d'éléments de ce texte, étant entendu que les grands principes sont des principes sur lesquels est engagé le gouvernement", a-t-il ajouté. Le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a déclaré jeudi qu'"en l'état", il aurait "du mal" à voter ce texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 09:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de l'expérimentation de "territoires zéro chômage de longue durée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160219001953.756g90yi.html</link>
   <description><![CDATA[Le parlement a définitivement approuvé la proposition de loi socialiste visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" pour les personnes sans emploi depuis plus d'un an par un vote unanime du Sénat dans la nuit de jeudi et vendredi. L'Assemblée nationale avait donné son feu vert le 10 février à ce texte du chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux et Laurent Grandguillaume, inspiré par l'association ATD Quart Monde. Députés et sénateurs étaient parvenus à un accord à l'unanimité sur cette proposition de loi rebaptisée "d'expérimentation territoriale visant à résorber le chômage de longue durée". Le texte vise à tester pour cinq ans l'embauche, dans dix micro-territoires périurbains ou ruraux, de chômeurs de longue durée en CDI, payés au Smic, en développant des activités locales via un fonds financé par la réaffectation des dépenses liées au chômage.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Feb 2016 01:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte en nouvelle lecture une proposition de loi sur "la protection de l'enfant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218235109.5tlkye4t.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté jeudi en nouvelle lecture après l'avoir amendé une proposition de loi sénatoriale sur "la protection de l'enfant", visant notamment à offrir aux enfants placés une vie plus stable. 188 sénateurs de droite et du centre ont voté pour et 28, écologistes et communistes, s'y sont opposés. Les socialistes et le RDSE à majorité PRG se sont abstenus. Le texte de Michèle Meunier, sénatrice PS, et Muguette Dini, ex-sénatrice centriste, a pour ambition d'améliorer la gouvernance nationale et locale de la protection de l'enfance, de contribuer à la sécurisation du parcours de l'enfant protégé, et d'adapter le statut de l'enfant placé à long terme. Il doit à présent retourner à l'Assemblée qui aura le dernier mot. Sénateurs et députés avaient échoué à trouver une version commune en commission mixte paritaire (CMP). Les deux principaux points de désaccord entre le Sénat et l'Assemblée portaient notamment sur la création d'un Conseil national de la protection de l'enfance, que le Sénat voulait supprimer, et la gestion de l'allocation de rentrée scolaire, lorsqu'un enfant est confié au service d'aide sociale à l'enfance. En nouvelle lecture, les sénateurs ont confirmé le principe, qu'ils défendaient, selon lequel l'allocation de rentrée scolaire est versée à l'aide sociale à l'enfance lorsque cet enfant lui est confié. Ils ont aussi autorisé l'utilisation de test osseux à des fins de détermination de l'âge uniquement sur décision d'un juge des enfants. Ils ont par ailleurs confirmé la mise en place d'un comité d'éthique dans chaque département pour statuer sur la majorité ou non d'un jeune.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 00:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur le "droit des étrangers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218175108.fzf8cvum.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi le projet de loi sur le "droit des étrangers en France", qui instaure notamment un titre de séjour pluriannuel pour éviter aux immigrés en règle des passages répétés en préfecture. Le texte a été approuvé lors d'un ultime vote à l'Assemblée par les députés socialistes et radicaux de gauche. L'UDI et Les Républicains ont voté contre et le Front de gauche s'est abstenu. "Le premier objectif de ce texte est de mieux accueillir les étrangers qui viennent légalement sur notre sol", a plaidé le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. La mesure-phare est en effet la création d'un nouveau titre de séjour de deux à quatre ans (qui serait délivré après un premier titre d'un an) pour éviter "aux personnes concernées des allers-retours inutiles et pénalisants en préfecture", selon le ministre. Par ailleurs, le projet de loi prévoit une procédure plus rapide d'éloignement des déboutés du droit d'asile, en complément de la réforme de l'asile adoptée en juillet dernier et visant à raccourcir les délais d'examen des demandes. Le texte réforme également le droit pour les étrangers placés en centre de rétention avant leur reconduite à la frontière. Il établit l'intervention du juge des libertés et de la détention au bout de 48 heures, au lieu de cinq jours depuis 2011. Cette disposition était une revendication des associations, selon lesquelles la moitié des étrangers sont expulsés dans les premiers jours de rétention sans contrôle du juge sur leur interpellation. Le texte donne d'ailleurs priorité à l'assignation à résidence sur la rétention, sauf en cas de risque de fuite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: un président PS de commission de l'Assemblée prévient qu'il votera encore contre s'il y a Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218162720.ljrm1ky6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Jean-Paul Chanteguet, opposé à une "rupture morale" illustrée par la déchéance de nationalité, a prévenu jeudi qu'il voterait contre le projet de révision constitutionnelle s'il revient après le Sénat, et s'il y a Congrès. Jugeant "heureux" que les députés aient agi lors du débat et du vote en première lecture "en tant que constituants et non comme subordonnés du pouvoir exécutif", même si "les tentatives de caporalisation n'ont pas manqué", M. Chanteguet affirme que "nombreux sont ceux qui sortent de ce moment de débat démocratique meurtris et abîmés", dans une lettre ouverte à François Hollande publiée sur le site de L'Obs. Après avoir trouvé "insupportable" que, "par calcul politique, on ait pu tenter de nier ce que nous sommes au plus profond de nous-mêmes, c'est-à-dire des femmes et des hommes conscientisés et responsables", ce député PS écrit au président de la République: "Vous vous êtes réjoui, comme votre Premier ministre, du vote des députés, qui, à plus de 60%, ont approuvé votre projet de réforme constitutionnelle. Mais ce résultat, sachez-le, est particulièrement trompeur." "Il masque une opposition beaucoup plus large, puisque nombre d'entre eux, par légitimisme coupable, se sont réfugiés dans l'abstention", selon lui. Avec la déchéance de nationalité, lance encore ce président de commission, "vous êtes loin de rassembler et d'apaiser. Comme beaucoup, je ne l'ai pas votée". Persuadé qu'une telle mesure est "promue délibérément et explicitement pour contrer les peurs et flatter les sentiments identitaires, alors que l'impact de sa prévention est inexistant", M. Chanteguet considère qu'"elle porte atteinte à l'universalité de la condition humaine et nous fait entrer dans un rapport de force identitaire souhaité par les fanatiques". Et "comment comprendre", demande-t-il, que la Constitution ne puisse mentionner, si cette révision était adoptée, "notre nationalité que pour affirmer l'éventualité d'en être déchu, notamment pour des délits, qu'une majorité pourrait demain étendre à de simples délits politiques?" Au-delà, ce débat confirme que "la gauche est aujourd'hui profondément et durablement divisée", souligne ce député de l'Indre. "Et ce ne sont pas les appels incessants au sens de nos responsabilités d'un Premier ministre qui confond souvent autorité et autoritarisme, qui sont susceptibles de masquer cette rupture morale", écrit-il encore. Du coup, M. Chanteguet conclut que cela le conduira à voter "demain contre le texte qui reviendra du Sénat, quel que soit son contenu, et après-demain à faire de même lors du Congrès de Versailles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 17:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du travail: agacement d'une vice-présidente PS de l'Assemblée sur un possible 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218153201.f91qr9q0.html</link>
   <description><![CDATA[La socialiste Sandrine Mazetier, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée, a laissé poindre jeudi un certain agacement sur un éventuel recours au 49-3 sur la réforme du travail, se disant hostile à la mise en scène d'"antagonismes qui nourrissent l'antiparlementarisme". Contre le chômage, Mme Mazetier a indiqué dans un communiqué "préférer la co-construction à la mise en scène permanente et stérile des rapports de force". "Alors qu'on nous annonce un texte en 49-3 avant même qu'il ne soit présenté en Conseil des ministres", elle a tenu à "rendre hommage à une initiative parlementaire qui s'est construite patiemment, loin de la politique spectacle, dans l'anonymat du travail au long cours". Et d'évoquer la proposition de loi du député socialiste Laurent Grandguillaume visant à expérimenter des "territoires zéro chômage" adoptée à l'unanimité lors d'une ultime lecture à l'Assemblée la semaine dernière et qui doit encore être adoptée défintivement au Sénat. "A mille lieues des déclarations brutales et définitives, de la mise en scène constante des antagonismes qui nourrissent l'antiparlementarisme et, au final, l'échec des politiques, il existe à l'Assemblée un dialogue nourri avec la société civile, un dialogue qui peut déboucher sur des dispositions utiles, concrètes, et qui rassemblent", a fait valoir la députée PS de Paris. Le projet de loi de la ministre du Travail doit être présenté en Conseil des ministres le 9 mars. Myriam El Khomri a dit s'attendre à un débat parlementaire "très nourri" et a laissé entendre que le gouvernement pourrait utiliser l'article 49-3 de la Constitution permettant l'adoption d'un texte sans vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
