<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 21:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La nomination d'Anne Grand d'Esnon au CSA entérinée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608190338.hnvf9pas.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des affaires culturelles de l'Assemblée nationale a validé mardi la nomination d'Anne Grand d'Esnon, directrice chez France Télévisions, au Conseil supérieur de l'Audiovisuel (CSA) pour remplacer l'ancienne responsable de l'AFP Michèle Léridon, décédée brutalement en mai. La nomination d'Anne Grand d'Esnon, actuelle directrice de la réglementation, de la déontologie et du pluralisme à France Télévisions, a été approuvée à l'unanimité, au-delà de la majorité des 3/5e requise. La nouvelle membre du collège du CSA avait été proposée par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand pour succéder à Michèle Léridon, ex-directrice de l'information de l'Agence France-Presse, décédée au début du mois de mai. Mme Grand d'Esnon, qui a réalisé l'essentiel de sa carrière dans l'audiovisuel public, siègera au CSA jusqu'en janvier 2025, terme prévu du mandat initial de Mme Léridon. Elle reprendra les rênes du groupe de travail du CSA chargé notamment du pluralisme et de la déontologie des programmes audiovisuels. Revendiquant une "expertise en matière de pluralisme", reposant "avant tout sur l'équilibre des temps de paroles", Mme Grand d'Esnon a fait valoir "son expérience de terrain" qui "pourrait être précieuse pour le CSA, notamment dans le contexte des importantes échéances électorales à venir". "L'émergence assez récente de médias audiovisuels d'opinion, inspirés de modèles étrangers mais nouveaux dans le paysage audiovisuel français, pose de réelles questions à la fois aux législateurs et au régulateur qu'est le CSA", a-t-elle relevé. "La frontière peut être ténue entre une information et l'expression d'une sensibilité ou d'un courant d'opinion". "Le CSA est garant de notre liberté de communiquer en France: sans régulation il n'y a pas de liberté et c'est un bien précieux qu'il faut préserver dans notre démocratie", a-t-elle défendu devant la commission. Toutefois, "une régulation efficace ne peut consister uniquement en une vision verticale des choses en imposant les règles du jeu. Au contraire ces règles doivent se construire en impliquant l'ensemble des acteurs dans un dialogue constant avec eux pour proposer des solutions adaptées à tous", a-t-elle aussi dit. Le collège du CSA comprend en tout sept membres dont le président, actuellement Roch-Olivier Maistre, nommé sur proposition du président de la République, et six conseillers nommés par les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale. Les conseillers, dont le mandat est d'une durée de six ans, sont renouvelés par tiers tous les deux ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide à nouveau la PMA pour toutes, avant son adoption ultime le 29 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608174654.o5mvzdkp.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré l'opposition de la droite, l'Assemblée nationale a voté à nouveau l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, mardi, mesure phare du projet de loi bioéthique examiné en nouvelle lecture, avant son adoption définitive le 29 juin. Vivement débattu depuis lundi soir, cet article 1er du vaste projet gouvernemental a été adopté par 81 voix contre 39, et 5 abstentions, plusieurs groupes politiques étant partagés. La procréation médicalement assistée (PMA), qui permet d'avoir un enfant au moyen de différentes techniques médicales (insémination artificielle, fécondation in vitro...), est actuellement réservée aux couples hétérosexuels. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, cette PMA élargie aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, soutenue par la majorité et la gauche, sera remboursée par la Sécurité sociale. Une majorité des députés LR dénoncent la création d'"orphelins de père" et craignent un glissement "inéluctable" vers l'autorisation de la gestation pour autrui (GPA, par mère porteuse) en France. A l'appel de la Manif pour tous, des opposants au projet de loi se sont rassemblés comme lundi aux abords du Palais Bourbon avec des pancartes contre "l'éviction du père" et un "gouvernement qui s'obstine". L'Assemblée doit poursuivre ces prochains jours l'examen du texte, qui ira le 24 juin une dernière fois devant le Sénat à majorité de droite, puis l'Assemblée aura le dernier mot le 29 juin, date fixée mardi. Ce sera la fin d'un parcours parlementaire entamé à l'automne 2019. L'article 1er était celui sur lequel avaient été déposés le plus grand nombre d'amendements, soit 400 sur les près de 1.600 au total. Malgré des divisions dans la majorité, les députés ont rejeté à nouveau la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, ou l'ouverture de la PMA aux hommes transgenres. Même rejet du don d'ovocytes dans un couple de femmes (technique dite de la ROPA), que certains à gauche et dans la majorité soutenaient pour permettre "de lier les deux femmes à l'enfant à naître". La droite et l'UDI y voient une "illusion de double maternité" et une entorse "à des principes éthiques importants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La rémunération pour copie privée, mode d'emploi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608161540.yjs7s2sc.html</link>
   <description><![CDATA[La rémunération pour copie privée (RCP), source de revenus pour les auteurs et artistes, est au coeur d'une discorde entre les mondes de la culture et de l'industrie. La proposition de loi sur la "réduction de l'empreinte environnementale du numérique" prévoit d'exonérer définitivement les appareils électroniques reconditionnés (principalement les téléphones) de cette taxe si elle a déjà été payée lors de l'achat de l'appareil neuf. LA COPIE PRIVEE, QU'EST CE QUE C'EST? C'est la liberté de reproduire gratuitement des oeuvres (films, livres, musiques, photos) à partir de sa tablette, de son smartphone. Or, ces supports d'enregistrement et de copie se perfectionnent et se multiplient, leur capacité de stockage augmentant. POURQUOI UNE REMUNERATION ET LAQUELLE? La rémunération des auteurs, dont les oeuvres sont susceptibles d'être copiées massivement, est au coeur de la loi de 1985 initiée par Jack Lang. Ce dispositif est un des piliers du financement de la culture en France. Une part du prix d'achat d'un portable ou d'une tablette est donc reversée via les organisations professionnelles aux éditeurs, auteurs, compositeurs, etc. Il s'agit d'une redevance. Elle représentait 2,14% du chiffre d'affaires des ventes de téléphones et smartphones en 2020. Et 1,43 % du prix de vente d'un iPhone 11 de 256 gigaoctets par exemple, selon une étude publiée par la Sacem. Ce droit à copier n'est, aujourd'hui déjà, que payé sur les téléphones et tablettes neufs. L'article prévu par la proposition de loi veut inscrire définitivement cette exonération dans les textes. A QUI PROFITE CETTE REDEVANCE? Les revenus collectés sont passés de 260 millions d'euros en 2019 à 273 millions d'euros en 2020: soit l'équivalent de 7% du budget du ministère de la Culture. Après avoir collecté les sommes auprès des fabricants et importateurs, Copie France les redistribue pour 75% aux auteurs, éditeurs, artistes. Les 25% restants financent des actions (formation, éducation artistique, aides à la création et à la diffusion). En ces temps de Covid, ces sommes viennent abonder les aides d'urgence pour les artistes en difficulté jusqu'à la fin 2021. 65 millions d'euros sont allés à des projets culturels et artistiques en 2019 et 12.000 projets ont été soutenus, dont beaucoup de festivals. 200.000 créateurs, artistes, réalisateurs, comédiens, etc, en ont bénéficié. POURQUOI UNE REDEVANCE SUR LES APPAREILS RECONDITIONNES INQUIETE-T-ELLE TANT LE SECTEUR? Le nombre des appareils de seconde main reconditionnés va croissant: une évolution positive pour l'environnement permettant une réduction de l'empreinte carbone. Le reconditionné représente 15% des ventes de téléphones en France en 2021, contre 10% en 2019, selon la Sacem. Le secteur, largement formé de TPE-PME fragilisées par la crise, cette redevance pèserait sur leurs marges étroites. Il estime que 2.500 emplois seraient menacés s'il devait l'acquitter, même avec des tarifs moins élevés que pour le neuf. Et que cela profiterait aux concurrents étrangers. Au contraire, la Sacem estime dans son étude que "si elle s'appliquait au secteur, la redevance représenterait 3% du prix de vente des téléphones reconditionnés, ce qui "n'est pas de nature à perturber le développement de ce marché". QUELLE CONSEQUENCE UNE EXONERATION DEFINITIVE POURRAIT-ELLE ENTRAINER POUR LE MONDE DE LA CULTURE? Le préjudice est aujourd'hui évalué par la Sacem à 30 millions d'euros et pourrait atteindre 90 millions dans deux ou trois ans. La ministre de la Culture Roselyne Bachelot a jugé cette exonération "inconcevable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex condamne "sans réserve" la vidéo simulant le meurtre d'un électeur LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608140915.wxw2jtpd.html</link>
   <description><![CDATA["Le gouvernement de la République condamne sans réserve et de la manière la plus ferme" une vidéo diffusée sur internet présentant la simulation du meurtre d'un électeur LFI, a déclaré mardi le Premier ministre, Jean Castex, à l'Assemblée nationale. "La haine, l'extrémisme, la violence sont irrémédiablement inconciliables avec nos valeurs fondamentales, avec notre projet politique: toutes celles et ceux qui, directement ou indirectement, alimentent ce climat délétère - qui affaiblit la démocratie en même temps que la France - sachent qu'ils trouveront toujours la République sur leur chemin", a ajouté le chef du gouvernement. Dans une vidéo publiée dimanche sur YouTube, depuis retirée, le vidéaste "Papacito" déclare: "Il y a 6% de gens qui votent pour le parti de Jean-Luc Mélenchon dans ce pays, peut-être qu'ils seront démunis s'il se passe quelque chose de pas prévu dans les années prochaines". "Qu'est-ce qu'on peut faire pour ces gens-là?", ironise le vidéaste affublé d'un treillis militaire, avant de tirer, accompagné d'un ami, avec des armes à feu, sur le mannequin représentant l'électeur LFI, ensuite lardé de coups de couteau. Des extraits de cette séquence ont été abondamment relayés et dénoncés sur les réseaux sociaux par les Insoumis, lundi, avant un communiqué puis une intervention de Jean-Luc Mélenchon, lors de laquelle le candidat insoumis à la présidentielle a dénoncé un "appel au meurtre". pab/jk/sr GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 14:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés MoDem réclament "d'avancer rapidement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608132613.d925ingl.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe MoDem à l'Assemblée a demandé mardi au gouvernement "d'avancer rapidement" sur la réforme des retraites, pour que chacun se positionne avant 2022, même s'il sera "difficile techniquement" de voter un texte avant la présidentielle. Dans le calendrier parlementaire, "on voit très bien la difficulté, c'est très court", mais il faut que que le gouvernement "propose 4 au 5 scénarios" et qu'il y ait des "principes actés", "afin que tout le monde soit obligé de se déterminer" pour la présidentielle, a souligné le député Christophe Jerretie lors d'un point presse de ce groupe, allié de LREM dans la majorité. "Je crois qu'on ne coupera pas à une mesure d'âge", estime l'élu centriste. "On ne peut pas éviter le sujet, parce que les nouvelles générations sortent plus tard de l'école. C'est un phénomène majeur et qu'on est aussi moins nombreux à cotiser. Ca, c'est les maths". "Il y a quatre leviers, l'âge limite, la durée de cotisation, les pensions - pas certain que certains souhaitent les baisser - et le relèvement des cotisations. Il y a peut-être des mix à proposer, peut-être que les mix feront plus consensus que d'avoir" un seul levier, a poursuivi M. Jerretie (Corrèze), membre de la commission des Finances. Ce parlementaire pense que la "réforme ne sera pas" dans le projet de loi de financement de la sécurité sociale cet automne mais "on peut amener quelques amendements pour pousser l'exécutif". Le MoDem souhaite lier le sujet à la réforme de la dépendance. Au-delà des retraites, le groupe centriste s'inquiète de "l'énorme déficit" de la France, avec environ "220 milliards" prévus dans le budget rectificatif 2021 que les députés s'apprêtent à voter. "On ne peut pas se permettre d'avoir un déficit comme celui-là en 2022. On est prêt à travailler sur la dépense publique, nous ferons des propositions. Les ministres doivent tenir leur budget, ne pas le dépasser ou faire des annonces un peu trop fortes", réclame Christophe Jerretie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Sarah Halimi: les députés UDI veulent créer une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608121413.871gn5lx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI ont l'intention de créer une commission d'enquête parlementaire afin de "rechercher d'éventuels dysfonctionnements de la justice et de la police" dans l'affaire Sarah Halimi, a indiqué mardi le président du groupe centriste Jean-Christophe Lagarde. Le 14 avril, la Cour de cassation a confirmé l'irresponsabilité pénale du meurtrier de Sarah Halimi, pris d'une "bouffée délirante" - selon les conclusions de sept experts psychiatriques consultés par la justice - au moment du meurtre. Au cri de "Allah Akbar", il avait roué de coups et jeté par-dessus le balcon de leur immeuble sa voisine Lucie Attal, aussi appelée Sarah Halimi, le 4 avril 2017 à Paris. La plus haute juridiction de l'ordre judiciaire a entériné le caractère antisémite du crime, mais confirmé l'impossibilité de juger le meurtrier, un gros consommateur de cannabis, compte tenu de l'abolition de son discernement lors des faits. "Il ne s'agit pas de remettre en cause la décision de justice" mais de revoir les secours portés à Sarah Halimi et les conditions de l'enquête, a précisé M. Lagarde devant la presse. Le gouvernement a lui-même annoncé un projet de loi sur l'irresponsabilité pénale, pour "tenir compte de la prise volontaire de substances toxiques par un individu conduisant à l'abolition de son discernement". Le député franco-israélien Meyer Habib a proposé cette commission d'enquête, pour laquelle son groupe va user de son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session). La demande de commission d'enquête va être notifiée au garde des Sceaux, et être transmise à la commission compétente qui se prononcera sur sa recevabilité. Une commission d'enquête a une durée maximale de six mois, et ne peut porter sur des faits ayant donné lieu à des poursuites judiciaires. Elle dispose de prérogatives importantes, comme la convocation de toute personne dont l'audition est jugée utile par la commission.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 12:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie et numérique: les députés examinent un texte miné par une polémique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210608060030.05vv1gid.html</link>
   <description><![CDATA[Concilier numérique et environnement: l'Assemblée nationale s'empare jeudi d'un texte à l'ambition a priori consensuelle, mais qu'un bref article sur des droits à appliquer ou non aux téléphones portables reconditionnés transforme en bataille rangée entre mondes de la culture et de l'industrie. La proposition de loi sur la "réduction de l'empreinte environnementale du numérique", déjà adoptée en janvier par le Sénat dont elle émane, est soumise aux députés en première lecture. Ce texte transpartisan - 130 sénateurs de tous bords l'ont signé à son origine - comprend une cinquantaine d'articles. Parallèlement au projet de loi "climat et résilience", objet d'une procédure distincte, il vise à traiter un "angle mort des politiques environnementales et climatiques", selon son rapporteur au Palais Bourbon, Vincent Thiébaut (LREM), qui considère que "la pollution numérique va s'imposer comme une problématique centrale des prochaines années". Selon les travaux d'une mission d'information sénatoriale, si rien n'est fait, le numérique serait à l'horizon 2040 à l'origine de 24 millions de tonnes équivalent carbone, soit environ 7% des émissions de la France, contre 2% aujourd'hui. Point central de la proposition de loi: limiter le renouvellement des terminaux numériques (téléphones, tablettes, ordinateurs...) qui seraient responsables de près de 70% de cet impact du numérique. - "Sobriété numérique"- La proposition prévoit aussi d'inciter les jeunes à la "sobriété numérique", et veut également promouvoir des centres de données et réseaux moins énergivores, entre autres dispositifs. Mais le diable se cache dans les détails, et le court article "14bis B" ajouté en première lecture par des sénateurs LR fait depuis des jours monter la température, sur fond d'intenses pressions des lobbies de la culture et de ce secteur économique. L'article vise à inscrire dans la loi l'exonération des appareils électroniques reconditionnés (principalement les téléphones) de la "rémunération pour copie privée" (RCP), si elle a déjà été payée lors de l'achat de l'appareil neuf. Cette exonération existe déjà, mais cet article bloquerait toute tentative de l'instaurer pour ce secteur. Créée en 1985, cette taxe s'applique aux fabricants d'appareils permettant de copier des oeuvres culturelles, et constitue une source de financement importante pour le monde de la création. En dispenser définitivement les appareils de deuxième main serait un encouragement pour cette filière en plein développement, acteur-clé pour "verdir" l'industrie numérique. Mais le monde de la culture est vent debout contre toute perspective d'affaiblir la RCP, qui a généré 273 millions d'euros en 2020 au profit des ayants droit et de projets culturels comme les festivals. Toucher à la RCP "fragiliserait encore un peu plus le monde culturel, déjà très affecté par la crise sanitaire", ont écrit dans une tribune récente au JDD quelque 1.600 artistes -Jean-Louis Aubert, Nathalie Baye, Benabar, Sandrine Bonnaire, Julien Clerc.... La ministre de la Culture Roselyne Bachelot estime aussi qu'une remise en cause partielle de la "rémunération de copie privée" serait "inconcevable". - "Contresens" - En retour, plus d'un millier de salariés de la filière du reconditionnement ont eux aussi publié une tribune dans le JDD, affirmant qu'appliquer cette taxe menacerait pas moins de 2.500 emplois dans leur filière naissante. "Nos vies comptent au même titre que la leur", répondent-ils aux artistes. D'autres membres du gouvernement - la ministre de l'Ecologie, Barbara Pompili, ou le secrétaire d'Etat au Numérique, Cédric O - sont favorables à une exonération. A l'Assemblée, Virginie Duby-Muller (LR) souligne que ces emplois concernent souvent "des salariés en situation de handicap, qui y trouvent un moyen d'insertion". "Taxer les produits reconditionnés serait un contresens majeur", fait aussi valoir Jean-Charles Colas-Roy, représentant de l'aile écologiste de LREM. Le texte pourrait aller finalement dans le sens d'une taxation des appareils d'occasion rénovés, mais moins élevée que pour le neuf. Un amendement gouvernemental prévoyant une taxation "spécifique et différenciée" de celle du neuf a été déposé pour la séance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes, "enfin" dans la dernière ligne droite au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607223114.6rjuk0pp.html</link>
   <description><![CDATA["Nous y sommes enfin", salue Olivier Véran: des couples de femmes pourront "s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée", a-t-il promis lundi, alors que les députés examinent pour la troisième fois le projet de loi de bioéthique. Le Parlement doit adopter définitivement le texte en juillet et "les textes d'application de la loi doivent être préparés dès à présent" afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a garanti le ministre de la Santé, au coup d'envoi des échanges sur le texte qui doit ouvrir également la procréation médicalement assistée aux femmes seules. Promise par Emmanuel Macron, la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Porte-parole de cette association, Fabien Joly pousse "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme" face à la demande, alors que le projet de loi prévoit une levée de l'anonymat des donneurs sous conditions. Des associations LGBT alertent "sur les trop nombreux manquements du texte", comme l'exclusion des hommes trans de l'accès à la PMA. - 1.550 amendements - "Ce texte ne satisfera pas tout le monde, mais il sera un texte équilibré, ambitieux sans être aventurier, et responsable sans être tiède", vante M. Véran. L'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot et a déposé près des deux tiers des 1.550 amendements au menu jusqu'à vendredi. Il en restait plus de 1.300 encore à discuter lundi en fin de soirée, à la suspension des débats. Plusieurs amendements visant à supprimer l'article premier du projet -central car relatif à la PMA- émanant de la droite ont été balayés par la majorité et la gauche. "Vous allez créer des orphelins de père", s'est indigné Patrick Hetzel (LR), sa collègue Annie Genevard lançant : "un père c'est un père (.) vous êtes des apprentis sorciers". A l'extérieur du Palais Bourbon, plus de 200 personnes se sont rassemblées, à l'appel de La Manif pour Tous, pour protester contre ce texte. "PMA sans père, savez-vous ce qu'en disent les psychiatres ?", criaient des manifestants tandis que des drapeaux étaient distribués, avec l'inscription "Liberté, égalité, paternité". A gauche, la communiste Elsa Faucillon s'est réjouie au contraire d'une "avancée juste et indispensable" dont "nous devons être collectivement fiers". Le socialiste Gérard Leseul a dénoncé pour sa part "le combat d'arrière-garde, réactionnaire", de la droite. Le projet de loi, sur lequel les députés ont la liberté de vote, a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont pas trouvé de compromis, d'où cette dernière navette, avec ensuite une nouvelle lecture au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Lors du tour de chauffe en commission la semaine dernière, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Ce texte constitue "la première étape d'une loi qui autorisera forcément la GPA", a prédit Frédéric Reiss (LR). Catherine Pujol, membre du RN, a fustigé "une dérive vers une marchandisation du corps humain". Le rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM) a répondu en dénonçant "l'obsession de la GPA par les plus traditionalistes" des députés, alors que ce n'est "pas la question" de cette loi. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a rappelé à la tribune que "l'interdit de la GPA reste pour le gouvernement une ligne rouge infranchissable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: des associations LGBT déplorent de "trop nombreux manquements"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607185643.i8hodduj.html</link>
   <description><![CDATA[Des associations LGBT ont salué le retour lundi devant l'Assemblée nationale du projet de loi bioéthique et de sa mesure phare, l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, tout en alertant "sur les trop nombreux manquements du texte". Après avoir pris du retard en raison de la crise du Covid-19, l'examen du projet est entré lundi dans sa phase définitive. "C'est évidemment un grand soulagement pour les milliers de femmes lesbiennes, solos et leurs familles", se félicitent dans un communiqué les associations parmi lesquelles l'Inter-LGBT, SOS Homophobie, Gaylib, l'association des parents gays et lesbiens (APGL). Selon le ministre de la Santé Olivier Véran, le texte va arriver "au bout de son examen" au Parlement en juillet et les textes d'application doivent "sortir très rapidement". Il ouvre la PMA aux couples de femmes et aux célibataires. Mais les associations "alertent sur les trop nombreuses personnes qui restent en dehors du champ de cette révision ou qui font l'objet de nouvelles discriminations". Elles déplorent les "trop nombreux manquements du texte tel que défendu par la majorité et le gouvernement". Elles s'inquiètent par exemple de "l'exclusion des hommes trans de l'accès à la PMA alors même que certains souhaiteraient et pourraient porter leur enfant, ceci en seule raison de l'indication du +sexe masculin+ à leur état civil". Lundi en début de soirée, les opposants à l'ouverture de la PMA à toutes les femmes se sont au contraire mobilisés devant l'Assemblée nationale. Plus de 200 personnes se sont rassemblées à l'appel de La Manif pour tous contre "les dérives idéologiques du gouvernement". Des drapeaux étaient distribués aux manifestants, avec l'inscription "Liberté, égalité, paternité". Parmi les autres slogans : "PMA sans père, savez-vous ce qu'en disent les psychiatres ?" et encore, "la paternité ce n'est pas une option et la maternité n'est pas une prestation". Des tee-shirts étaient en vente avec l'inscription "Father is not dead". "On génère une génération d'adolescents qui ne savent plus qui ils sont, garçons ou filles", a critiqué Ludovine de la Rochère, présidente de la Manif pour tous. Plusieurs jeunes participaient à ce rassemblement. "Je manifeste depuis environ deux ans et on continuera", a ainsi déclaré à l'AFP Sixtine, une lycéenne de 17 ans. "Mon père est parti quand j'étais petite, il a quitté le foyer, je sais ce que c'est de grandir sans père", a dit Aude de la Fayolle, une étudiante en art de 19 ans, qui manifestait déjà en 2012 contre le mariage pour tous.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats et présidentielle: Mélenchon suscite l'indignation, attaque l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607165012.6ryoaz5t.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon renoue avec la polémique: les propos du chef de file de LFI liant terrorisme et élection présidentielle ont suscité l'indignation. L'Insoumis a réagi en dénonçant une "ambiance violente" entretenue par ses détracteurs, braquant les projecteurs sur "l'appel au meurtre" d'une vidéo d'extrême droite. Après son "la République, c'est moi" lancé lors d'une perquisition houleuse au siège de La France Insoumise en 2018, le candidat à l'Elysée se retrouve de nouveau dans la tourmente, accusé d'avoir tenu dimanche des propos "indécents" voire "complotistes", à moins d'un an de la présidentielle. "Vous verrez que dans la dernière semaine de la campagne présidentielle, nous aurons un grave incident ou un meurtre. Ça a été Merah en 2012 (auteur jihadiste des tueries de Toulouse et de Montauban, notamment dans une école juive), ça a été l'attentat la dernière semaine sur les Champs Elysées (en 2017, un jihadiste assassine le policier Xavier Jugelé). Avant on avait eu Papy Voise (Paul Voise, un retraité agressé chez lui à Orléans en avril 2002), dont plus personne n'a jamais entendu parler après. Tout ça, c'est écrit d'avance", a déclaré le chef des Insoumis sur France Inter. Ces propos ont aussitôt provoqué l'indignation, dans la classe politique mais aussi auprès de proches de victimes d'attentats, tels Latifa Ibn Ziaten, dont le fils militaire a été tué par Mohammed Merah, et qui a dénoncé des propos "inadmissibles". Plusieurs membres du gouvernement, à l'image de Marlène Schiappa, l'ont accusé de tenir "des propos complotistes" et "honteux" qui "manquent de respect aux familles de victimes" des attentats terroristes. A droite, mais aussi côté socialiste et écologiste, plusieurs voix se sont élevées pour critiquer "des propos irresponsables, pas dignes d'un homme d'Etat". "Cet homme a perdu la raison", a estimé Alain Jakubowicz, président de la Licra. - "Ambiance morbide" - En guise de réaction à la polémique, Jean-Luc Mélenchon a dénoncé une "odieuse manipulation" de ses propos et braqué les projecteurs sur une vidéo postée dimanche après-midi - et depuis supprimée - par le youtubeur d'extrême droite "Papacito", qui simule le meurtre d'un électeur insoumis, représenté par un mannequin. D'abord depuis le siège de LFI, drapeau tricolore en arrière plan, puis à la tribune de l'Assemblée nationale, l'Insoumis, le visage fermé et le verbe lent, a clamé: "Je mets en garde contre le fait que cette vidéo est parue en fin de journée dimanche, alors même que commençait à s'orchestrer une odieuse manipulation de mes propos à propos des attentats qui ont eu lieu au cours des précédentes élections, et à propos desquels je veux renouveler l'expression de ma compassion pour les victimes". Selon Jean-Luc Mélenchon, la vidéo est l'aboutissement de "l'ambiance morbide et violente" entretenue par ses détracteurs. Il a donc appelé à "faire redescendre le niveau de violence verbale et en images qui règne dorénavant, à l'initiative de groupes dont le danger n'est plus à signaler", tout en annonçant son intention de porter plainte contre le youtubeur. Le candidat PCF à la présidentielle Fabien Roussel a également annoncé "saisir le procureur" parce que les communistes sont aussi désignés comme cibles de l'auteur de la vidéo. "Que ce genre de vidéo circule librement sur internet est effroyable", a aussi tweeté le maire de Grenoble et potentiel candidat EELV à la présidentielle Eric Piolle. "Le gouvernement doit garantir la sérénité du débat public". Jean-Luc Mélenchon a également reçu le "soutien républicain" du député LREM Sacha Houlié, pour qui "la vidéo et les propos de Papacito sont extrêmement graves". L'épisode de la vidéo n'a fait que resserrer les rangs des Insoumis, qui avaient déjà fait bloc derrière leur chef, comme l'a démontré le soutien de la députée LFI Clémentine Autain, qui n'a pas hésité à exprimer ses désaccords par le passé. "Jean-Luc Mélenchon n'est pas complotiste. Ce qu'il a voulu dire, c'est que nous n'acceptons pas l'instrumentalisation de ces faits gravissimes qui arrivent la dernière semaine d'un scrutin important", a-t-elle défendu. La candidate à la présidence de la région Île-de-Francee a toutefois concédé un "propos ramassé" qu'il était aisé de "mal interpréter". Le chef des Insoumis est coutumier des controverses, qu'il dit considérer à chaque fois comme la défense d'un "système" contre sa candidature.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: "nous y sommes enfin", lance Véran</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607151627.2pj95avk.html</link>
   <description><![CDATA["Nous y sommes enfin", s'est réjoui lundi le ministre de la Santé Olivier Véran, en promettant devant l'Assemblée nationale que des couples de femmes pourront "s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée", une fois le projet de loi de bioéthique définitivement adopté à l'été. "Les textes d'application de la loi doivent être préparés dès à présent (...) afin que des couples de femmes puissent s'inscrire dans des parcours PMA dès la rentrée et que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a déclaré le ministre, au coup d'envoi des débats en nouvelle lecture sur ce projet de loi qui doit ouvrir également la procréation médicalement assistée aux femmes seules. "Après près d'un an et demi d'une crise sanitaire qui a profondément bouleversé la vie des Français et la vie de cette assemblée, je ne peux m'empêcher de voir dans le retour de ce texte devant le Parlement le signe d'un pays qui regarde à nouveau l'avenir avec confiance, avec exigence", a ajouté M. Véran. Vent debout, une partie de la droite juge que "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités". "La famille française s'agrandit dans la diversité de ses modèles et la richesse de ses configurations. C'est un enjeu d'égalité", a défendu le ministre devant un hémicycle très peu fourni, en espérant "des débats apaisés, constructifs". Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Si à l'inverse "certains souhaiteraient aller plus loin", "ce texte ne satisfera pas tout le monde, mais il sera un texte équilibré, ambitieux sans être aventurier, et responsable sans être tiède", a fait valoir M. Véran. Alors que de nombreux députés LR voient dans la PMA pour toutes le "cheval de Troie" de la gestation pour autrui (GPA, c'est-à-dire par mère porteuse), le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a ensuite rappelé que "l'interdit de la GPA reste pour le gouvernement une ligne rouge infranchissable". Plus de 1.500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte fleuve, porté pour la partie recherche par la ministre Frédérique Vidal.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes, dans la dernière ligne droite à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607102614.49j6de8y.html</link>
   <description><![CDATA[La droite ne désarme pas mais l'adoption définitive approche: le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes sont au programme de l'Assemblée nationale à partir de lundi pour la troisième fois. "Le texte va arriver au bout de son examen" au Parlement en juillet et les textes d'application doivent "sortir très rapidement", s'est engagé le ministre de la Santé Olivier Véran. Sa collègue Marlène Schiappa espère "qu'il y ait des femmes enceintes à partir de la rentrée". Promise par Emmanuel Macron, la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. Porte-parole de cette association, Fabien Joly pousse "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme" face à la demande, alors que le projet de loi prévoit une levée de l'anonymat des donneurs sous conditions. "D'autres pays ont connu une baisse des dons, mais seulement temporaire. Il faudra faire de la pédagogie, rassurer", reconnaît le chef de file des députés LREM Christophe Castaner. "La PMA pour toutes s'inscrit dans un quinquennat de progrès : nous avons allongé le congé paternité, combattu les violences intrafamiliales, assuré le versement par la CAF des pensions alimentaires impayées", a-t-il vanté dans le JDD. - "Principe de précaution" - Mais l'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot et a déposé près des deux tiers des 1.550 amendements au menu à partir de 16H00 lundi. "L'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" au regard notamment de la crise sanitaire, ont estimé quelque 80 parlementaires LR dans une tribune récente à La Croix. Ces élus, dont les députés en première ligne Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, jugent que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique". Ils suggèrent de laisser plutôt "place à un vrai débat démocratique en 2022". La Manif pour tous a appelé à manifester lundi et mardi soirs aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Le projet de loi, sur lequel les députés ont la liberté de vote, a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont pas trouvé de compromis, d'où cette dernière navette, avec ensuite une nouvelle lecture au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Sondage à l'appui, l'association Alliance Vita, farouchement opposée au texte, dénonce une "forte méconnaissance" de ses dispositions et demande un "principe de précaution en matière de bioéthique". Lors du tour de chauffe en commission spéciale la semaine dernière, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Les élus LR ont dénoncé une "duplicité" de la majorité, du fait notamment de la reconnaissance possible de la filiation des enfants nés par GPA à l'étranger, que les députés ont gravée dans le projet de loi en deuxième lecture pour unifier les décisions de justice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS, LREM, l'UDI et LR : les quatre favoris élus aux législatives partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210607084146.933orecg.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidats LREM, LR, PS et UDI favoris avant le second tour de quatre législatives partielles dans le Pas-de-Calais, l'Oise, à Paris et en Indre-et-Loire ont été élus dimanche dans des scrutins marqués par une très faible participation. Dans le XXe arrondissement de la capitale, une circonscription très ancrée à gauche, la socialiste Lamia El Aaraje l'a emporté avec 56,56% des voix sur l'Insoumise Danielle Simonnet (43,44%). Elles s'affrontaient sans avoir reçu le soutien d'autres candidats éliminés au premier tour, l'écologiste Antoinette Guhl ayant laissé ses électeurs libres de leur choix, tout comme le candidat communiste Thomas Roger. Félicitant Mme Simonnet, le dirigeant de LFI Jean-Luc Mélenchon a jugé "dommage que la gauche traditionnelle ait choisi de laisser la droite et les macronistes faire la décision dans le +barrage aux insoumis+". A ses yeux une "leçon : on ne peut pas compter sur eux". Dans la 3e circonscription d'Indre-et-Loire, où seulement 18,25% des électeurs se sont déplacés, Sophie Métadier, maire de Beaulieu-lès-Loches investie par l'UDI et LR et soutenue par LREM, a obtenu 62,93% des voix face à la socialiste Murielle Riolet (37,07%). L'élection a été provoquée par la démission de la députée Sophie Auconie (UDI) pour raisons de santé. Elle avait ravi la circonscription à l'ancienne ministre socialiste Marisol Touraine en 2017. Dans la 1ère circonscription de l'Oise, sans surprise, changement de tête mais (presque) pas de nom : le neveu d'Olivier Dassault - décédé accidentellement en mars dans l'accident de son hélicoptère - a battu très largement (80,41% contre 19,59%) la candidate RN Claire Marais-Beuil, sur fond de participation en berne, à 24,34% de inscrits. Au premier tour, Victor Habert-Dassault (LR) était arrivé largement en tête avec 58,44% des voix, en dépit d'accusations de "parachutage" sur la terre où son oncle était député depuis 2002, sa rivale engrangeant 15,27% des voix. Le jeune homme de 28 ans, avait tout de même dû affronter un second tour, en raison de la très faible participation. Enfin dans la 6e circonscription du Pas-de-Calais, la ministre LREM Brigitte Bourguignon a apporté à la majorité présidentielle sa première victoire dans une législative partielle en métropole (hors Francis Chouat en 2018 qui était sans étiquette mais soutenu par LREM). Face à la candidate du RN Marie-Christine Bourgeois, la ministre déléguée chargée de l'Autonomie a recueilli 62,05% des voix, dans un scrutin où la participation a été encore plus faible qu'au premier tour, à 23,99%. En raison de sa présence au gouvernement, c'est le suppléant de Mme Bourguignon, Christophe Leclercq, qui siégera à l'Assemblée nationale. Ce sera une première pour lui, comme pour les trois autres élus dimanche. Mme Bourguignon, qui pour sa part avait été élue pour la première fois députée du Pas-de-Calais en 2012 sous l'étiquette PS, a bénéficié du soutien indirect du président ex-LR de la Région, Xavier Bertrand, qui, à l'issue du premier tour, avait appelé à faire "barrage au FN". Marine Le Pen avait riposté en l'accusant d'être un "supplétif" d'Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sophie Métadier (UDI, Indre-et-Loire), une urbaniste au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210606201833.dcnqx6wa.html</link>
   <description><![CDATA[Sophie Métadier (UDI), 60 ans, élue députée dimanche dans la troisième circonscription d'Indre-et-Loire, est une urbaniste venue à la politique sur le tard. Elle succède à Sophie Auconie (UDI), démissionnaire pour raisons de santé. Maire de Beaulieu-lès-Loches depuis 2008, cette urbaniste a commencé la politique sur le tard, à 45 ans. "J'habite dans une ville magnifique. Je me suis dit: +Si tu veux qu'elle soit mise en valeur et que ça bouge, présente-toi!+", explique-t-elle. Après avoir monté son bureau d'études en urbanisme, elle s'est impliquée dans la vie locale, en prenant notamment la présidence d'un chantier d'insertion à Loches pendant 18 ans. Depuis son élection comme maire, elle s'est aussi lancée dans la défense du patrimoine local, en devenant présidente de l'Association des petites cités de caractère du Centre-Val-de-Loire. Elle est aussi vice-présidente de l'association à l'échelle nationale. A Beaulieu-lès-Loches (1.800 habitants), elle se dit fière d'avoir "accompagné la création d'une véritable vie en soutenant les associations" et en oeuvrant à la reconstruction du grand clocher en pierre (64 m) de la célèbre église de la commune, en 2016. Mme Métadier est aussi vice-présidente de la communauté de communes Loches-Sud Touraine, chargée de l'aménagement du territoire, de l'urbanisme et du logement. Elle entre à l'Assemblée nationale avec la volonté de simplifier la vie locale, forte de son savoir-faire d'urbaniste et de son "expérience de l'accumulation de lois" en tant qu'élue locale. Elle y rejoindra le groupe UDI, un parti qu'elle n'a rejoint qu'en 2015, pour "ses valeurs d'ouverture, européennes et d'écologie". Elle ne se définit pas comme "Macron compatible".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Jun 2021 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: nouveau round à l'Assemblée à partir de lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210605060020.e7njz6cc.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliers d'amendements et la droite qui ne désarme pas: l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi après-midi en nouvelle lecture sur le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le gouvernement table sur une adoption définitive avant la pause estivale de ce texte porteur de la première et probablement seule grande réforme de société du quinquennat. La traduction de la promesse de campagne d'Emmanuel Macron a pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Un poids lourd de la majorité espère tenir le cap: "Je voudrais qu'un bébé PMA naisse avant le premier tour de la présidentielle!". Fabien Joly, de l'association des familles homoparentales, pousse lui "un ouf de soulagement: cette loi va finalement être adoptée, les jeux sont faits". Il relève cependant "le risque d'avoir une pénurie de sperme". Mais l'opposition de droite n'a pas dit son dernier mot. En remettant le sujet à l'ordre du jour, "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités et des responsabilités" au regard notamment de la crise sanitaire, ont estimé quelque 80 parlementaires LR dans une tribune récente à La Croix. Ces élus, dont les députés en première ligne Patrick Hetzel et Xavier Breton, ainsi que le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, jugent que "le gouvernement veut passer en force sur le projet de loi bioéthique, ce qui est inconcevable pour un sujet aussi sensible". Ils suggèrent de laisser plutôt "place à un vrai débat démocratique en 2022". La Manif pour tous, vent debout contre l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, a appelé à manifester lundi et mardi soirs aux abords du Palais Bourbon "pour défendre l'égalité des droits pour tous les enfants, à commencer par celui d'avoir un père et une mère". Dès ce week-end, le collectif a donné rendez-vous dans cinq villes des Pays de Loire pour des "actions flash". - "Droit à l'enfant" - C'est le troisième examen du texte par les députés, depuis le démarrage de son parcours parlementaire à l'automne 2019. Les temps de parole pour les groupes politiques seront limités au total à douze heures et demie, jusqu'à vendredi. En première lecture il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture en début d'année, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs ne sont pas parvenus à un texte de compromis, d'où une dernière navette, avec un examen ensuite au Sénat le 24 juin et in fine le dernier mot pour l'Assemblée. Outre l'ouverture de la PMA, le projet gouvernemental prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Le trio de ministres Olivier Véran (Santé), Eric Dupond-Moretti (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) pilote ces différents volets. Lors du tour de chauffe en commission spéciale au cours de la semaine écoulée, les députés ont rétabli leur version et supprimé les ajouts du Sénat comme la mention qu'"il n'existe pas de droit à l'enfant". Une nouvelle fois, a ressurgi le débat sur la GPA (gestation pour autrui c'est-à-dire par mère porteuse), interdite en France. Les élus LR ont dénoncé une "duplicité" de la majorité, du fait notamment de la reconnaissance possible de la filiation des enfants nés par GPA à l'étranger, que les députés ont gravée dans le projet de loi en deuxième lecture pour unifier les décisions de justice sur la question. Aux arguments de plusieurs LR évoquant un "changement de civilisation" en cours, le rapporteur Jean-Louis Touraine a répondu par la négative et s'est fait provocateur: "la PMA, la GPA, tout ça c'était dans la Bible". La liberté de vote est de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et suscitent des questionnements au-delà des clivages partisans.]]></description>
   <pubDate>Sat, 05 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
