<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 10:40:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ceta: Faure (PS) met en garde contre un "défi pour la démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718083614.jz6bm5qv.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure a justifié jeudi le refus de son groupe de ratifier le Ceta, notamment par le "défi pour la démocratie" que représente selon lui le traité entre l'UE et le Canada avec le mécanisme des tribunaux d'arbitrage. "Nous voterons contre la semaine prochaine parce que cet accord va à l'encontre de ce que nous voulons faire dans le domaine social, dans le domaine démocratique et dans le domaine environnemental", a expliqué sur France Inter le député de Seine-et-Marne. La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée jusque tard dans la nuit. Le vote de l'Assemblée est prévu mardi 23 juillet. "C'est un traité sur le plan démocratique qui a été négocié dans l'ombre et qui aujourd'hui permet éventuellement à des industriels, à des grands groupes puissants canadiens, de venir contester ce que nous avons voté ici, qui met un coin sur le principe de précaution", a-t-il dénoncé. "C'est un défi pour la démocratie parce qu'on a demain des industriels qui peuvent faire reculer les gouvernements, faire reculer les pays souverains, tout simplement parce qu'ils considèrent que c'est une entrave au commerce", s'est-il inquiété. Ces tribunaux d'arbitrage mis en place par ces traité constituent des juridictions d'exception devant laquelle les investisseurs étrangers peuvent contester des mesures nationales et/ou européennes qu'ils jugeraient incompatibles avec les clauses de protection des investissements. "Depuis le début du mois de juillet, les Canadiens ont déjà attaqué dans le cadre de l'OMC l'Europe sur l'interdiction de 46 pesticides parce que eux considèrent qu'il n'y a pas de preuves sur leur dangerosité", a aussi rappelé M. Faure. Le traité représente enfin selon lui un "problème social" pour les éleveurs français de la filière bovine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: âpres débats à l'Assemblée sur la ratification, avant le vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190718004745.98a4lz70.html</link>
   <description><![CDATA[Accord "gagnant pour la France" ou porteur de multiples "périls"? La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée jusque tard dans la nuit, avant un vote finalement repoussé à mardi. Dans un hémicycle fourni, le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a défendu d'emblée un "accord important" dans un climat mondial "préoccupant", vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen à l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Après des protestations des oppositions, le vote des députés initialement prévu en fin de soirée a été repoussé in extremis à mardi. Le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem. La "marcheuse" Martine Wonner a notamment déploré mercredi qu'il "laisse de côté" la défense de l'environnement. D'autres élus de la majorité n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami n'ayant rien du "Far West!", certains insistant encore mercredi sur les vertus d'un "libre-échange régulé". Mais les oppositions de droite comme de gauche sont très remontées au nom de risques environnementaux, agricoles et sanitaires. Au cours d'une bataille d'environ 10 heures dans l'hémicycle, les socialistes ont défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110, puis LR a plaidé sans succès pour un "ajournement" de la ratification (134 voix contre 116). "On a failli faire le coup de l'année!", a commenté un élu au vu du scrutin serré. Un LR y a vu un signe de "fragilité" de la majorité sur ce texte et Matthieu Orphelin (ex-LREM) un "avertissement politique très fort" pour les prochains accords s'ils ne sont pas "meilleurs". - "Mensonges" et "cochonnerie" - Pas moins d'une soixantaine d'orateurs se sont succédé dans la soirée, avec des échanges parfois houleux et accusations réciproques de "contre-vérités". A l'exception de quelques élus en défense comme Nicolas Turquois (MoDem), "un agriculteur qui va assumer" un vote pro-Ceta, tous ont fustigé le traité, avec lequel l'acte II du quinquennat promis comme plus vert "prendra fin mardi", selon l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non-inscrite). Les Républicains pointent un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Ils accusent gouvernement et majorité de "mensonges" sur les farines animales qui seront "bel et bien consommées par les bovins qui vont atterrir dans nos assiettes", selon Pierre-Henri Dumont (LR). Les UDI et indépendants évoquent de "vraies menaces", et "Libertés et Territoires" l'"accord de trop". Pour Marine Le Pen (RN), le traité est "un danger", Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France) en appelant à la "conscience" des "marcheurs". Même hostilité à gauche, PS, PCF et LFI dénonçant notamment un texte "incompatible avec les accords de Paris" et avec un "veto" climatique "introuvable". "C'est +make our planet great again+ pour les multinationales et les gros investisseurs", a fustigé Laurence Dumont (PS), tandis qu'Olivier Faure a souligné l'"alerte venue de partout", des agriculteurs comme des écologistes. "Vous êtes seuls", a aussi lancé François Ruffin (LFI) à la majorité, estimant que le gouvernement sert les farines animales "avec beaucoup de salades", et qualifiant le Ceta de "cochonnerie" inspirée par les lobbies. "Ce n'est pas le Ceta, c'est la cata", a encore déclaré Pierre Dharréville (PCF), André Chassaigne déplorant qu'on cherche à opposer des protectionnistes "archaïques" aux partisans du libre-échange "vertueux". Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté M. Le Drian, le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne s'efforçant de répondre point par point à certaines "craintes imaginaires". "Fake news" et "fausses querelles", balaie aussi la majorité, qui pointe que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter aux normes européennes. Roland Lescure (LREM) a évoqué un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steak".]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jul 2019 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Niches fiscales: Giraud (LREM) veut la fin des "trous noirs" d'ici 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717183624.m6m2uwao.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur du budget à l'Assemblée nationale Joël Giraud (LREM) a appelé mercredi le Parlement à supprimer d'ici trois ans les niches fiscales dont le coût et le nombre de bénéficiaires est actuellement inconnu, qualifiant ces dispositifs de "trous noirs fiscaux". Actuellement, "près de 30% des dépenses" fiscales, soit 122 niches fiscales sur 472, sont "mal chiffrées", a regretté le député, en présentant en Commission des finances son rapport annuel d'application de la loi fiscale (RALF). Parmi ces 122 avantages fiscaux, "64 n'ont aucun chiffrage sur la période 2017-2019" et "58 sont chiffrées +epsilon+", c'est-à-dire ayant un coût inconnu mais probablement situé "entre 1 et 500.000 euros", a-t-il ajouté. Selon Joël Giraud, "l'absence de chiffrage du nombre de bénéficiaires ou du coût d'une mesure n'est pas forcément anormale". Mais "des insuffisances d'une telle ampleur sont inacceptables et le chiffrage des dépenses doit impérativement être amélioré". Dans la ligne de mire du député: les "trous noirs fiscaux", à savoir des dispositifs pour lesquels aucun chiffrage n'est disponible, tant en ce qui concerne le coût que le nombre de bénéficiaires, et dont l'avantage n'est pas limité dans le temps. Dans cette catégorie figurent par exemple les exonérations dont bénéficient les chambres de commerce maritime, l'exonération de TICPE pour certains combustibles (gaz de houille, gaz à l'eau...) ou encore le taux réduit d'imposition aux distributions d'actifs effectués par certaines sociétés de capital-risque. Ces dépenses, qui "sortent du lot" en matière d'"indigence des données disponibles", "représentent une dépense fiscale sur dix", soit autant de dispositifs pour lesquels "le Parlement est privé de toute information", regrette Joël Giraud. Pour "remédier à cette situation regrettable", le rapporteur du Budget propose la suppression de ces "trous noirs" à l'horizon 2021 "afin qu'une évaluation puisse être conduite d'ici là pour justifier l'intérêt de chaque dépense". "Les données actuelles sont incomplètes, trop de mesures sont floues (...) Une certaine incurie doit cesser, et le Parlement (...) se doit d'avoir tous les éléments nécessaires pour faire correctement le travail qui est le sien", a-t-il insisté. Les niches fiscales font l'objet de critiques régulières dans le débat public en raison de leur coût (près de 99 milliards d'euros par an) mais aussi de leur efficacité, parfois remise en question. Contraint de trouver des mesures d'économies pour financer la baisse de l'impôt sur le revenu, le gouvernement avait promis de réduire d'au moins un milliard d'euros les niches bénéficiant aux entreprises en 2020. Selon Bercy, la réduction s'élèvera finalement à 615 millions d'euros et sera ciblée sur deux niches: le taux réduit sur le gazole non routier (GNR) et la déduction forfaitaire spécifique (DFS), un abattement de charges dont bénéficient certaines professions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: âpres débats à l'Assemblée sur la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717180436.4dv09nls.html</link>
   <description><![CDATA[Accord "gagnant pour la France" ou porteur de multiples "périls"? La ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta) a donné lieu mercredi à de vifs débats à l'Assemblée, avant un vote finalement repoussé à mardi prochain. "Dans un monde incertain (...), les liens profonds et anciens qui unissent l'Europe et le Canada sont particulièrement précieux", a plaidé d'emblée le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Dans un hémicycle fourni, il a défendu un "accord important" face à un climat mondial "préoccupant", en vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé, qui concerne 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen à l'Assemblée, puis au Sénat à une date qui reste à définir. Après de vives protestations des oppositions contre un scrutin "en catimini", le vote des députés initialement prévu à l'issue des débats mercredi soir a été repoussé in extremis à mardi. Le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où des abstentions sont probables. Des "marcheurs" n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami n'ayant rien du "Far West !". Marie Lebec a encore invité mercredi les élus à ne pas avoir "l'entreprise honteuse" face aux perspectives de marchés. Mais les oppositions de droite comme de gauche, qui dénoncent un débat "au coeur de l'été", sont très remontées. Dans une atmosphère assez tendue, les socialistes ont défendu en vain une motion de rejet, repoussée par seulement 136 voix contre 110. LR a ensuite plaidé pour un "ajournement" de la ratification, mais là aussi sans succès (134 voix contre 116), avant que les élus n'entament l'examen des deux articles du texte, avec pas moins d'une soixantaine d'orateurs inscrits sur le premier et une quarantaine d'amendements de suppression à examiner. - "Mensonges" et "cochonnerie" - Les Républicains réclament que le volet agricole soit exclu de l'accord. Ils pointent un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Ils accusent gouvernement et majorité de "mensonges éhontés" sur les farines animales. Elles seront "bel et bien consommées par les bovins qui vont atterrir dans nos assiettes", selon Pierre-Henri Dumont (LR), glissant un "bon appétit" à la majorité. Les élus UDI et indépendants évoquent des "vraies menaces" et devraient majoritairement voter contre, "Libertés et Territoires" y voyant aussi l'"accord de trop". Pour Marine Le Pen (RN), le traité qui "illustre le clivage entre mondialistes et nationaux" est "un danger pour notre pays et pour nos compatriotes". Il va affaiblir notamment un secteur agricole "très fragile" et est porteur d'un "grave risque sanitaire". Même hostilité des groupes de gauche - PS, PCF, LFI - qui dénoncent un texte "perdant" pour la France, "incompatible avec les accords de Paris", avec un "veto" climatique "introuvable" ou "Canada dry" malgré les affirmations de la majorité. "C'est +make our planet great again+ pour les multinationales et les gros investisseurs financiers", a fustigé Laurence Dumont (PS), tandis qu'Olivier Faure a souligné l'"alerte venue de partout", des agriculteurs comme des écologistes. En appui, Danièle Obono (LFI) a mis en avant l'"arc de force très large" à l'Assemblée et au dehors contre l'accord. "Vous êtes seuls", a aussi lancé François Ruffin à la majorité, estimant comme LR que le gouvernement n'a "cessé de mentir" sur les farines animales, et qualifiant le Ceta de "cochonnerie" inspirée par les lobbies économiques. Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté M. Le Drian. "La vérité je le conçois fait mal, mais c'est la vérité !", a-t-il clamé alors que des députés d'opposition protestaient. "Fake news" des oppositions, balaie aussi la majorité, qui pointe que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter dans le cadre des normes européennes. Roland Lescure (LREM) a évoqué un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steak".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surpêche dans l'UE: un rapport parlementaire préconise 27 mesures pour une pêche durable</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717170019.pmr0qxjf.html</link>
   <description><![CDATA[Mieux lutter contre la surpêche sur les côtes européennes, introduire des quotas en Méditerranée, créer un label européen de pêche durable... Un rapport parlementaire présenté mercredi propose une trentaine de mesures pour lutter contre l'effondrement des stocks de poissons, une menace pour la biodiversité et la pêche elle-même. La flotte européenne, composée de près de 90.000 navires, pêche environ six millions de tonnes de poissons chaque année, rappellent les députés Jean-Pierre Pont (LaREM) et Didier Quentin (LR) en préambule de leur rapport sur "une pêche durable pour l'Union européenne". La politique commune de la pêche vise à assurer durablement l'avenir de la pêche, les emplois, tout en préservant la ressource halieutique. Dans les faits, les différentes législations n'ont pas permis de stopper la surpêche: "les stocks (de poissons) d'Atlantique nord-est restent surexploités à près de 60%, même si la situation s'est largement améliorée", relève le rapport. La situation est encore plus dramatique en Méditerranée "avec 90% des stocks surexploités". Pour mettre fin à cette situation, les députés font 27 propositions. Ils existent des quotas de pêche ("totaux admissibles de capture", TAC) en Atlantique et en mer du Nord pour chaque type de poissons, basés sur l'avis de scientifiques, ensuite répartis par pays membre et destinés à préserver la ressource en poissons. Les auteurs du rapport proposent de les programmer sur plusieurs années et surtout d'obliger la Commission et le Conseil européens à justifier chaque cas où ces TAC ne respectent pas les avis scientifiques. En 2018, "41% des TAC adoptés par le Conseil en 2018 étaient supérieurs aux avis scientifiques", relève le rapport. Il "demande également une plus grande transparence dans la définition des TAC et des quotas". Dans le cas de la Méditerranée, les députés préconisent "un plan européen d'urgence" afin d'augmenter la recherche sur les réserves halieutiques, d'"introduire des quotas sur toutes les espèces soumises à une pression de pêche et de mettre en place une gestion véritablement régionale". Le rapport demande aussi un moratoire de deux ans sur l'obligation de débarquement, c'est-à-dire l'interdiction de rejeter en mer des prises non désirées, la jugeant "largement rejetée par les pêcheurs et encore inappliquée", la création d'un "écolabel public européen de +pêche durable+" face au foisonnement de labels privés qui "crée une confusion" et "la prise en compte de la pêche de loisir", concurrente par endroit de la pêche professionnel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: bataille lancée à l'Assemblée sur la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717152816.uv34x2lw.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a donné mercredi le coup d'envoi des débats à l'Assemblée sur la ratification du traité de libre échange entre l'UE et le Canada (Ceta), un accord défendu comme "important" et utile face à des oppositions inquiètes de risques sanitaires, agricoles et environnementaux. "Dans un monde incertain (...), les liens profonds et anciens qui unissent l'Europe et le Canada sont particulièrement précieux", a plaidé le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Dans un hémicycle assez fourni, il a défendu un "accord important" face à "un climat préoccupant" dans les échanges entre Etats, vantant le bilan "positif" de son application provisoire depuis près de deux ans. Le texte controversé, qui concerne 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. Il doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen au Palais-Bourbon puis au Sénat à une date qui reste à définir. Les députés de la majorité, notamment le rapporteur Jacques Maire (LREM), n'ont cessé ces derniers jours de défendre un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami qui "n'est pas le Far West !", selon Roland Lescure (LREM). Mais malgré leurs efforts, le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où des abstentions sont probables. Le vote devait initialement intervenir à l'issue des débats mercredi soir, une décision dénoncée comme "inacceptable" par la gauche. Mais in extremis, un scrutin public a finalement été programmé mardi prochain, la présidence de l'Assemblée arguant du "grand nombre" de députés impliqués et du risque d'un "vote tardif". Les oppositions sont de fait très remontées. Outre une quarantaine d'amendements de suppression des deux articles du projet de loi, LR va demander un "ajournement" du vote via une motion. - "Tout petit steack" - L'accord est combattu par les agriculteurs comme par les écologistes, au nom notamment des risques sanitaires. Des organisations de la société civile se sont mobilisées encore mardi aux abords de l'Assemblée, comme une centaine d'agriculteurs mercredi, alertant contre la "malbouffe" qui se retrouvera dans l'assiette des Français. Et même des personnalités canadiennes, dont des députés, ont pressé les Français de rejeter l'accord. Les élus LR entendent s'y opposer si le volet agricole est maintenu, au nom d'un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Le groupe accuse gouvernement et majorité de "mensonge" sur les farines animales, alors que leur utilisation "est autorisée dans l'alimentation des bovins au Canada". "Seule l'utilisation des farines issues des ruminants est interdite pour les ruminants", relèvent-ils. Les élus UDI et indépendants pointent aussi des "dangers" et devraient majoritairement voter contre. Le vote "montrera clairement" qui "est véritablement du côté de nos agriculteurs, de l'écologie et de la santé des Français", a tweeté Marine Le Pen (RN). Même hostilité des groupes de gauche - PS, PCF, LFI -, qui dénoncent un texte "incompatible avec les accords de Paris", avec un "veto" climatique "introuvable" malgré les affirmations de la majorité. "Qui peut prétendre qu'on peut à la fois défendre l'environnement, défendre nos paysans, nos éleveurs et ratifier le Ceta vous raconte des carabistouilles", affirme Boris Vallaud (PS). Comme LR, François Ruffin (LFI) estime que le gouvernement n'a "cessé de mentir" sur les farines animales. Restent possibles, selon lui, des viandes nourries à la "farine de sang d'animaux, du sang d'animaux déshydraté, des poils d'animaux hydrolisés", un "énorme talon d'Achille" pour le gouvernement. Pour les viandes, "ce sont les normes européennes qui s'appliquent", a insisté mercredi M. Le Drian. "La vérité je le conçois fait mal, mais c'est la vérité!", a-t-il clamé alors que des députés d'opposition protestaient. "On joue sur les peurs", estime aussi Roland Lescure qui rappelle que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter dans le cadre des normes européennes. Il a évoqué mercredi un maximum de "100 grammes de viande par habitant et par an", "un tout petit steack", les porte-parole MoDem criant aussi aux "fake news".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ratification du Ceta : le vote finalement reporté à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717131140.vm4w8h8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de ratification du traité entre l'Union européenne et le Canada (Ceta), examiné mercredi à l'Assemblée, fera finalement l'objet d'un scrutin public mardi, après des protestations de l'opposition, a-t-on appris de source parlementaire. Plusieurs groupes, dont les trois formations de gauche - PS, PCF et LFI - avaient réclamé un tel scrutin solennel lors de la conférence des présidents, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau notamment. Mais à l'issue d'une réunion plus longue que de coutume, il avait été décidé mardi qu'un vote simple aurait lieu à l'issue des débats mercredi soir, une décision dénoncée comme "inacceptable" par la gauche et jugée "regrettable" par d'autres groupes. Mercredi, lors d'une nouvelle conférence des présidents, un scrutin public a finalement été programmé mardi après les questions au gouvernement dans l'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerces, tourisme, radars... La facture des "gilets jaunes" détaillée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717125454.0171c69a.html</link>
   <description><![CDATA[Un impact global "modéré" mais des effets "considérables" voire "ineffaçables" pour certains secteurs: huit mois après le début des mobilisations, l'impact économique du mouvement des "gilets jaunes" continue de susciter des inquiétudes, notamment chez les artisans et commerçants. Pertes de chiffre d'affaires, chômage partiel, baisse des recettes fiscales... Voici les principaux chiffres connus sur le coût économique et budgétaire du mouvement, compilés dans un rapport parlementaire sur les conséquences économiques des manifestations, remis mercredi à Matignon. Croissance "Le coût macroéconomique global" du mouvement "est relativement faible par rapport à la richesse nationale", reconnaît la mission parlementaire, qui reprend l'estimation avancée par l'Insee, à savoir 0,1 point de PIB sur le dernier trimestre 2018, mais ne fournit pas de chiffre global pour les huit mois du mouvement. Parmi les explications avancées figure la conjoncture économique, plutôt propice. Pour Damien Abad, président LR de la Commission des Affaires économiques, le mouvement des "gilets jaunes" s'est "inscrit dans un contexte globalement plus favorable qu'il y a quelques années, voire encore quelques mois, en matière de consommation et d'emploi". Commerces D'après les parlementaires, les commerçants ont été les plus durement touchés par les manifestations. La baisse de fréquentation des centres-villes le samedi a ainsi entraîné des baisses du chiffre d'affaires de 20 à 30% pour les commerces concernés. Quant aux centres commerciaux, ils ont fait état de pertes de l'ordre de deux milliards d'euros. Le secteur de l'habillement et du cuir a été particulièrement affecté par les manifestations, selon les deux corapporteurs, Jean-René Cazeneuve (LREM) et Roland Lescure (LREM): en 2018, les commerces concernés ont ainsi fait état de résultats en baisse de 9 à 15% par rapport à l'année précédente. Tourisme Le taux de fréquentation hôtelière au premier trimestre 2019 s'est affiché en repli de 2,5% dans toute la France par rapport à l'année précédente. Cette baisse, qui fait suite à deux ans de hausse, est notamment "marquée pour la clientèle étrangère, en diminution de 4,8%", souligne le rapport, qui n'établit toutefois pas de lien de causalité direct avec les manifestations. D'après la mission parlementaire, qui cite l'Union des entreprises de proximité (U2P), les hôtels restaurants et cafés (HCR) ont au total enregistré des pertes avoisinant les 850 millions d'euros. Côté événementiel, le coût du mouvement est estimé à 20 millions d'euros par les organisateurs de salons parisiens. Faillites et chômage Selon la Direction générale des entreprises (DGE) et le cabinet d'études Altarès, les défaillances d'entreprises n'ont pas augmenté jusqu'à présent. Une donnée que la mission d'information sur les "gilets jaunes" appelle à appréhender avec prudence, les faillites pouvant intervenir de façon décalée dans le temps. "C'est pour les petites entreprises que les répercussions ont été les plus fortes", souligne la mission parlementaire, selon qui ces difficultés se sont traduites par une hausse du chômage partiel. Au 17 juin, 5.283 demandes de chômage partiel liées au mouvement des "gilets jaunes" ont été enregistrées, concernant 75.277 salariés. Finances publiques Les manifestations ont entraîné "une charge supplémentaire importante" pour l'Etat, qui a accordé des exonérations et des reports de charge pour certaines entreprises et a dû se résoudre à mobiliser davantage ses agents, notamment les policiers et gendarmes, pour un coût de 46 millions d'euros, lié au paiement des heures supplémentaires. Le coût pour les finances publiques s'explique également par les pertes de recettes fiscales engendrées par la baisse d'activité, mais aussi par les dégradations commises sur les radars. "La remise en état des 2.410 radars détruits et des 577 abîmés pourrait à terme coûter 71 millions d'euros", avancent les parlementaires. Collectivités locales "Les collectivités territoriales, et en premier lieu les communes, se sont trouvées en première ligne face à la gestion du mouvement et de ses impacts", souligne le rapport, qui fait état de pertes de recettes pour les réseaux de transports en commun et surtout de hausse des dépenses liées aux dégradations. D'après France Urbaine, association de métropoles et d'agglomérations, 30 millions d'euros ont été dépensés par les collectivités afin de réparer les équipements et mobiliers urbains abîmés ou financer des travaux exceptionnels. Dans les seules villes de Rouen, Toulouse et Bordeaux, la facture s'élève à 12,5 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy épinglé pour ses frais de mandat: des règles floues jusqu'en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717123146.xsazu6pt.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a-t-il enfreint les règles en payant une partie de ses cotisations à EELV avec son indemnité pour frais de mandat en 2013 et 2014? En pleine zone grise, l'usage de cette indemnité n'était alors pas contrôlé. Les dernières révélations mardi de Mediapart sur ces deux versements, pour un total de 9.200 euros, semblent avoir précipité la démission du ministre. Proche de l'élu de Loire-Atlantique, la députée Barbara Pompili a épinglé la "légèreté" de son collègue, pourtant chantre de la moralité. Député à l'époque, François de Rugy touchait 5.373 euros net mensuels d'IRFM (indemnité représentative de frais de mandat), qui s'ajoutait à sa rémunération, comme pour les sénateurs. L'IRFM avait vocation à couvrir les frais inhérents au mandat: location d'une permanence, déplacements, correspondance... Mais c'était pour certains parlementaires "un revenu complémentaire", "dans la poche", selon Charles de Courson (ex-UDI), alors même qu'elle n'était pas soumise à l'impôt sur le revenu. Elle a ainsi fait l'objet de polémiques régulières sur son utilisation à des fins personnelles, pour des cadeaux ou voyages notamment. La déontologue de l'Assemblée en 2013 constatait une "absence de règles sur l'utilisation de l'IRFM", "laissée à la discrétion du parlementaire". Son successeur classait en juin 2015 "parmi les dépenses juridiquement interdites, celles contribuant au financement d'une campagne électorale". Et "parmi les dépenses déontologiquement non recommandées", il citait l'achat d'une permanence parlementaire venant accroître le patrimoine du député, ou le versement de cotisations à un parti, "surtout si ces versements donnent lieu à une réduction d'impôt ou une déduction fiscale". C'est le reproche supplémentaire adressé par Mediapart à François de Rugy: il aurait déduit ses versements au parti écologiste du calcul de son impôt pour 2015. Si une certaine tolérance semblait régner à l'Assemblée face à des pratiques relativement courantes, des consignes avaient été données hors Palais Bourbon. Dans une réponse à un député LR, le ministre du Budget avait souligné en 2013 que "les indemnités de fonction ou représentatives de frais de mandat" ne sauraient "ouvrir droit à réduction d'impôt". La Commission nationale des comptes de campagne et des financements politiques l'avait aussi martelé. Le système des frais de mandat a depuis été réformé. Assemblée puis Sénat ont édicté en 2015 une liste - très générale - des dépenses autorisées et interdites (acquisition d'un bien immobilier, cotisations aux partis...). Les députés ont dû certifier sur l'honneur du bon usage. Un régime plus strict - pour députés comme sénateurs - a été fixé par les lois "confiance" de l'été 2017. L'IRFM a été transformé en "avance" de frais de mandat d'un montant mensuel de 5.373 euros, dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs. Le contrôle par l'actuelle déontologue de l'Assemblée vient d'être lancé: les frais 2018 de 144 députés tirés au sort seront passés au crible. En décembre dernier, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis au Parquet national financier les dossiers de 15 parlementaires de la précédente mandature pour usage abusif de l'IRFM (virements vers un compte personnel d'épargne, paiement d'impôts, cotisation à un parti...), pour des sommes de 20 à 80.000 euros. D'après Le Monde, l'ex-patron du PS Jean-Christophe Cambadélis, notamment, aurait réglé ses cotisations au parti. La HATVP a limité ses investigations à la période post-2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ceta: bataille annoncée à l'Assemblée sur la ratification</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717123032.lv9nnxyo.html</link>
   <description><![CDATA[Bataille promise mercredi sur le Ceta : l'Assemblée nationale se prononce sur la ratification du traité de libre échange entre l'Union européenne et le Canada, un "bel accord" pour le gouvernement, mais contre lequel les oppositions s'élèvent au nom des risques sanitaires, agricoles et environnementaux. Le texte controversé, qui concerne 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime notamment les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones. En vigueur de manière provisoire depuis bientôt deux ans, le traité doit être ratifié par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe, d'où son examen au Palais-Bourbon puis au Sénat à une date qui reste à définir. Le gouvernement vante un bilan déjà "très positif" avec une progression des exportations vers le Canada de 6,6% entre 2017 et 2018. Et des députés de la majorité de saluer un accord "gagnant pour la France" avec un pays ami qui "n'est pas le Far West !", selon Roland Lescure (LREM) dans le Figaro. Mais malgré les efforts des "marcheurs" pour déminer, notamment du rapporteur Jacques Maire, le texte suscite des réticences jusque dans la majorité LREM-MoDem, où des abstentions sont probables. Il n'y aura toutefois pas de vote solennel en dépit de la demande de responsables d'opposition, une situation "inacceptable" pour la gauche. Celle-ci estime que le scrutin "en catimini" à l'issue des débats permettra aux "marcheurs" de ne pas "assumer" leur position. La bataille s'annonce vive dans l'hémicycle, où les oppositions sont très remontées face à un exécutif affaibli par la démission du ministre de l'Ecologie François de Rugy. Outre une quarantaine d'amendements de suppression des deux articles du projet de loi, LR va demander un "ajournement" du vote avec une motion, ce pour quoi plaidait aussi l'ex-LREM Matthieu Orphelin. - "Malbouffe" - L'accord est combattu par les agriculteurs comme par les écologistes, au nom notamment des risques sanitaires. Des organisations de la société civile se sont mobilisées encore mardi aux abords de l'Assemblée, comme une centaine d'agriculteurs mercredi, alertant contre la "malbouffe" qui se retrouvera dans l'assiette des Français. Et même des personnalités canadiennes, dont des députés, ont pressé les Français de rejeter l'accord. Les élus LR entendent s'y opposer si le volet agricole est maintenu, au nom d'un "double risque" sur la viande bovine : "sanitaire" et de "déstabilisation de la filière". Le groupe accuse gouvernement et majorité de "mensonge" sur les farines animales, alors que leur utilisation "est autorisée dans l'alimentation des bovins au Canada". "Seule l'utilisation des farines issues des ruminants est interdite pour les ruminants", relèvent-ils. Les élus UDI et indépendants pointent aussi des "dangers" et devraient majoritairement voter contre. Le vote "montrera clairement" qui "est véritablement du côté de nos agriculteurs, de l'écologie et de la santé des Français", a tweeté mercredi Marine Le Pen (RN). Même hostilité des groupes de gauche - PS, PCF, LFI -, qui dénoncent un texte "incompatible avec les accords de Paris", avec un "veto" climatique "introuvable" malgré les affirmations de la majorité. "Qui peut prétendre qu'on peut à la fois défendre l'environnement, défendre nos paysans, nos éleveurs et ratifier le Ceta vous raconte des carabistouilles", affirme Boris Vallaud (PS). Comme LR, François Ruffin (LFI) estime que le gouvernement n'a "cessé de mentir" sur les farines animales. Restent possibles, selon lui, des viandes nourries à la "farine de sang d'animaux, du sang d'animaux déshydraté, des poils d'animaux hydrolisés", un "énorme talon d'Achille" pour le gouvernement. Le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne dénonce "une sorte de course à l'échalote" des Républicains avec LFI. Cet ex-LR épingle aussi le "bal des reniements", alors que le Ceta a été négocié sous Nicolas Sarkozy et poursuivi sous François Hollande. "Il ne sera pas possible de faire venir en Europe ni du boeuf aux hormones, ni du saumon transgénique, ni des farines animales (...) issues de ruminants", a-t-il insisté mardi. "On joue sur les peurs", estime aussi Roland Lescure qui rappelle que seules 36 fermes canadiennes peuvent exporter dans le cadre des normes européennes, les porte-parole MoDem criant aussi aux "fake news".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilets jaunes: un coût global "modéré" mais ponctuellement "considérable" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717103218.77vbkrta.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement des "gilets jaunes" a eu un impact global relativement "modéré" sur l'économie française mais a entraîné des coûts "considérables" voire "ineffaçables" pour certaines entreprises ou certains secteurs d'activité, selon un rapport parlementaire publié mardi. "Le coût macroéconomique global, estimé à 0,1 point de PIB au dernier trimestre de l'année 2018, est relativement faible par rapport à la richesse nationale", estime dans ce document la mission d'information parlementaire chargée d'évaluer "l'impact" des violences constatées en marge du mouvement. "Néanmoins, l'impact des violences sur l'activité est conséquent et cette perspective macroéconomique est loin de refléter l'étendue des répercussions économiques liées aux débordements", ajoute ce rapport d'étape, publié deux mois et demi après le lancement de cette mission par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Pilotée par Jean-René Cazeneuve (LREM), Roland Lescure (LREM) et Damien Abad, président LR de la commission des Finances, cette mission ne fournit pas à ce stade de chiffre global des conséquences économiques et budgétaires du mouvement, lancé voilà près de huit mois. Mais il fournit un certain nombre de données sur l'impact des manifestations, secteur par secteur, avec une approche centrée sur les collectivités territoriales et les petites entreprises, pour lesquelles "les répercussions du mouvement ont été les plus fortes". D'après les parlementaires, les commerçants ont été les plus durement touchés. La baisse de fréquentation des centres-villes le samedi a ainsi entraîné des baisses du chiffre d'affaires de 20 à 30% pour les commerces concernés. Quant aux centres commerciaux, ils ont fait état de "pertes de l'ordre de deux milliards d'euros". Pour les finances publiques, le mouvement a par ailleurs entraîné "une charge supplémentaire importante", souligne le rapport. Et la remise en état des 2.410 radars détruits et des 577 abîmés "pourrait à terme coûter 71 millions d'euros", ajoute-t-il. En première ligne face à la gestion du mouvement et de ses impacts, les collectivités territoriales ont également dû mettre la main à la poche, parfois de façon importante. Selon l'association France urbaine, les coûts liés notamment aux dégradations d'équipements et de mobilier ont atteint 30 millions d'euros. "Les coûts de la crise se révèlent considérables, pour ne pas dire ineffaçables, concernant certaines entreprises ou certaines municipalités prises isolément", souligne dans le rapport Damien Abad, pour qui "nombre de petits artisans et commerçants" à la trésorerie déjà fragile ne pourront "vraisemblablement pas se relever".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chlordécone aux Antilles: plainte contre X après des disparitions d'archives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717073421.cillwwda.html</link>
   <description><![CDATA[Deux associations ont déposé plainte contre X après la disparition d'archives publiques portant sur la toxicité du chlordécone, un pesticide dangereux longtemps utilisé aux Antilles, a révélé mercredi la radio Outre-mer la 1ere. Ces disparitions d'archives ont été dévoilées lors d'une audition le 2 juillet devant une commission d'enquête parlementaire qui examine l'impact économique, sanitaire et environnemental de l'utilisation de deux pesticides dangereux aux Antilles, le chlordécone et le paraquat. Le Conseil représentatif des associations noires (Cran) et l'association guadeloupéenne Vivre, qui "défend les personnes victimes d'empoisonnement au chlordécone", ont déposé mardi une plainte commune contre X auprès du procureur de Paris pour "violation des obligations de conservations des archives publiques", "détournement d'archives publiques", "corruption active" et "recel", selon le texte de la plainte dont l'AFP a obtenu copie. Le chlordécone, pesticide utilisé pour combattre un insecte dévastant les bananeraies antillaises entre 1972 et 1993, est notamment suspecté d'avoir des effets toxiques pour l'homme. Selon Santé publique France, plus de 90% de la population adulte en Guadeloupe et Martinique est contaminée par le chlordécone. Lors de son audition devant la commission d'enquête, présidée par le député de Martinique Serge Letchimy, le directeur général de la Direction générale de l'alimentation (DGAL), au ministère de l'Agriculture et de l'alimentation, Bruno Ferreira, a indiqué que tous les comptes rendus de la Commission de toxicité entre février 1972 et juin 1989 avaient disparu des archives. Il a précisé qu'il n'avait pas d'explications sur les raisons de cette disparition et souligné que cette absence avait déjà été relevée dans un rapport parlementaire de 2005. "Les services de l'Etat ont été dans l'impossibilité de produire les comptes rendus de la Commission de la toxicité entre février 1972 et juin 1989", déplorent les deux associations, qui évoquent des archives "aussi sensibles qu'essentielles". Interdit dès 1977 aux Etats-unis, le chlordécone a été déclaré comme dangereux par plusieurs rapports durant cette période, notamment par l'OMS, a rappelé lors de l'audition, le député Letchimy. "Compte tenu de l'importance de ces documents, il est indispensable, sans attendre les conclusions de la Commission d'enquête parlementaire, de mener une investigation approfondie sur l'étendue de la dissipation des documents, les causes et les personnes impliquées directement ou indirectement dans cette atteinte intolérable à la mémoire collective", jugent les deux associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 07:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accidents, sécurisation, suppression: ce qu'il faut savoir sur les passages à niveau français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717055903.x2l0swdq.html</link>
   <description><![CDATA[La France compte un peu plus de 15.000 passages à niveau, dont celui d'Avenay-Val-d'Or (Marne) sur lequel un TER et une voiture sont entrés en collision lundi, provoquant la mort des quatre occupants de la voiture. À titre de comparaison, on en comptait 25.000 en 1980. La plupart des passages à niveau se trouvent sur des voies communales ou départementales et il y en a également quelques-uns sur des routes nationales, mais aucun sur les lignes de train à grande vitesse. 16 millions de véhicules empruntent un passage à niveau chaque jour. Des accidents en baisse Les accidents aux passages à niveau ont provoqué 16 décès en 2018, contre 42 en 2017 et 31 en 2016. Le nombre de collisions a également baissé entre 2017 et 2018, passant de 122 à 96. La quasi-totalité des collisions est imputable au non-respect de la signalisation routière. D'après la SNCF, 98% des accidents sont dus au comportement des automobilistes, les 2% restants étant dus, à des actes de malveillance, des problèmes climatiques, ou encore des animaux. L'obligation d'un arrêt systématique avant de s'engager n'existe pas en France, mais selon le Code de la route, la priorité absolue est donnée au chemin de fer sur la route. Environ 15% des accidents graves sont concentrés sur 1% des passages à niveau. 153 passages à sécuriser en priorité Sur les plus de 15.000 passages à niveau français, 153 sont classés prioritaires à sécuriser, selon des données du ministère des Transports publiées en avril. Les passages à niveau prioritaires sont des points de croisement ayant connu plusieurs accidents au cours d'une période de 10 ans ou connaissant des circulations routières et ferroviaires intenses. En moyenne, durant la période 2016-2018, 11% des accidents se sont produits à un passage à niveau figurant sur cette liste, selon un rapport parlementaire. Lors du lancement du programme de sécurisation national, défini par l'État et l'instance nationale des passages à niveau en 1997, 437 passages à niveau étaient identifiés comme prioritaires. En revanche, ni celui d'Avenay-Val-d'Or, ni celui de Millas (Pyrénées-Orientales), sur lequel une collision entre un train et un car scolaire avait fait 6 morts en décembre 2017, n'en faisaient partie. Aux dires d'experts, 10% à 20% des passages à niveau sont considérés comme sensibles. Supprimer des passages à niveau Il existe trois façons de supprimer un passage à niveau : mettre la route en impasse, dévier la route vers un ouvrage de franchissement (pont ou tunnel) déjà existant ou en créer un au-dessus ou en dessous des voies. Le principal obstacle à la suppression des passages à niveau est financier, puisqu'il en coûte à chaque fois entre 3 et 15 millions d'euros (parfois 25 millions d'euros pour des cas complexes), financés par l'État, les collectivités locales, et SNCF Réseau. "Il faudrait 135 milliards d'euros pour supprimer l'ensemble des passages à niveau", explique-t-on chez SNCF Réseau. La sécurisation peut passer par des solutions techniques plus simples et moins onéreuses, telles qu'un renforcement de la signalisation ou la construction d'aménagements routiers pour inciter à ralentir. En 2018, 46 millions d'euros ont été investis par SNCF Réseau et l'Etat pour supprimer les passages à niveau et 21 millions d'euros pour améliorer leur sécurité. Le budget alloué par l'Etat doit augmenter de 40% d'ici 2022. 17 passages à niveau ont été supprimés en 2018, contre 12 en 2017 et 14 en 2016. Durant la période 1997-2017, 55 ont été remplacés par un ouvrage d'art.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 05:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fin de banquet" pour François de Rugy, se moque la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190717031455.fca8dbe0.html</link>
   <description><![CDATA[C'est la "fin de banquet" pour François de Rugy qui a démissionné mardi de son poste de ministre de l'Ecologie après une semaine de polémiques autour de repas fastueux lorsqu'il présidait l'Assemblée nationale, se moque mercredi la presse qui dénonce aussi sa ligne de défense. "À l'heure des gilets jaunes, il ne fait pas bon abuser des homards. Surtout pas aux frais de la princesse", conseille Claude Mislin dans les Dernières Nouvelles d'Alsace. "Le Château d'Yquem, les crustacés dodus, les boiseries dorées, les pétales de rose, le dressing ça ne pouvait que rester en travers de la gorge d'une opinion déjà rincée", tousse Florence Chédotal dans La Montagne. Dans le Figaro, Vincent Trémolet de Villers se dit "ébahi devant la légèreté d'un ministre qui, en même temps qu'il demande à l'artisan qui roule en diesel de changer de voiture, profite à plein des largesses de l'État". La démission du numéro 2 du gouvernement permet à Emmanuel Macron d'éviter "une crise politique", un an après l'affaire Benalla, analyse par ailleurs le quotidien conservateur. Libération, lui, ricane: "Entrée, plat, désert", écrit-il en "une" avant de railler la défense du ministre qui s'est dit victime d'un "lynchage" du site Médiapart. "Cela demeure quand même une drôle de ligne de défense. Surtout quand, comme lui, on appartient à ce nouveau monde macronien pour qui la moralisation de la vie politique fut un tremplin vers le succès", écrit Paul Quinio. -"Comportement cynique"- Une ligne de défense pilonnée aussi par l'Humanité. "La défense des abuseurs est toujours la même... ils sont tellement nourris à l'impunité qu'ils ne sont même plus capables de s'excuser", dénonce le quotidien communiste. "Les images du dîner de Lassay ont choqué la France entière, révélant un pouvoir perché dans les fastes du château alors que l'horizon s'assombrit pour tant de foyers", selon le journal. Dans le Courrier Picard, Jean-Marc Chevauché s'étonne: "les mêmes qui ont applaudi des deux mains aux révélations concernant les costumes de Fillon ou la délinquance financière de Cahuzac, s'indignent aujourd'hui face à l'acharnement dont souffrirait Rugy", écrit-il. François de Rugy "incarne à la perfection ce nouveau monde qui ressemble fort au pire de ce qui se faisait dans l'ancien", observe Léo Purguette dans La Marseillaise. "Quant à sa démission, à défaut de produire un changement de politique du gouvernement, elle le reconnectera à la vie réelle plus sûrement que ses dîners de gala entre amis de la haute société", présume-t-il. Dans La République des Pyrénées, Jean-Marcel Bouguereau dénonce un "comportement cynique" du ministre "en totale contradiction avec lui-même, qui avait bâti sa carrière d'élu sur la transparence, et qui, en 2011, a signé une proposition de loi visant à rendre publique l'utilisation des crédits alloués aux parlementaires". Pour La Nouvelle République, "la somme des révélations laisse songeur sur les pratiques d'un élu qui a toujours prôné une stricte transparence", relève son éditorialiste Christophe Hérigault. Avec "ce départ précipité" c'est la majorité qui se trouve "questionnée à la fois sur son exemplarité brandie en étendard et la sincérité de ses engagements environnementaux", note Dominique Garraud dans La Charente Libre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jul 2019 03:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Agence nationale du sport, un "outil complémentaire" de l'Etat (Maracineanu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190716232332.9y10bljx.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Sports Roxana Maracineanu a défendu mardi à l'Assemblée la controversée Agence nationale du sport (ANS) comme un "outil complémentaire" de son ministère, quand des oppositions de gauche y ont vu un "désengagement" de l'Etat. Le projet de loi consacrant l'ANS, déjà adopté par le Sénat, a été approuvé par l'Assemblée à main levée, avec quelques ajouts des députés. Il doit maintenant faire l'objet d'une conciliation entre les deux chambres qui tenteront de s'accorder sur une version commune. "Nous sommes aujourd'hui à un tournant pour le sport français. C'est un moment important pour nos clubs, nos pratiquants, nos concitoyens et concitoyennes (...) C'est le moment où on veut donner les moyens d'agir à tous ceux qui sont les mieux placés pour le faire", a affirmé Mme Maracineanu en ouverture de l'examen de ce texte dédié au modèle sportif français. Créée par voie réglementaire en avril, l'ANS a pour but d'incarner un nouveau modèle et les ambitions de la France aux JO de Paris 2024. C'est notamment au sein de cette agence, et non plus au ministère, que seront décidés les montants des subventions aux fédérations pour le haut niveau. Mais cette agence, qui n'apparaissait pas initialement dans le texte gouvernemental, est critiquée par une partie du milieu sportif. L'ANS représente "un outil complémentaire du ministère et de ses partenaires", qui doit être "plus agile qu'une administration" et "plus ouvert à d'autres acteurs qui veulent participer à la mise en oeuvre des politiques publiques du sport", a plaidé Mme Maracineanu, ex-championne du monde de natation. Sa mise en place "ne doit pas être interprétée comme pas un désengagement de l'Etat", a souligné le rapporteur du texte Stéphane Testé (LREM), mais "comme la volonté de partager les décisions avec les acteurs des politiques sportives au plus près des situations locales". Groupes socialiste et communiste considèrent eux qu'il s'agit d'une forme de "désengagement" de l'Etat. Régis Juanico (app. PS) a critiqué un texte "fait dans la précipitation" et "l'improvisation". La communiste Marie-George Buffet, ex-ministre des Sports, a considéré que l'Etat se privait "de ses plus grandes prérogatives" en "confiant des missions aussi importantes" à l'ANS. "Vous privez l'Etat de ses moyens d'action et vous amputez vous-mêmes (l'Etat) de la possibilité d'accomplir une politique sportive solidaire", a renchéri l'Insoumise Mathilde Panot. A droite, Maxime Minot a mis l'accent sur le fait que le ministère des Sports ne devait pas "devenir une coquille vide réduite à de la représentation". Les députés ont par ailleurs confirmé à l'unanimité le fait que le conseil d'administration de l'ANS devait "respecte(r) la parité entre les femmes et les hommes". Un amendement en ce sens, porté par Mme Buffet, avait déjà été voté en commission. Un amendement du groupe MoDem a lui inscrit "la prévention et la lutte contre toutes formes de violences et de discriminations" comme enjeu "dans les futurs projets définis par les conférences régionales du sport". Sur le thème de la laïcité, une passe d'armes a opposée l'élue LR Valérie Boyer au député LREM François Cormier-Bouligeon. Le texte comportait d'autres volets plus techniques, comme la ratification d'une ordonnance relative aux voies de circulation réservées pour Paris-2024.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 23:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
