<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 18:20:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Dîners fastueux à l'Assemblée: Rugy garde pour l'heure la confiance de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710160956.rnzm3ael.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de "dîners entre amis", mais un travail classique de "représentation": mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait de l'Assemblée nationale, le ministre François de Rugy joue la transparence et garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron. "Ce que je fais, je le fais parce que je peux l'assumer", s'est défendu mercredi le ministre de la Transition écologique à l'issue du Conseil des ministres. Et "la meilleure façon d'assumer, c'est de pratiquer, pas seulement de revendiquer, la transparence", a-t-il estimé en reconnaissant "une dizaine de dîners informels" avec des personnalités issues de la société civile. Le ministre, qui dit assumer "totalement" ce "travail de représentation", "conserve bien évidemment la confiance" du président et du gouvernement, a souligné à ses côtés la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, tandis que Matignon assure qu'"aucune règle n'a été enfreinte, ni aucune procédure méconnue". Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de ces dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale étaient servis à dix à trente invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de l'épouse de M. de Rugy, Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. C'était pour "du relationnel", pas du "privé", a assuré à Mediapart Mme de Rugy. Le ministre, a déploré "une présentation tendancieuse des choses" et des "propos mensongers", notamment par les "formulations" utilisées par un média dont le "parti pris militant" est, selon lui, "une habitude". Il a jugé "assez anecdotique" le dîner avec son épouse aux chandelles et avec pétales de roses sur la table pour la Saint-Valentin 2018, évoqué également par Mediapart. - Majorité silencieuse - Cet écologiste devenu "marcheur" sur le tard a souligné une baisse de "plus de 13%" en un an des frais de réception de l'Hôtel de Lassay pendant son séjour et a pris la défense de son épouse: "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle, ni moi". "Ecologiste de châteaux" dispensant des "conseils de vertu et d'exemplarité", a raillé le député La France insoumise Adrien Quatennens, tandis que la députée et présidente de Génération Ecologie Delphine Batho a réclamé sa démission et le député LR Julien Aubert son audition par la conférence des présidents de l'Assemblée. Les critiques de députés après la publication de ces informations par Mediapart sont d'autant plus vertes que M. de Rugy ne s'était pas fait que des amis dans l'hémicycle pendant sa présidence de l'Assemblée, entre discipline stricte prônée du Perchoir et dénonciations de députés "multirécidivistes de l'absence". Richard Ferrand, l'actuel président de l'Assemblée, a dit à l'AFP avoir "la conviction que tous (ses) prédécesseurs ont agi dans l'intérêt de l'institution", se refusant à tout commentaire "a posteriori" sur leur "activité". Mais un responsable de la majorité affirme lui à l'AFP demander "des clarifications", estimant que M. Rugy doit démissionner "si ce n'est pas dans le cadre d'activités professionnelles ou de représentation publique". "La simple justification de dire +c'était des amis de ma femme et des Relations publiques+, ça ne tient pas la route quand les parlementaires doivent justifier à l'euro près", estime-t-il. Ce n'est pas la première fois que M. de Rugy est mis en cause pour des frais jugés excessifs: Le Parisien avait évoqué à l'été 2018 de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. "Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé le numéro 2 de LFI Adrien Quatennens. Au RN, Julien Odoul dénonce un gouvernement préparant "un grand rabotage" des retraites et des indemnités chômage et dont la "moralisation est une indécente goinfrerie". "On va retomber dans le tous pourris, ce qui est dommageable", a déploré la députée LR Virginie Duby Muller. ggy-parl/ib/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale donne son ultime feu vert au projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710145245.sa1h971v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son ultime feu vert au projet de loi santé qui prévoit notamment la fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine, après une dernière charge de la gauche axée sur la grève des urgences. Le texte porté par Agnès Buzyn, approuvé par 138 voix contre 18, et 17 abstentions, devra encore être soumis à un dernier vote au Sénat le 16 juillet pour être adopté définitivement par le Parlement. "Notre système de santé a besoin de cette réforme en urgence", a affirmé la ministre devant les députés, disant sa "grande satisfaction" que les deux chambres aient trouvé un accord en juin, ce qui permettra la promulgation de la loi en juillet. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le texte prévoit, outre la réforme des études de santé avec la suppression du "numerus clausus" dès 2020, la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. Défendant une motion de rejet, la députée insoumise Caroline Fiat a égrené un à un pendant plus de cinq minutes les "181 services d'urgence en grève" dans le pays: "urgences de Caen en grève, urgences d'Angers en grève", de Tours, Bayonne, Mantes-la-Jolie, Amboise, Saumur, Lourdes, Grenoble... "Depuis plusieurs semaines, une marée blanche se soulève dans toute la France", a affirmé cette aide-soignante de profession, dénonçant la "casse du service public hospitalier" et estimant que le projet de loi "aggravera la situation". "La démagogie n'est pas en grève", lui a rétorqué le rapporteur Thomas Mesnier (LREM), affirmant que le texte va permettre d'adapter le système de santé et que des propositions "seront faites très prochainement" sur les urgences. Pour les députés communistes, Alain Bruneel a pointé "le gouffre" entre le texte et la réalité du terrain, alors qu'il y a des "suicides" et des "burn-out". Les socialistes ont aussi jugé la crise des urgences "symptomatique" des besoins du système de santé qui "ne se trouvent pas" dans le texte, qualifié de "petite chirurgie presque esthétique" par Gisèle Biémouret. S'il a jugé que le projet de loi "ne peut à lui seul répondre à la crise", Jean-Pierre Door (LR) a proposé un vote favorable de son groupe en raison notamment des avancées obtenues au Sénat en faveur des territoires. Paul Christophe (UDI et indépendants) a aussi salué "des avancées significatives" malgré quelques bémols, tandis que le groupe Libertés et Territoires s'est partagé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dîners fastes à l'Assemblée: Rugy garde pour l'heure la confiance de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710145128.vizb754w.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de "dîners entre amis", mais un travail classique de "représentation": mis en cause mercredi pour l'organisation de réceptions fastueuses à l'Hôtel de Lassay alors qu'il présidait de l'Assemblée nationale, le ministre François de Rugy joue la transparence et garde pour l'heure "la confiance" d'Emmanuel Macron. "Ce que je fais, je le fais parce que je peux l'assumer", s'est défendu mercredi le ministre de la Transition écologique, à l'issue du Conseil des ministres. Et "la meilleure façon d'assumer, c'est de pratiquer, pas seulement de revendiquer, la transparence", a-t-il estimé en reconnaissant "une dizaine de dîners informels" avec des personnalités issues de la société civile. Le ministre, qui dit assumer "totalement" ce "travail de représentation", "conserve bien évidemment la confiance" du président et du gouvernement, a souligné à ses côtés la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, tandis que Matignon assure qu'"aucune règle n'a été enfreinte, ni aucune procédure méconnue". Photos, témoignages et documents à l'appui, Mediapart a révélé avoir recensé entre octobre 2017 et juin 2018 une dizaine de ces dîners qui mobilisaient à chaque fois le personnel de la résidence du président de l'Assemblée. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale étaient servis à dix à trente invités appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de l'épouse de M. de Rugy, Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. C'était pour "du relationnel", pas du "privé", a assuré à Mediapart Mme de Rugy. Le ministre, lui, a déploré "une présentation tendancieuse des choses" et des "propos mensongers", notamment par les "formulations" utilisées par un site internet dont le "parti pris militant" est "une habitude". Il a jugé "assez anecdotique" le dîner avec son épouse aux chandelles et avec pétales de roses sur la table pour la Saint-Valentin 2018, évoqué également par Mediapart. - Majorité silencieuse - Cet écologiste devenu "marcheur" sur le tard a aussi mis en avant une baisse de "plus de 13%" en un an des frais de réception de l'Hôtel de Lassay pendant son séjour et a pris la défense de son épouse: "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle, ni moi". "Ecologiste de châteaux" dispensant des "conseils de vertu et d'exemplarité", a raillé le député La France insoumise Adrien Quatennens, tandis que la députée et présidente de Génération Ecologie Delphine Batho a réclamé sa démission et le député LR Julien Aubert son audition par la conférence des présidents de l'Assemblée. Les critiques de députés après la publication de ces informations par Mediapart sont d'autant plus vertes que M. de Rugy ne s'était pas fait que des amis dans l'hémicycle pendant sa présidence de l'Assemblée, entre discipline stricte prônée du Perchoir et dénonciations de députés "multirécidivistes de l'absence". Richard Ferrand, l'actuel président de l'Assemblée, a dit à l'AFP avoir "la conviction que tous (ses) prédécesseurs ont agi dans l'intérêt de l'institution", se refusant à tout commentaire "a posteriori" sur leur "activité". Dans le reste des rangs de la majorité, le silence prévalait mercredi après-midi. Ce n'est pas la première fois que M. de Rugy est mis en cause pour des frais jugés excessifs: Le Parisien avait évoqué à l'été 2018 de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. "L'indécence faite homme", a fustigé la députée LFI Mathilde Panot. "Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé Adrien Quatennens. "On va retomber dans le tous pourris, ce qui est dommageable", a déploré la députée LR Virginie Duby Muller devant la presse à l'Assemblée nationale, tandis que Julien Aubert réclame de "la transparence sur les dépenses +professionnelles+" d'un ex-président de l'Assemblée qui faisait "la promotion de l'exemplarité et de la transparence". ggy-parl/ib/cs/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conditions de travail "déplorables" des forces de l'ordre de nouveau épinglées dans un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710141800.835b0e2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les conditions de travail "déplorables" des forces de l'ordre, parfois gagnées par un "sentiment d'abandon", sont à nouveau dénoncées mercredi dans un rapport parlementaire, qui avance des pistes pour la future loi de programmation de sécurité intérieure annoncée par le gouvernement. Les députés Christophe Naegelen (UDI-Agir) et Jean-Michel Fauvergue (LREM), rapporteur et président de la commission d'enquête qui a rendu ce travail, le reconnaissent d'emblée: la dégradation des conditions de travail des policiers et gendarmes a déjà été "maintes fois analysée". Mais, cette fois, il s'agit d'un "rapport pragmatique, au plus proche des réalités et des inquiétudes du terrain", a défendu M. Naegelen. Lancée en février en plein mouvement des "gilets jaunes", qui a mobilisé des milliers de membres des forces de l'ordre chaque week-end au plus fort de la crise, la commission s'est déplacée dans plusieurs commissariats et casernes et a organisé en juin une grande consultation à laquelle ont répondu 13.735 gendarmes, policiers nationaux et municipaux, et réservistes. Ses conclusions sont sévères, mais sans surprise: des locaux "indignes", un parc automobile "vieillissant", du matériel "insuffisant", la persistance des tâches indues et une lourdeur procédurale toujours aussi chronophage, source de "frustration". Et les 123 millions d'heures supplémentaires accumulées chez les policiers, soit 164 heures par agent, constituent une "véritable épée de Damoclès opérationnelle", de l'aveu même à l'automne dernier du directeur général de la police nationale, Eric Morvan. "On ne s'attendait pas à trouver un immobilier dans un tel état", a reconnu M. Naegelen, citant le commissariat de Fontainebleau (Seine-et-Marne), victime d'infiltrations et où "un mur s'est effondré". Dans le même département, à Chaumes-en-Brie, "quinze gendarmes se partagent deux casques, deux gilets lourds, un unique pistolet à impulsions électriques, un seul lanceur de balles de défense", illustre encore le rapport. Les fameux véhicules blindés à roues de la gendarmerie (VBRG), entrés en service en 1974, s'approchent de la cinquantaine. "La grande crainte des gendarmes pendant les manifestations des gilets jaunes c'était qu'ils tombent en rade au milieu des Champs-Elysées. Imaginez l'image...", a souligné Christophe Naegelen. - Beauvau partage le constat - "Pour une réforme profonde et durable", le rapport avance 27 propositions qui balaient un large spectre, de l'augmentation des crédits alloués à l'investissement immobilier (150 millions d'euros supplémentaires sur 5 ans), au renforcement des effectifs des CRS, qui ont chuté de 20% depuis 2007, en passant par l'élargissement du recours aux amendes forfaitaires, pour les vols à l'étalage ou les incivilités par exemple. Ce rapport "va alimenter le livre blanc", que le ministère est chargé de rédiger pendant l'été et qui servira de base à la future loi de programmation de la sécurité intérieure d'ici "six mois", selon Jean-Michel Fauvergue. Pour l'ancien patron du Raid, l'unité d'élite d'intervention de la police nationale, le texte doit avoir "la même dimension que la loi de programmation militaire pour l'armée", afin de pouvoir "se projeter sur le long terme". "Nous partageons le même constat sur l'état des forces mais nous rappelons que les choses avancent", a réagi le ministère de l'Intérieur auprès de l'AFP, rappelant le plan de recrutement de 10.000 policiers et gendarmes d'ici à 2022. Beauvau met également en avant "un plan 2018-2020 de 900 millions d'euros pour la construction, rénovation et modernisation des bâtiments", ainsi que la commande en 2018 de 6.000 véhicules neufs, en cours de livraison. Mais, rappelle l'entourage de Christophe Castaner, "les moyens ne font pas tout, ils doivent être au service d'une vision stratégique, ce qui est la vocation du livre blanc". Plutôt qu'"un énième constat", "les parlementaires seraient bien avisés, lorsqu'ils votent le budget, de consacrer les moyens à la remise à niveau de nos infrastructures", a réagi le syndicat Alliance, majoritaire chez les gardiens de la paix, demandant "un plan d'urgence". Cela "ne fait que confirmer notre analyse (...) depuis ces quatre dernières années", a observé, lui, le syndicat Alternative Police.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy "conserve bien évidemment la confiance" de Macron et Philippe, selon la porte-parole du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710135401.lde7sinr.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a assuré mercredi que le ministre de la Transition écologique François de Rugy, mis en cause par Mediapart pour des dîners privés à l'Assemblée nationale, conservait "bien évidemment la confiance" du président et du Premier ministre. Dans ces "fonctions de président de l'Assemblée nationale", "il est évident qu'on est amené à avoir des moments de représentation, des moments aussi de contact avec la société civile sous des formes qui peuvent être extrêmement diverses", a expliqué Mme Ndiaye à l'issue du Conseil des ministres. Il a "longuement détaillé ses réponses" et "il conserve bien évidemment la confiance du président et du Premier ministre", a-t-elle déclaré. "Il n'y a pas eu de dîners entre amis", "c'étaient des dîners de travail informels avec des personnes qui ont des relations avec une autorité politique", a pour sa part contesté François de Rugy. Les deux membres du gouvernements réagissaient à un article de Mediapart, qui a recensé, documents, photos et témoignages à l'appui, une dizaine de ces dîners dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée, entre octobre 2017 et juin 2018, qui rassemblaient à chaque fois entre 10 et 30 invités, appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale, comme un Mouton-Rothschild 2004 apparaissant sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. Est aussi évoquée une soirée de Saint-Valentin 2018 du couple Rugy. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme Mediapart. Tout en disant "comprendre" qu'un tel article "suscite des réactions, et même des incompréhensions, des interrogations", François de Rugy a dénoncé des "propos mensongers", "une présentation tendancieuse" et un "parti pris militant" de Mediapart. Il a argué que cette "dizaine de dîners informels" rentraient dans les "fonctions de représentation à l'égard d'autres responsables politiques du pays ou des responsables d'entreprises, de médias, d'organismes culturels, universitaires". "Ce sont des dîners ou l'on rencontre, comme le font tous les responsables politiques, un certain nombre d'interlocuteurs que l'on connaît ou que l'on ne connaît pas, qui font partie de relations que l'on avait avant d'être président de l'Assemblée nationale", a ajouté M. de Rugy. "J'ai eu une vie, une vie politique avant d'être président de l'Assemblée nationale."]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 13:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Homéopathie: "l'offensive" des lobbies décryptée dans un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710113816.a476r1bb.html</link>
   <description><![CDATA[Site de recueil de pétitions soutenu par des laboratoires pharmaceutiques, partenariats avec des "influenceuses" ou livre blanc préfacé par des parlementaires: un rapport publié mercredi décrypte la stratégie de représentants d'intérêts pour tenter d'empêcher, en vain, le déremboursement de l'homéopathie. "Dans le lobbying ou représentation d'intérêts (...) il existe une méthodologie et le cas du maintien ou non du remboursement de l'homéopathie par la Sécurité sociale est un cas d'école intéressant", affirme le site Projet Arcadie, dans son étude sur "le poids des lobbys au Parlement". Cette étude a été bouclée avant l'annonce mardi par le gouvernement que l'homéopathie ne sera plus remboursée par la Sécurité sociale d'ici un an et demi, se rangeant ainsi à l'avis de la Haute autorité de santé (HAS). Celle-ci avait conclu fin juin à l'"efficacité insuffisante" de ces produits pharmaceutiques. Projet Arcadie, base de données sur les parlementaires français, situe le lancement de "l'offensive médiatique" des "pro-homéopathie" en janvier 2019, après l'annonce de la HAS du report au "printemps" de son avis. Le point de départ réside dans l'achat par une agence de communication de plusieurs noms de domaines, dont l'un servira à la création du site de recueil de pétitions www.monhomeomonchoix.fr, soutenu par organisations professionnelles, sociétés savantes, associations de patients et entreprises du secteur de l'homéopathie. La création de ce site a été accompagnée d'une campagne de publicité sur les réseaux sociaux, "surtout Facebook", au moyen de "vidéos montrant des femmes", qui visait "principalement" une population féminine "entre 45 et 55 ans". "Le premier tweet avec le hashtag #MonHomeoMonChoix" a lui été publié "le 3 avril 2019, sur le compte du site de la pétition", note Projet Arcadie. Au total, jusque fin juin, 740 tweets contenant ce hashtag #monhomeomonchoix ont été décomptés. On y dénombre "51 fois" un même message appelant la ministre de la Santé Agnès Buzyn à maintenir le remboursement de l'homéopathie. Sur le réseau Instagram aussi, le lobbying "a été remarqué" à travers des "posts sponsorisés" d'"influenceuses" qui défendaient la cause de l'homéopathie en mettant "en avant leurs enfants, avec de belles photographies" qui "pourraient être réalisées par des professionnels du marketing". Par ailleurs, des "éléments de langage" de pro-homéopathie sont repris dans un livre blanc réalisé à l'initiative du collectif "Monhoméomonchoix", préfacé par 17 parlementaires - majoritairement LREM et LR. Ces éléments se retrouvent aussi "dans la plupart des amendements concernant ce sujet" dans le Budget de la Sécu pour 2019 et "dans les questions écrites" de parlementaires. Projet Arcadie voit aussi une influence des lobbies dans les arguments financiers avancés par des représentants politiques comptant sur leur territoire des sites de labos pharmaceutiques. ll/reb/cs/lem FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Delphine Batho demande la démission de Rugy après les révélations de Mediapart</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710112006.0aaut6vb.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Delphine Batho a demandé mercredi la démission de François de Rugy, jugeant "moralement inacceptables" les "dîners privés fastueux" donnés par le ministre de la Transition écologique à l'Hôtel de Lassay lorsqu'il était président de l'Assemblée. "J'ai pris connaissance de l'article de Mediapart. Cela me paraît moralement inacceptable. Sa démission s'impose parce que c'est de l'argent public. L'argent public n'est pas fait pour organiser des dîners privés fastueux", a déclaré la présidente de Génération écologie à l'AFP. L'ancienne ministre de l'Ecologie de François Hollande ne croit pas que M. de Rugy puisse s'abriter derrière l'argument de son "travail de représentation". "On est sur une débauche de moyens pour des dîners avec des amis qu'il qualifie lui-même d'informels. Ce n'est pas de la représentation et d'ailleurs beaucoup de ceux qui ont exercé des fonctions officielles n'ont jamais eu ce type de pratiques aux frais de l'Assemblée nationale et de l'Etat", a-t-elle dénoncé. François de Rugy et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, rapporte mercredi Mediapart, documents, photos et témoignages à l'appui. François de Rugy a mis en avant mercredi "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse", selon un texte transmis à l'AFP par son cabinet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand rend hommage aux 80 parlementaires ayant refusé les pleins pouvoirs à Pétain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710110138.avml0gxd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a salué mercredi à Vichy (Allier) les 80 parlementaires qui ont refusé le 10 juillet 1940 d'accorder les pleins pouvoirs au maréchal Pétain, saluant "le panache de leur geste". "Ce fut d'abord, le 10 juillet 1940, un refus clair et net de la compromission, de la soumission, de l'abaissement, qui s'exprima chez les +80+", a déclaré M. Ferrand lors d'une cérémonie d'hommage, selon son discours transmis à l'AFP. Emmenés par Léon Blum et majoritairement de gauche, ces 80 députés et sénateurs avaient rejeté un projet de loi confiant au gouvernement dirigé par Philippe Pétain, qui venait de signer l'armistice avec l'Allemagne, "tous pouvoirs" pour élaborer une nouvelle Constitution. Ce texte, adopté à une écrasante majorité de 569 voix, contre 80 non et 20 abstentions, n'avait jamais débouché sur une Constitution. Mais il avait servi de base légale au régime de Vichy, permettant notamment l'entrée en vigueur, sans contrôle parlementaire, de la loi sur le statut des juifs. Pour M. Ferrand, l'homme fort de Vichy "Pierre Laval, sans doute, manoeuvrant en coulisses, aurait aimé que Pétain reçoive le blanc-seing unanime des parlementaires présents", mais "c'était compter sans quelques sénateurs et députés d'une trempe exceptionnelle". "Car, en politique, il faut savoir dire +non+: non au populisme et à l'antiparlementarisme, facilités d'un jour et calamités du lendemain; non aux violations des principes démocratiques, non au racisme, non à l'antisémitisme; non à l'inacceptable", a ajouté le président de l'Assemblée. "Soyons dignes des +80+", a poursuivi M. Ferrand, défendant une cérémonie "utile" alors que "la haine n'a pas désarmé, elle ne demande qu'à revenir pour semer le chaos".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy, mis en cause pour des dîners privés à l'Assemblée, "assume" un travail de "représentation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710100731.n1hty8r1.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, alors président de l'Assemblée nationale, et son épouse ont multiplié les dîners privés fastueux à l'Hôtel de Lassay entre 2017 et 2018, rapporte mercredi Mediapart, "un travail de représentation" assumé par le ministre de l'Ecologie. Documents, photos et témoignages à l'appui, le journal en ligne a recensé une dizaine de ces dîners dans les murs de la résidence du président de l'Assemblée, entre octobre 2017 et juin 2018, qui rassemblaient à chaque fois entre dix et trente invités, appartenant pour l'essentiel au cercle relationnel et amical de son épouse Séverine de Rugy, journaliste au magazine Gala. A table, homards, champagne et grands crus issus des caves de l'Assemblée nationale, comme un Mouton-Rothschild 2004 apparaissant sur une photo mise en ligne par Mediapart, sur laquelle Mme de Rugy pose. Est aussi évoquée une soirée de Saint-Valentin 2018 du couple Rugy. C'est à chaque fois le personnel de l'Hôtel de Lassay qui était mobilisé pour l'occasion, affirme Mediapart. François de Rugy a mis en avant mercredi "un travail de représentation" requis par ses fonctions, niant toute "soirée fastueuse", selon un texte transmis à l'AFP par son cabinet. Ce travail de représentation, "je l'assume totalement", a-t-il assuré sur France Inter, dénonçant "un article pamphlétaire". Vice-présidente des députés LFI, Mathilde Panot a fustigé sur Twitter "l'indécence faite homme". "Je remercie l'écologiste de châteaux pour les conseils de vertu et d'exemplarité (...) Pendant qu'il mangeait du gros homard arrosé de bon vin, je m'employais à scanner mes tickets de caisse de la pizzeria d'en face", a raillé son collègue Insoumis Adrien Quatennens. Le député LR Julien Aubert a demandé dans un communiqué "la transparence sur les dépenses +professionnelles+" de l'ex-président de l'Assemblée. "Très en colère" et évoquant de la "tartufferie", alors que M. Rugy faisait "la promotion de l'exemplarité et de la transparence", il réclame une audition du ministre par la conférence des présidents de l'Assemblée. François de Rugy reconnaît "tout au plus une dizaine de dîners informels liés à l'exercice de ses fonctions avec des personnalités issues de la société civile", "le plus souvent une dizaine (deux fois une vingtaine, plusieurs fois moins de dix) (...) issues du monde économique, médiatique, culturel, scientifique, universitaire", selon son cabinet. Et son épouse "a contribué à l'organisation de ces dîners, comme elle a participé et participe toujours à de nombreuses rencontres officielles ou informelles". "Nous n'avons rien à nous reprocher, ni elle ni moi", a insisté le ministre sur France Inter, expliquant que les invités étaient parfois connus d'elle seule, parfois de lui seul, parfois ni par l'un ni par l'autre. Il a aussi fait valoir avoir "mis un peu d'ordre dans un certain nombre de gestion de budgets de l'Assemblée", réformant notamment la retraite et l'assurance chômage des députés. Et "en un an, il a fait baisser les frais de réception de l'Hôtel de Lassay de plus de 13%, ses frais de déplacement de plus de 34%", souligne son cabinet. Séverine de Rugy, elle, a confirmé à Mediapart que les invités appartenaient dans leur majorité à son cercle "amical", tout en estimant que c'était "du relationnel", pas du ressort du "privé". François de Rugy avait déjà été mis en cause à l'été 2018 par un article du Parisien évoquant de supposées "curieuses dépenses" -qui n'avaient rien d'illégal-, dont un troisième chauffeur (pour des raisons de "sécurité" selon M. de Rugy) ou un vélo elliptique. ggy-parl-alu/chl/sl/map TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 10:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur le transport aérien: pas suffisant, selon LFI et PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710093852.gh3ts6jq.html</link>
   <description><![CDATA[La taxe sur le transport aérien décidée par le gouvernement est loin d'être suffisante, ont estimé mercredi le député LFI Adrien Quatennens, ainsi que le PCF, qui n'y voit qu'"une aumône". C'est un "signal intéressant", mais "ça n'est pas suffisant du tout", a réagi le coordinateur de La France insoumise sur LCI. M. Quatennens, qui ne croit pas "qu'une taxe fasse renoncer à ces trajets", estime nécessaire de réfléchir à la "logique de toujours plus de voyages par la voie aérienne", alors qu'un doublement du nombre de voyageurs en vingt ans est annoncé. Les Insoumis ont avec François Ruffin proposé d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de 2H30 par rapport à un même trajet en train, a-t-il rappelé. La taxe "va dans le bon sens dans l'absolu, mais c'est encore un bricolage. Sur la question écologique je refuse cette idée qui consiste à croire qu'on va régler le problème par des taxes", a-t-il insisté. M. Quatennens a aussi estimé que pour ne pas pénaliser l'économie française, le mieux serait de "faire en sorte que cette taxe soit partagée, peut-être au niveau européen et pourquoi pas au-delà". Le gouvernement a annoncé mardi la mise en place d'une "écocontribution" sur les billets d'avion et la réduction de l'avantage fiscal sur le gazole pour les poids lourds. Dès 2020, les compagnies aériennes devront verser de 1,50 à 18 euros sur les billets pour les vols décollant depuis la France - mais pas ceux y arrivant. Le PCF a lui aussi jugé insuffisante cette taxe, qui doit rapporter 180 millions d'euros à partir de 2020. "Il faut deux milliards d'euros par an, pas une aumône", et il faut "tout faire pour réduire le trafic aérien, qui ne cesse d'augmenter à un rythme insoutenable pour le réchauffement climatique, plus de 5% par an", a-t-il estimé dans un communiqué. Les communistes proposent pour leur part "un niveau d'au moins 10 euros par billet en classe économique et au moins 100 euros par billet en classe affaires", de manière à ce que la taxe incite "réellement à réduire le trafic aérien". "Cet outil fiscal doit avoir pour objectif de remplacer le maximum de trajets effectués en avion par des trajets effectués en train", selon le parti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 09:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe sur le transport aérien: "Pas suffisant" pour Quatennens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710091313.75vnv7a6.html</link>
   <description><![CDATA[La taxe sur le transport aérien décidée par le gouvernement est un "signal intéressant", mais "ça n'est pas suffisant du tout", a jugé mercredi sur LCI le député La France Insoumise (LFI) Adrien Quatennens. Le coordinateur de LFI, qui ne croit pas "qu'une taxe fasse renoncer à ces trajets", estime nécessaire de réfléchir à la "logique de toujours plus de voyages par la voie aérienne", alors qu'un doublement du nombre de voyageurs en vingt ans est annoncé. Les Insoumis ont avec François Ruffin proposé d'interdire les vols domestiques qui ne font pas économiser plus de 2H30 par rapport à un même trajet en train, a-t-il rappelé. La taxe "va dans le bon sens dans l'absolu, mais c'est encore un bricolage. Sur la question écologique je refuse cette idée qui consiste à croire qu'on va régler le problème par des taxes", a-t-il insisté. M. Quatennens a aussi estimé que pour ne pas pénaliser l'économie française, le mieux serait de "faire en sorte que cette taxe soit partagée, peut-être au niveau européen et pourquoi pas au-delà". Le gouvernement a annoncé mardi la mise en place d'une "écocontribution" sur les billets d'avion et la réduction de l'avantage fiscal sur le gazole pour les poids lourds. Dès 2020, les compagnies aériennes devront verser de 1,50 à 18 euros sur les billets pour les vols décollant depuis la France - mais pas ceux y arrivant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 09:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat vote à son tour la création d'un Centre national de la musique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190710065806.meanr7nq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a voté, après l'Assemblée nationale, la création d'un Centre national de la musique (CNM), un projet qui fait figure de serpent de mer, alors que son équivalent pour le cinéma, le CNC, existe depuis 1947. Les sénateurs ont adopté à l'unanimité dans la nuit de mardi à mercredi, en première lecture, une proposition de loi LREM créant ce nouvel établissement public à compter de janvier 2020, après l'avoir sensiblement modifiée. Députés et sénateurs doivent maintenant se mettre d'accord sur un texte commun, le ministre de la Culture Franck Riester espérant "une promulgation rapide". "Maison commune" pour la musique, selon le ministre, le CNM a vocation à rassembler le Centre national de la chanson, des variétés et du jazz (CNV), le Fonds pour la création musicale (FCM) et le Centre d'information et de ressources pour les musiques actuelles (IRMA). A l'initiative du gouvernement a été ajoutée la possibilité pour le Bureau export de la musique française (Burex) et le Club action des labels et des disquaires indépendants français (CALIF) de rejoindre le CNM. "La musique est la première pratique culturelle des Français, c'est l'art démocratique par excellence", a souligné M. Riester. La création d'un tel centre, véritable "arlésienne" selon le rapporteur Jean-Raymond Hugonet (LR), avait été évoquée pour la première fois sous la présidence de Nicolas Sarkozy, avant son abandon en 2012 après l'élection de François Hollande. Placé sous la tutelle du ministre de la Culture, le centre bénéficiera du produit de la taxe sur les spectacles, aujourd'hui affectée au CNV. Sur quasiment tous les bancs, les sénateurs se sont inquiétés des financements supplémentaires, le ministre rappelant que la question serait traitée dans le cadre du projet de loi de finances pour 2020 . "Allons-nous devoir entonner en choeur le célèbre refrain de Gianni Ferrio, immortalisé par Dalida et Alain Delon, +Paroles, paroles+ ?, a interrogé M. Hugonet après avoir invoqué le titre des Pink Floyd "Money". "Si les financements ne sont pas au rendez-vous en loi de finances, le CNM sera comme un château de cartes et il tombera", a prévenu la présidente de la commission de la Culture Catherine Morin-Desailly (centriste). Parmi les modifications apportées par les sénateurs est prévue la possibilité pour le CNM de conclure des conventions et de nouer des partenariats avec les collectivités territoriales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jul 2019 06:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les force de l'ordre travaillent dans des conditions "déplorables", selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709212020.8mjp7myb.html</link>
   <description><![CDATA[Des locaux "indignes", un parc automobile "vieillissant" et un "sentiment d'abandon" source de "frustration": une commission d'enquête dénonce la situation "dégradée" des forces de l'ordre, dans un rapport révélé mardi par Le Figaro et consulté par l'AFP. La dégradation des conditions de travail des policiers et gendarmes a été "maintes fois analysée et dénoncée", soulignent en préambule les deux auteurs du rapport, les députés Christophe Naegelen (UDI-Agir) et Jean-Michel Fauvergue (LREM), ancien patron du Raid. Leur commission a été constituée début février, en plein mouvement des "gilets jaunes", qui a mobilisé au plus fort de la crise de nombreux effectifs plusieurs week-ends consécutifs pour assurer les opérations de maintien de l'ordre. Outre les traditionnelles auditions, dont celle du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, Christophe Naegelen a lancé en juin une consultation à laquelle ont répondu 13.735 gendarmes, policiers nationaux et municipaux, et réservistes. 60% des gendarmes ont ainsi déclaré ne pas être satisfaits de l'état de leur logement. "Nombreux parmi les femmes et les hommes qui servent dans la police ou la gendarmerie travaillent dans des conditions déplorables, générées notamment par la vétusté des bâtiments", dénonce Jean-Michel Fauvergue, constatant "un sentiment d'abandon". Selon une étude de 2017, citée par le rapport, la direction générale de la police nationale comptabilisait 22% d'immeubles vétustes et 28 % pour la préfecture de police. La situation n'est pas plus enviable pour les casernes domaniales de la gendarmerie dont 80% ont plus de 50 ans. Le rapport fait également état d'un parc automobile "vieillissant". Ainsi, l'âge moyen des véhicules de police est passé de 5,5 à 7,4 ans entre 2012 et 2018. Les véhicules blindés à roues (VBRG) de la gendarmerie mobile, régulièrement positionnés autour de l'Arc de Triomphe pendant les manifestations de "gilets jaunes", ont eux 45 ans en moyenne. La gestion des ressources humaines chez les policiers est qualifiée de "coûteuse et source de frustrations", avec une "accumulation exponentielle du nombre d'heures supplémentaires": plus de 123 millions, soit 164 heures par agent, représentant 272,1 millions d'euros, selon un rapport sénatorial de juillet 2018. Enfin, le rapport épingle, sans surprise, la persistance des "tâches indues", comme la gestion des procurations électorales, évaluées à 8,7% de l'activité des policiers en 2018 (contre 9% en 2017) et "l'alourdissement de la charge procédurale" avec une durée moyenne de 28 heures pour rédiger une procédure. "La multiplication de tâches administratives toujours plus chronophages et complexes" nourrit la "frustration" des forces de sécurité, selon M. Fauvergue.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote la création de l'Agence nationale de la cohésion des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709182613.f7wnql5y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mardi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi créant une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), malgré un manque d'"ambition" selon les oppositions. Annoncée en juillet 2017 par Emmanuel Macron, et traduite dans une proposition de loi RDSE (à majorité radicale) au Sénat, la future agence a vocation à incarner la coordination entre l'État et les collectivités territoriales. Elle sera un établissement public de l'État qui doit permettre d'aider les territoires à développer leurs projets. Le préfet sera le représentant de l'agence. L'ANCT se veut "un guichet unique" vers lequel pourront se tourner les élus locaux, porteurs de projets, qui se retrouvent souvent à l'heure actuelle dans "un maquis administratif", selon Jacqueline Gourault, ministre de la Cohésion des territoires. La future agence englobera le Commissariat général à l'égalité des territoires (CGET), l'Agence du numérique et l'Établissement public d'aménagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux (Epareca). Mme Gourault estime que le cadre adopté "n'enserre pas sur le terrain les marges de manoeuvre des services de l'Etat, des opérateurs et des élus, afin que l'ANCT puisse trouver sa place dans chacun des territoires". Députés et sénateurs, qui avaient examiné la proposition de loi dès novembre 2018 en première lecture, n'étaient pas parvenus à un accord sur une version commune, en raison de divergences sur la gouvernance de l'agence. Le Sénat avait instauré la parité entre représentants de l'Etat et élus locaux, mais l'Assemblée a rétabli la majorité pour l'Etat. Au Palais Bourbon, les élus Libertés et territoires ont redit leur mécontentement quant à un "schéma jacobin" et ont voté majoritairement contre la proposition de loi, tout comme les élus PCF et LFI. Socialistes et LR se sont abstenus, jugeant qu'elle n'était "pas à la hauteur des ambitions et des attentes des élus locaux", tandis que députés LREM, MoDem et UDI se sont prononcés pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: après l'évaluation, l'Assemblée veut "challenger" le gouvernement sur le suivi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709172706.mvnqqs5m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a clos mardi la deuxième édition du "printemps de l'évaluation" par la publication d'un rapport inédit sur les politiques publiques, et entend désormais "challenger" le gouvernement sur son suivi, a expliqué le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). Initié l'an passé, le "printemps de l'évaluation" vise à renforcer l'évaluation des politiques publiques en s'assurant que les crédits sont utilisés efficacement et le cas échéant en suggérant des ajustements. L'évaluation des politiques publiques "doit être un outil d'aide à la décision publique, de pilotage et non de pilonnage", affirme le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dans l'avant-propos du rapport de 192 pages présenté mardi. Le document synthétise les travaux menés par 45 rapporteurs spéciaux, de tous bords, qui ont oeuvré sur un thème de leur choix en procédant à enquêtes et auditions, notamment de ministres. Agriculture et alimentation, justice, sport, enseignement scolaire, niches fiscales, emploi des forces militaires, immigration... le panel de sujets d'étude est vaste. Les travaux ont notamment permis de mettre en lumière des difficultés de budgétisation, certaines missions n'ayant pas consommé tous leurs crédits. C'est le cas notamment de la mission "Outre-mer" ou du programme "Sport". Désormais, ce rapport "a pour vocation de devenir le rapport d'évaluation des politiques publiques (unique) émis par l'Assemblée nationale" et doit "être annuel", a affirmé M. Woerth lors d'un point presse. Et les conclusions, issues des travaux, "doivent faire l'objet d'un suivi sinon cela n'a pas de sens", a-t-il souligné, estimant que "le gouvernement doit être challengé sur le suivi". "La majorité ne doit pas être totalement +Bisounours+ avec le gouvernement dont elle est issue et l'opposition ne doit pas être caricaturale", a-t-il ajouté, plaidant pour que l'évaluation soit "apolitique". Ce document, c'est "un rapport de force", a renchéri le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM), expliquant que certains travaux menés l'an passé dans ce cadre avaient permis d'influer sur le budget. L'élu des Hautes-Alpes a cité la proposition de résolution de Laurent Saint-Martin (LREM), "pour une révision générale des taxes à faible rendement", qui a favorisé "la suppression de plusieurs petites taxes" dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019. Il s'agissait notamment de la taxe sur les farines, "contribution aux poinçonnages et essai de métaux précieux", ou encore de la taxe sur "l'ajout de sucre à la vendange".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
