<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 18:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) veut "une charte de l'immigration" adossée à la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007163703.wy2rji6j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR de l'Yonne Guillaume Larrivé, candidat à la présidence du parti, a proposé lundi à l'Assemblée la mise en place d'une "charte de l'immigration" adossée à la Constitution et soumise à "référendum", pour donner des "pouvoirs nouveaux" au gouvernement. "Il ne doit plus y avoir un droit des étrangers à immigrer en France mais un droit de l'Etat à décider qui la France souhaite accueillir ou refuser sur le territoire de notre nation", a lancé l'élu lors du débat sur l'immigration voulu par Emmanuel Macron. "C'est pourquoi je propose qu'une charte de l'immigration, adossée à la Constitution, soit soumise au peuple français par référendum, pour donner au gouvernement, sous le contrôle de l'Assemblée, des pouvoirs nouveaux", a-t-il ajouté. "Ce n'est pas aux juridictions, aux organisations supranationales, à la bureaucratie ou aux candidats à l'immigration eux-mêmes de décider de la politique de la France. C'est aux Français de décider", selon M. Larrivé. Pour l'ancien conseiller de Nicolas Sarkozy, le gouvernement doit avoir le pouvoir de "décider librement d'attribuer ou de retirer une carte de séjour", de "plafonner l'immigration par décret" ou encore de "suspendre le regroupement familial". "Ce nouveau cadre constitutionnel" permettra également de "réserver l'asile aux vrais réfugiés politiques", a poursuivi l'élu qui prône également "la suppression du droit du sol", ainsi que de "l'acquisition de la nationalité à raison du mariage" dans le cadre d'un "nouveau code de la nationalité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe invite à un changement de "logiciels" lors d'un débat sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007162657.1wnqw3oy.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "accepter de réviser nos logiciels": Edouard Philippe a dressé lundi un bilan critique de la politique migratoire française en proposant six axes de travail, en ouverture d'un débat sensible à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron mais qui divise jusque dans la majorité. Revendiquant "une politique sans coups de menton ni naïveté", Edouard Philippe a donné le coup d'envoi de la discussion devant un hémicycle clairsemé, avant de céder la parole à plusieurs ministres et orateurs des différents groupes. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tous (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'était pas "taboue". Il a ensuite développé "six orientations" qui doivent former "un tout cohérent de droits et de devoirs". Parmi celles-ci, une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face, sans tabou, sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Edouard Philippe veut également redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, ou encore "faire plus et mieux en matière d'intégration", en insistant sur le "volet insertion professionnelle" notamment pour les filières en tension. Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Pour répondre aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. - "Lutte contre les fraudes" - MM. Castaner et Le Drian ont eux insisté sur la nécessité d'agir au plan international pour réguler les flux migratoires et faciliter le retour des personnes en situation irrégulière. Il nous faut "une approche globale pour agir le plus en amont avec les pays d'origine et de transit et éviter les tragédies en Méditerranée", a expliqué M. Le Drian, évoquant notamment la nécessité de "partenariats" sur la politique des visas. L'immigration, "c'est d'abord une question internationale et l'Europe est au coeur des défis et des solutions", a approuvé Christophe Castaner. Agnès Buzyn a pour sa part défendu avec force le système de protection sanitaire des immigrés en vigueur: "Oui, en France, on ne laisse pas des personnes périr parce qu'il leur manque le bon tampon sur le bon document". Concernant l'Aide médicale d'Etat (AME), elle a cependant annoncé un "plan de lutte contre les fraudes". - "Bouc émissaire" - Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national, Marine Le Pen, a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français converti à l'islam, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Dix-sept de ses membres ont réclamé dans une tribune lundi d'"élargir l'accès du marché du travail aux migrants". A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "Vous avez choisi de faire de l'immigré le bouc émissaire des problèmes du pays plutôt que le financier qui pille notre pays ou le fraudeur du fisc", a mis en garde le chef des Insoumis Jean-Luc Mélenchon. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" et "vieilles ficelles", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", demande Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat immigration: le gouvernement réfléchit "à l'idée de quotas" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007152234.xlzjzdjb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a affirmé lundi que le gouvernement réfléchit "à l'idée de quotas" en matière migratoire, en particulier dans le domaine professionnel, reprenant ainsi en ouverture du débat sur l'immigration à l'Assemblée un thème controversé. "Je n'ai pas peur de réfléchir à l'idée de quotas", a lancé le Premier ministre dans l'hémicycle, lors de son discours d'ouverture de ce débat voulu par Emmanuel Macron. "S'agissant de l'immigration professionnelle", il faut "avoir une approche pragmatique en relation avec nos besoins de main d'oeuvre", a-t-il déclaré, en référence à une catégorie de migration qui concerne près de 34.000 personnes en France. "Et s'il fallait piloter par objectifs quantitatifs notre immigration en matière professionnelle", a-t-il poursuivi, "il faudrait s'interroger sur l'intérêt de quotas par nationalités ou par secteurs professionnels". S'il a reconnu que "les quotas ne peuvent pas s'appliquer à l'asile, ni à l'immigration familiale", domaines sanctuarisés par des textes européens, il a toutefois souligné que cette dernière catégorie familiale "ne saurait échapper à toute maîtrise": "Il faut lutter contre les abus et les fraudes, et resserrer les critères là où cela s'impose". Ce faisant, le Premier ministre a ouvert la voie à un durcissement possible de cette voie d'entrée en France qui a concerné quelque 90.000 personnes en 2018, dont environ 12.000 pour le regroupement familial. "Nous nous sommes par ailleurs fixés des objectifs ambitieux d'accueil d'étudiants", a encore ajouté M. Philippe. Par ailleurs, il a également évoqué un possible durcissement de l'accès à la naturalisation, qui concerne 60.000 personnes par an environ. Il a ainsi affirmé que son gouvernement se penchait sur les "critères que nous nous donnons pour vérifier le niveau de langue française des candidats". "Je pense qu'il faut relever ce niveau", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe prône de "réviser" les "logiciels" lors d'un débat sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007151013.vz2cnbzs.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "accepter de réviser nos logiciels": Edouard Philippe a dressé lundi un bilan critique de la politique migratoire française en proposant six axes de travail, en ouverture d'un débat sensible à l'Assemblée voulu par Emmanuel Macron mais qui divise jusque dans la majorité. Revendiquant "une politique sans coup de menton ni naïveté", Edouard Philippe a donné le coup d'envoi de la discussion devant un hémicycle clairsemé, avant de céder la parole à Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Un an après la promulgation de la loi asile-immigration-intégration, le Premier ministre a admis que le gouvernement n'avait "pas atteint tout (ses) objectifs" en matière migratoire, soulignant l'augmentation de 22% entre 2017 et 2018 du nombre de demandes d'asile. "Le système français d'asile est aujourd'hui saturé", a-t-il déploré, estimant que l'idée de "quotas" n'est pas "taboue". Il a ensuite développer "six orientations" qui doivent former "un tout cohérent de droits et de devoirs". Parmi celles-ci, une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile. "La France (...) ne doit être ni plus, ni moins attractive que ses voisins", a plaidé Edouard Philippe en appelant à "regarder les choses en face, sans tabou, sans rien renier de nos principes", notamment sur les conditions d'accès aux soins. Sur ce point, Agnès Buzyn devrait proposer une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents. Et si Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès" est en cours. - "Mythes et fantasmes" - Edouard Philippe a également exhorté à redéfinir la stratégie de l'aide publique au développement, qui doit atteindre 0,55% du PIB en 2022, ou encore à "faire plus et mieux en matière d'intégration", en insistant sur le "volet insertion professionnelle" notamment pour les filières en tension. Quelques jours après le virulent discours anti-immigration du polémiste Eric Zemmour, le Premier ministre a décoché quelques flèches contre les pourvoyeurs de "fausses solutions", fustigeant les "mythes et fantasmes" de "l'immigration zéro", de "l'immigration de remplacement" ou encore de "la fin du droit du sol". Répondant aux "inquiétudes" des Français, M. Philippe s'est dit aussi "prêt" à ouvrir un débat sur "les dérives communautaires", en indiquant qu'il ne liait pas le sujet à celui de la politique migratoire. Dès avant le coup d'envoi des échanges, la présidente du Rassemblement national a fait le lien entre la tuerie de la préfecture de Paris, perpétrée par un Français radicalisé, Mickaël Harpon, et une "immigration anarchique" laissant se développer le "fondamentalisme islamiste". Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question. A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "La pression n'est pas migratoire, elle vient de la finance", a écrit le leader du PCF Fabien Roussel à Emmanuel Macron, l'accusant de "préfére(r) que la Nation s'écharpe sur l'AME et sur les allocations sociales" plutôt que sur les questions sociales. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui pointent "postulats erronés" et "vieilles ficelles", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", demande Eric Ciotti (LR).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat immigration: Philippe défend sa politique mais reconnaît n'avoir "pas atteint tous nos objectifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007143831.2rq5adyr.html</link>
   <description><![CDATA["Depuis deux ans, nous menons une politique d'immigration sans coups de menton et sans naïveté" mais "nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", a reconnu le Premier ministre Edouard Philippe lundi en ouvrant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale. "La lutte contre l'immigration irrégulière gagne progressivement en efficacité et donc en crédibilité", a-t-il défendu, un peu plus d'un an après le vote de la loi Asile et immigration, texte qui avait pour la première fois fragmenté la majorité. Mais "clairement, nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", a-t-il concédé. "Nous devons poursuivre nos efforts et faire mieux. Sur la base de quels principes ? Avec quels moyens ?", a interrogé le chef du gouvernement, se disant une fois encore ouvert "à l'idée de quotas". Il a cependant dénoncé les "fausses solutions" comme "l'+immigration zéro+, d'abord, dont on sait qu'elle n'a jamais existé dans le passé et qu'on imagine encore moins dans un monde ouvert et hyper-connecté" et "l'+immigration de remplacement+, vocable d'une laideur certaine, qui fait appel aux ressorts les plus détestables du complotisme". Le Premier ministre a en outre reconnu "des dérives communautaires", "une sécession insidieuse dont nous ne voulons pas", se disant prêt à avoir un débat sur le sujet et "répondre aux inquiétudes de nos compatriotes". "Mais c'est un débat en soi, qui pose d'autres questions que celles de la maîtrise des flux migratoires et de l'accueil des ressortissants étrangers qui nous réunissent aujourd'hui", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Notre pays cache un fascisme islamiste" (Dupont-Aignan)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007142615.03zhl4y1.html</link>
   <description><![CDATA["Notre pays cache un fascisme islamiste", a estimé lundi sur Twitter le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan, à propos de la tuerie à la préfecture de police de Paris perpétrée jeudi par un Français radicalisé. "A chaque attentat nous avons le droit au même déni de réalité. Notre pays cache un fascisme islamiste!", a tweeté l'ancien allié de Marine Le Pen au second tour de la présidentielle en 2017. Il a souhaité sur BFMTV que l'Etat "prenne la mesure du défi, non pas pour stigmatiser quiconque mais pour maintenant mettre hors d'état de nuire des salafistes, des dangereux personnages qui s'attaquent à la République" et demandé que les fonctionnaires prêtent à cet égard un "serment de laïcité et de République". M. Dupont-Aignan a par ailleurs estimé dans un communiqué que le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale n'était "qu'une nouvelle opération médiatique visant à dissimuler l'absence d'actes du gouvernement", et réclamé à nouveau un référendum d'initiative partagée sur l'immigration. are/jk/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: "Nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", admet Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007141648.jbofy83y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Édouard Philippe, a admis lundi que "clairement, nous n'avons pas atteint tous nos objectifs", en matière d'immigration, lors du débat sur le sujet à l'Assemblée nationale. "Nous devons poursuivre nos efforts et faire mieux. Sur la base de quels principes ? Avec quels moyens ?", a interrogé le chef du gouvernement, en rejetant les "fausses solutions", telles que "l'immigration zéro" ou "la fin du droit du sol", mais en se disant ouvert "à l'idée de quotas".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Philippe revendique une "politique sans coups de menton et sans naïveté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007141447.5b5fdiyi.html</link>
   <description><![CDATA["Depuis deux ans, nous menons une politique d'immigration sans coups de menton et sans naïveté", a revendiqué le Premier ministre Edouard Philippe lundi en ouvrant le débat sur l'immigration à l'Assemblée nationale. "La lutte contre l'immigration irrégulière gagne progressivement en efficacité et donc en crédibilité", a-t-il assuré, un peu plus d'un an après le vote de la loi Asile et immigration, texte qui avait pour la première fois fragmenté la majorité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: débat sensible à l'Assemblée, voulu par Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007140200.hh3n19u8.html</link>
   <description><![CDATA[Quel cap pour la politique migratoire de la France ? Comme voulu par Emmanuel Macron, l'Assemblée nationale aborde lundi ce thème hautement sensible qui divise jusque dans la majorité, en attendant d'éventuelles décisions de l'exécutif, notamment sur les soins aux migrants. Le coup d'envoi de ce débat sans vote sera donné à 16H00 par le Premier ministre Edouard Philippe, suivi par Jean-Yves le Drian (Affaires étrangères), Christophe Castaner (Intérieur) et Agnès Buzyn (Santé). Puis les orateurs des différentes groupes politiques, dont Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), prendront la parole pendant plus de deux heures et demie, avant les réponses des ministres. Un débat similaire aura lieu mercredi au Sénat. Le gouvernement va présenter "six axes de travail", dont une réflexion sur les prestations sociales accordées aux demandeurs d'asile, "pour faire en sorte que la France ne soit pas moins accueillante mais pas forcément plus attractive non plus", a indiqué Matignon. Depuis plusieurs mois, Emmanuel Macron insiste sur ce thème de l'immigration, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. "Si nous n'avons pas le courage de regarder en face la demande de maîtrise exprimée par tous nos concitoyens (...), nous ne serions pas lucides", a-t-il insisté mardi à Strasbourg. "Je pense que nous avons loupé ces dernières années l'intégration telle que nous aurions dû la réussir", a aussi jugé lundi le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Le gouvernement revendique de lancer ce débat "dans des conditions apaisées", "pas en période de crise", selon le ministre des relations avec le Parlement. Les violents propos du polémiste Eric Zemmour le 28 septembre ont pourtant montré l'inflammabilité du sujet. - "Populisme d'Etat" - Le débat portera notamment sur l'augmentation de 22% de la demande d'asile, portée à 123.625 personnes en 2018. "Trop de demandeurs d'asile en provenance de pays d'origine sûrs sont en réalité davantage motivés par les conditions d'accès à notre système de santé et par la longueur de nos procédures", a dit Edouard Philippe au JDD, alors qu'Albanais et Géorgiens figurent respectivement en deuxième et troisième positions des demandeurs, derrière les Afghans. Sur le volet social, Emmanuel Macron a rejeté l'idée d'une suppression de l'aide médicale d'Etat (AME) aux sans-papiers, mais souhaité une évaluation du panier de soins pour lutter contre certains "excès". Une réforme de la Protection universelle maladie (PUMa, ex-CMU) dont bénéficient les demandeurs d'asile, introduisant une période de carence de trois mois pour les soins non-urgents, serait également envisagée. Plusieurs responsables LREM dont Stanislas Guerini ont aussi appelé à imaginer une politique "fondée sur des objectifs chiffrés" pour l'immigration économique, idée se rapprochant des quotas. Dans la majorité, la mise en avant du thème de l'immigration, qui avait déjà divisé lors du vote de la loi Asile et immigration en 2018, a fait grincer une partie de l'aile gauche. "C'est le genre de sujet où l'on a intérêt à faire plus et parler moins", juge un poids lourd. Mais le gouvernement s'est employé à déminer la question. "Il n'y aura pas de loi asile-immigration-intégration 2", a assuré Matignon. A gauche, les préventions sont vives: le numéro un du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat". "Il n'y a pas aujourd'hui en France et en Europe de submersion migratoire, mais bien une crise de l'accueil des migrants", juge Danièle Obono (LFI). "La pression n'est pas migratoire, elle vient de la finance", a écrit le leader du PCF Fabien Roussel à Emmanuel Macron, l'accusant de "préfére(r) que la Nation s'écharpe sur l'AME et sur les allocations sociales" plutôt que sur les questions sociales. Les alertes viennent aussi de l'extérieur, des associations d'aide aux migrants, qui organisent en parallèle des "états généraux des migrations", et également des cultes. La Fédération protestante de France s'inquiète des "conséquences délétères de l'instrumentalisation à des fins électoralistes des questions liées à l'immigration". Pour sa part, la droite voit avec scepticisme les intentions présidentielles, disant attendre "des actes", sur "un sujet majeur qui pose un défi incroyable à notre société: est-ce que demain la France va toujours rester la France?", selon les mots d'Eric Ciotti (LR). Treize maires de grandes villes, dont Anne Hidalgo (PS/Paris), Martine Aubry (PS/Lille), François Baroin (LR/Troyes) ou Jean-Luc Moudenc (LR/Toulouse), ont profité de ce débat pour se rappeler au bon souvenir du gouvernement, lui demandant lundi dans une tribune de les aider urgemment à gérer des campements de migrants.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 14:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: les insoumis veulent "changer les termes du débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007132354.c79ctjw3.html</link>
   <description><![CDATA[Réunions publiques, livrets défendant une politique migratoire humaniste, demande d'enquête parlementaire sur l'accueil en Seine-Saint-Denis: les députés insoumis ont lancé lundi une contre-offensive pour "changer les termes du débat" sur l'immigration. Le débat sur ce thème voulu par Emmanuel Macron lundi à l'Assemblée "n'est pas une diversion" mais la déclinaison d"une politique antisociale", a dénoncé la députée de Paris Danièle Obono lors d'un point presse. Patron du groupe LFI, Jean-Luc Mélenchon prendra la parole lors du débat dans l'hémicycle sur ce sujet hautement inflammable. "Nous voulons changer les termes du débat politique et public actuel, sortir de l'étau mortifère dans lequel tentent de l'enfermer M. Macron et Mme Le Pen", a ajouté Mme Obono, accusant le chef de l'Etat d'avoir abordé la question "par le petit bout de la lorgnette électoraliste". "S'il y a une crise aujourd'hui, c'est celle de l'accueil des immigrés", a martelé son collègue Ugo Bernalicis, accusant Emmanuel Macron d'enfourcher le thème de l'immigration pour "sécuriser" son électorat "qui a bougé vers la droite". Les députés LFI se sont donné pour mission de "dénoncer des contre-vérités" circulant, selon eux, sur la question migratoire en diffusant notamment un "contre-argumentaire". Une plaquette résumant les propositions du groupe pour "une politique migratoire humaniste, solidaire, raisonnée et réaliste", et une autre intitulée "respecter les migrants, régler les causes des migrations", seront distribuées. Le groupe LFI a également prévu de mener jusqu'à décembre des initiatives: projection-débat, conférences et réunions publiques sur la question. Le député de Seine-Saint-Denis Alexis Corbière a annoncé qu'il déposerait, au nom de son groupe, une "proposition de résolution" réclamant une commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'accueil des migrants à la préfecture de Bobigny. D'autres demandes d'enquêtes sont programmées (situation des droits humains aux frontières intérieures et extérieures, action de Frontex). Dénonçant la réduction du nombre d'agents publics chargés de l'accueil depuis la dématérialisation des prises de rendez-vous, le député a pointé l'augmentation importante des délais en Seine-Saint-Denis qui, selon lui, seraient passés de 2 à 6 mois voire un an. Résultat, a expliqué l'élu, un "marché noir", un "business du rendez-vous" s'est mis en place, avec des "réseaux mafieux" qui s'accaparent les places et réclament "200 euros" par rendez-vous à des migrants qui, parfois, risquent l'expulsion. "Il faut faire cesser ce scandale", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Faure (PS) prône l'apaisement plutôt que le "populisme d'Etat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007105530.36w474yw.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Olivier Faure a alerté contre la tentation d'un "populisme d'Etat" lors du débat sur l'immigration qui se tient à l'Assemblée lundi à l'initiative de la majorité, faisant pour sa part 17 propositions d'"apaisement". "Nous sommes favorables" au débat sur l'immigration de l'après-midi dans l'hémicycle, mais il ne faut rien céder "aux Le Pen et à Salvini", a estimé le député de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse lundi matin au siège du PS à Ivry-sur-Seine (Val-de-Marne). Olivier Faure a en particulier fustigé l'idée que la France serait un "eldorado fantasmé" pour les migrants, qui feraient en Europe "un shopping de l'asile", se référant à des propos des ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et de l'ex-ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau. Ils sont selon le socialiste le symptôme d'une "zemmourisation des esprits" et d'un "populisme d'Etat". En France, "le solde migratoire est légèrement positif, de 58.000, à comparer aux 800.000 naissances annuelles sur notre territoire", a souligné M. Faure. Il a égrené 17 propositions "permettant l'apaisement", parmi lesquelles la création de 30.000 places d'hébergement d'urgence et pour les demandeurs d'asile dont le droit serait "sanctuarisé", d'un "Giec des migrations" pour que les Nations unies s'appuient sur l'expertise scientifique, l'expulsion "dès les premiers mois des personnes dont les demandes (d'asile) n'ont aucune chance d'intervenir" ou encore la "refondation du règlement de Dublin" - qui stipule en particulier qu'un migrant ne peut être accueilli que dans le pays par lequel il est rentré en Europe. Olivier Faure a aussi souhaité la création de trois nouvelles voies légales d'immigration: humanitaires "contre le viol, la torture, la prostitution" qui menacent les migrants; "climatique" avec une "convention ad hoc distincte de la convention de Genève"; et une voie "économique", avec des "arrivées négociées avec les pays d'origine d'une part, et le monde syndical et les branches professionnelles" d'autre part "pour ne pas que ces mains-d'oeuvre soient utilisées comme moyen de pression salariale". Interrogé sur l'existence d'une telle pression salariale via l'immigration, M. Faure a précisé: "il ne faudrait pas que ce débat s'ouvre" car "à l'heure d'actuelle rien ne permet d'accréditer cette idée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>AME, PUMa, CMU-C: quelle couverture santé pour les étrangers?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007101346.1lk5lz1y.html</link>
   <description><![CDATA[A l'heure du débat au Parlement sur l'immigration, tour d'horizon des droits sociaux garantissant aux étrangers une protection contre la maladie et un financement de leurs frais de santé. L'aide médicale d'Etat (AME) C'est la couverture santé des étrangers en situation irrégulière. Les demandeurs doivent justifier de leur identité et d'une résidence "stable" en France depuis plus de trois mois. L'AME est également soumise à conditions de ressources, qui doivent être inférieures à des plafonds (en métropole, 746 euros par mois pour un célibataire ou 1.566 euros pour un couple avec deux enfants). Si ces critères sont remplis, l'aide est accordée pour un an, mais son renouvellement "n'est pas automatique" et doit faire l'objet d'une nouvelle requête. Les bénéficiaires de l'AME sont pris en charge à 100%, sans avance de frais, pour les principaux soins: médecins, dentistes, chirurgie, vaccination, contraception... Ce "panier" n'inclut toutefois pas les cures thermales, l'aide médicale à la procréation ou encore les médicaments remboursés à 15%. En cas d'urgence vitale, de maladie contagieuse ou de grossesse, les étrangers en situation irrégulière peuvent être soignés gratuitement à l'hôpital même s'ils ne sont pas admis à l'AME. L'ensemble du dispositif est financé par le budget de l'Etat, qui prévoit une dépense de 934,4 millions d'euros en 2020, comme en 2019. Le nombre de personnes concernées a doublé en 15 ans et dépassait 318.000 fin 2018. La protection universelle maladie (PUMa) C'est la garantie de base pour la prise en charge des frais de santé par l'assurance maladie. Toute personne travaillant ou résidant en France "de manière stable et régulière" y a droit "tout au long de sa vie", y compris les demandeurs d'asile. Depuis le 1er janvier 2016, la PUMa a remplacé l'ancienne couverture maladie universelle (CMU). Les assurés n'ont plus à justifier d'un changement de situation (chômage, séparation, déménagement), ce qui évite des ruptures de droits. La CMU-complémentaire (CMU-C) C'est la complémentaire santé gratuite pour les plus pauvres. Comme les autres mutuelles et assurances, la CMU-C couvre ce que l'assurance maladie ne prend pas en charge: ticket modérateur, forfait hospitalier, dépassements d'honoraires... Elle garantit en outre la dispense d'avance des frais, directement pris en charge par la Sécu (tiers payant). Pour y avoir droit, il faut résider en France depuis plus de 3 mois, légalement et "de manière ininterrompue", mais aussi justifier de revenus inférieurs à certains plafonds, les mêmes que pour l'AME. Mais sur les 7 à 8 millions de bénéficiaires potentiels, entre un tiers et la moitié n'y ont pas recours. A partir du 1er novembre, la CMU-C fusionnera avec un autre dispositif d'aide au paiement d'une assurance santé privée (ACS), pour créer la nouvelle complémentaire santé solidaire (CSS).]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pécresse souhaite que la radicalisation puisse être motif de licenciement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007093051.d2z0o4ht.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, présidente de la région Ile-de-France, a souhaité lundi, après l'attaque à la préfecture de police de Paris, que la radicalisation soit considérée comme une "incompatibilité professionnelle" susceptible de déclencher un licenciement. La présidente du mouvement Libres! a estimé sur Europe 1 que face à cette "radicalisation islamiste qui nous défie, il va falloir trouver la solution juridique qui nous permette, sans porter atteinte aux droits de l'homme et aux libertés qui nous sont chers, de régler ce problème et de le combattre pied à pied". Pour elle, le fait d'être "un radicalisé islamiste (...), qui pense que la loi religieuse est au-dessus de la loi républicaine (...), ne doit pas être compatible avec l'exercice de certaines fonctions". Il faut "édicter des incompatibilités professionnelles et dans tous les services publics, de santé, éducatifs, évidement de sécurité - police et administration pénitentiaire -, mais aussi dans les collectivités locales, pouvoir engager des procédures de licenciement si les personnes ont des comportements contraires aux valeurs de la République", a-t-elle plaidé. A l'heure actuelle, tout agent travaillant par exemple dans les transports et qui "fait l'objet d'une enquête des services antiterroristes pour radicalisation" peut être "mis de côté" mais il faut "aller plus loin", que cette radicalisation "soit un motif de licenciement possible et que le licenciement ne soit pas annulé par le juge". "Je ne parle pas de criminaliser, je parle d'incompatibilité professionnelle", a insisté Mme Pécresse, notant que "la radicalisation ça se prouve, par la fréquentation de mosquées salafistes, par le refus de serrer la main d'une femme". Après l'attaque à la préfecture de police au cours de laquelle quatre policiers ont été tués par un employé qui travaillait au sein de la Direction du renseignement et présentait des signes de radicalisation, le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé dimanche le lancement de deux missions sur la détection d'éventuels signes de radicalisation islamiste d'agents chargés de la lutte antiterroriste. Un récent rapport parlementaire sur la radicalisation dans les services publics, rédigé par les députés Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône), évoquait une trentaine de cas soupçonnés mais pas avérés dans les rangs des 130.000 gendarmes et 150.000 policiers.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 09:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: la France a "loupé l'intégration", estime Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007081116.319tyq7b.html</link>
   <description><![CDATA[La France a "loupé ces dernières années l'intégration" de ses immigrés, a estimé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner lundi, au moment où s'ouvre à l'Assemblée nationale un débat hautement sensible sur le sujet, voulu par Emmanuel Macron. "Je pense que nous avons loupé ces dernières années l'intégration telle que nous aurions dû la réussir", a déclaré le ministre sur France Inter. "Depuis plusieurs années, nous nous opposons entre la droite et la gauche, sur le nombre d'immigrés, sur la capacité qu'on a à éloigner, et on a oublié l'essentiel", c'est-à dire "l'intégration des étrangers (...) accueillis", a-t-il ajouté. Les députés doivent débuter lundi après-midi leur débat sur la politique migratoire française. Un thème hautement sensible, poussé depuis plusieurs mois par le président Emmanuel Macron, et qui divise jusque dans la majorité. Selon Matignon, le débat doit notamment évoquer la "forte augmentation de la demande d'asile", portée à 123.625 personnes en 2018, soit une croissance de 22% en un an. Parmi ces demandeurs, Albanais et Géorgiens, ressortissants de pays considérés comme "sûrs", figurent respectivement en deuxième et troisième positions, derrière les Afghans. M. Castaner a toutefois rappelé qu'une politique de quotas n'est pas à l'ordre du jour concernant les demandeurs d'asile. "Par nature, le principe de l'asile implique que nous examinions au cas par cas chaque situation individuelle, il en va de l'honneur de ce que nous sommes", a-t-il expliqué. Pour lutter contre les "détournements de l'asile", le gouvernement "doit travailler avec les pays d'origine", comme la Géorgie et l'Albanie, en augmentant le nombre de laissez-passer consulaires qui permettent de reconduire un étranger directement dans son pays, selon lui. Après des discussions diplomatiques avec les pays concernés, "ces derniers mois nous avons une très forte baisse du phénomène migratoire", a-t-il fait valoir. "Surtout, nous devons faire un sorte qu'il n'y ait pas une sorte d'Eldorado fantasmé, qui fait que des gens, au risque de leur vie, cherchent à venir en Europe et cherchent à venir en France", a estimé M. Castaner, en expliquant vouloir "augmenter l'aide publique au développement". Il s'est en revanche défendu de vouloir remettre en cause la couverture santé des sans-papiers, alors que l'Aide médicale d'État (AME) est actuellement examinée par une mission d'inspection. "Il faut réformer s'il y a des abus", a-t-il déclaré, en précisant que "le gouvernement n'a jamais remis en cause l'Aide médicale d'État". L'AME, qui permet l'accès aux soins des immigrés en situation irrégulière présents depuis au moins trois mois sur le territoire, coûte 934 millions d'euros à l'État et bénéficie à plus de 300.000 sans-papiers.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture: Le Gendre (LREM) accuse LR d'"instrumentalisation politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191007073811.uzdmfck1.html</link>
   <description><![CDATA[L'opposition de droite est "dans la pure instrumentalisation politique" de la tuerie à la préfecture de police lorsqu'elle demande une commission d'enquête à l'Assemblée nationale, a critiqué lundi Gilles Le Gendre, le patron des députés LREM. "Je n'ai pas à être d'accord ou pas d'accord" avec Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée, qui demande la mise en place d'une telle commission, puisque "c'est un droit" et "je le respecte", a déclaré M. Le Gendre sur LCI. Mais "je dis juste que ça ne servira pas à grand chose pour une raison très simple que Christian Jacob sait comme moi: maintenant l'ensemble des faits qui se sont produits jeudi sont couverts par l'enquête judiciaire et le parlement n'a pas le droit d'y intervenir", a-t-il souligné. "Nous sommes dans la pure instrumentalisation politique, (...) ça n'est pas ça qu'attendent les Français". Il a également accusé le député Guillaume Larrivé, qui a réclamé la démission du ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, d'instrumentaliser l'attaque survenue jeudi, en notant que M. Larrivé est "un des candidats à la présidence de LR". M. Le Gendre a en outre défendu le ministre sous le feu des critiques, en remarquant que dans de telles fonctions il sera sous pression "jour et nuit de la première heure à la dernière heure de son mandat donc il n'y a rien de nouveau sous le soleil". "Je crois qu'il fait bien son travail", a abondé le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau sur Francinfo, estimant qu'on "vit quand même dans un monde curieux où la pression collective est de parler immédiatement". "Quand on parle immédiatement, on vous dit : +mais oui, mais vous avez dit des choses+, mais factuellement c'était ce que savait Christophe Castaner, et quand vous parlez avec un peu de délai, en disant : +j'attends des analyses+, immédiatement la suspicion s'organise en disant: +vous essayez de cacher des choses+", a-t-il argumenté, en faisant référence à l'incendie de l'usine chimique Lubrizol à Rouen. Christophe Castaner a admis des "failles" dans le suivi de l'assaillant, qui a poignardé à mort jeudi quatre fonctionnaires avant d'être abattu, et avait montré des signes de "radicalisation" en 2015. Cette tuerie est révélatrice d'un "dysfonctionnement d'État" mais pas d'un "scandale d'État" comme l'affirme l'opposition, a-t-il estimé lundi matin. Christian Jacob a indiqué samedi qu'il demanderait "mardi en conférence des présidents la mise en place d'une commission d'enquête sur l'affaire de la préfecture de police", précisant que son groupe était prêt à utiliser son "droit de tirage" annuel qui lui permet d'inscrire une demande de commission d'enquête à l'ordre du jour de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Oct 2019 07:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
