<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 04:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée se prononce sur le remède Buzyn pour le système de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326030205.3rh8fjrd.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de vifs échanges sur l'accès aux soins faisant écho au grand débat, l'Assemblée doit adopter mardi, en première lecture, le projet de loi santé d'Agnès Buzyn, qui conjugue révision de la carte hospitalière et fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine. Le scrutin, qui vient clore un marathon d'une semaine sur quelque 1.700 amendements dans l'hémicycle, est programmé en milieu d'après-midi. Ce texte sur "l'organisation et la transformation du système de santé" passera ensuite au Sénat en première lecture, en vue d'une adoption définitive avant fin juillet. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, il prévoit une réforme des études de santé pour notamment pallier le manque de médecins, une régularisation de médecins étrangers, la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", et encore un accès élargi aux données de santé. Face à "la détresse qui a éclaté avec fracas ces derniers mois" dans la crise des "gilets jaunes", Mme Buzyn assure que "notre système de santé est l'un des plus beaux outils pour rassurer, apaiser" et qu'il s'agit avec son projet de loi de "garantir un meilleur accès aux soins sur le territoire à tous les citoyens". Le vote des députés devrait être une simple formalité pour le gouvernement, malgré le rejet tant de la gauche que d'une majorité de la droite. Mais "ils n'ont pas d'accroche", raille un responsable LREM, qui considère toutefois le projet de loi "pas révolutionnaire". Il ressort "enrichi par les parlementaires", considère son rapporteur, le "marcheur" Thomas Mesnier, dont notamment l'amendement pour autoriser les pharmaciens à délivrer, sous certaines conditions, des médicaments sous prescription médicale obligatoire (cystites, angines...), a été validé. D'un bloc, les oppositions s'élèvent pour leur part contre les habilitations prévues au gouvernement pour légiférer par ordonnances sur de nombreux sujets, ce qui est perçu comme un désaisissement du Parlement. La ministre justifie cette procédure par des concertations en cours avec les acteurs. - "Territoires de seconde zone" - Sur le fond, ces députés demandent quel sera le processus de sélection qui remplacera à la rentrée 2020 le "numerus clausus", nombre d'étudiants actuellement admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme). Mme Buzyn promet de permettre d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés"... dans dix ans. La future carte hospitalière, avec 500 à 600 "hôpitaux de proximité" sans maternité notamment, suscite le plus d'inquiétudes. "Aucun d'entre nous ne peut accepter qu'avec cette loi se dessinent des territoires de seconde zone, en marge de la République, dont les habitants seraient les sous-citoyens de demain", ont proclamé les députés PS, PCF et LFI dans une tribune dans le Journal du Dimanche. Les Républicains, qui critiquent une "hyper-centralisation", réclament de la souplesse. Mme Buzyn a assuré pour sa part que l'objectif "n'est pas la réduction de l'offre de soins sur le territoire, mais son organisation". Autre question qui a animé le Palais Bourbon: faut-il contraindre les médecins ou futurs médecins à résider un temps voire s'installer dans les déserts médicaux? Constatant que les mesures incitatives ne sont pas suffisantes, des députés de plusieurs bords, LREM compris, ont défendu une palette de dispositifs, mais sans succès, dans un hémicycle souvent garni... de médecins de profession. Les étudiants en médecine ne sont pas "comme un objet que l'on peut déplacer, comme un pylône électrique", a notamment opposé la ministre à un amendement LR. Selon la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal également, "la contrainte n'est pas efficace". Huit Français sur dix (82%) souhaitent pourtant une intervention des pouvoirs publics pour réguler la répartition des médecins libéraux sur le territoire, tandis que 65% des médecins y sont opposés, selon un sondage Odoxa pour le Groupe Profession Santé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 03:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée parlementaire franco-allemande est née</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325172147.shm2xeer.html</link>
   <description><![CDATA[Fortifier l'amitié entre les deux voisins, et du même coup, le projet européen dans une passe difficile: la nouvelle assemblée franco-allemande, rodée lundi à Paris, sera un "aiguillon", mais sans pouvoir décisionnaire. Avec cette alliance parlementaire, "nous donnons à la coopération franco-allemande, déjà singulière, une nouvelle dimension", s'est félicité le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) en louant une nouvelle institution "qui n'a pas d'équivalent connu". Avec son homologue du Bundestag, Wolfgang Schäuble (CDU), le titulaire du Perchoir a signé l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. La date choisie n'était pas anodine, 62 ans "jour pour jour" après la signature du traité de Rome, qui a jeté les bases de l'Union européenne en instituant la Communauté économique européenne (CEE). "Cela souligne notre volonté de placer la coopération bilatérale dans un contexte européen", a souligné Wolfgang Schäuble. Il espère ainsi, comme Richard Ferrand, consolider le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. "Le moteur franco-allemand doit tourner à pleine régime", a estimé la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau, qui s'apprêtait à remettre sa démission pour mener la liste LREM aux Européennes. Le Rassemblement national a dénoncé "une petite opération de communication", établissant dans un communiqué un lien entre l'officialisation imminente de la tête de liste et l'installation de l'assemblée. Celle-ci réunit 50 députés français et 50 allemands et siègera en principe au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin. Ses missions: veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. "Nous pourrons nous quereller sur le fond car nous aurons besoin de discuter franchement" mais les débats contribueront à "renforcer notre amitié", a parié Wolfgang Schäuble, ancien ministre des Finances connu pour son rigorisme. Ce "projet un peu fou", selon l'une de ses chevilles ouvrières, Christophe Arend (LREM, Moselle), est l'aboutissement d'un long cheminement. Schäuble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier 2018 à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, lors du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin. Le 22 janvier dernier, Emmanuel Macron et Angela Merkel ont signé le traité d'Aix-la-Chapelle visant déjà à renforcer les relations bilatérales, mais vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. - "Harmonie nombriliste" - Si l'assemblée franco-allemande n'aura pas de pouvoir décisionnaire, l'élue d'opposition Cécile Untermaier (PS) a souhaité, lors de sa première réunion lundi, qu'elle incarne "une force de persuasion" pour faire avancer l'Europe sur des sujets comme la transition énergétique, et lutter contre "une concurrence fiscale exacerbée" entre les pays de l'UE. "Ce que Français et Allemands ne feront pas pour l'Europe, personne ne le fera à leur place", a plaidé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Michael-Georg Link, du Parti libéral-démocrate (FDP), a appelé "à ne pas se replier sur les Etats solitaires", en critiquant un élu eurosceptique de l'AfD (extrême droite) qui a selon lui lundi "fait semblant d'être en 1919 alors que nous sommes en 2019". Patrick Hetzel (LR) a salué "la volonté de faire vivre un travail en commun", et réaffirmé son attachement au maintien du siège du Parlement européen à Strasbourg. Annegret Kramp-Karrenbauer, la dirigeante du parti conservateur allemand et dauphine de la chancelière Angela Merkel, a récemment exprimé le souhait que le siège soit à Bruxelles. Pour sa part, le chef de file des communistes André Chassaigne a émis des doutes sur le fait que cette assemblée puisse insuffler "une dynamique nouvelle", alors que le couple franco-allemand est "de moins en moins entendu" et que "l'harmonie nombriliste conduira à d'autres déconvenues" selon lui. Comme les Insoumis, le groupe PCF n'avait pas voté le 11 mars en faveur de cette initiative au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée parlementaire franco-allemande en ordre de marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325131521.wxm9nyxc.html</link>
   <description><![CDATA[Assemblée nationale et Bundestag ont scellé lundi à Paris la création d'une Assemblée franco-allemande qui doit permettre de donner "une nouvelle dimension à la coopération" entre les deux pays, dans un contexte tendu entre Brexit et élections européennes. Soixante-deux ans "jour pour jour" après la signature du traité de Rome, qui a jeté les base de l'UE en instituant la Communauté économique européenne (CEE), les présidents de l'Assemblée nationale et du Bundestag, MM. Richard Ferrand (LREM) et Wolfgang Schäuble (CDU) ont signé l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. La nouvelle institution, qui réunit 50 députés français et 50 allemands, devra en principe siéger au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin. Ses missions: veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. Avec cette alliance parlementaire, "nous donnons à la coopération franco-allemande, déjà singulière, une nouvelle dimension", s'est félicité Richard Ferrand en louant une nouvelle institution "qui n'a pas d'équivalent connu". "Nous pourrons nous quereller sur le fond car nous aurons besoin de discuter franchement" mais les débats contribueront à "renforcer notre amitié", selon Wolfgang Schäuble. Avec son homologue français, il espère ainsi renforcer le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. Le 22 janvier dernier, Emmanuel Macron et Angela Merkel avaient signé le traité d'Aix-la-Chapelle visant déjà à renforcer les relations bilatérales, mais vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. Si l'assemblée franco-allemande n'aura pas de pouvoir décisionnaire, l'élue d'opposition Cécile Untermaier (PS) a souhaité, lors de sa première réunion lundi, qu'elle incarne "une force de persuasion" pour faire avancer l'Europe sur des sujets comme la transition énergétique et lutter contre "une concurrence fiscale exacerbée" entre les pays de l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 13:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ONU: appel d'une centaine de députés français pour faire des océans un bien commun de l'humanité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325131247.qhnseio8.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés francais de tous bords plaident pour que "soit reconnu à l'océan la qualité de bien commun de l'humanité", dans un courrier au gouvernement, à l'ouverture de nouvelles discussions de l'ONU lundi à New York sur la haute mer. Ils relaient là "l'appel pour l'océan" lancé à Monaco en juin 2018 par des ONG et des personnalités françaises telle la navigatrice Catherine Chabaud. "Notre pays a démontré sa capacité d'entraînement en participant directement au succès de la COP21. Soyons une fois encore à l'avant-garde de la lutte pour le climat et la biodiversité", ont demandé ces parlementaires, emmenés par Jimmy Pahun (app. MoDem), aux ministres de la Transition écologique François de Rugy et des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian, dans un courrier transmis à l'AFP. "Si la communauté internationale s'accordait pour consacrer l'océan comme bien commun de l'humanité, nous ferions prévaloir, en haute mer, le principe de responsabilité sur celui de la liberté et de la souveraineté. Nous pourrions dès lors en partager les bénéfices, y promouvoir la recherche scientifique et y réguler les entreprises économiques", relèvent ces députés, dont de nombreux LREM (Barbara Pompili, Hugues Renson, Cédric Villani...), l'ensemble du groupe MoDem, et encore Matthieu Orphelin (non-inscrit). Les états membres de l'ONU préparent depuis septembre un traité contraignant pour 2020 sur la haute mer, qui représente près de la moitié de la surface de la planète et dont les ressources réclament une protection internationale. A l'occasion du deuxième cycle de discussions qui a débuté lundi, l'association Greenpeace a souligné le "besoin de protéger au moins 30% des océans en 2030 si nous voulons sauvegarder la faune et la flore, et aider à éviter les pires effets du changement climatique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement lundi de l'assemblée parlementaire franco-allemande à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323070013.2p50mv3s.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante députés français, 50 allemands, ensemble pour renforcer la coopération: l'assemblée franco-allemande se réunira pour la première fois lundi à Paris, dans un contexte tendu, entre Brexit et élections européennes. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) et celui du Bundestag Wolfgang Schaüble (CDU) signeront dans la matinée l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. Puis se tiendra dans une salle aux abords du Palais Bourbon, la réunion constitutive de la nouvelle assemblée, amenée à siéger au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin, pour veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. Dans l'après-midi, les ministres des affaires européennes des deux pays, Nathalie Loiseau et Michael Roth, s'exprimeront devant l'assemblée, avant une série de questions-réponses. Le sujet du Brexit pourrait s'y inviter, alors que la Première ministre britannique Theresa May doit convaincre son Parlement d'adopter son accord de divorce, après avoir obtenu un report de la sortie de l'Union européenne, initialement prévue du 29 mars. L'assemblée franco-allemande est l'aboutissement d'un long cheminement. Schaüble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier 2018 à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, lors du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin. En septembre dernier, M. Ferrand, qui avait choisi pour son premier déplacement à l'étranger l'Allemagne, avait évoqué cette idée d'une "assemblée parlementaire commune". Emmanuel Macron et Angela Merkel ont signé le 22 janvier dernier le traité d'Aix-la-Chapelle visant à renforcer les relations bilatérales, vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. Par cette alliance réaffirmée, à laquelle concourt l'assemblée franco-allemande, Paris et Berlin cherchent à renforcer le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. Mme Loiseau devrait être intronisée dès lundi soir tête de la liste LREM pour le scrutin, avant un lancement de la campagne samedi 30 mars.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée achève l'examen du projet de loi santé, vote solennel mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323024527.e1kxkc6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de vendredi à samedi l'examen du projet de loi santé, après avoir adopté des mesures qui doivent permettre de régulariser des médecins étrangers ou lutter contre l'influence des lobbies auprès des étudiants en santé. Les députés avaient entamé lundi l'examen en première lecture du projet de loi porté par Agnès Buzyn. Ils ont fini leur travaux vers 3 heures du matin, au terme d'un "marathon", selon les termes du rapporteur Thomas Mesnier (LREM). Le texte fera l'objet d'un vote solennel mardi, avant de poursuivre son parcours parlementaire au Sénat. Dans la dernière ligne droite de l'examen du texte, les députés ont notamment adopté un article qui doit permettre de régulariser des médecins étrangers, indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, et d'améliorer de façon pérenne leur intégration. Le texte doit permettre de résoudre, d'ici la fin de l'année 2021, la situation de certains de ces praticiens à diplôme hors Union européenne (Padhue), médecins, pharmaciens, dentistes ou sages-femmes, exerçant sans autorisation de plein exercice, après étude de leur dossier. Le projet de loi apporte par ailleurs diverses améliorations au dispositif pérenne d'autorisation. Les députés ont également adopté, à l'initiative du gouvernement, un amendement qui "vise à interdire l'offre de tout avantage aux étudiants en santé". Il s'agit de "mettre un terme à des pratiques d'influence qui perdurent dans les lieux de formation", selon le gouvernement. La porte-parole LREM Aurore Bergé s'est félicitée sur Twitter de mettre ainsi fin "aux pratiques d'influence des lobbies dans les lieux de formation des professionnels de santé". Juste avant d'achever l'examen du texte, les députés ont aussi prévu la remise d'un rapport dans un délai de six mois par le gouvernement "sur l'accès effectif à l'interruption volontaire de grossesse et sur les difficultés d'accès rencontrées dans les territoires, y compris celles liées aux refus de pratiquer" une IVG par certains praticiens.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 02:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats ou catastrophes: l'Assemblée prévoit des échanges accrus entre administrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323012713.l9oaamq7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi des mesures visant à faciliter les échanges d'informations entre les administrations en cas d'évènements causant de nombreuses victimes comme des attentats ou catastrophes naturelles. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement au projet de loi santé qui modifie le code de procédure pénal. Il vise à faciliter l'échange entre administrations de "données, informations ou documents strictement nécessaires" à la conduite des missions ainsi qu'à "l'information des personnes présentes sur les lieux des événements et de leurs proches". Ces informations sont sous le sceau du secret professionnel, précise l'amendement. "La gestion d'attentats de grande ampleur, de catastrophes naturelles de force exceptionnelle ou d'accidents collectifs causant de très nombreuses victimes a fait apparaître d'importantes difficultés pour disposer à brève échéance d'informations fiables sur les victimes, permettant d'assurer leur accompagnement par les services de l'État", explique l'exposé des motifs de l'amendement. Suite à un acte de terrorisme, par exemple, "ce sont plus de onze administrations et organisations qui concourent aux différentes formes de prise en charge de la victime (secours sur le terrain, délivrance de soins, réconfort moral et psychologique, conseil et aide à la réalisation des démarches, aides financières, réparation des préjudices...)", poursuit le gouvernement dans son amendement. Les acteurs de l'aide "ont besoin de disposer des informations fiables utiles à la prise en charge des victimes". Doivent donc pouvoir "être échangées entre les différents acteurs des données et informations dont certaines sont protégées (secret de l'enquête, secret médical notamment, mais à l'exclusion de celles couvertes par le secret fiscal), tout en respectant le droit à la protection des données personnelles, lors de tels événements". Permettre ces échanges via un système d'information interministériel "améliorera l'intervention des acteurs de l'aide aux victimes, dans l'intérêt de celles-ci", selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une Agence régionale de santé à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323005608.ugfxatdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi la création d'une Agence régionale de santé (ARS) de plein exercice à Mayotte, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi santé. La création de l'ARS au sein du département ultramarin répond à un engagement pris par le gouvernement en mai 2018 dans le cadre du plan pour améliorer la vie quotidienne de ce département qui a connu une crise sociale début 2018. A l'heure actuelle, l'agence de santé de l'Océan indien, créée en 2010, couvre à la fois les territoires de La Réunion et de Mayotte. La création de l'ARS de plein exercice devait initialement se faire par ordonnance. L'élue de Mayotte Ramlati Ali (LREM) a estimé que cette création à compter du 1er janvier 2020 répondait à une "nécessité". Relayant la satisfaction du député de Mayotte Mansour Kamardine (LR), son collègue Gilles Lurton a rappelé que Mayotte "restait le seul département d'Outre-mer à ne pas avoir d'Agence régionale de santé alors qu'il y a là bas des défis majeurs à relever en matière de santé" et qu'il s'agit du département qui a "la plus jeune population".]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: la clause de conscience des médecins fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323001717.eijds9ch.html</link>
   <description><![CDATA[La clause de conscience, dont les médecins peuvent se prévaloir pour refuser de pratiquer une interruption volontaire de grossesse (IVG), a fait débat vendredi soir à l'Assemblée nationale, des élues de gauche tentant en vain de la supprimer. Des députées PS et LFI ont défendu, avec le soutien du PCF plaidant pour "envoyer un signal fort", des amendements au projet de loi santé pour supprimer la clause spécifique à l'IVG, qui s'ajoute à la clause de conscience pour l'ensemble des actes médicaux. Sylvie Tolmont (PS) a fait valoir que cette clause était "superfétatoire" et confortait l'idée que l'IVG était "un acte à part". Pour Caroline Fiat (LFI), "cette double clause de conscience" mise "à l'époque pour faire passer la loi" Veil de 1975 n'a "plus lieu d'exister". La supprimer, "c'est une belle occasion 44 ans après de prolonger la belle oeuvre de Mme Veil", a-t-elle ajouté. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, leur a rétorqué que la mesure était "une fausse bonne idée". Elle a jugé que cela allait "compliquer le parcours des femmes", et que cela "n'améliorera pas l'accès à l'IVG". "La clause de conscience permet d'afficher quelque part clairement les intentions", a-t-elle observé. "Donc ça va éviter aux femmes de prendre rendez-vous avec des médecins qui éventuellement peuvent leur faire perdre du temps s'ils sont contre l'IVG et qu'ils ne sont pas dans la clause de conscience avec l'obligation de trouver un médecin" prêt à la pratiquer. "Ils peuvent dire: +je réfléchis, revenez la semaine prochaine...+. Tout cela va ajouter des parcours erratiques pour les femmes", a développé la ministre, ex-belle-fille de Simone Veil. "La clause de conscience, elle affiche la couleur. C'est pas génial, je suis d'accord, mais je pense que pour les femmes en situation de détresse, ça apporte beaucoup plus de garanties d'un parcours simple que de la supprimer", a-t-elle insisté, se disant "fondamentalement contre la suppression". Les médecins qui ne veulent pas pratiquer une IVG doivent "informer, sans délai", l'intéressée de leur refus et "communiquer immédiatement le nom de praticiens ou de sages-femmes susceptibles de réaliser cette intervention". Le nombre d'IVG est stable depuis 15 ans en France. En 2017, 216.700 IVG ont été réalisées dans l'Hexagone, quasiment le même nombre qu'en 2001.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un "espace numérique de santé" pour chaque usager</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322212652.qhe9r5z3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir la création d'un "espace numérique de santé", un compte personnel en ligne pour accéder notamment au dossier médical partagé (sorte de carnet de santé numérique), à des "applications" ou "informations de santé". Conformément à l'article adopté dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi santé, tous les patients pourront ouvrir leur propre "espace numérique de santé" au plus tard le 1er janvier 2022. Pour les personnes nées à compter de cette date, les députés ont prévu via un amendement MoDem que l'espace numérique sera automatiquement ouvert, sauf en cas d'opposition. Gratuit et personnalisable, l'espace numérique va "permettre de réunir sur la même plateforme tous les services existants", dont le dossier médical partagé (DMP) qui en sera "la pierre angulaire", a expliqué le rapporteur Thomas Mesnier (LREM). Le DMP, confié en 2016 à l'Assurance maladie et dont la généralisation a été lancée en novembre, peut contenir des comptes-rendus hospitaliers, résultats d'analyses, ou encore les médicaments prescrits. Mi-février, 4,1 million de DMP avaient été ouverts, selon des données du rapporteur, et la Caisse nationale d'assurance maladie (Cnam) en prévoit 10 millions d'ici fin 2019, 40 millions d'ici 2022. Outre le DMP, l'espace numérique permettra aussi à l'usager de fournir des renseignements sur la personne de confiance, des données relatives au don d'organe, voire des constantes de santé produites par des applications (rythme cardiaque, activité physique...). Il permettra aussi d'accéder aux données relatives au remboursement de ses dépenses de santé, grâce à l'intégration du service Améli.fr. L'objectif "c'est vraiment de remettre l'usager au coeur du dispositif, de le rendre acteur", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn, pour qui cela doit notamment "améliorer le parcours de soins". Affirmant que la France est "en retard" en la matière, elle a jugé la mesure "nécessaire" au risque de voir arriver "des flopées de propositions d'espaces numériques" moins sécurisés. La mesure a globalement fait consensus, malgré des inquiétudes formulées à gauche sur la confidentialité des données. Un amendement des députés communistes a précisé que les données de l'espace numérique ne pourront être exigées lors de la conclusion d'un contrat de complémentaire santé. Un amendement LREM entend aussi permettre aux professionnels de santé au travail d'accéder au DMP pour y déposer des documents. Le coût de la mise en oeuvre de l'espace numérique de santé est estimé à 50 millions d'euros pour la période 2019-2022.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 21:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une plateforme des données de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322185825.m0h0bgi7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une plateforme des données de santé, qui doit rassembler l'essentiel des données générées par des actes médicaux remboursés, des élus de gauche s'inquiétant pour la sécurisation de ces informations sensibles. Avec ce projet intitulé "Health Data Hub", le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle". La création de la plateforme avait été annoncée dans la foulée du rapport Villani sur ce sujet. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a évoqué un "usage innovant" de ces données qui va "améliorer l'intérêt public". Elle a souhaité "rassurer" les députés, mettant notamment en avant "la préservation d'un haut niveau de protection de la vie privée" et insistant sur "le système le plus sécurisé et le plus anonyme qui soit possible". Selon elle, la plateforme, qui sera gérée via un groupement d'intérêt public, va conduire à sécuriser des données qui sont aujourd'hui "dispersées", avec "une seule base, pérenne, sécurisée". La ministre a également rappelé que quel que soit le support (papier ou numérique), les données de santé ne peuvent être vendues. Le rapporteur du projet de loi santé, Thomas Mesnier (LREM) a aussi défendu avec cet article un "pivot de la stratégie d'intelligence artificielle". Jean-Paul Lecoq (PCF) a réclamé pour sa part des "garde-fous". "Le risque zéro n'existe pas", a-t-il fait valoir, jugeant impossible de démontrer que le système ne sera pas par exemple soumis à un risque de cybercriminalité. Caroline Fiat (LFI) a cherché à supprimer cet article qui "libéralise" la gestion des données, alors que les géants du numérique "lorgnent sur les données de santé" ."On ne parle pas de données basiques", mais de santé, des "choses très importantes du domaine du privé", a-t-elle souligné. Un amendement du gouvernement a complété les missions de la plateforme en lui permettant "d'accompagner, y compris financièrement, les porteurs de projets sélectionnés", la ministre expliquant qu'il s'agit notamment d'aider les chercheurs sur le plan technique. Un autre amendement MoDem a ajouté aux informations qui peuvent être recueillies des données de prévention issues des services de PMI (protection maternelle infantile), de la médecine scolaire ou de la médecine du travail.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sentinelle: Philippe, "attristé" par les "polémiques", répond à Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322184433.5ogqjsb1.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe s'est dit vendredi "attrist(é)" par les "polémiques" et les "rumeurs" autour de la mobilisation de la mission Sentinelle samedi lors des manifestations des "gilets jaunes", dans une lettre de réponse adressée à Jean-Luc Mélenchon. Le chef de file de La France Insoumise avait demandé "solennellement" au Premier ministre de venir s'expliquer devant l'Assemblée nationale sur la mobilisation de cette mission qu'il a qualifiée d'"aussi aventureuse que périlleuse". Le Premier ministre n'a pas jugé "nécessaire que le gouvernement fasse sur ce sujet (...) une déclaration suivie d'un débat" dans un courrier dont l'AFP a obtenu copie. Mais il a dit se tenir "à (la) disposition" des députés pour "rendre compte" de "l'ensemble de nos décisions" lors des questions au gouvernement mardi prochain. "En aucune manière, il ne saurait être question d'engager des militaires des armées pour maintenir l'ordre, encore moins de les positionner en face des manifestants", explique le Premier ministre. "La lutte contre le terrorisme est l'unique vocation du dispositif Sentinelle et des soldats que nous déployons dans ce cadre", poursuit Edouard Philippe. "Tels sont les faits, loin des polémiques et des rumeurs. Que certains fassent mine de l'ignorer m'attriste", ajoute-t-il. Plus tôt, vendredi, Jean-Luc Mélenchon a lancé un appel aux militaires de la mission Sentinelle, leur demandant de ne pas tirer même s'ils devaient en recevoir l'ordre, lors des manifestations de samedi auxquelles il a invité les Français à venir en nombre. Le gouverneur militaire de Paris, le général Bruno Leray, avait indiqué vendredi à France info que "les consignes sont extrêmement précises": les militaires "ont différents moyens d'action pour faire face à toute menace. Ça peut aller jusqu'à l'ouverture du feu", dans les cas où "leur vie ou celle des personnes qu'ils défendent est menacée". L'armée n'est "en aucun cas en charge du maintien de l'ordre et de l'ordre public", a affirmé le président Emmanuel Macron vendredi lors d'une conférence de presse à Bruxelles.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon demande aux militaires de Sentinelle de ne pas tirer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322171031.swbhwa9k.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon (LFI) a lancé vendredi un appel aux militaires de la mission Sentinelle, leur demandant de ne pas tirer même s'ils devaient en recevoir l'ordre, lors des manifestations de samedi auxquelles il a invité les Français à venir en nombre. "Je souhaite lancer un double appel", a déclaré le chef de file de la France insoumise, lors d'un point presse à l'Assemblée nationale. "Le premier aux militaires eux-mêmes, pour qu'ils sachent que nous avons parfaitement compris que leur avis n'a pas été sollicité. Qu'il n'est même pas certain que le chef d'état major des armées ait été informé (...) et qu'il n'a donc pas été en situation de donner son point de vue" sur la mobilisation de l'armée lors des manifestations de "gilets jaunes", a déclaré le député des Bouches-du-Rhône. Le gouverneur militaire de Paris, le général Bruno Leray, a indiqué vendredi à France info que "les consignes sont extrêmement précises": les militaires "ont différents moyens d'action pour faire face à toute menace. Ça peut aller jusqu'à l'ouverture du feu", dans les cas où "leur vie ou celle des personnes qu'ils défendent est menacée". M. Mélenchon a assuré l'ensemble des militaires de sa "confiance totale" et leur a demandé, "conformément au droit qui leur est reconnu et devoir qui leur est imposé de n'accomplir aucun acte contraire aux coutumes de la guerre et aux conventions internationales". "Quand bien même ils en recevraient l'ordre, qu'il n'y obéissent pas, qu'ils ne tirent pas", a-t-il lancé. Le président du groupe LFI à l'Assemblée a également appelé les Français "à une mobilisation intense ce samedi aux côtés et à l'appel des +gilets jaunes+". "Il faut que par le nombre soit créée une ambiance qui dissuade de la violence", a-t-il dit. A l'initiative du groupe LFI, une trentaine d'organisations (syndicats, associations, médias, collectifs citoyens, élus) ont dénoncé vendredi une "dérive autoritaire du gouvernement" et appelé "les forces progressistes du pays" à "faire cause commune" pour le respect des "libertés publiques" et du "droit de manifester". "Un Etat de droit, une démocratie, la République ne sauraient accepter que l'armée se retrouve face au peuple, comme s'il était l'ennemi, comme si la guerre civile était déclarée", ont écrit ces organisations, dont ATTAC, Générations, L'Humanité, l'UNEF, la FSU, le PCF, le NPA, le SNES ou encore le Syndicat de la magistrature.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilisation de Sentinelle: Mélenchon veut que Philippe s'explique devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322152914.zyzp1atc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a demandé "solennellement" vendredi au Premier ministre de venir s'expliquer devant l'Assemblée nationale sur la mobilisation de la mission Sentinelle samedi lors des manifestations des "gilets jaunes". Dans une lettre adressée à Edouard Philippe et consultée par l'AFP, M. Mélenchon affirme que la décision annoncée mercredi de mobiliser la mission antiterroriste militaire "a sidéré de nombreux républicains", arguant qu'"en aucun cas des manifestants ne peuvent être considérés comme des ennemis de l'intérieur". "Le gouvernement doit s'expliquer devant la représentation nationale sur une décision aussi aventureuse que périlleuse", écrit-il. Le responsable LFI rappelle que l'article 50-1 de la Constitution dispose que le gouvernement peut notamment "à la demande d'un groupe parlementaire" faire, "sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité". Le groupe des Insoumis demande donc "solennellement" à Edouard Philippe de se rendre "dès que possible" à l'Assemblée pour une déclaration "sur l'emploi de militaires dans des opérations de maintien de l'ordre", celle-ci devant être "suivie d'un débat". Le député LFI Bastien Lachaud a aussi écrit vendredi au président de la commission de la Défense de l'Assemblée Jean-Jacques Bridey (LREM) pour réclamer une audition "en urgence" de la ministre des Armées Florence Parly et du chef d'état-major des armées, le général François Lecointre. Le gouvernement, qui veut à tout prix éviter samedi une réédition des violences de la semaine dernière à Paris, a annoncé la mobilisation "renforcée" de Sentinelle, afin de permettre aux policiers et gendarmes de se concentrer sur le maintien de l'ordre. Les soldats ne feront pas de maintien de l'ordre et ne seront en aucun cas au contact de manifestants, ont assuré vendredi les ministres des Armées Florence Parly et des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"on est déjà en train d'exécuter France Ô", dénonce la député Pau-Langevin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190322152452.ysswv57e.html</link>
   <description><![CDATA[/La députée PS de Paris Georges Pau-Langevin a estimé vendredi que France Ô, chaîne dédiée aux Outre-mer qui doit disparaitre de la TNT en 2020, était déjà en train d'être "exécutée", alors que la mission parlementaire chargée de réfléchir à son avenir n'a pas débuté. Le groupe France Télévisions a annoncé à l'été 2018 qu'il allait supprimer de la TNT France Ô. La présidente de France Télévisions, Delphine Ernotte, a précisé en octobre que l'arrêt de la chaîne serait l'occasion de renforcer la présence de l'Outre-mer sur les autres chaînes. Mme Pau-Langevin, co-rapporteur d'une mission lancée par la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale sur l'avenir de France Ô, a annoncé qu'elle se retirait de cette mission. Alors que l'ancienne ministre des Outre-mer espérait "pouvoir examiner des solutions alternatives, on s'aperçoit que ça traîne, que la délégation aux Outre-mer n'a pas les moyens de lancer vraiment cette mission et que par conséquent, on se retrouve avec une mission" qui va "devoir un jour avaliser des décisions qui (...) auront été déjà mises à exécution", a-t-elle dit vendredi sur France Inter. "Avant même de faire (...) la concertation concernant la représentation de l'Outre-mer sur les grandes chaînes, on est déjà en train d'exécuter France Ô", a poursuivi la députée. "On voit bien qu'ils sont en train de vider l'antenne de sa substance, les émissions ne sont plus programmées, les journalistes et les cadres sont mutés, par conséquent, lorsque l'assemblée va pouvoir se saisir de ce dossier, il n'y aura plus rien à sauver", a-t-elle ajouté. "Je ne peux travailler sur le sujet une fois que toutes les décisions auront été prises, voire exécutées", a-t-elle écrit au président de la délégation aux Outre-mer, le député Olivier Serva, pour annoncer son départ de la mission. Mme Pau-Langevin s'est aussi inquiétée pour le directeur de la chaîne Polynésie La 1ere (du réseau de neuf chaînes locales publiques outre-mer), convoqué à un entretien préalable à licenciement. Selon les syndicats, il lui est reproché d'avoir déclaré au journal Le Monde que "les gens de France 2 sont perçus comme les seigneurs, ceux de France 3 comme les paysans et l'Outre-mer, comme les +glandus+ sous les cocotiers". Le projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel public doit être présenté à l'été.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 15:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
