<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 10:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Parlement: 20 propositions face au "mauvais état écologique" de l'étang de Berre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200923084550.3utp0bxs.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire propose une vingtaine d'actions pour corriger le "mauvais état écologique" de l'étang de Berre (Bouches-du-Rhône), la plus grande lagune de France, estimant "primordial" de respecter l'objectif européen d'un "bon état des eaux" d'ici 2027. "La probabilité" de passer ce cap "est plus qu'incertaine", concède le rapport de la mission d'information parlementaire sur la réhabilitation de l'étang de Berre, présenté mercredi à l'Assemblée nationale par son rapporteur, le député LREM des Bouches-du-Rhône Jean-Marc Zulesi. Mais pas question d'utiliser la possibilité offerte par la directive cadre sur l'eau du 23 octobre 2000 de s'affranchir de cette date-limite, insiste la mission présidée par les députés des Bouches-du-Rhône, Pierre Dharréville (PCF) et Eric Diard (LR): "Le recours à cette dérogation ne se justifie pas et l'atteinte des objectifs fixés pour 2027 est primordiale". Parmi ses 20 propositions pour améliorer la qualité de l'eau de l'étang de Berre, à une dizaine de kilomètres à l'ouest de Marseille, la mission parlementaire recommande surtout une réduction supplémentaire des rejets d'eau douce et de limons de la centrale hydro-électrique de Saint-Chamas, une des 11 communes qui bordent cette étendue de 15.500 hectares. Si la pollution historique, d'origine industrielle et urbaine, "a aujourd'hui complètement cessé", explique le rapport, l'écosystème de la lagune est surtout perturbé depuis 1966 par les rejets de cette centrale qui provoquent une "stratification" des eaux. Conséquence: l'eau salée, plus lourde, plonge en profondeur et "la vie biologique a disparu sur la moitié des fonds de l'étang". Pendant des années, la centrale a évacué 3,3 milliards de mètres cubes d'eau douce et 460.000 tonnes de limons par an. Mais ces rejets ont déjà été fortement limités, jusqu'à des plafonds de 1,2 milliard de mètres cubes et 60.000 tonnes par an, depuis 2006. La mission "préconise une nouvelle phase de diminution de ces rejets, de plus ou moins 50%". Autre préconisation forte: la réouverture du canal du Rove, creusé en 1926 pour relier l'étang au port de Marseille: depuis 1963 et l'effondrement partiel du tunnel du Rove, cet apport en eau salée s'est tari, contribuant au déséquilibre de l'étang.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 08:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi recherche: les députés votent la trajectoire budgétaire, l'opposition dénonce une "supercherie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200922222040.o6hrvz84.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi la trajectoire du budget de la recherche de 2021 à 2030, avec la promesse du gouvernement d'injecter "25 milliards d'euros" en dix ans, un calcul contesté par l'opposition qui y voit une "supercherie" et une promesse sans engagement. L'Assemblée nationale a adopté les trois premiers articles du projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR), grâce auquel le gouvernement entend "réarmer" la recherche française, face aux pays voisins. L'exécutif propose un "investissement historique" en réinjectant "25 milliards d'euros" par étape: 400 millions en 2021, 800 en 2022, 1,2 milliard en 2023... Avec l'objectif, en 2030, d'un budget annuel de 20 milliards d'euros par an, soit 5 milliards de plus qu'actuellement. L'opposition conteste le calcul de 25 milliards, qui additionne des montants cumulés chaque année, quand le budget de la recherche augmentera au bout du compte de 5 milliards en dix ans. Cela doit permettre au budget de la seule recherche publique d'atteindre 1% du PIB (3% avec la recherche privée), niveau auquel le pays s'était engagé il y a 20 ans. Une part importante vise à revaloriser les carrières des chercheurs et plus de 5.000 emplois de chercheurs seront créés. Mais pour les opposants au texte, c'est une "réforme en trompe-l'oeil", puisque le gouvernement fait peser l'essentiel de l'effort sur les quinquennats suivants et ne peut "garantir" que 400 millions de plus l'an prochain. Dans le projet de loi, "les hausses budgétaires (du texte) sont concentrées sur les années 2028, 2029 et 2030. (La ministre de la Recherche) Frédérique Vidal ne sera plus là pour l'assumer politiquement. Ce sont des chèques en blanc", a ainsi souligné le député apparenté PS Régis Juanico. Le groupe PS a d'ailleurs présenté un contre-projet avec une trajectoire plus courte, jusqu'en 2027, et une hausse globale du budget de la Recherche de 9,2 milliards d'euros de plus qu'en 2020. Des amendements de l'opposition de droite comme de gauche, proposant également une échéance plus courte que les dix ans du projet, ont été rejetés. Maxime Minot (LR) a ainsi jugé "peu réaliste" de programmer ce budget sur dix ans, ce qui rend le projet d'ensemble "assez faible". Danièle Obono pour la France Insoumise a souligné le "problème de crédibilité de cette programmation", en soulignant que le plan gouvernemental se heurtait à une forte défiance dans le monde de la recherche. Pour la République en Marche, Fabrice Le Vigoureux a démenti que ce budget renvoie l'effort en fin de période. "Il y a un rattrapage très significatif avant la fin de ce quinquennat", a-t-il fait valoir. En toute fin de soirée, les députés ont voté l'article 3, l'un des plus sensibles du texte aux yeux des syndicats notamment, qui autorise de nouveaux modes de recrutement. Il prévoit de nouveaux "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), des "chaires de professeurs juniors" pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum. Les opposants craignent un système à "deux vitesses" et une augmentation de la "précarité" . La co-rapporteure LREM Valérie Gomez-Bassac estime en revanche "qu'il n'y a aucune intention de diminuer le nombre de fonctionnaires ou fragiliser la fonction publique" mais qu'il s'agit "d'attirer d'autres compétences et d'autres profils".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nitrate d'ammonium: LFI voudrait une commission d'enquête sur les sites de stockage français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200922143511.syy2q4zv.html</link>
   <description><![CDATA[La France Insoumise a réclamé mardi à l'Assemblée la création d'une commission d'enquête parlementaire sur les sites de stockage de nitrate d'ammonium en France, substance chimique associée aux explosions meurtrières d'AZF à Toulouse en septembre 2001 et de Beyrouth début août. Les Insoumis portent une proposition de résolution en ce sens, cosignée par des députés de "sept groupes différents": LFI, communiste, socialiste, UDI, Agir Ensemble, EDS et Libertés et Territoires, a indiqué la députée Mathilde Panot, vice-présidente du groupe de Jean-Luc Mélenchon. "Hier (21 septembre), c'était l'anniversaire du drame d'AZF à Toulouse où, il y a 19 ans, 31 personnes sont mortes et 2.500 blessées", a souligné la parlementaire, avant de rappeler les récentes explosions à Beyrouth qui ont fait plus de 190 morts et 6.500 blessés. Pour le cas français, l'élue du Val-de-Marne juge qu'il faut "s'interroger sur la gestion des risques industriels dans notre pays". Elle met en cause le "désengagement de l'Etat", avec des "effectifs dérisoires" pour inspecter les installations. Mathilde Panot pointe aussi du doigt la "règlementation qui n'impose toujours pas le référencement des stockages de nitrate d'ammonium inférieurs à 250 tonnes", notamment dans l'agriculture. A ses côtés, Paul Poulain, "expert en risques industriels" et engagé dans un "mouvement d'éducation populaire", a souligné que la législation était beaucoup plus sévère dans d'autres pays. La France consomme d'importantes quantités de nitrate d'ammonium, principalement pour l'agriculture sous forme d'engrais azoté, l'ammonitrate. En 2017, la France a importé 332.694 tonnes de nitrate d'ammonium et 823.727 tonnes de nitrate d'ammonium calcique (un mélange de nitrate d'ammonium et de carbonate de calcium) rien que pour les besoins de l'agriculture, selon l'Agence des Nations unies pour l'agriculture et l'alimentation (FAO). Elle représentait 8% de la consommation mondiale, selon la fédération internationale des fertilisants (IFA). Depuis la fin des années 1980, le gouvernement a recensé dix incidents en France susceptibles d'avoir impliqué le nitrate d'ammonium, plus que dans n'importe quel autre pays. La législation européenne a été depuis renforcée, notamment pour le stockage, encadré par la directive Seveso 3. Dans l'Hexagone, 108 sites classés Seveso stockent des ammonitrates. Le ministère de la Transition écologique recense 16 entrepôts Seveso haut (plus de 2.500 tonnes pour les ammonitrates les plus courants) et 31 sites Seveso bas (à partir de 350 tonnes de nitrate d'ammonium).]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiante voilée: le président de l'Assemblée écarte un changement du règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200922134541.9xv4hefl.html</link>
   <description><![CDATA["Dans cette maison, on s'habille librement, on s'indigne librement" hors hémicycle: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a écarté mardi toute évolution des règles, malgré l'incident récent autour d'une étudiante voilée en commission, a-t-on appris de sources parlementaires. Lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, le patron du groupe LR Damien Abad est revenu sur le départ de députés de droite et d'une élue LREM, jeudi dernier d'une commission d'enquête où était auditionnée Maryam Pougetoux, la vice-présidente de l'Unef, qui s'était présentée avec un hijab. M. Abad a demandé si des initiatives étaient prévues pour assurer une cohérence des règles de l'institution. Richard Ferrand lui a rappelé l'interdiction du port de tout signe religieux ostensible dans l'hémicycle, mais pour les seuls députés. Et pour le reste, "dans cette maison, on s'habille librement, on s'indigne librement", a-t-il lancé, selon des propos rapportés. Le titulaire du perchoir, au nom du principe de laïcité, a ajouté que le statu quo permettait de respecter à la fois la loi et le débat politique. Le départ des députés pour protester contre la présence de l'étudiante voilée, perçue par eux comme "une provocation" communautariste, avait brièvement allumé une énième querelle sur la place des signes religieux dans la vie publique. En conférence de presse, M. Abad a précisé vouloir des "règles claires" au Palais Bourbon, sans "anathème" ou "stigmatisation" mais aussi sans "faux-semblants". Il a déploré "une réponse du +en même temps+ de Richard Ferrand", et une majorité n'ayant "pas de cap sur la laïcité". Le chef de file LR réclame les mêmes règles pour les députés dans l'hémicycle comme en commission, et l'interdiction des signes ostensibles également pour les personnes auditionnées. "Il faut appliquer la laïcité" dans le "temple de la loi républicaine", fait-il valoir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recherche: "Contre-projet" des députés PS face à la "supercherie" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200922130324.69lc0ef7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont mis en cause mardi la "supercherie budgétaire" du projet de loi sur la recherche en cours d'examen à l'Assemblée, et présenté un "contre-projet" pour atteindre "d'ici 2027" l'objectif de 1% du PIB en faveur de la recherche publique. La trajectoire budgétaire présentée par le gouvernement jusqu'en 2030 "ne repose sur rien" et ne "permettra absolument pas" d'atteindre cet objectif affiché de 1% du PIB pour la recherche publique, a estimé la cheffe du groupe parlementaire PS Valérie Rabault. "Les hausses budgétaires (du texte) sont concentrées sur les années 2028, 2029 et 2030. (La ministre de la Recherche) Frédérique Vidal ne sera plus là pour l'assumer politiquement. Ce sont des chèques en blanc", a abondé le député apparenté PS Régis Juanico. Les socialistes défendent donc une trajectoire plus courte, jusqu'en 2027, et une hausse globale du budget de la Recherche de 9,2 milliards d'euros de plus qu'en 2020, quand le gouvernement se fixe l'objectif d'augmenter le budget global de 5 milliards d'euros entre 2020 et 2030. Ils plaident pour "pérenniser les crédits de base" des laboratoires ("pas moins de 65%"), plutôt que d'augmenter les crédits alloués par appels à projets. Et réclament un tableau de bord des crédits par discipline pour rendre plus lisible leur attribution. Sur l'ouverture prévue de nouvelles voies de recrutement, comme la création de "chaires de professeurs juniors", Valérie Rabault juge que c'est un "pis-aller, pas à la hauteur de l'enjeu". "La vraie question, c'est le nombre de postes qu'on a. Il n'y en a pas assez", souligne-t-elle, en réclamant l'embauche de "2.000 postes de maîtres de conférences et 1.000 postes de professeurs, chaque année, de 2021 à 2025", pour un coût annuel de 170 millions d'euros. Les socialistes veulent aussi "rendre du temps de recherche" aux chercheurs en diminuant de "25%" leur nombre annuel d'heures d'enseignement. Lundi soir dans l'hémicycle, Valérie Rabault avait déjà reproché au gouvernement un "mensonge budgétaire" sur son texte. "Que n'avez-vous choisi d'investir lorsque c'est vous qui faisiez la construction des budgets", avait répliqué la ministre de la Recherche, en visant le quinquennat de François Hollande. "On ne fait pas abstraction du fait que tous les efforts n'ont pas été fournis sous le précédent quinquennat. Mais la majorité est là pour fournir un exercice sérieux à un instant T", a souligné Valérie Rabault mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise à LREM: les députés de la majorité toujours secoués</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200922125531.8xjva6ib.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un de LREM Stanislas Guerini a présenté mardi matin le nouvel organigramme du parti acté lundi dans la douleur, devant des députés marcheurs parfois désabusés et souvent critiques du fonctionnement du mouvement. Le délégué général n'a été que très faiblement applaudi lors de cette réunion à huis clos du groupe majoritaire, selon plusieurs participants, au lendemain de la démission du numéro deux de LREM, Pierre Person, et d'un "bureau exécutif" explosif. "Nous devons bâtir un socle idéologique. Si nous ne savons pas qui nous sommes, les électeurs ne le sauront pas non plus", a lancé la députée des Yvelines Aurore Bergé, qui a démissionné lundi du porte-parolat du parti. Elle contestait le report du renouvellement du bureau exécutif, initialement prévu en novembre, au printemps après les élections régionales. "En politique, la légitimité, c'est l'élection. Nous devons avoir au plus vite des élections internes pour être forts pour les prochaines échéances", a plaidé mardi cette ex-LR, toujours selon des propos rapportés. Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, est intervenu en défense, reconnaissant que le moment était difficile mais que LREM était un jeune parti. Après une série de départs ces derniers mois, le groupe LREM a perdu la majorité absolue à l'Assemblée nationale au profit notamment du groupe MoDem dont les députés membres ont voté mardi en faveur d'un nouveau nom, "MoDem et Démocrates apparentés". Le groupe majoritaire, mené depuis la rentrée par l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, est "blasé ou détaché", analyse un responsable auprès de l'AFP. "Il ne risque pas d'y avoir de structuration du mouvement ni d'implantation locale puisque ce travail n'a jamais été entrepris", fustige ce député. "On se prend des pelles aux élections (...) Le parti, le groupe ont fui le débat politique alors que c'est le débat politique qui unit et cimente le groupe", a aussi estimé devant la presse Anne-Christine Lang (ex-PS), qui se dit cependant "pas inquiète" pour l'avenir. Sur Twitter, la sensibilité "En Commun", comprenant quelques dizaines de députés LREM, a exprimé sa "très vive préoccupation". "Un +électrochoc+ est nécessaire. Plus que jamais, il apparaît urgent de remettre à plat l'organisation de la majorité. Nous y ferons vivre notre sensibilité sociale et écologique", ont-ils fait valoir. Porte-parole du groupe Agir Ensemble, allié dans la majorité, la députée Valérie Petit a admis devant la presse que "LREM est dans une mauvaise passe". "Il va leur falloir un petit peu de temps pour se retrouver, reconstruire le parti, ils s'y attellent", a-t-elle ajouté, "confiante".]]></description>
   <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recherche: l'Assemblée nationale examine le projet de loi dans un climat de défiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200921102902.5qpjl1hw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés entament lundi après-midi dans l'hémicycle l'examen du projet de loi sur la recherche, que le gouvernement présente comme un "investissement inédit", mais que conteste une large part de la communauté universitaire, dans un climat de rentrée délicat. L'intersyndicale de l'enseignement supérieur et de la recherche appelle ainsi à se rassembler à 14h devant l'Assemblée nationale contre un texte qui "institutionnalise la précarisation du personnel", à ses yeux. Un discours rigoureusement inverse de celui de la ministre de la Recherche Frédérique Vidal, qui revendique un effort "historique" de 25 milliards d'euros sur 10 ans et "le plus grand plan de revalorisation depuis plusieurs décennies". Dans le quotidien Le Monde, cinq professeurs du Collège de France, Françoise Combes, François Héran, Stéphane Mallat, Thomas Römer et Hugues de Thé viennent de prendre position en faveur du texte, qui "devrait combler au moins en partie le retard de la France". Ils réclament toutefois une "attention vigilante" sur son budget et ses modalités d'application. Maintes fois reporté, ce projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) repose sur un constat partagé: la France "décroche" par rapport aux pays voisins en raison d'un "déficit croissant d'investissement" dans sa recherche. Et les "carrières scientifiques attirent de moins en moins les étudiants", selon le préambule du projet de loi, objet de quelque 600 amendements. Pour "réarmer" la recherche, le gouvernement propose donc de réinjecter 25 milliards d'euros par étape, en montant en charge: 400 millions en 2021, 800 millions en 2022, 1,2 milliard en 2023... Avec l'objectif, en 2030, d'un budget annuel de 20 milliards d'euros par an, soit 5 milliards de plus qu'actuellement. Cela doit permettre au budget de la seule recherche publique d'atteindre 1% du PIB, niveau auquel le pays s'était engagé il y a 20 ans. Une part importante vise à revaloriser les carrières des chercheurs pour les rendre plus attractives. Et plus de 5.000 emplois de chercheurs seront créés. Mais pour les opposants au texte, c'est une "réforme en trompe l'oeil", puisque le gouvernement fait peser l'essentiel de l'effort sur les quinquennats suivants et ne peut "garantir" que 400 millions de plus l'an prochain, soit un effort supplémentaire moindre que celui consenti dans le budget 2020 (+500 M EUR). Dans l'hémicycle, des groupes de gauche comptent d'ailleurs réclamer des dépenses beaucoup plus importantes dès les premières années, pour "provoquer un choc d'investissement", selon un amendement communiste. Au sein de la majorité aussi, certaines voix plaident pour réduire à sept ans la programmation budgétaire, de 2021 à 2027, afin de "réaliser un effort plus important en 2021 et 2022". Au-delà du budget, c'est la philosophie même du texte qui est décriée et sa mesure phare visant à distribuer les nouveaux financements principalement par appels à projets, en renflouant l'Agence nationale de la recherche (ANR) à hauteur d'un milliard d'euros. - "Attirer d'autres profils" - Pour les syndicats, cela se fera au détriment des financements pérennes, dits "de base". Et cela pousserait vers une recherche "compétitive et sélective", en nuisant à la liberté académique. Point majeur de crispation: la mise en place de voies de recrutements parallèles. Le texte prévoit des nouveaux "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum, ainsi que des "CDI de mission scientifique", censés remplacer les CDD à répétition, mais prenant fin avec le projet de recherche auquel ils sont associés. Les opposants au texte craignent un système à "deux vitesses" et une "remise en cause des statuts", pour plus de "précarité". Selon la co-rapporteure LREM Valérie Gomez-Bassac, il n'y a toutefois "aucune intention de diminuer le nombre de fonctionnaires ou fragiliser la fonction publique. Ce que nous voulons, c'est attirer d'autres compétences et d'autres profils", notamment des jeunes femmes, quand l'âge moyen du recrutement d'un maître de conférences est de 34 ans. Depuis janvier, syndicats et collectifs du monde universitaire ont multiplié les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue début mars. Mais le confinement a porté un gros coup d'arrêt à cette mobilisation. Tout comme la rentrée universitaire délicate, toujours sous la menace du Covid-19, après six mois de fermeture des universités.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 10:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La vaccination contre la grippe, "acte citoyen" pour des députés de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200919220518.xwps9d8k.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-quinze députés de la majorité lancent un appel à se faire vacciner "massivement" contre la grippe, un "acte citoyen" pour éviter de voir cette maladie s'ajouter à la pandémie de Covid-19 dans une "cohabitation épidémique". Une tribune de Julien Borowczyk (LREM, Loire), lui-même médecin, co-signée par 74 autres députés de la majorité, publiée dans le Journal du Dimanche, souligne qu'à "l'approche de l'hiver, le risque est grand de voir s'entrechoquer le Covid-19 avec la grippe, elle-même responsable de 10.000 morts environ chaque année". "Cette cohabitation épidémique pourrait s'avérer délétère en entraînant des retards de diagnostics, en provoquant des complications chez les plus fragiles d'entre nous et en engendrant un afflux massif de malades dans les hôpitaux", ajoutent les signataires, qui assurent qu'ils se feront tous vacciner contre la grippe. "Se vacciner contre la grippe deviendra dès cet automne un enjeu de santé publique et surtout un acte citoyen", poursuivent ces députés. La tribune demande également que le vaccin antigrippal, remboursé pour les personnes à risques et celles de plus de 65 ans, soit cette année pris en charge pour tous par les mutuelles. "Nous attendons toutes et tous avec impatience le vaccin contre le coronavirus. Profitons d'ores et déjà des vaccins existants car ils sont nos meilleurs alliés dans cette lutte contre les virus", conclut le texte de ces députés, signé notamment par l'ex-ministre de la Transition écologique et ancien président de l'Assemblée nationale François de Rugy, le professeur de médecine Jean-Louis Touraine ou la députée des Yvelines Aurore Bergé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 22:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudiante voilée: le "buzz" occulte le travail de fond, regrette une députée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200919081538.nqyblydd.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission parlementaire devant laquelle une étudiante voilée s'est exprimée, provoquant le départ de plusieurs députés, a regretté samedi que le "buzz" autour du voile islamique ait occulté le sujet examiné, les conséquences du Covid-19 sur les jeunes. "Depuis la fin des années 80 la question du voile hystérise le débat, alors que les questions de fond ne sont jamais abordées", déplore Sandrine Mörch (LREM) dans un communiqué "Je regrette que le +buzz+ ait pris le pas sur le travail de fond et j'espère que cet incident aura au moins le mérite de mettre en lumière le travail de cette commission d'enquête", ajoute la députée de Haute-Garonne. Plusieurs députés ont quitté la salle pour protester contre le "hijab" porté par la vice-présidente de l'Unef, Maryam Pougetoux, perçu comme une "provocation" communautariste, lors de l'audition jeudi de représentants de syndicats étudiants dans le cadre de la commission d'enquête sur "les effets de la crise du Covid-19 sur les enfants et la jeunesse". Mme Mörch indique que selon le règlement de l'Assemblée "seuls les députés ne peuvent pas ostensiblement faire état d'une croyance religieuse" et que "pour les visiteurs ou les personnes auditionnées le port de signes religieux n'est pas interdit". "L'étudiante a tenu des propos objectifs et pragmatiques décrivant des situations alarmantes" dans les universités françaises, relève-t-elle. La députée souligne que "50% des jeunes sont inquiets pour leur santé mentale; 38% de jeunes travaillent actuellement dans le cadre d'un contrat précaire; 21,2% des 18 à 25 ans sont au chômage en France soit 600.000 jeunes, le plus gros contingent d'Europe, auxquels il faut ajouter les 700.000 personnes qui finissent leurs études et arrivent sur le marché du travail; on assiste à une augmentation massive du nombre d'étudiants ayant recours à la banque alimentaire pour se nourrir." "Voilà ce qui doit créer le débat, voilà où se situe le sujet", estime Mme Mörch.]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 08:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le très contesté projet de loi Recherche à l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200919060026.qo73w8iu.html</link>
   <description><![CDATA[Investissement "historique" pour "réarmer" la recherche publique française ou "réforme en trompe-l'oeil" qui va la "précariser"? L'Assemblée nationale examine à partir de lundi le projet de loi sur la recherche, un texte largement contesté par le milieu universitaire, déjà confronté à une rentrée difficile. L'intersyndicale de l'Enseignement supérieur et de la Recherche a d'ailleurs appelé à se "rassembler massivement" lundi après-midi devant le Palais Bourbon pour réclamer "l'abandon" d'un projet de loi qui "institutionnalise la précarisation du personnel". La ministre de la Recherche et ancienne universitaire Frédérique Vidal ne cesse pourtant de louer un "investissement inédit" de 25 milliards d'euros sur 10 ans, qui va apporter de la "visibilité" et "faire émerger une nouvelle génération de scientifiques". Maintes fois reporté, fruit de longs mois de discussions et d'auditions, le projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) avait été mis sur les rails par l'ancien Premier ministre Edouard Philippe en février 2019. Il repose sur un constat partagé: la France souffre d'un "déficit croissant d'investissement" dans sa recherche et "décroche" par rapport aux pays voisins. Et les "carrières scientifiques attirent de moins en moins les étudiants", selon le préambule du projet de loi, objet de quelque 600 amendements. Les 25 milliards d'euros doivent être injectés par étapes sur les dix prochaines années: 400 millions en 2021, 800 millions en 2022, 1,2 milliard en 2023... Avec l'objectif, en 2030, d'un budget annuel de 20 milliards d'euros par an, soit 5 milliards de plus qu'actuellement. Cela doit permettre au budget de la seule recherche publique d'atteindre 1% du PIB, niveau auquel le pays s'était engagé il y a 20 ans. Une part importante vise à revaloriser les carrières des chercheurs pour les rendre plus attractives. Et plus de 5.000 emplois de chercheurs seront créés. Mais les opposants à la LPPR reprochent au gouvernement de faire peser l'essentiel de l'effort sur les quinquennats suivants et de ne "garantir" que 400 millions de plus l'an prochain, soit un effort supplémentaire moindre que celui consenti dans le budget 2020 (+500 M EUR). "C'est sans compter sur l'effet de levier énorme du plan de relance", répond la rapporteure générale du texte, la députée LREM Danièle Hérin, ancienne présidente de l'université Montpellier 2. - "Fronts éparpillés" - Au-delà du budget, c'est la philosophie même du texte qui est décriée et sa mesure phare visant à distribuer les nouveaux financements principalement par appels à projets, en renflouant l'Agence nationale de la recherche (ANR) à hauteur d'un milliard d'euros. Pour les syndicats, cela se fera au détriment des financements pérennes, dits "de base". Et cela pousserait vers une recherche "compétitive et sélective" au profit de quelques-uns, en nuisant à la liberté académique. Le point de crispation majeur porte sur la mise en place de voies de recrutements parallèles, faisant craindre aux opposants un système à "deux vitesses" et une augmentation de la précarité. Le texte prévoit des nouveaux "parcours de titularisation" à l'américaine ("tenure tracks"), pour accéder à une titularisation au bout de six ans maximum, ainsi que des "CDI de mission scientifique", censés remplacer les CDD à répétition, mais prenant fin avec le projet de recherche auquel ils sont associés. "Il n'y a aucune intention de diminuer le nombre de fonctionnaires ou fragiliser la fonction publique. Ce que nous voulons, c'est attirer d'autres compétences et d'autres profils", notamment des jeunes femmes, insiste la co-rapporteure LREM Valérie Gomez-Bassac, qui défend les "chaires de professeur junior", un autre dispositif initié par le projet de loi. Depuis janvier, syndicats et collectifs du monde universitaire ont multiplié les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue début mars. Mais le confinement a porté un gros coup d'arrêt à cette mobilisation. Tout comme la rentrée universitaire délicate, toujours sous la menace du Covid-19, après six mois de fermeture des universités. "C'est beaucoup plus difficile, avec des fronts éparpillés", déplore la professeure de droit Véronique Champeil-Desplats (Nanterre), mobilisée contre le texte. Des instances consultatives ont aussi émis des critiques, à l'instar du Conseil économique, social et environnemental (Cese), qui juge l'investissement "pas à la hauteur des défis". En commission, les députés ont donné un premier feu vert dans une ambiance plutôt apaisée. Mais ce sera plus électrique dans l'hémicycle, avec la gauche qui compte relayer l'inquiétude des syndicats.]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A quoi sert le Sénat ? Un "contre-pouvoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200919060022.n1d2sx8y.html</link>
   <description><![CDATA[Souvent critiquée, la chambre haute du Parlement, dominée par l'opposition de droite, est aujourd'hui "le seul contre-pouvoir institutionnel", assure son président Gérard Larcher (LR), face à une Assemblée nationale aux mains de la majorité présidentielle. SOUS LE FEU DES CRITIQUES Chaque année, le Palais du Luxembourg, ancienne demeure royale où siègent les 348 sénateurs, accueille plus de 250.000 visiteurs et reste un fleuron des Journées du patrimoine. Mais l'éclat de ses ors est souvent perçu comme un signe ostentatoire de richesse, et les sénateurs décriés comme inutilement coûteux pour les finances publiques. Car c'est l'Assemblée nationale qui a le dernier mot dans l'élaboration de la loi. Des "gilets jaunes" ont réclamé sa suppression, d'autres le verraient bien déménager dans des locaux moins somptueux, tandis que les avantages réels ou supposés des élus n'en finissent pas d'alimenter le débat public. Mais combien coûte le Sénat ? Pour son fonctionnement, il perçoit de l'État une dotation annuelle de 323,5 millions d'euros. Soit 70 centimes par foyer fiscal par mois, précise l'institution qui s'efforce sur la page internet "infox.sénat" de faire la part du vrai et du faux concernant le train de vie des sénateurs. AU TRAVAIL Gérard Larcher vante "l'enrichissement" apporté par le Sénat "dans la fabrique de la loi". Plus des trois quarts des textes législatifs de la dernière session parlementaire 2019-2020 ont ainsi été "votés conjointement" par l'Assemblée et le Sénat, avec plus de la moitié des amendements apportés par le Sénat conservés. Avec ses particularités, la chambre haute assure la stabilité des institutions. A la différence de l'Assemblée, il ne peut être dissous. Alors que l'élection des députés est "la réplique sismique" de la présidentielle, le renouvellement du Sénat par moitié tous les trois ans (pour six ans) absorbe les chocs. L'élection des sénateurs au scrutin indirect permet en outre une certaine indépendance vis-à-vis des partis. De plus, c'est le président du Sénat qui est appelé à assurer l'intérim en cas de vacance ou d'empêchement de la présidence de la République. Stabilité n'est pas synonyme d'immobilisme. Le Sénat ne cesse de réformer son fonctionnement pour davantage d'efficacité, souvent en avance de phase sur les députés. Il a été ainsi le premier à introduire la procédure de législation en commission qui permet un gain de temps dans l'hémicycle. Le Sénat vote la loi, mais aussi contrôle l'action du gouvernement et représente les territoires. A L'OFFENSIVE "La fonction de contrôle est au coeur des missions de la représentation nationale": ainsi débutait le rapport début 2019 de la commission d'enquête sur la retentissante affaire Benalla, impliquant un proche collaborateur d'Emmanuel Macron, qui a jeté un froid durable dans les relations entre le chef de l'Etat et la haute assemblée. De droite comme de gauche, les sénateurs ont opposé le droit aux accusations de récupération politique avancées par des membres de la majorité présidentielle. Et le Sénat de revendiquer les missions de "veiller au bon emploi des deniers publics", "s'assurer du bon fonctionnement des institutions" et "s'opposer à tout abus de pouvoir". ET EN DEFENSE S'affichant toujours "disponible" pour une possible réforme des institutions souhaitée par Emmanuel Macron, le président du Sénat a cependant posé des "lignes rouges" qui rendent une adoption de cette réforme très hypothétique d'ici la fin du quinquennat. Certaines mesures avancées passent par une révision de la Constitution, pour laquelle un accord du Sénat est nécessaire. Gérard Larcher a notamment posé comme condition qu'il n'y ait "pas d'atteinte aux droits du Parlement et au bicamérisme", et que la réduction envisagée du nombre de parlementaires soit "raisonnée", de sorte à garantir "une juste représentation de tous les territoires".]]></description>
   <pubDate>Sat, 19 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le ministre français de l'Economie Bruno Le Maire annonce être positif au Covid-19 (Twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918194748.qrty1axc.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre français de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire a annoncé vendredi soir avoir été testé positif au Covid-19 et s'être mis à l'isolement, tout en précisant ne présenter aucun symptôme et continuer à exercer ses fonctions. "J'ai été testé positif à la Covid-19 ce soir. Je me suis immédiatement mis à l'isolement à mon domicile conformément aux règles sanitaires édictées par le gouvernement. Je ne présente aucun symptôme. Je resterai à l'isolement pendant 7 jours. Je continue à exercer mes fonctions", a fait savoir M. Le Maire, 51 ans, via son compte Twitter authentifié. Cinquième dans l'ordre protocolaire du gouvernement, chargé du dossier crucial de la relance en période de crise économique aiguë, Bruno Le Maire n'est pas le premier ministre français testé positif au virus. Le 9 mars, l'ex-ministre de la Culture et actuel ministre du Commerce extérieur Franck Riester avait été diagnostiqué positif au coronavirus. Les secrétaires d'État à la Transition écologique de l'époque, Brune Poirson et Emmanuelle Wargon, l'avaient également été dans les deux semaines suivantes. Début septembre, le Premier ministre Jean Castex s'était quant à lui placé à l'isolement à Matignon, en raison de son contact avec le directeur du Tour de France, Christian Prudhomme, lui-même infecté. Il a toutefois mis fin samedi à son isolement, après le résultat négatif à un deuxième test au Covid-19. Un premier test réalisé la semaine passée s'était déjà avéré négatif, mais le protocole prévoyait que M. Castex passe un nouveau test sept jours après le contact et qu'il reste isolé jusque-là. Côté parlementaires français, huit cas de Covid-19 ont été diagnostiqués à l'Assemblée nationale ces derniers jours, parmi les députés, collaborateurs ou personnels de l'institution, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Ces personnes ont été testées au cabinet médical du Palais Bourbon, où port du masque et gestes barrières sont généralisés. L'épidémie de coronavirus n'avait pas épargné au printemps l'Assemblée nationale, avec certains parlementaires gravement touchés et des séances qui n'avaient repris que progressivement. Les réunions et auditions en visioconférence se sont multipliées et se poursuivent dans certains cas depuis la rentrée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huit cas de Covid-19 détectés à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918160519.pam7bpky.html</link>
   <description><![CDATA[Huit cas de Covid-19 ont été diagnostiqués à l'Assemblée nationale ces derniers jours, parmi les députés, collaborateurs ou personnels de l'institution, a-t-on appris vendredi de sources parlementaires. Ces personnes ont été testées au cabinet médical du Palais Bourbon, où port du masque et gestes barrières sont généralisés. L'épidémie de coronavirus n'avait pas épargné au printemps l'Assemblée nationale, avec certains parlementaires grièvement touchés et des séances qui n'avaient repris que progressivement. Les réunions et auditions en visio se sont multipliées et se poursuivent dans certains cas depuis la rentrée. Pour cette session extraordinaire de septembre, les séances dans l'hémicycle ont redémarré mardi dernier. Auparavant, les groupes politiques avaient pour la plupart tenu des journées parlementaires en divers endroits du territoire, notamment LREM près d'Amiens. Un message d'alerte a été envoyé aux collègues d'une députée qui est allée à ce rendez-vous et s'est révélée positive. Certains députés restent volontairement en circonscription. Des collaborateurs télétravaillent, mais seulement une infime minorité (1,4%), d'après un sondage commandé par l'intersyndicale des collaborateurs. Quelque 38% restent en présentiel à l'Assemblée, et 11% combinent les deux. Ces 200 collaborateurs sondés jugent le niveau d'information et de sécurité élevé (7/10 en moyenne) mais déplorent un défaut de communication sur les cas contacts - alors que l'Assemblée invoque le secret médical. Un groupe de travail présidé par Sylvain Waserman (MoDem) a planché entre mai et juillet sur "le mode de fonctionnement des travaux parlementaires en période de crise", en prévision d'une éventuelle deuxième vague de l'épidémie mais aussi d'autres types de perturbations. Le vote à distance sur certains textes a notamment été préconisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voile d'une étudiante à l'Assemblée nationale ravive les querelles sur les signes religieux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918132419.p2wdor6m.html</link>
   <description><![CDATA[Le départ de députés LR et d'une élue LREM pour protester ombrageusement contre la présence d'une étudiante voilée pour une audition à l'Assemblée nationale, perçue comme "une provocation" communautariste, a allumé une énième querelle sur la place des signes religieux dans la vie publique. L'incident n'a duré que quelques minutes jeudi matin, mais son retentissement a dépassé les murs du Palais Bourbon. Nouvel écho d'un débat qui divise la société française depuis l'affaire des "foulards de Creil" en 1989, ceux de trois adolescentes exclues d'un collège, première polémique sur le voile islamique. Lors de l'audition de représentants de syndicats étudiants dans le cadre de la nouvelle commission d'enquête sur "les effets de la crise du Covid-19 sur les enfants et la jeunesse", une poignée de députés ont quitté la salle pour protester contre le "hijab" porté par la vice-présidente de l'Unef, Maryam Pougetoux. Le président du Conseil français du culte musulman, Mohammed Moussaoui, a affirmé vendredi que "la neutralité s'applique uniquement aux fonctionnaires de l'Etat", et l'étudiante voilée n'a donc pas enfreint le principe de laïcité. Ainsi, "l'attitude des députés pourrait être qualifiée de discrimination à l'égard d'une personne en raison de sa confession ou de ses opinions", a dénoncé le responsable auprès de l'AFP, jugeant cet épisode "contre-productif" dans la lutte contre le radicalisme. Pierre-Henri Dumont (LR), l'un des députés concernés, estime qu'il s'agit d'un "acte communautariste délibéré" enfreignant "le principe de laïcité", Anne-Christine Lang (LREM) relevant une "marque de soumission" inacceptable dans "le coeur battant de la démocratie". Le règlement de l'Assemblée nationale n'interdit pas le port de signes religieux pour les personnes auditionnées, ce dont ne disconvient pas Mme Lang. Mais la députée de Paris a émis l'idée "que l'on soit débarrassé de tout signe religieux lorsque l'on vient s'adresser à la représentation nationale" avec, à la clef, un changement du règlement. - Changer les règles? - Une position partagée à droite, où plusieurs élus plaident pour un durcissement des règles sur le port de signes religieux dans l'espace parlementaire. "L'Assemblée nationale n'a pas à être le théâtre du militantisme islamiste. En dehors de l'audition de responsables religieux, il faut interdire les signes religieux à l'Assemblée" nationale, a fustigé sur Twitter le député LR des Alpes-Maritimes, Eric Ciotti. "Il faut changer le règlement afin que tous les espaces parlementaires soient neutres sur le plan de la religion", fait valoir le vice-président des LR et maire de Chalon-sur-Saône (Saône-et-Loire), Gilles Platret. "Les mêmes qui se sont insurgés contre @JulienOdoul dans l'affaire de la femme voilée au Conseil régional de Bourgogne Franche-Comté commencent à comprendre. On progresse, lentement, mais on progresse", a ironisé Nicolas Meizonnet, député (RN) du Gard, sur Twitter. En octobre 2019, le conseiller régional Julien Odoul (RN) avait fait polémique en s'en prenant longuement à une accompagnatrice voilée, lors d'une visite scolaire du Conseil régional. A gauche, où la question du port du voile divise, entre droits des femmes et refus de stigmatiser les musulmans, l'eurodéputé EELV Yannick Jadot estime que cette polémique est "une rupture complète avec les principes de la laïcité". "Cette Assemblée nationale a fait venir en son temps l'abbé Pierre qui a même été député", a-t-il rappelé. Le célèbre religieux fut député de la Meurthe-et-Moselle de 1946 à 1951. Le port de tout signe religieux ostensible comme de tout uniforme a été interdit dans l'hémicycle en 2018, mais pour les seuls députés. Signe de divergences à gauche, l'ex-candidate socialiste à l'élection présidentielle, Ségolène Royal, a admis sur RMC/BFMTV qu'elle aurait elle aussi quitté la salle. Du côté des marcheurs et de l'exécutif, on se serait volontiers passé de cette polémique sur le voile alors qu'est attendu le projet de loi sur les "séparatismes", qui pourrait mettre à mal l'unité déjà fragile du groupe majoritaire. "Il faut respecter la loi, toute la loi, rien que la loi et la loi n'interdit pas à un usager du service public, à un citoyen, de porter un signe religieux", plaide le délégué général du parti LREM, Stanislas Guerini. "Evitons d'hystériser le débat", a fait valoir la ministre du Travail, Elisabeth Borne. "Il faut éviter de créer de la crispation inutile sur ces sujets".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les électeurs appelés aux urnes dimanche dans six législatives partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200918103126.b3a6j5pd.html</link>
   <description><![CDATA[Conséquences des municipales et du remaniement gouvernemental de juillet, six élections législatives partielles sont organisées dimanche en Maine-et-Loire, dans le Haut-Rhin, les Yvelines, le Val-de-Marne, la Seine-Maritime et la Réunion, avec la crainte d'une abstention massive, aggravée par la crise sanitaire. "Les partielles en général, c'est des taux d'abstention record. On ne voit pas pourquoi ça changerait", avance une source parlementaire socialiste. Les craintes liées à la relance de l'épidémie de covid-19 ne devraient pas non plus encourager les électeurs à se précipiter dans les bureaux de vote. Dans cinq des six circonscriptions, ce premier tour est dû au fait qu'en vertu de la règle du non-cumul des mandats les ex-titulaires du poste ont préféré occuper un fauteuil de maire, même d'une petite commune, plutôt que conserver leur siège au Palais Bourbon. Et leurs suppléants n'ont pas souhaité prendre leur relève, à une vingtaine de mois des élections législatives de 2022. Cette désaffection des élus pour le Parlement "est un sujet de fond", analyse un ministre. "Si on m'avait dit il y a vingt ans qu'on préférerait rester maire plutôt qu'être député... Il y a un problème d'attractivité du poste", déplore-t-il. Dans la 5e circonscription de Seine-Maritime, huit candidats se disputeront les suffrages de ce bastion socialiste. L'ex-député PS Christophe Bouillon, élu maire de Barentin en mai, aurait dû laisser sa place à son suppléant Bastien Coriton mais celui-ci a finalement privilégié sa mairie de Rives-de-Seine. Même cas de figure dans la 3e circonscription de Maine-et-Loire où l'élection de Jean-Charles Taugourdeau (LR) comme maire de Beaufort-en-Anjou et le renoncement de sa suppléante ont provoqué une nouvelle élection dans cette terre historiquement ancrée à droite. Celle-ci part divisée avec trois candidats au centre droit quand la gauche s'est rassemblée derrière une écologiste. - Un siège LREM en jeu - Scénario inverse dans la 9e circonscription du Val-de-Marne où le socialiste Luc Carvournas a lui aussi privilégié la mairie d'Alfortville et où, sur fond de guerres fratricides, la gauche est émiettée avec six candidats. Un seul siège LREM est remis en jeu, dans la 11e circonscription des Yvelines, où Nadia Hai, nommée ministre déléguée à la Ville, a démissionné. Elle a ainsi voulu provoquer une élection partielle pour empêcher son suppléant, mis en examen pour trafic de stupéfiants, de siéger dans ce qui fut la terre d'élection de l'ex-candidat socialiste à la présidentielle Benoit Hamon. Au milieu de onze autres candidatures, le responsable départemental des "marcheurs" tentera de conserver la circonscription au parti majoritaire. Autre conséquence du remaniement: le député LR Éric Straumann a quitté son siège dans la 1re circonscription du Haut-Rhin pour devenir maire de Colmar; or sa suppléante Brigitte Klinkert a été nommée dans la foulée ministre déléguée à l'Insertion. Neuf candidats sont sur les rangs. Le groupe communiste à l'Assemblée joue serré: Huguette Bello, élue maire de Saint-Paul, a démissionné de son siège de députée de la deuxième circonscription de la Réunion alors que son suppléant Olivier Hoarau a souhaité conserver la mairie du Port. Si le PCF perdait un député, ils ne seraient plus que 15, soit le seuil minimal pour constituer un groupe à l'Assemblée nationale. Mais la successeure de Mme Bello a su faire l'union à gauche, sauf avec les Verts. L'opposition est éclatée avec 13 candidats. Une autre élection législative partielle devrait avoir lieu dans la sixième circonscription du Pas-de-Calais dont la députée Brigitte Bourguignon (LREM) a été nommée ministre déléguée à l'Autonomie dans le gouvernement Castex. Son suppléant Ludovic Loquet doit démissionner dans les prochaines semaines. Le groupe LREM, qui a perdu la majorité absolue au gré d'une série de départs pour d'autres groupes politiques, espère a minima conserver ses positions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Sep 2020 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
