<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 15:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Quatre députés du Front de gauche sur 10 ne devraient pas voter la censure du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219142148.numr8su8.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre des dix députés Front de gauche ne devraient pas voter la motion de censure UMP contre le gouvernement jeudi après-midi, contrairement à ce qu'avait annoncé leur patron, André Chassaigne, a-t-on appris de sources concordantes. Outre ces 10 députés Front de gauche, le groupe Gauche démocrate et républicaine (GDR) comprend cinq députés d'outre-mer, qui ne voteront pas non plus la motion de censure, a-t-on appris auprès de leurs entourages respectifs. Les communistes Nicolas Sansu, Gaby Charroux et Patrice Carvalho ont indiqué à l'AFP que, même s'ils restaient opposés à la loi Macron, ils ne voulaient pas joindre leurs voix "à celles de la droite et de l'extrême droite". Alain Bocquet, ancien président du groupe communiste à l'Assemblée, est sur la même ligne, selon plusieurs sources parlementaires. Mardi, après une réunion de son groupe d'où s'était dégagée la position majoritaire d'un vote de la motion UMP, M. Chassaigne avait expliqué que c'était "le seul moyen" de s'"opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer. M. Charroux, qui craint, lui, d'être "amalgamé" avec la droite, a expliqué qu'il y avait parmi les députés du Front de gauche "un désaccord sur la méthode", mais que, sur le fond, il n'existait "aucune rupture sur la cohésion et les valeurs" entre eux. Simple "péripétie" aussi, selon M. Sansu. Ces députés regrettent qu'il n'y ait pas eu de "motion de gauche", faute de la réunion de 58 députés minimum autour. "On aurait dû tendre la main aux écolos et aux frondeurs" du PS, a estimé M. Sansu, qui veut cependant "prendre date" notamment en vue des prochains textes budgétaires. Leur position, soulignent ces députés, n'est en rien une réponse à Jean-Luc Mélenchon, cofondateur du Parti de gauche et ancien candidat Front de gauche à la présidentielle, qui a invité mercredi sur France Info les députés FG à ne pas "se fourrer avec la droite dans une aventure pareille". Une position différente de celle qu'il défendait mardi sur son blog, où il écrivait que "la seule façon de bloquer la loi et de faire cesser le chantage comme méthode de gouvernement, c'est de voter la censure", "soit celle déposée par la droite comme le fit le groupe communiste en 1992, qui n'avait pas les moyens de déposer sa propre motion, soit en en déposant une autre, de gauche, puisque le moyen existe de le faire". Une poignée de députés FG, dont M. Chassaigne, ont tenté mercredi, sans succès, de réunir les 58 signatures nécessaires pour une motion de censure contre le gouvernement. Si les députés communistes votent la censure, "cela ne sera pas sans conséquences", avait mis en garde mercredi soir auprès de l'AFP un ministre, en allusion au fait que le groupe GDR atteint tout juste le seuil requis de 15 membres. Deux d'entre eux, Gabriel Serville et Bruno Nestor Azerot, sont des soutiens du gouvernement et ont rejoint à la demande des socialistes le groupe GDR afin qu'il puisse se constituer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement citoyen: la mission de l'Assemblée formulera 15 propositions en avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219140334.l5u7hyi2.html</link>
   <description><![CDATA[La mission de réflexion de l'Assemblée sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" présentera à François Hollande "une quinzaine de propositions concrètes" durant la première quinzaine d'avril, a annoncé jeudi le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Celui-ci s'exprimait devant la presse à l'issue de la première réunion de cette mission, composée de 27 députés de tous les groupes, qui a auditionné jeudi Martin Hirsch, président de l'Institut du service civique, Mohamed Mehmache, porte-parole du collectif "AC le feu", et Gwenaëlle Calvès, professeure de droit public. Cette mission, demandée par le président de la République, est "en lien avec l'esprit du 11 janvier", mais pas "avec les attentats" de Paris et de Copenhague, a assuré M. Bartolone. "Ne cherchons pas une causalité directe entre un certain délitement du lien civique et du sentiment d'appartenance à la communauté républicaine et des dérives criminelles", a dit cet élu socialiste de Seine-Saint-Denis. La mission examinera notamment "la question de rétablir une dimension obligatoire au service national et les formes qu'il pourrait prendre", avait précisé M. Bartolone, en annonçant son lancement le 3 février. Mais elle portera aussi, avait-il dit, "une attention particulière" à "la situation actuelle du monde associatif et militant en France et sur sa capacité à fédérer les initiatives". La question de rendre obligatoire le vote a aussi été évoquée jeudi matin, a indiqué la députée UMP Isabelle Le Callennec, membre de la mission. Cette mission va s'appuyer sur une étude d'opinion réalisée par la Fondation Jean Jaurès, proche du PS, et la Fondation pour l'innovation politique (Fondapol), libérale, avec le concours de Harris interactive. La première vague du sondage va être menée dans les prochains jours sur les perceptions des Français, et une seconde ultérieurement sur leurs réactions aux propositions de la mission. La mission, qui se réunira chaque jeudi jusqu'à fin mars, tiendra une réunion commune avec un panel d'une vingtaine de citoyens. Elle se rendra le 6 mars dans les Pyrénées-Atlantiques, le 12 mars dans le Grand Lyon, le 18 mars en Ile-de-France et le 26 mars à Rennes. Claude Bartolone, en lançant cette mission, avait pris acte du refus du président du Sénat, Gérard Larcher, de mener en commun avec lui cette réflexion. M. Larcher avait jugé "impossible de travailler" avec lui, dès lors que son homologue de l'Assemblée s'était prononcé pour la disparition du Sénat sous sa forme actuelle. vdr/ic/mat/ed HARRIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>4 députés du Front de gauche sur 10 ne devraient pas voter la censure du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219140230.1ega52fm.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre des dix députés Front de gauche ne devraient pas voter la motion de censure UMP contre le gouvernement jeudi après-midi, contrairement à ce qu'avait annoncé leur patron André Chassaigne, a-t-on appris de sources concordantes. Les communistes Nicolas Sansu, Gaby Charroux et Patrice Carvalho ont indiqué à l'AFP que, même s'ils restent opposés à la loi Macron, ils ne veulent pas joindre leurs voix "à celles de la droite et de l'extrême droite". Alain Bocquet, ancien président du groupe communiste à l'Assemblée, est sur la même ligne, selon plusieurs sources parlementaires. Mardi, après une réunion de son groupe d'où s'était dégagée la position majoritaire d'un vote de la motion UMP, M. Chassaigne avait expliqué que c'était "le seul moyen" de s'"opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer. M. Charroux, qui craint d'être "amalgamé" avec la droite, a expliqué qu'il y avait parmi les députés du Front de gauche "un désaccord sur la méthode", mais, sur le fond, "aucune rupture sur la cohésion et les valeurs" entre eux. Simple "péripétie" aussi, selon M. Sansu. Ces députés regrettent qu'il n'y ait pas eu de "motion de gauche", faute de la réunion de 58 députés minimum autour. "On aurait dû tendre la main aux écolos et aux frondeurs" du PS, a estimé M. Sansu, qui veut cependant "prendre date" notamment en vue des prochains textes budgétaires. Leur position, soulignent ces députés, n'est en rien une réponse à Jean-Luc Mélenchon, cofondateur du Parti de gauche et ancien candidat Front de gauche à la présidentielle, qui a invité mercredi sur France Info les députés FG à ne pas "se fourrer avec la droite dans une aventure pareille". Une position différente de celle qu'il défendait mardi sur son blog, où il écrivait que "la seule façon de bloquer la loi et de faire cesser le chantage comme méthode de gouvernement, c'est de voter la censure", "soit celle déposée par la droite comme le fit le groupe communiste en 1992, qui n'avait pas les moyens de déposer sa propre motion, soit en en déposant une autre, de gauche, puisque le moyen existe de le faire". Une poignée de députés FG, dont M. Chassaigne, ont tenté mercredi, sans succès, de réunir les 58 signatures nécessaires pour une motion de censure contre le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 15:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone ne souhaite pas l'exclusion des frondeurs du groupe ou du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219130824.s000xrjj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a jugé jeudi "pas souhaitable" l'exclusion du PS ou du groupe socialiste des députés frondeurs, bien qu'ils aient amené le gouvernement à user de l'article 49-3 pour faire adopter la loi Macron. "Le 49-3 est un moment pénible pour un président de l'Assemblée nationale, puisqu'on impose le silence à une maison où devraient régner la parole, la confrontation, l'échange et le compromis et le fait que se dégage une majorité", a déclaré M. Bartolone dans les couloirs de l'Assemblée, quelques heures avant le vote sur la motion de censure du gouvernement, dont le rejet attendu permettra l'adoption sans vote du projet de loi du ministre de l'Economie. Interrogé sur la déclaration du député PS Christophe Caresche, selon qui "ceux qui, dans la majorité, mènent l'opposition au gouvernement" ne pouvaient rester au PS ou au groupe, Claude Bartolone a jugé que leur départ n'était "pas souhaitable". "Il y a, notamment dans ce qu'on a appelé +l'esprit du 11 janvier+, un vrai besoin de rassemblement dans le pays, et, quelles que soient les contradictions qui peuvent exister au sein du Parti socialiste, nous devons aussi montrer que nous sommes capables de nous rassembler", a déclaré cet élu de Seine-Saint-Denis. Mais, a ajouté ce responsable socialiste, "il y a des règles du jeu qui doivent être reprises: je pense que c'est très difficile quand on est dans une organisation politique commune d'avoir à voter contre, lorsqu'il y a une majorité qui se dégage". "J'espère que cette épreuve sera utile à la majorité pour repenser son mode d'action, de fonctionnement, de décision", a poursuivi Claude Bartolone. La loi Macron "va revenir devant l'Assemblée nationale", après son passage au Sénat, "et j'espère qu'avec ce que nous aura appris ce moment difficile, nous continuerons à discuter, à dialoguer pour arriver à un accord", a-t-il ajouté. "Je regrette encore plus que nous nous soyons mis dans une telle situation sur un texte qui a vu véritablement l'ingéniérie parlementaire au travail", a dit le président de l'Assemblée, en évoquant "les dizaines d'heures" de débats, en commission puis en séance publique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face aux fraudes et trafics, l'évolution de la douane est "trop lente" (Cour des comptes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219122012.ou96urks.html</link>
   <description><![CDATA[L'adaptation de la douane aux nouveaux défis posés par l'évolution des fraudes et trafics est "lente, trop lente", selon un rapport de la Cour des comptes présenté jeudi à l'Assemblée nationale. "Les menaces et les méthodes des fraudeurs et des trafiquants ont beaucoup évolué. Dans le même temps et de manière un peu surprenante, l'approche de la douane est restée très stable", a expliqué Didier Migaud, Premier président de la Cour des comptes devant le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques. Les stupéfiants, le tabac et les contrefaçons restent les priorités de la douane au détriment de la lutte contre les fraudes fiscales et "notamment la fraude à la TVA dont les conséquences budgétaires sont pourtant très lourdes pour les finances publiques", pointe M. Migaud. Pour rester efficace, la douane doit "réorganiser ses structures et adapter ses méthodes" et "resserrer et approfondir la coopération avec les autres services de l'Etat", préconise la Cour. Elle appelle à un renforcement des échanges d'information entre les douanes des différents pays européens et suggère, sur la fraude à la TVA, la "mise en place d'un système d'information européen de vérification de la cohérence des déclarations d'échanges de biens effectués dans les différents Etats membres". Les effectifs de la douane ont baissé "entre 15 et 20% entre 2000 et 2013", relève Didier Migaud. Toutefois, selon lui, "le principal problème n'est pas celui du niveau global des effectifs mais celui de leur utilisation optimale". Les efforts de restructuration engagés, notamment à travers le projet stratégique Douane 2018, butent sur un dialogue social bloqué. En novembre, quelque 200 douaniers s'étaient rassemblés aux abords de l'Assemblée nationale pour dénoncer les suppressions d'effectifs et combattre ce plan stratégique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 13:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benoît Hamon ne votera "évidemment" pas la motion de censure malgré une politique "qui échoue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219120730.3dw81ndj.html</link>
   <description><![CDATA[Un des porte-voix de l'aile gauche du PS, Benoît Hamon, a dit jeudi qu'il ne voterait "évidemment" pas la motion de censure dans l'après-midi, estimant toutefois que la politique économique et budgétaire du gouvernement "échoue". "Evidemment non", a répondu l'ancien ministre sur BFM TV et RMC, au journaliste qui lui demandait s'il voterait la motion de motion de censure contre le gouvernement déposée par l'UMP et l'UDI. "Je n'ai pas du tout envie de censurer un gouvernement qui fait une excellente politique dans tous les domaines que j'ai évoqués", a ajouté Benoît Hamon. L'ancien ministre avait auparavant énuméré son soutien au gouvernement en matière de politique d'éducation, de politique culturelle, politique étrangère, défense, ... Mais, a-t-il ajouté, "il y a un désaccord depuis le début, c'est sur la question économique et budgétaire". Cette politique est-elle "mauvaise"? a demandé le journaliste à plusieurs reprises au cours de l'émission. Benoît Hamon a d'abord usé de la litote, "elle n'est pas bonne", avant de concéder: "oui, si vous le voulez" puis, plus tard, de déclarer clairement: "c'est une politique qui échoue". "Mon désaccord, il est sur une forme de dogmatisme sur les questions économiques et aussi sur une méthode. Ce que je ne comprends pas, c'est qu'on mette dans le débat des propositions dont on sait pertinemment qu'elles divisent, pas seulement la gauche, mais la famille socialiste", a-t-il dit. Benoît Hamon a enfin réfuté l'argument selon lequel ses prises de position politique obéissaient à une stratégie en vue du congrès du Parti socialiste, en juin à Poitiers. "Ca, ce sont les éléments de langage de Matignon et de ceux qui ne sont pas d'accord avec moi", a-t-il dit, en affirmant ne pas savoir à ce stade s'il déposerait une motion pour le congrès.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 13:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon: la "logique" devrait pousser Hollande à dissoudre l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150219104108.osjcsdis.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre François Fillon a estimé jeudi que la "logique" commanderait à François Hollande de dissoudre l'Assemblée nationale, et a justifié jeudi le dépôt par l'opposition d'une motion de censure après l'article 49-3 brandi par Manuel Valls pour la loi Macron. "On a un président de la République qui a été élu sur un mensonge: +il n'y a pas de crise+; qui pendant deux ans et demi a mis en oeuvre une politique économique désastreuse qui a bloqué tous les moteurs de la croissance, qui nous envoie aujourd'hui un ministre dit libéral qui nous explique que le problème de l'économie française, c'est les notaires et les autocars. Il n'arrive pas à convaincre sa majorité et il faudrait que nous, nous lui apportions son soutien", a résumé François Fillon sur France Inter. "La logique des institutions, c'est qu'il y ait une motion de censure à l'Assemblée nationale. La logique serait d'ailleurs que le président de la République soit change radicalement de politique, soit qu'il accepte de retourner devant les électeurs avec une dissolution de l'Assemblée", a développé le député de Paris. Pourquoi, hormis quelques députés, l'UMP ne soutient-elle pas la loi Macron, réputée libérale? "Il n'y a pas eu le début du commencement du dialogue entre nous". "On ne peut pas accepter d'être complices d'une politique économique qui conduit le pays à la catastrophe", a répondu M. Fillon. "C'est pourquoi je dis au président de la République: ou bien retournez devant les électeurs et demandez-leur leur avis sur la majorité, ou alors acceptez l'idée d'un agenda national" qui supposerait "qu'on se mette autour d'une table et qu'on discute de trois ou quatre réformes économiques indispensables pour lesquelles il pourrait y avoir une majorité de circonstance".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Feb 2015 11:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord députés-sénateurs sur la réforme du statut de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218215215.1cvu6i6i.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs se sont mis d'accord mercredi sur une version de compromis de la proposition de loi sur la modernisation de la presse, notamment sur la réforme du statut de l'AFP, dont ils ont renforcé le conseil supérieur, a-t-on appris de sources parlementaires. Le texte issu de cette commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) devra être maintenant voté en séance par les deux chambres. La réforme de la gouvernance de l'AFP allonge le mandat de son PDG de 3 à 5 ans et modifie son conseil d'administration en diminuant le nombre de représentants de la presse (qui sont aussi ses clients) et en y faisant entrer cinq personnalités, dont trois ayant une expérience européenne ou internationale, nommées par le conseil supérieur de l'agence. La CMP n'a pas gardé la création, introduite au Sénat, d'une commission de surveillance par fusion du conseil supérieur et de la commission financière de l'AFP mais elle a renforcé les compétences du conseil supérieur, doté notamment d'un rôle consultatif accru, selon des sources parlementaires. Le conseil supérieur de l'AFP, qui se réunira au moins deux fois par an contre une fois actuellement et qui pourra adresser des observations au Pdg, aura la mission de veiller à la pérennité de l'AFP. Il devra être obligatoirement consulté par le Pdg de l'Agence avant toute décision stratégique et sur le projet de contrat d'objectifs et de moyens (COM) conclu entre l'Etat et l'Agence. Et le Pdg sera tenu de répondre à toutes les demandes d'audition de ce conseil. Ce conseil supérieur, qui pourra publier ses avis, devra tous les ans remettre un rapport au Parlement sur la situation de l'agence. Le conseil d'administration de l'AFP devra par ailleurs se réunir au moins quatre fois par an, contre au moins deux fois actuellement. Le texte transcrit aussi les mesures réclamées par la Commission européenne en échange de la reconnaissance des missions d'intérêt général de l'AFP et de la clôture de la plainte pour aide d'État déposée par un concurrent allemand. Dorénavant, les versements de l'Etat (126 millions d'euros en 2015) devront être distingués entre le paiement des abonnements commerciaux et la compensation des missions d'intérêt général de l'AFP fixées par son statut, qui lui demande notamment d'être "un organisme d'information à rayonnement mondial". Bruxelles demande également que l'AFP soit soumise au droit commun en matière de faillite et que ses activités hors mission d'intérêt général fassent l'objet d'une comptabilité séparée. Les députés et sénateurs ont aussi entériné les autres dispositions du texte, notamment celles concernant la distribution de la presse, un secteur en grande difficulté. L'article né au Sénat de "l'amendement Charb" inscrivant dans loi la défiscalisation des dons émanant de particuliers et effectués au bénéfice d'associations ou de fonds de dotation exerçant des actions concrètes pour le pluralisme de la presse d'information politique et générale a été complété pour en sécuriser l'application, par exemple en le limitant aux seules associations d'intérêt général. Par coordination la CMP a supprimé l'article qui ouvrait aux fonds de dotation la possibilité de concourir à des actions de modernisation de la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 22:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou ne voterait pas la motion de censure s'il était député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218215059.n1g76o8e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a dit mercredi qu'il ne voterait pas la motion de censure UMP-UDI jeudi contre le gouvernement s'il était député, et a défendu à nouveau la proportionnelle. "Je ne voterais pas la mention de censure," a déclaré M. Bayrou mercredi à France inter, estimant que "le gouvernement a essayé d'aller dans le sens de ce que tout le monde voit bien être la nécessité du pays. Sa majorité lui refuse". "Pour dire la vérité", le maire de Pau "ne comprend pas l'opposition qui s'oppose à un texte qui va plutôt dans le sens de ce qu'elle demande habituellement". "Vous voyez à quel point tout cela est caricatural d'une situation dans laquelle on ne peut pas retrouver les aspirations civiques qui devraient être les nôtres", a-t-il insisté. Par ailleurs, selon lui, "le président de la République aurait dû (...) tenir la promesse électorale qu'il avait faite d'un changement de la règle électorale pour que les Français soient enfin représentés et que les accords soient enfin possibles lorsque, sur le fond, on va dans le même sens". "Comme citoyen, je considère qu'il est insupportable que 50% des Français soient exclus de toute représentation," a déploré François Bayrou. Le débat puis le vote sur la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement auront lieu jeudi à l'Assemblée nationale. Ce débat fait suite à la décision du Premier ministre Manuel Valls d'engager sa responsabilité en recourant à l'article 49-3 de la Constitution, pour permettre l'adoption sans vote du projet de loi Macron en première lecture à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dartigolles (PCF): "La rupture est consommée" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218194111.mymswpq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du Parti communiste français (PCF), Olivier Dartigolles, a confirmé mercredi "que la rupture est consommée" entre son parti et le gouvernement, alors que des députés communistes ont annoncé qu'ils voteraient jeudi la motion de censure UMP-UDI contre le gouvernement. "Je vous confirme que la rupture est consommée, mais pas de notre fait," a lancé Olivier Dartigolles mercredi sur BFMTV, condamnant un "affolement de l'exécutif" et "la loi Macron" qui "ne faisait pas partie des engagements du candidat Hollande". "Il est en train de se passer quelque chose dans cette seconde partie du quinquennat ou du moins, ce qu'il en reste," a-t-il renchéri, "parce que la loi Macron était la clé de voûte et le château de cartes est à terre". Le conseiller municipal de Pau a estimé que "quelque chose de neuf est apparu dans le paysage politique. Pour la première fois, les frondeurs sont allés au bout de leur démarche". Cette motion de censure UMP-UDI sera débattue puis votée jeudi. Cela fait suite à la décision mardi du Premier ministre Manuel Valls de recourir à l'article 49-3 de la constitution pour permettre l'adoption sans vote du projet de loi Macron en première lecture. Mercredi, le groupe GDR (communiste-Front de Gauche) à l'Assemblée nationale a annoncé qu'il voterait cette motion de censure. Mais le député communiste du Cher Nicolas Sansu a lui tweeté qu'il ne la voterait pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la suppression de la clause de compétence générale pour les régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218185337.010z2gu0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi la suppression pour les régions de la "clause de compétence générale", qui permet à une collectivité territoriale d'intervenir dans tous les domaines. Les députés ont adopté en début de soirée l'article 1er du projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République) qui prévoit de supprimer cette clause. Le gouvernement affiche la volonté de privilégier une définition plus stricte des compétences de chaque niveau de collectivité pour clarifier l'architecture territoriale et éviter toute entrave ou concurrence. Cette clause de compétence générale, supprimée sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy (sauf pour les communes, avait été réintroduite dans la loi sur les métropoles par la majorité socialiste, qui opère maintenant un revirement, souligné à l'envi par l'opposition. Contre l'avis du gouvernement et du rapporteur Olivier Dussopt (PS) mais avec le soutien des écologistes, de l'UMP et de l'UDI, l'Assemblée a aussi voté après un long débat entrecoupé d'une suspension de séance un amendement du président PS de l'Assemblée des régions de France (ARF) Alain Rousset visant à renforcer dans la loi le pouvoir réglementaire de la région dans certains cas. "Sous réserve du pouvoir réglementaire du Premier ministre (...) la région est compétente pour adopter les mesures d'application des lois concernant l'exercice de ses compétences en cas de non renvoi au pouvoir réglementaire de l'État ou en complément de celui-ci", prévoit-il ainsi. Il ajoute qu'"à défaut de réponse dans un délai de douze mois, le silence de l'État vaut acceptation" et qu'"en cas de refus de ces propositions, le Premier ministre notifie aux régions concernées les motifs de ce refus dans un délai de six mois à compter de la réception de la demande de modification ou d'adaptation". Cet amendement inverserait la logique du pouvoir règlementaire d'adaptation au niveau local, selon les socialistes Nathalie Appéré et Olivier Dussopt. Son adoption a fait tomber un amendement gouvernemental stipulant que le pouvoir réglementaire de la région s'exerce dans le cadre des compétences dévolues par la loi mais jugé pas assez ambitieux par plusieurs orateurs. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu s'était aussi engagée à vérifier entre les deux lectures comment écrire de façon plus précise le pouvoir règlementaire des régions. Ce sujet suscite de longue date "un débat trans-partisan entre les décentralisateurs et ceux qui continuent à avoir des crispations règlementaires nationales", selon l'UDI Michel Piron. La suppression de la clause de compétence générale pour les départements doit intervenir plus loin durant la suite du débat sur ce projet de loi modifiant la répartition des compétences entre régions, départements, intercommunalités et communes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron/49-3: réactions de Martinez (CGT) et de Berger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218183641.u8wanz2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation de l'article 49-3 pour faire adopter la loi Macron est une "mesure autoritaire", a dénoncé mercredi le leader de la CGT Philippe Martinez, tandis que Laurent Berger, son homologue de la CFDT, a regretté la "politique de l'esquive" de certains députés. - Philippe Martinez, secrétaire général de la CGT: "A chaque fois qu'un gouvernement est obligé de recourir à une mesure autoritaire - le 49-3 en est une -, ce n'est pas bon pour la démocratie. On nous disait que la loi Macron allait passer comme une lettre à la poste, on voit bien que, dans les rangs du Parti socialiste, les mobilisations ont fait que, sur une telle loi, il n'a pas pu y avoir la majorité de gauche qu'escomptait le gouvernement. Donc c'est un encouragement pour de nouvelles mobilisations contre cette loi et pour des alternatives sociales." (à la presse) - Laurent Berger, secrétaire général de la CFDT: "Je trouve ça bizarre qu'il y ait besoin de recourir au 49-3 alors que l'ensemble des articles ont été votés. Ca pose un problème de fonctionnement, ça veut dire qu'il y a quelque chose qui ne tourne pas rond. Le vrai sujet, c'est: notre pays doit-il continuer dans les blocages ou doit-on essayer de faire avancer les choses? Je pense que ça dénote une politique de l'esquive dans ce pays, y compris au sein du Parlement." (à l'AFP)]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Aubry "regrette qu'on n'ait pas continué à discuter"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218181604.0lmgllwi.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Lille Martine Aubry a "regretté" mercredi qu'on n'ait "pas continué à discuter" sur la loi Macron avec l'utilisation du 49-3 pour faire passer en force le projet de loi. "C'est fait c'est fait, je regrette qu'on n'ait pas continué à discuter. M. Macron a discuté et il a eu raison de le faire, et il est revenu sur certains sujets, les notaires, le secret des affaires..." a-t-elle relevé à Toulouse, où elle était en déplacement, dans une déclaration diffusée par BFMTV. "Il aurait fallu continuer à discuter et que chacun prenne sa part de responsabilité. Mes proches se seraient abstenus, ils l'ont dit hier parce qu'ils pensaient qu'il y avait encore une séance et qu'on pouvait discuter", a-t-elle assuré. "Le travail le dimanche, les plans sociaux... on ne fragilise pas aujourd'hui un pays qui va si mal, c'est ce que nous pensons, mais nous pensons aussi que le rôle d'un gouvernement c'est de rassembler, rassembler sa majorité. On doit le faire par le débat", d'après elle. Face au risque de voir le projet de loi Macron rejeté du fait des "frondeurs" PS, Manuel Valls a choisi mardi de passer en force en utilisant l'arme du 49-3 au terme d'une folle journée qui pourrait laisser des traces à gauche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faute de pouvoir voter une motion de censure "de gauche", les députés FG voteront celle de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218173903.1dqxomzy.html</link>
   <description><![CDATA[Une poignée de députés du Front de gauche ont tenté mercredi, sans succès, de déposer leur propre motion de censure contre le gouvernement, après les remous provoqués par leur ralliement à la motion de censure du gouvernement déposée par la droite. Il leur fallait la signature de 58 députés pour que leur motion de censure "de gauche" soit recevable. Les communistes Marie-George Buffet, Jacqueline Fraisse, André Chassaigne et Isabelle Attard de Nouvelle Donne (apparentée écologiste) n'ont pas atteint le seuil. Ils ont pourtant lancé un appel aux députés PS frondeurs à signer leur proposition de motion. Mais ceux-ci n'ont pas adhéré. L'un d'eux, Pascal Cherki, a assuré que "(son) débat ça n'est pas de garder ou changer de Premier ministre", mais de "l'influencer dans le sens du progrès social". "Si nous n'arrivons pas à faire cette motion de censure de gauche, nous voterons la motion de censure (UMP) contre ce gouvernement qui veut imposer la loi Macron", avait déclaré dans les couloirs de l'Assemblée Marie-George Buffet, à quelques minutes de l'heure couperet. La veille, alors que le gouvernement a utilisé dans la précipitation l'article 49-3, le groupe de dix députés Front de gauche avait annoncé qu'il voterait la motion de censure du gouvernement déposée par l'opposition, "parce que c'est le seul moyen de nous opposer à la loi Macron" après le "coup de force" pour la faire passer, selon le chef du groupe André Chassaigne. "Le gouvernement nous prive de vote par le coup de force du 49-3 (...) Donc nous voterons la motion de censure, parce que c'est le seul moyen que l'on a pour nous opposer à la loi Macron et c'est dans la continuité de notre refus d'accorder la confiance à Manuel Valls", a-t-il déclaré à l'AFP. - 'Qu'est-ce qu'on va se fourrer avec la droite?'- Déjà, alors qu'on l'interrogeait sur le choix de voter une motion de censure déposée par la droite, André Chassaigne avait affirmé que son groupe, "pas en mesure" de déposer une motion avec 58 députés, "votera la censure sur sa propre analyse, mais absolument pas en soutien aux motifs qui seront développés par l'UMP". Une décision qui a fait réagir mercredi matin Jean-Luc Mélenchon, cofondateur du Parti de gauche et ancien candidat Front de gauche à la présidentielle, à qui "personne (n'a) demandé (s)on avis ni cette fois-ci, ni les autres". "Le groupe à l'Assemblée pense qu'il est normal de faire ce qu'il veut sans consulter personne", a déclaré Jean-Luc Mélenchon sur France Info, rappelant que "le Front de Gauche, c'est neuf partis, pas un". "Il n'y a aucune chance que cette motion de censure passe. Donc qu'est-ce qu'on va se fourrer avec la droite dans une aventure pareille?" a-t-il dit, avant de proposer de "s'adresser aux Verts et aux socialistes pour que chacun soit devant sa responsabilité positive, devant le pays. Il ne suffit pas d'être contre, il faut montrer qu'il existe une alternative". "Je suis contre la loi Macron mais je ne voterai pas la motion de censure. La politique du pire n'apporte pas le mieux" , a pour sa part tweeté le député communiste Nicolas Sansu. Ce n'est pas la première fois que le PCF associe ses voix à une motion de censure déposée par la droite. Cela s'était déjà produit sous le gouvernement Rocard, en 1990 lors de la création de la CSG et en 1992 sur la réforme de la PAC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel à candidatures pour la présidence de la chaîne LCP-Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150218173043.o27wb0ng.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a lancé mercredi un appel à candidatures pour la présidence de La Chaîne Parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN), après le refus du Sénat d'une fusion avec Public Sénat proposée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le futur président, nommé par le bureau sur proposition du président de l'Assemblée, prendra ses fonctions pour trois ans à compter du 8 juin, selon un communiqué. Le mandat du président actuel, le journaliste Gérard Leclerc, expire le 7 juin. Les candidats à la présidence de LCP-AN devront déposer un dossier avec un projet stratégique avant le 20 mars. Les candidatures seront évaluées par un comité de sélection constitué d'une délégation du bureau de l'Assemblée et d'un représentant de chaque groupe politique. Les candidats retenus seront auditionnés le 13 avril. Fin janvier, le bureau du Sénat s'est prononcé à l'unanimité contre une fusion entre les deux chaînes parlementaires. Il a adopté le rapport de la sénatrice UMP Isabelle Debré et de sa délégation concluant que "le projet de fusion devait être en l'état écarté faute de projet d'entreprise, de projet social, de projet éditorial aussi", avait déclaré le président du Sénat, l'UMP Gérard Larcher. M. Larcher avait estimé que les économies escomptées seraient relativement modestes et à moyen terme et qu'une fusion de LCP-AN et Public Sénat impliquerait un plan social, mais avait souligné que des objectifs de mutualisation (fusion des sites internet, etc) avaient été fixés par le bureau. Dans un communiqué, M. Bartolone avait jugé que les membres du bureau du Sénat "manquent ainsi une occasion de montrer aux Français que le Parlement s'inscrit pleinement dans la modernité, dans la sobriété et dans l'effort commun de redressement des comptes publics". L'Assemblée et le Sénat ont créé en 1999 La chaîne parlementaire, qui regroupe deux sociétés de programmes, LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, qui se partagent le temps d'antenne sur un même canal désormais accessible via la télévision numérique terrestre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Feb 2015 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
