<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des ONG appellent les parlementaires à ne pas renouveler l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213160104.ea643gyp.html</link>
   <description><![CDATA[Amnesty international et la Ligue des droits de l'Homme appellent mardi les députés à ne pas approuver une cinquième prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 15 juillet, plaidant pour que "l'état d''exception ne devienne pas la norme". Amnesty international demande aux députés qui voteront mardi soir de "s'opposer fermement à la pérennisation de ce régime dérogatoire" dont l'efficacité "dans la durée pose sérieusement question" et "les conséquences sur la vie des personnes visées par ses mesures sont bien réelles". "Certes, il est du devoir des autorités de prendre les mesures nécessaires pour protéger la population, cependant elles ont la responsabilité de s'assurer que l'état d'exception ne devienne pas la norme et de démontrer la nécessité de renouveler ce régime dérogatoire", selon Amnesty. De son côté, dans une lettre ouverte aux parlementaires, la Ligue des droits de l'Homme les adjure de ne pas voter cette prolongation et de se poser "en conscience, quelques questions essentielles": "L'état d'urgence a-t-il été efficace ?", "l'état d'urgence est-il de nature à permettre à notre pays d'affronter les défis portés par la période et de mener les débats dont il a besoin ?", "cette prorogation est-elle compatible avec une démocratie vivante et dynamique ?". A chaque fois, la LDH répond non. Pour l'association, l'état d'urgence "porte atteinte aux droits et aux libertés sans pour autant pouvoir affirmer assurer toute la sécurité promise" et "sert à d'autres fins que la lutte contre les auteurs d'actes de terrorisme et les pouvoirs publics ont interdit des manifestations, assigné à résidence des militants politiques, ou les ont interdits de manifestation". La LDH estime que "l'état d'urgence et ses errances contribuent au renforcement d'un état d'esprit détestable dans le pays, nourrissent tous les amalgames et les tensions qui les accompagnent, alimentent les pratiques discriminatoires à l'égard de femmes et d'hommes déjà stigmatisés en raison de leur origine et/ou leur religion réelle ou supposée". Le gouvernement justifie la prolongation de l'état d'urgence par "la persistance d'une menace terroriste très élevée" à l'approche de la présidentielle. C'est le nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve qui la défendra à partir de 21H30 dans l'hémicycle. Cette prolongation devrait être ensuite votée conforme dès jeudi par le Sénat afin d'éviter une interruption automatique de l'état d'urgence le 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 17:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve: "aide exceptionnelle de 335 euros" pour les apprentis de moins de 21 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213153256.iviltiod.html</link>
   <description><![CDATA[Une "aide exceptionnelle de 335 euros" sera versée en 2017 aux apprentis de moins de 21 ans, a annoncé mardi le Premier ministre Bernard Cazeneuve lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. "En 2017, 210.000 apprentis de moins de 21 ans percevront une aide exceptionnelle de 335 euros", a déclaré le nouveau chef du gouvernement. Cette aide correspond à une enveloppe de 80 millions d'euros déjà prévue dans le budget pour 2017, un geste annoncé en avril par Manuel Valls en réponse aux mouvements de jeunesse contre la loi travail. L'ex-Premier ministre avait promis une réflexion sur la grille de rémunération des apprentis et, en attendant les résultats, une mesure d'application immédiate dès 2017 pour améliorer le pouvoir d'achat des jeunes apprentis. Cette mesure n'avait pas encore été précisée. La ministre du Travail Myriam El Khomri a annoncé à l'automne qu'une mission parlementaire serait confiée à deux députés pour faire des propositions sur les rémunérations et le pouvoir d'achat des apprentis, ainsi que sur les aides à l'apprentissage versées aux entreprises. En septembre, la secrétaire d'Etat à l'Apprentissage, Clotilde Valter, avait jugé "obsolète" et "injuste" l'échelle de rémunération des apprentis, mais avait estimé qu'une revalorisation pourrait constituer un "frein" au développement de ce dispositif déjà boudé. Le salaire minimum des apprentis dépend de l'âge du jeune et de l'année d'exécution de son contrat. Il s'échelonne de 25% du Smic (366,65 euros bruts en 2016) pour un apprenti mineur dans sa première année de contrat à 78% du Smic (1143,96 euros bruts) pour un apprenti de plus de 21 ans dans sa troisième année de contrat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve : "lutter contre le chômage restera la priorité" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213144148.bwni73az.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Bernard Cazeneuve a assuré mardi à l'Assemblée nationale que la lutte contre le chômage resterait "évidemment la priorité" de son gouvernement, même si ce dernier ne durera pas plus de cinq mois. "Lutter contre le chômage restera évidemment la priorité du gouvernement", a déclaré le nouveau chef du gouvernement, affirmant vouloir "amplifier" la baisse du nombre de demandeurs d'emplois et du taux de chômage. Rappelant que "le nombre de demandeurs d'emplois inscrits chez Pôle emploi a baissé de 101.700 depuis le début de l'année, M. Cazeneuve a estimé que la politique menée depuis 2012 "commence à porter ses fruits". "Cette évolution doit être amplifiée", a-t-il ajouté, répétant que le plan de 500.000 formations supplémentaires pour les chômeurs "serait prolongé pour au moins un semestre". "L'Etat, les régions, les partenaires sociaux, j'en suis conveaincu, seront au rendez-vous de cette mobilisation", a-t-il expliqué lors de sa déclaration de politique générale. M. Cazeneuve a également rappelé le lancement de l'expérimentation "zéro chômeur de longue durée" dans dix territoires début janvier et la généralisation à la même date de la "garantie jeunes", parcours d'accompagnement vers la formation et l'emploi assorti d'une allocation de 460 euros. Il a cité le compte de prévention de la pénibilité, dont ont bénéficié "un demi-million de salariés" en 2016, et le compte personnel d'activité, qu'il a qualifié de "chantier immense" pour "une nouvelle protection adaptée à notre temps".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: Fillon est désormais "le candidat de la confusion" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213140708.iefzyxnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a estimé mardi que François Fillon, qui "se présentait comme le candidat inflexible", était désormais "le candidat de la confusion" après ses "évolutions sémantiques" sur la réforme de l'assurance maladie. La tribune du candidat de la droite sur le site du Figaro lundi soir, dans laquelle il se défend de vouloir "privatiser l'assurance maladie", est "un signe de faiblesse", a déclaré M. Faure, lors de sa première conférence de presse en tant que président du groupe PS à l'Assemblée après son élection par ses pairs dans la matinée. Elle démontre que "c'est un projet qu'il a écrit pour gagner une primaire et qu'il a conscience désormais que pour gagner l'élection présidentielle, ce projet-là est très compliqué à porter", parce que ce sont des idées "majoritaires dans un segment de la droite - celui qui s'est déplacé pour voter - mais très minoritaires dans le pays", selon ce député de Seine-et-Marne. "Celui qui se présentait comme le candidat inflexible, celui qui était le candidat clair, est le candidat de la confusion d'ores et déjà. Après avoir annoncé qu'il ne bougerait pas une lettre de son projet, il est déjà dans une forme de rétropédalage sans qu'on sache d'ailleurs très bien ce en quoi il consiste", a ajouté M. Faure, pour lequel l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy "cherche à masquer ce projet" qui est "en réalité très impopulaire auprès des Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure, nouveau patron des députés PS, promet "un groupe de combat" face à la droite et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213140617.yjmji13l.html</link>
   <description><![CDATA[Encore un pronostic déjoué: Olivier Faure, un porte-parole du Parti socialiste, a été élu mardi président du groupe PS de l'Assemblée pour succéder à Bruno Le Roux parti à Beauvau, promettant un "groupe de combat" face à la droite et l'extrême-droite. Lors d'un vote à bulletins secrets des députés socialistes et écologistes réformistes, M. Faure, élu de Seine-et-Marne, l'a emporté par 137 voix contre 120 pour Guillaume Bachelay, alors que l'élu de Seine-Maritime, numéro deux du PS et devenu proche de François Hollande, semblait favori. Agé de 48 ans, le vainqueur, jusqu'alors deuxième vice-président du groupe et proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, "incarne le mieux le centre de gravité du groupe", jugeaient certains élus avant le scrutin. Qu'il l'emporte est "une vraie claque pour (Manuel) Valls", dont "les soutiens étaient très mobilisés pour Bachelay", selon un député soutenant Emmanuel Macron. Un autre, non aligné, y voit aussi une "défaite" pour l'ex-Premier ministre, son soutien "(Christophe) Borgel et les légitimistes ayant fait campagne pour (Guillaume) Bachelay". Mais "il n'y avait pas de vote Valls", a assuré un soutien de l'ancien locataire de Matignon, dont l'un des proches, le sénateur Luc Carvounas, avait souhaité dans la matinée "bonne chance" à Guillaume Bachelay sur Twitter. Devant la presse, le nouveau chef de file des députés socialistes, décrit par ses défenseurs comme "un homme d'équilibre" et "de solutions", a mis en avant "esprit de rassemblement" et volonté que le groupe qu'il dirigera six mois soit "un pôle de stabilité" en période électorale. M. Faure a assuré de son "impartialité" dans la primaire de la gauche, refusant de participer au "jeu du +Tout sauf...+" Tout en rendant "un hommage appuyé" à Guillaume Bachelay et en saluant Bruno Le Roux, il a affirmé que les députés PS avaient envie "de tourner une page de notre histoire, de faire en sorte que ces cinq semaines ou six semaines qui nous séparent d'une élection primaire, soient le moment d'un groupe qui retrouve une forme d'exemplarité dans ses comportements", après des "périodes douloureuses" où les élus socialistes "se sont divisés beaucoup". "Sans attendre les résultats de nos primaires, nous allons être un groupe de combat" notamment "contre une droite qui se dit décomplexée", a-t-il aussi lancé, se disant convaincu que les socialistes, "parfois capables du pire", peuvent aussi "parfois démentir les pronostics". Né le 18 août 1968 à La Tronche (Isère), ce juriste de formation, diplômé en droit et en Sciences politiques, est le fils d'un fonctionnaire du Trésor public et d'une mère infirmière vietnamienne. Il raconte avoir commencé sa vie professionnelle... à l'Assemblée, comme collaborateur du président de la commission des lois. Après avoir été l'un des dirigeants d'une PME de haute technologie, il devient en 1997, et jusqu'en 2000, conseiller de Martine Aubry au ministère de l'Emploi, période dont il garde le souvenir "d'avoir travaillé de jour comme de nuit", notamment sur la mise en oeuvre des 35 heures. Il rejoint ensuite François Hollande, premier secrétaire du PS, comme directeur adjoint de son cabinet de 2000 à 2007. En novembre de cette année, il devient secrétaire général du groupe socialiste à l'Assemblée, présidé alors par Jean-Marc Ayrault. En mai 2012, lorsque ce dernier est nommé à Matignon, Olivier Faure le suit un mois comme conseiller spécial, avant d'être élu pour la première fois député de Seine-et-Marne, après une tentative infructueuse en 2007. Ce père de quatre enfants est membre de la commission des finances, et de plusieurs groupes d'étude, dont celui sur la famille et adoption, ainsi que du groupe d'amitié France-Vietnam.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: "absolument aucun recul" de Fillon, selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213131638.xn7pq2l1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a estimé mardi qu'il n'y a "absolument aucun recul" de François Fillon sur son projet controversé de réforme de l'assurance maladie, mais le "rappel de principes" face à des "procès d'intention". "Il n'y a absolument aucun recul", a affirmé lors d'une conférence de presse M. Jacob. Avec sa tribune dans Le Figaro, puis en réunion de groupe, le champion de la droite pour la présidentielle a "simplement rappelé les grands principes (...) aucune privatisation de la Sécurité sociale, qu'il n'a jamais évoquée, et maintien du niveau de remboursement", selon lui. Et le président du groupe LR de dénoncer "les mêmes procès d'intention qu'au moment de la réforme des retraites de 2003, qui a sauvé le système par répartition et ne l'a pas cassé comme certains nous accusaient de le faire". "On ne va pas prendre des leçons de morale par Mme Touraine, dont la politique a ciblé les classes moyennes", s'est-il exclamé. Une réforme du système de Sécurité sociale est nécessaire, en particulier pour revenir sur le tiers payant instauré par l'actuelle majorité de gauche ou pour remplacer l'aide médicale d'Etat (AME) destinée à certains immigrés en situation irrégulière par une dispense de frais de santé limitée, a cependant plaidé M. Jacob. L'intervention de l'ancien Premier ministre et actuel député de Paris en réunion de groupe a été "confortée par une dizaine d'interventions, toutes d'approbation et de soutien", a-t-il encore assuré. Et, sur la Sécurité sociale, M. Fillon aura "l'occasion de décliner davantage sa position lors d'un déplacement mercredi", a noté le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). Le vainqueur de la primaire de la droite en vue de 2017 a répondu, dans une tribune au figaro.fr publiée lundi soir, à de vives critiques sur son programme en affirmant ne pas vouloir "privatiser l'assurance maladie", qui "continuera à couvrir les soins comme aujourd'hui". Il a demandé mardi aux députés LR réunis comme chaque semaine à l'Assemblée de "ne pas céder aux sirènes de l'immobilisme" et de ne pas se laisser "impressionner par ces caricatures" de son projet sur la Sécurité sociale. "Le redressement national, c'est maintenant et tous ensemble", leur a-t-il aussi lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de Fillon sur la Sécu: Vigier (UDI) demande plus d'explications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213123337.bzsiq3aj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés centristes, Philippe Vigier, a salué mardi la tribune de François Fillon sur son projet pour la Sécurité sociale, mais a regretté qu'il ne l'ait pas "plus explicitée". "C'est une tribune, mais ça mérite encore de peut-être plus expliciter pour rassurer, et pour expliquer quel est vraiment son projet", a estimé M. Vigier lors d'une conférence de presse. Selon M. Vigier, le sujet a été abordé lors d'une rencontre entre des députés UDI et François Fillon mardi matin. "On en a parlé (...) je l'ai trouvé très à l'écoute", a-t-il affirmé. Le candidat de la droite à la présidentielle a répondu lundi aux attaques sur son projet pour la Sécurité sociale: dans une tribune au figaro.fr, il a affirmé ne pas vouloir "privatiser l'assurance maladie", qui "continuera à couvrir les soins comme aujourd'hui". "C'est un sujet sur lequel les centristes seront exigeants", a prévenu M. Vigier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Faure élu président du groupe PS de l'Assemblée (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213113409.g7ey0qvd.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure, élu de Seine-et-Marne et porte-parole du Parti socialiste, a été élu mardi président du groupe PS de l'Assemblée pour succéder à Bruno Le Roux parti à Beauvau, l'emportant sur l'autre candidat Guillaume Bachelay, ont indiqué plusieurs députés à l'AFP. Lors d'un vote à bulletins secrets des députés socialistes et écologistes réformistes, M. Faure, qui ne partait pas favori, l'a emporté par 137 voix contre 120 pour l'élu de Seine-Maritime, numéro deux du PS et devenu proche de François Hollande. Olivier Faure, 48 ans, était jusqu'alors 2e vice-président du groupe. Il est un proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et "incarne le mieux le centre de gravité du groupe", selon plusieurs élus. Qu'il l'emporte est "une vraie claque pour (Manuel)Valls" dont "les soutiens étaient très mobilisés pour Bachelay", a analysé un député soutien de Macron. Un autre, non aligné, confirmait une "défaite" pour l'ancien Premier ministre, son soutien "(Christophe) Borgel et les légitimistes ayant fait campagne pour Bachelay". Juriste de formation, M. Faure a été entre 1997 et 2000 conseiller de Martine Aubry au ministère de l'Emploi. Puis il a rejoint François Hollande, premier secrétaire du PS, comme directeur adjoint de son cabinet jusqu'en 2007. Il est devenu alors secrétaire général du groupe socialiste à l'Assemblée, présidé à l'époque par Jean-Marc Ayrault, avant d'être élu député.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 12:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de l'état d'urgence jusqu'a 15 juillet votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161212215139.prf3wh6k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi soir en commission la prolongation de l'état d'urgence demandée par le gouvernement jusqu'au 15 juillet, amendant légèrement le régime des assignations à résidence. Cette nouvelle prolongation, la cinquième depuis l'entrée en vigueur de l'état d'urgence au lendemain des attentats du 13 novembre, doit maintenant être votée dans l'hémicycle mardi soir avant d'être débattue au Sénat mercredi et jeudi dans le but d'une adoption conforme. En l'absence du nouveau ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux, regrettée par le LR Guillaume Larrivé, le projet de loi a été approuvé par la majorité et l'opposition, seuls les écologistes non-inscrits présents en commission votant contre. Les députés ont voté un seul amendement au projet de loi pour encadrer davantage la durée des assignations à résidence qui n'étaient pas jusqu'ici limitées dans le temps. Là où le gouvernement proposait de limiter l'assignation à résidence à "quinze mois consécutifs en l'absence d'éléments nouveaux de nature à justifier le maintien de la mesure", le rapporteur Pascal Popelin (PS) et le président de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS) ont fait voter une durée maximale de 12 mois, comme le préconise le Conseil d'Etat, mais avec une prolongation possible de trois mois renouvelable sur une décision du juge des référés du Conseil d'État. "Il est indispensable d'établir solidement les motivations d'une assignation à résidence qui se prolongerait dans le temps au regard de la menace pour la sécurité et l'ordre publics que constitue le comportement de la personne", a expliqué M. Popelin, jugeant cette formulation "plus protectrice des libertés". Dans leur rapport d'information sur un an d'état d'urgence présenté la semaine dernière, les deux responsables du contrôle parlementaire, Dominique Raimbourg et le député LR Jean-Frédéric Poisson soulignent que 95 personnes restaient soumises à une assignation à résidence à la date du 14 novembre, dont 47 depuis l'instauration de l'état d'urgence un an auparavant. Pour ces personnes qui auront déjà atteint la durée d'un an à l'entrée en vigueur de la loi ou l'atteindront dans les trois mois suivants, le gouvernement pourra prolonger transitoirement leur assignation de trois mois avant de saisir le Conseil d'Etat. L'assignation à résidence est l'une des mesures pouvant être prise au titre de l'état d'urgence avec les perquisitions administratives, les interdictions de cortèges, les contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, les fermetures de lieux de réunion... Avec cette prolongation, La France connaîtra sa plus longue période d'état d'urgence depuis la création de ce régime législatif d'exception, hérité de la guerre d'Algérie et essentiellement appliqué au lendemain du putch des généraux (du 23 avril 1961 au 9 octobre 1962). La prolongation jusqu'au 15 juillet permettra "d'enjamber" l'élection présidentielle d'avril-mai et les élections législatives de juin afin de laisser le soin à un nouveau gouvernement de décider (ou non) d'une sortie de l'état d'urgence. Le projet de loi stipule d'ailleurs que la prolongation ne sera pas interrompue par les démissions du gouvernement suivant les élections. "Cette période de campagne électorale, qui sera naturellement marquée par de nombreuses réunions publiques et rassemblements, peut aussi constituer malheureusement un contexte de risque d'attentat accru", avait souligné samedi le Premier ministre Bernard Cazeneuve en indiquant que douze tentatives d'attentats ont été déjouées depuis l'attentat de Nice.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 22:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: la délégation de parlementaires français bloquée à la frontière turque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161212143510.f4ik1lw2.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation de trois députés français qui comptait se rendre lundi en Syrie, pour obtenir une aide humanitaire à la ville d'Alep, a été bloquée à la frontière turque, ont indiqué à la mi-journée plusieurs de ces élus. "Nous avons été bloqués à Kilis" (sud-est de la Turquie), "l'endroit où on passe pour aller vers la zone d'Alep", a indiqué à l'AFP Patrick Mennucci (PS). "Les Turcs n'ont pas voulu qu'on passe. Ils ont dit qu'il y avait eu des bombes au chlore et qu'il y avait un nuage" dangereux, a ajouté ce membre de la commission des Lois de l'Assemblée, depuis un hôpital de Kilis où sont soignés des Syriens. M. Mennucci a précisé que la délégation, composée, outre lui-même, d'Hervé Mariton (LR), de Cécile Duflot (écologiste) et Jacques Boutault (maire EELV du 2e arrondissement de Paris), avec le "maire" d'Alep-Est Brita Hagi Hasan, avait "attendu presque trois heures". "On essaye encore" de franchir la frontière, a-t-il indiqué, jugeant toutefois que ce serait "très compliqué". MM. Mariton et Boutault ont confirmé à l'AFP que la délégation avait été bloquée à la frontière turque. Les élus français devraient faire une conférence de presse à 19H00 (heure locale) à Gaziantep (sud-est de la Turquie). Comme M. Mennucci, M. Mariton a estimé qu'il n'y avait "pas de motifs" au blocage de leur délégation. "Les Syriens sont déçus, mais je pense qu'on a avancé avec nos discussions ce (lundi) matin avec l'ONU", que "notre voyage fait bouger les choses", a estimé le député PS des Bouches-du-Rhône. Il s'est notamment félicité que le président Hollande reçoive des responsables d'ONG médicales françaises et internationales actives en Syrie. Dans un communiqué, la délégation affirme que, selon les responsables onusiens rencontrés, "une évacuation des 100.000 civils encore présents à Alep-Est est possible" et ne prendrait que 24 heures. Cette évacuation pourrait se faire à pied "puisque qu'il n'y a que 4 km à parcourir pour sortir des zones contrôlées par le régime", ont ajouté ces élus, précisant que "les rebelles armés ne bloquent pas la sortie des civils". "Le seul point de blocage à la mise en place de ce plan d'urgence provient des autorités russes", selon la délégation, selon qui "l'ONU ne pourra pas intervenir (...) tant que les bombardements ne sont pas suspendus ne serait-ce que 24 heures". "Les autorités russes sont-elles prêtes à laisser l'ONU intervenir avant la fin de la semaine et à laisser les civils évacuer la ville en sécurité?" demandent les députés, soulignant que, dans le cas contraire, "la France, l'Allemagne, la Grande-Bretagne, les États-Unis et autres puissances militaires doivent envisager une intervention afin de sécuriser eux-mêmes ce corridor de 4 kilomètres pendant 24 heures". "Il en va de la vie de dizaines de milliers d'enfants, de femmes et d'hommes", soulignent les élus dans ce communiqué titré "24 heures pour 100.000 vies".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Dec 2016 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois députés français lundi en Syrie pour obtenir une aide humanitaire à Alep</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161210191955.uy4euvx4.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation composée des députés français Cécile Duflot (écologiste), Hervé Mariton (LR) et Patrick Menucci (PS) se rendra lundi en Syrie pour obtenir une aide humanitaire à la ville d'Alep, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. "Cette délégation appelle à un cessez le feu immédiat et l'évacuation des civils de la ville d'Alep, sous le feu de l'armée russe et de celle de Bachar El-Assad", indique Mme Duflot dans un communiqué. Elle précise que ces parlementaires se rendent en Syrie "afin de lancer un appel pour qu'une aide humanitaire soir apportée au plus vite et s'assurer que les civils innocents, dont femmes et enfants, qui souffrent de la famine, du froid et de l'absence de soins primordiaux, puissent être secourus". La délégation "a également pour objectif d'apporter un message de soutien à la population d'Alep, qui se sent légitimement abandonnée par la communauté internationale", ajoute la députée. De son côté, M. Mariton indique, dans un autre communiqué, qu'outre l'objectif humanitaire il a aussi "un objectif politique": "je souhaite mieux comprendre la situation politique sur place, même si je suis conscient des risques de manipulation et de désinformation".]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'état d'urgence devrait être prolongé jusqu'au 15 juillet (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161209173642.soep38iy.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement doit proposer samedi de prolonger l'état d'urgence jusqu'au 15 juillet, a indiqué vendredi à l'AFP le rapporteur du projet de loi à l'Assemblée nationale, Pascal Popelin (PS). Le gouvernement doit adopter samedi en Conseil des ministres le projet de loi prolongeant l'état d'urgence, en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, qui sera ensuite débattu à l'Assemblée mardi et au Sénat jeudi. L'objectif sera d'avoir une adoption définitive du texte dès jeudi par un vote conforme du Sénat afin "qu'il n'y ait pas de rupture de l'état d'urgence", qui s'interrompra sinon automatiquement autour du 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls comme le prévoit la loi, a précisé M. Popelin. Dans ce but, "le mieux sera de s'en tenir à la version du gouvernement", c'est-à-dire sans amendements significatifs votés lors du débat parlementaire, a-t-il souligné, en faisant état de discussions en ce sens avec la majorité sénatoriale de droite. La prolongation jusqu'au 15 juillet permettra "d'enjamber" l'élection présidentielle d'avril-mai et les élections législatives de juin afin de laisser le soin à un nouveau gouvernement et une nouvelle assemblée de décider (ou non) d'une sortie de l'état d'urgence. De son côté le président de la commission des lois du Sénat Philippe Bas (LR) s'est prononcé en faveur de la prolongation jusqu'au 15 juillet, jugeant "nécessaire de laisser le temps au prochain président et au prochain gouvernement d'apprécier la situation et d'assurer la continuité de l'État". Ce sera la cinquième prolongation de ce régime d'exception. La dernière prolongation avait été de six mois après l'attentat de Nice le 14 juillet. Créé en 1955 durant la guerre d'Algérie et durci au Parlement depuis un an, ce régime permet notamment à l'État d'assigner à résidence toute personne "dont l'activité est dangereuse pour la sécurité et l'ordre publics" et d'ordonner "des perquisitions à domicile de jour comme de nuit", sans passer par l'autorité judiciaire. Les autorités françaises peuvent également décider la fermeture provisoire des salles de spectacles et des lieux de réunion et "interdire la circulation des personnes ou des véhicules" dans certains lieux ou à certaines heures, ou instituer "des zones de protection ou de sécurité où le séjour des personnes est réglementé". Dans leur rapport présenté mardi sur le contrôle parlementaire d'un an d'état d'urgence, le président PS de la commission des Lois Dominique Raimbourg (PS) et le député LR Jean-Frédéric Poisson faisaient plusieurs propositions pour encadrer davantage l'état d'urgence, notamment sur les assignations à résidence qui ne sont pas aujourd'hui limitées dans le temps. Du fait de cette volonté d'avoir un accord entre les deux chambres dès la semaine prochaine, "il semble compliqué" à M. Popelin que certaines de ces suggestions soient reprises sous forme d'amendements. Mais elles pourraient trouver leur place dans un "autre véhicule législatif", le projet de loi réformant les règles de légitime défense des policiers qui sera débattu au Parlement en janvier. Pour le rapporteur cependant, "on ne fera pas l'économie lors de la prochaine législature d'un débat sur la modernisation de la loi de 1955, et son éventuelle inscription dans la Constitution". Cette révision constitutionnelle avait échoué au début de l'année du fait de la volonté de l'exécutif d'y associer la déchéance de nationalité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelay et Faure candidats pour succéder à Le Roux à la tête des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161209163248.otx3l5wr.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro deux du PS Guillaume Bachelay et Olivier Faure, un porte-parole du parti, sont candidats pour succéder à Bruno Le Roux à la tête des députés socialistes après son départ pour le ministère de l'Intérieur, a-t-on appris vendredi auprès du groupe PS. Les prétendants avaient jusqu'à 16H00 pour se faire connaître, avant un vote mardi matin des députés PS à bulletins secrets lors de leur réunion hebdomadaire. Dès la nomination mardi de Bruno Le Roux comme ministre de l'Intérieur, les noms de Guillaume Bachelay et Olivier Faure, deux membres de la commission des Finances, élus depuis 2012, avaient circulé parmi les parlementaires. Agé de 42 ans, le premier, numéro deux du Parti socialiste et député de Seine-Maritime, est un ancien fabiusien, un temps proche de Martine Aubry. Il bénéficierait d'un soutien assez large, selon plusieurs sources parlementaires, bien que certains le jugent "très discret dans la vie du groupe et d'une manière générale", et plaident pour quelqu'un d'"un peu charismatique". Sa grande proximité avec François Hollande est un argument de poids. M. Bachelay faisait partie, avec Vincent Feltesse et Julien Dray, du commando de campagne de leur champion pour 2017, avant que le président renonce à se représenter. Il pilote aussi pour le parti les "cahiers de la présidentielle", destinés à nourrir le programme du futur candidat du PS. Il était lors des législatives de 2012 le suppléant de Laurent Fabius, avant que celui n'entre au gouvernement et ne lui laisse son fauteuil. Il se représente dans la 4e circonscription de Seine-Maritime pour 2017. Pour sa part, Olivier Faure, 48 ans, est un élu de Seine-et-Marne. Cet actuel 2e vice-président du groupe est un proche de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, lequel ne pèse plus dans les rangs socialistes, selon de bons connaisseurs. Mais M. Faure "incarne le mieux le centre de gravité du groupe" et il est "un homme de solutions", selon plusieurs camarades. "Sympa, solide, pas sectaire, compatible avec toutes les sensibilités du groupe", décrit un autre. Juriste de formation, il a été entre 1997 et 2000 conseiller de Martine Aubry au ministère de l'Emploi. Puis il a rejoint François Hollande, premier secrétaire du PS, comme directeur adjoint de son cabinet jusqu'en 2007. Il est devenu alors secrétaire général du groupe socialiste à l'Assemblée, présidé à l'époque par Jean-Marc Ayrault, avant d'être élu député. Jusqu'à mardi, c'est la première co-vice-présidente du groupe PS, Seybah Dagoma, élue de Paris, qui assure l'intérim.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Dec 2016 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des parlementaires de gauche veulent remplacer "droits de l'Homme" par "droits humains"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208174701.2orqmcfl.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre-vingt un parlementaires de gauche réclament que la France utilise comme terminologie officielle "droits humains" plutôt que "droits de l'Homme", dans une tribune à la veille de la journée internationale des droits de l'Homme du 10 décembre. Cette tribune, publiée jeudi sur le site de Mediapart à l'initiative de Catherine Coutelle, députée PS de la Vienne et présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale, souligne notamment que "l'égalité entre les femmes et les hommes se joue aussi dans le langage". "Nous, parlementaires, en appelons à la fin d'une exception. Après l'arrivée parmi les figures de la représentation nationale d'Olympe de Gouges et, avec elle, de sa Déclaration des droits de la femme et de la citoyenne, le moment est venu pour la France de réaffirmer son universalisme en choisissant pour terminologie officielle +droits humains+ plutôt que celle de +droits de l'Homme+", écrivent notamment les signataires. Ils soulignent que cette formulation est une "exception française à la pratique internationale". Parmi les signataires figurent plusieurs présidents PS de commission, dont Dominique Raimbourg (Lois), Élisabeth Guigou (Affaires étrangères), Patrick Bloche (Affaires culturelles et Education) ou Catherine Lemorton (Affaires sociales), ainsi que d'autres élus du groupe tels Annick Lepetit, Sandrine Mazetier, Seybah Dagoma, Christophe Borgel ou Jean-Marc Germain. Les écologistes Cécile Duflot, Brigitte Allain ou Isabelle Attard, les élues Front de gauche Marie-George Buffet ou Jacqueline Fraysse ont également paraphé cette tribune.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: l'Assemblée prolonge de dix ans le régime dérogatoire sur les droits de succession</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161208165301.7m5cjhrb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi LR qui prolonge de dix ans le régime dérogatoire en vigueur en Corse en matière de droits de succession, en dépit des réserves du gouvernement qui a rappelé son coût de 20 millions d'euros par an. Depuis l'arrêté Miot du 21 Prairial IX (18 juin 1801) et pendant deux siècles, la Corse a bénéficié d'une exonération de fait en matière de droits de succession. En 2002, un régime transitoire modifiait cette dérogation et permettait une exonération de 50% de la valeur vénale des biens taxables situés en Corse. Une transition qui arrivait à son terme le 1er janvier 2018. La proposition de loi du LR Camille de Rocca Serra, co-signée par les trois autres députés corses (les LR Sauveur Gandolfi-Scheit et Laurent Marcangeli, le DVG Paul Giacobbi), ainsi que le "Corse du continent" François Pupponi (PS, Val-d'Oise), quasiment les seuls présents dans l'hémicycle ce jeudi après-midi, vise à laisser le temps au "Groupement d'intérêt public chargé de la reconstitution des titres de propriété en Corse (GIRTEC) d'avancer sur les dossiers de reconstitution". "Rappelons que sa mission est capitale pour l'avenir de la Corse où le désordre de la propriété est prégnant et où ont été recensés d'une part, 84.591 comptes cadastraux au nom de propriétaires présumés décédés (sur un total de 1.014.096 sur l'ensemble de l'île), et d'autre part, 63.723 biens non délimités représentant 15,6% de la surface cadastrée", selon ces députés. "Sur le principe, l'État perçoit déjà 50% des droits, ce qui constitue une avancée par rapport aux décennies antérieures (...) Pour que la transition se fasse en douceur, il faut laisser le temps aux familles d'engager les démarches nécessaires pour éviter ce choc fiscal", plaident-ils. Le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet, tout en soutenant la proposition de loi, a toutefois estimé que "la durée de cette prorogation assortie d'un taux d'exonération élevé et constant nous paraît très longue", en rappelant que cette "dépense fiscale" avait un coût de 20 millions d'euros par an. "D'autres formules auraient pu être envisagées", a-t-il fait remarquer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Dec 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
