<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 11:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Totale réserve" de Larcher sur la présence du président au débat du Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180718085612.06n0j4m9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat Gérard Larcher a exprimé mercredi sa "totale réserve" quant à la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, défendue au contraire par le président de l'Assemblée François de Rugy comme "une avancée démocratique". L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de lundi à mardi, la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, via une série d'amendements identiques, entre autres des UDI-Agir, au projet de révision de la Constitution. "Je pense que ça change la nature de la Ve République parce que les Français élisent le président de la République, le président de la République est responsable devant eux (...). Le Premier ministre, lui, est responsable devant le Parlement, la confusion des genres change la nature de la Ve République", a réagi M. Larcher sur franceinfo. Exprimant sa "totale réserve" quant à ce changement, il a estimé que "le Premier ministre sera autre chose, il sera le premier des ministres, il ne sera plus le Premier ministre". Sur Europe 1, François de Rugy a au contraire défendu "une avancée démocratique". "Évidemment il n'y a pas de vote, le Parlement ne va pas faire un vote de confiance comme il le fait pour le gouvernement, et ça il faut continuer à le faire, parce que le président de la République est élu directement par les Français, il n'est donc pas responsable devant le Parlement, mais directement devant les Français", a-t-il argumenté. A l'issue d'un vif débat, ce changement -qui enlève la formule "en dehors de sa présence" de l'article 18 de la Constitution- a été voté à l'Assemblée par 40 voix contre 13, une semaine après l'annonce surprise d'Emmanuel Macron devant le Parlement à Versailles. Soutenu notamment par la ministre de la Justice Nicole Belloubet, il n'a pas fait l'objet d'un amendement du gouvernement ou de la majorité, des élus d'opposition dénonçant un "revirement", voire un "coup monté". "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", avait lancé Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du projet de révision de la Constitution au Palais Bourbon. "Ça a été obtenu dans un double salto arrière", a ironisé M. Larcher, prévenant que la majorité sénatoriale "ne fera pas de double salto arrière, mais plutôt un salto avant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Jul 2018 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soirée électrique à l'Assemblée sur le nombre de parlementaires et le mode de scrutin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717233229.gkqw7z06.html</link>
   <description><![CDATA[Soirée électrique à l'Assemblée nationale: les députés d'opposition ont lancé la charge mardi soir sur la réduction prévue du nombre de parlementaires et l'introduction d'une dose de proportionnelle, mesures emblématiques de la réforme des institutions qui doivent être examinées à la rentrée. Le sixième jour d'examen de la réforme constitutionnelle a été marqué par des "vociférations", rappels au règlement, suspensions de séance... sur ces mesures prévues dans les deux autres volets de la réforme (lois ordinaire et organique). En début de soirée, des élus LR et PS ont notamment cherché à inscrire dans la Constitution le mode de scrutin actuel ou prévoir un minimum de représentation démographique des députés. Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a observé que leurs amendements auraient pour conséquence "la quasi impossibilité" d'examiner les autres volets de la réforme prévoyant la réduction de 30% du nombre de parlementaires ou l'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives. "Comme nous avons bel et bien l'intention de faire en sorte que les deux autres projets de loi puissent être examinés et adoptés", ce sera "tout simplement un avis défavorable", a-t-il affirmé, suscitant l'agacement de l'opposition. A l'unisson d'élus de la majorité dans la soirée, la garde des Sceaux Nicole Belloubet a ensuite rappelé notamment que la baisse du nombre de parlementaires, engagement de campagne d'Emmanuel Macron, était "également une proposition du candidat Fillon, également de François Hollande". Alors que les députés LR rejettent en bloc les trois textes, Marc Le Fur a dénoncé une "affaire extrêmement machiavélique" car "l'essentiel de la réforme" n'est "pas inséré dans le texte principal" constitutionnel. Dans une atmosphère sous tension croissante, des élus de divers bords ont demandé à plusieurs reprises "où était l'avantage de réduire le nombre de parlementaires?" disant "attendre autre chose que de simplement dire que c'était un engagement de campagne". "Ce qu'on entend aujourd'hui, c'est le grand vide", a affirmé l'Insoumis François Ruffin, pour qui la réduction est un "caprice du président" et la majorité ses "valets". "On est au coeur de votre mauvais projet" a aussi affirmé le communiste Sébastien Jumel, dénonçant la "sale besogne" confiée à Nicole Belloubet, tandis que le LR Aurélien Pradié a évoqué une "volonté de purification du Parlement", et le socialiste Boris Vallaud un futur Parlement "docile". - "Guerre des tranchées" - Des amendements, notamment Insoumis, communistes ou socialistes ont ensuite plaidé en vain pour un socle ou un nombre minimal de députés. M. Ferrand s'est dit surpris de l'"emphase" de l'opposition alors que "les uns et les autres vous défendiez des candidats qui voulaient réduire le nombre de parlementaires", y voyant de la "tartufferie", suscitant là encore de vives protestations. Alors que la tension continuait à monter dans un hémicycle où étaient présents quelque 200 députés, y compris avec le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) au "perchoir", Mme Belloubet, qui a récusé sur le fond tout antiparlementarisme, a ensuite appelé les élus à participer à "un nouveau jeu: on s'écouterait d'abord, et on vociférerait après". "Nous ne sommes pas en train de jouer", lui a répondu le socialiste David Habib, tandis que Sébastien Chenu (RN, ex-FN) a dénoncé du "mépris". "Fier" d'être dans la majorité et affirmant que "moins nombreux, nous serons aussi plus puissants", Sacha Houlié (LRE) a accusé l'opposition de faire "de l'obstruction pour des petites prébendes", ravivant les protestations. Marc Fesneau (MoDem) n'a pas calmé la donne en affirmant que la crise démocratique était à mettre au compte des gouvernements précédents, lançant aux PS et LR: "la montée des populismes, c'est pas à nous que vous le devez!". Après une suspension de séance et plusieurs rappels au règlement, les débats ont repris un peu plus calmement. Les élus LR ont poursuivi avec notamment des amendements anti-proportionnelle, Pierre-Henri Dumont expliquant qu'il s'agissait de "refuser l'impôt Bayrou" après un "deal" de campagne entre le président du MoDem et Emmanuel Macron, le président du groupe Christian Jacob disant le refus d'être "les notaires" de cet accord. "Dans l'hémicycle, c'est la guerre des tranchées" a glissé à l'AFP un élu de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 23:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Larcher face aux députés LR, l'unité à l'épreuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717174913.93yepykd.html</link>
   <description><![CDATA[Les divergences latentes entre députés et sénateurs LR sur la réforme institutionnelle ont été ouvertement posées mardi, les premiers avertissant Gérard Larcher d'un risque de "schisme" s'il "dealait" avec Emmanuel Macron, le second justifiant sa stratégie de négociation sans "naïveté" avec l'exécutif. Invité à leur réunion, le président du Sénat a été interpellé par des députés LR qui, "tous sur la même ligne", l'ont averti des conséquences d'une position divergente sur la révision de la Constitution, sur laquelle le Sénat, à majorité de droite, dispose d'un "verrou", selon des participants. "Cela pourrait créer un schisme dans le parti (...) On lui a dit que le deal qu'il était prêt à accepter avec Emmanuel Macron ne nous convenait pas", a affirmé Julien Dive. "Des divisions, on en a déjà suffisamment, on peut pas se diviser sur la Constitution", a renchéri Claude Goasguen. Pour Robin Reda, "c'était une explication franche, même s'il n'y a pas eu d'évolution des positions". "Les choses qui devaient être dites ont été dites" a résumé le président LR de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas, qui accompagnait Gérard Larcher dans cette réunion attendue "un peu rock n'roll" selon l'entourage de ce dernier. "Il y a deux lignes, et ce serait mieux qu'il n'y en ait qu'une", selon un responsable LR. Les députés LR présidés par Christian Jacob rejettent en bloc les trois textes de la réforme (constitutionnel - actuellement débattu à l'Assemblée -, organique et ordinaire). Ils refusent notamment l'introduction "inacceptable" d'une dose de proportionnelle pour l'élection des députés. Gérard Larcher a défendu, selon son entourage, une stratégie de négociations avec l'exécutif sans être "naïf" sur le "bloc" des trois textes, pour "limiter la portée" de la réforme. "Dire non à la révision constitutionnelle a priori, c'est laisser la voie libre au gouvernement", a-t-il averti les députés, rappelant que les promesses emblématiques de l'exécutif - 15% de proportionnelle, 30% de parlementaires en moins ou non cumul dans le temps - sont hors Constitution et peuvent "se faire sans le verrou du Sénat". "L'architecture de la réforme a été imaginée pour contourner une éventuelle résistance du Sénat", a-t-il insisté, vantant des concessions obtenues selon lui par la négociation. "Je suis pragmatique et je préfère, même si ce n'est pas l'idéal, 15% plutôt que 30%" de proportionnelle, a-t-il dit. - "piège" et "terrier" - M. Larcher a cependant rappelé ses exigences pour un accord: "respect des droits du Parlement et du bicamérisme" (sur la navette parlementaire, le droit d'amendement...) et "juste représentation des territoires (un député et un sénateur au minimum par département et collectivité à statut spécifique). Au-delà du président de l'Assemblée François de Rugy, qui martèle qu'"on a créé les conditions pour parvenir à un accord", le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a des mots doux pour le Sénat depuis quelques semaines et appelle ses troupes à ne voter aucun amendement qui ne puisse être accepté par l'autre chambre. Au-delà du fond, il y a aussi une divergence tactique entre LR, "qu'on tranchera de façon collégiale", selon un élu. "Est-ce qu'on veut offrir une victoire à Emmanuel Macron ?", s'est interrogé Robin Reda. "Le Sénat va faire un cadeau à Macron pour pas grand chose", a renchéri Claude Goasguen. "Un échec de la révision constitutionnelle, avec l'objectif d'infliger une défaite au président de la République", comme le défendent "certains d'entre vous", pourrait être une "épreuve majeure pour le Parlement, pour l'équilibre de nos institutions et aussi pour nous", a plaidé le président du Sénat. Alors que LR est "en reconstruction", ce ténor du parti a considéré que "cette révision constitutionnelle a été imaginée pour nous fracturer et nous ringardiser: ne tombons pas dans ce piège". Dans l'entourage de Laurent Wauquiez, on assurait récemment qu'"on ne va pas surjouer le sujet" mais "plutôt être un facteur d'apaisement entre sénateurs et députés". M. Larcher, qui reverra les députés à la fin de l'été, n'a pas forcément levé tous les doutes. "Le Sénat se battra jusqu'au dernier... député", ironisent ces derniers temps certains députés ou cadres LR. "Le rusé renard nous emmène dans son terrier, et son terrier a plusieurs sorties. Mais quelle sortie sera la bonne?", sourit un autre. far-parl/ic/chr/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: feu vert de l'Assemblée au non-cumul pour les ministres avec un exécutif local</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717174450.pghq5kdx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert à l'interdiction de cumuler un poste de ministre avec des fonctions exécutives locales, des députés LR dénonçant une "hypocrisie" du gouvernement, alors que "deux ministres" sont selon eux concernés. L'article 1er du projet de réforme constitutionnelle, examiné en première lecture, vise à inclure dans la liste des incompatibilités avec une fonction ministérielle figurant à l'article 23 de la Constitution, en plus notamment d'une référence à tout mandat parlementaire, l'exercice d'une fonction exécutive ou d'une fonction de président (ou de vice-président) d'assemblée délibérante au sein d'une collectivité territoriale. Tout en soulignant que cet article, examiné "enfin après 50 heures" de discussions, "va dans le bon sens" et semble "évident", plusieurs LR sont montés au créneau pour dénoncer le non-respect de cette règle par deux ex-membres de leur parti, désormais au gouvernement, Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, "actuellement premiers adjoints au maire d'une commune". L'élu LR Aurélien Pradié a notamment pointé une "incohérence assez folle" du gouvernement, qui fait cette proposition "en ayant deux ministres ne respectant pas cette règle". "C'est le règne de l'hypocrisie", a aussi lancé Marc Le Fur (LR), tandis que Pierre-Henri Dumont (LR) a déploré qu'on soit "en train de changer la Constitution pour un ou deux ministres qui sont infichus depuis un an de suivre les ordres et les demandes claires, nettes et précises du président de la République". "Vous prétendez que nous écrivons ces règles générales pour satisfaire à des cas particuliers", ils "se résoudront par eux-mêmes" et "c'est évidemment pour l'intérêt commun et pour l'intérêt général", leur a notamment rétorqué la garde des Sceaux, Nicole Belloubet. Peu auparavant, Olivier Marleix (LR) avait par ailleurs demandé en vain l'inscription dans la Constitution du principe d'un statut pour le conjoint du président de la République. La charte actuelle pour la "Première dame", "comme dans l'Ancien régime", n'a "aucune valeur juridique", a-t-il plaidé, tout en précisant qu'"à titre personnel, (il) pense que le conjoint doit rester dans un rôle strictement privé". Le co-rapporteur, Marc Fesneau, président du groupe MoDem, a estimé que la charte était une "clarification" et que le statut n'était "pas de nature constitutionnelle". "Vous devriez vous abstenir de leçons", lui a-t-il aussi lancé, appuyé par Nicole Belloubet. A l'issue du débat sur ces deux sujets, le communiste Hubert Wulfranc a déploré une "entrée navrante" dans le dur du projet de loi constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Larcher a appelé les députés LR à ne pas "tomber dans le piège" de l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717165010.apkkkgcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LR du Sénat, Gérard Larcher, a défendu mardi devant les députés LR sa stratégie sur la réforme institutionnelle, récusant toute naïveté et appelant à ne pas "tomber dans le piège" imaginé "pour nous fracturer", selon des propos rapportés par son entourage. En réunion de groupe, le patron du Sénat, pour ne pas se "mentir", a glissé avoir connaissance de propos "pas tous marqués par +la tendresse+", avant d'exposer sa démarche. "En défendant le Sénat, je défends le bicamérisme", et c'est "défendre l'esprit de nos institutions voulues par le général de Gaulle" mais aussi "protéger les députés et les droits du Parlement", a-t-il plaidé selon son entourage, évoquant des intérêts de la majorité sénatoriale, "sur beaucoup plus de points que vous ne l'imaginez, proches des vôtres". S'il a reconnu des cultures et logiques institutionnelles différentes dans les deux chambres, Gérard Larcher a justifié une négociation "globale" sur la réforme institutionnelle, d'après ces propos rapportés. Jugeant que "l'architecture de la réforme a été imaginée pour contourner une éventuelle résistance du Sénat", il a plaidé qu'un "non" "a priori", rendrait "inopérant le verrou constitutionnel dont dispose le Sénat, et laisserait les mains libres au gouvernement sur le champ de la loi ordinaire et de la loi organique", porteuses des mesures emblématiques sur la réduction du nombre de parlementaires ou la limitation du cumul des mandats dans le temps. "Un échec de la révision constitutionnelle, avec l'objectif d'infliger une défaite au président de la République", comme le défendent "certains d'entre vous", pourrait être une "épreuve majeure pour le Parlement, pour l'équilibre de nos institutions et aussi pour nous, députés et sénateurs LR", a prévenu le président du Sénat. Alors que la famille LR est "en reconstruction", ce ténor du parti présidé par Laurent Wauquiez a considéré que "cette révision constitutionnelle a été imaginée pour nous fracturer et nous ringardiser". "Ne tombons pas dans ce piège", a-t-il exhorté. "Mais, si les conditions ne sont pas réunies, alors il y aura échec, je l'assumerai et l'expliquerai. Mais cet échec devra se fonder sur la démonstration d'une volonté du président de la République +d'abus de faiblesse+ en portant atteinte au Parlement", a-t-il ajouté, d'après la même source. Rappelant ses préalables, respect des droits du Parlement et du bicamérisme ainsi que juste représentation des territoires, le patron LR du Sénat a détaillé les sujets négociables et ceux qui ne le sont pas, après avoir vanté ceux où "nous avons déjà pu convaincre le président". Si certains sujets non négociables n'étaient "pas respectés, alors la révision constitutionnelle n'aboutirait pas", s'est-il engagé, selon ses propos rapportés. Entre autres, il a réclamé "l'élection d'un député et d'un sénateur au minimum par département et collectivité à statut spécifique", refusé une diminution "excessive" de 30% du nombre de parlementaires, une "mise sous tutelle" via de nouvelles règles pour la navette parlementaire et les commissions mixtes paritaires, ou la réduction d'"aucun mandat". Sur la proportionnelle, "je préfère, même si ce n'est pas l'idéal, 15% plutôt que 30%", a encore plaidé Gérard Larcher.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maurice Leroy (UDI-Agir) à nouveau vice-président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717163319.w7azmalx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UDI et ancien ministre de la Ville Maurice Leroy a été élu mardi vice-président de l'Assemblée nationale par 291 voix contre 21, en remplacement d'Yves Jégo, une fonction qu'il a déjà occupée à deux reprises dans le passé. M. Jégo (UDI) vient de quitter le Palais Bourbon pour notamment diriger une start-up dans la transition énergétique. Outre M. Leroy, qui siège au groupe UDI-Agir-Indépendants, l'Insoumise Mathilde Panot était candidate pour lui succéder à la vice-présidence. Âgé de 59 ans, M. Leroy a été vice-président de fin 2004 à fin 2006, puis de fin 2009 à fin 2010. Il en est à son cinquième mandat de député du Loir-et-Cher et siège à la commission des Affaires étrangères. Il a entamé sa carrière politique au Parti communiste puis est devenu bras droit du centriste François Bayrou, avant de rallier Nicolas Sarkozy entre les deux tours de la présidentielle de 2007. Il a été ministre de la Ville de novembre 2010 à mai 2012. M. Leroy avait soutenu l'ancien président de la République pour le premier tour de la primaire de droite avant la présidentielle de 2017, puis François Fillon pour le second tour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: Larcher "vivement interpellé" par les députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717142853.zjimdo5h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont "vivement interpellé" mardi le président LR du Sénat Gérard Larcher, invité de leur réunion de groupe, lui reprochant d'être prêt à conclure un accord avec Emmanuel Macron sur la réforme des institutions qu'ils rejettent en bloc, selon des participants. Lors de cette réunion, où était également convié le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas, une douzaine de députés LR (Eric Ciotti, Daniel Fasquelle, Guillaume Larrivé, Claude Goasguen, etc.) ont pris la parole pour interpeller M. Larcher sur les conséquences d'une position divergente entre sénateurs et députés LR sur la réforme institutionnelle, dont la partie constitutionnelle est actuellement débattue à l'Assemblée. "Cela pourrait créer un schisme dans le parti (...) On lui a dit que le deal qu'il était prêt à accepter avec Emmanuel Macron ne nous convenait pas", a résumé le député de l'Aisne, Julien Dive, dans les couloirs. Les députés LR refusent notamment toute introduction d'une dose de proportionnelle pour l'élection des députés, alors que Gérard Larcher est prêt à accepter 15% maximum, niveau n'entraînant pas de risque d'instabilité pour gouverner selon lui. "C'était une explication franche. Il n'y a pas eu d'évolution des positions. On a convenu de se revoir à la rentrée", a indiqué le député de l'Essonne Robin Reda. Plus largement, "c'est une question de stratégie politique: est-ce qu'on veut offrir une victoire à Emmanuel Macron ?", s'est-il interrogé. Le message convergent du groupe LR à l'adresse de Gérard Larcher, c'était "pas de division" entre parlementaires LR, et "il faut comprendre que la proportionnelle est inacceptable pour nous", selon le député de l'Aube François Cornut-Gentille, qui avait défendu l'une des deux motions LR (renvoi en commission) au démarrage du débat constitutionnel dans l'hémicycle. Selon un député, "c'était utile que Gérard Larcher mesure bien la situation, il s'est engagé à regarder nos propositions et à revenir". Le député de Moselle Fabien Di Filippo a évoqué un "esprit de dialogue très constructif et direct", jugeant "normal que les députés expriment les problèmes institutionnels qui découleront inévitablement de cette réforme mortifère". far-ic-chl-reb/pab/mm]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Annick Girardin annonce 700 millions de crédits supplémentaires d'ici 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717140104.nkwsw452.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Outre-mer, Annick Girardin, a indiqué mardi que son portefeuille bénéficierait de "700 millions (d'euros) de crédits supplémentaires" d'ici à 2022, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Je tiens ici à réaffirmer que le +Livre bleu+ n'est pas un catalogue d'annonces non financées, c'est une dynamique, une dynamique nouvelle, c'est une voie ouverte à des solutions innovantes, c'est aussi une méthode de construction", a expliqué la ministre, qui répondait à la députée de Polynésie Nicole Sanquer (UDI, Agir et Indépendants). Fin juin, le président de la République avait présenté le "Livre bleu Outre-mer", déclinaison de la politique gouvernementale pour les territoires ultramarins. "Je vous rassure, (cela se traduira) dans le projet de loi de finances 2019 par une augmentation des moyens du ministère des Outre-Mer et vous serez appelés à en débattre ici", a répondu la ministre devant la représentation nationale. "D'ici 2022, c'est donc pour le seul ministère des Outre-Mer 700 millions de crédits supplémentaires, ça lui permettra effectivement d'accroître son intervention en faveur des ultramarins", a-t-elle ajouté. Annick Girardin a par ailleurs estimé que "le +Livre bleu+ et l'ensemble des mesures, c'est aussi l'ensemble du gouvernement qui priorise désormais son action pour répondre aux besoins des populations et soutenir surtout les projets, vos projets dans les territoires", en citant notamment "l'aide au déploiement du câble" qui "sera enfin mis en place" en Polynésie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire des Bleus: Macron "s'approprie" la joie du peuple, selon des députés PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717133647.y2xzq65y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont estimé mardi que le chef de l'Etat avait provoqué "beaucoup de frustration" en s'appropriant "la joie du peuple" liée à la victoire des Bleus, regrettant aussi la vitesse avec laquelle le car des footballeurs a défilé lundi sur les Champs-Elysées. "Il semble qu'il y ait eu beaucoup de frustration que le président de la République s'approprie presque de manière exclusive et irrationnelle la joie qui est celle du peuple de France", a observé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, lors d'un point de presse. Le chef de l'Etat "avait l'air pressé de les retrouver" et "entre un bus qui fend la foule pendant quatre heures en 1998 et des supporters qui attendent quatre/cinq heures en plein cagnard et qui voient les footballeurs dix secondes, je pense qu'on pouvait trouver un équilibre", a ajouté ce député de Seine-Maritime. Emmanuel Macron "se prend pour le capitaine de l'équipe de France alors qu'il n'a pas beaucoup joué", a aussi affirmé M. Jumel, ajoutant être "très heureux" de la victoire des Bleus face à la Croatie, deuxième Coupe du monde de football remportée par la France, vingt ans après celle de 1998. "On peut être en joie et continuer à combattre les choix politiques" du gouvernement, a observé à ses côtés Elsa Faucillon, également porte-parole des élus PCF. Un peu plus tard, dans les couloirs de l'Assemblée, Fabien Di Filippo (LR) a formulé des critiques similaires, déplorant le peu de "temps passé sur les Champs-Elysées" où le public n'a vu les joueurs qu'"une douzaine de petites minutes" quand "dans le confort douillet de l'Elysée", il y a eu "deux, trois heures de célébration". "Une Coupe du monde, c'est une liesse populaire et cette célébration, elle doit se faire avec le peuple (...) et à côté de ça, on a fait accélérer le bus pour qu'ils soient le moins en retard possible à la réception à l'Elysée", a-t-il dénoncé, évoquant la déception de familles et enfants qui "ont traversé la France parfois, attendu des heures entière dans la chaleur pour voir leurs idoles". "Le petit peuple n'a pas le droit de voir l'équipe qui vient de triompher en son nom devant la planète toute entière", a lancé lundi soir dans l'hémicycle de l'Assemblée Jean Lassalle, jugeant que "M. Macron a voulu les accaparer à l'Elysée". Les Bleus ont descendu lundi devant environ 300.000 personnes l'emblématique avenue parisienne sur un bus à impériale, là où un demi-million de personnes étaient venues le 13 juillet 1998 acclamer leurs glorieux aînés - dont faisait partie leur sélectionneur Didier Deschamps. Joueurs et encadrement de l'équipe de France ont ensuite été reçus à l'Elysée, où la présidence avait invité 3.000 personnes, dont de nombreux jeunes, pour les fêter. Cette journée de communion s'est toutefois finie sur une fausse note: alors que des milliers de supporters attendaient ensuite l'apparition des Bleus au palace du Crillon en soirée, ils ont vu leurs espoirs douchés et certains ont laissé éclater leur colère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Possibilité pour le président d'assister au débat au Congrès: "voie médiane" selon Fesneau (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717130415.xf8iqa5x.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés MoDem Marc Fesneau a estimé que la possibilité, votée par l'Assemblée dans la nuit de lundi à mardi, pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, était "une voie médiane". "Ca n'est pas l'élément central du texte" et "on verra le sort réservé à cette disposition au Sénat", qui examinera à la rentrée le projet de révision constitutionnelle, a ajouté ce co-rapporteur en conférence de presse. Le vote dans la nuit de ces amendements, notamment UDI-Agir, a fait suite au voeu surprise d'Emmanuel Macron devant Assemblée et Sénat réunis en Congrès le 9 juillet. "En arrivant au Congrès, la plupart des groupes ont dit +c'est un scandale, on nous convoque, on écoute le président de la République, il repart et on débat entre nous+. C'est à cela que le président de la République a entendu répondre" et "a dit +chiche+", a rappelé M. Fesneau. "La moitié" de ces contestataires "sont en train de vilipender" la disposition, a-t-il critiqué, jugeant que "l'année prochaine ils ne viendront pas se plaindre de dispositions qu'ils ont eux-mêmes shootées". Selon le président du groupe MoDem allié de la majorité, il y a une question d'"équilibre des pouvoirs" et la mesure votée "rouvre le jeu". "C'est une voie médiane: ça permet de rendre possible" la présence du chef de l'Etat pendant le débat entre groupes parlementaires, "sans la rendre obligatoire". De même "la prise de parole (du président) est possible, dès lors qu'elle n'est pas interdite", d'après lui. Trois députés MoDem ont voté pour, un contre (Erwan Balanant). Défenseur de longue date de la mesure, le co-président des députés UDI-Agir, Jean-Christophe Lagarde, considère pour sa part que "lorsque le président de la République décide de faire de la politique générale devant les parlementaires, il doit pouvoir rester, et s'il ne reste pas, c'est un choix politique qu'il assume devant les Français". Et "je n'imagine pas certains de mes collègues présidents de groupe intervenant avec les excès que l'on peut leur connaître et le président de la République qui reste là choqué, frappé, humilié sans répondre, parce que la Constitution lui interdirait", a-t-il ajouté en conférence de presse. Récusant toute "magouille" ou "forme d'échange" de par le vote par la majorité de l'amendement de son groupe, M. Lagarde a aussi affirmé qu'"à aucun moment, nous ne jugerons de l'acceptabilité de la réforme constitutionnelle sur ça".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les débats à l'Assemblée prolongés jusqu'à la fin du week-end</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717114355.c1alholb.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur le projet de révision de la Constitution, objet d'une pluie d'amendements jusqu'alors âprement défendus, vont se prolonger à l'Assemblée nationale jusqu'à la fin du week-end, selon l'annonce du gouvernement mardi en conférence des présidents. Il reste quelque 100 heures de débats pour achever les 1.827 amendements restants sur ce premier volet de la réforme institutionnelle voulue par Emmanuel Macron, au rythme actuel de 17,2 amendements par heure, selon le constat du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Au total, il y a eu quatre fois plus d'amendements déposés que lors de la précédente révision constitutionnelle aboutie, en 2008. Pour boucler la première lecture, ont été rajoutés trois jours et nuits de débats, week-end compris, au calendrier initial, ce qu'a indiqué le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM, Christophe Castaner, aux présidents de groupes et de commissions. Plusieurs présidents, à commencer par Christian Jacob (LR), ont critiqué ce nouveau débordement du calendrier et l'organisation des travaux parlementaires, selon une source parlementaire. Pour le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants Jean-Christophe Lagarde, le problème vient d'un calendrier mal calibré par l'exécutif. "Il ne faut pas nous dire à chaque fois que le Parlement fait trop d'amendements", a-t-il dit, refusant "une culture curieuse et anormale, selon laquelle il ne faudrait parler que de ce que le gouvernement a mis dans son texte". S'il a jugé que "l'été et la fatigue des députés peuvent jouer sur une accélération", il a prévenu en conférence de presse que "tel ne sera pas le cas au printemps prochain", pour la deuxième lecture du texte, où "il faudra prévoir trois semaines à un mois". "Il faut que ça cesse", ce rythme ne "permet pas ce temps démocratique", a jugé l'une des porte-parole communistes, Elisa Faucillon, épinglant "un président de l'Assemblée nationale bon pour organiser des garden parties, les soirées de match, les pots de fin juillet, mais un peu moins pour faire respecter le Parlement". Dans un billet de blog intitulé "L'Assemblée nationale disjoncte", le chef de file LFI, Jean-Luc Mélenchon, a protesté dès lundi et fait implicitement l'hypothèse d'un deuxième week-end. "Nous allons donc siéger 18 jours consécutifs, nuit et jour, pour tenir le calendrier parlementaire. Les incidents à répétition sont donc garantis et un travail de mauvaise qualité est certain. Pour le régime, c'est l'occasion de mettre en pratique un de ses moyens habituels de mépris du parlement. Si vous voulez que ça aille plus vite: retirez vos amendements, taisez-vous ! Et ainsi de suite", a-t-il notamment écrit. Quant au chef de file des LREM, Richard Ferrand, il a fait un trait d'humour en réunion du groupe mardi sur le fait de "prolonger le bonheur d'être ensemble ce week-end", selon un participant. "Le week-end sera évidemment ouvert, mais même comme ça je ne vois pas comment on finit", glissait il y a quelques jours une "marcheuse". Jusqu'à présent, il est prévu que la session extraordinaire s'achève début août à l'Assemblée, sachant que le gouvernement souhaite l'adoption définitive des projets de loi sur l'asile-immigration et sur l'avenir professionnel avant la pause estivale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Victoire des Bleus: Macron "s'approprie" la joie du peuple (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717113733.vxd7lwk2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont estimé mardi que le chef de l'Etat avait provoqué "beaucoup de frustration" en s'appropriant "la joie du peuple" liée à la victoire des Bleus, regrettant aussi la vitesse avec laquelle le car des footballeurs a défilé lundi sur les Champs-Elysées. "Il semble qu'il y ait eu beaucoup de frustration que le président de la République s'approprie presque de manière exclusive et irrationnelle la joie qui est celle du peuple de France", a observé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, lors d'un point de presse. Le chef de l'Etat "avait l'air pressé de les retrouver" et "entre un bus qui fend la foule pendant quatre heures en 1998 et des supporters qui attendent quatre/cinq heures en plein cagnard et qui voient les footballeurs dix secondes, je pense qu'on pouvait trouver un équilibre", a ajouté ce député de Seine-Maritime. Emmanuel Macron "se prend pour le capitaine de l'équipe de France alors qu'il n'a pas beaucoup joué", a aussi affirmé M. Jumel, ajoutant être "très heureux" de la victoire des Bleus face à la Croatie, deuxième Coupe du monde de football remportée par la France, vingt ans après celle de 1998. "On peut être en joie et continuer à combattre les choix politiques" du gouvernement, a observé à ses côtés Elsa Faucillon, également porte-parole des élus PCF. Les Bleus ont descendu lundi devant environ 300.000 personnes l'emblématique avenue parisienne sur un bus à impériale, là où un demi-million de personnes étaient venues le 13 juillet 1998 acclamer leurs glorieux aînés - dont faisait partie leur sélectionneur Didier Deschamps. Joueurs et encadrement de l'équipe de France ont ensuite été reçus à l'Elysée, où la présidence avait invité 3.000 personnes, dont de nombreux jeunes, pour les fêter. Cette journée de communion s'est toutefois finie sur une fausse note: alors que des milliers de supporters attendaient ensuite l'apparition des Bleus au palace du Crillon en soirée, ils ont vu leurs espoirs douchés et certains ont laissé éclater leur colère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evaluation: l'Assemblée commande six études pour expertiser le budget 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717101609.imqlz7tp.html</link>
   <description><![CDATA[CICE, prime d'activité ou encore taux réduits de TVA: l'Assemblée nationale va demander, de manière inédite, à des centres de recherche publics de réaliser six études afin de préparer le débat sur le projet de budget 2019, a annoncé mardi la présidence. "Dans le cadre du renforcement des capacités autonomes d'évaluation de l'Assemblée nationale", ces études seront confiées "à des centres de recherche publics, adossés à des structures universitaires", selon un communiqué publié à l'issue de la conférence des présidents, qui réunit les présidents de groupes et commissions autour de François de Rugy (LREM). Six thèmes ont été retenus: "Impact et conséquences du remplacement du CICE par une baisse des cotisations sociales des employeurs; Prime d'activité: assiette, ciblage et efficacité; Impôt sur les sociétés: répartition géographique, sectorielle et compétitive; étude sur une aide aux entreprises: les taux réduits de TVA; Impact de la réforme optionnelle de la part départementale des DMTO (droits de mutation à titre onéreux) de 2014; Impact socio-économique des politiques d'exemption fiscales et sociales pour le développement des services à la personne". Le choix de ces études a été coordonné par la cheffe de file LREM de la commission des Finances Amélie de Montchalin, en lien avec le président de la commission Eric Woerth (LR), le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM), la présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM), "et des députés issus de tous les groupes", selon la présidence. Ces études permettront, soit "de dresser une modélisation économique et budgétaire indépendante", des propositions du gouvernement, soit de "dessiner des scénarios de politiques publiques envisageables". "Cette démarche, inédite à l'Assemblée nationale, constitue un nouveau pas vers la création d'une Agence parlementaire de l'évaluation, qui permettra de doter la représentation nationale d'une capacité d'expertise autonome", a dit le président de l'Assemblée François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la possibilité pour le président de la République d'assister au débat au Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180717004754.xa3juqlq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de lundi à mardi, la possibilité pour le président de la République d'assister au débat après son intervention devant le Congrès, via une série d'amendements identiques, entre autres des UDI-Agir, au projet de révision de la Constitution. A l'issue d'un vif débat, ce changement -qui enlève la formule "en dehors de sa présence" de l'article 18 de la Constitution- a été voté par 40 voix contre 13, une semaine après l'annonce surprise d'Emmanuel Macron devant le Parlement à Versailles. Soutenu notamment par la ministre de la Justice Nicole Belloubet, il n'a pas fait l'objet d'un amendement du gouvernement ou de la majorité, des élus d'opposition dénonçant un "revirement", voire un "coup monté". "J'ai demandé au gouvernement de déposer, dès cette semaine, un amendement au projet de loi constitutionnelle qui permettra que, lors du prochain Congrès, je puisse rester non seulement pour vous écouter, mais pour pouvoir vous répondre", avait lancé Emmanuel Macron, à la veille de l'examen du projet de révision de la Constitution au Palais Bourbon. Après son discours, le président était sorti de la salle du Congrès, laissant place aux groupes politiques pour un débat sans vote "hors de sa présence". Ce droit d'adresse du chef de l'Etat a été gravé en 2008 à l'initiative de Nicolas Sarkozy. Depuis 1875, le président de la République ne pouvait qu'envoyer un message lu aux deux Chambres. En vain, des LFI et communistes ont tenté de faire supprimer ce droit d'adresse en l'état, "scénographie autoritaire" pour les premiers, "atteinte à la séparation des pouvoirs" à laquelle même "le député de Rugy" s'était opposé en 2008, selon André Chassaigne. La ministre comme le chef de file LREM Richard Ferrand ont défendu cette possibilité. Mais, a objecté Danièle Obono (LFI), "ce qui devait être un fait exceptionnel est devenu annuel par la volonté de Jupiter, un discours de politique générale". Les échanges les plus virulents ont porté sur la volonté d'aller plus loin. Mais "où est l'amendement présidentiel", a demandé le communiste Sébastien Jumel. Des amendements identiques, portés par des UDI-Agir ou des non inscrits issus des rangs radicaux, ont en revanche été défendus pour permettre au Président de la République d'assister au débat au Congrès. "A lui de choisir s'il est là ou pas", selon Jean-Christophe Lagarde. Les amendements de son groupe en commission avaient été rejetés, notamment par Richard Ferrand. "L'ensemble des bancs souhaite manifestement cela, à l'exception d'André Chassaigne qui a retiré son amendement in extremis", a glissé le patron des LREM. Voyant finalement "quelque chose d'inabouti" en 2008, il a jugé que "si demain le président de la République venait à s'exprimer, cela voudrait dire qu'il viendrait d'une certaine manière répondre devant le Parlement, alors que son élection ne procède que du peuple, là où le Premier ministre doit y rendre des comptes". Défendant "la possibilité d'écouter et le cas échéant de participer au débat" pour le président, la ministre a considéré que cela ne redéfinirait pas "le régime de responsabilité du Premier ministre, qui ne dépend que de l'Assemblée". La "rédaction parfaite (des amendements votés) rendait inutile un amendement du gouvernement", selon elle. "Quel revirement", s'est exclamé Fabien Di Filippo, fustigeant "une gravissime erreur pour la séparation des pouvoirs". Danièle Obono a ironisé sur "la gymnastique" de la majorité. "Quand on n'a pas le cul propre, on ne peut pas monter au mât de cocagne", a lancé André Chassaigne. Cécile Untermaier a vu "un peu l'effet d'un coup monté" avec ces amendements, ce que leurs auteurs ont récusé. Et Fabien di Filippo a fustigé un vote nocturne "en catimini".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pouvoirs exceptionnels du président: l'Assemblée ne change rien... mais corrige une faute d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180716223609.c3jh30mh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté lundi soir tous les amendements visant à abroger ou à encadrer davantage les pouvoirs exceptionnels du président de la République, adoptant seulement la correction d'une faute d'accord dans la Constitution ... datant d'il y a 60 ans. Plusieurs groupes notamment de gauche ont plaidé pour supprimer l'article 16 de la Constitution autorisant le chef de l'Etat à prendre "toute mesure exigée par les circonstances", "lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés d'une manière grave et immédiate et que le fonctionnement régulier des pouvoirs publics constitutionnels est interrompu". La révision constitutionnelle de 2008 a prévu un contrôle, peu contraignant, de l'application: au bout de 60 jours -ou 30 jours s'il est saisi par des parlementaires-, le Conseil constitutionnel indique, dans un avis public, si à son sens les circonstances exceptionnelle ayant entraîné le recours à l'article 16 sont toujours réunies. L'article n'a été mis en oeuvre qu'une fois, lors du putsch des généraux en 1961. Les pleins pouvoirs au général De Gaulle restèrent en vigueur cinq mois. Cet article "ouvre la possibilité au Président de la République de mettre en place un régime de concentration totale des pouvoirs", aux yeux des socialistes. "Dans un État démocratique comme la France, il n'est pas nécessaire qu'une disposition constitutionnelle limite le fonctionnement des institutions", pour les communistes. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a défendu, comme la présidente de la commission des Lois Yael Braun-Pivet, cet article pour "des circonstances très exceptionnelles", à l'utilisation "très encadrée". Pour le LR Marc Le Fur, "il faut absolument garder l'article 16, l'Histoire est tragique". Charles de Courson (UDI-Agir), qui a glissé aux socialistes que "c'était dans le programme d'union de la gauche en 1981, vous avez été au pouvoir un certain temps et ne l'avez jamais supprimé", a aussi appelé à le garder, d'autant que ce n'est plus désormais "un acte de gouvernement insusceptible de contrôle". Mais "aucune démocratie moderne n'a un article semblable, qui permet de concentrer l'ensemble des pouvoirs sur un seul homme", a riposté Sébastien Jumel (PCF). Le seul amendement sur cet article 16 de la Constitution voté par l'Assemblée nationale a corrigé une faute, "menacées", et non "menacés", à l'initiative des UDI-Agir. "Faut-il la corriger par amour de l'orthographe ou la conserver par amour de la Constitution telle que rédigée en 1958? Je vous laisse juges", a lâché la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. Après avoir, dans un premier temps, émis un avis défavorable pour "garder le texte originel dans son intégrité" et parce que la correction est "faite par les éditeurs", la ministre s'en est remise à la sagesse des députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
