<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 14:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement autorise l'accord d'association entre l'UE et l'Ukraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625122852.g8yirvyo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a autorisé jeudi, par un vote de l'Assemblée, la ratification de l'accord d'association entre l'Union européenne et l'Ukraine, dans un contexte d'affrontements sur le terrain, de tensions diplomatiques et de grave crise économique. Le refus en 2013 de l'ancien président ukrainien pro-russe Viktor Ianoukovitch de signer cet accord avait entraîné la révolte sur la place Maïdan, à Kiev, et sa chute. Après les sénateurs début mai, les députés ont autorisé la ratification de ce texte, comme celle d'un accord entre l'UE et la Géorgie. Tous les groupes, sauf le Front de Gauche, l'ont approuvé. Mais certains députés "Les Républicains", tel Nicolas Dhuicq, ont voté contre, rejetant "une provocation" pouvant aggraver la "guerre civile" en Ukraine et prévenu que "l'Europe ne se construira pas contre la Russie". Le communiste André Chassaigne a dénoncé le "risque d'envenimer le conflit ukrainien et le séparatisme géorgien", de renforcer la mise "de côté de la Russie", et d'"un scénario à la grecque" économiquement. Les accords visent à renforcer le dialogue politique et les échanges économiques et commerciaux avec ces deux pays, en permettant un important rapprochement règlementaire et normatif et une vaste libéralisation des échanges, dans le cadre d'une association politique et d'une intégration économique avec l'Union européenne. Le vote intervient alors que le conflit entre forces ukrainiennes et séparatistes pro-russes dans l'est du pays, qui a fait plus de 6.400 morts depuis avril 2014, se poursuit, malgré les accords de paix de Minsk de février. Les sanctions économiques de l'UE contre la Russie ont été prolongées jusqu'à fin janvier 2016. Le vote de ces accords est "une manière de saluer la mémoire de tous ceux qui, en Ukraine comme en Géorgie, ont lutté pour que leurs pays s'engagent dans la voie des réformes, d'aider concrètement ces pays à surmonter leurs difficultés et à se rapprocher le plus possible des standards européens", a jugé la présidente de la commission des Affaires étrangères, Elisabeth Guigou (PS). Elle y a vu "sans doute la meilleure réponse à apporter à la Russie, qui voudrait maintenir ces deux pays dans une position de subordination". Pour la secrétaire d'État au Développement et à la Francophonie Annick Girardin, ces accords ne visent "pas à créer de nouvelles lignes de fractures" et n'obligent pas l'Ukraine et la Géorgie à "renoncer à leurs relations avec la Russie". Ils ne préjugent pas d'une éventuelle adhésion de l'Ukraine et de la Géorgie à l'UE, ni à l'Otan, ont insisté plusieurs orateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lyon: le Parlement approuve le mode d'élection du conseil de la métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625111947.fyskwrib.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement, par un vote de l'Assemblée nationale, a définitivement approuvé jeudi le mode d'élection des conseillers métropolitains de Lyon, qui seront, à partir de 2020, élus au suffrage universel selon un mode de scrutin mi-proportionnel, mi-majoritaire. Les quelques députés présents ont ratifié à la quasi-unanimité - seule s'abstenant la représentante des Républicains, l'élue du Rhône Dominique Nachury - l'ordonnance prise par le gouvernement concernant ce mode de scrutin. L'Assemblée a suivi le Sénat, qui avait réduit de 166 à 150 le nombre des conseillers métropolitains. A partir de 2020 les membres du conseil de la métropole de Lyon seront élus pour 6 ans dans le cadre de 14 circonscriptions au sein de la métropole, selon le même mode de scrutin que pour les élections municipales, mi-proportionnel, mi-majoritaire. La communauté urbaine de Lyon est devenue le 1er janvier dernier une collectivité à statut particulier, dénommée "métropole de Lyon". Durant une période transitoire, jusqu'en 2020, les membres du conseil de la métropole sont les anciens conseillers communautaires, désignés lors des élections municipales de 2014 dans les communes membres de la métropole.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): "ne pas laisser les taxis victimes de la loi de la jungle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625080229.0iusnh3b.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, le président (PS) de l'Assemblée nationale, s'est prononcé pour l'interdiction de l'application mobile UberPOP et a dit comprendre la colère des chauffeurs de taxis, qui manifestent jeudi dans toute la France. "On ne peut pas laisser les chauffeurs de taxi victimes de la loi de la jungle", a déclaré sur RMC et BFMTV M. Bartolone, qui s'est dit, "bien sûr", pour l'interdiction d'UberPOP. "C'est un véritable désespoir. Je vois ce que peuvent représenter ces jeunes, notamment des quartiers populaires, qui ont fait des efforts pour passer leur permis taxi, qui ont mis de l'argent sur la table (...) et les voir aujourd'hui en concurrence avec des gens - je pense à UberPOP - qui n'ont pas les mêmes taxes, les mêmes impôts, et qui sont salariés d'une boîte internationale qui délocalise les profits pour ne pas payer d'impôts, je les comprends", a dit l'élu de Seine-Saint-Denis. "Je n'accepte pas" que "les chauffeurs de taxis - même si je ne veux pas fayoter avec eux, ils ont des progrès à faire et ils ont commencé à les faire (...) - ", après avoir "mis 200.000 euros sur la table" puissent s'entendre dire "+vous payez une plaque de taxi et vous êtes concurrencés par quelqu'un qui ne paie rien", alors que "les profits de la société Uber passent sur paradis fiscal pour ne pas payer d'impôts+ (...)" Des centaines de taxis en colère ont convergé jeudi matin autour des aéroports parisiens et dans plusieurs villes, pour dénoncer la "concurrence sauvage" de l'application mobile UberPOP, créant d'importantes perturbations de circulation. Aux termes de la loi Thévenoud, votée en octobre 2014, les conducteurs qui ne sont pas enregistrés comme chauffeur de taxi ou VTC encourent jusqu'à un an de prison, 15.000 euros d'amende, la suspension du permis et la confiscation du véhicule.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): "réorienter" le CICE là où il "n'aboutit que sur une augmentation des profits"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625075601.vushctcn.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, souhaite "réorienter" le Crédit impôt compétitivité emploi (CICE) dans les cas où l'on constaterait qu'il "n'aboutit que sur une augmentation des profits", contredisant ainsi François Hollande et Manuel Valls. "Il faut savoir si les objectifs que nous nous sommes fixés donnent des résultats", a-t-il dit sur RMC-BFMTV, en citant "les remarques faites par un certain nombre de parlementaires qui ont dit +après tout, pour un certain nombre d'entreprises, les banques, les supermarchés, est-ce qu'on a besoin de les aider ?....+" "Il faut voir ce que cela donne en termes d'emploi et d'investissement. Et là-dessus pas de tabou. Nous devons gagner la bataille de l'emploi", a poursuivi le président de l'Assemblée. "Nous verrons les branches, les entreprises qui n'ont pas utilisé le CICE. On peut modifier la loi. S'il y a un certain nombre d'entreprises pour lesquelles le CICE n'aboutit que sur une augmentation des profits, et bien on reviendra là-dessus. C'est-à-dire qu'il faudra réorienter l'effort qui est contenu dans le CICE", a insisté M. Bartolone. "On ne va pas dire aux Français on demande un effort de 40 milliards pour permettre l'investissement et l'emploi et s'il n'y a pas de résultats dire et bien ça n'a pas marché. La loi est faite pour être changée si on n'obtient pas les résultats qui étaient visés", a conclu le député de Seine-Saint-Denis. Le 22 juin, Manuel Valls avait déclaré que "les entreprises (étaient) familiarisées avec le CICE" et que "ce n'(était) pas le moment d'en changer", après avoir dit à la tribune du congrès socialiste de Poitiers qu'il "prendrai(t) ses responsabilités" si le patronat ne respectait pas "ses engagements". Dans un entretien au journal Sud Ouest le 14 juin, François Hollande avait de son côté déclaré que "le pacte de responsabilité (devait) être respecté". La motion A, majoritaire au congrès du PS et signée par la plupart des membres du gouvernement, déclare: "Les engagements (des entreprises, NDLR) ne semblent pas, à ce stade et par toutes les branches professionnelles, respectés. Si cette situation est confirmée par l'évaluation nationale, nous estimons que les 15 milliards du Pacte qui restent à utiliser devraient dorénavant l'être plus directement pour favoriser l'emploi, l'investissement privé productif et les investissements publics".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pédophilie: l'Assemblée renforce, avec réserves, les signalements après les récentes affaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625001811.g3sq7ht7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir, avec réserves, de nouvelles dispositions voulues par le gouvernement pour renforcer le contrôle des antécédents judiciaires des personnes exerçant des activités auprès de mineurs après de récents scandales de pédophilie à l'école. Ces dispositions, sous la forme d'amendements gouvernementaux à un projet de loi "d'adaption de la procédure pénale au droit de l'Union européenne", sont la conséquence de l'affaire de Villefontaine (Isère) dans laquelle un directeur d'école, soupçonné de viols sur 11 élèves, a été mis en examen, puis révoqué en mars. En dépit de sa condamnation en 2008 pour recel d'images pédopornographiques, il avait continué à exercer, l'Éducation nationale n'en ayant pas été informée. "Le 4 mai dernier à Villefontaine avec Christiane Taubira, nous avions pris devant les familles un engagement : celui de prendre des mesures législatives pour que les dysfonctionnements qui avaient eu lieu ne puissent plus jamais se reproduire", a rappelé la ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem dans une déclaration transmise à l'AFP dans la nuit de mercredi à jeudi. "Les députés ont voté ce soir la transmission obligatoire de la Justice à l'Education nationale des mises en examen et des condamnations pour délit ou crime à caractère sexuel sur des mineurs, cela était indispensable. Pour nos concitoyens, et en pensant aux familles de Villefontaine qui nous avaient demandé que de tels drames ne puissent plus jamais se produire, nous tenons, ce soir, cet engagement", a-t-elle ajouté. Selon les dispositions votées mercredi soir, les autorités judiciaires pourront ou devront informer les autorités compétentes (l'Education nationale en premier lieu mais aussi des associations et des institutions privées) des procédures mettant en cause ces personnes lorsqu'il s'agit d'infractions graves, commises contre des mineurs ou de nature sexuelle. Pour ces infactions graves (viols, agressions et atteintes sexuelles, violences commises sur les mineurs de moins de 15 ans, proxénétisme de mineurs, harcèlement sexuel, exhibition, cession de stupéfiants à un mineur, etc), l'information sera obligatoire en cas de renvoi devant une juridiction, de mise en examen ou de condamnation. Elle sera laissée pendant la période de l'enquête à l'appréciation du parquet qui verra si cela se justifie au regard du respect de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. C'est cette information dès le stade de l'enquête qui a posé problème mercredi soir à de nombreux députés. Le rapporteur Dominique Raimbourg (PS) tout comme l'oratrice du groupe socialiste Colette Capdevielle se sont inquiétés des conséquences d'une mise en cause injustifiée, particulièrement pour quelqu'un employé dans le secteur privé et qui se ferait certainement licencier dès que l'employeur serait informé de sa mise en cause. "Si nous avons des suicides, nous regretterons d'avoir été aussi précautionneux", a averti M. Raimbourg. Reconnaissant qu'on marchait sur "une ligne de crête" au niveau de l'enquête entre protection des enfants et le risque de mise en cause injustifiée, la ministre de la Justice Christiane Taubira a jugé qu'il valait "mieux une information donnée un petit peu trop tôt au cours de la procédure que trop tard". Mais elle s'est dit prête à retravailler le texte avec les parlementaires d'ici la commission mixte paritaire qui va réunir la semaine prochaine députés et sénateurs. Pour les infractions moins graves, le procureur ne pourra pas transmettre l'information à l'autorité administrative pendant l'enquête mais il en aura la possibilité au stade des poursuites ou après la condamnation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 02:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du FN et des partis: un amendement PS voté à l'Assemblée pour combler une faille législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624234513.fc3laen7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir un amendement à un projet de loi en matière pénale pour combler une faille juridique pouvant profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement. Cette modification proposée à la loi de mars 1988 relative à la transparence financière de la vie politique vise à rétablir les sanctions pénales contre les partis politiques ayant accepté des dons de personnes morales. "Afin d'éviter toute interprétation restrictive, sont également mentionnés explicitement les dons reçus d'États étrangers ou de personnes morales de droit étranger (desquels les partis ne peuvent recevoir ni +contributions+, ni +aides matérielles+)", précise, entre autres, l'exposé de la mesure suggérée par le rapporteur du texte Dominique Raimbourg (PS). La lacune qu'il vise à combler provient d'une première réécriture de la loi de 1988 sur la transparence financière de la vie politique, lors des discussions du projet de loi dit Cahuzac de 2013. Le législateur cherchait en 2013 à "ne sanctionner pénalement que les partis ayant accepté des dons de plus de 7.500 euros d'une même personne physique", mais "la nouvelle rédaction a eu pour effet de supprimer l'applicabilité des sanctions pénales à l'encontre d'un parti politique acceptant des dons (quel qu'en soit le montant) de personnes morales", a expliqué M. Raimbourg dans son exposé. Que la loi ne punisse plus le fait pour un parti politique d'accepter un don d'une personne morale a pu bénéficier au Front national, dont le trésorier Wallerand de Saint-Just, convoqué pour être mis en examen, a été simplement placé sous le statut de témoin assisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 01:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés renforcent la protection des témoins dans la procédure pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624222831.k42dm551.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir un amendement gouvernemental destiné à renforcer la protection des témoins des risques de représailles dans les procédures concernant certaines crimes et délits. Cet amendement, voté au projet de loi d'adaptation du droit pénal au droit de l'Union européenne, "répond à des demandes des magistrats du pôle crime contre l'humanité de Paris et des magistrats en charge des dossiers de criminalité organisée", selon l'exposé des motifs rédigé par le gouvernement. Pour les audiences "concernant ces crimes, ainsi que d'autres crimes ou délits particulièrement graves, le huis clos pourra être ordonné le temps de l'audition d'un témoin exposé à des risques de représailles". Enfin le texte "permet que les témoins exposés à un risque de représailles soient publiquement identifiés sous un numéro, comme cela se fait devant la Cour pénale internationale. Il ne s'agit alors pas d'un témoignage sous X. L'identité du témoin apparaît dans la procédure et est connue des parties, mais elle n'est pas rendue publique". "Cette procédure garantissant totalement l'exercice des droits de la défense, elle est prévue pour tous les crimes et les délits punis d'au moins trois ans d'emprisonnement, pour lesquels le témoignage sous X, plus attentatoire aux droits de la défense, est déjà autorisé", explique le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat retire le burn-out des maladies professionnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624221747.0x89cx33.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a retiré mercredi le burn-out de la liste des maladies professionnelles, qu'avait introduit l'Assemblée nationale à l'occasion du débat en première lecture sur le projet de loi sur le dialogue social. Les députés avaient adopté un amendement socialiste, identique à un autre du gouvernement, disposant que "les pathologies psychiques peuvent être reconnues comme maladies d'origine professionnelle" aux mêmes conditions que les autres affections. La prise en compte de ces pathologies devait se faire via le système complémentaire de reconnaissance des maladies professionnelles, l'inscription dans le tableau des maladies professionnelles n'étant pas adaptée à la spécificité et à la complexité de ces pathologies, selon l'exposé des motifs de l'amendement gouvernemental. La commission des Affaires sociales de la Haute Assemblée a retiré cet amendement et les sénateurs, à majorité à droite, ont rejeté des amendements de rétablissement déposés par la gauche et le gouvernement. Pour Jean Desessard (écologiste), auteur d'un de ces amendements, "le burn-out touche de très nombreux salariés et le législateur se doit de mettre en oeuvre les moyens de lutter contre ce mal". François Rebsamen, le ministre du travail, a souligné que le gouvernement est "très attaché" à cette disposition qui constitue "un progrès important dans la reconnaissance de situations de burn-out, qui s'accompagnera d'un accent très fort mis sur la prévention". L'examen du texte, prévu jusqu'à vendredi au Sénat, sera suivi d'un vote solennel le 30 juin. II sera suivi d'une commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. En cas d'échec, c'est l'Assemblée qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 00:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: manifestation tendue des maires ruraux devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624171640.nbb9s0ic.html</link>
   <description><![CDATA[Des bousculades ont opposé mercredi les forces de l'ordre avec des maires ruraux qui manifestaient devant l'Assemblée Nationale contre la loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), a constaté un journaliste de l'AFP. Les incidents sont intervenus quand des manifestants, massés place du Président-Edouard-Herriot, avec le soutien de plusieurs députés et sénateurs, ont débordé les forces de l'ordre pour se rendre devant les colonnades du Palais Bourbon. "Un mépris inacceptable à l'encontre de représentants de la Nation", a dénoncé Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), député-maire de Yerres (Essonne) qui dit avoir été lui aussi bousculé. Présent également à la manifestation, Philippe Gosselin (Les Républicains), député de la Manche et maire de Remilly-sur-Lozon, parle de "provocation de la part des forces de l'ordre", contre des "gens respectables (...) qu'on a traités comme des casseurs en puissance, ce qu'ils ne sont pas". Selon la Préfecture de police de Paris, 160 personnes, dont une majorité d'élus, manifestaient devant l'Assemblée. "Un barrage, mis en place par les forces de l'ordre, a été forcé par les manifestants. Rien n'a été fait pour les empêcher de cheminer", a-t-on affirmé à la Préfecture. L'Association des maires ruraux de France (AMRF), à l'origine de la manifestation, dénonce principalement la disparition du pouvoir effectif de la commune au profit des agglomérations intercommunales. Sur des panneaux on pouvait lire les slogans: "Je suis mort avec la loi NOTRe", ou "Maire, je suis disponible 24 h/24". Un faux cercueil, symbole de cette disparition des communes aux yeux des manifestants, a d'ailleurs traversé la foule jusqu'aux grilles de l'Assemblée. Les administrateurs et les députés "ne savent pas ce qu'est une commune", soupire Jacques Guyot, maire de la Salle, un village de 450 habitants en Ardèche. "Avec cette réforme, on supprime le rôle de personne de proximité, ceux qui traitent des problème quotidiens. On nous a imposé des communauté de 20.000 personnes, ça va tuer les petites communes". "Un maire rural est quasi-bénévole", rappelle Jean-Louis Klipfel, maire de Laubach: "je ne gagne pas plus de 200-300 euros par mois". 115 élus ont été reçus à la suite de la mobilisation, par la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu et le secrétaire d'État à la réforme territoriale André Vallini. Prenant acte des "réticences à l'égard du renforcement de l'intercommunalité", les ministres ont insisté dans un communiqué "sur le fait que la très grande majorité des communes se sont déjà inscrites dans le mouvement d'intégration intercommunale puisque, si le projet de loi NOTRe est adopté, seules 43% des intercommunalités actuelles devront évoluer". Plusieurs personnalités politiques ont par ailleurs soutenu l'action des maires. Parmi eux, Pierre Larrouturou (Nouvelle Donne) et Wallerand de Saint Just (FN). Un soutien pas toujours apprécié par certains manifestants, qui y voient de la récupération politique. "Surtout le Front National !", rajoute un maire. Le FN a d'ailleurs soutenu dans un communiqué les "sacrifiés de la réforme territoriale". Le Sénat a adopté début juin en deuxième lecture le projet de la NOTRe sur les compétences respectives des différentes collectivités locales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Première démission du PS d'un député frondeur, Philippe Noguès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624171553.u5rvzhx6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Noguès a annoncé mercredi qu'il quittait le PS et le groupe socialiste à l'Assemblée, estimant que "la ligne sociale-libérale a gagné avec Manuel Valls et Emmanuel Macron", ce qui fait de lui le premier parlementaire frondeur à quitter son parti. Dans une interview au journaliste Michel Urvoy publiée sur le site de Ouest-France, Philippe Noguès, député du Morbihan depuis 2012, déclare "qu'il n'y a pas de changement possible de l'intérieur du Parti socialiste ni du groupe parlementaire". "La ligne social-libérale a gagné, avec Manuel Valls, Emmanuel Macron. Même avec (Martine) Aubry, je crois qu'on aurait été minoritaire. Certains de mes collègues pensent encore pouvoir la faire évoluer. Mais moi je ne crois pas que l'on puisse prendre rendez-vous pour dans dix ans. Même si je continuerai à être de leur côté dans des combats particuliers, contre la droite ou l'extrême-droite", ajoute-t-il. "Ma démarche, c'est une première. Je pense qu'il y aura quelques départs dans les semaines à venir. Mais je ne sais pas s'il y en aura assez pour créer un groupe. Un groupe à majorité socialiste, des proches d'Arnaud Montebourg, mais aussi avec d'autres députés, d'autres tendances qui seraient sans doute prêts à nous rejoindre. Il y a des discussions. Beaucoup hésitent, parce qu'on est dans un parti d'élus, et quitter un parti dans lequel on est depuis vingt ans, trente ans, c'est difficile. Ceux qui dirigent la fronde se satisfont de la situation telle qu'elle est", décrit-il. Déterminé à se représenter en 2017, Philippe Noguès, 60 ans, n'a pas l'intention "d'adhérer à un nouveau parti ni de fonder un parti groupusculaire". "Je crois plus à une recomposition à travers un mouvement en repartant des territoires. Les mouvements parisiens ne sont conçus ou considérés que comme des mouvements bobos". Reprochant au président de la République d'avoir "été élu sur un projet qu'il n'a même pas essayé de mettre en place", le député conclut : "Je me demande même si je ferai la campagne de François Hollande".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foncier public: 60 cessions attendues en faveur du logement en 2015, si les ministères se mobilisent (Repentin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624171134.mc7qi5nz.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 60 terrains publics pourraient être cédés à bas prix pour y construire des logements d'ici fin 2015, contre seulement 28 ces deux dernières années, si les ministères disposant d'un important patrimoine foncier se mobilisent, a estimé mercredi Thierry Repentin. Le président de la Commission nationale de l'aménagement de l'urbanisme et du foncier (CNAUF) a été reçu mercredi à l'Elysée par François Hollande, en présence du Premier ministre, afin de dresser le bilan de l'application de la loi du 18 janvier 2013. Cette loi dite de "mobilisation du foncier public" permet aux collectivités territoriales d'acquérir des terrains de l'Etat, bâtis ou nus, à un prix inférieur à leur valeur si elles s'engagent à y construire des logements sociaux, locatifs ou en accession. A ce jour, en deux ans seuls 28 terrains ont été cédés dans ce cadre (dont 8 depuis début 2015), avec une décote allant de 35% à 84%. Cela représente quelque 4.430 logements construits à terme. "L'objectif du président de la République est de passer à un rythme beaucoup plus soutenu, et d'atteindre environ 60 ventes ou protocoles d'accord conclus entre l'Etat et des collectivités locales d'ici le 31 décembre", a indiqué à l'AFP Thierry Repentin au sortir de la réunion. "C'est ambitieux mais crédible, et cela dépendra de la mobilisation des ministères qui disposent d'un important patrimoine foncier", a-t-il estimé. Ces nouvelles cessions permettraient de construire "environ 6.000 logements", a-t-il précisé. M. Hollande a demandé aux ministres, tentés de vendre au plus offrant de "jouer totalement la transparence", selon M. Repentin. De nombreux ministres - Défense, Santé, Intérieur, Logement, Fonction publique, Education nationale, Budget, Transport - étaient présents, ainsi que des représentants des établissements publics SNCF, RFF, RATP et Voies navigables de France, eux aussi concernés par ce dispositif. Le Premier ministre va rapidement adresser une lettre à l'ensemble des préfets, accompagnée d'une circulaire, a indiqué M. Repentin. "Il va leur demander de recenser de façon plus exhaustive le foncier où pourraient être engagées des opérations de construction de logements, dans les communes en déficit de logements sociaux", a-t-il précisé. Si des listes régionales ont été dressées (avec 139 sites recensés), elles doivent aussi être régulièrement mises à jour par les préfets qui identifieront "de nouvelles propriétés de l'Etat inutilisées", dit le président de la CNAUF. En novembre 2014, un rapport parlementaire sur l'application de la loi du 18 janvier 2013 a pointé, parmi les freins, des négociations "particulièrement difficiles" avec certains ministères propriétaires. Parmi eux, le ministère de la Défense, dont la réduction des crédits budgétaires a été gagée, par la loi de programmation militaire, sur la vente de ses biens immobiliers. Par ailleurs, bientôt les opérations de "réhabilitation lourde" - d'anciens logements de fonctionnaires des douanes ou de gendarmes par exemple -, pourront bénéficier du dispositif, actuellement réservé aux opérations de démolition/reconstruction. Un amendement à la loi de Finances devrait être rédigé en ce sens, a indiqué M. Repentin. Le gouvernement fait de la mobilisation du foncier public une priorité pour créer des logements, à l'heure où la France compte 1,2 million de demandeurs de logement social, dont un tiers en Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de certaines victimes de la Shoah: feu vert de l'Assemblée à un accord France/Etats-Unis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624164302.cuv2ohbt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à un accord France/Etats-Unis sur l'indemnisation de certaines victimes de la Shoah déportées depuis le territoire français, mais la référence au "gouvernement de Vichy", qui avait heurté des députés, sera retirée ultérieurement. Tous les groupes de gauche, de même que l'UDI et l'élu FN Gilbert Collard, ont voté pour. La plupart des députés Les Républicains se sont abstenus. Le texte a recueilli 39 votes favorables et 6 abstentions. Signé à Washington le 8 décembre 2014 après près d'un an de négociations, l'accord prévoit notamment la mise en place d'un fonds ad hoc de 60 millions de dollars, versé par les autorités françaises, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. L'adoption du texte en commission à l'Assemblée, puis son examen en séance avaient été reportés face au vif émoi de députés de tous bords devant un texte portant la mention "le gouvernement de Vichy", qui aurait pu laisser croire, à leurs yeux, à une continuité des actes de ce régime avec la République française. Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius s'est finalement engagé le 9 juin à faire supprimer la formule litigieuse. Après un échange de lettres entre Paris et Washington, il a été acté que la formule "autorité de fait se disant +gouvernement de l'Etat français+" figurera finalement dans le texte tel qu'il sera publié au Journal officiel. Au préalable, le projet de loi autorisant approbation de l'accord doit être examiné au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: FN et DLF soutiennent la mobilisation des maires ruraux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624164145.ncr304mu.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front national (FN) et Debout la France (DLF) ont apporté mercredi leur soutien aux maires ruraux rassemblés à l'appel de l'Association des maires ruraux (AMRF) devant l'Assemblée nationale, pour dénoncer le projet de réforme territoriale, examiné en seconde lecture à partir du 29 juin. Le Front National, représenté sur place notamment par sa tête de liste aux régionales en Ile-de-France, son trésorier Wallerand de Saint Just, a apporté son "entier soutien aux maires". Dans un communiqué, le parti juge que cette réforme, "d'inspiration européenne et soutenue par la Caste", va "favoriser l'hypermétropolisation de la France" et la "désertification des campagnes et des périphéries". Pour le FN, les petites communes sont les "sacrifiées de la réforme territoriale". "La loi NOTRe contient une multitude de dispositions réduisant toujours plus l'autonomie des petites communes, contraintes de remettre leurs compétences à des intercommunalités de plus en plus grosses", poursuit le parti. L'État "a le devoir d'assurer sur tout le territoire la continuité du service public et un aménagement harmonieux des activités, dans le souci de préserver notre cohésion nationale, aujourd'hui gravement menacée par cette nouvelle réforme exigée par Bruxelles", conclut le communiqué du FN. Le député souverainiste Nicolas-Dupont Aignan, présent parmi les manifestants, a dénoncé dans un communiqué la "brutalité avec laquelle les forces de l'ordre ont repoussé les maires ruraux". "Des barrières en fer ont été projetées contre les élus" rapporte le député-maire de Yerres (Essonne), qui "déplore le mépris, le manque de considération et la violence avec lesquels ont été traités les élus locaux". Le parti souverainiste DLF suggère dans ses "37 propositions pour une France libre" de "supprimer les conseils régionaux" pour "maintenir la commune et le département comme cellules de base de notre République".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ambassadrice américaine invitée à s'expliquer la semaine prochaine à l'Assemblée (Guigou)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624142532.yhscs5si.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS) va inviter l'ambassadrice américaine à Paris Jane Hartley à venir s'expliquer devant les députés mercredi prochain, a-t-elle indiqué aux journalistes à l'Assemblée. A la suite des révélations sur l'espionnage américain de dirigeants français, "il y aura une réunion spéciale de la commission des Affaires étrangères mercredi prochain à laquelle je vais inviter l'ambassadrice américaine à Paris", a déclaré Mme Guigou. "Ce serait une très bonne chose que, dans un climat courtois, elle puisse entendre ce qu'ont à lui dire les députés", a ajouté Mme Guigou. Elle a refusé de dire si elle comptait lui demander la fermeture de la station d'écoutes installée au sein de l'ambassade. "Ce scandale constitue une brèche dans la confiance entre des Etats alliés", a jugé Mme Guigou.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: le FN soutient la mobilisation des maires ruraux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150624141509.gfg48p26.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front National a apporté mercredi son "entier soutien aux maires" rassemblés à l'appel de l'Association des maires ruraux (AMRF), devant l'Assemblée nationale, pour dénoncer le projet de réforme territoriale, examiné en seconde lecture à partir du 29 juin. Selon un communiqué du Front National, cette réforme, "d'inspiration européenne et soutenue par la Caste", va "favoriser l'hypermétropolisation de la France" et la "désertification des campagnes et des périphéries". Pour le FN, les petites communes sont les "sacrifiés de la réforme territoriale". "La loi NOTRe contient une multitude de dispositions réduisant toujours plus l'autonomie des petites communes, contraintes de remettre leurs compétences à des intercommunalités de plus en plus grosses" poursuit le parti dans ce texte envoyé mercredi en milieu d'après-midi. L'État "a le devoir d'assurer sur tout le territoire la continuité du service public et un aménagement harmonieux des activités, dans le souci de préserver notre cohésion nationale, aujourd'hui gravement menacée par cette nouvelle réforme exigée par Bruxelles" conclut le communiqué du parti d'extrême droite. Dans son programme présidentiel de 2012, Marine Le Pen, la présidente du FN, plaidait pour une "baisse de 2% des dotations de l'Etat aux conseils généraux et conseils régionaux, assortie d'une interdiction législative d'augmenter les impôts locaux pour les collectivités concernées." Le FN souhaitait aussi "supprimer la clause générale de compétence" ainsi que "l'obligation de participer à une intercommunalité", mais aussi donner à l'Etat "une capacité accrue de contrôle et d'orientation des décisions prises par les communes dans le cadre des constructions de logement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2015 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
