<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cyberattaques: l'Assemblée permet aux opérateurs de traquer les virus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322232504.6orlwv62.html</link>
   <description><![CDATA[Les opérateurs de télécommunications pourront jouer un rôle dans la détection des cyberattaques, l'Assemblée nationale ayant donné son feu vert jeudi soir à cette disposition dans le cadre du projet de loi de programmation militaire (LPM). Le texte, examiné en première lecture, prévoit que les opérateurs "pour les besoins de la sécurité et de la défense des systèmes d'information" pourront mettre en place des dispositifs de détection des attaques sur leurs réseaux. Après en avoir informé l'Autorité nationale de sécurité des systèmes d'information (ANSSI), ils le feront à partir de marqueurs techniques capables de repérer la "signature" d'une attaque informatique. L'ANSSI, si elle a connaissance d'une menace, pourra demander aux opérateurs d'exploiter ces dispositifs, en recourant, le cas échéant, à des marqueurs qu'elle leur fournira, comme l'adresse IP d'un serveur appartenant à l'attaquant ou un site internet piégé. Les opérateurs devront informer l'Agence en cas de cyberattaque et, à la demande de l'ANSSI, avertir leurs abonnés de la vulnérabilité ou de l'atteinte de leurs systèmes d'information. Le texte prévoit aussi que les données recueillies dans le cadre de la mise en oeuvre des dispositifs de détection qui ne seraient pas directement utiles à la prévention des menaces visées soient immédiatement détruites. Sur cet article, qui a peu fait débat dans l'hémicycle, le rapporteur, Jean-Jacques Bridey (LREM) a souligné que "tous ces dispositifs seront contrôlés par l'Arcep", l'Autorité de régulation des communications électroniques et des postes. Mettant en avant l'enjeu "primordial de la confidentialité des données personnelles", les Insoumis ont plaidé en vain pour que les opérateurs n'aient pas le droit d'ajouter des marqueurs autres que ceux demandés par l'ANSSI. En février, le directeur général de cette Agence, Guillaume Poupard, avait expliqué que jusqu'alors, les opérateurs n'avaient "pas le droit de fouiller dans leurs flux pour détecter des attaques". "Ils ont le droit de protéger leurs systèmes, mais dans les flux qu'ils transportent, ils n'ont pas le droit d'aller voir s'il y a des attaques ou pas. Ils transportent l'eau, qu'elle soit potable ou pas potable, pour prendre cette analogie", avait-il ajouté. Toujours au chapitre de la cyberdéfense, les députés ont adopté dans la foulée un article qui permet aux cyber-combattants de bénéficier du régime protecteur dit "d'excuse pénale", dans le cadre de leur participation à des opérations extérieures. Cette mesure "renforce le bouclier juridique de nos soldats", a affirmé Fabien Gouttefarde (LREM), spécialiste du droit de la guerre. Le régime permet, sous certaines conditions, d'exonérer de leur responsabilité pénale les militaires exerçant des mesures de coercition, faisant usage de la force ou en donnant l'ordre. Les députés communistes ont tenté en vain de faire supprimer l'article, se disant opposés aux "immunités pénales". Mais la ministre des Armées Florence Parly a rétorqué qu'il s'agissait de "donner des protections" aux soldats "à condition bien sûr que ceux-ci respectent les règles du droit international", et qu'il ne s'agissait "pas du tout d'immunité et de couvrir des comportements délictueux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise les militaires à devenir conseillers municipaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322220914.fp4yisq3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi soir les militaires à devenir conseillers municipaux dans des petites communes, le gouvernement vantant un "immense progrès", alors que des élus de gauche mais aussi MoDem, ont plaidé en vain pour étendre ce droit à toutes les communes. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi de programmation militaire (LPM), les députés ont adopté l'article qui prévoit que les militaires en activité pourront se faire élire conseillers municipaux dans les communes de moins de 9.000 habitants. Les militaires, qui n'ont obtenu le droit de vote qu'en 1945, pourront aussi être conseillers communautaires dans les communautés de communes regroupant moins de 15.000 habitants. Ils ne pourront toutefois être ni maires ni adjoints au maire et ne pourront être des grands électeurs pour désigner les sénateurs. Cet article tire les conséquences d'une décision du Conseil constitutionnel de 2014, jugeant inconstitutionnelle l'incompatibilité entre les fonctions de militaire en activité et le mandat de conseiller municipal. La ministre des Armées, Florence Parly, a estimé que cette décision des Sages donnait "une extraordinaire opportunité" de conférer aux militaires des droits nouveaux et "de ce fait de contribuer à renforcer le lien entre les armées et la nation", y voyant "un immense progès". Elle a expliqué qu'au delà de 9.000 habitants, "les élus municipaux sont mécaniquement de grands électeurs", ce qui entrait en "contradiction" avec l'obligation de neutralité auquel sont soumis les militaires via leur statut. Le rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM) a prévenu d'emblée qu'il s'opposerait à toute modification des seuils (déjà revus à la hausse en commission), défendant "une position partagée par le maximum de représentants de la nation". Mais le communiste Jean-Paul Lecoq a regretté un "choix restrictif", réfutant l'idée que réserver la mesure aux petites communes soit un gage de neutralité avec des listes moins politisées que dans les grandes villes. Cela revient à considérer qu'un militaire "ne peut être candidat que sur une liste déclarée de facto apolitique", a-t-il jugé, et "il vaut mieux ne pas donner le droit d'éligibilité aux militaires que de les mettre dans cette situation là". Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche) a aussi jugé que "c'est un leurre" de dire qu'un conseiller militaire doit être neutre politiquement, estimant que si on accepte qu'un militaire soit conseiller, "il doit l'être sur toutes les listes et peu importe le nombre d'habitants". "Soit on donne la totalité de la citoyenneté aux militaires, soit on ne la donne pas", a renchéri Alexis Corbière (LFI), jugeant "vraiment préoccupante" et "presque non républicaine" cette "demi-mesure". Mettant en avant que les militaires "sont des citoyens à part entière", Josy Poueyto (MoDem) a aussi dit ne pas comprendre cette "restriction".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 22:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas "d'acharnement de la justice" sur Sarkozy, selon Fesneau (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322171737.wj74sye6.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem, Marc Fesneau, a estimé jeudi qu'il n'y avait pas "d'acharnement de la justice sur Nicolas Sarkozy", refusant toute "théorie du complot". "Un certain nombre de gens chez les Républicains veulent faire un acte politique" de la mise en examen de l'ancien président de la République dans l'enquête sur des soupçons de financement libyen de sa campagne de 2007, a regretté ce proche de François Bayrou lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Point-AFP. "Je fais confiance à la justice, je ne crois pas qu'il y ait d'acharnement de la justice plus sur Nicolas Sarkozy que sur quelqu'un d'autre. Je comprends que ses amis aient envie de le défendre et lui envoient des messages de soutien, c'est normal dans la vie politique et dans la vie publique. Mais qu'après, on essaie d'inventer de l'instrumentalisation, une théorie du complot ou je ne sais quoi... Non, il n'y a aucun complot", a ajouté le député du Loir-et-Cher.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau (MoDem) : Mélenchon s'attribue le rôle du "théoricien du chaos dans la rue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322171017.dcow7vl3.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise, Jean-Luc Mélenchon, "s'est attribué" le rôle de "théoricien du chaos dans la rue", a estimé jeudi le président du groupe MoDem à l'Assemblée nationale, Marc Fesneau. Le député des Bouches-du-Rhône est "dans le rôle qu'il s'est attribué", "celui du théoricien du chaos dans la rue", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Le Point-AFP. "Moi, je ne suis pas dans la logique du bras de fer" comme lui qui dit "+on va vous faire céder+". "Je ne vais pas, au regard de ce que dit Jean-Luc Mélenchon, dire exactement l'inverse en disant +on va faire plier la rue+. La question n'est pas de faire plier la rue ou de faire plier le gouvernement. La question, c'est de réformer". Marc Fesneau juge "un peu choquant" que M. Mélenchon se pose, "à chaque fois qu'il y a une réforme", en "théoricien du statu quo" et dise "il faut que, dans la rue, on bloque les débats parlementaires que nous aurons dans les semaines qui viennent à l'Assemblée ou au Sénat". "La question", a ajouté le député du Loir-et-Cher, "c'est de dire +est-ce qu'il y a besoin d'une réforme de la SNCF ?+". "Parce que si Jean-Luc Mélenchon nous explique que le service est de qualité, que les usagers sont contents et qu'il n'y a pas une dégradation de la dette et du déficit de la SNCF (...) ce n'est pas la réalité des choses".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la hausse sensible du budget des armées 2019-2025</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322170021.nw8dytrv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi la principale disposition du projet de loi de programmation militaire 2019-2025, à savoir la hausse sensible du budget des armées, qui va passer progressivement de 34,2 à 50 milliards d'euros. Une nouvelle fois, comme depuis le début des débats dans l'hémicycle il y a deux jours, les orateurs LR, comme Thibault Bazin et Patrice Verchère, ont contesté que cet effort, qu'ils n'ont "pas nié", soit "si important", comme l'affirme la majorité. Contestant la répartition de la hausse, 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, puis 3 milliards par an ensuite jusqu'en 2025, lors du prochain quinquennat, ils ont défendu des amendements, comme les socialistes, pour "lisser" davantage cette hausse, et même pour la reporter principalement au début de la période. La ministre des Armées, Florence Parly, s'est étonnée que LR puisse proposer des amendements qui "augmentent de cinq milliards d'euros" les dépenses votées dans la loi de programmation des finances publiques (2018-2022). Autre critique des LR mais aussi de la France Insoumise, la hausse des provisions dans la LPM pour le financement des opérations extérieures (Opex), qui va passer progressivement de 450 millions d'euros à un 1,1 milliard à partir de 2020. Jusqu'à présent, ces provisions se sont en effet révélées très insuffisantes et le dépassement était pris en charge par un financement interministériel, au bénéfice des armées. Mais la Cour des comptes a critiqué cette méthode, estimant que le budget voté par les parlementaires manquait alors de "sincérité". Partisan du maintien de ce financement interministériel, Bastien Lachaud (LFI) a argumenté qu'il "revient à l'ensemble de la Nation de porter le fardeau" d'une intervention militaire. Florence Parly a relativisé la hausse de ces provisions, qui représenteront "6%" de la hausse du budget de la Défense d'ici 2020. Elle a réaffirmé que si ces provisions étaient trop faibles, elles seraient toujours prises en charge par un financement interministériel et si, à l'inverse, elles étaient trop fortes, le solde resterait au ministère des Armées. Pour améliorer le suivi parlementaire de l'exécution de la programmation militaire au moyen de bilans semestriels, les députés ont par ailleurs adopté un amendement du rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM). Ce bilan comprendra désormais un recensement des commandes et livraisons pour les principaux programmes, une présentation synthétique des investissements en équipements et un état d'avancement plus détaillé pour les grands programmes de plus de 70 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 17:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: ultime feu vert de l'Assemblée à une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322135816.zhy1ml3z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un ultime feu vert à une ordonnance réformant le droit des contrats et présentée par le gouvernement comme "l'une des réformes majeures du Code civil" de 1804, dans la version de compromis avec le Sénat. Sur ce projet de loi ratifiant une ordonnance du 10 février 2016, "le dialogue des deux chambres a abouti à un texte cohérent, équilibré", a salué la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. Il sera définitivement adopté par le Parlement lorsque le Sénat, à majorité de droite, l'aura voté le 11 avril. Technique, mais "soulevant des questions politiques importantes" selon certains députés, l'ordonnance, au contenu déjà en application globalement, vise à rendre plus lisible et plus accessible le droit des contrats, du régime des obligations et de la preuve. Elle intègre aussi la jurisprudence et doit permettre de renforcer l'attractivité du droit français. Dans l'hémicycle, aucun groupe n'a voté contre. La majorité, emmenée par le rapporteur Sacha Houlié (LREM), a salué la fin d'un processus engagé "depuis plus de dix ans" pour moderniser et simplifier. LR a évoqué "une réforme indispensable" entre autres pour défendre "notre système de droit continental, plus protecteur notamment que le droit anglo-saxon", tout en regrettant qu'elle ne soit pas allée davantage dans le sens du Sénat. Malgré des bémols, la gauche de la gauche a reconnu "de réelles avancées, en particulier pour les parties faibles" (Gabriel Serville pour le groupe à dominante communiste). Le choix du gouvernement de faire passer cette réforme par ordonnances a été cependant critiqué par les "Insoumis", communistes, et LR. "Que le gouvernement ait décidé de recourir très fréquemment aux ordonnances, ça participe aussi à l'affaiblissement du Parlement et vos déclarations hier (mercredi) aux questions au gouvernement ne sont pas faites pour nous rassurer", a déclaré Sébastien Huyghe (LR), allusion à des propos de la ministre sur le droit d'amendement ayant provoqué le départ de l'opposition de l'hémicycle. Sur ce chantier de réforme, "notre travail n'est pas fini", a par ailleurs souligné Raphaël Gauvain (LREM), avocat de profession."Il nous faut maintenant nous attaquer au deuxième étage de la fusée, la réforme de la responsabilité civile, essentielle, vu des règles datant du code Napoléon". La garde des Sceaux l'a aussi évoquée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) porte plainte pour "insultes homophobes sur Twitter"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180322115955.jrzmygfu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Luc Carvounas, qui avait été le premier parlementaire à se marier avec son compagnon en 2015, a annoncé jeudi avoir déposé plainte pour "insultes homophobes sur Twitter", car changer les mentalités, "c'est d'abord ne rien laisser passer". "Menacé de mort avant mon mariage, insulté sur les réseaux sociaux, dans la rue, je sais qu'il reste beaucoup de chemin à parcourir pour faire évoluer les mentalités, accepter le droit et vivre comme tout le monde simplement et librement", a affirmé dans un communiqué l'élu du Val-de-Marne, qui était l'un des quatre candidats au poste de premier secrétaire du PS. "Mon mariage, il y a presque trois ans, a provoqué un déferlement de haine sur les réseaux sociaux à mon encontre et à celle de mon mari Stéphane", poursuit le député, indiquant qu'une personne les ayant alors menacés de mort "a été interpellée et condamnée" en avril 2017. "Pourquoi donc l'homophobie devrait-elle être plus acceptable parce qu'il ne s'agirait que de commentaires sur Twitter ?", a interrogé l'élu. Il a affirmé avoir porté plainte jeudi car, depuis des mois, "un utilisateur identifié, signalé sur le réseau social", les insulte, son mari et lui, et "ajoute à ses propos homophobes des propos racistes". chl/ic/frd/nm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Mar 2018 11:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les noms des militaires morts pour la France lus le 11 novembre (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321231205.dlwlplfd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir un amendement pour que les noms des militaires morts pour la France dans les 12 derniers mois soient lus lors des cérémonies du 11 novembre "afin de renforcer le lien armée-nation". Depuis le 28 février 2012, "la date du 11 novembre constitue la journée d'hommage à tous les morts pour la France. Dans ce contexte, chaque année, un message est adressé aux préfets, afin d'être lu lors des cérémonies mémorielles organisées par les communes de France à cette occasion", a souligné l'auteur de l'amendement Christophe Blanchet (LREM). "Dans le but d'accentuer l'hommage rendu au sacrifice de nos soldats et de renforcer le lien armée-nation- jeunesse, il est proposé que la liste des noms et âge des soldats décédés dans l'exercice de leur mission dans les 12 derniers mois, soit inclue dans ce message et d'y ajouter une mention de leurs enfants le cas échéant", a-t-il ajouté. Cela "permettra que les jeunes présents lors de cette cérémonie s'imprègnent mieux de la dure réalité que représente l'engagement au service de la France et du dévouement de ses soldat", a jugé ce député du Calvados. Le vote de cet amendement est intervenu quelques minutes avant l'annonce dans l'hémicycle du décès d'un légionnaire français en Irak. Au deuxième jour du débat sur la loi de programmation militaire (LPM), les députés ont adopté des amendements LREM et LFI pour demander au ministère des Armées de poursuivre une "politique de tolérance zéro en matière de harcèlements, discrimination et violences à caractère sexuel". L'amendement LFI fixe aussi l'objectif de doubler la part des femmes parmi les officiers généraux d'ici 2025. Le rapporteur Jean-Jacques Bridey (LREM) a par ailleurs de nouveau exclu que la LPM puisse être mise à contribution pour financer le futur service national universel. Mais il a rejeté tout amendement LR détaillé en ce sens, estimant "qu'on ne va pas mettre dans une loi un projet dont on ne connait ni le périmètre, ni le contenu, ni le niveau d'implication des armées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 23:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'amendement: bronca de l'opposition à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321185109.e2uj8r4g.html</link>
   <description><![CDATA[Episode inédit dans la bataille de la révision constitutionnelle: la quasi totalité de l'opposition, indignée par des propos de Nicole Belloubet sur le droit d'amendement, a quitté mercredi les questions au gouvernement, du "buzz" et des "postures" pour la majorité. L'incident de séance, premier de cette ampleur depuis le début du quinquennat d'Emmanuel Macron, a éclaté vers 15H30 après une interpellation du LR Philippe Gosselin sur la volonté de l'exécutif de limiter le droit d'amendement au nom d'une plus grande efficacité et rapidité dans la fabrique des lois. "Nous ne voulons pas être les muets du sérail" car "les oppositions bâillonnées, ce serait le peuple bâillonné", a clamé l'élu de la Manche. "L'amendement fait partie du droit d'initiative législative, mais je crois qu'il faut cesser de confondre la forme, c'est-à-dire le nombre, et le fond, c'est-à-dire la qualité", lui a répondu la ministre de la Justice et ancienne membre du Conseil constitutionnel. La Constitution garantit que "les membres du Parlement et le gouvernement ont le droit d'amendement". Les uns et les autres en usent de plus en plus, au fil des législatures. Plus de 260.000 ont été déposés lors du précédent quinquennat, dont 60.000 adoptés. Des protestations ont alors fusé depuis les bancs de droite. En même temps, le chef de file des socialistes Olivier Faure, furieux, a appelé son groupe à se lever. Et presque tous les élus d'opposition, de gauche et de droite, y compris FN et corses, ont quitté l'hémicycle, laissant vide environ un tiers des sièges de velours rouge. La séance de questions s'est cependant poursuivie. Le président de l'Assemblée François de Rugy, qui a plaidé que "jamais (il) n'interromprai(t) un collègue sur la base de ce qu'il dit" pas plus qu'un ministre, a invité, en vain et à distance, l'opposition à revenir. - "Le souverain est ici" - Dans les couloirs, nombre de ténors du Palais-Bourbon ont alors protesté. "De quel droit un ministre se permet de porter un regard sur la qualité du travail législatif?", a tonné le chef de file communiste André Chassaigne. "Mépris du gouvernement à l'égard de la démocratie", a dénoncé la présidente du FN, Marine Le Pen. Le président du groupe majoritaire LREM, Richard Ferrand, a raillé "un comportement de potaches qui ont voulu faire un incident". Pour cet ancien socialiste, l'expression de la ministre, "c'est peut-être maladroit, mais c'est tellement vrai". "Du buzz et de belles images pour les médias mais... pas très sérieux! Le débat sur la #ReformeConstitutionnelle mérite de sortir des postures", a tweeté Mathieu Orphelin (LREM). La polémique s'est prolongée peu après la reprise des débats sur le projet de loi de programmation militaire. André Chassaigne a demandé à François de Rugy, qui ne présidait plus les travaux, de condamner l'"atteinte manifeste à la séparation des pouvoirs". Jean-Luc Mélenchon a déploré que le président de l'Assemblée n'ait pas répliqué à la ministre alors que "le souverain est ici". Si, avec la réforme, certains "représentants du peuple" avaient "plus de droits que d'autres, ce serait une remise en cause fondamentale de ce que nous avons, depuis plus de deux siècles, écrit mois après mois, parfois avec des lettres de sang", a enchaîné Olivier Faure. Le candidat Macron avait déploré que "chaque loi nécessite presque un an de débats" et nombre de parlementaires LREM ou MoDem se plaignent de lectures répétitives des textes ou d'"obstruction". Les pistes de réforme institutionnelle soumises par Matignon aux ténors du Parlement prévoyaient un "contingentement du nombre d'amendements par lecture et par groupe" politique, ou une recevabilité des amendements plus encadrée. Après une levée de boucliers, le président de l'Assemblée avait appelé le 10 mars le gouvernement à "davantage respecter" le Parlement. Opposé notamment à une limitation du nombre d'amendements par groupe politique, il s'était dit en même temps soucieux de contrer "la possibilité d'obstruction".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prisons "ouvertes", travail et formation... Propositions de députés pour favoriser la réinsertion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321175718.ylmmx82y.html</link>
   <description><![CDATA["Centres pénitentiaires de réinsertion" à la sécurité allégée, formation professionnelle systématisée... Des députés proposent des évolutions sensibles des conditions de détention en vue des débats au printemps sur le projet de loi de programmation de la justice. Conclusion d'une séquence ouverte en novembre par des visites inopinées de prisons, des membres de la commission des Lois ont rendu mercredi leurs préconisations sur "le recours aux établissements ouverts", "l'activité en détention et le lien avec le tissu économique local" ainsi que "la prise en charge des détenus souffrant de troubles psychiatriques". Pour sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM), l'ambition de favoriser la réinsertion passe "par une plus grande diversification des conditions de détention, afin de permettre une prise en charge mieux adaptée à la personne, ses problématiques, ses besoins ainsi qu'à la dangerosité qu'elle présente". Elle propose dans son rapport de construire, d'ici 2022, 18 "centres pénitentiaires de réinsertion" de 150 places maximum chacun, en s'inspirant de ce qui fonctionne dans plusieurs pays d'Europe du nord. Ces établissements reposent sur trois règles: "limitation au strict nécessaire des moyens de sécurité (suppression des barreaux aux fenêtres, murs d'enceinte, miradors ou barbelés); "autonomisation et responsabilisation accrues des détenus au travers d'une libre circulation en journée et d'une autogestion des tâches d'entretien, de rénovation et de restauration"; "imposition d'obligations particulières d'activités, qu'il s'agisse du travail, de la formation ou de soins". En France, les seuls établissements de ce type sont à Casabianda (Corse) et Mauzac en Dordogne. Disposant au total de 563 places, soit 0,9% du parc carcéral, ils accueillent un public spécifique, majoritairement des auteurs d'infractions sexuelles. "En procurant un environnement moins éloigné des réalités de la vie libre, ces prisons donnent aux détenus les moyens de réellement préparer leur réinsertion", souligne Mme Braun-Pivet. Ces établissements devraient accueillir des détenus "ayant fait l'objet d'une évaluation pluridisciplinaire rigoureuse" et s'engageant dans "un contrat de confiance" avec l'administration. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a, en partie, déjà répondu favorablement à ces suggestions en annonçant début mars la création d'une "quinzaine" de prisons ouvertes, pour des détenus en fin de peine d'ici 2022. Philippe Gosselin (LR) et Laurence Vichnievsky (Modem) constatent eux que le travail en prison et la formation "restent considérés comme une occupation davantage que comme un outil d'insertion professionnelle". Ils proposent notamment "de systématiser et développer les bilans de compétence des détenus lors de leur arrivée", de développer les partenariats avec les chambres de commerce et des métiers, de faire du travail "un critère prioritaire dans la construction de nouvelles prisons et dans l'organisation de la journée carcérale". Sur les troubles psychiatriques, Stéphane Mazars (LREM) déplore que la prison soit utilisée pour prendre en charge des "personnes qui auraient davantage leur place dans une structure médicale". Il suggère notamment de "mieux connaître les pathologies psychiatriques en détention" par une enquête épidémiologique, de compléter le parc pénitentiaire "par deux ou trois établissements similaires" à celui spécialisé de Château-Thierry (Aisne) ou de "garantir une réelle continuité des soins en détention et à la sortie de prison".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur le secret des affaires relancé par un texte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321175132.9fb44xq5.html</link>
   <description><![CDATA[La protection des entreprises contre l'espionnage économique nuit-elle à la liberté d'informer? Une proposition de loi LREM sur le secret des affaires, votée mercredi en commission, inquiète médias, lanceurs d'alerte ou ONG. Le texte, sur ce sujet sensible de "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués contre l'obtention, l'utilisation et la divulgation illicites", vise à transposer une directive européenne de juin 2016. Il s'agit de "combler un vide juridique" et de "protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", "une nécessité", a plaidé en commission des Lois le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Alors que plusieurs élus se sont émus d'un examen accéléré (une seule lecture par chambre), cet avocat de profession a insisté sur l'"urgence" à transposer la directive avant le 9 juin 2018. Pourtant, le sujet du secret des affaires a été maintes fois remis sur la table, M. Gauvain rappelant les "cinq tentatives infructueuses" pour lui donner "une définition en droit français" depuis 2004. Le dernier échec en date remonte à 2015 dans le cadre de l'examen de la loi Macron. Le rapporteur général du projet de loi, qui n'était autre que Richard Ferrand (socialiste devenu depuis président du groupe LREM), avait alors récusé toute atteinte "à la liberté de la presse" ou aux lanceurs d'alerte, justifiant le retrait de ce volet par l'"émoi suscité". Un an après, la directive avait aussi suscité une levée de boucliers, avec notamment une pétition d'un collectif européen signée par plus de 500.000 personnes. Le temps a passé, mais les opposants ne désarment pas. Dans une tribune publiée mardi par Le Monde, un collectif de journalistes, de syndicats et d'associations a dénoncé une remise en cause de "l'intérêt général et du droit des citoyens à l'information". Ils dénoncent une définition du secret des affaires "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie" et des dérogations "trop faibles pour garantir l'exercice des libertés fondamentales". - "Arme de dissuasion" - "Des scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens", préviennent les signataires, dont des sociétés des journalistes de divers médias, des lanceurs d'alerte ou des personnalités comme le vice-président d'Anticor. "On peut toujours espérer que les tribunaux feront primer la liberté d'expression et d'informer" écrivent-ils, rappelant en contre-exemple le cas de Challenges, condamné récemment à retirer un article de son site sur "les conséquences des difficultés financières d'une grande entreprise" de distribution. Insoumis et communistes ont relayé ces inquiétudes en commission, Stéphane Peu (PCF) dénonçant un texte érigeant "l'opacité des affaires en principe et la transparence en exception". Avec la définition large du secret des affaires, il a vu "une arme de dissuasion contre la liberté d'informer". M. Gauvain a rétorqué qu'il n'était pas possible d'intervenir sur cette définition, "débat juridique qui a eu lieu au niveau européen". L'Insoumis François Ruffin a aussi dénoncé une directive émanant des lobbies, qui "ouvre un axe supplémentaire pour permettre aux multinationales de venir taper les lanceurs d'alerte et éventuellement les médias". La proposition de loi, qui n'a pas été rejetée frontalement par les autres groupes et sera examinée dans l'hémicycle le 27 mars, a été retouchée notamment pour se conformer à l'avis du Conseil d'Etat. Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", le rapporteur a aussi fait adopter un amendement prévoyant des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive". L'amendement, salué par François Ruffin, prévoit une amende civile, "assez dissuasive" selon le rapporteur, qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande de dommages et intérêts). Les groupes de gauche et le MoDem ont aussi fait inclure la mention de l'environnement dans les dérogations à la protection du secret des affaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'opposition, furieuse d'une réponse de Belloubet, quitte l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321162715.wzbunjw4.html</link>
   <description><![CDATA[La quasi totalité des députés d'opposition, de droite et de gauche, ont quitté mercredi après-midi l'hémicycle de l'Assemblée en pleines questions au gouvernement pour protester contre une réponse de Nicole Belloubet sur le droit d'amendement en vue de la réforme des institutions. Avec la limitation du droit d'amendement, "vous allez priver les parlementaires d'un droit d'expression" et "nous ne pouvons pas accepter que l'opposition soit muselée", "nous ne voulons pas être les muets du sérail" car "les oppositions bâillonnées, ce serait le peuple bâillonné", a lancé le LR Philippe Gosselin dans sa question à la ministre de la Justice. La réponse de Mme Belloubet, qui a notamment jugé qu'"il ne faut pas confondre la norme (le nombre) et le fond (qualité)", a fait bondir les opposants, dont les LR et le patron des socialistes Olivier Faure, qui se sont alors levés pour quitter l'hémicycle, comme d'autres groupes, notamment ceux de gauche, mais aussi par les FN ou corses. Et la séance de questions s'est poursuivie, le président François de Rugy soulignant que "jamais (il) n'interromprai(t) un collègue sur la base de ce qu'il dit" et invitant, en vain, l'opposition à revenir dans l'hémicycle. "Condescendance, mépris et irrespect vis à vis du Parlement: les oppositions quittent l'hémicycle! On nous avait promis le dépassement des clivages, ils ne font que sectarisme et bâillonnement des contre-pouvoirs!", a tweeté Damien Abad, vice-président de LR. Devant la presse, Daniel Fasquelle (LR) a plaidé que "ce n'est pas au gouvernement de juger de la qualité d'un amendement. Quelle incroyable suffisance de l'exécutif". Et le chef de file des députés socialistes et futur patron du PS Olivier Faure a renchéri: "on ne peut pas avoir de limitation du droit d'amendement". "De quel droit un ministre se permet de porter un regard sur la qualité du travail législatif?", a tonné le chef de file communiste André Chassaigne. La présidente du FN Marine Le Pen a dénoncé un "discours profondément inquiétant" et "un mépris du gouvernement à l'égard de la démocratie". "Bienvenue dans la dictature de #Macron!", a tweeté Bruno Bilde. Evoquant "un comportement de potaches qui ont voulu faire un incident", le président du groupe majoritaire LREM Richard Ferrand a déclaré hors de l'hémicycle que l'expression de la ministre "c'est peut-être maladroit, mais c'est tellement vrai". "Du buzz et de belles images pour les médias mais... pas très sérieux! Le débat sur la #ReformeConstitutionnelle mérite de sortir des postures", a tweeté Mathieu Orphelin (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La biodiversité, "tout le monde s'en fiche", s'offusque Hulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321151818.evfocs17.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Hulot a réclamé mercredi un "sursaut d'indignation" pour défendre la faune et la flore de la planète, déplorant à l'Assemblée nationale le fait que la biodiversité, "tout le monde s'en fiche". "30% d'oiseaux en moins en quelques années, 80% d'insectes en moins à l'échelle européenne, le dernier grand mâle rhinocéros blanc du nord de l'Afrique a disparu. Moi ça ne me provoque pas de la peine, pas de la colère, (mais) de la honte, de la honte de savoir que derrière la sixième extinction de la biodiversité, la responsabilité c'est nous", a déclaré le ministre de la Transition écologique devant les députés. "Il y a des tragédies invisibles et silencieuses dont on s'accommode tous les jours, eh bien je vous le dis, tout seul, je n'y arriverai pas", a-t-il ajouté. "Oui je vais vous présenter un plan biodiversité dans les semaines qui viennent, qui va succéder à la stratégie de la biodiversité, mais très sincèrement, tout le monde s'en fiche, à part quelques uns", a regretté le ministre, sans donner d'indication sur le contenu de ce plan. "Je veux simplement avoir un sursaut d'indignation et de réaction", a-t-il encore insisté. Le ministre était interrogé sur la réponse à apporter à des études publiées mardi ayant constaté le déclin "vertigineux" des oiseaux des campagnes françaises ces dernières années, études mettant notamment en cause les pratiques agricoles. Mais il n'a pas évoqué de mesures du gouvernement pour freiner ce déclin. Mardi, dans un tweet, il avait appelé à "se mobiliser" car selon lui "chacun peut agir: réduire les pesticides, lutter contre l'artificialisation des sols, réduire les pollutions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quotient familial: le sujet ultra-sensible de la famille divise à nouveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321150420.qxlk3oe2.html</link>
   <description><![CDATA[La polémique autour d'une suppression du quotient familial, proposée par un député LREM mais rapidement écartée par le gouvernement, illustre la difficulté de mener des réformes liées à la famille, sujet ultra-sensible auquel la précédente majorité s'était également confrontée. "Coup fatal" à la politique familiale, "ligne rouge": une avalanche de critiques a accueilli la proposition faite par le député LREM Guillaume Chiche de remplacer le quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, par des allocations versées à toutes les familles dès le premier enfant. Les Républicains et le FN, mais aussi le Modem, allié de la majorité, ont proclamé leur attachement au quotient, instauré après la Seconde guerre mondiale comme les allocations familiales. Ironie du sort, la "mission d'information sur la politique familiale" avait été lancée dans le cadre d'une réflexion censée apaiser les esprits, après l'émoi suscité à l'automne par l'idée d'une suppression des allocations familiales pour les plus hauts revenus, évoquée par des membres de la majorité. Le co-rapporteur LR, Gilles Lurton, a refusé d'endosser le projet de rapport contenant la proposition de M. Chiche d'une "transformation structurelle" de la politique familiale, qui résultait de trois mois de travaux. La présentation prévue mercredi en commission à l'Assemblée a donc été annulée. Guillaume Chiche, qui avait vigoureusement défendu sa position mardi dans les couloirs de l'Assemblée, avait prévu de tenir une conférence de presse mercredi matin mais celle-ci a été "reportée" deux heures avant. La veille au soir, l'entourage d'Edouard Philippe avait assuré à l'AFP qu'il n'était "pas question de remettre en cause le quotient familial". A l'issue du conseil des ministres mercredi, le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a enfoncé le clou: "le gouvernement écarte toute modification du quotient familial". "Il n'est pas question de le supprimer, cela n'a d'ailleurs jamais été envisagé, et n'était pas dans le programme du Président de la République", a ajouté la ministre des Solidarités, Agnès Buzyn, lors des questions au gouvernement. - extension de la PMA - Dans le projet de rapport, M. Chiche mettait en avant les "effets redistributifs majeurs" de la réforme suggérée, "en phase avec les objectifs de lutte contre la pauvreté des enfants". Il faisait valoir qu'elle apporterait "un soutien supplémentaire aux classes moyennes et modestes", puisqu'une grande partie de ces dernières ne sont pas imposables, et ne retirent donc actuellement aucun avantage du quotient familial. Selon lui, les principaux gagnants de ce dispositif actuellement sont les 30% de familles les plus aisées. Le député des Deux-Sèvres proposait une réforme à moyens constants, les 12 milliards d'euros consacrés au quotient familial s'additionnant aux 12 milliards actuels des allocations familiales, pour le versement de la nouvelle aide. A la veille d'une journée d'action des fonctionnaires et cheminots, après les retraités et les salariés des Ehpad, le gouvernement est peut-être soucieux d'éviter l'ouverture d'un nouveau front de protestation. Au début du quinquennat Hollande, le vote de la loi ouvrant le mariage et l'adoption aux couples homosexuels avait suscité des débats longs et agités, émaillés de nombreuses manifestations d'opposants. Un peu plus tard, en février 2014, le gouvernement avait reporté sine die un projet de loi sur la famille, après d'imposants rassemblements organisés par la Manif pour tous. Une partie avait été reprise dans une proposition de loi sur l'autorité parentale, visant notamment à reconnaître le rôle des beaux-parents et à favoriser la résidence alternée des enfants de parents séparés. Mais celle-ci avait suscité beaucoup de controverse et n'a jamais achevé son parcours parlementaire. L'actuelle majorité a également déclenché des débats passionnés en novembre 2017, avec une proposition de loi Modem sur la résidence alternée, qui n'a pas encore pu être soumise au vote. Un autre sujet brûlant lié à la famille est l'ouverture de la Procréation médicalement assistée (PMA) aux femmes célibataires et aux couples de femmes. Le débat doit s'ouvrir au Parlement à l'automne, à l'issue des Etats généraux de la bioéthique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 15:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: une proposition de loi LREM controversée adoptée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180321135730.exiv0u58.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi LREM sur le secret des affaires, en la retouchant notamment pour tenter de répondre aux inquiétudes des médias et lanceurs d'alerte sur une atteinte à la liberté d'informer. Le texte "sur la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués contre l'obtention, l'utilisation et la divulgation illicites", porté par Raphaël Gauvain (LREM), vise à transposer une directive européenne de juin 2016. En commission des Lois, l'élu de Saône-et-Loire, avocat de profession, a défendu une proposition venant "combler un vide juridique", "après cinq tentatives infructueuses de donner au secret des affaires une définition en droit français" depuis 2004. Il s'agit de "protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", "une nécessité", a-t-il plaidé, insistant aussi sur l'"urgence" à transposer la directive avant le 9 juin 2018. Mais le texte est controversé. Dans une tribune publiée mardi par Le Monde, un collectif de journalistes, de syndicats et d'associations a dénoncé un texte qui "remet gravement en cause l'intérêt général et le droit des citoyens à l'information" avec une définition du secret des affaires "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". "Des scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portées à la connaissance des citoyens", estiment les signataires, dont des sociétés des journalistes de divers média, des lanceurs d'alerte ou des personnalités comme le vice-président d'Anticor. Insoumis et communistes ont relayé ces inquiétudes en commission, Stéphane Peu (PCF) dénonçant notamment un texte érigeant "l'opacité des affaires en principe et la transparence en exception". Avec la définition large du secret des affaires, il a vu "une arme de dissuasion contre la liberté d'informer". M. Gauvain a rétorqué qu'il n'était pas possible d'intervenir sur cette définition, "débat juridique qui a eu lieu au niveau européen".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Mar 2018 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
