<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat civil d'enfants nés de GPA: des députés PS "inquiets"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701165107.ozeq2e0p.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes anti-GPA se sont déclarés "inquiets" mercredi de la prochaine décision de la Cour de cassation sur l'inscription à l'état civil d'enfants nés de gestation pour autrui (GPA) à l'étranger. "Nous sommes inquiets avant cette étape importante et nous voulons que la Cour de Cassation entende que des parlementaires souhaitent une interdiction explicite de la GPA dans la loi", a déclaré lors d'une conférence de presse Anne-Yvonne Le Dain, au côté d'autres élus PS. Un groupe informel d'"une quarantaine" de députés PS partage la conviction sur le "sujet de société" autant que "de biologie" de la gestation pour autrui, selon cette députée de l'Hérault, pour laquelle il ne faut pas oublier les risques liés à la grossesse et à l'accouchement, ni considérer une femme portant un enfant comme "une dame-jeanne dotée d'un bouchon". "Des personnes d'horizons très divers à gauche mènent ce combat, qui en rejoint d'autres sur la dignité de la personne humaine", a assuré son collègue Dominique Potier. "Il y a quelque chose d'extrêmement malsain dans cette exploitation de femmes les plus pauvres", selon Odile Saugues. Récusant "tout le vocabulaire autour des +enfants fantômes+ ou +sans identité+", Mme Le Dain a notamment fait valoir que les enfants nés par GPA à l'étranger ont "le passeport du pays où ils sont nés". Opposée à une transcription automatique de ces enfants à l'état civil, elle a néanmoins jugé nécessaire de trouver des solutions sur le plan de la filiation, par exemple au travers d'une réforme de l'adoption. Un an après la condamnation de la France par la Cour européenne des droits de l'Homme, la plus haute juridiction judiciaire française rendra sa décision sur les cas de deux enfants nés de GPA, en Russie, de pères français. Le premier pourvoi, formulé par l'un d'eux, porte sur le refus par la cour d'appel de Rennes, le 15 avril 2014, d'inscrire son fils à l'état civil. Le deuxième recours, initié par le parquet général, porte à l'inverse sur la décision, le 16 décembre par ce même tribunal, en faveur d'une transcription de l'identité d'un autre enfant sur le registre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée rend les transports scolaires aux départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701163942.cuyztxud.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, en deuxième lecture, le volet transports interurbains du projet de loi sur la réforme territoriale, après avoir rendu la gestion des transports scolaires aux départements, contre l'avis du gouvernement mais comme l'avait fait le Sénat. Le projet de loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe), qui réforme la répartition des compétences entre collectivités territoriales, prévoit le transfert aux régions des transports interurbains. Alors que le Sénat, majoritairement à droite, avait retiré à la région la compétence sur les transports scolaires pour la rendre au département, la commission des Lois de l'Assemblée avait rendu, mi-juin, cette compétence aux régions. Mais des députés de tous bords ont obtenu dans la nuit de mardi à mercredi le retour de la gestion des transports scolaires aux départements -qui vont continuer à gérer les collèges-, par le vote d'amendements identiques auxquels le gouvernement et le rapporteur, Olivier Dussopt (PS), étaient défavorables. "Depuis 1982, partout en France, les conseils généraux transportent chaque matin et chaque soir 4 millions d'élèves hors périmètres de transports urbains, de la maternelle au baccalauréat. Les Conseils généraux consacrent plus de 2 milliards d'euros à ces transports et, en période de crise économique et sociale, plus d'une vingtaine de départements assurent la gratuité pour les familles", ont-ils plaidé dans l'exposé de leurs amendements. "Ce n'est absolument pas un enjeu de pouvoir, cette affaire, c'est simplement un problème pratique", a lancé, pour défendre l'amendement, l'élu PS Germinal Peiro. "Pourquoi changer ce qui fonctionne ?", a renchéri l'UDI Maurice Leroy. Et "la plupart de ces transports scolaires sont assurés par des entreprises de transport locales", a plaidé la PRG Jeanine Dubié. Notant que "depuis le début de l'examen de ce projet loi, les routes sont reparties aux départements, les collèges" aussi, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a, elle, demandé: "si l'on redonne par morceaux des compétences au département, où est la rationalisation? Où est la clarification?". En outre, a-t-elle souligné, le projet du gouvernement permettait de la souplesse puisque le président de région, avec son conseil régional, pouvait proposer des délégations de compétences à une autre collectivité, un département ou une intercommunalité, pour les transports scolaires. Ce qui n'allait "pas dans le sens de la simplification", a taclé l'ex-ministre Delphine Batho, favorable au retour des transports scolaires aux départements. A l'issue de cette "bataille", Dominique Bussereau (LR), député et président de l'Association des départements de France, a salué dans un communiqué "une décision de bon sens" qui permet "de préparer un accord avec le Sénat sur une disposition essentielle du projet de loi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Pau-Langevin assure que l'octroi de mer est sécurisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701160827.hc78oqnp.html</link>
   <description><![CDATA[George Pau-Langevin a assuré mercredi que l'octroi de mer, taxe en vigueur en Guadeloupe, Guyane, Martinique et à la Réunion et qui finance les collectivités territoriales, était sécurisé, tentant d'apaiser des inquiétudes des élus et socioprofessionnels. La ministre des Outre-mer répondait à une question du député martiniquais, Alfred Marie-Jeanne (Gauche démocrate et républicaine, GDR), au nom de ses collègues ultramarins de son groupe qui s'inquiètent de la "menace" qui pèse sur les aides publiques en raison du dispositif européen en vigueur. L'octroi de mer, qui taxe différemment les produits locaux et ceux importés pour stimuler le développement économique local des territoires structurellement en difficulté, vient d'être prorogé jusqu'en 2020, avec l'accord de Bruxelles. Plutôt que d'emprunter la voie complexe d'une notification à la Commission européenne, le gouvernement a choisi de suivre la suggestion de la commissaire européenne à la concurrence de l'adosser au Régime général d'exemption par catégorie (RGEC), avec des assurances exprimées dans une "lettre de confort". Or, pour M. Marie-Jeanne, une lettre de confort "n'a aucune portée juridique et ne saurait nous satisfaire". La ministre n'a pas la même lecture et estime que la lettre de confort portant sur les aides attribuées aux entreprises ultramarines, qui dépassent parfois les plafonds prévus par le RGEC, "permet d'être sécurisé en cas de recours de concurrents". La lettre de confort "a une assise juridique suffisante et est reconnue dans la jurisprudence européenne", a précisé à l'AFP l'entourage de la ministre, qui insiste sur le fait qu'au 1er juillet, date d'entrée en vigueur du "nouvel" octroi de mer, les aides ne sont pas remises en question. A l'Elysée, on ajoute que la prochaine étape sera de se battre pour rehausser les plafonds du RGEC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 18:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): vers un "droit de suggestion citoyen" systématique à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701144502.6zq75c1i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Olivier Faure a indiqué mercredi que devrait être instauré prochainement à l'Assemblée un "droit de suggestion citoyen" sur les textes de loi. "Je défends l'idée que le droit d'amendement ne soit plus l'exclusivité des parlementaires", a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires ce coauteur, avec le juriste Vito Marinese, d'une note de la Fondation Jean-Jaurès sur la "démocratie collaborative". L'idée a été reprise par le Parti socialiste dans la motion majoritaire au dernier congrès, a relevé le député de Seine-et-Marne. Le Premier ministre, Manuel Valls, a annoncé mi-juin l'expérimentation d'une "relecture publique" du projet de loi sur le numérique, qui sera soumis en amont du processus institutionnel à des amendements "citoyens". Un droit d'amendement citoyen permettrait de "lever ce débat lancinant sur la représentation d'un certain nombre de groupes de pensée qui pourraient, par ce canal-là, s'exprimer", a estimé M. Faure, pour qui, ainsi, "ils ne menaceraient pas la stabilité" du Parlement, comme en cas d'un "retour de la proportionnelle". Un groupe de travail animé par Dominique Raimbourg, vice-président (PS) de la commission des Lois, a été mis en place à la demande du président de l'Assemblée, Claude Bartolone, a précisé M. Faure, qui y participera. Il est possible "notamment après 2017, avec l'entrée en vigueur du non-cumul des mandats pour les parlementaires, (de) revoir suffisamment nos modes de fonctionnement et d'organisation pour organiser une Procédure Parlementaire Ouverte", a écrit M. Raimbourg sur son blog, citant des expériences déjà menées par de nombreux députés. Pour un véritable droit d'amendement citoyen, il faudrait un changement de la Constitution. Dans un premier temps, serait donc proposé "un droit de suggestion citoyen", via le site de l'Assemblée, pour "des amendements, qui pourraient ensuite être repris par les parlementaires", d'après M. Faure, selon lequel ce serait "un premier pas et une façon de tester la capacité de la société civile à s'emparer des sujets parlementaires". "Quand vous aurez un amendement signé par 100.000 personnes, imaginez les débats sur la transparence de la vie politique, sur la GPA", a-t-il lancé, pronostiquant "moins d'amendements d'obstruction et davantage de débats politiques". "Les premiers à s'emparer de cet outil seront les lobbies, mais aussi les ONG, les syndicats, le patronat", a aussi prévenu ce vice-président du groupe socialiste, qui préfère cependant "la transparence" à un lobby "camouflé derrière le parlementaire X ou Y".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Valls tacle Sarkozy et ses "analyses trop rapides"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701135010.osqxnm1c.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a critiqué mercredi à l'Assemblée nationale Nicolas Sarkozy, président des Républicains, et ses "analyses trop rapides" sur la Grèce, qui se serait placée "de fait" hors de la zone euro. "Nous sommes convaincus que la place de la Grèce est pleinement dans la zone euro", a déclaré le Premier ministre, interrogé lors de la séance des questions par le député PS Dominique Lefebvre. Dans le Monde daté de jeudi, M. Sarkozy a lui jugé que le gouvernement grec avait "suspendu de fait, de lui-même, l'appartenance de la Grèce à la zone euro". "J'invite chacun à faire preuve de retenue, de responsabilité et de sang-froid", a réagi le chef du gouvernement. "De telles déclarations sont contre-productives et ne sont pas responsables au regard de l'urgence dans laquelle nous nous trouvons", a estimé M. Valls. "La France se bat, elle n'est pas dans le veto, je veux m'inscrire en faux contre ceux, notamment un ancien président de la République, qui déclare que la Grèce de fait est sortie de la zone euro", a-t-il fustigé. Selon lui, "ces polémiques, ces analyses trop rapides nuisent au débat". "Je veux saluer les déclarations responsables de trois anciens Premiers ministres, Alain Juppé, Jean-Pierre Raffarin et François Fillon, qui savent que dans ces moments-là se joue aussi le destin de l'Europe." "Chaque déclaration compte, surtout quand elle vient de la France", a-t-il prévenu. M. Valls avait auparavant réagi auprès de plusieurs journalistes à cette interview de M. Sarkozy."Nicolas Sarkozy est un président d'un parti d'opposition, mais il a été président de la République, il a eu à traiter de la question grecque, qui n'était d'ailleurs pas entièrement réglée..." a-t-il fait valoir. "Nous (le gouvernement) avons parlé d'un risque de sortie, mais il n'y a pas de sortie automatique. Il n'y a ni sortie de fait ni sortie automatique", a expliqué le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le voyage d'un député PS en Grèce ce week-end suscite des persiflages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701131048.tsgloc9z.html</link>
   <description><![CDATA[Le voyage du député socialiste frondeur Pascal Cherki ce week-end en Grèce en soutien à Syriza a été moqué mercredi par certains de ses collègues, qui lui ont suggéré de faire du tourisme. "C'est leur droit d'avancer leurs vacances de quelques semaines", a glissé le député et porte-parole du PS Olivier Faure, au sujet de ce déplacement de M. Cherki, qui pourrait être accompagné d'autres membres de l'aile gauche du parti. "Nous n'avons pas à être les porte-parole d'Alexis Tsipras en France", a aussi affirmé M. Faure devant l'Association des journalistes parlementaires. Selon lui, "nous n'avons pas à chercher à influencer un référendum dans un pays voisin et ami". "Ce n'est pas sa présence (de M. Cherki) qui va modifier l'issue du scrutin grec", a aussi taclé le porte-parole du parti. "Si le référendum en Grèce est annulé, les frondeurs pourront toujours visiter le Parthénon", a pour sa part twitté le député Christophe Caresche, de l'aile droite du PS, alors que le Premier ministre grec Alexis Tsipras doit s'adresser au pays dans l'après-midi. M. Cherki a confirmé à l'AFP son déplacement à Athènes, où il doit rencontrer des membres de Syriza.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>125 députés signent un appel à la clémence de Ryad pour Raef Badaoui</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150701120550.qqvex5kg.html</link>
   <description><![CDATA[Un groupe de 125 députés ont cosigné une lettre à l'ambassadeur d'Arabie Saoudite à Paris appelant Ryad à la clémence en faveur du blogueur saoudien Raef Badaoui (ou Raif Badawi), condamné à dix ans de prison et 1.000 coups de fouet, ont-ils annoncé mercredi. "L'ensemble des voies judiciaires ayant été épuisées, nous intervenons auprès de vous afin que les autorités saoudiennes puissent aujourd'hui faire preuve de clémence", écrivent les initiateurs de cette lettre, la vice-présidente PS de l'Assemblée Sandrine Mazetier et le député PS Daniel Goldberg. La lettre a été cosignée à ce jour uniquement par des députés de gauche, mais M. Goldberg a dit qu'elle allait vocation à "s'allonger" avec des députés de droite qu'il n'avait pas encore contactés. La Cour suprême d'Arabie saoudite a confirmé début juin la peine de Raef Badaoui, animateur du site internet Liberal Saudi Network et lauréat 2014 du prix Reporters sans frontières (RSF) pour la liberté de la presse. Emprisonné depuis 2012, il a été condamné en novembre 2014 à dix ans de prison et à 1.000 coups de fouet (cinquante par semaine pendant vingt semaines) pour "insulte à l'islam". Il a subi une première séance de flagellation le 9 janvier, mais les séances suivantes ont été depuis suspendues, probablement grâce à la mobilisation internationale, a expliqué Stephan Oberreit, directeur général d'Amnesty France lors d'une réunion à l'Assemblée conjointe avec des députés signataires de l'appel. "La seule possibilité est maintenant une grâce du roi Selman", a expliqué M. Oberreit, en soulignant que "la période du Ramadan était propice à la libéralisation de prisonniers". Se réjouissant de l'action des députés, M. Oberreit souhaiterait que "le gouvernement français soit plus volontariste sur le respect des droits humains en Arabie Saoudite qui semblent les grands oubliés du rapprochement géopolitique majeur entre les deux pays". Début juin, la France s'était dite "préoccupée" par la confirmation de la condamnation et avait demandé "un geste de clémence" aux autorités saoudiennes. Les participants à la réunion ont aussi estimé que la mobilisation profiterait aux autres prisonniers d'opinion en Arabie, comme l'avocat de M. Badaoui, Waleed Abu Al-Khair et les membres de l'Association saoudienne des droits civils et politiques, créée en 2009 et fermée en mars 2013. "Gagner sur un cas, c'est gagner sur la cause de tous les autres", a résumé le député PS Pouria Amirshahi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: l'Assemblée campe sur sa version pour l'emploi, au grand dam des décentralisateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630231305.3uq1gqei.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a maintenu mardi en deuxième lecture sa version du volet emploi dans le projet de réforme territoriale, au grand dam de députés de tous bords voulant donner plus de pouvoirs aux régions, comme l'avaient fait les sénateurs. Alors que le Sénat, majoritairement à droite, a confié à la région, en première comme en deuxième lecture, la compétence de coordonner les interventions des opérateurs du service public de l'emploi sur son territoire, l'Assemblée a rétabli mi-juin sa rédaction de première lecture. Il est notamment prévu que l'État pourra déléguer à la région, par convention et après avis du comité régional de l'emploi, de la formation et de l'orientation professionnelles (CREFOP), la mission de veiller à la complémentarité et de coordonner l'action des différents intervenants du service public de l'emploi, sans préjudice des prérogatives de Pôle emploi. Cette nouvelle mesure pourra s'appliquer dès le lendemain de la publication de la loi, en vertu d'un amendement gouvernemental voté mardi. Les partisans d'une régionalisation accrue ou totale du service public de l'emploi ont repris leur bataille, par la voix de socialistes à commencer par Alain Rousset, président de l'Association des régions de France (ARF), de plusieurs députés Les Républicains, dont des chefs de file pour les élections régionales, Laurent Wauquiez (ex-secrétaire d'Etat à l'Emploi), Valérie Pécresse, Xavier Bertrand, ou encore d'élus UDI, comme Maurice Leroy. "La position du gouvernement est de ne pas accepter la décentralisation", a réaffirmé dans l'hémicycle la ministre de la Décentralisation et de la Fonction publique, Marylise Lebranchu, soulignant qu'"un pas" a été fait mais que les personnels de Pôle emploi "ne se sentaient pas la force de subir une nouvelle organisation, alors que la précédente (la fusion ANPE-Assedic) n'a pas été digérée". Elle s'est aussi opposée à une tentative de députés de gauche et de droite pour l'inclusion d'un second représentant des régions au conseil d'administration de Pôle emploi, comme le rapporteur Olivier Dussopt (PS), qui a appelé à ne pas remettre en cause le caractère majoritaire des partenaires sociaux dans cette instance. Rejeté aussi un amendement LR pour permettre au conseil régional d'accéder aux données d'offres et de demandes collectées par Pôle Emploi. "Si on ne fait pas attention, il y aura un jour une +Uberisation+ de Pôle emploi", a lancé M. Bertrand, ancien ministre du Travail et de l'Emploi. L'Assemblée a aussi voté le rétablissement du rôle de chef de file de la Région dans le domaine touristique, ou apporté une série de retouches aussi bien sur la gestion des déchets que sur le schéma régional d'aménagement et de développement durable. Le transfert aux régions des transports interurbains prévu dans le texte a relancé de vifs débats, certains élus de gauche (PS, PRG, FG) et les députés LR et UDI réclamant le retour aux départements -qui vont continuer à gérer les collèges-, de la gestion des transports scolaires et transports à la demande. "Quand une 2de lecture d'un projet de loi rediscute exactement des mêmes amendements avec des arguments identiques quelle en est la plus-value?", s'est agacé en soirée le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS) sur Twitter. A minuit, la présidente de séance, Laurence Dumont (PS), a signifié la fin de la session ordinaire et le début de la session extraordinaire de juillet, qui sera la 85ème session extraordinaire du Parlement depuis 1958.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 01:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: la France fait tout pour "trouver un accord équilibré"(Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630190711.8w8q17bi.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'économie Emmanuel Macron a assuré mardi devant les sénateurs que la France faisait tout "pour trouver un accord équilibré sur la dette grecque". "S'agissant de la Grèce, la France fait tout, jusqu'à l'heure où nous parlons, pour qu'un accord soit trouvé sur la soutenabilité de la dette, sur les réformes à mener dans ce pays et les investissements à y réaliser", a déclaré le ministre lors de la discussion générale en nouvelle lecture du projet de loi sur la modernisation économique. "Nous avons besoin d'une Grèce responsable et d'une Europe solidaire", a estimé le ministre. "Imaginer que la Grèce n'aurait plus sa place, ce serait une défaite formidable pour nous tous". " Oui, la France fait tout pour trouver un accord équilibré", a-t-il lancé. "Ce rôle, nous pouvons le jouer, parce que nous sommes un grand pays, qui sait se réformer pour lui-même", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: Rebsamen va réintroduire la reconnaissance du "burn-out"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630183114.hknomgkv.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va réintroduire à l'Assemblée nationale la reconnaissance du "burn-out" comme maladie professionnelle dans le projet de loi sur le dialogue social, supprimée par le Sénat, a indiqué mardi le ministre du Travail François Rebsamen. La Haute Assemblée, à majorité de droite, a adopté mardi le projet de loi porté par M. Rebsamen après l'avoir largement modifié, supprimant plusieurs dispositions voulues par le gouvernement. Après ce passage au Sénat, "il y a des points qui pour moi dénaturent la loi", a expliqué le ministre sur BFMTV. Dans le projet, "il y a une avancée que j'ai voulue (...) qui est le début d'une reconnaissance, d'une prise en compte du syndrome d'épuisement professionnel" ou "burn-out", a-t-il détaillé. Dès lors, "je vais réintroduire à l'Assemblée nationale, en accord avec le rapporteur Christophe Sirugue, ce qui a été fait en première lecture", a dit François Rebsamen. Les députés avaient adopté un amendement socialiste, identique à un autre du gouvernement, disposant que "les pathologies psychiques peuvent être reconnues comme maladies d'origine professionnelle" aux mêmes conditions que les autres affections. La commission des Affaires sociales de la Haute Assemblée a retiré cet amendement et les sénateurs ont rejeté des amendements de rétablissement déposés par la gauche et le gouvernement. "C'est pas une maladie professionnelle traditionnelle, on peut pas l'inscrire au tableau des maladies professionnelles", a développé M. Rebsamen. "Simplement il faut prendre en compte ce syndrome qui se développe, qui existe, on peut pas le nier". Le gouvernement ayant décidé la procédure accélérée, c'est-à-dire une lecture par chambre, une commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) doit trouver une version commune aux deux Chambres. En cas d'échec, c'est l'Assemblée nationale, où la gauche est majoritaire, qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 20:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une sortie de la Grèce de la zone euro serait "une onde de choc à propagation longue" (Woerth)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630140520.2jl2ps2j.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre du Budget Eric Woerth (Les Républicains) a estimé mardi qu'une sortie de la Grèce de la zone euro provoquerait "une onde de choc à propagation longue" en Europe, et un risque de plus de 40 milliards d'euros de pertes pour la France. "Si c'est une mauvaise politique de +catastrophiser+, c'est une mauvaise politique de minimiser. J'ai trouvé ahurissants les propos du président de la République et du Premier ministre se voulant rassurants sur l'impact sur l'économie française d'une sortie de la Grèce, surtout qu'ils ont dit le contraire les six derniers mois", a déclaré M. Woerth, lors d'une conférence de presse commune avec le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez. Pour l'ancien ministre, une sortie de la Grèce de la zone euro aurait "des conséquences incalculables et sournoises" en Europe, comme une remontée des taux d'intérêts, une fragilisation de la zone euro en donnant le sentiment de passer d'une monnaie commune à "une sorte de taux de change fixe", un impact sur une croissance française "très faible et tirée par l'extérieur". Et ce, "même s'il y a des pare-feux européens, créés par Nicolas Sarkozy avec ses collègues à l'époque", selon ce député et délégué général au projet du parti. L'impact pour la France du soutien financier à la Grèce atteindrait au moins 42,8 milliards d'euros, en incluant les prêts bilatéraux déjà décaissés qui pourraient ne pas être remboursés, sans compter d'autres mécanismes représentant un engagement financier de la France à hauteur de 30 milliards d'euros, selon un chiffrage détaillé par M. Carrez. Derrière le référendum grec, "fruit d'un double mensonge d'Alexis Tsipras, à son peuple auquel il avait promis de ne pas sortir de la zone euro et à ses partenaires européens depuis qu'il mène ces fausses vraies négociations", arrive le référendum anglais sur un Brexit, "beaucoup plus lourd", a alerté M. Woerth. "Il faut tout faire, mais pas à tout prix, pour que les Grecs votent +oui+ à ce référendum", y compris pour "éviter une propagation à d'autres partis politiques populistes", a ajouté l'élu LR, au lendemain d'une visite de Nicolas Sarkozy à Madrid. Pour l'instant, a considéré le président de la commission des Finances, "le risque le plus colossal, c'est le peuple grec qui le prend". Le pays pourrait, selon lui, se retrouver, "dès la semaine prochaine, dans l'incapacité d'importer des biens comme des carburants et des médicaments" et subir "un impact beaucoup plus colossal que l'Argentine" en crise au tournant des années 2000.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rend hommage à Pasqua, petit embarras à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630135923.va0wqoi8.html</link>
   <description><![CDATA[La droite a rendu hommage à Charles Pasqua, mardi à l'Assemblée, lors de la séance des questions au gouvernement, suivie en cela par les ministres et une bonne partie de la gauche, un peu embarrassée. Au début de la séance, le président du groupe Les Républicains Christian Jacob a exprimé au nom de son groupe "une pensée émue pour celui qui fut un grand patriote et un grand serviteur de l'État". La droite s'est alors levée, suivie par une grande partie de la gauche et le gouvernement à l'invitation de Manuel Valls. "Debout, debout", ont crié certains députés de droite à l'adresse de députés de gauche restés assis. "Personne ne peut oublier qu'il fut gaulliste et l'un des plus jeunes résistants. Il faut honorer la mémoire de Charles Pasqua", a ensuite enchaîné le Premier ministre. Des députés PS ont ensuite tweeté leur embarras, comme Yann Galut: "Malaise de nombreux députés socialistes et de gauche à l'idée d'honorer la mémoire de #Pasqua... on peut respecter sans en rajouter". "L'hésitation de la gauche à se lever à l'évocation de Charles Pasqua montre qu'il reste un personnage controversé même après sa mort", a tweeté de son côté le PS Christophe Caresche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rend hommage debout à Charles Pasqua</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630133352.2o141ry0.html</link>
   <description><![CDATA[Une grande majorité de l'Assemblée et le gouvernement se sont levés pour rendre hommage à Charles Pasqua, décédé lundi, lors de la séance des questions au gouvernement mardi. Le président du groupe Les Républicains Christian Jacob a exprimé au nom de son groupe "une pensée émue pour celui qui fut un grand patriote et un grand serviteur de l'État". La droite s'est alors levée, tout comme une grande partie de la gauche, ainsi que le gouvernement, à l'invitation de Manuel Valls. "Debout, debout", ont crié certains députés de droite à l'adresse de députés de gauche restés assis. "Personne ne peut oublier qu'il fut gaulliste et l'un des plus jeunes résistants. Il faut honorer la mémoire de Charles Pasqua", a ensuite enchaîné le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence de l'Assemblée en hommage aux victimes de la "barbarie" terroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630132920.46oftsbf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mardi une minute de silence en hommage aux victimes des attentats de vendredi, de la France à la Tunisie en passant par le Koweït, et aux "peuples lâchement frappés par la barbarie". Après avoir évoqué "près de cent personnes odieusement assassinées" dans la seule journée de vendredi, dont Hervé Cornara "odieusement décapité", Claude Bartolone (PS) a exprimé, au nom de tous les députés, "la solidarité sans faille de la représentation nationale envers les peuples qui sont lâchement frappés par la barbarie". "Nous nous associons à la douleur des proches d'Hervé Cornara, comme à celle des familles de toutes les victimes de ces actes odieux", a ajouté le président de l'Assemblée. L'ensemble des députés mais aussi des membres du gouvernement présents dans l'hémicycle ont ensuite observé une minute de silence, avant que ne débutent les questions d'actualité au gouvernement, où plusieurs questions ont porté sur l'attentat en Isère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille, complémentaire santé, tiers payant: trois mesures "fondamentalement de gauche" (député PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150630125715.82563eoh.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, le député de Vendée Hugues Fourage, a souligné mardi le caractère "fondamentalement de gauche" de trois mesures gouvernementales qui vont entrer en vigueur au 1er juillet. Il s'agit de la modulation des allocations familiales pour les couples avec deux enfants à partir de 6.000 euros nets mensuels de revenus, de la réforme de la complémentaire santé, ainsi que de la dispense d'avance de frais pour les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé. La première constitue "un rééquilibrage de la politique familiale en faveur des plus modestes", la deuxième "va permettre aux Français modestes de se soigner moins cher" et la troisième est "la première étape de la généralisation du tiers payant", a dit Hugues Fourage lors d'un point de presse. "Ce sont des mesures fortes, portées collectivement par la gauche, fondamentalement de gauche, et je suis persuadé que ces mesures n'auraient jamais été prises par un gouvernement de droite", a-t-il affirmé, en se félicitant de cette "politique de solidarité vis-à-vis de l'ensemble de nos concitoyens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
