<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vidalies, pressenti pour le BIT, chargé d'une mission auprès du ministère du Travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132933.x9bmr1tn.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre Alain Vidalies, pressenti pour représenter la France au Bureau international du Travail (BIT), a été chargé d'une mission temporaire auprès du ministre du Travail, selon un décret publié mercredi au Journal officiel. Selon l'article du code électoral sur lequel se fonde cette décision, M. Vidalies peut cumuler cette mission avec son mandat de député pendant une durée n'excédant pas six mois. L'ancien ministre a effectivement précisé à l'AFP que sa mission allait durer six mois. Le député des Landes devrait donc être ultérieurement remplacé à l'Assemblée par sa suppléante, Florence Delaunay, ce qui permettra au PS d'éviter une élection partielle dans une circonscription où l'ancien ministre avait été réélu avec 59% des voix en 2012. M. Vidalies, ministre des Relations avec le Parlement du gouvernement Ayrault, pourrait remplacer l'ancien ministre centriste et ancien maire d'Amiens Gilles de Robien au BIT. Dans sa lettre de mission, dont l'AFP a obtenue copie, le Premier ministre charge M. Vidalies d'"évaluer l'influence actuelle et potentielle des normes élaborées par l'OIT dans les différents cadres organisant la mondialisation de l'économie et des échanges (...) et les stratégies des acteurs non étatiques". Député des Landes de 1988 à 1993, puis sans discontinuer depuis 1997, Alain Vidalies, 63 ans, avocat, était au Parti socialiste un spécialiste des questions de travail et d'emploi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La carte des régions modifiable par amendement, les départements dans un deuxième temps (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702132741.qdbg8ho7.html</link>
   <description><![CDATA[La carte des nouvelles régions pourra bouger lors du débat parlementaire cet été sur la réforme territoriale et certains départements pourront demander à changer de région mais seulement "dans un deuxième temps", a indiqué mercredi le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux. "Il y aura deux temps: un texte voté cet été en première lecture et adopté d'ici la fin de l'année, où la carte pourra être remodelée, mais par régions entières", a déclaré M. Le Roux devant l'Association des journalistes parlementaires. Par voie d'amendements, les parlementaires pourraient ainsi remettre en cause certains découpages. La fusion des régions Poitou-Charentes, Limousin et Centre ou encore la fusion Picardie-Champagne-Ardenne, ont été les plus critiquées dans la carte proposée par le gouvernement qui prévoit un maximum de 14 régions. Quant à un droit d'option pour les départements, c'est-à-dire la possibilité pour un département de rejoindre une région différente de celle à laquelle il est attaché actuellement, cela "se fera dans un deuxième temps", sur la base de la "double volonté" des collectivités concernées, a estimé M. Le Roux. "Il y aura nécessairement deux temps, pas forcément très éloignés", a-t-il jugé. Le Sénat doit entamer cette semaine l'examen du projet gouvernemental mais celui-ci a été retardé par le dépôt d'une motion pour exiger un référendum par les sénateurs radicaux de gauche et communistes. Cette motion sera probablement adoptée mercredi après-midi par le Sénat mais rejetée dans la soirée par l'Assemblée. L'examen du texte pourra alors commencer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: vote "un peu plus dur" pour certains députés PS, selon Le Roux, qui veut "rassembler au maximum"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702130223.tsk66uyk.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale la semaine prochaine sera "un peu plus dur" pour certains députés PS que celui sur le budget de l'Etat, a estimé mercredi Bruno Le Roux, voulant "rassembler au maximum". Appréciant "la belle image de rassemblement sur le vote important" du projet de loi de finances rectificative, sans "s'extasier car le vote d'un budget est normal", le président du groupe socialiste a jugé devant l'Association des journalistes parlementaires que "ce sera un peu plus dur sur le PLFSSR, qui prévoit des efforts comme le gel des retraites de base supérieures à 1.200 euros". "Un certain nombre de députés souhaitent un redéploiement entre les entreprises et les ménages, ce qui n'est pas la volonté du gouvernement ni de la majorité du groupe", selon le député de Seine-Saint-Denis. Mais, a-t-il ajouté, "je veux rassembler au maximum le groupe" autour d'un texte budgétaire "qui fonde l'appartenance à la majorité et est en cohérence avec le budget rectificatif de l'Etat ainsi qu'avec la logique du pacte de responsabilité". Interrogé sur un recours au vote bloqué, M. Le Roux a répondu: "Je n'exclus rien a priori, mais je ne pense pas que nous en ayons besoin." Quant au comportement des députés dits frondeurs, il a souhaité que cessent les spectacles "assez hallucinants" d'un hémicycle "où les socialistes se parlent entre eux, parfois sous la présidence d'un UMP" et "la fédération des contre pour essayer de gagner un débat perdu dans son propre groupe". Et de juger que "dans le groupe, il n'y a pas 40 copains plus à gauche ou plus sincères ou ayant plus raison que les 250 autres". "Quand certains pensent qu'ils jouent mieux, gardent le ballon et veulent le mettre à l'endroit où ils l'ont décidé, forcément souvent on frôle l'élimination", a glissé l'élu socialiste dans une allusion au Mondial de foot. Comme on lui demandait s'il jugeait que Martine Aubry avait un rôle en coulisses, ce hollandais a dit vouloir "ne faire de procès en sincérité à personne au sein du groupe". Quant à des sanctions contre des "frondeurs" tels Christian Paul, recalé comme chef de file des députés PS de la commission des Affaires sociales, ou Barbara Romagnan, qui n'a pas été choisie pour un poste de rapporteure, M. Le Roux a rétorqué: "Aucune sanction, mais le résultat de votes entre des candidatures au sein de commissions". "Un certain nombre de députés PS n'ont pas accepté ces dernières semaines que leurs responsables ne fassent pas partie de la majorité du groupe", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant les députés, Toubon démonte les "caricatures" à son égard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140702122928.a9plv9kv.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre chiraquien Jacques Toubon, que François Hollande veut nommer Défenseur des droits, s'est employé mercredi devant les députés à démonter les "caricatures" contre lui et a affiché sa volonté, s'il est désigné à cette fonction, de faire "la guerre à l'injustice". M. Toubon passait son grand oral devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale, où de nombreux députés socialistes lui sont hostiles. Cependant il est peu probable que sa désignation soit l'objet d'un veto parlementaire, qui, aux termes de la Constitution, nécessite trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le résultat de ces votes sera connu le 9 juillet, après l'audition au Sénat. "Je ne suis pas l'homme que certains disent", a d'emblée lancé M. Toubon, se disant notamment "abolitionniste de raison et de coeur", alors que lui est reproché son vote, lorsqu'il était député RPR, en 1981 contre la loi abolissant la peine de mort - il avait voté l'article abolissant le châtiment suprême mais pas l'ensemble de la loi car il aurait voulu une peine de substitution. En tant que garde des Sceaux, "il paraît que mon rôle se serait borné à envoyer un hélicoptère dans l'Himalaya", pour retrouver un magistrat en vacances, afin d'éviter l'ouverture d'une information judiciaire contre Xavière Tiberi, a poursuivi M. Toubon. Cela "occulte le fait que Place Vendôme j'ai fait avancer les droits", a-t-il affirmé, citant ses actions en faveur d'un second degré de justice criminelle ou du bracelet électronique comme substitut aux fins de peine. Au poste de Défenseur des droits, où il devrait remplacer Dominique Baudis, il voudrait faire "la guerre à l'injustice, injustice ressentie, injustice subie, qui naît de l'inégalité et qui ne peut être vaincue que par une réélle égalité des droits". Il entend prioritairement lutter contre les discriminations et mieux "faire connaître" les droits aux citoyens. Face aux questions nombreuses des députés de tous bords sur divers sujets, M. Toubon a été amené à se prononcer "pour le droit de vote des étrangers aux élections locales" et pour que le "pouvoir politique" se saisisse du sujet des enfants nés d'une mère porteuse à l'étranger et non reconnus en France, afin de leur donner "une identité, un statut". "Je suis hostile à la gestation pour autrui", a-t-il néanmoins déclaré. Plusieurs députés socialistes se sont dits convaincus par son intervention, dans laquelle ils ont même vu des propos dérangeants pour la droite. D'autres à gauche ont salué "l'animal politique" et attendent de voir quelle sera son action comme Défenseur des droits.]]></description>
   <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif Sécu: la baisse controversée des cotisations des employeurs votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701213519.dck8gcif.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse des cotisations sociales des employeurs sur les bas salaires et des cotisations d'allocations familiales prévue dans le budget rectificatif de la Sécurité sociale mais contestée par une partie de la gauche a été votée mardi soir à l'Assemblée. "Coeur du dispositif du pacte de responsabilité", selon la formule du rapporteur Gérard Bapt (PS), l'article 2 du texte prévoit une réduction des cotisations patronales pour les salaires inférieurs à 1,6 Smic, à partir de janvier 2015. Les entreprises ne paieront plus aucune cotisation patronale de Sécurité sociale au niveau du Smic. En outre, les cotisations d'allocations familiales acquittées par les employeurs seront réduites de 1,8 point en 2015. Avec les baisses de cotisations des travailleurs indépendants, le coût de ces allègements s'élèvera à 5,5 milliards d'euros en 2015. Le gouvernement a promis de compenser le manque à gagner pour la Sécurité sociale résultant de ces nouvelles réductions de cotisations sociales. Alors que la droite a salué le principe de ces baisses de cotisations malgré des interrogations sur leur compensation à la Sécurité sociale, les socialistes "frondeurs", les députés écologistes et du Front de Gauche les ont contestées, confirmant "le malaise dans la majorité" aux yeux de l'UMP. Le PS Laurent Baumel a critiqué "un choix idéologique" et "un pari un peu naïf du président de la République sur l'engagement du patronat français dans une politique de développement de l'emploi". "Nous n'acceptons pas que le Medef impose sa loi sans contrepartie", a lancé l'écologiste Noël Mamère. "Cet article est assassin", a déclaré Jacqueline Fraysse (Front de Gauche). "Ce ne sont pas des cadeaux faits aux entreprises, mais à l'emploi que nous espérons de ces entreprises", a souligné Michel Issindou (PS), appelant à ne pas avoir de "défiance immédiate envers le patronat". "La baisse du coût du travail au niveau des bas salaires est créatrice d'emplois", a lancé Dominique Lefebvre à ses "camarades". Face aux inquiétudes exprimées à gauche sur "une brèche ouverte" dans la prise en charge des accidents du travail-maladies professionnelles en la faisant reposer en partie sur l'impôt, le gouvernement s'est voulu rassurant. "Pas question de toucher à la part variable en fonction de la situation de la branche d'activité ou de l'entreprise", a notamment assuré Marisol Touraine. Dans les rares retouches, les députés ont adopté un amendement présenté par Gérard Bapt au nom de la commission des Affaires sociales pour mettre en place, au sein de la négociation annuelle de branche sur les salaires, une évaluation de l'impact sur l'emploi et les salaires du pacte de responsabilité, en particulier des exonérations de cotisations patronales, mais également du CICE. Rejetées à l'inverse, plusieurs séries d'amendements identiques des "frondeurs" PS, des écologistes et du Front de Gauche pour limiter ou conditionner les allègements de cotisations, avec le souci de "s'assurer du bon usage du fruit des efforts des Français". Idem pour un amendement de Karine Berger et Valérie Rabault, qui voulaient obliger les entreprises à rembourser tout ou partie des allègements en l'absence d'accord sur les priorités données à l'utilisation de ces sommes. "Inapplicable" et "risque fort d'inconstitutionnalité", selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Pas question non plus pour le gouvernement d'avancer l'application des réductions de cotisations, comme souhaité à droite, ou de la retarder, comme réclamé par certains à gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 23:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: deux candidates PS pour un poste de rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701185125.29bg0maf.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidates socialistes, une présentée par le groupe, Sylviane Bulteau, et une "frondeuse", Barbara Romagnan, se sont présentées mardi pour être rapporteure d'une commission d'enquête parlementaire sur le temps de travail, qui a alors reporté sa décision, selon des sources concordantes. Cette commission avait été constituée par l'Assemblée nationale le 11 juin sur proposition du groupe centriste UDI, et c'est d'ailleurs un député UDI, Thierry Benoit, qui en a été élu mardi président. Les choses se sont corsées lorsqu'est intervenue la désignation du rapporteur, poste traditionnellement dévolu à la majorité. Sylvie Bulteau, élue de Vendée, s'est présentée pour le groupe socialiste, mais Barbara Romagnan, députée PS du Doubs, a fait savoir qu'elle était aussi candidate. Les deux parlementaires sont membres de la commission des Affaires sociales et ont été élues à l'Assemblée pour la première fois en 2012. La réunion de la commission a alors été suspendue par M. Benoit à la demande du président du groupe socialiste, Bruno Le Roux, et l'élection de la rapporteure a été reportée au 8 juillet. "J'avais été la porte-parole du groupe lors du débat en séance le 11 juin, lorsque la commission avait été constituée, et la pratique aurait donc voulu que ce soit moi qui soit rapporteure", a expliqué Barbara Romagnan à l'AFP. "Mais Bruno Le Roux en a décidé autrement, sans m'en avertir, et il a demandé la suspension de la réunion pour éviter que je sois élue". De source proche du groupe socialiste, on a indiqué "que Sylviane Bulteau a été désignée la semaine dernière par le groupe. Barbara Romagnan croyait que ce serait elle, mais on va essayer de régler le problème d'ici la semaine prochaine". "Je souhaiterais que l'on respecte la décision qui a été prise", a réagi Sylviane Bulteau, interrogée par l'AFP. "Tous les députés sont légitimes, et le souhait de Bruno Le Roux, en me désignant, a été que tous s'investissent dans la vie parlementaire. Barbara Romagnan a déjà eu des rapports, alors que ce n'est pas encore mon cas: il n'y a pas des députés plus ou moins légitimes que les autres". Dans un communiqué, Thierry Benoit a regretté que l'Assemblée soit "aujourd'hui l'otage des profonds désaccords au sein de la majorité", en faisant le parallèle avec les divergences entre socialistes lors du débat en cours sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Ce député d'Ille-et-Vilaine "demande à Bruno Le Roux et au groupe socialiste de se ressaisir et de prendre une décision dans les meilleurs délais". Pour sa part, la députée Front de gauche Jacqueline Fraysse a jugé dans un communiqué "inadmissible" que l'élection d'un rapporteur soit "soumise au seul bon vouloir du président du groupe majoritaire". La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit le 11 juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification des entreprises : le projet de loi serait examiné le 22 juillet à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701182935.9nqz4ynq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises devrait être examiné à l'Assemblée nationale le 22 juillet et à l'automne au Sénat, a-t-on appris mardi de sources parlementaire et gouvernementale. Pour que ce texte soit examiné en première lecture par l'Assemblée à cette date, le président François Hollande devra signer un décret ajoutant ce texte à l'ordre du jour de la session extraordinaire du Parlement, qui a commencé mardi. Le projet de loi, présenté en conseil des ministres le 25 juin par le secrétaire d'État chargé de la Simplification Thierry Mandon, comprend 14 mesures, parmi 50 qui doivent entrer en vigueur avant la fin de l'année. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. Les 50 mesures visent à faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tourisme: les groupes français refusent l'augmentation des taxes de séjour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701180639.si621zoi.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs des plus grandes entreprises françaises de tourisme ont appelé mardi le gouvernement et les parlementaires à supprimer le "nouveau fardeau fiscal" que représente l'augmentation des taxes de séjour votée la semaine dernière à l'Assemblée nationale . Des amendements votés mercredi et jeudi en première lecture ont rendu possible un quintuplement (jusqu'à 8 euros) de la taxe de séjour dans les communes pour les hôtels 3, 4 et 5 étoiles, ainsi que la création d'une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun. "Nous lançons solennellement un appel aux parlementaires et au gouvernement pour supprimer purement et simplement ce nouveau fardeau fiscal", ont indiqué dans un communiqué commun les groupes Accor, APST, BNP Paribas, ParisCityvision, Club Méditerranée, Compagnies des Alpes, Elior, Eurodisney, Galeries Lafayette, GL Events, Groupe Flo, Groupe Lucien Barrière, Kering, Lagardère Services, Pierre et Vacances, Center Parcs, et Viparis. Le principe de ces deux amendements comme leurs modalités "n'ont fait l'objet d'aucune information préalable ni d'aucune concertation avec les professionnels concernés", indiquent ces entreprises. "Le produit de la première mesure est estimé à 140 millions d'euros ; l'impact de la seconde (...) peut être évalué entre 330 et 865 millions. soit un total compris entre 470 millions et un peu plus d'un milliard d'euros chaque année, (entre 2,2% et 5,2% du chiffre d'affaires de l'ensemble des hébergements touristiques)", assurent-elles. "Dans aucun autre pays au monde un secteur confronté à une compétition acharnée et qui perd chaque année des parts de marché n'est accablé par des taxes nouvelles". La taxe de séjour "pèse déjà pour plus de 200 millions d'euros" dans leurs charges, et il est "inenvisageable" d'en répercuter l'augmentation sur les prix de vente des hébergements, indiquent-t-elles. Elles critiquent également le fait que l'incapacité d'une collectivité à financer ses transports soit "transférée aux entreprises du tourisme". etr/bpi/sd ACCOR BNP PARIBAS CLUB MEDITERRANEE ELIOR EURO DISNEY SCA GL EVENTS GROUPE FLO KERING LAGARDERE PIERRE ET VACANCES]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini met en garde les députés "frondeurs" de donner le sentiment d'une majorité "divisée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701175640.69f4ew2h.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a mis en garde mardi les députés socialistes "frondeurs" de donner aux Français le sentiment que la majorité" était "divisée". "Ils vont parfois un peu loin, un peu loin dans leurs déclarations publiques", a déclaré lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) l'ex-sénateur au sujet des députés de la majorité critiques envers les textes budgétaires du gouvernement. "Il faut qu'ils fassent attention. Que le débat ait lieu en interne, entre socialistes, c'est normal, de là à faire le débat dans la place publique, devant les médias, c'est toujours plus ennuyeux parce que cela donne le sentiment aux Français que la majorité, en tout cas les socialistes, sont divisés. Ils ne le sont pas tant que cela", a-t-il déclaré. "Quand le débat a eu lieu, c'est la majorité qui doit imposer ses vues à l'ensemble du groupe, du parti, du conseil municipal, dans toutes les assemblées de la République il en va ainsi", a estimé M. Vallini. Sinon "on se met en dehors du fonctionnement démocratique. Au nom de quoi 20% du groupe socialiste à l'Assemblée pourraient s'affranchir de ce que pensent 80% du groupe à l'Assemblée ?". Ces députés "n'ont pas le monopole du socialisme. Nous sommes autant de gauche les uns que les autres". Alors qu'ils menacent de ne pas voter en l'état le projet de loi rectificatif de financement de la sécurité sociale, le secrétaire d'Etat a déclaré: "On verra ce qu'ils disent la semaine prochaine".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallini: le texte sur la réforme territoriale mené à bien cet été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701174116.kjjredec.html</link>
   <description><![CDATA[André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a affirmé mardi que le texte serait mené à bien cet été au Sénat et à l'Assemblée en dépit des "manoeuvres de retardement". Interrogé lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/ AFP/Dailymotion) sur les procédures parlementaires brandies par certains sénateurs pour retarder l'examen de cette réforme, M. Vallini a répondu : "si les manoeuvres de retardement continuent, on siègera autant que de besoin pour que ce texte soit examiné en première lecture au Sénat puis à l'Assemblée". Les parlementaires siègeront "tout l'été", y compris "s'il faut se priver de vacances", a-t-il dit. Jusqu'ici, le gouvernement s'était dit déterminé à ce que le projet de loi soit examiné dans les deux assemblées en première lecture avant la fin juillet. "Le temps est venu maintenant d'avoir un vrai débat parlementaire. Il y a des sénateurs qui sont favorables à la réforme, d'autres qui le sont moins (...) Que le débat commence enfin ! Débattons au fond de cette réforme !", a lancé l'ancien sénateur de l'Isère. Alors que les sénateurs radicaux de gauche et communistes ont déposé mardi une motion pour exiger un référendum sur le projet du gouvernement, M. Vallini a jugé qu'il s'agissait d'un "nouvel obstacle que nous franchirons rapidement, dans les 24 heures. (...) J'espère que d'ici la fin de la semaine, jeudi si tout va bien, nous pourrons enfin commencer à débattre du projet de réforme". Il a de nouveau rejeté l'idée d'un référendum sur cette question: "comment consulter par référendum les Français sur des sujets aussi techniques voire compliqués que les départements, les régions, la clause de compétence générale, les transferts de compétence d'une collectivité à une autre ?". "C'est le genre même de réforme qui ne se prête pas à un référendum, sauf à une référendum plébiscite +oui ou non voulez-vous qu'on réforme les territoires ?+". "Les Français vont répondre +oui+, mais on n'a pas beaucoup avancé". "Les sénateurs devraient faire attention à cette image négative qu'ils donnent", a-t-il prévenu. Interrogé sur les économies que pourrait produire cette réforme, le secrétaire d'Etat a répondu: "si en dix ans, on n'a pas réussi à dégager 5% d'économies sur le fonctionnement de cette organisation complexe, on n'aura pas réussi notre réforme. Mais ce n'est pas l'objectif de cette réforme. Les économies ne seront qu'une conséquence de la réforme. La réforme a trois objectifs: la clarté, la compétitivité et la proximité", a-t-il dit. Début juin, M. Vallini avait chiffré à 10 milliards d'euros d'ici 5 à 10 ans les économies possibles.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a voté à une très large majorité l'allègement des cotisations salariales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701162238.luaciho0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté très largement mardi l'article 1er du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale prévoyant une exonération de cotisations salariales jusqu'à 1,3 Smic. Ces exonérations, qui concerneront aussi les fonctionnaires dont les traitements vont jusqu'à 1,5 Smic, ont été adoptées par 182 voix contre 3 dans l'hémicycle. Le Front de Gauche a voté contre. L'UMP avait annoncé qu'elle voterait pour, malgré des interrogations sur la compensation par l'Etat à la Sécu. Cette traduction du volet "solidarité" du Pacte de responsabilité avec les entreprises doit permettre de redonner du pouvoir d'achat à 5,2 millions de salariés et à 2,2 millions de fonctionnaires pour un coût évalué au total à 2,5 milliards en 2015. Seules des retouches mineures ont été apportées par le vote de quelques amendements du rapporteur du texte, le socialiste Gérard Bapt. Une erreur du président de séance, l'écologiste Denis Baupin, sur un amendement centriste de l'UDI proposant d'avancer au 1er septembre la baisse des cotisations sociales sur les salaires a provoqué un petit incident. M. Baupin a indiqué par erreur que les avis du gouvernement et de la commission étaient favorables à cet amendement, ce qui a entraîné le vote "pour" de la majorité socialiste. Réalisant sa bévue, il a immédiatement refait voter l'Assemblée, qui s'est alors prononcé contre l'amendement. Ce deuxième vote a été immédiatement interprété par l'opposition comme une violation du règlement de l'Assemblée. L'objectif était "une amélioration du pouvoir d'achat des Français, revenir en arrière est quand même une gifle", a lancé le premier signataire de l'amendement Francis Vercamer. Peu après, les amendements des "frondeurs" socialistes et des écologistes visant à instaurer une CSG progressive ont été rejetés par 154 voix contre 34.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: Duflot écrit aux militants écologistes pour expliquer son absention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701160650.mwv87y7q.html</link>
   <description><![CDATA[La député écologiste Cécile Duflot a envoyé mardi un mail aux adhérents d'Europe Écologie-Les Verts (EELV) pour expliquer son abstention lors du vote sur le projet de budget rectificatif alors que la "majorité" de son groupe a voté pour. "Après deux années passées au sein du gouvernement, ce vote n'est pas de ma part un acte de défiance", écrit l'ancienne ministre du Logement dans un mail intitulé "pourquoi je me suis abstenue". Elle y évoque "un vote de conviction, conforme aux positions prises par (s)on parti au cours des dernières semaines". "Lorsque j'étais au gouvernement, j'ai indiqué au Président de la République et au Premier ministre, que les mesures d'économie de 50 milliards me semblaient trop lourdes à supporter pour notre pays et notre économie", explique-t-elle. "Il me semblait nécessaire de ralentir le rythme de désendettement, de consacrer une part significative des finances publiques à l'investissement et de préserver les mesures sociales. (...) Le gouvernement en a décidé autrement", ajoute-t-elle. Le PLFR "ajoute à cela l'annulation de 250 millions d'euros de crédits dévolus à la transition écologique pour financer les innovations militaires au sein du ministère de la Défense", selon la député de Paris. "Cette annulation me semble témoigner de l'incapacité du gouvernement à engager la transition écologique et à tenir les engagements pris par le Président de la République lors de la conférence environnementale", accuse Cécile Duflot. "Quant à la baisse de la fiscalité, elle se résume à l'annulation d'une hausse, sans revenir sur la hausse de la TVA qui demeure injuste socialement et pénalise lourdement certains secteurs, comme celui de la construction", ajoute l'ancienne ministre du Logement. Cécile Duflot souligne également qu'à "l'exception d'un amendement écologiste portant sur les APL", les aides au logement, aucun des amendement défendus par les écologistes, des socialistes et les communistes n'a été adopté. "Il n'y a eu ni volonté de discuter, ni désir d'écouter, mais bien une simple fin de non-recevoir", dénonce-t-elle. Cécile Duflot, "avec d'autres", a "considéré que face à l'absence de dialogue et au maintien d'orientations inefficaces pour notre pays, il ne (leur) était pas possible de soutenir ce projet de loi de finance rectificatif". "Cette abstention se fait avec la même motivation et les mêmes critiques que l'avait fait l'ensemble du groupe écologiste au Sénat lors du vote sur le budget en décembre 2013, alors que nous participions au gouvernement, à la suite du vote contre le pacte de responsabilité d'une majorité du groupe à l'assemblée", rappelle-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) va déposer un amendement pour supprimer la nouvelle taxe de séjour en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701154958.6gwswz0h.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur PS Luc Carvounas a annoncé mardi qu'il allait déposer un amendement pour supprimer en Ile-de-France la nouvelle taxe de séjour par nuitée, votée à l'Assemblée nationale. "Je déposerai très rapidement au Sénat un amendement de suppression de ces nouvelles mesures", écrit dans un communiqué le sénateur du Val-de-Marne, proche de Manuel Valls. "Alors que le président de la République a souhaité à juste titre faire de l'industrie du tourisme +une grande cause nationale+, et que les annonces de Laurent Fabius, lors de la clôture des Assises du tourisme, vont dans la bonne direction, ce vote sans concertation préalable avec les professionnels du tourisme est susceptible de briser tous les efforts entrepris depuis deux ans", met en garde M. Carvounas. "Le Parlement gagnerait à attendre les conclusions de la mission parlementaire sur la fiscalité et le tourisme avant de prendre des mesures qui pourraient être contraignantes", ajoute-t-il, soulignant: "n'opposons donc pas le développement des transports avec l'industrie du tourisme, la France a besoin des deux". L'Assemblée nationale avait adopté jeudi un amendement créant une taxe de séjour spécifique à l'Ile-de-France de 2 euros par nuitée destinée à financer les transports en commun, lors du débat sur le projet de budget rectificatif 2014. Le ministre des Affaires étrangères, Laurent Fabius a estimé "impératif de renoncer à ces hausses et de trouver d'autres pistes dans la suite de la discussion parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: reprise dans la confusion des votes sur les premiers articles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701154431.ffqyxney.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat chargé du Budget Christian Eckert a annoncé mardi la reprise des votes sur les premiers articles du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, qui s'est faite dans la confusion. "Le gouvernement souhaite lever la réserve des votes annoncée hier (lundi) soir sur l'article 1, les amendements à l'article 1 et les amendements sur l'article additionnel après l'article 1", a précisé M. Eckert, juste après le vote par l'Assemblée de l'ensemble du budget rectificatif de l'Etat. Le gouvernement avait décidé lundi soir de remettre à plus tard les votes à l'Assemblée sur les articles et amendements au projet de budget rectificatif de la Sécu pour 2014, provoquant la consternation dans l'hémicycle et l'indignation d'une partie de la majorité. Cette décision, annoncée par le secrétaire d'Etat au Budget au début de la discussion du texte, pouvait laisser présager le recours au vote bloqué sur tout ou partie du texte, ce qui permet de ne retenir que les amendements présentés et acceptés par le gouvernement. C'est ainsi que l'avaient interprété notamment le patron des députés UMP Christian Jacob et l'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot. A la reprise de la séance mardi, le député UMP Marc Le Fur avait protesté contre "une situation totalement inédite" de "débattre sans jamais voter", due à l'existence selon lui de "deux groupes socialistes clivés". "Vous auriez dû économiser votre salive", lui a ensuite lancé M. Eckert, après avoir annoncé la reprise des votes. Un certain flottement s'est ensuite produit dans l'hémicycle avant de passer aux votes à la chaîne, le président du groupe UMP réclamant d'avoir "les amendements sous les yeux" car sinon "le vote est impossible". Dans le brouhaha, le président du groupe socialiste Bruno Le Roux a rétorqué qu'"à la différence des groupes de l'opposition, nous étions là hier soir et nous savons sur quoi nous votons". Et cet élu de Seine-Saint-Denis d'asséner à la droite: "Dans l'histoire récente de notre assemblée, le seul groupe qui s'est scindé en deux groupes, c'est le groupe UMP". Le chahut a repris de plus belle quand le président de séance, l'écologiste Denis Baupin, s'est trompé sur un amendement centriste proposant d'avancer au 1er septembre la baisse des cotisations sociales sur les salaires. M. Baupin a indiqué par erreur que les avis du gouvernement et de la commission étaient favorables à cet amendement, ce qui a entraîné le vote "pour" de la majorité socialiste. Réalisant sa bévue, il a immédiatement refait voter l'Assemblée, qui s'est alors prononcé contre l'amendement. Ce deuxième vote a été immédiatement interprété par l'opposition comme une violation du règlement de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140701153154.92pbtrw4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi en première lecture par une large majorité le projet de budget rectificatif de l'Etat pour 2014, qui prévoit notamment une réduction d'impôt sur le revenu pour des ménages modestes. Ce projet de budget a été adopté par une large majorité de 307 voix, contre 232 et 14 abstentions. Le Premier ministre Manuel Valls "a remercié la majorité pour son soutien franc, loyal et massif" et y a vu un "vote de courage qui confirme les orientations du gouvernement". Ce texte prévoit quatre milliards d'euros d'économies pour poursuivre la réduction du déficit public à 3,8% du PIB. Y figure aussi le remplacement de l'écotaxe par un péage de transit poids lourds. 3,7 millions de foyers fiscaux vont bénéficier d'une réduction d'impôt dès la rentrée de septembre, dont 1,9 million en seront totalement exonérés. Cette mesure concerne les personnes dont le revenu va jusqu'à 1,1 fois le Smic. Une personne seule paiera 350 euros d'impôts de moins, un couple 700 euros. Si UMP, UDI et Front de gauche ont voté contre, la quasi-totalité des socialistes ont au final approuvé le texte avec les radicaux de gauche. Seul un député PS s'est abstenu, Christophe Léonard. Et un seul élu UMP n'a pas voté contre, Frédéric Lefebvre, qui s'est abstenu. Après avoir longtemps tergiversé, les "frondeurs" du PS, notamment les 41 qui s'étaient abstenus fin avril sur le programme de 50 milliards d'euros d'économies, ont finalement décidé de voter pour ce qui est avant tout "une baisse d'impôt pour les ménages les plus modestes", selon l'un d'eux. En revanche, ils "ne voteront pas en l'état" le projet de loi de finance rectificative de la Sécurité sociale (PLFSSR) qui commence à mettre en oeuvre les orientations gouvernementales du pacte de responsabilité avec les entreprises. Une majorité de députés écologistes, partenaires remuants de la majorité, se sont aussi ralliés à un vote favorable sur le PLFR. Les députés UDI, qui s'étaient abstenus sur le pacte de responsabilité, ont voté contre car "force est de constater que les mesures gouvernementales traduites dans le collectif budgétaire et le collectif social ne sont pas à la hauteur des enjeux", a souligné leur orateur, Charles de Courson. "Ce collectif budgétaire, loin d'ouvrir une brèche dans le carcan de l'austérité, aggrave encore la situation économique actuelle", a dénoncé de son côté Nicolas Sansu pour le Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
