<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assemblée: LR demande à Rugy une nouvelle élection du bureau (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629093527.idynrpcg.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des Républicains (LR) demande au président de l'Assemblée nationale François de Rugy de convoquer la conférence des présidents pour "éventuellement envisager une nouvelle élection pour l'ensemble du bureau" de l'Assemblée nationale, faute de quoi ils n'y siègeront pas, a indiqué jeudi le député de l'Ain Damien Abad. Les Républicains sont vent debout depuis l'élection, mercredi, de Thierry Solère, cheville ouvrière du groupe des "Constructifs", à la questure de l'Assemblée aux dépens du candidat du groupe LR Eric Ciotti. "Nous demandons très clairement à ce que le président de l'Assemblée nationale François de Rugy et le président du premier groupe de cette Assemblée, Richard Ferrand, prennent leurs responsabilités, convoquent une conférence des présidents et puissent éventuellement envisager une nouvelle élection pour l'ensemble du bureau", a indiqué M. Abad sur LCP. "Nous, on a renoncé à l'ensemble de nos postes, parce qu'on ne veut pas de cette tambouille politicienne", a expliqué M. Abad. "Nous ne serons pas au bureau de l'Assemblée nationale tant que nous ne serons pas revenus à des pratiques respectueuses des formations républicaines et du choix des Françaises et des Français", a poursuivi le député de l'Ain. "Deuxième jour de l'Assemblée nationale, premier déni de démocratie, ce n'est pas un bon signal que l'on envoie à la République dans son ensemble", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'opposition juge sévèrement la décision de Macron de s'adresser devant le Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629090249.smhoztly.html</link>
   <description><![CDATA["Faute politique", "humiliation", "il n'y a plus de Premier ministre": l'opposition jugeait sévèrement jeudi la décision d'Emmanuel Macron de s'exprimer devant le Parlement réunis en Congrès à Versailles lundi, à la veille de la déclaration générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. Député de la République en marche (REM), Gilles Le Gendre a défendu la décision du chef de l'Etat. "Je ne vois pas du tout un effacement du Premier ministre", a-t-il assuré sur Sud Radio et Public Sénat. "Chacun est à sa place: le président de la République a décidé de réunir le Congrès pour s'adresser à l'ensemble de la représentation parlementaire, probablement pour cadrer de façon stratégique la manière dont allait se dérouler ce début de quinquennat. Et le lendemain le Premier ministre fera une déclaration de politique générale qui permettra de rentrer dans les détails", a poursuivi le député de Paris. Mais à droite, la critique est sévère. "Plus qu'une bizarrerie institutionnelle, c'est une faute politique", a jugé le député LR Guillaume Larrivé sur RFI. "Nous ne sommes pas dans un régime impérial où il s'agirait d'aller applaudir le nouveau prince qui s'exprimerait devant nous en toute irresponsabilité", s'est-il insurgé. Pour Eric Ciotti (LR), "il n'y a plus de Premier ministre", "totalement relégué dans un rôle subalterne". Pour cet ancien soutien de Nicolas Sarkozy, "le rôle du Premier ministre a été de désintégrer, de désagréger la droite. C'est tout. C'est sa seule fonction. Pour le reste, il ne sert à rien", a-t-il dit sur RMC et BFMTV. A gauche, le président du groupe socialiste Olivier Faure avait dénoncé avant même l'officialisation de la convocation du Congrès cette "humiliation" du Premier ministre dont le rôle, de "collaborateur" sous Nicolas Sarkozy, deviendrait celui d'un "simple répétiteur" avec Emmanuel Macron. - "arrogance" - Député PS du Val-de-Marne, Luc Carvounas s'est montré plus mesuré jeudi. "Il ne va pas humilier le Premier ministre, on l'a déjà vu dans tous les quinquennats, le président de la République, c'est le patron". "Sauf que là, ça va beaucoup plus vite", a-t-il nuancé sur LCI. "Ca va commencer à se voir que ça n'a rien de moderne, qu'on est plutôt dans un pouvoir très centralisateur, c'est les institutions qui font ça". "Dans aucune démocratie au monde, aucune, un seul homme n'a autant de pouvoir concentré entre ses mains". Secrétaire général du Front national, Nicolas Bay a vu dans cette décision présidentielle "une volonté de griller un peu la politesse au Premier ministre. Ca montre chez M. Macron et ses soutiens une forme d'arrogance en ce début de législature", a-t-il dit sur Radio Classique, évoquant "une volonté de tout maîtriser, tout contrôler", y compris à l'Assemblée avec "un pouvoir sans partage". "Toute sa démarche va consister à passer en force", a insisté M. Bay, évoquant la réforme du Code du travail par ordonnances. Depuis la révision constitutionnelle de 2008, le président de la République peut s'adresser au Parlement réuni en Congrès à Versailles. Nicolas Sarkozy avait usé de cette prérogative en 2009, de même que François Hollande en novembre 2015, après les attentats de Paris et Saint-Denis, mais aucun des deux ne l'avait fait en début de mandat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 11:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer: l'exclusion des "constructifs" examinée le 11 juillet par LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629082259.9g64kkx6.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général des Républicains, Bernard Accoyer, a déclaré jeudi qu'une éventuelle exclusion des députés LR membres du groupe "Les Constructifs" à l'Assemblée nationale serait examinée en bureau politique le 11 juillet. "Nous en débattrons au prochain bureau politique parce qu'ils s'étaient déjà éloignés d'eux-mêmes par leur choix, il conviendra probablement d'aller plus loin", a estimé M. Accoyer, invité de l'Opinion. Il a rappelé que "12 des parlementaires élus sous étiquette LR n'avaient pas de candidat En Marche ! en face d'eux, ils ont donc été élus". "Ils ont rendu des remerciements au président de la République", en formant, avec l'UDI et des indépendants, le groupe des "constructifs". "On voit aujourd'hui qu'ils se disent d'opposition pour pouvoir disposer des postes, s'octroyer les postes de l'Assemblée qui constituent l'équilibre démocratique de l'Assemblée nationale", a poursuivi M. Accoyer en référence à l'élection de M. Solère comme questeur mercredi, aux dépens du député LR Eric Ciotti. "C'est un vrai scandale politique", a-t-il commenté, évoquant une "décision téléguidée par l'Elysée au mépris de nos institutions".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (LR): "il n'y a plus de Premier ministre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629073744.8421nbcn.html</link>
   <description><![CDATA["Il n'y a plus de Premier ministre", a estimé jeudi le député Les Républicains Eric Ciotti, jugeant Edouard Philippe "relégué dans un rôle totalement subalterne" après la décision d'Emmanuel Macron de convoquer le Congrès à la veille de la déclaration de politique générale. "Il n'y a plus de Premier ministre", a déclaré M. Ciotti sur RMC et BFMTV. Le fait que le chef de l'Etat s'adresse au Congrès, "c'est légitime, c'est d'ailleurs une réforme de Nicolas Sarkozy. Mais choisir la veille du discours de politique générale du Premier ministre n'est pas anodin. Cela signifie simplement que le Premier ministre est relégué dans un rôle totalement subalterne", a poursuivi le député des Alpes-Maritimes. Selon lui, "le rôle du Premier ministre a été de désintégrer, de désagréger la droite. C'est tout, c'est sa seule fonction. Pour le reste, il ne sert à rien, le président de la République fait tout. Il va le démontrer lundi, une fois de plus", a ajouté M. Ciotti. M. Ciotti a également dénoncé, de la part de l'exécutif, "une pression sur la presse qui ne doit plus parler". "On a vu les recommandations il y a quelques semaines de M. Bayrou, les injonctions, hier celles de M. Castaner qui dit qu'il ne faut pas regarder ce qu'il se passe chez Mme Pénicaud. Cette parole qui ne souffre aucune contestation... M. Macron ne veut pas qu'on l'interroge, il veut parler tout seul, en majesté... C'est le règne", a-t-il détaillé. Thierry Solère, député LR "constructif" élu mercredi à ses dépens à la questure de l'Assemblée, "est un professionnel de la trahison", "il a touché les dividendes", a accusé M. Ciotti, qui entend demander lors du bureau politique de LR le 11 juillet l'exclusion "de ceux qui ne siègent pas dans notre groupe" et ont oeuvré à la création du groupe "constructifs" aux côtés des députés UDI.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: Larrivé (LR) dénonce la "faute politique" du "président impérial"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629070646.mx4ff8ci.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé a vivement critiqué jeudi la "faute politique" d'Emmanuel Macron, qu'il surnomme "le président impérial" de s'exprimer devant le Congrès avant son Premier ministre, ce qui n'est pas selon lui conforme à la Constitution. "Ce n'est pas la Constitution, la Constitution dit que c'est le Premier ministre qui détermine et conduit la politique de la nation. Et la Nation est représentée par l'Assemblée nationale", a expliqué le député de l'Yonne sur le plateau de LCI. "Il est naturel, normal, démocratique, sain que le chef du gouvernement vienne s'exprimer devant l'Assemblée nationale (qui) peut mettre en cause sa responsabilité", a-t-il poursuivi. "Nous ne sommes pas dans un régime impérial où il s'agirait d'aller applaudir le nouveau prince qui s'exprimerait devant nous en toute irresponsabilité", s'est-il indigné, évoquant "plus qu'une bizarrerie institutionnelle, de la part d'Emmanuel Macron, c'est une faute politique". Assurant que le groupe LR discuterait de sa venue ou non à Versailles lundi, M. Larrivé a rappelé ne pas être "aux ordres du Président de la République". "Je suis un élu du suffrage universel direct, il l'est aussi, il y a deux pouvoirs en France", a-t-il rappelé. Et si c'est "le Premier ministre qui doit, de par la Constitution, faire un discours de politique générale devant l'Assemblée nationale", c'est "parce qu'il peut être interrogé, contrôlé, interpellé par les députés". "Ce n'est pas le cas du président, le président de la République est intouchable". "L'idée que le début de la législature commence par un discours du Président de la République devant le Congrès, c'est au fond l'idée que le président impérial vient s'exprimer, on n'a pas le droit de discuter ce qu'il dit, il suffit d'entendre et ensuite la messe serait dite", a-t-iol dénoncé. M. Larrivé a également critiqué l'absence de vice-président de l'Assemblée nationale représentant un groupe minoritaire. "Nous n'allons pas nous laisser museler, nous allons par tous les moyens juridiques, légaux, nous exprimer", a-t-il prévenu, rappelant que d'autres groupes parlementaires dénonçaient avec LR "cette espèce de hold-up anti-démocratique que le rouleau compresseur En marche! essaie de mettre en oeuvre à l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille LR-"constructifs" à l'Assemblée: Jacob (LR) en appelle à Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629065614.l1dpxkfo.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée, "en appelle clairement au président de la République" pour que "les droits de l'opposition soient respectés", après l'élection du "constructif" Thierry Solère aux dépens du LR Eric Ciotti à la questure du Palais Bourbon. "J'en appelle clairement aujourd'hui au président de la République, garant de nos institutions, pour que les droits de l'opposition soient respectés", a déclaré M. Jacob sur CNEWS. "Cette élection est une supercherie avec un individu qui a menti à son propre groupe". "M. Solère a trompé et menti, y compris à son propre groupe parlementaire. Interrogez les UDI qui sont avec lui, ils ont découvert cette manoeuvre, composée avec Richard Ferrand, président du groupe En Marche, pour truster tous les postes", s'est insurgé le député de Seine-et-Marne. "Thierry Solère est clairement dans la majorité. Il a fait campagne en appelant à donner une majorité au président Macron, c'était sur ses tracts, ses affiches. Il a annoncé qu'il voterait la confiance. Il ne peut pas se prétendre représentant de l'opposition", a ajouté M. Jacob. "Toutes les démocraties fonctionnent en respectant les droits de l'opposition". "Les questeurs, ça n'est pas de l'hôtellerie. C'est un poste éminemment important sur la gestion et le contrôle des dépenses de notre assemblée. Et il y en a toujours deux de la majorité et un de l'opposition pour s'assurer et permettre qu'il y ait un contrôle objectif de la situation", a-t-il dit. Au sujet de la décision de M. Macron de s'adresser devant le parlement réuni en Congrès à Versailles à la veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée, M. Jacob y a vu "un vrai sujet de confiance" entre les deux têtes de l'exécutif. "Le président de la République vient faire un discours, nous ne pouvons pas lui répondre directement, il n'assiste pas, ne peut pas être présent au moment où les groupes lui répondent. Donc on va répondre au Premier ministre qui lui-même interviendra le lendemain. Tout cela est assez invraisemblable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron à Versailles: "pas d'effacement du Premier ministre", assure Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170629063846.rbpflq4d.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a pas d'"effacement du Premier ministre", a assuré jeudi le député République en marche (REM) Gilles Le Gendre, alors qu'Emmanuel Macron a décidé de s'adresser lundi devant le parlement réuni en Congrès à la veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe. "Je ne vois pas du tout un effacement du Premier ministre. Le Premier ministre est venu à deux reprises rencontrer les députés de la République en marche durant le week-end dernier et je peux vous dire que ce n'est pas du tout un Premier ministre effacé", a déclaré M. Le Gendre sur Sud Radio et Public Sénat. "Chacun est à sa place: le président de la République a décidé de réunir le Congrès pour s'adresser à l'ensemble de la représentation parlementaire, probablement pour cadrer de façon stratégique la manière dont allait se dérouler ce début de quinquennat. Et le lendemain le Premier ministre fera une déclaration de politique générale qui permettra de rentrer dans les détails", a poursuivi le député de Paris. "Je ne vois pas en quoi c'est une dérive monarchique, sauf peut-être la référence à Versailles, pour l'humour", a également déclaré M. Le Gendre. Les journalistes, Emmanuel Macron "ne les fuit pas. Il y aura des rencontres avec des journalistes, il y aura des conférences de presse". Mais "la parole présidentielle se fait plus rare que lors des deux précédents quinquennats", a-t-il par ailleurs expliqué. "Nous respecterons toujours l'opposition au parlement", a encore assuré M. Le Gendre, alors que Les Républicains sont très remontés contre l'élection à la questure du député "constructif" Thierry Solère aux dépens du LR Eric Ciotti. Quant à la présidence de la Commission des finances, "le président Richard Ferrand l'a redit hier (mercredi) dans l'hémicycle", elle "sera exercée par un membre de l'opposition et nous ne prendrons pas part au vote, nous République en marche", a-t-il précisé. Le LR Eric Woerth et l'UDI Charles de Courson sont notamment candidats pour cette présidence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rivalité Woerth-de Courson pour la tête de la commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628202317.2239d7ft.html</link>
   <description><![CDATA[La présidence de la commission des Finances, qui revient depuis 2009 à l'opposition, fera l'objet jeudi d'une bataille inhabituelle, le candidat LR Eric Woerth devant affronter pour l'instant trois autres candidatures, notamment celle du "constructif" Charles de Courson (UDI). L'ex-ministre du Budget Eric Woerth (Oise) a été élu mercredi à une courte majorité par les députés LR pour présider la commission des Finances, face au sortant Gilles Carrez (Val-de-Marne). LR étant le groupe "d'opposition" le plus nombreux (100 députés), la présidence devrait alors leur revenir. "Il y a, traditionnellement, la commission des Finances avec un président au premier groupe d'opposition", avait noté il y a huit jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Mais, après la désignation de M. Woerth, le groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants (35 membres, inscrit comme "d'opposition") a décidé de présenter son candidat, Charles de Courson (Marne), 64 ans, un des piliers de cette commission. "Il n'y serait pas allé face à Gilles Carrez, qui est un ami, mais il se sent parfaitement légitime face à Eric Woerth", a-t-on expliqué chez les "constructifs". Sur fond de bataille persistante autour de la répartition de postes clefs de l'Assemblée, le chef de file des députés LR Christian Jacob en a appelé dans la soirée au nouveau président de l'Assemblée François de Rugy, dans un courrier transmis à l'AFP. Rappelant que le règlement de l'Assemblée stipule que la commission des Finances revient à un député de l'opposition, M. Jacob a jugé qu'"il ne serait pas compatible avec le respect du pluralisme politique que les élus issus de la majorité présidentielle interfèrent dans cette élection, et de fait, choisissent le président qui leur convient", a-t-il notamment écrit. Une copie du courrier a été adressée aux présidents des groupes REM Richard Ferrand, MoDem Marc Fesneau, et à M. Castaner. De son côté, le groupe "Nouvelle gauche" (ex-PS) a décidé de proposer la candidature de l'ancienne rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (Tarn-et-Garonne). Son président, Olivier Faure, a avancé que "LR ne pouvait pas être considéré comme un groupe d'opposition dans la mesure où les ministres à Bercy viennent de LR". La France insoumise réclame aussi la présidence de cette commission, se considérant "seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe (issu de LR). Il est possible de se porter candidat à la présidence de la commission des finances jusqu'au dernier moment. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4e circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. M. Woerth, longtemps trésorier de l'UMP, a été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. Dans sa campagne ces dernières semaines pour la présidence de la commission des Finances, il jugeait que le pilotage de cette commission-clef "doit être plus politique, face à un gouvernement très politique", une vision divergente de celle de M. Carrez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 22:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avec Macron, "deux expressions parfaitement en ligne" et "complémentaires" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628192116.772ueb0c.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a estimé mercredi à Tallinn (Estonie) que la convocation du Parlement réuni en Congrès par Emmanuel Macron, à la veille de sa propre déclaration de politique générale, donnera lieu à "deux expressions parfaitement en ligne" et complémentaires. "Je pense que, comme toujours, il y aura deux expressions à la fois parfaitement en ligne et en même temps complémentaires", a laconiquement commenté le Premier ministre, en marge d'un déplacement en Estonie. Interrogé sur le risque que sa prise de parole soit éclipsée par celle du chef de l'Etat, M. Philippe a répondu: "je ne pense pas, je crois même l'inverse". "Je suis confus de ne pas m'exprimer sur la politique nationale, mais je suis en Estonie et je pense que l'usage qui consiste à ne pas commenter la politique nationale alors qu'on est sur un territoire étranger est un excellent usage", a-t-il évacué, avant de rencontrer la communauté française de Tallinn. M. Macron réunira lundi le Parlement en Congrès à Versailles pour une communication solennelle sur "les grandes orientations" du quinquennat qui devrait devenir annuelle, alors que M. Philippe fera sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée mardi. En conséquence, a précisé son entourage, le président ne donnera pas d'interview télévisée le 14 juillet, rompant ainsi avec une tradition vieille de plus de 40 ans mise en place par Valéry Giscard d'Estaing.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Officiellement créé, le groupe PCF, avec des ultramarins, veut incarner "une gauche diverse et déterminée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628191822.bouuqpip.html</link>
   <description><![CDATA[Les 12 députés communistes et leurs quatre alliés ultramarins non PCF, qui ont officiellement constitué mardi soir le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR), veulent incarner "une gauche ouverte, diverse et déterminée", ont-ils déclaré dans un communiqué. Le groupe GDR, qui a déposé sa déclaration sur le bureau de l'Assemblée nationale, entend respecter ses deux composantes et les "sensibilités de chacun". Mais ses députés, treize hommes et trois femmes, auront "à coeur de répondre à l'exigence de renouvellement des pratiques démocratiques exprimées par nos concitoyens et de faire vivre le débat public". "La situation sociale impose en effet une action résolue en vue de promouvoir la justice et la cohésion sociale, l'éducation et la santé, l'emploi et les droits des salariés, l'environnement et la pérennité des services publics", ajoute le communiqué. Outre le président André Chassaigne, reconduit, les communistes du groupe sont: Alain Bruneel (Nord), Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), Pierre Dharreville (Bouches-du-Rhône), Jean-Paul Dufrègne (Allier), Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), Sébastien Jumel (Seine-Maritime), Jean-Paul Lecoq (Seine-Maritime), Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), Fabien Roussel (Nord), Huguette Bello (La Réunion), Hubert Wulfranc (Seine-Maritime). Les ultramarins non PCF sont Bruno-Nestor Azerot (Martinique), Moetai Brotherson (Polynésie), Jean-Philippe Nilor (Martinique) et Gabriel Serville (Guyane).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: Davy Rimane dépose un recours contre l'élection de Lenaïck Adam (En marche)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628190450.iqktbayt.html</link>
   <description><![CDATA[Davy Rimane, candidat malheureux aux législatives dans la 2e circonscription de Guyane, a déposé mercredi un recours contre son adversaire, Lenaïck Adam (REM), élu député il y a 10 jours, a-t-il annoncé à l'AFP. "Après une étude de la part de mes équipes, nous avons identifié des éléments qui donnent matière à recours", a expliqué cet ancien candidat sans étiquette, sans vouloir donner de précisions sur ces éléments. Davy Rimane, syndicaliste, figure de proue du mouvement social qui a récemment paralysé la Guyane et porte-parole du collectif "Pou Lagwiyann Dékolé", a été battu de 57 voix face à Lénaïck Adam, qui partait favori au regard des résultats du premier tour. Vainqueur avec 6.670 voix (50,22%) contre 6.613 pour Davy Rimane, Lénaïck Adam, 25 ans, diplômé de Sciences Po, investi par la République En Marche, est le premier député bushinengué de l'histoire de la Guyane, du nom des descendants directs d'esclaves africains échappés de l'ex-Guyane hollandaise au 18ème siècle et établis de part et d'autre du fleuve frontière, le Maroni. Il faisait partie mardi des six plus jeunes députés, qui ont constitué le "bureau d'âge" pour l'élection du président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel des députés ultramarins Nouvelle gauche pour "une présence forte des Outre-mer" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628154439.r69jl33u.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés ultramarins du groupe Nouvelle gauche, dont l'ex-ministre des Outre-mer et députée de la Réunion Ericka Bareigts, demandent dans un communiqué "une présence forte des Outre-mer" à l'Assemblée nationale. Ces députés (dont les députés de Martinique Serge Letchimy et Josette Manin, et la députée de Guadeloupe Hélène Vainqueur-Christophe), insistent sur "le nécessaire renforcement des moyens de la Délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale qui devrait notamment compter, à leurs yeux, autant d'administrateurs dédiés qu'au sein de la Délégation aux Droits des femmes". "Au-delà de leurs spécificités territoriales, institutionnelles et politiques, les représentants des Outre-mer ne peuvent ignorer leurs solidarités évidentes. Leur participation au débat démocratique de notre Assemblée doit donc être plus unie et plus efficace", insistent-ils. "Au premier abord, un groupe Outre-mer à l'Assemblée paraissait pouvoir porter cette ambition", reconnaissent les quatre députés, faisant référence à la volonté du député REM de Guadeloupe Olivier Serva de créer un tel groupe. Il n'a finalement pas obtenu le nombre d'élus suffisant. "Mais la défense de nos territoires ne peut et ne doit pas se restreindre à la seule sauvegarde d'intérêts", ajoutent les quatre députés de la Nouvelle gauche, qui estiment que pour assurer "la plus grande lisibilité et la plus grande efficacité possible des politiques Outre-mer", des changements sont "nécessaires ". Ils demandent notamment "un renforcement des moyens de la Délégation aux Outre-mer pour en faire un véritable cercle de réflexion et d'analyse des politiques publiques déployées dans nos territoires" et "une représentation significative des Outre-mer au sein de la gouvernance de l'Assemblée nationale dans son ensemble". Ils réclament également "une organisation interne au groupe qui assurera un suivi et une coordination effective des élus sur les questions Outre-mer pour l'ensemble des projets de loi", avec "l'attribution d'un conseiller législatif spécialement dédié", et "la garantie d'une juste représentativité dans l'expression et les prises de parole au sein du groupe et en son nom dans l'hémicycle". Mardi, actant l'échec du groupe ultramarins à l'Assemblée, Olivier Serva avait déjà indiqué son souhait de "muscler la délégation Outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille inédite à l'Assemblée pour la répartition de postes clefs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628153849.fggvoan1.html</link>
   <description><![CDATA[Une bataille inédite, nourrie par la recomposition politique en cours, s'est livrée mercredi à l'Assemblée nationale entre les groupes "d'opposition" pour la répartition de postes clefs, notamment de questeurs, finalement attribués à deux REM et un LR "constructif". Aux côtés, sans surprise, de deux députés de La République en marche, Thierry Solère, du groupe "constructifs" LR-UDI, a été élu questeur aux dépens d'Eric Ciotti, LR historique. Ulcéré, le patron du groupe LR Christian Jacob a dénoncé une première depuis "plus de 50 ans" et "des droits de l'opposition jamais autant piétinés". L'attribution de ces postes, en fonction du poids de chaque groupe politique, est habituellement en début de législature une formalité, après une réunion des présidents de groupe. L'Assemblée réunie avalise ces nominations, avec généralement autant de candidats que de postes à pourvoir. Mais il n'en a rien été mercredi à l'ouverture de la séance, avec François de Rugy (REM) au perchoir, alors que sept groupes -un record sous la Ve République- ont pu être constitués mardi soir. Pour "un peu de renouveau", Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI, a d'abord revendiqué une vice-présidence pour chacun des sept groupes, qui serait selon lui "un symbole éclatant" puisque chaque vice-président est amené à diriger les séances. Et quatre candidatures ont été déposées pour les trois postes de questeurs, députés chargés des finances de l'Assemblée: Florian Bachelier et Laurianne Rossi pour le groupe majoritaire La République en marche, Eric Ciotti pour LR et Thierry Solère pour les "constructifs" LR-UDI. M. de Rugy a rappelé la "pratique constante depuis 1973": deux postes reviennent à la majorité et un à l'opposition. Le coprésident des "constructifs" Franck Riester a, lui, assuré que par la candidature de M. Solère, l'objectif était d'ouvrir la questure "à tous les groupes de l'opposition, les groupes minoritaires", suscitant des grondements sur certains bancs. Les députés ont voté à bulletin secret pour départager ces candidats, dans un salon attenant à l'hémicycle. "J'appelle notre Assemblée à ce que les droits de l'opposition soient respectés", a exhorté Christian Jacob, patron des 100 députés LR, "plus grand groupe d'opposition". Devant la presse, Sébastien Huygue a affirmé que "c'est pas une guerre des droites": "ce sont des ralliés (de la majorité présidentielle) qui ont décidé d'essayer de truster tous les postes". "Ils n'ont pas réussi à rentrer au gouvernement, donc ils essaient de faire le coup de force à l'Assemblée avec la majorité", selon lui. Si Thierry Solère, qui n'avait pas brigué la présidence des "constructifs", "est élu questeur par REM, ça veut dire que la présidence impériale désigne l'opposition officielle", ce qui est "profondément contraire au pluralisme", avait prévenu Guillaume Larrivé (LR). Chef de file des députés "Nouvelle Gauche" (ex-PS, 31 députés), Olivier Faure a, lui, réclamé un "ajustement" dans les bureaux des commissions afin que "l'intégralité des groupes puissent être présents". "Nous avons un règlement, une Constitution, qui ont été bâtis dans un moment où le système était bipartisan", la présence de sept groupes "bouscule nos habitudes et doit changer nos pratiques", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rivalité Woerth-de Courson pour la tête de commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628150209.i3gf98g2.html</link>
   <description><![CDATA[La présidence de la commission des Finances, qui revient depuis 2009 à l'opposition, fera l'objet jeudi d'une bataille inhabituelle, le candidat LR Eric Woerth devant affronter pour l'instant trois autres candidatures, notamment celle du "constructif" Charles de Courson (UDI). L'ex-ministre du Budget Eric Woerth (Oise) a été élu mercredi à une courte majorité par les députés LR pour présider la commission des Finances, face au sortant Gilles Carrez (Val-de-Marne). LR étant le groupe "d'opposition" le plus nombreux (100 députés), la présidence devrait alors leur revenir. "Il y a, traditionnellement, la commission des Finances avec un président au premier groupe d'opposition", avait noté il y a huit jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Mais, après la désignation de M. Woerth, le groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants (35 membres, inscrit comme "d'opposition") a décidé de présenter son candidat, le chevronné Charles de Courson (Marne), 64 ans, un des piliers de cette commission. "Il n'y serait pas allé face à Gilles Carrez, qui est un ami, mais il se sent parfaitement légitime face à Eric Woerth", explique-t-on chez les "constructifs". De son côté, le groupe "Nouvelle gauche" (ex-PS) a décidé de proposer la candidature de l'ex-rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (Tarn-et-Garonne). Son président, Olivier Faure, a justifié cette candidature en arguant que "LR ne pouvait pas être considéré comme un groupe d'opposition dans la mesure où les ministres à Bercy viennent de LR". Quant à La France insoumise, elle réclame aussi la présidence de cette commission, se considérant comme "le seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe (issu de LR). Il est possible de se porter candidat à la présidence de la commission des finances jusqu'au dernier moment. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4e circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. M. Woerth, longtemps trésorier de l'UMP, a été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. Dans sa campagne ces dernières semaines pour la présidence de la commission des Finances, il jugeait que le pilotage de cette commission-clef "doit être plus politique, face à un gouvernement très politique", une vision divergente de celle de M. Carrez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy pour une suppression ou une révision de l'immunité parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628142143.0juzey6w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Nationale François de Rugy s'est prononcé mercredi en faveur d'une suppression ou d'une révision de l'immunité parlementaire, et estimé nécessaire d'aligner le système de retraites des députés au régime général. "L'immunité parlementaire est quelque chose qui pourrait être soit supprimé soit revu, parce que symboliquement, ça reste symbolique, c'est mal vécu par beaucoup de Français", a déclaré M. de Rugy lors de l'émission Questions d'info (LCP-AFP-Le Monde-France Info). Il a estimé que l'immunité parlementaire était à l'origine une mesure de protection des députés, mais qu'"aujourd'hui, les temps ont changé, normalement la justice est indépendante, elle n'est pas instrumentalisée par le pouvoir en place". "Il ne faudrait surtout pas qu'on confonde - il y a une lettre de différence - immunité et impunité", a-t-il ajouté. "Cela fait clairement partie des choses (...) qui sont sur la table des changements, des transformations de notre Assemblée", a aussi dit M. de Rugy, au lendemain de son élection au perchoir. "Mais attention, aussi, à être clair : ce n'est pas parce qu'une procédure judiciaire est enclenchée, on demande une audition y compris d'un député, voire une garde à vue, voire une mise en examen, que cela vaut condamnation. Donc, il faut aussi être respectueux de la procédure judiciaire", a-t-il déclaré. Il a aussi estimé qu'il fallait changer le système de retraites des députés, souhaitant que des "groupes de travail" se penchent sur ce chantier, sans pour autant préciser de calendrier. "Il n'y a pas besoin d'une loi, il n'y a pas besoin de la moindre modification de notre arsenal législatif, l'Assemblée nationale doit prendre l'initiative de réformer le système de retraite des députés pour qu'il fonctionne selon le droit commun, le régime général (...) comme pour tous les Français", a-t-il déclaré. "On sera d'autant plus crédible à engager la suppression des régimes spéciaux, la convergence des régimes de retraite vers le régime général, si nous le faisons pour nous-mêmes", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
