<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 20:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs" du web: feu vert du parlement à un encadrement juridique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006183124.61zrp6fm.html</link>
   <description><![CDATA[Scènes de la vie quotidienne, tests de produits...: le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote unanime de l'Assemblée, une proposition de loi LREM pour encadrer les vidéos mettant en scène sur internet des enfants "influenceurs". Le texte, salué sur tous les bancs du Palais Bourbon, a été voté par 69 voix. Il va faire de la France une pionnière sur ce sujet, selon son auteur, le député LREM Bruno Studer. "Le travail des enfants est interdit en France sauf dérogation, y compris sur internet", a fait valoir l'élu du Bas-Rhin qui préside la commission des Affaires culturelles. Saluant un texte "précis et équilibré", le secrétaire d'Etat à l'Enfance et aux Familles Adrien Taquet a rappelé que "depuis 2017 le gouvernement s'est attaché à maintes reprises à mieux réguler l'espace numérique pour que chacun y soit mieux protégé". Il s'agit principalement d'encadrer les horaires et les revenus des mineurs de moins de seize ans dont l'image est diffusée sur les plateformes vidéos et parfois visionnée des millions de fois. Jusqu'ici c'est un vide juridique. L'ampleur du phénomène de ces enfants "youtubeurs" est difficile à quantifier, mais Bruno Studer évoque "plusieurs dizaines de cas" et des revenus, jusqu'à 150.000 euros par mois, "qui permettent à certains parents" de cesser "toute activité". Dans les cas où la relation de travail est avérée, le texte prévoit d'étendre un dispositif déjà existant qui encadre le travail des enfants du spectacle et des enfants mannequins. Et si les autorisations administratives et agréments ne sont pas respectés, un juge des référés pourra être saisi. - Rémunérations consignées - Les rémunérations perçues par les enfants seront, comme pour les enfants du spectacle, placées à la Caisse des Dépôts et consignations, jusqu'à leur majorité. Pour les "zones grises d'internet", où la relation de travail n'est pas clairement établie, le texte prévoit une déclaration à partir d'un double seuil: de temps consacré par l'enfant aux vidéos et de revenus engrangés. Le texte instaure en outre un "droit à l'oubli": sur demande des enfants concernés, les plateformes de vidéos se verront obligées de retirer les contenus. Les plateformes de partage de vidéos seront incitées à adopter des chartes visant à améliorer la lutte contre l'exploitation commerciale illégale de l'image d'enfants de moins de 16 ans. Elles devront aussi favoriser l'information des utilisateurs sur la législation en vigueur, et signaler les éléments qui portent atteinte à la dignité, à l'intégrité physique ou morale des enfants. Le tout en lien avec des associations de protection de l'enfance, mais aussi avec l'autorité régulatrice qu'est le CSA (Conseil supérieur de l'audiovisuel), qui devra promouvoir la signature de ces chartes auprès des plateformes mais aussi publier un "bilan" de leur application et leur effectivité. La proposition de loi avait été adoptée à l'unanimité en première lecture par l'Assemblée en février, puis le Sénat l'avait votée en juin avec quelques ajouts, conservés par les députés. Parmi les quelques bémols émis, Muriel Ressiguier (LFI) a regretté des mesures "pas assez contraignantes pour les plateformes". Marie-George Buffet (PCF) a évoqué une proposition de loi "très positive même si elle ne pourra suffire face aux multiples problématiques du numérique" pour les enfants et adolescents.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au retour des néonicotinoïdes, les LREM divisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006175754.1n341rdq.html</link>
   <description><![CDATA[Coup de semonce pour la majorité: l'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles pour sauver la filière betterave, mais LREM a enregistré une contestation record dans ses rangs. Au total, le texte a recueilli 313 voix pour, 158 contre et 56 abstentions. Il doit désormais être examiné au Sénat en première lecture. Chez LREM, 32 députés ont voté contre et 36 se sont abstenus, un record inattendu, tandis que seuls 175 du groupe macroniste dirigé depuis septembre par Christophe Castaner ont voté en faveur de ce texte prévoyant la réintroduction de ces insecticides tueurs d'abeilles. Cette contestation est le signe que ce "texte difficile, important", n'a pas pu réconcilier tous les tenants de l'écologie et de l'économie, y compris et surtout chez les "marcheurs", comme l'espérait pourtant Julien Denormandie, le ministre de l'Agriculture. "Ma position n'a pas été difficile à tenir dans le groupe. Tout le monde la comprenait", a déclaré à l'AFP Sandrine Le Feur, députée LREM agricultrice de profession. Le précédent record de "fronde" avait été atteint en juillet 2019 sur un sujet également agroécologique, la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta): 9 députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus. Le groupe majoritaire aujourd'hui "s'affirme, a envie d'exprimer ses convictions", avait observé plus tôt le numéro un du parti LREM Stanislas Guerini, alors que plusieurs votes sensibles arrivent (IVG, bien-être animal...) L'ensemble de la gauche a voté contre le projet de loi sur les néonicotinoïdes, une majorité des LR et MoDem pour, mais la plupart des groupes se sont partagés. "Il y a des votes qui échappent à la logique partisane car ils participent à des choix éthiques", avait fait valoir l'ex-ministre de l'Environnement Delphine Batho (EDS), farouche opposante au retour des néonicotinoïdes. La nocivité de ces substances avait cependant fait consensus, de LFI au RN, lors de l'examen du projet de loi lundi soir. Mais l'élu LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau a encore fait valoir mardi que le projet de loi était une "réponse pragmatique à la situation catastrophique dans laquelle se trouve la filière de la betterave française". - "Bien embêtés" - En raison de la prolifération d'un puceron vert vecteur de la maladie qui affaiblit les plantes dans de nombreuses régions, les betteraves issues de semences non enrobées d'insecticide sont atteintes de "jaunisse". La réintroduction de semences enrobées avec des néonicotinoïdes doit permettre de protéger les rendements sucriers. Le hic est que ce type de pesticides a été interdit en 2018. Et voilà le gouvernement obligé de rétro-pédaler, en s'appuyant sur le règlement européen sur les phytosanitaires qui permet de déroger à l'interdiction, potentiellement jusqu'en 2023. "On est bien embêté avec votre texte", avait relevé Thierry Benoit (UDI), qui a voté contre et déplore que "la France n'a(it) pas la maturité d'organiser la transition écologique". A l'heure où l'exécutif voulait entamer un tournant écologique dans le sillage de la Convention citoyenne pour le climat, il bute sur la sauvegarde d'une filière assurant la "souveraineté" agroalimentaire du pays, avec à la clef 46.000 emplois. Pour M. Denormandie, il n'y a pas d'"alternative" efficace. Hors de question également de "tuer une filière française pour importer des sucres polonais, allemands ou belges". Face à ce "renoncement", gauche et écologistes ont pilonné la majorité, LFI promettant même une plainte devant la Cour de justice de la République "pour mise en danger de la vie d'autrui", selon Mathilde Panot. "On n'aurait jamais dû en arriver là. C'est lié au retard et aux dysfonctionnements dans le suivi de la loi 2016. (...) Je ne peux pas donner un chèque en blanc au gouvernement", a confié le "marcheur" Guillaume Gouffier-Cha, qui s'est abstenu. Les réactions à ce vote ont été aussitôt nombreuses: la Confédération générale des planteurs de betteraves (CGB) salue le "courage" et l'"ambition" du gouvernement. Une "décision responsable", également applaudie par le producteur de sucre Cristal Union. A l'inverse, Greenpeace a fustigé une "régression écologique majeure". Une "insulte" à "la protection du vivant", s'alarme l'association nationale de l'apiculture française. parl-grd/reb/ib/or]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le retour des néonicotinoïdes mais record de contestataires LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006170142.13zm0fb4.html</link>
   <description><![CDATA[Contestation record dans la majorité: l'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert à la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves mais 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus. Seuls 175 des 271 membres du groupe macroniste ont voté en faveur du texte. Le précédent record de "fronde" avait été atteint en juillet 2019, lors de la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), lorsque neuf députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus. Au total, l'Assemblée a validé le projet de loi sur les néonicotinoïdes par 313 voix pour, 158 contre et 56 abstentions. L'ensemble de la gauche a voté contre, une majorité des LR et MoDem pour, mais la plupart des groupes se sont partagés. Afin de lutter contre la "jaunisse" de la betterave qui affecte les rendements, le texte prévoit une dérogation pour l'utilisation de ces insecticides tueurs d'abeilles jusqu'en 2023, la création d'un conseil de surveillance et l'interdiction, sur des parcelles où ont été utilisés des néonicotinoïdes, d'implanter des cultures attirant les abeilles afin de ne pas les exposer. Dénoncé comme "un renoncement" ou une faute par la gauche et les écologistes, le retour des néonicotinoïdes est la seule "alternative", selon le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie qui fait de la survie de la filière betteraves un enjeu de "souveraineté" agroalimentaire. Le député LREM de la Creuse Jean-Baptiste Moreau a encore estimé mardi que le projet de loi était une "réponse pragmatique à la situation catastrophique dans laquelle se trouve la filière de la betterave française", confrontée à une "impasse technique monumentale". "Si nous ne faisons rien, la filière est menacée de disparaître car faute de solution, (les betteraviers) planteront autre chose que de la betterave", a complété le député, agriculteur de profession. A front renversé, la députée Ecologie Démocratie et Solidarité (EDS) Delphine Batho a fustigé un "vote qui tourne le dos à des années de travail, à des années de combat avec les apiculteurs (...) qui se sont mobilisés pour interdire les néonicotinoïdes" et un "impact monstrueux de ces poisons". "Il y a des votes qui échappent à la logique partisane car ils participent à des choix éthiques", avait fait valoir l'ex-ministre de l'Environnement à l'occasion de son explication de vote. Les réactions à ce vote ont été aussitôt nombreuses: la Confédération générale des planteurs de betteraves (CGB) "salue l'initiative du gouvernement qui s'engage avec courage et ambition pour pérenniser la filière betterave sucre gravement menacée", dans un communiqué. Une "décision responsable", également applaudie par le producteur de sucre Cristal Union. Greenpeace a fustigé une "régression écologique majeure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cimetières éventrés, routes arrachées: l'arrière-pays niçois panse ses plaies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006164820.mxbhgngh.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de la visite du président Macron, des villages de l'arrière-pays niçois restaient encore coupés du monde mardi soir, quatre jours après des intempéries meurtrières aux effets dramatiques, comme ces corps emportés sur des kilomètres depuis des cimetières balayés par les flots. Maisons éventrées par dizaines, routes coupées, infrastructures ravagées: l'ampleur des dégâts est immense. Mais "l'Etat sera au rendez-vous", a promis le Premier ministre Jean Castex devant l'Assemblée nationale. Comme un symbole macabre de l'étendue de la catastrophe, à Tende, dans la vallée de la Roya, les trois quarts du cimetière de Saint-Dalmas ont disparu après les pluies torrentielles de vendredi, "soit environ 150 corps", selon le maire du village Jean-Pierre Vassallo. "Ils sont partis sur 20 kilomètres et ont terminé un peu partout, parfois dans des jardins. Et ce sont les habitants qui nous préviennent, pour que les marins-pompiers de Marseille venus nous aider puissent les récupérer", témoigne l'élu auprès de l'AFP. "Les cercueils ont explosé", explique un employé municipal, en précisant que les corps récupérés par les secours sont placés en sûreté. A quelques mètres de là, dans la rivière, un caveau a basculé, littéralement éventré. Jeudi, le chef de l'Etat viendra "affirmer la très forte mobilisation de l'État, qui s'est mobilisé dès le début", a plaidé Jean Castex, quatre jours après les pluies diluviennes et les inondations qui ont fait au moins quatre morts dans les Alpes-Maritimes, mais aussi huit personnes disparues et treize autres "supposément disparues". Suite à cet épisode d'intempéries, deux morts ont aussi été recensés en Italie, dans le Piémont. Et un doute subsiste sur le cas d'un homme retrouvé à Vintimille mais qui n'a toujours pas été formellement identifié par les autorités françaises comme une victime de la vallée de la Roya. - "Juste une baguette hier" - Sur le terrain, dans des vallées où 4.000 foyers étaient toujours privés d'électricité mardi soir (contre 15.000 au plus fort de la crise) et où certains villages n'avaient toujours pas d'eau potable, le président de la République pourra constater les dégâts et la mobilisation face au drame. Hélicoptères, engins de chantier et secouristes s'activent sans relâche pour relier au monde et approvisionner des villages où les habitants vivent toujours avec les moyens du bord. A Saint-Martin-Vésubie, un cheval a même été mis à contribution pour apporter des vivres, selon un photographe de l'AFP. Dans la vallée de la Roya, frontalière avec l'Italie, nombre de hameaux sont toujours inaccessibles en véhicules, les routes ayant été arrachées par les flots. Et les habitants parcourent de longs trajets à pied pour aller travailler, chercher des vivres, voire quitter la vallée, comme Charlotte Vuillaume et David Rouste, partis sacs au dos et croisés par l'AFP avec leur bébé et la caisse du chat. "Là on part, on rentre à Nice vu qu'on n'a plus d'eau, plus d'électricité, plus rien, plus d'accès, on est comme sur une île déserte", explique la jeune femme, son bébé sur le ventre. Plus haut dans cette même vallée de la Roya, à Tende, la nourriture arrive peu à peu, dans un village presque totalement isolé: "Il ne reste plus rien, j'ai eu juste une baguette hier", explique Martin Cox, un ancien champion de trail britannique, à l'AFP, lui aussi redescendu à pied dans la vallée. "Mais les choses se mettent en place petit à petit, on a reçu pas mal d'aide en personnel, les pompiers, l'armée, donc ça va déjà beaucoup mieux", tente de rassurer Bruno Vialattre, médecin à la retraite qui tient une consultation dans un hôtel de Saint-Dalmas-de-Tende et a participé à l'évacuation des blessés et touristes depuis vendredi. A Tende, la situation est par contre très tendue à l'antenne locale du CHU, privée d'électricité, d'eau, et désormais occupée par quelque 300 patients depuis l'évacuation de l'autre hôpital de la commune, l'hôpital Saint-Lazare: "Le bâtiment a dû être vidé, il est comme sur pilotis, sur ses fondations, toute la terre a été emportée par les eaux", décrit le maire du village.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: record de votes contre et d'abstentions parmi les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006164546.ya2fsnk4.html</link>
   <description><![CDATA[Un nombre record de députés LREM ont voté contre, ou se sont abstenus, à l'occasion du vote solennel du projet de loi controversé permettant la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves, adopté mardi par l'Assemblée nationale. 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus, ce qui n'a pas empêché l'Assemblée nationale d'adopter le texte. En juillet 2019, lors de la ratification du controversé traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), neuf députés LREM avaient voté contre et 52 s'étaient abstenus, ce qui constituait le précédent record.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification: l'Assemblée adopte le projet de loi et sa mesure antisquatteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006162842.coygyjwz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi le projet de loi de "simplication de l'action publique" et sa kyrielle de mesures pour faciliter les démarches des entreprises, des particuliers ou de l'administration, dont un nouveau dispositif antisquatteurs. Le texte a été voté en première lecture par 332 voix contre 113. L'opposition avait dénoncé durant les débats un texte "fourre-tout", la gauche contestant certaines dispositions jugées anti-écolo et la mesure contre les squatteurs. Le Sénat avait déjà adopté une première version du projet de loi en mars. Des élus des deux chambres vont maintenant tenter de s'accorder sur un texte de compromis en commission mixte paritaire, faute de quoi une deuxième lecture sera nécessaire. Composite, ce projet de loi porte aussi bien sur l'installation d'éoliennes en mer, le statut des agents de l'Office national des forêts ou les modalités d'inscription au permis de conduire. A l'initiative de la majorité, les députés ont ajouté un nouveau dispositif destiné à faciliter l'expulsion des squatteurs. Il prévoit d'étendre la notion de domicile, "qu'il s'agisse ou non de sa résidence principale". Une fois l'occupation découverte et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement pourra saisir le préfet qui aura 48 heures pour répondre avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. Les députés LREM ont notamment voulu réagir à l'occupation de la propriété de Théoule-sur-Mer (Alpes-Maritimes) d'un couple de retraités lyonnais, pendant près de trois semaines, à partir de la deuxième quinzaine du mois d'août. Le collectif Droit au logement (DAL) avait organisé un rassemblement la semaine dernière devant l'Assemblée pour dénoncer une "frénésie antisquats". Autre pomme de discorde avec la gauche, des mesures pour sécuriser les porteurs de projets industriels face aux évolutions de la règlementation. L'opposition a critiqué un "démantèlement du droit de l'environnement". Une seconde délibération a fait polémique vendredi soir, pour les projets d'ouvrages (infrastructures d'eau...) soumis à une procédure d'autorisation mais pas à une évaluation environnementale. Le gouvernement a fait réintroduire un article qui permet au préfet de choisir entre une enquête publique et une simple procédure de participation du public par voie électronique. Sur proposition de Jean-Baptiste Moreau (LREM), les parlementaires ont aussi prolongé l'expérimentation sur l'encadrement des promotions et le seuil de revente à perte des produits alimentaires jusqu'au 15 avril 2023.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale valide le retour controversé des néonicotinoïdes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006161205.qfkfxwhv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi leur feu vert à la réintroduction temporaire des néonicotinoïdes afin de sauver la filière betteraves, malgré l'opposition des défenseurs de l'environnement. L'Assemblée nationale a adopté le "projet de loi relatif aux conditions de mise sur le marché de certains produits phytopharmaceutiques en cas de danger sanitaire pour les betteraves sucrières", lors d'un vote solennel par 313 voix pour et 158 contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie et cause animale: Villani à la recherche du second souffle politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006152740.57nbtqg1.html</link>
   <description><![CDATA[Sa dissidence lui a valu des rancoeurs, puis une cuisante défaite aux municipales à Paris. Mais le mathématicien Cédric Villani promet de poursuivre son engagement politique "pour des années" encore et se positionne sur l'écologie et la cause animale, avec une proposition de loi à l'Assemblée jeudi. Un second souffle pour l'ancien LREM ? "Je suis suffisamment jeune en politique pour considérer que je n'en suis qu'au démarrage", répond-il dans un café du 14e arrondissement. Le député de l'Essonne, 47 ans, n'a obtenu qu'un siège au conseil d'arrondissement, sans entrer au Conseil de Paris. "C'est une défaite électorale, mais une étape. La vie de mathématicien est aussi semée d'embûches. Chaque jour vous tentez, ça plante, puis vous finissez par trouver", relativise l'élu, arborant ses habituelles lavallière et broche en forme d'araignée. L'ex-"marcheur" a fini sa campagne bien seul, quand certains proches le pressaient de rallier Anne Hidalgo dans l'entre-deux-tours. On lui proposait cinq places au Conseil de Paris et une dans l'exécutif parisien, confirme-t-il, mais il a décliné. "Il n'aime pas prendre de risque", regrette un ancien soutien. "Humainement, je l'adore, mais je ne le suivrai plus dans une aventure politique. Oui, il peut être ministre ou conseiller, mais il n'arrive pas à prendre de décisions". Le médaillé Fields 2010, l'équivalent du Prix Nobel de maths, concède un "moment de flottement et d'hésitation": "je n'étais pas préparé à cette négociation de second tour. C'était la première fois. Et je n'ai aucun doute sur le fait que j'ai pris la bonne décision, celle de l'indépendance". Et il n'a pas remisé ses ambitions. Le 21 septembre, il a dégainé sur Twitter un texte aux allures de manifeste pour "repartir sur de bonnes bases". Il y présente le nouveau groupe parlementaire auquel il appartient: "Ecologie, Démocratie, Solidarité", 15 députés à la sensibilité écolo, issus pour la plupart de l'aile gauche de LREM. Et son intention de marier science et écologie, avec "méthode". - "Mordre davantage" - "Pour la fin de l'année", Cédric Villani prépare la création d'un think tank (cercle de réflexion) avec le physicien Etienne Klein ou l'ingénieur franco-espagnol de la Silicon Valley Tomas Pueyo. "Aucun écolo n'est allé suffisamment loin dans le rapport à la science. Il y a quelque chose à créer. Et il faut l'articuler à une culture de gouvernement", considère le député, père de trois enfants et végétarien "depuis peu". Jeudi dans l'hémicycle, il va défendre une proposition de loi contre la souffrance animale. La majorité va voter une partie du texte, en écho aux annonces du gouvernement sur la fin progressive des animaux sauvages dans les cirques itinérants ou de l'élevage de visons. Mais pas l'interdiction de la "chasse à courre" ni celle, à plus long terme, de l'élevage intensif d'animaux en cage. En commission, les débats furent parfois savoureux. Après un exposé érudit sur le bien-être animal, Cédric Villani a évoqué les lapins et poules de son enfance en Corrèze. Ou une promenade avec un marcassin dans la Drôme. "Ce n'est pas parce que j'ai fait des maths au collège que je suis mathématicien", a rétorqué le député paysan Jean-Baptiste Moreau (LREM). "On a vu le meilleur et le moins bon de Villani", juge le "marcheur" Roland Lescure. "Il a une +vista+ exceptionnelle quand il donne une perspective historique, scientifique ou philosophique", mais quand "on atterrit et que les roues doivent toucher le goudron, c'est plus compliqué". Lui revendique ses dizaines d'auditions sur le sujet, la pile de livres avalés, ses visites chez des éleveurs de "plein air" chez qui "ça marche" et c'est "rentable". Et ses amis, nombreux, louent ses connaissances, vertigineuses, du moindre sujet auquel il touche: écologie, chansons françaises, mangas, cinéma russe ou physique des plasmas... Certains restent "surpris" par son aventure politique: dans ce milieu, "il faut être un tueur. Il ne le sera jamais. Mais il peut peut-être mordre davantage", sourit le dessinateur de BD Edmond Baudoin. Le maire d'Orsay David Ros (PS) complète: "Il est entré en politique comme une comète. Peut-être qu'il en ressortira un jour, je ne sais pas quand".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin accuse LFI d'être lié à un "islamo-gauchisme" qui "détruit la République"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006152143.i4bn8vey.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'intérieur Gérald Darmanin a accusé mardi le parti de La France Insoumise (LFI) d'être lié à un "islamo-gauchisme qui "détruit la République", lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Je ne m'explique pas qu'un parti comme le vôtre, qui a dénoncé pendant longtemps l'opium du peuple, en soit désormais lié avec un islamo-gauchisme qui détruit la République", a lancé le ministre en réponse à une question d'Alexis Corbière, député LFI de Seine-Saint-Denis, sur le projet de loi en préparation pour la laïcité et contre l'islam radical. "Ce que nous faisons ce n'est pas simplement manifestement de gêner quelques islamistes radicaux", a ajouté M. Darmanin. "Quand j'entends vos propos et ceux de M. Mélenchon, je sens qu'on gêne aussi beaucoup de votre corps électoral". Juste avant, M. Corbière avait accusé le gouvernement de vouloir "fabriquer un agenda médiatique". "Ainsi vous contournez les problèmes sociaux et sanitaires qui déchirent notre pays en saturant l'opinion d'une question obsessionnelle: l'islam, l'islam, l'islam", avait dit le député. "Les lois actuelles permettent déjà largement de régler les problèmes pointés par Emmanuel Macron vendredi dernier", a argumenté le député, en référence au discours du président sur ce projet de loi qui sera présenté le 9 décembre en Conseil des ministres. "Vous pouvez actuellement fermer des écoles clandestines où se développe le fanatisme", a ajouté M. Corbière, en appelant le gouvernement à plutôt agir contre le "séparatisme" des "riches" qui "ont leurs propres écoles, leurs cliniques, qui refusent l'impôt". Cette passe d'armes intervient alors que le ministre de l'Intérieur consulte actuellement les chefs de partis sur le projet de loi. La France Insoumise doit être reçue à Beauvau mardi en fin d'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allongement du délai pour avorter: le gouvernement saisit le Comité national d'éthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006150822.t1tdu27b.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a saisi mardi le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) au sujet de l'allongement de deux semaines supplémentaires du délai légal pour avorter, au coeur d'une proposition de loi d'ex-marcheurs examinée jeudi à l'Assemblée nationale. La saisine officielle, "provenant du ministre de la Santé", a été reçue mardi, a indiqué à l'AFP un porte-parole du CCNE. Le Comité national va constituer un groupe de travail chargé d'étudier cette question et il "essayera de donner son avis avant la lecture de la (proposition de) loi au Sénat", dont la date n'est pas encore connue, a ajouté cette source. L'allongement de 12 à 14 semaines de grossesse du délai légal pour avoir recours à une interruption volontaire de grossesse, demande récurrente d'associations féministes et de certains praticiens pour lutter contre les inégalités d'accès à l'IVG, sera examinée à l'Assemblée nationale dans le cadre de la "niche" parlementaire du groupe Ecologie Démocratie Solidarité. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, cette proposition "transpartisane" est issue d'un rapport de la délégation des femmes de l'Assemblée nationale. Des députés avaient déjà poussé pour cette mesure pendant le confinement, mais sans obtenir l'aval du gouvernement. Ce dernier est prudent sur le sujet, alors que la majorité est plutôt allante. Les députés LREM ont donné un premier feu vert en commission la semaine dernière, et leur patron Christophe Castaner a indiqué qu'il voterait jeudi pour, comme "un grand nombre de députés de la majorité". Mardi, le numéro un de LREM Stanislas Guerini a dit également qu'il se prononcerait pour. Mais "le débat ne doit pas s'arrêter jeudi" après ce vote en première lecture et "on doit entendre tous les acteurs", dont le CCNE, a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat appelle au dialogue entre Veolia et Suez, bien décidé à résister</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006141826.kh6z8mmc.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a appelé mardi Suez et Veolia à reprendre leurs discussions, faute de quoi le projet d'un "grand champion mondial" de la transition écologique "ne fonctionnera pas", a estimé Bruno Le Maire, au lendemain de l'acquisition d'un premier bloc d'actions par Veolia. Suez a affiché mardi son intention de se battre pour ne pas tomber dans les mains de son concurrent, dénonçant des "conditions inédites et irrégulières", après la vente la veille par l'énergéticien Engie de ses 29,9% de parts à Veolia. L'opération de fusion "ne fonctionnera pas" sans accord entre les deux géants de l'eau et des déchets, a prévenu le ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur France Info, alors que l'Etat n'a pas approuvé la vente lundi lors du vote du conseil d'administration d'Engie. "Je souhaite que (leurs) discussions reprennent tout de suite", a-t-il ajouté. Lundi soir, Engie, actionnaire principal de Suez, a décidé d'accepter l'offre de Veolia, qui expirait à minuit, et de lui vendre l'essentiel de ses parts dans Suez, pour 3,4 milliards d'euros. Les représentants de l'Etat, actionnaire de référence du géant de l'énergie à hauteur de 22%, ont voté contre cette vente, en raison du caractère "inamical" du dossier. "Je suis très heureux de poser aujourd'hui en France la première pierre d'un super champion mondial de la transformation écologique", a réagi le PDG de Veolia, Antoine Frérot. Veolia, leader mondial du secteur, compte désormais engager une OPA sur le reste des actions - au même prix attractif de 18 euros par action. Le projet, sous conditions suspensives liées à l'aval des autorités de la concurrence, devrait prendre quelque 18 mois, estime Veolia. "Dans le même temps, cette offre ne sera pas lancée sans un accueil favorable du conseil d'administration de Suez", a ajouté le groupe, disant souhaiter "reprendre les discussions dès" ce mardi avec Suez. Mais Suez, numéro deux mondial des services à l'environnement, continue de se battre pour son indépendance. Le groupe est très remonté contre l'idée de tout démantèlement, synonyme selon lui de casse industrielle et sociale. - "Mise en minorité de l'Etat" - Il a dénoncé mardi une opération "hostile" et une vente réalisée "dans des conditions inédites et irrégulières", en prévenant qu'il "mettra en oeuvre tous les moyens à sa disposition pour préserver les intérêts de ses salariés, ses clients et ses parties prenantes (...) et éviter une prise de contrôle rampante ou un contrôle de fait". Le bras de fer prend une telle proportion qu'il s'invite dans la sphère politique. Ce mardi à l'Assemblée nationale, le Premier ministre Jean Castex a demandé "que les discussions se poursuivent pour atteindre le respect clair et net des objectifs que nous avons fixés". Le chef du gouvernement répondait à une question de la députée socialiste Valérie Rabault qui a qualifié de "honte" la "mise en minorité" de l'Etat lors du conseil d'administration d'Engie. Lors de ce conseil d'administration lundi soir, l'administrateur CGT a voté contre l'opération. Les deux administrateurs de la CFDT n'ont pas pris part au vote, tandis que la CFE-CGC a voté en faveur du projet de rachat. La position de ce dernier "est conforme aux orientations données par la fédération", a indiqué à l'AFP le coordinateur CFE-CGC d'Engie, Hamid Ait Ghezala. "Nous avions beaucoup d'espoir en une contre-proposition, nous regrettons que Suez n'ait pas de contre-proposition", alors que depuis "fin juin, Engie avait fait part de son intention de vendre Suez", a-t-il souligné. L'offre de Veolia ayant été présentée "fin août, cela laissait beaucoup de temps à une contre-offre. Les dirigeants de Suez se sont plus attelés à faire de la politique plutôt que de construire un contre-projet industriel", a poursuivi le coordinateur CFE-CGC d'Engie. La présidente de la commission des Affaires économiques du Sénat, Sophie Primas (LR), a demandé "des précisions" sur l'opération, notamment sur son impact pour le consommateur et les collectivités. Lundi, l'intersyndicale CFE-CGC, CFDT, CFTC, CGT, FO de Suez avait demandé à l'État de "surseoir à sa décision" et "la tenue d'une commission d'enquête parlementaire", "pour éviter un massacre social cautionné par le gouvernement". Selon Bruno Le Maire, "un accord amiable était possible (...) Nous étions à quelques centimètres d'un accord. Nous nous sommes heurtés à l'intransigeance des uns et à la précipitation des autres", a-t-il regretté. Il a souhaité que "les discussions reprennent tout de suite", précisant que lui-même allait prendre du recul sur ce dossier. Quant à Jean-Pierre Clamadieu, président d'Engie, qui empoche de quoi développer son groupe sur les énergies renouvelables, il s'est dit "très satisfait", dans une interview au Monde. "Je ne défie pas l'Etat. (...) Lundi soir, nous avons sereinement constaté notre différence d'appréciation", a-t-il affirmé. kd-cd-mhc-cho-jmi-er-as/ak/eb VEOLIA ENVIRONNEMENT ENGIE SUEZ]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes sociétales: LREM mis au défi jeudi par des propositions d'anciens du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006125402.20y7iplb.html</link>
   <description><![CDATA[Bien-être animal, allongement du délai pour l'IVG et aussi du congé paternité: des députés anciens marcheurs de l'aile gauche ont mis jeudi au menu de l'Assemblée nationale une série de propositions qui mettent la majorité au pied du mur. Ces députés "connaissent bien le groupe LREM et savent ce qui nous divise. Leurs propositions servent à semer la zizanie chez nous", peste un responsable macroniste qui a, en tête en particulier, le texte sur les animaux et ses dispositions sur la chasse. Qui sont ces élus remuants? Autour de Matthieu Orphelin, proche de l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, ils sont une quinzaine à avoir formé en mai le groupe Ecologie Démocratie Solidarité, qui se veut "indépendant". Les textes qu'ils ont choisi d'inscrire dans leur "niche parlementaire" jeudi sonnent comme des manifestes. Il s'agit selon M. Orphelin de "porter des avancées majeures pour les gens" et "être utiles". En tête d'affiche figure la proposition de loi de Cédric Villani visant à interdire certaines pratiques génératrices de souffrances chez les animaux. Les EDS ont tôt travaillé sur le sujet qui a pris de l'essor avec la tentative depuis juillet d'un référendum d'initiative partagée (RIP). Trois autres propositions sont au programme: pour allonger de 12 à 14 semaines de grossesse le délai légal pour recourir à l'avortement, pour un "congé de parenté égalitaire" et enfin pour expérimenter un système de "parrainage citoyen" des réfugiés, apatrides ou personnes protégées. Pour ne pas surcharger l'ordre du jour, les députés EDS ont dû remiser trois autres textes face à "la majorité et LR qui ont décidé de bloquer ces avancées", déplore M. Orphelin. Il devait lui-même porter une proposition de loi pour "faire de la publicité un levier au service de la transition écologique". Paula Forteza, coprésidente du groupe, devait défendre le droit de vote dès 16 ans, et Delphine Batho (ex-PS), également chez EDS, pousser un moratoire sur l'implantation d'entrepôts du type Amazon. - "jusqu'au-boutistes" - La majorité, jusqu'alors timide et attentiste, a été obligée de se positionner rapidement sur cet éventail de mesures. Car il n'est plus possible de balayer d'un revers de main les propositions inscrites dans les "niches", même venant d'un groupe comme EDS perçu comme ayant basculé dans l'opposition. Les marcheurs gardent en mémoire l'épisode douloureux de janvier 2020, lorsque qu'ils avaient repoussé l'idée UDI-Agir d'un allongement du congé pour le deuil d'un enfant, provoquant une vague d'indignation. Plus question pour eux de suivre le doigt sur la couture du pantalon les instructions du gouvernement. "LREM s'émancipe", salue Mme Forteza. Mais avec les textes de jeudi, les parlementaires EDS "font des coups" et sont "jusqu'au-boutistes", grince un marcheur en première ligne. La réponse a été savamment calibrée. Jeudi, la majorité doit ainsi adopter les propositions de loi sur la souffrance animale, en enlevant les mesures sur la chasse ou l'élevage intensif, et sur l'interruption volontaire de grossesse (IVG). Cependant, sur ce sujet, "c'est en prenant le temps nécessaire", avec le gouvernement, le Sénat et encore le Comité consultatif national d'éthique (CCNE), "que nous prendrons une décision définitive", précise le patron des députés LREM Christophe Castaner. Concernant le congé paternité, la mesure a été réécrite pour correspondre aux annonces toutes fraîches du Président Emmanuel Macron sur son allongement de 11 à 25 jours consécutifs, avec sept jours obligatoires. Côté gouvernement, on assure que le dispositif était dans les tuyaux depuis plusieurs mois. Mais "tout se passe au rapport de force pour amener les interlocuteurs à faire quelque chose", fait valoir son porteur chez EDS, Guillaume Chiche, qui pense qu'aller sur ces divers sujets jeudi a pu "précipiter" des annonces. Le petit groupe turbulent aide-t-il finalement la majorité à avancer, à l'insu de son plein gré? "Quand on veut mettre la pression, on négocie, on n'impose pas", rétorque Bruno Questel (LREM). Les députés EDS ne sont plus que 15, seuil minimal pour demeurer un groupe. "Après la +niche+, leur baroud d'honneur, ça explose", dézingue un marcheur. Chez Ecologie Démocratie Solidarité, on assure depuis le départ être "petit mais costaud".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conformité de la France au code antidopage: le projet de loi en décembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006122026.octq1uza.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi pour mettre en conformité la France avec les règles du code mondial antidopage est attendu en décembre à l'Assemblée nationale, selon des sources parlementaires mardi, alors que plusieurs députés s'étaient inquiétés du retard pris en la matière. La France est censée se conformer juridiquement au code mondial antidopage d'ici janvier 2021 au plus tard, notamment en supprimant le lien statutaire entre son laboratoire d'analyses et son agence de lutte contre le dopage (AFLD). Le gouvernement avait tenté de se mettre en règle via un amendement au projet de loi Recherche en septembre, mais il avait été jugé irrecevable car sans aucun lien avec le texte en cours d'examen. Des députés d'opposition, dont l'ancienne ministre des Sports Marie-George Buffet (PCF), avaient alors fait part de leur très "forte inquiétude", en réclamant de "toute urgence" un texte de loi sur le sujet. Dans la majorité, un député LREM a aussi regretté auprès de l'AFP "un problème de coordination" qui "interroge sur l'organisation du ministère des Sports". L'examen d'un projet de loi dédié, qui avait été présenté en Conseil des ministres en février dernier, devrait donc finalement être programmé en décembre. Ce texte doit permettre à l'exécutif de prendre des ordonnances sur l'antidopage. Il vise à transposer dans le droit français la "nouvelle version du code mondial antidopage" de 2019. "L'un des enjeux majeurs est aussi d'assurer la séparation organique du laboratoire d'analyses antidopage et de l'Agence française de lutte contre le dopage", disait le gouvernement en février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un débat sur la politique migratoire en décembre à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006102009.dcxxffyx.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prévoit un "débat sur la politique migratoire de la France et de l'Europe" à l'Assemblée nationale en décembre, comme en octobre 2019, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce débat potentiellement à risque, qui a pu prendre du retard en raison de la crise du coronavirus, est annoncé dans une lettre du ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu connaissance. En application de l'article 50-1 de la Constitution, le gouvernement devrait faire une déclaration, qui sera suivie d'interventions des groupes politiques. Au printemps 2019, Emmanuel Macron avait souhaité un débat annuel au Parlement sur la politique migratoire. Le chef de l'Etat met en avant ce thème, persuadé que la présidentielle de 2022 se jouera sur les sujets régaliens et qu'il se retrouvera à nouveau face à Marine Le Pen. Le sujet est sensible dans la majorité, qu'il avait divisée lors du vote sur la loi asile et immigration au début du quinquennat. Lors du débat d'octobre 2019, le Premier ministre d'alors, Edouard Philippe, n'avait pas exclu l'idée de quotas pour l'immigration professionnelle, irritant à gauche et laissant la droite sur sa faim. Les quotas n'ont pas été instaurés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: jauge à 50% à l'Assemblée nationale également</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201006094650.tngmfjce.html</link>
   <description><![CDATA[La présence des députés au Palais Bourbon doit être limitée à 50%, à la fois en séance et en commission, en raison du passage de Paris en alerte maximale face à la progression de l'épidémie de Covid-19, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a demandé aux groupes politiques de faire en sorte qu'au maximum un siège sur deux soit occupé dans l'hémicycle à partir de mardi après-midi. Les députés peuvent recourir aux délégations de vote, a-t-il souligné en conférence des présidents de l'Assemblée. De même pour ce qui concerne les travaux des commissions, il est recommandé de revenir à la pratique qui a prévalu au printemps, chaque groupe désignant la moitié de ses membres pour participer aux réunions. Et à partir de la semaine prochaine, ces règles ne seront plus incitatives mais contraignantes. Les 577 députés sont ainsi soumis au même régime que celui qui prévaut pour les amphithéâtres des universités, qui ne peuvent être remplis qu'à 50% de leur capacité en zones d'alerte renforcée et maximale à partir de ce mardi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
