<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Riester (LR) et Demilly (UDI) élus co-présidents du groupe "constructifs" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627103103.nvspeme9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR Franck Riester et UDI Stéphane Demilly ont été élus mardi co-présidents du nouveau groupe "LR constructifs-UDI-indépendants", a-t-on appris auprès de plusieurs de ses membres. Ce groupe, composé jusqu'à présent d'une quarantaine de députés qui entendent soutenir la plupart des réformes d'Emmanuel Macron, s'est constitué il y a une semaine par scission du groupe Les Républicains "historique", à l'initiative notamment de Thierry Solère. Soutien de Bruno Le Maire, le député-maire LR de Coulommiers (Seine-et-Marne) Franck Riester, 43 ans, qui en est à son troisième mandat de député, est l'ancien "M. Hadopi" de la droite. Député de la Somme depuis 2002, réélu dès le premier tour cette année, Stéphane Demilly, 54 ans, est actuellement maire d'Albert (10.000 habitants). Ce groupe, dont la constitution doit être formalisée en fin de journée, peut devenir "la troisième force politique de l'Assemblée", selon le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Sans être "aux ordres", ces députés "constructifs" pourraient, le 4 juillet, voter la confiance au gouvernement Philippe ou s'abstenir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy choisi pour être le candidat de La République en marche pour le "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627101552.bs3m44px.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Loire-Atlantique François de Rugy, 43 ans, a été choisi mardi par les membres du groupe majoritaire de la République en Marche (REM) pour être leur candidat au "perchoir", selon des sources concordantes, ce qui lui assure d'être élu dans l'après-midi président de l'Assemblée. Sur 301 votants, l'ex-écologiste a obtenu dès le premier tour une majorité absolue de 153 voix contre 59 pour Sophie Errante, 54 pour Brigitte Bourguignon, autre candidate issue du PS, et 32 pour Philippe Folliot (venu de l'UDI), ont précisé des participants à la réunion à huis clos. Il y a eu trois bulletins nuls. Elu pour la première fois en 2007, François de Rugy qui va devenir le quatrième personnage de l'Etat, avait comme avantage son expérience, acquise lors de son second mandat (2012-2017) d'ancien co-président du groupe écologiste et d'ancien vice-président de l'institution. Plusieurs cadres de la République en marche avaient milité pour l'élection d'une femme, ce qui aurait été une première, mais Brigitte Bourguignon et Sophie Errante partaient avec le handicap de ne pas avoir exercé de poste à responsabilités pendant leur premier mandat. S'il avait jugé qu'une femme serait "un symbole fort", le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, avait aussi évoqué la quête de "quelqu'un qui soit très tourné vers les questions internationales, sur l'animation, qui ait aussi une expérience politique mais pas forcément un vieux routard". François de Rugy, qui avait également acquis une certaine notoriété en se présentant à la primaire du PS élargie, s'était déclaré le premier et avait mené une campagne active prônant notamment une Assemblée "plus démocratique, plus efficace et plus moderne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Louis Debré propose de réserver les questions d'actualité au Premier ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627100717.hu3oq4es.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Louis Debré, ancien président de l'Assemblée nationale, a appelé mardi à "remplacer" les questions d'actualité au gouvernement par des "questions au Premier ministre". "La vraie réforme sur les questions d'actualité (...), ce doit être des questions au Premier ministre pour éviter ces questions départementales, et pour faire en sorte que les députés n'oublient pas qu'ils sont d'abord des députés de la nation", a proposé Jean-Louis Debré sur LCP. Les nouveaux députés font leur rentrée à l'Assemblée nationale mardi. Ils pourront soumettre les ministres aux "questions d'actualité au gouvernement" deux fois par semaine, le mardi et le mercredi. Ancien président de l'Assemblée nationale et du Conseil constitutionnel, Jean-Louis Debré a suggéré de "ne faire qu'une séance du mardi ou du mercredi", au cours de laquelle le Premier ministre seul "répond au nom du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés REM s'engagent à être "pragmatiques" et "intègres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627100546.bf25d9md.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche promettent d'être "proches des Français, pragmatiques, intègres", convaincus d'"une ardente obligation de réussite", dans une déclaration politique adoptée mardi en réunion de groupe. A quelques heures de la séance inaugurale de la XVe législature de la Ve République, les 308 députés du groupe - auquel Manuel Valls sera apparenté - s'engagent à rester "fidèles" à "ce pour quoi (ils ont) été élus". "Nous serons proches des Français, pragmatiques, intègres et ouverts au dialogue", précisent-ils dans cette déclaration de quatre pages transmise à la presse. Voyant la "diversité de (leurs) profils et de (leurs) sensibilités politiques" comme "une force", ils affichent la "conviction commune" qu'"il est possible de retrouver le chemin du progrès" et de "faire entrer notre pays dans le XXIe siècle", avec "une attention particulière aux plus vulnérables". En plus de "donner vie au contrat avec la Nation" (probité de la vie publique, réforme du "modèle social", "protection de la Nation" face au terrorisme, maîtrise des dépenses et plan d'investissement public, défense de l'acquis de l'UE...), ils prennent une série d'"engagements" face à l'attente de "nouveaux usages" par les Français. Ils s'engagent à "ancrer à chaque instant (leur) travail dans le réel", avec par exemple des consultations citoyennes, à être "efficaces", "assidus", à "développer l'évaluation", ou encore à "être exemplaires et paritaires", avec "la mixité dans les nominations aux postes clés de l'Assemblée nationale", dont les commissions. "Nous parlerons sur chacun des textes d'une seule et même voix. Nous redonnerons à la loi son éclat, en dépoussiérant les textes de tout ce qui ne mérite pas d'y figurer", est-il encore affirmé dans ce texte. "Moins bavard, plus pertinent, davantage immergé dans le réel, le travail de l'Assemblée nationale sera plus performant et ainsi plus légitime", selon ces députés, novices pour la plupart. Les élus du groupe REM mettent en avant "une ardente obligation de réussite". "Nous aurons réussi si, à la fin du quinquennat, les Français ont retrouvé confiance dans leur force collective et en l'avenir. Si chacun peut constater une amélioration concrète de sa situation, une capacité retrouvée à faire des choix. Si les extrêmes n'apparaissent plus pour personne comme un recours, mais comme le danger qu'ils sont réellement", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maillard (REM) pour un "CDI à droits progressifs" et pour l'extension des CDI de chantier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627094010.1i1g5q8q.html</link>
   <description><![CDATA[Sylvain Maillard, député La République en marche (REM) de Paris, s'est prononcé mardi à titre personnel en faveur du "CDI à droits progressifs" et juge "pertinent" l'extension des CDI de chantier, piste évoquée par l'exécutif dans le cadre de la réforme du droit du travail. L'extension à d'autres branches d'un contrat de projet ou "de chantier" existant déjà dans le BTP, évoquée par le Premier ministre Édouard Philippe, "je crois que c'est pertinent, mais évidemment pas à l'ensemble des acteurs", a jugé M. Maillard sur Sud Radio et Public Sénat. Dispositif à mi-chemin entre le CDI et l'intérim, ce contrat offre une souplesse à l'employeur qui ne peut pas prévoir avec certitude la date de fin d'un contrat. "A titre plus personnel, j'étais pour le CDI à droits progressifs". "Je crois qu'il faut aller de plus en plus vers un CDI à droits progressifs", a poursuivi ce chef d'entreprise, élu au premier tour dans la 1ère circonscription de Paris. Pour M. Maillard, les chiffres à la hausse du chômage au mois de mai "rappellent pourquoi nous sommes là: réformer profondément le monde du travail, l'environnement économique". "Quand on aura simplifié le droit du travail, quand on aura simplifié aussi la rupture au sein de ce contrat de travail, vous verrez qu'il y aura beaucoup plus de CDI", a-t-il assuré. "Il y a beaucoup de curseurs à aligner les uns après les autres pour créer ce qu'on appelle l'envie d'embaucher". "Par exemple une stabilité fiscale" et "une baisse des charges". "J'ai une filiale en Allemagne: pour le même salarié et le même salaire, j'ai 42 points de charges patronales en France, j'ai 22 points en Allemagne. C'est très simple: on a un déficit de compétitivité parce qu'on a des charges bien trop importantes". "On ne demande pas un paradis fiscal ici, loin de là, on demande juste à être dans des normes européennes", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Valls, La France insoumise "se compromet avec l'Islam politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627083248.369mh1jj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls estime dans une interview à Libération publiée mardi que la gauche "est en difficulté sur les questions d'identité" et que La France insoumise en particulier "se compromet avec l'islam politique voire avec les islamistes". Constatant que son adversaire aux législatives, Farida Amrani, "n'a rien dit" après avoir reçu le soutien pour le second tour de l'humoriste Dieudonné, condamné pour incitation à la haine, Manuel Valls estime qu'"à gauche, on n'est pas à l'aise sur ce sujet-là". "C'est presque un angle mort. Comme on est du côté des plus faibles, on dit +ce sont des victimes+, on croit qu'il faut se mettre de leur côté, et on prend les voix. On est mal à l'aise, et on se retrouve à légitimer Dieudonné". L'ancien ministre de l'Intérieur dresse un parallèle avec l'affaire Dreyfus: "Au moment de l'affaire Dreyfus, la gauche se demande: +Est-ce qu'il faut défendre ce juif, militaire, bourgeois, alors que la préoccupation essentielle c'est la classe ouvrière ?+. A gauche c'est comme ça, ce sont les termes du débat", analyse-t-il dans cette interview avec l'écrivain Christine Angot. La gauche "est en difficulté sur les questions d'identité. Hollande n'aimait pas les évoquer. Je vais être immodeste, mais quand je dis à l'Assemblée +nous sommes en guerre contre le terrorisme+, je suis le premier à le dire. Ce n'est pas la première fois qu'il y a de la complaisance à gauche à propos du terrorisme", poursuit M. Valls, évoquant les Brigades rouges. "Il y a une complaisance, parce qu'il y a une gêne et une culpabilité. Les musulmans sont le prolétariat du XXIe siècle, et en plus il y a une question religieuse... Mais on ne peut pas être naïf", assène le député de l'Essonne. Pour lui, la gauche doit trouver "sa propre réponse" à ces questions, pour ne pas laisser "un espace à l'extrême droite, ou à la France insoumise, qui se compromet avec l'islam politique, voire avec les islamistes". "J'ai été ciblé aux législatives parce que j'avais porté ce combat", pense M. Valls, qui attaque aussi au passage la secrétaire d'Etat Marlène Schiappa, qui "prétend qu'il n'y a pas d'antisémitisme dans nos quartiers". "Il y en a un, c'est le moteur idéologique du terrorisme", affirme-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès avant Philippe à l'Assemblée ? Ce "serait assez curieux" (Lagarde, UDI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627080459.oy9jreka.html</link>
   <description><![CDATA[Une possible réunion du Parlement en Congrès à Versailles par le président de la République Emmanuel Macron à la veille du discours de politique générale d'Edouard Philippe, "ce serait assez curieux", a estimé mardi le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a évoqué mardi sur CNews "un échange qui n'est pas tranché entre le Premier ministre et le président pour choisir la meilleure date" pour un discours de M. Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Ces derniers jours a été évoquée la date du 3 juillet, veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. "C'est son droit, c'est un droit constitutionnel que nous avons voté il y quelques années, mais très franchement il serait assez curieux qu'il le fasse la veille du discours de politique générale du Premier ministre", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis Jean-Chrisophe Lagarde sur LCI. "Il faut que le président de la République préside, plutôt qu'il ne passe son temps à faire à la fois le travail de président de la République et de Premier ministre, (comme) Nicolas Sarkozy et François Hollande" a ajouté le député UDI, qui siègera à l'Assemblée nationale dans un groupe "UDI-LR constructifs". "S'il doit présider, qu'il se donne un peu de champ", a dit Jean-Christophe Lagarde, indiquant préférer un discours devant le Congrès "en septembre, une fois que les Allemands auront élu leurs députés". "A ce moment-là, il aura une responsabilité et la possibilité de réunir l'ensemble des parlementaires pour donner le chemin que nous voulons suivre pour l'Europe", a-t-il expliqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls quitte le PS, siègera comme apparenté au sein du groupe REM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627080144.hm8phsh0.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi sur RTL qu'il quittait le Parti socialiste et siègerait comme député apparenté au groupe La République en marche (REM), après avoir soutenu Emmanuel Macron dès le premier tour de l'élection présidentielle, et s'être fait réélire député de l'Essonne sans l'étiquette du PS. "Une partie de ma vie politique s'achève. Je quitte le Parti socialiste, ou le Parti socialiste me quitte", a déclaré l'ancien Premier ministre, qui entend siéger "dans la majorité" d'Emmanuel Macron. Selon une source parlementaire, l'ancien Premier ministre de François Hollande siègera comme député apparenté du groupe REM. La nouvelle a été annoncée lors de la réunion du groupe majoritaire mardi matin, où le député de l'Essonne n'était pas présent. Sans être formellement membre du groupe, un député apparenté bénéficie de ses avantages logistiques (temps de parole, etc). "Je ne siègerai pas dans un groupe où il y aurait des ambiguïtés, où on ne voterait pas la confiance au gouvernement. Moi je voterai la confiance au gouvernement le 4 juillet prochain", avait précisé M. Valls sur RTL, visant le groupe socialiste. L'ancien ministre de l'Intérieur (2012-2014) puis locataire de Matignon (2014-2016) a évoqué sa "tristesse" et son "amertume" de voir "ce qu'est devenu" le PS, qui vient de subir une des plus larges déroutes de son histoire à la présidentielle comme aux législatives. Battu en janvier à la primaire socialiste élargie, Manuel Valls avait soutenu Emmanuel Macron avant le premier tour de l'élection présidentielle, aux dépens du vainqueur de la primaire Benoît Hamon, ce qui lui avait valu de ne pas être investi par le Parti socialiste pour les élections législatives dans la 1e circonscription de l'Essonne, où il briguait un nouveau mandat. Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a réagi à la décision de M. Valls, en affirmant que cela "ne (le) surprend pas". "Il y a quelque chose de très violent dans la situation de Manuel Valls, il y a des critiques qu'on peut exprimer envers lui, mais je trouve qu'il y a une opprobre sur cet homme qui me paraît injuste", a déclaré M. Castaner sur CNews. Désormais "c'est à lui de dire s'il veut s'engager à soutenir cette politique, je sais qu'il n'aura pas un rôle éminent, il ne l'a pas souhaité et aujourd'hui la nouvelle génération de la République en marche ne l'accueillerait pas en cela. C'est pourquoi je parle d'une forme d'injustice", a-t-il lancé. Lors des législatives, ni la République en marche ni le PS n'avaient présenté de candidat face à lui, et l'ancien Premier ministre a réussi à s'imposer de justesse (50,3% des voix) face à la candidate de la France insoumise Farida Amrani, qui a toutefois contesté le résultat. bpa-ama-far/bir RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Philippe Folliot candidat au perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627070601.ftmfrs15.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Folliot, réélu député du Tarn, est candidat à la présidence de l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de source parlementaire, le jour du scrutin pour la succession au perchoir de Claude Bartolone. Député UDI pendant la précédente législature, spécialiste des questions de défense, M. Folliot a été réélu député du Tarn, sans avoir à affronter un candidat de la République en marche (REM). Le parti Les Républicains (LR), allié à l'UDI pour ces législatives, lui avait retiré son investiture après son ralliement à Emmanuel Macron à un mois du premier tour de l'élection présidentielle. La présidence de l'Assemblée doit vraisemblablement revenir à un membre du groupe REM, qui détient la majorité absolue. Le groupe se réunit mardi matin. En son sein, trois députés venus de la gauche ont fait acte de candidature: Brigitte Bourguignon et Sophie Errante, deux ex-socialistes devenues "marcheuses", et l'ex-écologiste François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 09:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner: "il faut" que Macron "s'exprime assez vite"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627065502.7pe26w1n.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut" qu'Emmanuel Macron "s'exprime assez vite", a estimé mardi le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner alors que le président est resté quasi silencieux sur la scène intérieure depuis son accession à l'Elysée. "Mon avis est qu'il faut qu'il s'exprime assez vite", a déclaré M. Castaner sur CNews. "Il ne s'est pas exprimé pendant la séquence politique des élections législatives. Certains l'avaient poussé. Traditionnellement, le président s'exprime en disant: +j'ai besoin d'une majorité+. Là il a voulu faire confiance aux Français", a expliqué le porte-parole du gouvernement. "Maintenant, il faudra que dans les jours ou les semaines qui viennent, il s'exprime", a insisté M. Castaner. Le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement a évoqué "un échange qui n'est pas tranché entre le Premier ministre et le président pour choisir la meilleure date" pour un discours de M. Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. Ces derniers jours a été évoquée la date du 3 juillet, veille de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe à l'Assemblée. M. Castaner a balayé les critiques sur une "humiliation" du Premier ministre dans pareille hypothèse, comme l'avait dit lundi le président du groupe PS Olivier Faure. Avec Edouard Philippe, "il ne s'agit pas d'un exécutant et je trouve que les propos d'Olivier Faure étaient à la fois méprisants et inutiles". Lundi, M. Faure avait jugé que dans cette configuration, après le Premier ministre "collaborateur" sous le quinquennat Sarkozy, M. Philippe serait "un simple répétiteur" du président. "On a un chef d'orchestre qui est le Premier ministre qui est en responsabilité. Le président veille à nous le rappeler y compris aux proches dont je fais partie", a insisté M. Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manuel Valls: "je quitte le Parti socialiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627064146.e9vsxj2l.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi sur RTL qu'il quittait le Parti socialiste, après avoir soutenu Emmanuel Macron dès le premier tour de l'élection présidentielle, et s'être fait réélire député de l'Essonne sans l'étiquette du PS. "Une partie de ma vie politique s'achève. Je quitte le Parti socialiste, ou le Parti socialiste me quitte", a déclaré l'ancien Premier ministre, qui entend siéger "dans la majorité" d'Emmanuel Macron. Manuel Valls a affirmé que son positionnement dans la nouvelle Assemblée nationale allait "se décanter dans la journée", indiquant que "c'est une possibilité" qu'il siège dans le groupe la République en marche (REM). "Je ne siègerai pas dans un groupe où il y aurait des ambiguïtés, où on ne voterait pas la confiance au gouvernement. Moi je voterai la confiance au gouvernement le 4 juillet prochain", a-t-il affirmé. Quant à une possible participation au groupe de la gauche "constructive", autour entre autres de la présidente du PRG Sylvia Pinel et du député DVG Olivier Falorni, M. Valls a déclaré qu'il "n'aurai[t] aucun problème à siéger avec ces amis", tout en ajoutant "souhaite[r] être clairement dans la majorité". Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a réagi à la décision de M. Valls, en affirmant que cela "ne (le) surprend pas". "Il y a quelque chose de très violent dans la situation de Manuel Valls, il y a des critiques qu'on peut exprimer envers lui, mais je trouve qu'il y a une opprobre sur cet homme qui me paraît injuste", a déclaré M. Castaner sur CNews, sans toutefois ouvrir la porte du groupe REM à l'Assemblée à l'ex-Premier ministre. "C'est à lui de dire s'il veut s'engager à soutenir cette politique, je sais qu'il n'aura pas un rôle éminent, il ne l'a pas souhaité et aujourd'hui la nouvelle génération de la République en marche ne l'accueillerait pas en cela. C'est pourquoi je parle d'une forme d'injustice", a-t-il lancé. Battu en janvier à la primaire socialiste élargie, Manuel Valls avait soutenu Emmanuel Macron avant le premier tour de l'élection présidentielle, aux dépens du vainqueur de la primaire Benoît Hamon, ce qui lui avait valu de ne pas être investi par le Parti socialiste pour les élections législatives dans la 1e circonscription de l'Essonne, où il briguait un nouveau mandat. En revanche, ni la République en marche ni le PS n'ont présenté de candidat face à lui, et l'ancien Premier ministre a réussi à s'imposer de justesse (50,3% des voix) face à la candidate de la France insoumise Farida Amrani, qui a toutefois contesté le résultat. bpa-ama/chr/kp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe de la gauche "constructive" pas encore constitué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626212651.7sf4kwwq.html</link>
   <description><![CDATA[Une réunion destinée à mettre sur pied un groupe de centre gauche à l'assemblée, autour notamment de la présidente du PRG Sylvia Pinel et du député DVG Olivier Falorni, s'est achevée lundi soir sans que les participants ne soient parvenus à un accord, a-t-on appris auprès de plusieurs participants. La réunion a rassemblé plus de quinze députés -le nombre nécessaire pour former un groupe-, selon ces sources. Parmi eux, des représentants du Parti radical de gauche (mais pas du Parti radical valoisien), des députés DVG comme Jérôme Lambert, des députés écologistes comme François-Michel Lambert, des ultramarins, des nationalistes corses, le député PS François Pupponi et même l'ancien candidat à la présidentielle Jean Lassale (DVD). Manuel Valls, qui avait participé jeudi dernier à une première réunion au siège du PRG, n'était pas présent, selon ces sources. Selon un participant, seuls 12 députés se sont engagés pour l'instant à travailler ensemble. Une poignée d'autres (notamment les trois nationalistes corses et un député polynésien) pourraient se décider mardi, a précisé ce député, pour qui il y a "75% de chances" que le groupe voie le jour. Un autre n'a pas caché la difficulté de la tâche: "Toute la question c'est est-ce qu'on peut donner ce complément de pilier à la majorité présidentielle sans être simplement un groupe technique. Il ne faut pas amalgamer n'importe qui n'importe comment", a-t-il dit. Le groupe pourrait éventuellement se monter sans M. Valls. Interrogé par l'AFP, le député corse Jean-Félix Acquaviva a indiqué qu'il n'était pas envisageable pour lui de siéger dans le même groupe que le député de l'Essonne. "Comme ministre de l'Intérieur puis comme chef de gouvernement il a incarné la fermeture totale (à nos revendications)", a-t-il expliqué. Manuel Valls a pour sa part confié à des proches lundi sa réticence à siéger dans un groupe par trop hétéroclite, selon des sources concordantes. Une nouvelle réunion est prévue mardi à 8H30. L'ancien Premier ministre doit pour sa part s'exprimer sur RTL à partir de 7H45.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy, candidat au perchoir, veut une Assemblée "plus démocratique, plus moderne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626110942.xygd8gdg.html</link>
   <description><![CDATA[Conférences de territoires, statut de l'élu, travail constructif: le député REM François de Rugy, candidat au perchoir, prône une Assemblée nationale "plus démocratique, plus efficace et plus moderne", dans un message diffusé lundi, à la veille du choix des parlementaires. "Pour la première fois depuis le début de la Ve République, la représentation nationale n'est le fruit des choix que d'une minorité des Français", en raison d'une abstention record aux législatives, souligne l'élu de Loire-Atlantique de 43 ans, ancien candidat à la primaire organisée par le PS. "Il est indispensable de renforcer sa légitimité démocratique", selon lui. Ainsi, l'Assemblée ne doit "plus être un lieu de provocations et d'anathèmes, un théâtre d'excès et de caricatures". Dans ce message sur son compte Facebook, M. de Rugy, qui entame son troisième et "dernier mandat de député", met en avant son expérience d'ancien co-président du groupe écologiste de l'Assemblée et ancien vice-président de l'institution. A ses yeux, "cette législature doit être celle de la concrétisation de réformes démocratiques profondes", avec la "réduction du nombre de députés" et l'"introduction de la proportionnelle", programmées par M. Macron et qu'il avait lui-même proposées durant son dernier mandat. M. de Rugy veut aussi une Assemblée "plus efficace" et, d'abord, "agir plus vite" en modifiant la procédure, qui "encourage l'enlisement et l'obstruction". En outre, "il faut un Parlement qui contrôle vraiment" et, pour cela, "moderniser les questions au gouvernement", et accorder "de nouveaux pouvoirs d'enquête, d'accès aux documents administratifs, aux rapports d'inspection de l'administration". "Trop souvent le symbole de l'opacité, du secret et du règne de pratiques exceptionnelles", selon M. de Rugy, "l'Assemblée gagnerait enfin à être plus moderne". En plus du projet de loi de moralisation de la vie publique, il faudra "des décisions de l'Assemblée sur ses propres pratiques": "retraite des parlementaires, protection sociale en fin de mandat, notes de frais, règles d'emploi et statut des collaborateurs parlementaires, immunité parlementaire". Il entend aussi "réfléchir à un statut de l'élu qui permette un accès de toutes les classes sociales à la fonction de député à l'avenir". M. de Rugy plaide aussi pour aller "à la rencontre des citoyens, au travers de conférences parlementaires de territoires". Affirmant refuser le "sectarisme", ce prétendant au perchoir veut que "s'instaure, entre majorité et opposition, une atmosphère de travail constructive".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe REM à l'Assemblée : Un "retour au soviétisme" pour Carvounas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626093015.fdiwy65c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas a qualifié lundi de "retour au soviétisme" le fonctionnement de la majorité présidentielle à l'Assemblée, et estimé qu'Emmanuel Macron ne faisait pas "confiance" aux députés REM, en ayant recours aux ordonnances pour sa réforme du code du travail. "J'ai bien compris qu'ils sont très disciplinés jusqu'à lever la main pour élire un président, ça, c'est retour au soviétisme, et on va nous expliquer que c'est le nouveau monde", a dit M. Carvounas sur LCP, à propos de l'élection samedi de Richard Ferrand à la tête du groupe la République en marche (REM). L'ancien ministre de la Cohésion des territoires était le seul candidat et a été élu à main levée, moins deux abstentions, lors d'un séminaire à huis-clos. Luc Carvounas, candidat à la direction collégiale du PS, a aussi estimé que la volonté d'Emmanuel Macron d'avoir recours aux ordonnances pour sa réforme du code du travail signifiait que le chef de l'Etat ne faisait pas "confiance" aux députés REM. "Un texte aussi important que le code du travail doit être discuté au parlement", a-t-il dit. "Le premier acte politique de ce président, c'est de ne pas faire confiance à sa majorité, c'est de leur dire +vous n'avez pas beaucoup d'expérience, vous allez encore attendre un petit peu pour en avoir parce que c'est pas votre affaire, c'est l'affaire de la haute administration qui va préparer le texte+", a continué le député du Val-de-Marne. "Ce n'est pas ma conception de la vie politique française", a-t-il conclu, jugeant ce fonctionnement "très inquiétant pour la suite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès avant Philippe à l'Assemblée ? "une humiliation" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170626083102.obljwm6f.html</link>
   <description><![CDATA[Une intervention d'Emmanuel Macron devant le parlement réuni en Congrès avant la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe serait "une humiliation" pour le Premier ministre, a jugé lundi le président du groupe PS à l'Assemblée Olivier Faure. Selon le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner, M. Macron "réfléchit" à réunir députés et sénateurs en Congrès à Versailles. RTL avançait dimanche la date du 3 juillet, la veille de la date prévue pour la déclaration de politique générale du Premier ministre. "Ce serait surtout une humiliation pour le Premier ministre", a jugé Olivier Faure sur CNEWS. "Après avoir théorisé le dépassement des corps intermédiaires, après avoir choisi de contourner le parlement avec les ordonnances, voilà qu'il en est maintenant à vouloir doubler son propre gouvernement", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "On a un président qui a décidé d'avoir un rapport direct, exclusif, à l'opinion. Et donc le voilà qui écarte progressivement les corps intermédiaires, le parlement, maintenant son propre gouvernement, pour aller en fait dans un rapport direct à l'opinion", a insisté M. Faure qui y voit une conception "plébiscitaire". "Je crois au contraire que quand on veut être un bon manager, ce qu'il entend être puisqu'il calque beaucoup sa propre conception de la vie publique sur la façon dont on manage dans le privé, un bon manager ce n'est pas celui qui écrase les échelons intermédiaires mais c'est au contraire quelqu'un qui donne sa place et son rôle à chacun. Je vois que ce n'est pas le cas aujourd'hui". "Jusqu'ici nous avions avec le général De Gaulle un Premier ministre qui dirigeait le gouvernement", "avec Nicolas Sarkozy nous avons eu un Premier ministre qui est devenu son collaborateur", "cette fois-ci on observe que ça pourrait devenir, si le président de la République parlait avant lui le 3 juillet, un simple répétiteur". bpa/mat/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jun 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
