<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 20:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Coup d'envoi des débats sur le copieux "Pacte" pour la croissance des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925181907.8wtxzi0v.html</link>
   <description><![CDATA[Lever les "blocages" pour impulser "la reconquête économique", permettre un "meilleur financement" des entreprises, "réformer" l'épargne retraite et privatiser pour pouvoir investir: vaste programme pour l'Assemblée qui a entamé mardi l'examen du projet de loi "Pacte". Ce texte "est une étape majeure dans la transformation économique du pays", il va "nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", a affirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, à l'ouverture des débats en première lecture, prévus pour deux semaines avant un vote solennel le 9 octobre. Son "plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises" traduit la politique pro-entreprise du chef de l'État. Comme la "loi Macron", votée en 2015 après plusieurs centaines d'heures de débats au Parlement, ce texte se caractérise par son volume: plus de 140 articles après leur doublement en commission, et plus de 2.300 amendements au menu. Alors que l'opposition critique un "fourre-tout", Bruno Le Maire, qui porte devant les députés son premier texte majeur hors budget, en a défendu "la cohérence". Son objectif est de "faire grandir les entreprises", "associer les salariés à la réussite économique du pays" et "relancer l'économie française", attendue à 1,6% cette année par la Banque de France. Selon une note du Trésor début septembre, Pacte pourrait tirer à la hausse le PIB français de 0,3 point de pourcentage à l'horizon 2025, voire près d'un point à long terme. "Cette loi redéfinit l'entreprise du XXIe siècle autour des défis de notre temps: libérer, prospérer, responsabiliser et protéger, conditions indispensables et indissociables d'une économie soutenable et qui bénéficie à tous et à toutes", a vanté le rapporteur général Roland Lescure (LREM), épaulé par quatre rapporteurs thématiques dont un MoDem, Jean-Noël Barrot. - "Bagarre" sur les privatisations - Plutôt bien accueilli par le patronat, Pacte prévoit notamment une simplification des seuils sociaux et fiscaux, qui déclenchent des obligations dans les entreprises, un assouplissement de l'épargne retraite, un développement de l'intéressement et de la participation, ainsi que la cession des parts de l'État dans trois entreprises emblématiques: ADP (ex-Aéroports de Paris), Engie et la Française des Jeux. La gauche est plutôt hostile. Boris Vallaud (PS) prévoit une "grosse bagarre sur les privatisations", "aberrantes sur le plan économique et (constituant) une erreur sur le plan stratégique". "Pacte, c'est en réalité: privatisation, déréglementation, régression", déplore le communiste Sébastien Jumel, évoquant un "grand coffre à jouets" contenant "les étrennes libérales que (le gouvernement) n'avait pas encore placées". L'Insoumis Adrien Quatennens fustige aussi la croyance de la majorité en une "magie libérale". A droite, le soutien est encore mitigé. La création d'un guichet unique pour la création d'entreprise ou la "libération" de la participation "vont dans la bonne direction", ont estimé soixante-quatorze parlementaires LR dans une tribune au Figaro mardi, tout en réclamant d'"aller plus loin pour libérer notre croissance". M. Le Maire (ex-LR) a pointé les "contradictions" de ses anciens collègues, "en plein désarroi idéologique", alors qu'ils défendaient dans l'hémicycle une motion de rejet du texte. Pour leur part, les UDI-Agir partagent "les grandes lignes de Pacte". Le ministre a souligné que les débats avec les parlementaires avaient "fait évoluer le gouvernement" sur divers points dont la "transparence sur les écarts de salaires". Il s'est ainsi déclaré in fine favorable à la publication du salaire médian dans les entreprises cotées en Bourse, permettant "de mieux observer la répartition des salaires dans une même entreprise". Mais "la médiane n'est pas un outil suffisant", a jugé la directrice générale de l'ONG Oxfam et ex-ministre Cécile Duflot, préconisant la publication des salaires "par quartile" comme en Grande-Bretagne. Soixante-seize députés - essentiellement de gauche mais aussi 7 LREM - ont signé un appel en ce sens de l'ONG, pour les entreprises de plus de 1.000 salariés. parl-ll/reb/are/al ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 18:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Passion" PSG: futur groupe de supporters sur les bancs de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925174635.xoa938q0.html</link>
   <description><![CDATA[Animés de "l'amour du football", trois députés "marcheurs", Hugues Renson en tête, ont lancé l'initiative d'un groupe transpartisan de soutien au PSG en réponse à une démarche similaire d'un autre député pro-OM, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "C'est le club d'une ville qui voit grand. C'est une ambition, un état d'esprit, une histoire riche de succès et de défaites cruelles qui ont marqué nos esprits", clame dans un courrier aux députés l'élu de Paris et vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, qui lorgne comme d'autres sur la mairie. "Nous organiserons des événements autour de la vie du club, des rencontres et des échanges avec la direction, le personnel et des joueurs, des réunions autour d'enjeux concernant le football français et international, des retransmissions, etc.", ajoute-t-il dans ce courrier, dont l'AFP a eu copie, qui est co-signé par Pieyre-Alexandre Anglade (député des Français du Benelux) et Roland Lescure (des Français d'Amérique du Nord). Ils saluent l'initiative récente de leur collègue LR Eric Diard (Bouches-du-Rhône) d'un groupe de supporters de l'Olympique de Marseille à l'Assemblée et au Sénat. "Les supporters du PSG ne peuvent faire moins bien", promettent les députés marcheurs, à un mois du premier "clasico" de la saison entre l'OM et le PSG au Vélodrome, le 28 octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à Barcelone: les politiques hésitent entre "bon vent" et "bon débarras"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925173936.isanh1hl.html</link>
   <description><![CDATA[Avec la candidature à Barcelone de Manuel Valls, c'est une des principales figures de la politique française qui quitte la scène hexagonale - sans susciter de regrets excessifs, notamment à gauche. "Il est parti. Il part un peu plus loin", ironise dans les couloirs de l'Assemblée le porte-parole du PS Boris Vallaud, ne souhaitant pas s'appesantir davantage sur l'annonce de l'ancien Premier ministre socialiste, mardi soir dans la capitale catalane. "On hésite entre +bon débarras+ et l'amour que nous avons pour le peuple espagnol", plaisante la députée PCF Elsa Faucillon. Vainqueur de la primaire PS de 2017 face à M. Valls, Benoît Hamon estime que ce dernier "est lucide sur le fait que les gens ont tourné la page. Et qu'il tourne la page aussi". "Manuel Valls fait partie des personnes qui ont organisé, éclairé la grande transhumance des élites de la gauche vers la droite. On voit à l'épreuve des faits, à travers le quinquennat de François Hollande et maintenant celui d'Emmanuel Macron, que cela n'améliore pas la vie des Français", commente M. Hamon qui a, comme M. Valls, quitté le Parti socialiste en 2017. Le sénateur PS Rachid Temal se montre plus vindicatif. "C'est le dernier épisode d'une mauvaise série B. Donc heureusement que le +the end+ arrive enfin", raille-t-il auprès de l'AFP, en apportant "tout (son) soutien aux camarades socialistes espagnols du PSOE à Barcelone". L'ancien premier secrétaire par intérim du PS n'a pas oublié qu'après avoir participé à la primaire PS, M. Valls "a fait le choix de reprendre sa parole et de combattre les socialistes: présidentielles, législatives et depuis au parlement". "Il fait un pari osé, risqué. Il a été très maltraité par LREM, il en tire les enseignements", commente sobrement le chef de file des députés LR, Christian Jacob, à propos de celui qui occupe à l'Assemblée l'ancien bureau de François Fillon. - "Statut à part" - Manuel Valls, qui avait apporté son soutien à Emmanuel Macron avant la présidentielle, a reçu mardi des encouragements en provenance du gouvernement. "C'est une belle illustration de l'Europe", a estimé sur Sud Radio la secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Nathalie Loiseau. Le ministre du Budget Gérald Darmanin (ex-LR) trouve du "panache" au geste du député de l'Essonne. "Manuel Valls (...) est quelqu'un que l'Europe et la République ont de la chance d'avoir dans leurs rangs", a-t-il estimé sur France Inter. Du côté des députés LREM, avec qui M. Valls avait décidé de siéger, on salue la démarche "transfrontalière" de M. Valls. Sans regretter particulièrement son départ. Manuel Valls "avait un statut un peu à part, des positions un peu à part" au sein du groupe LREM, constate le député Aurélien Taché. "Il a quand même pris des positions très hétérogènes par rapport à celles de LREM, et même par rapport au président de la République", note-t-il. C'est finalement du côté du centre-droit que viennent les mots les plus chaleureux. "J'ai beaucoup d'estime pour Manuel Valls. Qu'il prenne ce risque renforce mon estime pour lui", salue auprès de l'AFP le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. "Il a été un bon Premier ministre d'un mauvais président de la République. Dans les circonstances qui ont été celles qu'il a connues au gouvernement, celles des attentats, il tenait la barre plus que son président", ajoute le co-président des députés UDI-Agir, qui regrette qu'Emmanuel Macron n'ait pas utilisé "son expérience et ses talents". M. Lagarde n'est pas de ceux qui pensent que Manuel Valls prend nécessairement un aller sans retour pour la Catalogne: "J'espère pour lui qu'il remportera cette élection à Barcelone. Mais s'il échouait et revenait à l'Assemblée nationale, son expérience et son talent, même après neuf mois d'absence, apporteraient sans doute plus que certains députés présents 24 heures sur 24", juge-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "Les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925152418.epld392d.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré mardi que "les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent", appelant les députés LREM à être "fiers" du projet de budget 2019, selon des propos rapportés. "Nous pouvons être fiers de notre budget" qui est "cohérent" et "profondément En Marche, mixant redressement des comptes publics et investissement dans nos priorités", a déclaré le Premier ministre lors de la réunion du groupe majoritaire, au lendemain de la présentation du projet de loi de finances et le jour de celui pour la Sécurité sociale. Parmi les priorités, Édouard Philippe a cité le plan pauvreté, le plan hôpital, et encore le régalien. "Les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent avec notamment le pouvoir d'achat qui va fortement être boosté dès ce mois d'octobre", a ajouté le Premier ministre, d'après des participants à cette réunion organisée sous la houlette du nouveau président de groupe Gilles Le Gendre. Selon Aurélien Taché (Val-d'Oise), le message principal du chef du gouvernement était que le budget est "l'élément très structurant de cette rentrée et que quand bien même il ne serait pas spectaculaire, ce qui l'est, c'est d'avoir un budget sincère". "La suppression des cotisations salariales, de la taxe d'habitation, l'augmentation de la prime d'activité, tout ce qui va faire qu'on va mettre ce 13e mois pour les salariés au Smic, tout ce qui va faire que les retraités qui ont eu à subir une augmentation de CSG vont la voir largement compensée par la taxe d'habitation, se concrétise maintenant", a affirmé le député à l'AFP. Dans un communiqué, les députés du groupe MoDem, allié de la majorité, ont pour leur part salué "le volontarisme" et la "sincérité" du projet de budget qui "réaffirme les priorités de la majorité dans les champs d'action régaliens" et prévoit notamment "un effort jamais vu depuis des années" en matière de baisses d'impôts. Le deuxième budget du quinquennat Macron, qui sera débattu à l'automne au Parlement, doit permettre aux ménages de voir leurs prélèvements obligatoires baisser de six milliards d'euros, selon le gouvernement. Ce chiffrage est contesté par l'opposition, qui dénonce un "tour de passe-passe", en s'appuyant notamment sur une étude de l'Observatoire français des conjonctures économiques (OFCE) - critiquée par l'exécutif - évaluant les baisses d'impôts à 3,5 milliards.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire: "reconquête économique" avec le projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925142125.iijamsrh.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a défendu mardi devant l'Assemblée nationale son projet de loi Pacte pour les entreprises, un texte de "reconquête économique" et de "justice" qui doit lever les "blocages" selon lui. "Il y a quelque chose de bloqué dans notre économie et les Français le paient depuis des années: chômage de masse, perte de compétitivité de nos entreprises, déficit commercial extérieur", a lancé le ministre à l'ouverture des débats, dans un hémicycle clairsemé. Ce vaste projet de loi est "une étape majeure dans la transformation économique du pays" et "va nous permettre de lever les blocages et de donner les moyens aux PME de grandir", a-t-il assuré. Ce texte de "reconquête économique" comprend des mesures de "simplification" pour les entreprises, notamment sur les seuils sociaux, et doit leur permettre un "meilleur financement". Pacte est aussi "un texte de justice", via la suppression du forfait social sur l'intéressement et la participation dans les entreprises de moins de 250 salariés, l'assouplissement de l'épargne retraite et encore avec "la transparence sur les niveaux de rémunération" dans les entreprises, a ajouté le ministre. L'enjeu est encore de "clarifier le rôle respectif de l'Etat et des entreprises dans l'économie française", le premier devant "protéger et investir", a-t-il martelé. Il a justifié les privatisations programmées (ADP, Engie, La Française des jeux) par "la priorité de l'Etat" qui n'est "pas de toucher des dividendes mais d'investir dans l'avenir". Enfin, M. Le Maire (ex-LR) a vanté un "texte de dialogue", s'appuyant depuis un an sur de larges concertations et des débats avec les parlementaires qui "ont fait évoluer le gouvernement" sur la participation ou la "transparence sur les écarts de salaires". Le ministre s'est dit certain de "trouver des points d'accord" avec l'opposition, "dans un esprit d'intérêt général", durant les deux semaines d'échanges prévus à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus de Seine-Saint-Denis à Matignon mercredi pour réclamer "l'égalité républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925141711.mq7d0sa6.html</link>
   <description><![CDATA[La démarche est rare et significative: l'ensemble des parlementaires de Seine-Saint-Denis doivent être reçus mercredi par le Premier ministre Edouard Philippe pour réclamer d'une même voix "l'égalité", après un rapport parlementaire accablant qui avait pointé des inégalités de traitement à l'égard du département. Les dix-huit députés et sénateurs, de tous bords politiques, doivent être reçus à 13H00 à Matignon, ont-ils expliqué à l'AFP. Le rendez-vous fait suite à la publication en mai dernier d'un rapport, piloté par les députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokouendo (LREM) et qui avait évalué l'action de l'Etat dans trois domaines régaliens, éducation, justice et police. Leur constat était partout le même: la Seine-Saint-Denis, qui cumule les difficultés, reste sous-dotée comparée à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Face à ce "scandale", les parlementaires réclameront mercredi un "plan de rattrapage", explique à l'AFP la députée LFI Clémentine Autain. "Maintenant qu'on a ce rapport sous les yeux", il y a deux options, ajoute-t-elle: "soit il va prendre la poussière sur une étagère comme d'autres rapports sur la Seine-Saint-Denis, soit on a enfin un gouvernement qui prend des mesures pour modifier cette trajectoire historique inadmissible". "Des efforts ont été faits dans le passé, mais c'est tellement loin des besoins pour que ce département devienne un département comme les autres", ajoute Philippe Dallier, sénateur LR, qui avait écrit au Premier ministre après la publication du rapport. Il prend l'exemple de la récente mise en place de la Police de sécurité du quotidien (PSQ): "il y a 23 policiers de plus en Seine-Saint-Denis, ce n'est pas à l'échelle de nos problèmes", dans ce département qui compte plus de 1,5 million d'habitants. Les parlementaires demanderont également un "comité de suivi" des actions que le gouvernement entend prendre. "On ne fait pas la manche, on demande d'arriver à une situation d'égalité avec les autres départements", souligne encore Mme Autain, qui avait appelé, après la publication du rapport, à une mobilisation pour "l'égalité républicaine pour la Seine-Saint-Denis". A la suite de cet appel, signé par quinze parlementaires du département, un après-midi de débat autour de cette question doit avoir lieu le 5 octobre à Bobigny, avec des élus et des "forces vives" du département.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elargissement de la PMA: LR et UDI majoritairement contre, le PCF pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925134656.jglg913q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI sont pour la plupart opposés à l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, pour laquelle le Comité d'éthique a donné mardi un avis favorable, soutenu par le PCF. "Nous avons toujours été opposés à l'élargissement de la procréation médicalement assistée. Elle doit être une réponse aux situations d'infertilité", a déclaré en conférence de presse le patron du groupe LR Christian Jacob, qui a précisé toutefois "attendre le texte" du gouvernement. "Rien ne justifie de se précipiter, il faut toujours la plus grande prudence et prendre le temps" sur ces questions éthiques, a ajouté cet ex-ministre délégué à la Famille. Dans les couloirs du Palais Bourbon, Damien Abad, vice-président du groupe LR, a indiqué pour sa part qu'il était "plutôt pour" une généralisation de la PMA, mais voulait "un débat" et "des garde-fous pour éviter les dérives". "Notre société doit s'adapter aux évolutions des moeurs et apporter des réponses concrètes face à un enjeu qui dépasse nos propres frontières", a-t-il justifié, tout en soulignant la "ligne rouge" que constitue la gestation pour autrui (GPA). De son côté, Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et co-président des députés UDI-Agir, a déclaré qu'"une grande majorité du groupe est opposée à l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes" car "c'est un acte médical et le gouvernement veut le transformer en un acte social". Avec une telle généralisation, "cela posera la question pour les couples homosexuels masculins et les hommes seuls", d'après lui. "Je ne suis pas sûr que le débat soit nécessaire dans la période actuelle", a ajouté M. Lagarde. A l'inverse, les députés communistes y sont très favorables "depuis de nombreuses années" et souhaitent que le débat arrive "le plus vite possible", selon une de leur porte-parole, Elsa Faucillon. "Nous serons vigilants à toute l'instrumentalisation qui va commencer dès maintenant sur cette question (...) en reliant cette proposition à la GPA", a-t-elle averti. Le MoDem, par la voix de l'un de ses porte-parole, le député Jean-Noël Barrot, a pour sa part "salué un travail de fond du Comité, à la fois la méthode et le fond". Les parlementaires du mouvement de François Bayrou auront toutefois "une liberté de vote" sur le texte, a poursuivi M. Barrot. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) a rendu mardi un nouvel avis favorable à l'extension de la PMA, un des engagements du candidat Emmanuel Macron, qui devrait être traduit dans un projet de loi avant la fin de l'année, en vue d'un débat au Parlement début 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes de campagne: des députés LR veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924171136.g2movh5f.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LR veulent la création d'une commission d'enquête parlementaire pour "évaluer les carences et défaillances" de la Commission nationale des comptes de campagne (CNCCFP), qui a montré selon eux, des "dysfonctionnements" après les derniers scrutins. Les députés Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), également trésorier de son parti, et Antoine Savignat (Val-d'Oise) ont indiqué lundi dans un communiqué avoir officiellement demandé une telle commission, estimant que la CNCCFP, instance née en 1990 et chargée de contrôler et valider les comptes de campagne, a "atteint ses limites lors des dernières élections" présidentielle et législatives. L'examen des comptes de ces campagnes "ont donné lieu à discussions, démissions, pressions alléguées, divergences de méthodes d'un rapporteur à l'autre, conflits internes...", avec des conclusions qui "semblent diverger d'un candidat à l'autre", affirment les députés. Ils proposent de plancher notamment sur l'"indépendance des membres", le "mode de recrutement des collaborateurs" ou encore la "méthode de travail" de la Commission afin qu'elle "puisse pleinement jouer son rôle de régulateur et de garant de l'équité entre tous les candidats". Chaque groupe parlementaire peut, une fois par session ordinaire, réclamer la création d'une commission d'enquête, mais les députés LR n'ont pas encore pris leur décision, selon leur président Christian Jacob. Le parquet de Paris a classé sans suite la semaine dernière la plainte de l'association anticorruption Anticor qui demandait une enquête pour "vérifier la transparence et la probité des comptes" de la campagne présidentielle d'Emmanuel Macron, Benoît Hamon, Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen. Ce classement ne concerne pas certaines dépenses de Jean-Luc Mélenchon, déjà visées par une enquête préliminaire ouverte à Paris après le signalement en mars de "surfacturations" par la Commission des comptes de campagne, ni une soirée électorale d'Emmanuel Macron qui fait l'objet depuis fin juin d'une enquête à Lyon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR dénonce un "budget anti-pouvoir d'achat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924161132.3e3et2oj.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains (LR) ont dénoncé lundi un "budget anti-pouvoir d'achat" et "brouillon", sans "réforme profonde de la sphère d'État", après les annonces gouvernementales sur la loi de finances pour 2019. Le deuxième budget du quinquennat Macron se traduira selon Bercy par un allègement d'impôts de six milliards d'euros pour les ménages, malgré des hausses de taxes sur les carburants et le tabac, évaluées au total à 2,3 milliards d'euros. Mais selon le patron des députés LR Christian Jacob, ce chiffre de 6 milliards est "de la monnaie de singe" et pour Éric Woerth, président de la commission des Finances de l'Assemblée, il est "faux". Notamment "le gouvernement oublie le gel des pensions et des prestations familiales" (perte de 3 milliards d'euros d'après ses calculs), ainsi que l'effet du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu (2,2 milliards, selon lui), a-t-il affirmé en conférence de presse. Ce projet de budget est "brouillon" et "au bout du compte, les Français jugeront", a ajouté l'ancien ministre du Budget, qui chiffre au total à 0,3 milliard la perte de pouvoir d'achat induite. Le vice-président de LR Damien Abad a dénoncé dans un communiqué "un budget à l'image du macronisme, en trompe-l'oeil, où les illusions de baisses d'impôt laissent place à la réalité d'un pouvoir d'achat en berne". "La hausse de la CSG et le prélèvement à la source, c'est la France de Bercy qui étouffe la France des milieux de cordée. La hausse des taxes sur le carburant, c'est la France de l'entre-soi qui méprise la France des territoires", a accusé le député de l'Ain. La présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse a de son côté jugé sur franceinfo que le projet de budget n'était "ni vraiment courageux, ni vraiment ambitieux. C'est un budget qui pratique le rabot sur la dépense publique et ne pratique pas la reforme profonde de la sphère État". "On a besoin d'une cure d'amaigrissement de l'État, de baisses des dépenses de fonctionnement, et c'est ça qui permettra des baisses durables d'impôts, pas les tours de passe-passe du gouvernement", a-t-elle développé. "Cette politique fiscale fait au moins deux victimes: les retraités, qui voient la non-indexation de leur pension et donc une perte de 3 milliards d'euros après avoir déjà subi l'augmentation de la CSG, et aussi tous ceux qui prennent leur voiture, parce que ce sera aussi 3 milliards d'augmentation sur les carburants", a commenté la porte-parole du parti, Laurence Sailliet. "Il faut savoir que 7 salariés sur 10 prennent leur voiture pour aller travailler. Quand le gouvernement nous dit qu'il mène une politique fiscale en faveur du travail, c'est tout simplement un mensonge", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin enrobe son budget avec du chocolat de Tourcoing</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924142522.jsxb0x1e.html</link>
   <description><![CDATA[Respectant une "tradition", le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a apporté lundi des chocolats de Tourcoing aux députés pour la présentation du budget 2019, les oppositions ironisant sur une "tentative" pour les amadouer. Après avoir amené l'an dernier du fromage "un petit peu trop odorant", le ministre, ancien maire de Tourcoing, a proposé aux membres de la commission des Finances des "petits chocolats de Tourcoing qu'on appelle des pavés". "Je suis heureux que les artisans de Tourcoing soient ainsi reconnus, de là où ils sont, ils m'entendent sans doute", a ajouté dans un sourire M. Darmanin, qui lorgne sur la métropole lilloise. "C'est une tentative" de mettre "un peu de douceur" dans le débat, a déclaré le président de la commission, Éric Woerth (LR), demandant au ministre d'enchaîner sur "des sujets moins doux, moins sucrés" dans le projet de budget. "Je vais prendre l'impôt en passant", a glissé M. Darmanin, se saisissant d'un chocolat. A ses côtés, le ministre de l'Économie et des Finances Bruno Le Maire a lancé: "moi je n'apporte rien, je tiens les finances". Selon le communiste Fabien Roussel dans un tweet, "les ministres peuvent enrober leur budget avec le meilleur chocolat, fusse-t-il de Tourcoing, ça laisse un goût amer: pensions et prestations sociales en baisse, taxes essences maintenues, fonctionnaires en moins.... bref, c'est le budget des riches, An 2".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: ce que prépare le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923080020.ey55g7es.html</link>
   <description><![CDATA[Moins de cotisations, plus de dépenses et, en même temps, un retour historique aux excédents: le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) que le gouvernement présentera mardi a tout d'une équation impossible. Fin des déficits Après 17 années consécutives dans le rouge, la Sécu pourrait afficher un excédent de 800 millions d'euros l'an prochain. C'est en tout cas ce que prévoyait le gouvernement dans son budget pour 2018. Et le sursaut inespéré de l'économie française fin 2017 a encore amélioré cette perspective. Attendu initialement à 2,2 milliards d'euros cette année, le déficit a été révisé en baisse début juin et devrait se situer entre 300 et 900 millions. De quoi "envisager un équilibre durable des comptes de la Sécurité sociale", se félicitaient alors les ministres des Solidarités et des Comptes publics, Agnès Buzyn et Gérald Darmanin. Mais depuis, l'horizon s'est assombri pour la croissance et l'emploi, rendant l'objectif plus difficile à atteindre. Moins de recettes Ce sera la mesure la plus coûteuse de ce PLFSS: la transformation du crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisse de cotisations patronales, privera la Sécu d'au moins 20 milliards d'euros de recettes. Les salariés seront quant à eux exonérés de cotisations sur les heures supplémentaires dès le 1er septembre 2019. Le gouvernement a également promis un geste en direction des retraités modestes, pour permettre à 300.000 d'entre eux de bénéficier du taux réduit de CSG. Plus de dépenses Des moyens vont être dégagés pour financer les grands plans annoncés ces derniers mois. La réforme du système de santé se traduira ainsi par une rallonge de 400 millions d'euros pour l'Assurance maladie. Promesse phare du candidat Macron, "le reste à charge zéro", c'est-à-dire le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, sera également inscrit dans le projet de budget, pour une mise en oeuvre progressive jusqu'en 2021. L'exécutif a par ailleurs garanti aux laboratoires pharmaceutiques une hausse d'au mois 1% des dépenses remboursées sur le médicament, soit environ 200 millions d'euros. Dans les établissements d'hébergement pour personnes âgées dépendantes (Ehpad), le gouvernement a promis "de renforcer plus rapidement la présence de personnel soignant", de financer des postes d'infirmier de nuit ou encore des actions de prévention. Minima en hausse Les revalorisations promises lors de la présidentielle par Emmanuel Macron vont se poursuivre. L'allocation de solidarité aux personnes âgées (Aspa, ou "minimum vieillesse") doit ainsi passer de 833 à 868 euros par mois au 1er janvier. L'allocation aux adultes handicapés (AAH), qui doit déjà augmenter de 819 à 860 euros le 1er novembre 2018, sera portée à 900 euros par mois fin 2019. Le PLFSS inclura également une hausse de la prime d'activité, dans des conditions à déterminer. Par ailleurs, la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) sera étendue aux bénéficiaires de l'aide au paiement d'une complémentaire santé (ACS), pour améliorer le remboursement des soins de 1,4 million de Français. Indépendantes, salariées : même congé maternité Les travailleuses indépendantes, cheffes d'entreprises et agricultrices pourront bénéficier en 2019 d'un congé maternité aussi long que celui des salariées. Les quelque 20.000 femmes concernées chaque année devront à l'avenir prendre au minimum huit semaines de congé maternité (contre un peu plus de six à l'heure actuelle) et pourront en prendre au maximum 16 (au lieu de presque 11). Coût potentiel de la mesure : 37 millions d'euros par an, selon un rapport parlementaire. Quelques économies Les pensions de retraite versées par l'Assurance vieillesse et les allocations familiales ne seront revalorisées que de 0,3% en 2019 et 2020, soit bien en deçà de l'inflation. De lourds efforts seront à nouveau demandés au secteur de la santé, malgré un objectif de dépenses (Ondam) relevé de 2,3% à 2,5%. L'Assurance maladie a déjà indiqué fin juin qu'elle visait 2 milliards d'euros d'économies hors médicament en 2019. Reste à voir dans quelle mesure les établissements de santé seront sollicités, Emmanuel Macron ayant affirmé qu'il n'y aurait "pas d'économies sur l'hôpital dans ce quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisations, épargne, seuils sociaux: principales mesures du projet de loi "Pacte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923075823.5ld8ljvr.html</link>
   <description><![CDATA[Simplification des seuils fiscaux et sociaux, assouplissement des règles pour l'épargne retraite et encore retour des privatisations: voici les principales mesures du projet de loi Pacte. Simplifier les "seuils" Le seuil de 20 salariés, qui impose des obligations fiscales et sociales aux entreprises, doit être supprimé, avec à la clé pour elles une économie de près de 500 millions d'euros. Les entreprises ne seront plus soumises à certaines cotisations, comme la participation à l'effort de construction via Action Logement. En cas de franchissement, le texte assouplit les règles en vigueur, avec notamment l'instauration d'un délai de cinq ans avant de se voir appliquer les nouvelles obligations. Parallèlement, le texte a inclus une revendication de longue date de la CFDT en durcissant les obligations de présence de salariés au conseil d'administration: à partir de huit administrateurs non salariés, ils devront compter deux salariés au lieu d'un. Promouvoir l'épargne retraite Ce produit financier représente à peine 200 milliards d'euros d'encours, contre 1.700 milliards pour l'assurance-vie. Objectif: le promouvoir afin qu'il finance mieux l'économie. Le transfert entre eux des principaux produits d'épargne retraite (Perp individuel, Perco collectif, contrats Madelin...) sera rendu possible, quel que soit le parcours professionnel du particulier. L'épargnant, une fois à la retraite, pourra choisir de retirer son argent en une fois, alors qu'il lui est aujourd'hui le plus souvent versé sous forme de rente, avec un revenu régulier assuré jusqu'à son décès. Favoriser l'intéressement Les dispositifs d'intéressement et de participation, permettant aux salariés de jouir des résultats de leur entreprise quand elle se porte bien, ne concernent "que 16% des PME de moins de 50 salariés", déplore le ministre Bruno Le Maire, qui ambitionne de doubler le nombre de bénéficiaires. Cela passe par la suppression du "forfait social" - payé sur les produits d'épargne salariale - pour les entreprises de 0 à 250 salariés en termes d'intéressement, et pour les entreprises de 0 à 50 salariés en matière de participation. Privatisations Il est prévu de lever les contraintes légales qui obligent l'État à détenir la majorité des parts d'ADP, gestionnaire des aéroports parisiens, le tiers du capital ou des droits de vote d'Engie et qui figent la détention publique de la Française des jeux (FDJ). La privatisation de la FDJ n'interviendra qu'après la mise en place d'une nouvelle régulation des jeux d'argent et de hasard, ont prévu les députés en commission. Objectif de ces opérations: pouvoir procéder à des cessions d'actifs dans ces trois entreprises afin d'abonder le fonds de 10 milliards d'euros pour l'innovation de rupture lancé début 2018. Bercy dit avoir prévu des garde-fous pour éviter que ces privatisations ne mettent en péril les intérêts de l'État. Evolution de de La Poste Un premier jalon en vue du changement d'actionnariat de la Poste a été posé en commission, permettant à la Caisse des dépôts de devenir majoritaire. Le gouvernement vise avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, passant par le rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. Objet social La définition de l'entreprise va être modifiée dans le Code civil pour permettre aux entreprises de se fixer des objectifs sociaux et environnementaux et de les retranscrire dans leurs statuts. Cette décision, en apparence symbolique, a provoqué de vifs débats, les organisations patronales craignant que la réécriture de l'article 1833 du code civil -datant de l'époque napoléonienne- n'ouvre la voie à de multiples contentieux. Assurant de sa vigilance, M. Le Maire a promis un dispositif "facultatif". Création d'entreprise Le texte prévoit de supprimer le stage préalable à l'installation, obligatoire pour les artisans, et d'instaurer un forfait pour réduire le coût des annonces légales, indispensable pour lancer une société. Un guichet unique sera par ailleurs mis en place à l'horizon 2021 afin de regrouper les formalités administratives et "jouer un rôle d'interface" avec les structures impliquées, selon Bercy. Le texte prévoit en outre de relever les seuils déclenchant un audit par un commissaire aux comptes, pour exempter les petites sociétés. Soldes La durée des soldes d'été et d'hiver sera ramenée de six à quatre semaines à partir de 2019. Voiture autonome Les expérimentations de véhicules autonomes, capables dans une plus ou moins grande mesure de se passer de conduite humaine, seront assouplies. bur-ll/jk/cca ASSURANT ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le vaste "Pacte" sur la croissance des entreprises aux mains de l'Assemblée mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180923074922.7d75513d.html</link>
   <description><![CDATA["Améliorer la vie des salariés et des entreprises" et aussi redonner un coup de "booster" à la croissance, avec des privatisations à la clé: copieux programme pour l'Assemblée à partir de mardi sur le projet de loi "Pacte", forme de "loi Macron II". Au menu des députés pour deux semaines en première lecture, ce "Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises", porté par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, est ancré dans la logique "pro-entreprise" défendue par le chef de l'Etat. Comme l'emblématique "loi Macron" de 2015, qui avait nécessité plusieurs centaines d'heures de débats au Parlement, il est tentaculaire: plus de 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des entreprises et de leurs salariés. Articulé autour de plusieurs grands chapitres - pour des entreprises "libérées", "plus innovantes", ou encore "plus justes" - il comprend de nombreuses mesures de simplification mais aussi une réforme de l'épargne salariale et l'ouverture à des privatisations. Plus de 2.300 amendements ont été déposés. Bruno Le Maire, qui portera devant les députés son premier texte majeur hors budget, défend sa "cohérence" pour "redonner un coup de +booster+ à la croissance française", attendue à 1,6% cette année par la Banque de France. Selon une note du Trésor début septembre, Pacte pourrait tirer à la hausse le PIB français de 0,3 point de pourcentage à l'horizon 2025, voire près d'un point à long terme. "Ce ne sera pas simplement plus de croissance, mais aussi mieux de croissance" avec des entreprises "plus responsables", vante le rapporteur général Roland Lescure (LREM). A ses yeux, "Pacte est la réponse de la France aux défis du capitalisme moderne". Les entreprises françaises étant "trop petites" et n'exportant pas assez, comparées à leurs concurrentes européennes, l'un des objectifs affichés par Bruno Le Maire est de leur donner "les moyens de grandir, d'innover, d'exporter". - "Ping-pong" dans l'hémicycle - Plutôt bien accueilli par le patronat, le texte prévoit notamment la simplification des seuils sociaux et fiscaux, qui déclenchent des obligations dans les entreprises. Un sujet d'inquiétude pour les syndicats, et objet d'une "sensibilité du groupe" LREM, selon une élue. S'y ajoute la suppression du "forfait social" de 20% sur l'intéressement des salariés dans les entreprises de moins de 250 salariés. Le texte assouplit aussi le fonctionnement de l'épargne retraite, alors qu'aujourd'hui, mettre de l'argent de côté pour ses vieux jours est "aussi difficile que d'arrêter de fumer", observait dernièrement un élu de la majorité. Volet délicat: le projet de loi doit permettre à l'Etat de céder ses parts dans trois entreprises emblématiques, ADP (ex-Aéroports de Paris), Engie et la Française des jeux. Dans la perspective de la création d'un grand pôle public de banque et d'assurance, les députés ont en outre posé en commission un premier jalon en vue du changement d'actionnariat de La Poste. Un responsable LREM sur ce texte juge important de "parler aux Français salariés et entrepreneurs" et d'"envoyer un signal" alors que la croissance décélère. Au MoDem, où Jean-Noël Barrot est l'un des rapporteurs thématiques, on vante aussi un texte "attendu", qui doit permettre de faire émerger des "licornes", ces start-up valorisées au moins un milliard de dollars, même si elles ne doivent pas être qu'un centre de profit. "Ca va être très ping pong" dans l'hémicycle, entre ceux qui disent que ça va trop loin ou pas assez loin, prédit un "marcheur". En commission, à l'ouverture des travaux, la gauche avait de fait dénoncé une "loi fourre-tout" composée de mesures "d'inspiration libérale", reprochant notamment au gouvernement de "brader les bijoux de famille" avec les privatisations. A droite, Daniel Fasquelle (LR) avait fait part de "beaucoup de déception", la future loi pouvant "en réalité compliquer la vie des entreprises". Charles de Courson (UDI-Agir) avait estimé que ce "patchwork" peut "être amélioré". Pour sa part, l'ONG Oxfam réclame l'ajout d'une mesure de réelle "transparence sur les écarts de salaires", après le vote en commission d'un amendement à la portée jugée trop limitée. chl/reb/jk/cca ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Sep 2018 07:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les appels à la démission de Valls à l'Assemblée se multiplient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921173322.dp5rbspn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de divers bords politiques ont estimé vendredi que Manuel Valls devrait démissionner de son siège à l'Assemblée nationale s'il est candidat aux élections municipales à Barcelone, une décision dont ne doute pas l'un de ses ex-conseillers. "C'est un homme cohérent qui a le sens des responsabilités. J'ai donc peu de doute sur sa décision dès lors qu'il aura fait son choix sur la candidature. Il faut lui faire confiance", a affirmé l'ancien conseiller de Manuel Valls, Harold Hauzy, interrogé par l'AFP. L'ex-Premier ministre avait "porté et défendu la loi sur le non-cumul des mandats dans le quinquennat précédent en tant que ministre de l'Intérieur", a rappelé M. Hauzy, fondateur d'Objet H, cabinet de conseil en stratégie de communication. Manuel Valls, qui avait été réélu en 2017 dans sa circonscription d'Evry (Essonne), va annoncer mardi s'il brigue la tête de la deuxième ville d'Espagne. "Il est plus correct vis-à-vis des électeurs qu'il démissionne dès sa déclaration de candidature", a affirmé auprès de l'AFP la députée PS Cécile Untermaier, dans le sillage de la présidente des élus socialistes à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault. "On ne peut pas être élu de la République française et en même temps mener une campagne à Barcelone", avait estimé cette dernière dimanche sur France 3. Même constat pour Marie Lebec, députée de la majorité LREM que Manuel Valls avait rejointe en juin 2017 après avoir quitté le PS. "Il sait qu'il faudrait qu'il démissionne. On en avait discuté et il m'avait dit qu'il n'y allait pas pour perdre, donc lui-même sait qu'il prendra cette décision" de quitter l'Assemblée, a expliqué Mme Lebec à l'AFP. - Législative partielle - "S'il est bien candidat, il est indispensable sur le plan démocratique qu'il annonce aussi sa démission de ses fonctions de député et d'élu municipal d'Evry et que des élections législatives soient convoquées", a tweeté le député LFI Alexis Corbière. "Cela fait depuis avril qu'il réfléchit à sa candidature à Barcelone. Cette situation n'a que trop duré. C'est une situation intenable!", a dit à l'AFP l'ex-rivale de Manuel Valls aux élections législatives, Farida Amrani (LFI), dont la pétition pour réclamer la démission de l'ex-Premier ministre a recueilli 11.500 signatures. La démission de M. Valls devrait logiquement entraîner une législative partielle. Le chef de file des députés Insoumis Jean-Luc Mélenchon a cependant accusé vendredi soir sur Twitter la "macronie" de "magouille(r)" pour l'éviter. Interrogée par l'AFP, Mme Amrani a affirmé avoir des "échos" selon lesquels M. Valls pourrait être nommé maire adjoint d'Evry, ce qui permettrait à sa suppléante d'occuper son siège sans passer par l'élection. "Penser qu'il pourrait, alors qu'il fait un choix de vie, être dans une magouille c'est bien mal le connaître", a répliqué le cabinet du maire d'Evry, Francis Chouat. ll-sl/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180921084800.joq1xdmu.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau président du groupe LREM à l'Assemblée nationale Gilles Le Gendre a appelé vendredi à ne pas ralentir le tempo des réformes, car "si nous ne réformons pas à ce rythme, nous sommes morts", tout en admettant un déficit de pédagogie. "Le rythme, c'est notre marque de fabrique", a plaidé sur RTL le député de Paris. "Nous avons un programme de transformation historique, c'est 1945, c'est 1958, c'est 1981, jamais le pays n'a été placé dans un (tel) mouvement, dans un (tel) élan de transformation", a-t-il fait valoir. "Nous le faisons avec un rythme, une intensité et un niveau de profondeur qui probablement étourdit l'opinion et rend extrêmement difficile l'explication au coup par coup", a toutefois concédé celui qui a succédé mardi à Richard Ferrand. Il fixe donc une mission de pédagogie aux 311 députés de son groupe. "Nous avons un vrai sujet en cette rentrée: essayer de réduire le fossé qui s'est creusé entre la réalité de ce que nous faisons et la perception qu'en ont les Français". "Il y a 311 ambassadeurs de la politique du chef de l'État et du gouvernement qui vont se mobiliser dans tout le pays (...) pour défendre et expliquer la politique de notre gouvernement", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 08:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
