<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Projet de budget de l'Etat: vers une abstention des frondeurs, confortés par Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020120535.nzk4iev0.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés socialistes frondeurs, "confortés" dans leur démarche par Martine Aubry, pensent s'abstenir mardi lors du vote sur le projet de budget de l'Etat. Leur position commune sur ce scrutin important doit être définie mardi matin lors de leur réunion hebdomadaire à l'Assemblée nationale, mais d'ores et déjà un de leurs animateurs, Christian Paul, estime que les frondeurs n'ont été "ni écoutés ni entendus", notamment sur le CICE, ce qui "ne prépare pas un vote positif". "La logique voudrait que l'on s'abstienne", confirme son collègue Laurent Baumel. Ils assurent que leur décision ne sera pas influencée par le retour de Martine Aubry, qui critique ouvertement depuis dimanche une politique gouvernementale menée "au détriment de la croissance". "Il faut distinguer ce qui relève du débat public national et ce qui relève des décisions parlementaires", appuie l'aubryste Christian Paul. Le soutien de l'ex-Première secrétaire du PS est néanmoins "précieux", déclarent en choeur ces parlementaires. Pour M. Baumel, un ancien strauss-kahnien, "cela donne du crédit à notre discours, qui n'est pas un discours de gauchistes irresponsables", pour Pouria Amirshahi de l'aile gauche du PS "cela légitime, cela conforte". Christian Paul le martèle: la maire de Lille n'est "ni derrière, ni devant les frondeurs", ce rassemblement hétéroclite né au printemps dernier après l'échec des municipales. "Ceux qui pensent que les frondeurs sont le faux nez de Martine Aubry jugent maintenant avoir raison", mais en réalité il y a au sein de ce mouvement "plusieurs sensibilités qui convergent" avec la même problématique: "Faire réussir la gauche tant qu'il est encore temps", d'après M. Baumel. Et "plus nous serons nombreux et plus nous pourrons obtenir un contrat de majorité" avec le gouvernement pour infléchir sa politique économique et sociale, ajoute Christian Paul. L'heure ne semble cependant pas à un élargissement conséquent du cercle des frondeurs, qui sont actuellement 30 à 40. "Leur manière de faire ne me convient pas", explique ainsi le député Dominique Potier, qui a signé ce week-end la contribution de Martine Aubry pour les états généraux du PS, comme d'autres parlementaires non frondeurs. "Je prendrai part aux débats au sein du groupe PS pour faire valoir des idées neuves et contribuer à la réussite du gouvernement" mais "je respecterai la décision majoritaire du groupe PS" pour les scrutins, précise M. Potier. M. Baumel l'affirme: "Je connais beaucoup de députés qui sont d'accord avec nous depuis longtemps mais pour eux franchir le pas dans les votes serait une transgression trop forte".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 14:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubry: Urvoas (PS) évoque l'impératrice Cixi qui "gouvernait derrière le rideau"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020110919.gdrw74kc.html</link>
   <description><![CDATA["En apparence absente" mais "en permanence à la manoeuvre": le président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, narre sur son blog les manoeuvres de l'impératrice Cixi au début du XXe siècle en Chine, visant sans la nommer Martine Aubry. "Etonnante histoire que celle de l'impératrice Cixi": "Alors que le pouvoir exercé par son fils l'Empereur Tongzhi était fragile, elle s'appuya sur quelques princes pour défaire le comité de régence chargé de gouverner la Chine", raconte ce proche de Manuel Valls dans un billet intitulé "Elle gouvernait +derrière le rideau+", publié dimanche. "Stratège et dotée d'une véritable capacité d'anticipation, elle parvint ainsi à force de manoeuvres à concentrer entre ses mains la réalité du pouvoir (...) Assise derrière un rideau de soie jaune - couleur impériale - mais suffisamment opaque pour être dissimulée aux yeux des observateurs, elle dictait les réponses et rédigeait les ordres qui ensuite devenaient ceux du trône", poursuit cet élu du Finistère. "Pendant de nombreuses années, elle fut ainsi au coeur du pouvoir. Agissante mais invisible. Déterminée mais muette. Mais c'était il y a un siècle dans l'Empire du Milieu", conclut M. Urvoas, alors que la maire de Lille est sortie de sa relative réserve pour critiquer une politique gouvernementale menée "au détriment de la croissance". L'ex-première secrétaire du PS a été chargée en 2013 par le gouvernement de promouvoir en Chine la filière "ville durable".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux ne "pense pas" qu'Aubry soit une opposante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020062400.rjzokxse.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno le Roux, chef de file des députés PS, ne "pense pas" que Martine Aubry, sortie de son silence dans le JDD pour critiquer la politique de l'exécutif, soit pour autant devenue une opposante. Interrogé sur ce point par RTL, le député a répondu: "je ne le pense pas. A l'Assemblée nationale, j'ai un certain nombre de députés - peu nombreux - qui contestent la politique mise en oeuvre et je ne les considère pas comme des opposants". Ils "peuvent avoir un avis différent mais tant qu'ils sont dans le parti socialiste...", a encore observé l'élu de Seine-Saint-Denis. "Martine Aubry l'est, elle en est une des grandes dirigeantes, du PS". "Quand on rentre dans le débat, c'est pour essayer d'en trouver la sortie, d'aller vers le rassemblement, l'unité, et je n'imagine pas que ce soit une autre position qu'ait aujourd'hui Martine Aubry", selon le proche du chef de l'Etat. Interrogé sur le projet prêté à la maire de Lille de lancer une association selon le Nouvel Observateur, il a dit ne pas savoir "la réalité de cette information". Sur son site, l'hebdomadaire écrit que l'ex-Première secrétaire et ex-ministre doit envoyer aux militants socialistes une demande d'adhésion à une association en passe d'être créée. "Une structure pour retrouver les 43% de la primaire et mobiliser les déçus de Hollande", selon un des futurs animateurs de cette association cité anonymement par le site.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux : Zemmour flatte les "bas instincts" du pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141019115043.xmri81g6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, a affirmé dimanche sur Radio J que le polémiste Eric Zemmour "flatte" les "bas instincts" du pays, après la publication de son livre "Le suicide français". "Je trouve depuis maintenant plusieurs mois qu'il y a surtout le côté flatteur de bas instincts qui ressort. Il y a toujours des bas instincts dans notre pays", a réagi M. Le Roux, ajoutant plus tard : "La France, ça n'est pas cela, ça n'est pas ces bas instincts, d'opposer les uns aux autres, de se replier". Eric Zemmour remporte actuellement un succès d'édition avec son livre. Une des thèses qu'il y défend, selon laquelle le régime de Vichy aurait sauvé des Juifs en France en sacrifiant "les Juifs étrangers pour sauver les Juifs français", est vivement contestée par de nombreux historiens. M. Le Roux a par ailleurs pris l'exemple d'Alain Soral, contre qui trois mois de prison avec sursis et 10.000 euros d'amende ont été réquis vendredi pour incitation à "la haine, la discrimination ou la violence" à l'égard du journaliste de Radio J, Frédéric Haziza. "J'attends avec impatience la décision de justice, il y a des propos qui ne sont pas possibles, attention, dans notre pays, il y a un regain d'antisémitisme, il y a un regain d'opposition de communautés les unes envers les autres, et la communauté nationale, c'est d'abord la République." Interrogé sur la dégradation de l'oeuvre d'art de Paul McCarthy, installée place Vendôme à Paris, le député socialiste s'est dit "choqué" et a déclaré : "On ne peut pas aller saccager les oeuvres d'art sur la voie publique, et aujourd'hui la voie publique, ça n'est pas la propriété de la Manifestation pour tous, et de ceux qui sont avec les comportements les plus réactionnaires dans notre pays". L'artiste américain Paul McCarthy a renoncé samedi à réinstaller son oeuvre "The Tree", sur la très chic place Vendôme à Paris, après des actes de vandalisme et une vive polémique autour de l'oeuvre de 24 mètres de haut, qui pouvait évoquer un sapin de Noël ou un sex-toy.]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou sur Aubry: on va vers la rupture au sein du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141019111501.g5wikhcw.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Modem François Bayrou a estimé dimanche à propos du positionnement de Martine Aubry comme chef de file des frondeurs au PS qu'il y a une "guerre entre deux fractions irréconciliables" au PS. Cela va "déboucher sur une rupture qui ne sera pas rattrapable", a-t-il estimé lors de l'émission "12-13 Dimanche" sur France 3. M. Bayrou s'est dit d'accord sur le "diagnostic" de Martine Aubry sur l'absence de cap de François Hollande depuis deux ans mais conteste les solutions proposées par la maire du Lille. "L'idée qu'on pourrait se relancer par des dépenses publiques multipliées est un leurre", a jugé M. Bayrou, qui pense "qu'on peut faire beaucoup mieux" en dépensant moins. Interrogé sur le duel pour la présidence au sein de l'autre parti centriste, l'UDI, entre Hervé Morin et Jean-Christophe Lagarde, le président du Modem ne s'est pas prononcé mais a plaidé pour que la "famille politique du centre s'unisse pour compter". Pour 2017, il a redit son peu d'enthousiame pour une primaire de la droite et du centre tout en se défendant "d'avoir une obsession présidentielle".]]></description>
   <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compromis gouvernement-majorité sur la baisse des dotations aux collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017222342.4xo5ugqb.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et la majorité sont arrivés vendredi soir à un compromis sur la baisse des dotations aux collectivités locales, qui sera en partie compensée par une aide à leurs investissements, lors du débat sur le projet de budget 2015. L'Assemblée nationale a approuvé la baisse de 3,7 milliards l'an prochain de la dotation globale de fonctionnement aux collectivités locales, vivement contestée par les élus. Mais elle a adopté un amendement, présenté en séance par le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, et apportant une aide de 423 millions d'euros aux investissements des collectivités liés à la transition énergétique, ainsi qu'à ceux effectués par les communes urbaines ou rurales les plus pauvres. Cet amendement, soutenu par les socialistes, les écologistes et les radicaux de gauche, sera financé par la réaffectation de recettes de l'Etat. Les députés ont aussi voté, avec l'accord de Christian Eckert, un amendement de François Pupponi, député-maire de Sarcelles (Val d'Oise) accentuant la péréquation entre les communes riches et pauvres. Ils ont aussi voté, toujours avec l'accord du gouvernement, deux amendements améliorant la compensation de la TVA pour les communes, pour respectivement 166 millions et 26 millions d'euros en 2015. Suite à ce compromis passé avec le gouvernement, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS) a retiré un amendement proposé par la commission des Finances et qui permettait d'avancer la date du remboursement de TVA pour les communes augmentant leurs investissements. Un tel dispositif serait "hors de portée financièrement", a argumenté M. Eckert, Dominique Lefèbvre (PS) rappelant qu'il avait coûté 3,9 milliards d'euros lorsqu'il avait mis en oeuvre en 2009 pour combattre la récession. "Ce mécanisme avait alors été extrêmement puissant, et je regrette qu'on n'utilise pas cet effet de levier dans des circonstances équivalentes", a rétorqué l'UMP Olivier Carré, qui a jugé "extrêmement choquant" l'arrangement "entre copains" conclu au sein de la majorité. Auparavant, en fin d'après-midi, la baisse de la DGF s'était heurté à un tir de barrage des socialistes frondeurs, du Front de gauche, de l'UMP et de l'UDI, qui ont tous estimé qu'elle allait casser l'investissement des collectivités. "Si nous n'investissons pas, il n'y aura pas de redémarrage de l'activité", s'est exclamé le frondeur Jean-Marc Germain. Pour éviter que le texte gouvernemental ne soit rejeté, Christian Eckert avait alors repoussé à plus tard, comme la procédure parlementaire le permet, le vote sur cet article et ses amendements. Il n'a levé cette réserve que lorsque, à la faveur de nombreuses suspensions de séance, le compromis fut acté avec la majorité. Durant le débat, plusieurs socialistes, dont François Pupponi, ont approuvée la diminution de la DGF mais en réclamant plus de solidarité entre les communes riches et pauvres. Il s'agit d'une "bonne question", et "nous devons nous atteler dès le mois de janvier à la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF)", a répondu M. Eckert, en indiquant que le gouvernement avait "l'intention de nommer deux parlementaires en mission sur ce sujet".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 00:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la TVA à 5,5% sur la billetterie sportive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017155723.ga3kwxt0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi l'instauration au 1er janvier 2015 d'une TVA à 5,5% sur la billetterie sportive, qui en était exemptée jusqu'ici, ceci à la demande de la Commission européenne. La Commission avait début juillet demandé à la France de soumettre à la TVA "les billets d'entrée aux matches et autres manifestations sportives non soumis à l'impôt sur les spectacles", faute de quoi elle risquait d'être poursuivie dans la justice européenne. La mise en place de cette TVA à taux réduit "sera favorable aux clubs sportifs car ils se feront rembourser la TVA qu'ils payent eux au niveau de 20%", a souligné le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert lors du débat sur le projet de budget 2015. "Elle est donc complètement absorbable par les clubs qui n'ont pas besoin d'augmenter le prix du billet", a-t-il ajouté. En conséquence, les députés ont supprimé "l'impôt sur les spectacles sportifs" qui s'appliquait seulement dans certaines agglomérations et à des taux variables. Cet impôt était jugé injuste par les clubs professionnels de foot. L'Etat va mettre en place un dispositif pérenne afin de compenser les pertes de recettes pour les collectivités locales causées par la suppression de cet impôt, a précisé M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés maintiennent la taxe sur les activités polluantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017151942.insp69nd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont finalement maintenu vendredi la taxe générale sur les activités polluantes (TGAP), qui devait faire partie de la liste des petites taxes supprimées dans le projet de budget 2015. Prévue dans le projet de loi de finances, la suppression de cette taxe, qui pèse sur les installations classées pour la protection de l'environnement (ICPE) et rapporte près de 25 millions d'euros, aurait été malvenue à l'heure de la transition énergétique, a estimé la commission des Finances à l'origine de l'amendement voté en séance. Les députés ont également maintenu deux taxes qui devaient être supprimées, "la contribution aux poinçonnages" sur les bijoux (pour des raisons d'enregistrement des produits) et la "contribution aux revenus locatifs" dont le produit n'est pas si faible que ça, de l'ordre de 100 millions d'euros. Ils ont en revanche supprimé plusieurs autres petites taxes à faible rendement: la taxe sur les trottoirs, sur les appareils automatiques (5 euros par an pour chaque manège, machine à sous, flipper...) ou encore "la contribution de solidarité sur les graines oléagineuses".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garot (PS) épingle ses anciens collègues ministres qui règlent leurs comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017135147.yl4wdbrs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Guillaume Garot critique, dans une tribune parue vendredi dans Libération, ses anciens collègues ministres qui règlent leurs comptes dans des livres et autres interviews, jugeant qu'ils ne font qu'"alimenter le procès en tartufferie des politiques". "Entre le récit impudique et vengeur d'une ex-première dame et les règlements de comptes de certains anciens collègues du gouvernement, le lecteur avide de +révélations+ fracassantes, de confidences savamment distillées ou de contestations politiques de fond n'aura que l'embarras du choix. Mais le citoyen n'en sera que plus déboussolé et amer", écrit M. Garot, décidé à ne pas ajouter à "la confusion des mauvais sentiments", dans un clin d'oeil à une nouvelle de Stefan Zweig. Pour cet élu de Mayenne, "tous ces ouvrages ne font en effet qu'alimenter le procès en cynisme et en tartufferie des politiques" et "ces opus et interviews en tous genres" révèlent, "en tout cas pour la gauche, une évolution préoccupante de l'action politique: contester pour exister, balancer pour mieux briller, et surtout condamner aujourd'hui ce qu'on défendait hier". "La responsabilité, a fortiori en temps de crise, au moment où tant de citoyens doutent de l'action publique, nous impose à tout le moins la retenue, et même la décence", juge cet ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire, qui vient de se voir confier par Manuel Valls une mission sur la réduction du gaspillage alimentaire. La responsabilité, c'est aussi "le courage d'assumer ce que nous avons fait ensemble, avec Jean-Marc Ayrault puis Manuel Valls", lance-t-il à ses anciens collègues, regrettant que "les brouhahas de certains couvent les avancées pour tous de notre politique, qui devra montrer son efficacité contre le chômage, mais qui a déjà réhabilité l'école, reconnu la pénibilité dans les retraites, acté la fin du cumul des mandats, ouvert la transition énergétique, etc". Si cette responsabilité "n'empêche nullement le débat, elle exige néanmoins de dépasser certains réflexes individualistes, de sortir des petits calculs d'avant-congrès" car "lorsque viendra l'heure du choix pour les Français, en 2017, nous serons jugés collectivement", selon ce parlementaire. "Ne crachons pas sur ce que nous avons conduit ensemble et qui nous lie; car, si nous échouions, certains n'hésiteraient pas à aller cracher sur la tombe de la République", a conclu M. Garot, dans une référence à un roman de Boris Vian.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée rejette tous les amendements dont le gouvernement avait reporté le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017120732.rc2xuyf2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté vendredi tous les amendements au projet de budget 2015, touchant notamment au CICE, défendus par des socialistes frondeurs, des écologistes ou par le Front de Gauche pour lesquels le gouvernement avait demandé la veille le report des votes. Cinq de ces six amendements ont été repoussés nettement, un seul a été retoqué par un vote plus serré de 10 pour et 12 contre, selon les résultats des scrutins publics qu'avait demandé le groupe de la Gauche démocrate et république (à dominante Front de Gauche). Défendu jeudi soir en séance par Henri Emmanuelli et cosigné notamment par Benoît Hamon, Laurent Baumel ou Pierre-Alain Muet, l'amendement le plus étroitement rejeté est celui qui a amorcé la reprise des tensions dans la majorité autour de l'octroi d'aides jugées excessives aux entreprises au détriment des ménages. Pour "soutenir l'investissement et alléger le besoin en fonds de roulement des entreprises", cet amendement proposait un mécanisme d'amortissement accéléré pour certains biens d'un coût de 300 millions d'euros. La mesure devait être financée par une fraction des recettes tirées d'une modulation du CICE selon l'appartenance ou non des entreprises à des secteurs très exposés à la concurrence internationale, la réalisation d'une part conséquente du chiffre d'affaires à l'export ou un risque important de délocalisation. Observant que certains socialistes voulaient rouvrir le débat sur le CICE, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait notamment objecté que le crédit d'impôt était "une forme de ciblage sur les bas salaires et avait une connotation emploi" mais aussi que l'amendement "ne bénéficiera pas aux entreprises en difficulté, déficitaires". Après une suspension de séance et au vu notamment de la présence en nombre de frondeurs dans l'hémicycle, il avait annoncé que le gouvernement demandait la réserve de vote sur cet amendement pour éviter son adoption. Ce procédé pour repousser le vote à plus tard, contesté par plusieurs élus PS, a ensuite été utilisé sur un autre amendement touchant au CICE et cosigné par une quarantaine de socialistes, dont Aurélie Filippetti. Christian Eckert l'avait aussi demandé sur des amendements écolos visant à créer 50.000 nouveaux emplois aidés pour des jeunes ou à durcir la législation contre l'optimisation fiscale des entreprises, comme sur des amendements Front de Gauche pour s'attaquer davantage à la déductibilité des intérêts d'emprunt ou à la niche fiscale Copé sur la taxation des plus-values de cession de titres.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renonce à assujettir les oeuvres d'art à l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017114723.txzlrwyw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi en séance à assujettir les oeuvres d'art à l'Impôt de solidarité sur la fortune (ISF) dans le projet de budget 2015 alors qu'ils l'avaient pourtant fait en commission. L'Assemblée a rejeté par 18 voix contre 3 l'amendement porté par l'UDI qui visait à mettre fin à l'exclusion des oeuvres d'art de l'assiette de l'ISF. Pour le président du groupe centriste Philippe Vigier, à l'origine de l'amendement, "il s'agit d'encadrer des pratiques et un marché spéculatifs et en aucun cas de taxer la culture ou la création". "Vous nous dites que l'ISF est une mesure d'équité. Est-ce qu'exonérer les oeuvres d'art c'est une mesure d'équité ?" a-t-il lancé aux socialistes, opposés à l'amendement. Cette question est un débat récurrent des projets de loi de finances depuis la création de l'ISF en 1988. En 2012, Christian Eckert, alors rapporteur général au Budget, avait fait adopter par la commission des Finances un amendement similaire, qui avait ensuite été rejeté en séance, à l'initiative du gouvernement, après les protestations des professionnels du secteur. Celui qui est aujourd'hui secrétaire au Budget a expliqué qu'il avait alors "défendu un amendement qui n'était pas le même car il visait les oeuvres d'art supérieures à une certaine valeur (50.000 euros) et excluait celles portées à la connaissance du public". Surtout, il a estimé que le débat avait été tranché pour ce quinquennat en 2012 et qu'il y était donc aujourd'hui défavorable "au nom du gouvernement". Les socialistes présents se sont tous opposés à la mesure. Pour l'ancienne ministre de la Culture Aurélie Filippetti, comme pour le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche, cette mesure entraînerait "l'effondrement du marché de l'art en France" et remettrait en cause "la place de la France sur un marché mondial hypercompétitif". "Le marché international serait trop heureux de récupérer des oeuvres qui sont dans notre pays", a renchéri le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, pour une fois réconcilié avec le membre de l'aile gauche Pascal Cherki, pour qui "il ne faut pas décourager les achats privés". L'UMP a également voté contre, opposé à "un élargissement de l'ISF" alors qu'elle a demandé, en vain, sa suppression, dans d'autres amendements. Le président de la commission des Finances, l'UMP Gilles Carrez, a fait remarquer que "les arguments pour l'exclusion des oeuvres d'art plaidait également pour celle des biens professionnels", à laquelle s'oppose le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement refuse toute modification du crédit d'impôt recherche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017104038.3a74bfzs.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a refusé vendredi tout aménagement du crédit d'impôt recherche (CIR) demandé par certains députés de gauche qui estiment qu'il est devenu un outil d'optimisation fiscale pour les grandes entreprises. "Le crédit d'impôt recherche est le principal facteur d'attractivité de notre pays auprès des investisseurs étrangers. Le gouvernement ne souhaite pas bouger, pour des raisons de lisibilité, de signal politique", a déclaré le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert au quatrième jour de débat sur le projet de loi de finances pour 2015. Principale niche fiscale pour les entreprises, le CIR vise à encourager les dépenses de recherche et développement privées. Il couvre 30% de ces dépenses de jusqu'à 100 millions d'euros et 5% au-delà. La Cour des comptes avait dénoncé l'année dernière l'explosion de son coût ces dernières années, qui pourrait atteindre bientôt sept milliards d'euros, et avait jugé que l'évolution de la dépense des entreprises en recherche et développement n'évoluait "pas en proportion". Plusieurs députés Front de Gauche, écologistes et socialistes "frondeurs" ont défendu sans succès des amendements pour en encadrer la portée et redéployer l'argent économisé en faveur de la recherche publique, comme le réclame le collectif de chercheurs "Sciences en marche" qui manifeste vendredi à Paris mais aussi 660 directeurs de laboratoires scientifiques dans une récente lettre ouverte à François Hollande. "Le crédit d'impôt recherche est fétichisé, or c'est un outil technique. Je ne comprends pas cette crispation, qui protège-t-on ?", s'est agacé vendredi l'un des socialistes frondeurs et l'un des membres du collectif Vive la Gauche Laurent Baumel face au refus du gouvernement. "Nous protégeons l'attractivité de notre pays !", lui a répondu M. Eckert, très irrité qu'on puisse "insinuer qu'il protège quelqu'un". M. Eckert a reçu le soutien du chef de file des députés socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, pour qui "la stabilité du CIR est un enjeu de compétitivité et d'attractivité". Appui aussi de l'ancien ministre UMP du Budget Eric Woerth, qui a déclaré ne pas comprendre "pourquoi on s'attaquerait à ce qui marche alors que tellement de choses ne fonctionnent pas !" Début 2014, François Hollande avait promis aux chefs d'entreprises "le maintien jusqu'à la fin du quinquennat de toutes les des mesures qui incitent à l'investissement", dont le crédit impôt recherche.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 12:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modulation des allocations: les députés radicaux de gauche et écologistes partagés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017091133.ffap0n2u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche et écologistes sont partagés sur l'idée d'une mise sous conditions de ressources des allocations familiales, tout en se félicitant de l'abandon d'une réduction de certaines prestations aux familles, a-t-on appris vendredi auprès de leurs groupes. Les radicaux de gauche, dont le parti est en pleine discussion avec l'exécutif pour définir un "pacte de gouvernement", se sont réjouis dans un communiqué d'avoir été "entendus" sur le maintien de la majoration des allocations à 14 ans, et de la prime à la naissance au même montant à partir du 2e enfant. Le retrait de certaines mesures d'économies sur la branche famille de la Sécurité sociale était l'une des conditions posées à ce "pacte de gouvernement". "Alors que la branche famille est structurellement en situation d'équilibre, toucher à des allocations familiales en période de crise économique et budgétaire ne semblait pas être une option pertinente", a souligné le groupe des radicaux de gauche. Les députés PS ont finalement obtenu jeudi de l'exécutif que des baisses de prestations familiales, en particulier de la prime à la naissance, soient remplacées par une modulation des allocations selon le revenu. Sur cette modulation, les députés radicaux de gauche ont différents avis, a précisé une source parlementaire, ajoutant qu'une position commune pourrait être définie mardi prochain en réunion de groupe. Quant aux écologistes, ils n'ont pas non plus d'"avis unanime" sur la question, a indiqué le coprésident du groupe EELV François de Rugy à l'AFP: "Certains y sont favorables sous l'angle de la justice sociale, d'autres comme moi sont attachés à l'universalité et à l'égalité". "Nous sommes pour une remise à plat des prestations diverses et variées" aux familles et "la modulation ne peut être la seule réponse", d'après cet élu de Loire-Atlantique, qui se prononce par exemple à titre personnel pour des allocations familiales dès le 1er enfant.]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP): Valls "avant tout occupé à la mise en scène de sa sortie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141017064028.fxrf1t0n.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, chef du groupe UMP à l'Assemblée nationale, a estimé vendredi que Manuel Valls était "avant tout occupé à la mise en scène de sa sortie" et qu'il "cherch(ait) la bonne posture" pour quitter Matignon. "Il est avant tout occupé à la mise en scène de sa sortie. (...) Il cherche la bonne posture pour prendre un jour l'opinion publique à témoin en disant +voyez, moi je suis un réformateur. Le président de la République a peur des réformes et on ne peut pas travailler avec cette majorité+. Le bon prétexte, cela pourrait être le nouvel échec de la gauche aux cantonales de mars 2015", a déclaré M. Jacob dans un entretien accordé au Figaro. "Manuel Valls joue un jeu dangereux. Comme on dit dans le monde rural, +grand diseux, petit faiseux+. Quand il s'agit d'agir, il n'y a plus personne. Il a des accès d'autoritarisme lors des questions au gouvernement où il répond à la place de ses ministres qui, du coup, parlent à l'extérieur", a également déclaré le député de Seine-et-Marne. Le Front National est-il aux portes du pouvoir? "Non. Pour diriger le pays, il faut 289 députés. Le FN n'en a que deux. Même si François Hollande leur fait le cadeau de la proportionnelle, on sera loin du compte", a répondu M. Jacob. S'agissant de l'UMP, ce proche de Jean-François Copé prône de "revenir aux fondamentaux", à "ce que Jacques Chirac avait souhaité lors de sa création en 2002". "L'UDI et le Nouveau Centre n'ont pas vocation à rester à part. D'ailleurs, une majorité de centristes sont déjà à l'UMP".]]></description>
   <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 08:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: le CICE fait à nouveau monter la tension à l'Assemblée dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016221232.iyhtn3zj.html</link>
   <description><![CDATA[Le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) a fait monter une nouvelle fois la tension à l'Assemblée nationale jeudi soir, notamment à gauche, le gouvernement recourant même à la réserve des votes sur un amendement socialiste lors du débat sur le budget. C'est un amendement défendu par Henri Emmanuelli et cosigné par plusieurs députés, dont Benoît Hamon ou Pierre-Alain Muet, qui a mis le feu aux poudres. Pour "soutenir l'investissement et d'alléger le besoin en fonds de roulement des entreprises", ces élus PS proposaient un mécanisme d'amortissement accéléré pour certains biens d'un coût de 300 millions d'euros. La mesure serait financée par une fraction des recettes tirées d'une modulation du CICE selon l'appartenance ou non des entreprises à des secteurs très exposés à la concurrence internationale, la réalisation d'une part conséquente du chiffre d'affaires à l'export ou un risque important de délocalisation. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est montré opposé à cet amendement au motif notamment qu'il augmenterait "mécaniquement le coût du dispositif" et pourrait avoir des "effets d'aubaine pour de grands groupes". La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) s'y est aussi montrée défavorable. L'un des animateurs du collectif Vive la Gauche, Christian Paul, a jugé que s'opposaient "deux types de soutien aux entreprises: le CICE, qui s'exerce sans contrepartie, sans condition, sans ciblage, sans priorité à l'investissement, et ce dispositif de soutien direct a l'investissement". Observant que certains socialistes voulaient rouvrir le débat sur le CICE, M. Eckert a plaidé que ce crédit d'impôt était "une forme de ciblage sur les bas salaires et avait une connotation emploi" mais aussi que l'amendement "ne bénéficiera pas aux entreprises en difficulté, déficitaires". Le secrétaire d'Etat a alors demandé une suspension de séance. Furieux de l'initiative des frondeurs et craignant d'être mis en minorité dans l'hémicycle, selon un député PS, le gouvernement a évoqué son intention de réserver les votes sur l'amendement litigieux notamment. Après l'annonce dans l'hémicycle de ce report de vote à un moment ultérieur, l'UMP, dont certains élus ont renouvelé leurs critiques sur le CICE, a ironisé sur "une majorité ficelée par le gouvernement". Les frondeurs ont dénoncé "une procédure un peu exécrable" en contradiction avec la souveraineté du Parlement brandie par le gouvernement, d'autres socialistes comme Yann Galut, en désaccord avec l'amendement, critiquant un procédé "pas admissible". Soutenus par le communiste Nicolas Sansu, les défenseurs de l'amendement, dont l'aubryste Jean-Marc Germain, ont martelé que le débat sur le CICE restait légitime dans ce budget "sinon il sera trop tard". Dominique Lefebvre a notamment objecté que les conclusions d'une mission d'information parlementaire sur le CICE soulignaient l'importance de le stabiliser dans la durée, comme souligné auparavant par l'ancien président de la mission Olivier Carré (UMP). Présenté plus tard par Henri Emmanuelli et signé par une quarantaine de socialistes, dont l'ex-ministre Aurélie Filippetti, un autre amendement entend créer un crédit d'impôt ciblé sur l'investissement notamment des PME et financé à hauteur de 11 milliards d'euros via notamment une modulation du CICE. Une deuxième fois, le secrétaire d'Etat au Budget a demandé la réserve des votes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 00:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
