<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un député écologiste brandit le livre de Taubira à la tribune en plein débat sur la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205151227.qkjoobih.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Sergio Coronado a brièvement brandi vendredi depuis la tribune de l'Assemblée nationale le livre de l'ex-garde des Sceaux Christiane Taubira, "Murmures à la jeunesse", pour appuyer ses critiques de la mesure de déchéance de la nationalité. A la reprise des débats vendredi après-midi sur le projet de révision constitutionnelle, M. Coronado (EELV) a redit son opposition à l'ensemble du texte, notamment à son article 2 sur la déchéance. "Un pays doit être capable de se débrouiller avec ses nationaux, écrit dans un petit livre intitulé +Murmures à la jeunesse+ Mme Christiane Taubira", a déclaré cet élu des Français de l'étranger (Amérique latine et centrale), montrant l'ouvrage paru mardi. Reprenant "les mots" de l'ancienne ministre de la Justice, cet écologiste a aussi exprimé son "désaccord politique majeur" avec le principe de la déchéance. Elle "révulse un nombre important de parlementaires", et renvoie à l'extrême droite, a encore dénoncé M. Coronado, lui-même binational, Français et Chilien. Il est en principe interdit dans l'hémicycle de l'Assemblée d'utiliser tout document à l'appui de son propos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas: "la déchéance n'est pas un symbole, c'est un principe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205124240.ylw8gvni.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, a défendu vendredi les deux articles controversés du projet de révision constitutionnelle, clamant notamment que la déchéance de nationalité "n'est pas un symbole, c'est un principe" constatant "une déchirure définitive". Dans sa première intervention dans l'hémicycle depuis son entrée au gouvernement, l'ancien président PS de la commission des Lois a sèchement riposté, notamment avec "quelques éléments de droit", à l'écologiste Noël Mamère, qui a présenté une motion de renvoi en commission -rejetée par 116 voix contre 14-, et attaqué vivement les choix de l'exécutif. Sur l'inscription de l'état d'urgence dans la Constitution, M. Urvoas a plaidé que ce serait "protecteur pour les libertés individuelles" et source de sécurité juridique face aux "mesures dérogatoires prises" et qu'il y aurait le contrôle parlementaire pour s'assurer de l'absence de "débordements". Cet ancien enseignant de droit a aussi considéré qu'il y aurait une "incongruité" à ne pas graver dans la loi fondamentale ce régime d'exception, déjà utilisé à six reprises, alors que l'état de siège et les pleins pouvoirs y sont inscrits. Et ce proche de Manuel Valls d'affirmer qu'il n'y a "que des intérêts à mettre l'état d'urgence dans la Constitution". Quant à la déchéance de nationalité, qui fera l'objet d'un long débat dans lequel il interviendra sur les amendements, le ministre de la Justice a affirmé qu'à ses "yeux, la déchéance de nationalité n'est pas un symbole, c'est un principe qui va constater une déchirure définitive". Après avoir lancé que "ce sont les terroristes qui ont déchiré le contrat", le successeur de Christiane Taubira a affirmé que "le juge va acter ceux qui se vautrant dans l'ignominie n'appartiennent plus à la communauté nationale". Citant une formule du philosophe Pierre Fougeyrollas, M. Urvoas a fait valoir que "la Nation, c'est une émotion" et que, "parce que nous aimons la Nation, nous ne pouvons pas tolérer cette déchirure" du contrat avec la Nation. "La déchéance est simplement, et c'est beaucoup, un principe", a-t-il conclu. Evoquant "un débat nauséabond", M. Mamère a notamment lancé dans son intervention: avec la déchéance de nationalité, "vous êtes en train d'armer une bombe à fragmentation" visant de fait les binationaux. "De grâce, n'introduisez pas le ver raciste dans le fruit", a lancé le député écologiste de Gironde, mentionnant le soutien de l'extrême droite à la déchéance. "Il y a tellement d'excès, tellement d'insultes dans vos propos", lui a rétorqué Manuel Valls. "Vous ne souhaitez pas cette +union sacrée+, ce rassemblement" et "nous n'avons pas la même conception de la France", a-t-il cinglé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interventions des principaux orateurs des groupes politiques sur la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205123937.5rqncxpk.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les interventions des orateurs des principaux groupes politiques lors de la discussion générale sur le projet de loi de révision constitutionnelle vendredi matin à l'Assemblée nationale: - Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI: "Nous pensons qu'il est nécessaire que l'état d'urgence soit dans la Constitution et limité dans le temps. Les prolongations doivent rester dans une limite raisonnable de temps. Nous proposons que cette limite soit de quatre mois renouvelable. Il faut que notre Constitution prévoie qu'il n'y ait pas de dissolution pendant l'état d'urgence. Nous aurions intérêt à détacher l'article 1 sur l'état d'urgence de l'article 2 sur la déchéance pour qu'au moins la constitutionnalisation de l'état d'urgence puisse être adoptée". "L'article 2 ne nous paraît pas indispensable. On juge quelqu'un pour les crimes qu'il fait, on ne le juge pas pour son hérédité. Il y a une seule catégorie de Français (...) Le chemin que vous empruntez, M. le Premier Ministre, nous paraît accidenté et incertain". - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: "Notre conviction, c'est que notre Constitution ne devrait pas subir des modifications de pures circonstances, dont l'utilité n'est pas avérée ou qui pourraient être réglées par la loi ordinaire. Ni l'état d'urgence, ni la déchéance de la nationalité n'ont vocation à y figurer". "On ne bricole pas avec la Constitution, quand le contexte exige fermeté, détermination et exemplarité. L'efficacité doit être notre premier objectif, tant la menace terroriste reste prégnante". "Nos concitoyens n'ont rien à gagner et les terroristes rien à craindre de cette réforme constitutionnelle, symbole d'une République du repli, de la peur et du rejet, d'une République qui s'abaisse plutôt que de grandir (...) c'est en responsabilité que nous voterons résolument contre cette modification de notre Constitution". - Roger-Gérard Schwartzenberg, président du groupe à dominante PRG: "Montesquieu écrivait dans ses Considérations: +Les lois inutiles affaiblissent les lois nécessaires+ Cet article 2 sur la déchéance est devenu un encombrant, il faut donc s'en débarrasser (...) Si l'avant-projet de loi d'application reste en l'état, ce texte trouvera sa place dans un cabinet de curiosités juridiques". "Il serait évidemment difficile pour notre groupe de se déterminer d'emblée, d'entrée de jeu, vu les incertitudes qui demeurent. Nous le ferons donc au terme du débat et au vu des clarifications susceptibles d'intervenir". - Bruno Le Roux, président du groupe PS: "Le 16 novembre, tous ou presque, à Versailles, nous avons répondu à la demande d'unité nationale émise par le président de la République et au-delà par les Français (...) Cette réunion du Congrès nous engage, nous oblige et nous contraint". "Je sais que ce projet de loi constitutionnelle, dit de +protection de la nation+, bouscule des convictions de certains d'entre nous (...). Mais je sais aussi qu'au terme de notre débat, chacun devra en conscience prendre ses responsabilités". Sur la déchéance de nationalité visant "des crimes pas ordinaires", "si une majorité des trois cinquièmes est réunie au Congrès et il faudra qu'elle le soit, alors il sera inscrit dans la loi fondamentale que des individus portant une atteinte grave à la vie de la Nation peuvent se voir retirer la nationalité française". Mais il n'y aura pas, avec la réforme ni avec ses textes d'application, de "rupture d'égalité entre Français", ni "manquement à nos engagements internationaux", et il y aura "un progrès réel du droit" car "ce sera apprécié par un juge". - Philippe Houillon, au nom du groupe Les Républicains: "Nous pensions que la majorité approuvait évidemment les deux articles de cette réforme (...) mais très vite nous constations de lourdes dissensions au sein de la majorité qui, de semaine en semaine, ont laissé place à la confusion la plus totale. Le projet de loi de protection de la Nation ne devient-il un projet de loi pour rien?". "L'avant-projet de loi d'application ne manque pas de poser d'autres nombreuses questions". "Dans la situation confuse où vous nous avez amenés, nous attendons beaucoup de ce débat pour clarifier à peu près tout (...) En ce qui me concerne et cela n'engage que moi, je pense que les Français ont besoin d'autorité, pas de slogans (...) La Constitution n'est pas un outil de communication". parl-far/vm/nm]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls reproche à Duflot sa référence à Vichy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205103056.5q1x3o6b.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a reproché vendredi à la coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Cécile Duflot, d'avoir fait référence aux déchéances de nationalité utilisées par le régime de Vichy pour critiquer la révision constitutionnelle de l'exécutif. "Vichy, ce n'est pas la République. C'est une part de la France, et je rappelle mes mots, mais ce n'est pas la République. Ce n'est pas la République!" a lancé le Premier ministre dans sa réponse à la motion de rejet de la réforme présentée par l'élue EELV de Paris. "Et puisque vous-même, et vous avez parfaitement raison, vous disiez qu'il fallait sortir des quolibets, des approximations, des caricatures, je vous demande seulement, dans le rappel qui est fait de cette période sombre, de ne pas associer la démarche et la volonté du gouvernement et de quiconque dans cette Assemblée avec cette période que chacun d'entre nous ne peut pas supporter", a poursuivi M. Valls, sous les applaudissements. Mme Duflot, dans sa critique du texte gouvernemental, a rappelé que la déchéance de nationalité figurait certes dans la majorité des constitutions de la première République née après la Révolution de 1789. Mais "c'est oublier que le dernier régime à l'avoir massivement utilisée fut le régime de Vichy", a fait valoir la dirigeante écologiste, déclenchant des huées chez les socialistes notamment. "Il ne s'agit pas ici de faire des parallèles hasardeux. Que cela vous plaise ou non, il s'agit ici, de rappeler un traumatisme", a-t-elle plaidé. Sous Vichy, Juifs, homosexuels, sympathisants communistes ou socialistes ont été visés par une campagne de déchéance de nationalité française, de façon discrétionnaire, selon des historiens interrogés par l'AFP. Au final, 15.000 individus perdront leurs papiers français, dont 40% de juifs, qui seront rendus encore plus vulnérables face à la "Solution finale". Mme Duflot a également affirmé qu'"à la Libération, ceux qui ont reconstruit notre pays n'ont voulu que la création d'un crime d'indignité nationale, et d'une peine associée, préférée à la déchéance. C'est la vérité historique". Or, 523 déchéances de nationalité, pour l'essentiel des collaborateurs binationaux, ont été prononcées entre 1945 et 1967, selon des historiens consultés par l'AFP dans le cadre du débat sur la mesure controversée. parl-map/glr/jag]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face au terrorisme, les Français demandent "une unité sans faille" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205085947.stt2vzhl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a estimé vendredi que face à la menace du terrorisme, les Français réclamaient "une unité sans faille", dans son discours défendant le projet de révision constitutionnelle à l'Assemblée nationale. "Ce que nous réclament les Français, c'est de tout faire pour leur protection, ce qu'ils nous demandent, c'est l'unité, une unité sans faille", a déclaré le chef du gouvernement venu défendre lui-même devant les députés un texte très controversé. "Cette exigence d'unité, d'unité nationale, était au coeur des décisions prises dans la nuit même du 13 novembre: état d'urgence, rétablissement du contrôle aux frontières, mobilisation immédiate de nos forces de sécurité, de nos armées, et de la Justice", a décrit M. Valls. Evoquant les plus de "2.000 Français ou individus résidant en France impliqués dans les seules filières syro-irakiennes", il a estimé que "la lutte contre cette radicalisation sera(it) l'affaire d'une génération". "La France est une cible. Elle n'est pas la seule", a-t-il poursuivi, citant les récents attentats à Bamako, Istanbul, Djakarta ou Ouagadougou. parl-lum/vm/gf]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jean-Marie Le Pen compare la binationalité à la bigamie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205082042.ruaqhesy.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Pen, ancien président et cofondateur du Front national, a estimé vendredi "qu'il faut supprimer la double nationalité", qui "ressemble un peu à la bigamie dans le mariage", selon lui. Interrogé sur Sud Radio et Public Sénat sur la question de la déchéance de la nationalité, M. Le Pen a indiqué que s'il était parlementaire il ne voterait pas ce texte. "Je ne voterai pas ce texte parce que je le trouve à la fois inutile et par conséquent nuisible. En revanche je pense qu'il faut aller à la source et non pas à la sortie. Il faut supprimer la double nationalité, qui est en effet un élément d'équivoque qui ressemble un peu à la bigamie dans le mariage", a-t-il déclaré. "Si j'étais parlementaire je voterais contre, parce qu'il me semble que c'est une manoeuvre présidentielle de M. Hollande pour essayer de piéger la droite sur le chantage +si vous ne la votez pas vous risquez de passer pour des soutiens de Daech+ ce qui est ridicule", a encore dit Jean-Marie Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 09:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Le Roux (PS) appelle les députés à "être à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205075833.3dd25f0i.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée Bruno Le Roux a appelé vendredi les députés à "être à la hauteur", juste avant l'ouverture du débat sur la révision constitutionnelle, faute de quoi le jugement des Français serait "terrible". "Je vais ce matin dans le débat, avec le Premier ministre, nous allons demander aux députés d'être à la hauteur et de réagir, même si nous sommes au début de février, comme s'ils étaient à la fin du mois de novembre dernier, avec le même sentiment de gravité, le fait de répondre à une situation où notre pays est en guerre", a déclaré M. Le Roux sur RTL. "Il faut tenir l'engagement du président de la République, garant de nos institutions", à protéger les Français, a-t-il martelé alors que la question de la déchéance de nationalité déchire la gauche. "Dans l'article 34 de la Constitution, il est nécessaire de mettre la simple phrase, la simple phrase que nous allons ajouter, c'est que on peut être déchu de la nationalité française quand on a fait des actes terroristes contre son pays", a-t-il précisé. Le patron des députés socialistes a dit regretter "que l'on ait pu laisser penser" que le texte "pouvait s'adresser à des binationaux, que l'on ait créé de la confusion". "Comment créer de la confusion quand on répond au terrorisme? Et donc en laissant faire cela, oui, je pense que nous avons failli. Je pense que nous n'avons pas donné (...) le contenu à ce débat qui était à la hauteur de la situation et il faut nous ressaisir aujourd'hui". "Parce que les Français, quand ils vont regarder les débats à l'Assemblée nationale, ils en tiendront compte sur les jugements qu'ils porteront sur ce que nous avons fait, dans les prochaines semaines, dans les prochains mois", a-t-il averti. "Je n'annonce pas de déroute de la gauche", a-t-il ajouté, relancé par le journaliste. "Je dis que le jugement de nos concitoyens sur nos débats et sur la hauteur de nos débats sera terrible si demain nous avons à répondre à une nouvelle situation d'urgence et si nous n'avons pas su leur donner ce sentiment que nous avons fait en sorte de les protéger. Et la protection, en démocratie, c'est aussi l'unité nationale dans ces moments".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 08:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le retour de l'apprentissage à 14 ans rejeté par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204221046.is4fvua3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi soir une proposition de loi du député LR Christian Estrosi pour permettre l'apprentissage dès 14 ans (et non 16 ans) en alternance et développer celui-ci au niveau régional. Le président de la région Paca voulait revenir à la possibilité d'entrer en apprentissage dès 14 ans, mesure abrogée en 2013 par le ministre de l'Éducation Vincent Peillon qui avait considéré que tous les élèves devaient au moins finir le collège pour acquérir le socle commun de connaissances. "C'est en effet vers l'âge de 14 ans que plusieurs milliers de jeunes décrochent du système scolaire après un absentéisme plus ou moins long (...) Offrir à ces jeunes la possibilité de choisir dès 14 ans une filière de réussite leur permettrait de rester dans le système scolaire et d'acquérir une formation plus concrète et professionnalisante", a plaidé celui qui est toujours député-maire de Nice. M. Estrosi souhaitait aussi "confier à la région le pilotage de l'ensemble des établissements de formation professionnelle initiale, que celle-ci s'effectue par la voie de l'apprentissage ou par celle de l'enseignement secondaire professionnel". À terme, il souhaite "encourager la fusion des centres de formation d'apprentis (CFA) et des lycées professionnels". Défendant la motion de rejet de cette proposition, la socialiste Monique Iborra a déploré la "mauvaise foi" de M. Estrosi alors que l'apprentissage est devenue une priorité gouvernementale. Quant au développement de l'apprentissage à l'échelon régional, "rien ne vous empêche de le faire. Vous êtes maître à bord concernant la mise en oeuvre de la politique d'apprentissage", lui a lancé Mme Iborra. L'apprentissage à 14 ans serait "contreproductif" car cela "induirait des ruptures précoces", a-t-elle jugé, en rappelant qu'on pouvait faire du pré-apprentissage dès 15 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 23:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: Larcher critique vivement le refus des députés socialistes de débattre d'une proposition de loi du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204190350.ro6s111h.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a vivement critiqué les députés socialistes qui ont rejeté en bloc jeudi, sans débat, la proposition de loi en faveur de la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire adoptée par la Haute Assemblée en décembre. Dans un communiqué, il "regrette et dénonce cette attitude, au moment où les agriculteurs traversent de très graves difficultés". "L'avenir de l'agriculture française vaut mieux qu'une obstruction partisane de principe", ajoute-t-il. "Ce n'est pas en refusant le débat qu'on va apaiser le désespoir et la colère de nos agriculteurs et construire un futur à l'agriculture". Il assure que lors du retour du texte au Sénat, où la droite est majoritaire, "nous prendrons nos responsabilités, en étant à l'écoute des acteurs, car il est impensable pour moi que nous abandonnions ainsi nos agriculteurs et la filière agroalimentaire". "Il y a urgence et il faut que le gouvernement ait enfin un dialogue constructif avec le Sénat", ajoute l'élu des Yvelines. Le texte prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 20:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rejette une proposition de loi LR sur la sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204163808.ouhyzte2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des Républicains qui visait à renforcer les moyens d'action des forces de l'ordre, notamment en matière d'usage des armes, le gouvernement et le groupe socialiste renvoyant au projet de réforme de la procédure pénale. Dans un hémicycle clairsemé, le groupe socialiste a fait voter par 14 voix contre 12 une motion de rejet préalable du texte, qui avait déjà été retoqué en commission des Lois, mettant fin aux débats avant l'examen des articles et amendements. La proposition pour "élargir les capacités d'intervention des forces de l'ordre", portée par le député Eric Ciotti, spécialiste de ces questions au groupe LR, prévoyait d'étendre le cadre légal de l'usage des armes, d'autoriser le port d'arme en dehors du service ou encore d'assouplir les règles encadrant les contrôles d'identité ainsi que les fouilles de véhicules et de bagage. "Notre pays est aujourd'hui confronté à un niveau d'insécurité extrêmement élevé. Je pense naturellement à la menace terroriste et aux attentats qui ont tragiquement ponctué l'année 2015", a déclaré l'élu des Alpes-Maritimes devant les députés. Il a mis en avant le fait que "11 policiers ont été tués en service en 2014" et fait état d'une augmentation de "40% des violences à l'encontre des policiers et des gendarmes au cours des six dernières années". "Nous leur devons reconnaissance, mais aussi une protection", a-t-il fait valoir. Le secrétaire d'Etat chargé des Sports, Thierry Braillard, qui remplaçait le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, a indiqué que le gouvernement partageait "le souci de renforcer, dans le strict respect du droit, la sécurité et les marges d'intervention des policiers et des gendarmes", mais a renvoyé à la réforme pénale présentée mercredi en Conseil des ministres, qui prévoit notamment l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense. Ce texte sera débattu dès le 1er mars à l'Assemblée. Mais M. Ciotti, qui a obtenu le soutien dans l'hémicycle de l'UDI et de Marion Maréchal-Le Pen (FN) sur son texte examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire), a estimé que les mesures prévues dans le cadre de cette réforme apparaissaient "notoirement insuffisant(es) au regard du contexte et de la menace", jugeant notamment le dispositif trop restrictif en matière d'usage des armes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: l'Assemblée rejette une proposition de loi LR sur la compétitivité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204153352.hg5ungc8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi Les Républicains, soutenue par l'UDI, mais aussi par des manifestants en Bretagne, sur la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire, la majorité lui préférant ses réponses engagées ou annoncées à la crise. Après plus de trois heures et demie de discussion dans un hémicycle plus garni qu'à l'accoutumée un jeudi, le PS a fait voter une motion de rejet préalable du texte (53 contre 37), dont les articles et les amendements n'ont donc pas été débattus. "La ferme France brûle" et "la majorité (...) botte en touche", a protesté Philippe Gosselin (LR), tandis que Thierry Benoît (UDI) a regretté que la proposition de loi soit ainsi "renvoyée dans les cordes", alors même que son groupe avait voté la loi d'avenir pour l'agriculture. Le PRG Alain Tourret a parlé de "faute", déplorant que "la gauche utilise les mêmes artifices que la droite" auparavant. La proposition de loi, adoptée en décembre au Sénat, où droite et centre sont majoritaires, prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Sur fond de manifestations et à l'approche du salon de l'agriculture, députés de droite et de gauche, notamment du grand Ouest, se sont retrouvés sur le constat de la gravité d'une crise multifacettes, et de la "désespérance" mêlée de "colère" des agriculteurs. "Est-ce que nous ne vivons pas dans l'agriculture ce qu'a vécu il y a quelques années la sidérurgie", a demandé Marc Le Fur (LR, Côtes-d'Armor). "En 2015, le suicide a emporté plus de vies d'agriculteurs que le groupe État islamique le 13 novembre", a lancé Jacques Lamblin (LR, Meurthe-et-Moselle). Jean Lassalle (MoDem, Pyrénées-Atlantiques) a évoqué son "propre frère" à la tête d'un troupeau de brebis laitières et ses "20 heures de travail par jour pour gagner moins que le Smic". Mais le désaccord a prévalu entre les deux camps sur les réponses, voire les "modèles" d'agriculture. Des élus écologistes et le Front de gauche ont ainsi déploré l'impact d'"orientations" depuis des années en France et en Europe pour "produire toujours plus à bas prix" et la "libre concurrence". Mis sur le gril, comme depuis plusieurs semaines, par l'opposition, le ministre de l'Agriculture a justifié principalement le désaccord avec le texte par le fait qu'il gageait des baisses de cotisations sociales avec des hausses de TVA et de CSG ou qu'il était en partie contraire à la règlementation européenne ou à la Constitution. Affichant un "état d'esprit constructif" et évoquant un accord de fond avec "certaines propositions", Stéphane Le Foll a annoncé, entre autres, un prochain décret, qui sera soumis en commission, étendant l'étiquetage de l'origine aux produits transformés, ou assuré que la future loi "Sapin 2" comprendrait une mesure pour "éviter que des contrats entre agriculteurs et industrie laitière soient ensuite marchandisés" (non cessibilité). Critiquant une proposition de loi "en trompe-l'oeil", certains socialistes ont objecté qu'elle entraînerait de "nouvelles usines à gaz", "brouillerait les exigences envers Bruxelles" et "augmenterait les impôts des Français". Ils ont pointé une part de responsabilité de la droite dans son soutien passé à "la dérégulation (suppression des quotas laitiers ou loi LME par exemple)". Et dans un communiqué commun, les élus PS bretons ont aussi plaidé pour accélérer la simplification administrative ou l'octroi d'aides d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 16:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: le Front de gauche présente une proposition de loi pour plus de régulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204131440.8dclpn9i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche a présenté jeudi une proposition de loi "pour garantir les prix d'achat aux agriculteurs" en régulant davantage le secteur, notamment par un "encadrement des prix", au moment même où était débattu un autre texte Les Républicains dans l'hémicycle. Au cours d'une conférence de presse, le chef de file des députés du groupe, André Chassaigne, a estimé que la proposition de loi LR, qui a au final été rejetée, n'était "pas satisfaisante", parce qu'elle s'inscrit dans une logique libérale et est axée notamment sur une baisse des charges, alors que "laisser croire qu'on va solutionner avec la compétitivité, c'est la course sans fin". "C'est sûr que la solution, c'est plus de régulation. On ne sortira pas de la crise si on ne régule pas", a-t-il affirmé, estimant qu'il y a "urgence" face à "une telle angoisse, un tel drame dans le monde agricole". La proposition vise notamment à "définir avec précision par production et par région, le coût d'un produit et ce qu'il faut payer à un producteur pour qu'il puisse vivre de son travail", a expliqué le responsable du Front de gauche. Il a précisé que l'idée était de mettre en place une négociation annuelle pour "aboutir à la définition d'un prix plancher", à l'image de ce qui se fait, selon lui, au Québec sur les prix du lait. La proposition entend aussi "réguler les taux de marge sur l'ensemble de la filière", en mettant en place un "coefficient multiplicateur" qui créé "un lien mécanique entre les marges et le prix payé au producteur", une disposition qui existe déjà dans le code rural pour les fruits et légumes et peut être enclenchée à la demande du ministre, a-t-il expliqué. Le texte prévoit aussi de rendre obligatoire l'indication du pays d'origine pour les produits agricoles. Cette proposition de loi pourrait être débattue, dans une version sans doute raccourcie, dans le cadre d'une journée réservée au groupe (niche parlementaire) fin mai.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles manifestations agricoles en Bretagne pour soutenir une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204131426.qt1ly4vo.html</link>
   <description><![CDATA[Des éleveurs bretons ont repris leurs actions de protestation jeudi contre la faiblesse des cours de leurs produits, bloquant des grandes surfaces et déversant des gravats dans le centre de Dinan (Côtes-d'Armor), afin de soutenir une proposition de loi Les Républicains sur la compétitivité agricole discutée au même moment à l'Assemblée nationale. En milieu de journée, une trentaine de tracteurs bloquaient le centre-ville de Dinan, alors que trois bennes de gravats étaient déversées devant le centre des impôts de la ville, a rapporté un photographe de l'AFP. Dans la matinée, les accès à un hypermarché Leclerc à Vannes (Morbihan) et à un supermarché Carrefour à Dol-de-Bretagne (Ille-et-Vilaine) ont été bloqués dans le calme par plusieurs dizaines d'agriculteurs venus à bord de quelques tracteurs, ont constaté des photographes de l'AFP. Les manifestants laissaient passer les clients venus faire leurs courses à pied, avant d'entrer à leur tour dans ces grandes surfaces afin de contrôler les prix de vente des produits alimentaires, particulièrement de la viande. Les éleveurs en colère entendent soutenir le texte discuté jeudi à l'Assemblée "qui va dans le bon sens pour retrouver du prix et de la compétitivité", a déclaré à l'AFP l'un des manifestants de Dol-de-Bretagne, Yannick Frain, de la FDSEA d'Ille-et-Vilaine, qui attend que "le gouvernement bouge". Cette proposition de loi, adoptée en décembre par la majorité de droite du Sénat, prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Rejeté en commission à l'Assemblée nationale, le texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR) n'a guère de chance d'être adopté par la majorité socialiste. dm-ft-bar/er CARREFOUR]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: déchéance mais aussi langues régionales ou vote des étrangers dans les amendements à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204125725.mfe6lsld.html</link>
   <description><![CDATA[Le volet du projet de révision constitutionnelle sur la déchéance de nationalité a suscité près de la moitié des 200 amendements en vue du débat à l'Assemblée, qui portent aussi sur le droit de vote des étrangers, la laïcité ou les langues régionales. Le gouvernement n'a déposé à ce stade qu'un seul amendement réécrivant ce fameux article 2 sur la déchéance de nationalité, pour supprimer toute référence à la binationalité. Signe que cet article reste la principale pomme de discorde: des députés de différents groupes (écologiste, LR, UDI, PS) ainsi que l'élu d'extrême droite Gilbert Collard ont déposé 34 amendements pour le supprimer. Au total, selon un décompte jeudi de l'AFP, 62 socialistes sont signataires de tels amendements. Au-delà des frondeurs et de la sensibilité de Karine Berger figurent l'ancienne ministre Delphine Batho, la vice-présidente de l'Assemblée Laurence Dumont, et encore la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton. La palme de l'exposé des motifs revient à Denys Robiliard (PS): "Parce que la France c'est l'égalité". De nombreux socialistes proposent aussi des formules alternatives, tel Olivier Faure avec une peine de "déchéance nationale" (76 signataires) ou Yann Galut avec une "indignité nationale". Des écologistes suggèrent également une "déchéance de la citoyenneté française". Parmi les rares amendements de députés LR, l'un entend à l'inverse étendre la possibilité de déchéance de nationalité au conjoint (Paul Salen), un autre veut faciliter l'expulsion du territoire des personnes déchues (Pierre Lellouche). L'UDI suggère notamment une simple peine d'indignité nationale en cas de délit terroriste, et l'interdiction de retour sur le territoire après un séjour sur "un théâtre d'opérations de groupements terroristes". Comme annoncé, le Front de Gauche, qui récuse le principe même de cette révision, n'a déposé aucun amendement. L'article 1er du projet de révision, qui vise à constitutionnaliser le régime de l'état d'urgence, fait l'objet de 11 amendements de suppression (écologistes, quelques PS et LR, dont Bernard Debré, fils de Michel Debré, un des rédacteurs de la Constitution de 1958). Préciser les conditions du déclenchement de l'état d'urgence, le contrôler, limiter sa durée: les propositions sont fournies, dont celle du rapporteur Dominique Raimbourg (PS) de faire intervenir le Conseil constitutionnel pour donner son avis à intervalle régulier. Enfin, le texte donne l'occasion à des députés socialistes de revenir à la charge sur la ratification de la Charte européenne sur les langues régionales, ou sur la promesse de François Hollande d'un droit de vote pour les étrangers aux élections locales (amendement de Benoît Hamon notamment). En outre des socialistes et MRC (ex-chevènementistes) veulent supprimer le mot "race" de la Constitution, et Delphine Batho y inscrire une "charte de la laïcité". Les marottes de certains députés sont également au menu: "racines chrétiennes" de la France pour Jean-Frédéric Poisson (LR), Corse pour Paul Giacobbi (radicaux de gauche)... Sans oublier le souhait d'une poignée de supprimer l'article 40 de la Constitution limitant le pouvoir d'initiative des parlementaires en matière financière, ou l'article 49-3 qui permet au gouvernement de faire passer un texte de loi sans vote.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des agriculteurs bloquent des grandes surfaces en Bretagne pour soutenir une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160204094418.cqjkjbu9.html</link>
   <description><![CDATA[Des éleveurs ont entrepris jeudi de bloquer des grandes surfaces en Bretagne, afin de soutenir une proposition de loi Les Républicains sur la compétitivité agricole discutée au même moment à l'Assemblée nationale. Les accès à un hypermarché Leclerc à Vannes et à un supermarché Carrefour à Dol-de-Bretagne (Ille-et-Vilaine) étaient bloqués dans le calme par plusieurs dizaines d'agriculteurs venus à bord de quelques tracteurs, ont constaté des photographes de l'AFP. Les manifestants laissaient passer les clients venus faire leurs courses à pied. Les éleveurs en colère entendent soutenir le texte discuté jeudi à l'Assemblée "qui va dans le bon sens pour retrouver du prix et de la compétitivité", a déclaré à l'AFP l'un des manifestants de Dol-de-Bretagne, Yannick Frain, de la FDSEA d'Ille-et-Vilaine. "On attend beaucoup que le gouvernement bouge", a-t-il lancé. La proposition de loi, adoptée en décembre par la majorité de droite du Sénat, prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Rejeté en commission à l'Assemblée nationale, le texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR) n'a guère de chance d'être adopté par la majorité socialiste. dm-ft-bar/gf CARREFOUR]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Feb 2016 10:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
