<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 14:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mélenchon défend sa "position paradoxale" sur la GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615120015.a8t14bj8.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon se dit opposé à la GPA (gestation pour autrui), mais favorable à continuer à reconnaitre les enfants nés d'une GPA à l'étranger, "une position paradoxale mais je n'ai pas trouvé mieux", explique-t-il mardi dans le journal Têtu. Le candidat de la France Insoumise à l'élection présidentielle est aussi favorable à l'ouverture de la PMA (procréation médicalement assistée) pour toutes les femmes - "évidemment" dit-il - mais il "ne sous-estime pas la difficulté que certains ont à entendre" cela. "Il ne suffit pas d'avoir gagné politiquement, nous avons intérêt à déminer ces sujets", ajoute-t-il. L'Assemblée nationale a adopté pour la troisième fois la semaine dernière le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de la PMA pour les couples de femmes et les femmes seules, malgré la vive opposition d'élus de droite. Le Sénat, hostile aux principales mesures du projet de loi, va l'examiner une ultime fois le 24 juin, avant de laisser le dernier mot à l'Assemblée le 29 juin. Mais concernant la GPA, "je sais qu'elle est déjà accessible aux plus riches, à l'étranger. j'y suis opposé", poursuit Jean-Luc Mélenchon. "Je ne crois pas à une GPA éthique et bénévole. Je ne peux pas être d'accord avec l'idée qu'une personne soit un instrument de production, et j'ai la certitude que la GPA crée forcément des situations d'exploitation de femmes", insiste-t-il. Même si le statu quo "est bancal", convient-il, "je le maintiendrai tout en continuant de reconnaitre les enfants nés d'une GPA à l'étranger", explique le député. "Je suis donc conscient de tenir une position paradoxale, mais je n'ai pas trouvé mieux", renvoyant "ceux qui font des parcours de GPA à leur responsabilité morale. Comme moi-même j'assume une contradiction par devoir moral".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Handicapés en couple: pression sur les députés pour l'examen de l'épineuse "déconjugalisation" de l'AAH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615111635.hv7vws77.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés examineront jeudi le sensible calcul de l'Allocation adulte handicapé (AAH), avec un front commun des oppositions contre le gouvernement, LREM et son allié Modem qui veulent continuer à prendre en compte les revenus du conjoint. La mesure, qui prévoit d'individualiser l'aide, est au coeur de la proposition de loi portant "diverses mesures de justice sociale" débattue dans l'hémicycle en matinée, dans le cadre d'une "niche" du groupe communiste. En commission mercredi dernier, gouvernement, LREM et Modem ont détricoté le projet de réforme de l'AAH, une allocation versée sous conditions de ressources d'un montant maximal de 903,60 euros. Les partisans d'une "déconjugalisation" de l'AAH, c'est-à-dire sans tenir compte des revenus du conjoint, espèrent un revirement jeudi dans les votes sur ce sujet, qui touche à la "conscience individuelle", comme le rappelle le député communiste Stéphane Peu, co-rapporteur. Initié par le groupe Libertés et territoires, le texte avait été voté par l'Assemblée une première fois en février 2020, contre l'avis du gouvernement et de la majorité. En mars, le Sénat à majorité de droite a également donné son quitus. De LFI à LR, la mesure a le soutien de toutes les oppositions et jusque chez Agir, pourtant composante de la majorité parlementaire. Elle est également soutenue par le monde du handicap qui s'est livré à un intense lobbying auprès des parlementaires. Dimanche, environ 200 personnes se sont rassemblées à Paris pour réclamer que l'AAH ne soit plus assujettie aux revenus du partenaire. "A partir de 2.000 euros de revenus pour le conjoint, on n'a plus droit à l'AAH, explique Pascale Ribes, présidente de APF France Handicap. Les ressources d'un conjoint ne font pas disparaître le handicap et on est ainsi à la merci de son compagnon." - "Prix de l'amour" - "Vivre en couple ou être indépendant financièrement: voilà le choix que le système actuel impose aux personnes handicapées. Ce +prix de l'amour+ (...) nous paraît inacceptable", tance Stéphane Peu. "La proposition de loi pose une bonne question" mais "y apporte une réponse inappropriée", fait au contraire valoir Michèle de Vaucouleurs (MoDem). Pour gouvernement et majorité, la "déconjugalisation" de l'AAH remettrait en cause la base même sur laquelle est construite la solidarité nationale, puisque la situation conjugale est prise en compte dans le calcul de tous les minima sociaux et dans le système fiscal. "Si on déconjugalise une aide, pourquoi ne pas toutes les déconjugaliser? Il y a aurait des conséquences en cascade", résume une source parlementaire LREM. Une analyse que contestent les partisans d'un nouveau mode de calcul. "L'AAH et les minima sociaux ne dépendent pas du même code! On n'a pas à la comparer avec le RSA", s'insurge Jeanine Dubié, co-rapporteure (Libertés et Territoires). Créée en 1975, l'AAH est destinée à compenser l'incapacité de travailler. Elle est versée sur des critères médicaux et sociaux. Elle compte aujourd'hui plus de 1,2 million de bénéficiaires, dont 270.000 sont en couple, pour une dépense annuelle d'environ 11 milliards d'euros. En commission, toute avancée pour les allocataires de l'AAH en couple n'a pas été balayée. Les députés ont voté le principe d'un abattement forfaitaire de 5.000 euros sur les revenus du conjoint. Plus de 60% des 150.000 couples dont le bénéficiaire de l'AAH est inactif conserveraient ainsi leur AAH à 903 euros, au lieu de 45% des couples aujourd'hui. "C'est une manoeuvre dilatoire", attaque M. Peu. "Pour que le texte entre en vigueur, il faut que l'Assemblé vote conforme le texte voté au Sénat. Si ce n'est pas le cas, il repartira à la navette entre les deux chambres et l'évolution ne verra jamais le jour sous la mandature", redoute-t-il. Côté LREM, on rétorque que les avancées votées en commission seraient reprises dans le prochain budget de la Sécurité sociale. Et on regarde aussi le calendrier. Avant les départementales et les régionales, les oppositions cherchent à "coincer le groupe LREM en nous faisant apparaître comme moins-disant", constate une source chez les "marcheurs", qui rappelle que l'AAH a déjà augmenté de 100 euros au cours de la législature.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme, budget, enfance: juillet chargé au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210615103359.g4oqa8th.html</link>
   <description><![CDATA[Assemblée et Sénat auront à examiner en juillet un budget rectificatif, les projets de loi contre le séparatisme, contre les actes de terrorisme, contre les inégalités mondiales et encore pour les enfants placés, selon un décret de convocation en session extraordinaire publié mardi. La pause estivale devrait démarrer vers le 22-23 juillet, a indiqué le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau en réunion des députés LREM. Cet ordre du jour chargé va démarrer côté Palais Bourbon avec la fin de la nouvelle lecture du projet de loi "confortant le respect des principes de la République et de lutte contre le séparatisme". Puis du 6 au 8 juillet, les députés se pencheront sur le projet de loi visant à améliorer le sort des mineurs confiés à l'Aide sociale à l'enfance, porté par le secrétaire d'Etat Adrien Taquet. Du côté du Palais du Luxembourg, c'est le projet de loi relatif à la différenciation, la décentralisation et la déconcentration qui devrait être au menu début juillet. Les parlementaires devraient connaître une nouvelle session extraordinaire à partir de mi-septembre, avec notamment côté Assemblée ce projet de loi sur la décentralisation en première lecture ou bien le retour du projet de loi climat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jun 2021 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi climat: au tour du Sénat de se mettre au vert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210612080011.3rph6kzq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite se saisit lundi après l'Assemblée nationale du tentaculaire projet de loi climat, inspiré des travaux de la Convention citoyenne (CCC) voulue par Emmanuel Macron, mais critiqué pour son manque d'ambition. Constellation de rapporteurs, au nombre de 10 avec les rapporteurs pour avis, myriade d'amendements, près de 700 adoptés en commission, plus de 2.000 déposés en séance publique... les sénateurs s'engagent dans un examen en première lecture à marche forcée jusqu'au vote sur l'ensemble du texte prévu le 29 juin. Porté par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, le projet de loi "climat et résilience" traduit une partie des 146 propositions de la CCC qu'avait retenues Emmanuel Macron, de la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train à l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Il doit être validé définitivement fin 2021 et être complété par un volet constitutionnel afin d'inscrire le climat dans la Loi fondamentale. Mais le Premier ministre Jean Castex accuse la chambre haute d'avoir "abaissé" cette ambition-là. Le Sénat répond en affirmant vouloir "rehausser les ambitions environnementales" du gouvernement sur ce projet de loi "climat et résilience" à l'étude, et "rendre crédibles les engagements européens de la France", souligne le président centriste de la commission de l'Aménagement du territoire Jean-François Longeot. Le texte devait permettre à la France d'atteindre les objectifs qu'elle s'est fixés en application de l'Accord de Paris (réduction des émissions de gaz à effet de serre de 40% d'ici 2030 par rapport à 1990, neutralité carbone d'ici 2050). Des objectifs revus à la hausse en avril au niveau européen (réduction d'au moins 55% en 2030). Mais les écologistes comme plusieurs instances telles le Haut Conseil pour le climat (HCC) ou le Conseil économique, social et environnemental (Cese) jugent que le compte n'y est pas. Le Sénat devrait marquer le coup en adoptant en séance un amendement visant à créer un article préliminaire au projet de loi, selon lequel "la France s'engage à respecter les objectifs" en cours de révision au niveau européen. - "Trait d'union" - Les sénateurs ont dessiné en commission les grandes directions vers lesquelles ils entendent faire évoluer ce texte "perfectible": "réconcilier les transitions écologique, économique et sociale", "fixer un cap clair pour engager durablement notre économie dans la transition bas carbone", et encore "faire le trait d'union entre la vie quotidienne des Français, (...) notre modèle économique et nos engagements climatiques internationaux et européens". Transports, logement, consommation... Pour la rapporteure Marta de Cidrac (LR), "il était important de ne pas perdre de vue que ce texte touche essentiellement nos concitoyens dans leur quotidien". Plusieurs articles ont été réécrits, par exemple pour déployer plus rapidement l'affichage environnemental. L'article créant le délit d'"écocide" a été "clarifié". Le terme même d'"écocide" a été abandonné, pour le réserver au droit international. Le volet rénovation énergétique des logements a été enrichi, sous l'impulsion de Dominique Estrosi-Sassone (LR), avec notamment la disparition programmée des logements de classe D en 2048. Parmi les autres mesures notables adoptées en commission: coup de pouce à la vente en vrac, baisse du taux de TVA à 5,5% pour les billets de train, création d'un chèque alimentaire et nutritionnel, interdiction dès 2023 des climatiseurs sur les terrasses, création d'un prêt à taux zéro pour aider les ménages modestes à acquérir des véhicules propres... L'écotaxe régionale pour les poids lourds a elle été mise entre parenthèses. En pointe sur ce texte, le groupe écologiste a salué "des avancées", même s'il le juge encore insuffisant. Il déplore aussi plusieurs "reculs", en particulier sur le volet lutte contre l'artificialisation des sols. Les sénateurs l'ont entièrement revu pour privilégier "une approche territorialisée" et assouplir les délais. Du côté des ONG, Pierre Cannet du WWF France note "de bonnes surprises" sur la publicité, mais déplore le "détricotage" des dispositifs visant à réduire l'usage des engrais azotés ou sur les menus végétariens à la cantine.]]></description>
   <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Je retrouve ma vie d'avant": à Paris, la renaissance des immigrés artisans d'art</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210611194445.yytmaoa6.html</link>
   <description><![CDATA[Fichu noué sur la tête et marteau en main, Faten Al-Ali brise de petits morceaux de mosaïque, qui formeront bientôt une oeuvre. Voilà cinq ans que la Syrienne est arrivée en France et, enfin, elle touche du doigt son rêve: renouer avec sa vie d'artiste. "Je retrouve ma vie d'avant. Le travail, c'est pas juste l'argent, c'est quelque chose d'intime. Etre artiste, j'ai ça dans le sang, je ne peux rien faire d'autre", exulte en français l'ancienne Damascène de 48 ans, dans l'atelier parisien de la Fabrique nomade, une association qui tente de remettre le pied à l'étrier des immigrés artisans d'art. Poussée à l'exil par la guerre civile, cette mosaïste autodidacte qui travaillait depuis quinze ans le vitrail, la fusion de verre et la céramique avant de quitter la Syrie en 2011, a dû attendre quatre ans en Egypte de pouvoir rejoindre son mari à Paris. "J'ai beaucoup souffert pour reprendre mon travail, pour apprendre la langue française... Mais maintenant j'apprends de nouvelles choses, les goûts des Français. Il y a de nouveau l'espoir", dit-elle. L'association accueille une douzaine de migrants de tous horizons en quête, comme elle, d'une passerelle vers des emplois qu'ils maîtrisent mais qui leur sont fermés. "Ils rencontrent tous les mêmes freins: la langue, la méconnaissance du marché, l'absence de reconnaissance de l'expérience professionnelle dans le pays d'origine et, surtout, l'orientation vers les secteurs comme le ménage, le BTP, la restauration, l'hôtellerie", regrette Inès Mesmar, fondatrice de la Fabrique nomade. - "Gâchis" - L'ambition, explique-t-elle, est de "valoriser leurs compétences, leur permettre de s'insérer grâce à leur savoir-faire". En cinq ans d'existence, l'association s'enorgueillit d'un taux d'insertion professionnelle de 76%, dont 56% dans les métiers d'art. Des chiffres d'autant plus encourageants que l'insertion a encore "beaucoup de progrès à faire", selon un rapport parlementaire sur le sujet présenté en septembre dernier, et que l'artisanat "fait face à des besoins importants, avec des métiers pour lesquels il n'y a plus de transmission en France", résume Inès Mesmar. Son engagement lui vient d'une histoire personnelle: en 2015, au pic de la crise migratoire, l'ethnologue de formation découvre que sa mère était autrefois brodeuse dans la médina de Tunis, avant d'abandonner son métier lorsqu'elle a émigré en France. "J'ai pris conscience du gâchis que ça représente, ces personnes obligées d'oublier qui elles sont pour gagner leur vie", raconte la fondatrice de l'initiative, soutenue notamment par le géant LVMH. Un nom qui fait rêver Hemantha Kuragamage, bijoutier srilankais de 50 ans, qui en paraît dix de moins. Lui a tout tenté pour revenir à ses premières amours, depuis qu'il a atterri en France en septembre 2016. En vain. "Toutes les entreprises me demandaient un diplôme français", souffle celui qui a tout appris avec son oncle à Colombo, où il a exercé près de vingt-cinq ans. Il a dû alors se rabattre sur un emploi alimentaire, trois ans comme pizzaïolo. - S'adapter au marché - "Joailler, j'aime ce métier, c'est celui que je connais", dit-il entre deux coups de chalumeau pour façonner une bague. Le reprendre "me permettrait d'avoir une vie meilleure, de gagner plus d'argent, et c'est une façon d'être plus intégré en étant vu comme un vrai professionnel". Il est proche du but, à en croire Nicolas Tappou, joailler de la prestigieuse maison Chaumet, qui vient une demi-journée par semaine pendant six mois pour accompagner Hemantha et son compatriote Beragama Saman, un taiseux de 45 ans, dont trente à travailler les bijoux. "Ils connaissent déjà leur métier. Moi j'essaie de leur apporter de nouvelles façons de faire, des touches française et parisienne, sur la haute joaillerie", explique-t-il. Objectif: "adapter leurs techniques" au marché français. Le formateur en est convaincu, les entreprises ont intérêt à recruter ces profils, qui peuvent "apporter leurs propres techniques et cultures". Pour Ahmed Ly, Sénégalais longiligne de 35 ans, l'équation est différente. L'industrie du textile manque de main d'oeuvre et, avant même d'intégrer la promotion, le couturier a commencé à collaborer avec une styliste parisienne spécialisée dans le tissu wax, aux motifs africains. "Je veux surtout me faire un carnet d'adresses", anticipe-t-il. "Et si les gens sont épatés par ce que je fais, peut-être que j'arriverai à me faire une vraie place." sha/pa/sr LVMH - MOET HENNESSY LOUIS VUITTON]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: LREM propose une nouvelle formulation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210611173417.7x9uzk5q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM ont déposé vendredi un amendement au projet de loi visant à inscrire le climat dans la Constitution, dans le but de trouver un terrain d'entente avec le Sénat à majorité de droite et permettre le référendum voulu par Emmanuel Macron. Il s'agirait de graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la République française "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique", selon cet amendement dont l'AFP a eu copie. Il sera débattu en commission mardi, avant l'examen du projet de révision constitutionnelle dans l'hémicycle le 21 juin en deuxième lecture. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaitait inscrire la même formule à un mot près: "lutte" et non simplement "agit" contre le dérèglement climatique. Le groupe LREM, avec ses partenaires de la majorité qui vont déposer le même amendement, "veut tout mettre en oeuvre pour trouver un accord avec le Sénat, sans renoncer à l'essentiel et donc à notre ambition initiale", fait valoir le chef de file des députés "marcheurs" Christophe Castaner. "Nous gardons le terme +garantir+", souligne-t-il. C'est ce terme qu'a refusé le Sénat en première lecture en mai, car il instituerait une "quasi obligation de résultat". La formulation votée par la majorité sénatoriale indique que la France "préserve l'environnement ainsi que la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004". Selon le rapporteur à l'Assemblée Pieyre-Alexandre Anglade (LREM), qui a oeuvré pour le nouvel amendement avec son groupe et Matignon, "nous prenons acte du refus du Sénat de proposer aux Français la formulation de la Convention citoyenne mais nous continuons l'échange". Et la nouvelle formulation "doit nous permettre de trouver la voix d'un accord avec le Sénat". "Bien loin d'enterrer le référendum, la majorité met tout en oeuvre pour le rendre possible", assure-t-il. "Ce dont je suis le garant", c'est qu'"il n'y aura pas d'abandon", avait déclaré en mai Emmanuel Macron. "Ce texte va vivre sa vie parlementaire qui seule permet d'aller au référendum si les sénateurs et les députés s'accordent" sur les mêmes termes, avait-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse du gazole non routier: l'Assemblée opte pour un report d'un an, en juillet 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210611141900.eeyrx9tv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi le report d'un an, au 1er juillet 2022, de la hausse du tarif du gazole non routier, majoritairement utilisé dans le bâtiment et les travaux publics, en invoquant les difficultés de la crise. Le gouvernement proposait de son côté un report de 18 mois, au 1er janvier 2023, mais un sous-amendement LREM d'Alexandre Holroyd a réduit les délais de six mois. Le rapporteur général du budget Laurent Saint-Martin (LREM) a insisté sur la "nécessité d'accompagner les filières" face à la crise, tout en gardant "l'ambition" écologique. La suppression de l'avantage fiscal dont bénéficie le gazole non routier devait initialement avoir lieu le 1er juillet 2021. Lors de l'examen du projet de loi de finances rectificative, le ministre du Budget Olivier Dussopt a justifié le report par les difficultés des entreprises et le "coût des matières premières". A droite et au centre-droit, plusieurs députés ont contesté le sous-amendement LREM, en estimant qu'il faut laisser du temps aux entreprises en cette période difficile. "Je comprends bien qu'il doit y avoir une pression écologique, mais il faut aussi que les entreprises tournent", a estimé Eric Woerth (LR), le président de la commission des Finances. L'avantage fiscal plus important dont bénéficient les agriculteurs pour le gazole non routier n'est pas concerné par la mesure, qui a fait l'objet d'un très bref débat à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: un collectif budgétaire à 20 milliards au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210611060024.evjx1qr1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale débat vendredi des quelque 20 milliards d'euros supplémentaires posés sur la table par le gouvernement dans son budget rectificatif pour 2021, afin d'éviter que le déconfinement ne rime avec déconfiture pour certaines entreprises et salariés. Ce projet de loi de finances rectificative prolonge au moins jusqu'à fin août les aides d'urgence à destination des entreprises, avec une rallonge de 15,5 milliards d'euros pour financer leur sortie progressive. Dernière étape du "quoi qu'il en coûte"? C'est ce qu'a promis le ministre de l'Economie Bruno Le Maire qui défend un "texte de transition entre protection maximale (...) et retour à la normale" avec des aides plus "ciblées et dégressives". Mi-mai, l'exécutif avait déjà été puiser 7,2 milliards de crédits, grâce à un décret d'avance. Un montant exceptionnel. En continuant à maintenir sous perfusion l'économie française, l'exécutif creuse le taux d'endettement public qui atteindrait 117,2% du PIB à la fin de l'année. Deuxième force de la majorité, le Modem s'est inquiété de "l'énorme déficit" de la France, avec environ "220 milliards" prévus dans le budget rectificatif 2021, à 9,4% du PIB. "On ne peut pas se permettre d'avoir un déficit comme celui-là en 2022. On est prêt à travailler sur la dépense publique", insiste le centriste Christophe Jerretie. Dans les Echos, Bruno Le Maire a promis de "définir une stratégie de désendettement claire", tandis que dans l'opposition, le député LR Eric Woerth, président de la commission des Finances, s'inquiète d'une "ambiance dépensière". Avec ce premier budget rectificatif pour 2021 - en 2020 les parlementaires en avaient voté quatre, un record - l'exécutif joue aussi la prudence alors que l'économie de l'Hexagone, suspendue au progrès de la vaccination de la population, espère éviter une 4e vague épidémique. Le gouvernement n'a d'ailleurs pas relevé sa prévision de croissance, attendue à 5% cette année. Sur les 15,5 milliards d'euros supplémentaires destinés aux dispositifs d'aide d'urgence, 6,4 milliards sont programmés pour le maintien de l'activité partielle, 3,4 milliards pour le fonds de solidarité et 4 milliards iront à la compensation d'exonérations de charges. - Gazole et cultes - Certains secteurs comme l'hôtellerie-restauration mais aussi les voyagistes, le transport aérien ou l'événementiel ont été durement éprouvés par des mois de confinement et ressortent économiquement lessivés, avec des perspectives de reprise très variables. A ces dépenses s'ajoutent 1,4 milliard d'euros pour financer plusieurs annonces récentes. Dont 700 millions d'euros pour le maintien des places d'hébergement d'urgence, près de 400 millions d'euros pour les indemnisations d'agriculteurs, notamment ceux touchés par le gel début avril, ainsi que 400 millions d'euros pour le "Pass'Sport" à destination des jeunes, une aide à la collectivité de Nouvelle Calédonie ou encore le financement de l'opération "Quartiers d'été", destinée à animer les quartiers défavorisés. Quelque 480 amendements ont été déposés sur le projet de loi. L'un d'eux déposé par le gouvernement devrait faire grincer quelques dents à l'heure où Emmanuel Macron tente de verdir son bilan. Il s'agit de décaler du 1er juillet 2021 au 1er janvier 2023 la hausse des tarifs du gazole non routier, utilisé principalement dans le bâtiment et les travaux publics, afin de tenir compte des conséquences de la crise sanitaire. Autre point de crispation, un inédit geste fiscal pour les dons aux cultes. La déduction fiscale sur les dons passera de 66 % à 75 % jusqu'à fin 2022, dans une limite de 554 euros. "Les cultes ont particulièrement souffert" dans la période" "parce qu'ils n'ont pas été aidés au nom de la séparation des églises et de l'Etat", a expliqué le patron du groupe LREM Christophe Castaner pour justifier cette modulation de la déduction fiscale. La disposition sera combattue par la gauche de l'hémicycle: LFI, le PS mais aussi le groupe Libertés et Territoires ont déposé des amendements de suppression. De leur côté, les LR mettront sur la table les pertes colossales de La Poste en raison du déficit du service universel postal que la crise n'a fait qu'accroître. Les élus de droite proposeront une importante exemption fiscale.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée à un texte pour concilier numérique et environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610215103.alh9aoui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi à l'unanimité un texte visant à concilier développement du numérique et environnement, après un compromis sur une redevance pour les smartphones d'occasion, objet de vives tensions entre mondes de la culture et de l'industrie. Les députés ont validé en première lecture en fin de soirée la proposition de loi sur "la réduction de l'empreinte environnementale du numérique" par 40 voix pour et aucune contre. Le texte doit maintenant retourner au Sénat, d'où il provient à l'origine. Ce compromis, issu d'amendements du gouvernement et de la majorité, prévoit que les téléphones d'occasion reconditionnés seront soumis à la "rémunération pour copie privée" (RCP), mais à un taux "spécifique et différencié" par rapport aux appareils neufs, tenant compte notamment de leur ancienneté. Les entreprises du secteur social et solidaire spécialisées dans ce reconditionnement en seront quant à elles exemptées, un point sensible pour de nombreux députés. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, s'est félicitée d'une "solution gagnant-gagnant" pour les artistes et la filière économique. La perspective de voir cette loi exonérer les téléphones portables reconditionnés de cette redevance avait provoqué un tollé dans le monde culturel, qui y a vu une possible brèche dans un dispositif important de soutien aux artistes. Créée en 1985, cette redevance s'applique aux fabricants d'appareils permettant de copier des oeuvres culturelles. La RCP a généré 273 millions d'euros - l'équivalent de 7% du budget du ministère de la Culture - en 2020 au profit des ayants droit et de projets culturels comme les festivals. A l'inverse, les entreprises du secteur souhaitaient cette exemption, estimant que cette redevance, si elle était pérennisée dans la loi, pourrait casser le dynamisme d'une filière fortement créatrice d'emplois, notamment dans l'économie solidaire. Le secteur du reconditionnement a représenté 15% des ventes de téléphones en France en 2020. La proposition de loi émane à l'origine du Sénat, qui l'a déjà approuvée en première lecture. Mais plusieurs sénateurs, dont le rapporteur du texte Guillaume Chevrollier, ont publié jeudi dans le JDD une tribune réclamant avec vigueur l'exonération de cette redevance pour les appareils de seconde main, laissant augurer de nouveaux débats sur ce point en deuxième lecture à la chambre haute. - "Angle mort" - La proposition comprend de nombreuses mesures visant en particulier à soutenir le recyclage et le réemploi des appareils numériques (smartphones, ordinateurs, tablettes etc.) pour réduire leur impact sur l'environnement. "Il ne faut pas opposer deux transitions (écologique et numérique) mais faire en sorte qu'elles se nourrissent", a plaidé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Numérique, Cédric O. "Angle mort des politiques environnementales", la pollution numérique "va s'imposer comme une problématique centrale des prochaines années", a souligné le rapporteur au Palais Bourbon, Vincent Thiébaut (LREM). Selon les travaux d'une mission d'information sénatoriale, si rien n'est fait, le numérique serait à l'horizon 2040 à l'origine de 24 millions de tonnes équivalent carbone, soit environ 7% des émissions de la France, contre 2% aujourd'hui. Smartphones, tablettes et autres ordinateurs seraient responsables de près de 70% de l'impact du numérique. Le texte propose notamment la création d'un "observatoire des impacts environnementaux du numérique" afin d'établir des données plus précises sur cette problématique complexe. Car s'ils sont énergivores et soumis à un renouvellement rapide, les appareils numériques permettent aussi de remplacer des déplacements encore plus générateurs de CO2. Le texte veut inciter enfants, étudiants et professionnels à la "sobriété numérique" ou encore promouvoir des centres de données et réseaux moins gourmands en électricité. Parmi les autres mesures proposées: renforcer la lutte contre l'obsolescence programmée des logiciels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 21:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat "environnement et numérique" à l'Assemblée: compromis sur les smartphones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610190230.gssgjp0a.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a débattu jeudi des moyens de concilier développement du numérique et environnement, avec un compromis sur l'épineux sujet d'une redevance sur les smartphones d'occasion, objet de tensions entre mondes de la culture et de l'industrie. Ce compromis prévoit que ces téléphones d'occasion seront soumis à cette "rémunération pour copie privée" (RCP), mais à un taux "spécifique et différencié" - tenant compte notamment de leur ancienneté par rapport au neuf. Les entreprises du secteur social et solidaire spécialisées dans ce reconditionnement en seront quant à elles exemptées, un point sensible pour de nombreux députés. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, s'est félicitée d'une "solution gagnant-gagnant" pour les artistes et la filière économique. La perspective de voir une loi exonérer les téléphones portables reconditionnés de cette redevance avait provoqué un tollé dans le monde culturel, qui y a vu une brèche dans un dispositif important de soutien aux artistes. La RCP, créée en 1985, a généré 273 millions d'euros - l'équivalent de 7% du budget du ministère de la Culture - en 2020 au profit des ayants droit et de projets culturels comme les festivals. A l'inverse, les entreprises du secteur souhaitaient cette exemption, estimant que cette redevance, si elle était pérennisée dans la loi, pourrait casser le dynamisme de cette filière fortement créatrice d'emplois, notamment dans l'économie solidaire. Le secteur du reconditionnement a représenté 15% des ventes de téléphones en France en 2020. La proposition de loi, dont l'examen au Palais Bourbon se poursuit en soirée, provient du Sénat où elle a fait l'objet d'un large assentiment transpartisan. Plusieurs sénateurs, dont le rapporteur du texte Guillaume Chevrollier, ont publié jeudi dans le JDD une tribune réclamant avec vigueur l'exonération de cette redevance pour les appareils de seconde main, laissant augurer de nouveaux débats sur ce point en deuxième lecture à la chambre haute. La proposition de loi comprend de nombreuses mesures visant en particulier à soutenir le recyclage et le réemploi des appareils numériques (smartphones, ordinateurs, tablettes etc.) pour réduire leur impact sur l'environnement. - "Angle mort" - "Il ne faut pas opposer deux transitions (écologique et numérique) mais faire en sorte qu'elles se nourrissent", a plaidé dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Numérique, Cédric O. "Angle mort des politiques environnementales", la pollution numérique "va s'imposer comme une problématique centrale des prochaines années", a souligné le rapporteur au Palais Bourbon, Vincent Thiébaut (LREM). Le député communiste Alain Bruneel a reconnu des "avancées" et Virginie Duby-Muller (LR) a salué un texte globalement "nécessaire et ambitieux". Bastien Lachaud (LFI) l'a toutefois accusé de se borner à "vider l'océan à la petite cuillère". Selon les travaux d'une mission d'information sénatoriale, si rien n'est fait, le numérique serait à l'horizon 2040 à l'origine de 24 millions de tonnes équivalent carbone, soit environ 7% des émissions de la France, contre 2% aujourd'hui. Smartphones, tablettes et autres ordinateurs seraient responsables de près de 70% de l'impact du numérique. Le texte propose notamment la création d'un "observatoire de recherche des impacts environnementaux du numérique" afin d'établir des données plus précises sur cette problématique complexe. Car s'ils sont énergivores et soumis à un renouvellement rapide, les appareils numériques permettent aussi de remplacer des déplacements encore plus générateurs de CO2. Le texte veut inciter enfants, étudiants et professionnels à la "sobriété numérique" ou encore promouvoir des centres de données et réseaux moins gourmands en électricité. Parmi les autres mesures proposées: renforcer la lutte contre l'obsolescence programmée des logiciels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Redevance sur les smartphones: l'Assemblée adopte un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610180235.s5y4mi7p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en début de soirée un compromis sur l'application aux smartphones reconditionnés d'une redevance destinée à financer les artistes, objet d'une vive controverse entre mondes de la culture et de l'industrie. Ce compromis prévoit que ces téléphones d'occasion seront soumis à cette "rémunération pour copie privée" (RCP), mais à un taux "spécifique et différencié" - tenant compte notamment de leur ancienneté par rapport au neuf - et que les entreprises du secteur social et solidaire en seront exemptées. Des amendements en ce sens, déposés par le gouvernement et par des députés de la majorité, ont été adoptés lors de l'examen en première lecture par les députés d'une proposition de loi d'origine sénatoriale visant à concilier développement du numérique et protection de l'environnement. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, s'est félicitée d'une "solution gagnant-gagnant" pour les artistes et la filière économique. La perspective d'exonérer les téléphones portables reconditionnés de cette redevance avait provoqué un tollé dans le monde culturel, qui y a vu une brèche dans un dispositif important de soutien aux artistes. A l'inverse, les entreprises du secteur souhaitaient cette exemption, estimant que cette redevance, si elle était pérennisée dans la loi, pourrait casser le dynamisme de ce secteur fortement créateur d'emplois, notamment solidaire. La proposition de loi comprend de nombreuses mesures visant en particulier à soutenir le recyclage et le réemploi des appareils numériques (smartphones, ordinateurs, tablettes etc.) pour réduire leur impact sur l'environnement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 18:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat "écologie et numérique" à l'Assemblée, parasité par une querelle sur les smartphones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610142451.t1kxbmkc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a commencé à débattre jeudi des moyens de concilier développement du numérique et l'environnement, un sujet largement consensuel à l'exception d'une redevance sur les smartphones, au centre de tensions entre mondes de la culture et de l'industrie. "Il ne faut pas opposer deux transitions (écologique et numérique) mais faire en sorte qu'elles se nourrissent", a plaidé le secrétaire d'Etat au Numérique, Cédric O. La proposition de loi examinée par les députés en première lecture provient du Sénat où elle a fait l'objet d'un large assentiment transpartisan. A l'Assemblée nationale, le communiste Alain Bruneel a reconnu des "avancées" et la députée LR Virginie Duby-Muller a salué un texte "nécessaire et ambitieux". Bastien Lachaud (LFI) l'a toutefois accusé de se borner à "vider l'océan à la petite cuillère". "Angle mort des politiques environnementales", la pollution numérique "va s'imposer comme une problématique centrale des prochaines années", a souligné le rapporteur au Palais Bourbon, Vincent Thiébaut (LREM). Selon les travaux d'une mission d'information sénatoriale, si rien n'est fait, le numérique serait à l'horizon 2040 à l'origine de 24 millions de tonnes équivalent carbone, soit environ 7% des émissions de la France, contre 2% aujourd'hui. Point central de la proposition de loi: limiter le renouvellement des terminaux numériques (smartphones, tablettes, ordinateurs...) qui seraient responsables de près de 70% de l'impact du numérique. Le texte propose notamment la création d'un "observatoire de recherche des impacts environnementaux du numérique" afin d'établir des données plus précises sur cette problématique complexe. Car s'ils sont énergivores et soumis à un renouvellement rapide, les appareils numériques permettent aussi de remplacer des déplacements encore plus générateurs de CO2. - "Sobriété numérique" - Le texte veut inciter enfants, étudiants et professionnels à la "sobriété numérique" ou encore promouvoir des centres de données et réseaux moins gourmands en électricité. Parmi les autres mesures proposées: renforcer la lutte contre l'obsolescence programmée des logiciels ou encourager la réparation et le recyclage. Mais un court article (14 bis B), ajouté en première lecture par des sénateurs LR, a fait monter la température entre le monde de la culture et celui, très dynamique, des appareils de seconde main. Ce passage vise à inscrire dans la loi l'exonération des appareils reconditionnés (principalement les smartphones) de la "rémunération pour copie privée" (RCP), si elle a déjà été payée lors de l'achat de l'appareil neuf. Créée en 1985, cette redevance s'applique aux fabricants d'appareils permettant de copier des oeuvres culturelles. En dispenser définitivement les appareils de deuxième main reconditionnés serait un encouragement pour cette filière en plein développement, acteur clé pour "verdir" l'industrie numérique et très présente dans l'économie solidaire. Mais le monde de la culture est opposé à toute perspective d'affaiblir la RCP, qui a généré 273 millions d'euros - l'équivalent de 7% du budget du ministère de la Culture - en 2020 au profit des ayants droit et de projets culturels comme les festivals. Toucher à la RCP "fragiliserait encore un peu plus le monde culturel, déjà très affecté par la crise sanitaire (du Covid-19)", ont écrit dans une tribune récente au JDD quelque 1.600 artistes parmi lesquels Jean-Louis Aubert, Nathalie Baye, Benabar, Sandrine Bonnaire ou Julien Clerc. Plus d'un millier de salariés de la filière du reconditionnement (15% des ventes de téléphones en France en 2020) ont eux aussi publié une tribune dans le JDD, affirmant qu'appliquer cette taxe menacerait pas moins de 2.500 emplois dans leur filière. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, estime aussi "inconcevable" une remise en cause partielle de la RCP, mais ses collègues Barbara Pompili (Environnement) et Cédric O sont pour l'exonération des téléphones d'occasion. Le texte, grâce à un amendement gouvernemental qui sera examiné en séance, pourrait aller dans le sens d'une taxation "spécifique et différenciée" des appareils d'occasion rénovés, moins élevée que pour le neuf. Mais plusieurs sénateurs défendent avec vigueur cette exonération afin de ne pas "condamner le secteur français du reconditionné". Ils soulignent dans une tribune publiée par le JDD que cette redevance n'étant de fait pour le moment pas appliquée à cette filière de l'occasion, son exonération définitive pour l'avenir "ne retire pas un seul euro à la création artistique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat "écologie et numérique" à l'Assemblée, consensuel malgré parasité par une querelle sur les smartphones</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610114130.8h0hz09o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a commencé à débattre jeudi des moyens de concilier développement du numérique et l'environnement, un sujet largement consensuel à l'exception d'une redevance sur les smartphones, au centre de tensions entre mondes de la culture et de l'industrie. "Il ne faut pas opposer deux transitions (écologique et numérique) mais faire en sorte qu'elles se nourrissent", a plaidé le secrétaire d'Etat au Numérique, Cédric O, à l'ouverture des échanges en fin de matinée. La proposition de loi examinée par les députés en première lecture provient du Sénat, où elle a fait l'objet d'un large assentiment transpartisan. A l'Assemblée nationale, le communiste Alain Bruneel a reconnu des "avancées", et la députée LR Virginie Duby-Muller salué un texte "nécessaire et ambitieux". LFI par la voix de Bastien Lachaud, l'a toutefois accusé de se borner à "vider l'océan à la petite cuillère". "Angle mort des politiques environnementales", la pollution numérique "va s'imposer comme une problématique centrale des prochaines années", a souligné le rapporteur au Palais Bourbon, Vincent Thiébaut (LREM). Selon les travaux d'une mission d'information sénatoriale, si rien n'est fait, le numérique serait à l'horizon 2040 à l'origine de 24 millions de tonnes équivalent carbone, soit environ 7% des émissions de la France, contre 2% aujourd'hui. Point central de la proposition de loi: limiter le renouvellement des terminaux numériques (smartphones, tablettes, ordinateurs...) qui seraient responsables de près de 70% de l'impact du numérique. "Nous changeons trop souvent de téléviseur, d'ordinateur ou de téléphone portable", a souligné Cédric O. La proposition de loi propose notamment la création d'un "observatoire de recherche des impacts environnementaux du numérique" afin d'établir des données plus précises sur cette problématique complexe. Car s'ils sont énergivores et soumis à un renouvellement rapide, les appareils numériques permettent aussi de remplacer des déplacements encore plus générateurs de CO2. - "Sobriété numérique" - Le texte veut inciter enfants, étudiants et professionnels à la "sobriété numérique", ou encore promouvoir des centres de données et réseaux moins gourmands en électricité, entre autres dispositifs. Parmi les autres mesures proposées: renforcer la lutte contre l'obsolescence programmée des logiciels, ou encourager la réparation et le recyclage. Mais un court article (14 bis B), ajouté en première lecture par des sénateurs LR, fait depuis des jours monter la température entre le monde de la culture et celui, très dynamique, des appareils de seconde main. Ce passage vise à inscrire dans la loi l'exonération des appareils reconditionnés (principalement les smartphones) de la "rémunération pour copie privée" (RCP), si elle a déjà été payée lors de l'achat de l'appareil neuf. Créée en 1985, cette redevance peu connue du grand public s'applique aux fabricants d'appareils permettant de copier des oeuvres culturelles. En dispenser définitivement les appareils de deuxième main reconditionnés serait un encouragement pour cette filière en plein développement, acteur clé pour "verdir" l'industrie numérique et très présente dans l'économie solidaire. Mais le monde de la culture est opposé à toute perspective d'affaiblir la RCP, qui a généré 273 millions d'euros - l'équivalent de 7% du budget du ministère de la Culture - en 2020 au profit des ayants droit et de projets culturels comme les festivals. Toucher à la RCP "fragiliserait encore un peu plus le monde culturel, déjà très affecté par la crise sanitaire (du Covid-19)", ont écrit dans une tribune récente au JDD quelque 1.600 artistes parmi lesquels Jean-Louis Aubert, Nathalie Baye, Benabar, Sandrine Bonnaire ou Julien Clerc. Plus d'un millier de salariés de la filière du reconditionnement (15% des ventes de téléphones en France en 2020) ont eux aussi publié une tribune dans le JDD, affirmant qu'appliquer cette taxe menacerait pas moins de 2.500 emplois dans leur filière. La ministre de la Culture, Roselyne Bachelot, estime aussi "inconcevable" une remise en cause partielle de la RCP, mais ses collègues Barbara Pompili (Environnement) et Cédric O sont pour l'exonération des téléphones d'occasion. Le texte, grâce à un amendement gouvernemental qui sera examiné en séance, pourrait aller finalement dans le sens d'une taxation "spécifique et différenciée" des appareils d'occasion rénovés, moins élevée que pour le neuf. Le rapporteur Thiébaut s'est agacé jeudi de voir un texte "équilibré" et largement consensuel sur la problématique de l'écologie et du numérique parasité par un "débat stérile entre environnement et culture".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elus locaux: le Parlement adopte une réforme de la formation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610103907.9vomr5ka.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement, via un vote de l'Assemblée nationale, a adopté jeudi une réforme de la formation des élus locaux, portée par la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault. Le projet de loi, adopté à l'unanimité, ratifie les ordonnances que le gouvernement a été habilité à prendre, dans le cadre de la loi "Engagement et proximité", pour moderniser la formation des 510.000 élus locaux sur des sujets comme la comptabilité, le droit de l'urbanisme ou les marchés publics. "Trop de dysfonctionnements existent et le système est fragilisé", a constaté Mme Gourault. Le texte, qui a été voté en première lecture par 330 voix pour et 15 abstentions au Sénat, le 8 avril, a été adopté à l'identique par les députés. "Face à la technicité croissante de l'action publique", la réforme prévoit de renforcer la formation pour "répondre aux besoins particuliers auxquels (les élus) sont confrontés", mais aussi "leur permettre de s'inscrire dans une démarche d'évolution professionnelle à l'issue de leurs mandat", souligne la ministre. Le texte renforce les obligations des organismes de formation ainsi que les mesures de contrôle et de sanction. Il "assouplit et pérennise" le Droit individuel à la formation des élus locaux (DIFE). La réforme ouvre notamment la possibilité, pour les collectivités territoriales, de participer au financement de formations organisées à l'initiative des élus au titre du DIFE. C'est "une réforme indispensable", se félicite le rapporteur LREM du texte Bruno Questel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: plus que quelques mois et encore des réformes à voter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210610060030.f9iy2dp8.html</link>
   <description><![CDATA[Comme de coutume avant une présidentielle, les travaux parlementaires s'arrêteront entre fin février et mars 2022. De nombreux textes de loi sont encore loin d'une adoption définitive, sans compter d'éventuelles réformes de dernière minute. Voici les principales perspectives. - Des projets sur de bons rails Démarré à l'automne 2019 et retardé en raison de la crise sanitaire, le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes doit être voté de façon ultime à l'Assemblée le 29 juin. Le projet de loi climat et résilience, en première lecture au Sénat à partir de lundi, doit être validé définitivement fin 2021. Son volet constitutionnel, pour inscrire le climat dans la Loi fondamentale via un référendum, est en moins bon chemin du fait d'un désaccord entre Assemblée et Sénat à majorité de droite. Voulu comme un "marqueur" régalien du quinquennat Macron, le texte contre le "séparatisme" est en bonne voie, avec une nouvelle lecture à l'Assemblée programmée à partir du 28 juin. Le projet de nouvelle loi antiterroriste et renseignement, en procédure accélérée comme quasiment tous les textes gouvernementaux, doit être approuvé définitivement d'ici fin juillet. Le projet de loi pour la confiance dans la justice, porté par Eric Dupond-Moretti et centré sur le pénal, a été validé en première lecture par l'Assemblée et pourrait être au menu du Sénat en septembre. Emmanuel Macron vient cependant d'annoncer des Etats généraux de la justice à la rentrée, après plusieurs polémiques sur l'état de la justice alimentées par la droite et les syndicats de policiers. Un projet de loi sur l'irresponsabilité pénale, après l'affaire Sarah Halimi, a en outre été annoncé. Le projet de loi 4D sur la décentralisation, un des derniers chantiers législatifs, va lui démarrer au Sénat en juillet, et passera à l'Assemblée à la rentrée. A l'automne, l'ordre du jour sera quasi monopolisé par la longue séquence budgétaire (projet de loi de finances pour 2022, projet de budget de la Sécu). Déjà cet été, le Parlement doit donner son feu vert à un budget rectificatif pour 2021, afin d'accompagner la sortie de crise sanitaire. - Des propositions de loi plus incertaines Le temps législatif à disposition de la majorité est très réduit. Le groupe LREM entend faire adopter prioritairement d'ici la fin du mandat sa proposition de loi pour une "égalité économique et professionnelle réelle" entre femmes et hommes, votée une fois en mai, ainsi que celle destinée à mieux valoriser les sapeurs pompiers volontaires et expérimenter un numéro unique d'appels d'urgence qui vient de passer en première lecture. Autre texte poussé par la majorité, celui contre la maltraitance animale a été voté une fois à l'Assemblée et doit passer désormais au Sénat. Le gouvernement s'est aussi engagé à faire approuver d'ici la fin du quinquennat la proposition de loi de Monique Limon (LREM) qui doit faciliter l'adoption d'enfants. Autre sujet qui tient à coeur dans les rangs LREM, la proposition de loi sur l'allongement du délai légal de l'IVG, qui avait été initiée par Albane Gaillot (non inscrite) devrait trouver sa traduction dans le prochain budget de la Sécu. D'autres propositions de loi ont été votées une première fois et courent le risque de rester à quai, comme celle sur la gouvernance des fédérations sportives. La proposition de loi de Grégory Besson-Moreau (LREM), dite Egalim 2, visant à "préserver" la rémunération des agriculteurs, entame elle tout juste son parcours parlementaire. - L'ombre des retraites Emmanuel Macron a remis dans le débat la très sensible réforme des retraites, même s'il a dit qu'elle ne pourra "pas être reprise en l'état". Le projet de loi pour un "système universel" de retraites avait été stoppé net par la crise du Covid, après son adoption au forceps en première lecture à l'Assemblée, début mars 2020, en recourant au 49.3. L'incertitude demeure sur une éventuelle réforme, et son articulation à un projet de loi sur la dépendance, dans un calendrier parlementaire très contraint.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
