<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 19:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La motion de censure UMP dénonce "le passage en force" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217174824.mxsamkme.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP dénoncent "le passage en force" du gouvernement sur le projet de loi Macron, dans la motion de censure qu'ils ont déposée mardi soir, suite à l'engagement de responsabilité de Manuel Valls. Si cette motion, qui devrait être soumise au vote jeudi soir, était adoptée -ce qui n'est pas possible au vu des rapports de force à l'Assemblée-, le gouvernement devrait démissionner. Si elle est rejetée, le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture. "Ce passage en force, au mépris des deux cents heures de débat qui se sont écoulées depuis le début de l'examen de ce texte, témoigne d'une réalité: ce gouvernement n'a plus de majorité", selon le texte de la motion que s'est procuré l'AFP. "Il n'a plus de majorité parce qu'il a déserté le champ de la politique économique et sociale de la France. Comme nous l'avons dénoncé tout au long de l'examen de ce projet de loi, celui-ci n'est qu'une compilation de mesures hétéroclites qui ne libèrent ni le travail, ni l'investissement, ni l'activité", poursuit le texte. "Ce projet de loi est à l'image de l'action du gouvernement depuis 2012: aucune réforme de structure; des revirements incessants au détriment de l'emploi et de la compétitivité; des choix qui annihilent toute chance de reprise alors que la croissance frémit en Europe", ajoute-t-il. "Sans réforme de l'État, sans réforme de nos régimes de retraites, sans réforme de la protection sociale, sans réforme du code du travail, sans réforme du paritarisme, ce texte a minima est une occasion manquée de mener le redressement de notre pays, à l'image de nos partenaires européens qui, eux, se sont déjà engagés dans ces réformes", selon la motion. "Plutôt que de réformer la fiscalité des sociétés et des ménages, le gouvernement réussit la prouesse d'augmenter à la fois les impôts et les déficits. Plutôt que de construire la France de demain, le gouvernement mène une politique qui assombrit les perspectives de sa jeunesse", conclut le groupe UMP dans sa motion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: réactions syndicales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217173211.4yy12gx0.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions syndicales à la décision mardi du gouvernement de recourir à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron: - Pour le numéro un de Force ouvrière, Jean-Claude Mailly, cette décision "est un échec" pour le gouvernement et "un passage en force qui ne règle pas le problème pour autant". "Une partie de la majorité conteste pour des raisons sociales et en raison de ses conséquences sur l'emploi un projet de loi du gouvernement: il y a problème de caractère politique et un problème de fond." (France 5) - CGT Commerce: "Devant la crainte du rejet du projet de loi Macron par les députés, le gouvernement n'hésite pas à passer en force en utilisant l'article 49-3 de la Constitution. Cette procédure peu glorieuse constitue un véritable déni de démocratie et relève d'une conduite autoritaire du gouvernement Valls. Nous faisons le constat triste et affligeant d'une politique économique et sociale à bout de souffle. Ce projet de loi, présenté par le gouvernement comme le projet phare du quinquennat pour relancer l'économie, constitue un véritable désastre pour le monde du travail." (communiqué) - Clic-P, intersyndicale du commerce parisien (CGT, CFDT, Unsa, SUD): "François Hollande se rallie au coup d'Etat permanent." "Alors qu'Emmanuel Macron a cédé aux lobbies des notaires, il a su rester sourd aux critiques des représentants des salariés face aux dispositifs régressifs de sa loi - déréglementation du travail du dimanche et de nuit, licenciements économiques, délit d'entrave, Conseils de prud'hommes. Plus que jamais, nous restons déterminés à nous battre contre cette loi de régression." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 : "déni de démocratie, arme anti-parlement" (Cosse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217171757.he47rniu.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Ecologie-Les Verts (EELV), a dénoncé mardi l'utilisation de l'article 49-3 "déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une Ve République à bout de souffle". Le groupe EELV a toutefois assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "49-3: aveu de faiblesse, déni de démocratie, arme anti-Parlement d'une VeRep à bout de souffle. Un passage en force inacceptable #LoiMacron", a tweeté la patronne des écologistes, alors que le Premier ministre a engagé la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée (49-3) sur le projet de loi Macron. "49-3 Loi #Macron ou le vrai visage (non démocratique) du libéralisme en économie", a tweeté de son côté la porte-parole d'EELV, Sandrine Rousseau. Le groupe EELV à l'Assemblée a appelé dans un communiqué le gouvernement à "tirer les conséquences de (l')impasse dans laquelle (il) s'est lui-même engagé", en renouant "le dialogue au sein de la majorité", en "intégrant les impératifs environnementaux" à la politique gouvernementale, et en revenant "lors des lectures à venir de la Loi Macron, sur les dispositions les plus controversées du texte". Il a assuré qu'il ne voterait "bien entendu en aucun cas la motion de censure annoncée par le groupe UMP". "Il suffit de voir l'attitude de la droite sénatoriale en ce moment même dans le débat sur la loi de transition énergétique pour constater que l'écologie n'a rien à attendre de la droite", explique-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: "La vérité éclate au grand jour: il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement" (Twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217165813.iypi5ohu.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, président de l'UMP, a estimé mardi que "la vérité éclate au grand jour" et qu'"il n'y a plus ni majorité, ni gouvernement". L'ex-chef de l'Etat réagissait dans un tweet à la décision de François Hollande et Manuel Valls d'avoir recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée. Le tweet de M. Sarkozy est signé de ses initiales, NS, ce qui signifie qu'il a lui-même posté le message, et non l'équipe chargée de gérer son compte Twitter. Lors de son quinquennat, les gouvernements de M. Sarkozy n'ont jamais eu recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire passer un texte. Le gouvernement Valls ayant décidé d'engager sa responsabilité sur le projet de loi du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, Christian Jacob, président du groupe UMP à l'Assemblée, a indiqué que son parti allait déposer une motion de censure. Cette motion, à laquelle s'associe l'UDI, devrait être discutée jeudi soir, selon une source proche du groupe UMP. Dans un communiqué, l'UMP affirme que "les conditions dans lesquelles le président de la République a réuni dans la précipitation la plus totale un conseil des ministres extraordinaire (mardi en début d'après-midi, ndlr) illustrent une nouvelle fois la très grande fébrilité et l'extrême fragilité de la majorité socialiste". "Les Français voient une nouvelle fois ce qu'il reste des appels à l'unité nationale de l'exécutif qui n'arrive pas à unir sa propre majorité" puisque le gouvernement a décidé de "tenter de faire passer en force, contre sa propre majorité parlementaire, le projet de loi dit Macron". Le parti d'opposition estime que "le gouvernement est réduit à l'usage du 49-3 pour faire voter un texte vide de toute réforme économique réelle. Il démontre qu'il n'est pas en capacité de faire les changements structurels rendus nécessaires par la progression ininterrompue du chômage". "C'est donc un échec personnel pour le Premier ministre et un désaveu pour l'actuelle majorité présidentielle", affirme l'UMP. "Face à la crise économique qui frappe notre pays, à la montée du chômage et aux attentes très fortes de sécurité et de protection contre la menace terroriste, les Français attendent du gouvernement autre chose que ces divisions politiciennes internes à la gauche, prémices du prochain congrès du parti socialiste", affirme-t-il également. L'UMP ajoute que, "scrutin après scrutin, les Français désavouent et sanctionnent la politique du gouvernement socialiste. Le groupe UMP de l'Assemblée nationale a pris ses responsabilités en déposant une motion de censure". npk/glr/er TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: l'UDI va s'associer à la motion de censure UMP (président du groupe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164944.acqxckw1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UDI va s'associer à la motion de censure du groupe UMP contre le gouvernement, dont le dépôt fait suite à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron, a annoncé mardi son président Philippe Vigier. Les députés UDI, en réunion mardi après-midi à ce sujet, vont s'associer à cette motion, mais continuent à vouloir incarner "une opposition constructive", a expliqué à l'AFP le député d'Eure-et-Loir, selon lequel "le gouvernement s'est mis tout seul dans une impasse et n'a pas la majorité politique pour faire ses réformes". Yves Jégo, l'un des députés UDI qui voulaient voter pour le projet de loi mardi, "parce qu'il constitue un petit pas vers le libéralisme" et "participe au déverrouillage de notre économie", a affirmé dans un communiqué qu'il voterait la motion de censure "déposée par l'opposition tant ce gouvernement et cette majorité me semblent mois après mois incapables globalement d'adapter notre pays aux exigences du XXIe siècle". Et il a jugé "urgent que l'opposition, dans son ensemble, démontre, à travers une plateforme programmatique, qu'elle représente désormais une alternative crédible prête à gouverner lorsque les Français auront mis fin à la malheureuse expérience socialiste". A la mi-journée, Philippe Vigier avait laissé entendre qu'une courte majorité des 30 députés UDI s'abstiendraient ou voteraient mardi pour le projet de loi pour la croissance et l'activité, évoquant "sept à huit" pour, "une petite dizaine" d'abstentions et "un peu plus d'une dizaine" de votes contre. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde avait confirmé qu'il "voterait contre" un texte porteur de "quelques mesures qui vont dans le bon sens, d'autres (...) absurdes, notamment le travail du dimanche", reprochant au gouvernement "d'avoir beaucoup dit qu'il était ouvert et de s'être en réalité montré fermé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164739.1vxdlkvh.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'annonce mardi de l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron: - Gérard Larcher, président UMP du Sénat: "Sans majorité sur un texte qu'il considère pourtant comme majeur pour la croissance, le Premier ministre, qui veut inscrire son action sous le signe de la réforme et de l'audace, doit désormais affronter les incohérences de sa majorité. Gérard Larcher indique que le Sénat aura une responsabilité particulière lors de l'examen de ce texte pour lequel il proposera des améliorations concrètes. Les Français et le gouvernement vont mesurer à cette occasion le caractère essentiel du bicamérisme pour l'élaboration de la loi." (communiqué) - Bruno Retailleau, président du groupe UMP au Sénat: "L'utilisation du 49-3, tant décriée par la gauche, marque l'éclatement d'une gauche plus divisée que jamais. La priorité pour François Hollande n'est plus l'unité nationale mais l'unité de sa seule majorité qui sort en lambeaux de la parenthèse Macron. Comment François Hollande peut-il réussir l'union nationale alors qu'il est incapable de réussir l'union de la gauche?" (communiqué) - Laurent Wauquiez, député de la Haute-Loire et secrétaire général de l'UMP: "Le recours au 49-3 signe une majorité qui se délite, qui laisse un sentiment d'impuissance et de désordre cacophonique # loiMacron" (sur Twitter) - Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, président de Debout la France: "Le recours au 49.3 est un aveu d'impuissance pour un gouvernement qui perd petit à petit ses soutiens, menant une politique contraire aux intérêts de la France et qui plonge notre pays dans le marasme économique. Sans la confiance des Français, sans majorité dans le pays, sans majorité au Parlement, il est évident que la légitimité populaire indispensable pour gouverner un pays et conduire une politique fait aujourd'hui défaut à François Hollande et à Manuel Valls" (communiqué). - Christian Estrosi, député-maire UMP de Nice: "C'est de toute évidence une sorte de coup d'Etat, et il se trouve que j'organise, en tant que maire de Nice (...) jeudi (..) une consultation référendaire contre la loi Macron. Je souhaite que tous les Français aient leurs regards tournés vers cette consultation, puisque les Niçois en leur nom s'exprimeront contre cette attitude du gouvernement." (sur BFMTV) - Yves Jégo, premier vice-président de l'UDI, député de Seine-et-Marne: "Autant j'aurais voté la loi Macron proposée par le gouvernement parce qu'elle allait dans le sens d'une petite libéralisation de notre économie, autant je voterai la motion de censure qui sera déposée par l'opposition tant ce gouvernement et cette majorité me semblent mois après mois incapables globalement d'adapter notre pays aux exigences du 21e siècle." (communiqué) - Jean-Michel Baylet, président du Parti radical de gauche: "Manuel Valls a raison. Il est des moments où il faut savoir prendre ses responsabilités et faire preuve de courage. Il est insupportable de voir des parlementaires élus sous les couleurs de la majorité présidentielle saboter le travail de réforme du gouvernement. Les députés radicaux eux ne tergiversent pas et soutiennent la volonté de redressement et de modernisation de la France." (communiqué) - Didier Guillaume, président du groupe PS au Sénat: "Je tiens à réaffirmer tout mon soutien à Manuel Valls et à l'ensemble du gouvernement. Face au risque d'un rejet de ce texte, le gouvernement a décidé de prendre ses responsabilités en ayant recours à l'article 49-3 de la Constitution, dans le respect du travail parlementaire. La responsabilité du gouvernement, de la gauche, est de faire adopter les réformes utiles à notre pays; il utilise tous les moyens constitutionnels pour réformer." (communiqué) - Pierre Laurent, secrétaire national du PCF: "Coup de force et aveu de faiblesse. Un gouvernement et une politique sans soutien majoritaire à gauche. # LoiMacron # Valls" (sur Twitter) - Maintenant la Gauche: "Ce qui est en cause, c'est le fond du texte. Le projet de loi Macron ne s'inscrit en rien dans nos engagements de campagne de 2012, et va même directement à leur encontre (extension du travail de soirée et du dimanche sans contreparties minimales, privatisation d'aéroports rentables, réforme par ordonnance du droit du travail, facilitation des licenciements collectif, distribution d'actions gratuites sans ciblage...). François Hollande et Manuel Valls ont donc opté pour le passage en force en recourant à l'article 49-3 de la Constitution." (communiqué) bur-sl/mat/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le débat sur la motion de censure UMP devrait avoir lieu jeudi soir (source proche du groupe UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217164458.p78fel1r.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée va déposer mardi en fin d'après-midi une motion de censure contre le gouvernement, à laquelle va s'associer l'UDI et qui devrait être débattue jeudi soir, a-t-on appris de sources proches de ces deux groupes. Le dépôt de ce texte fait suite à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur le projet de loi Macron par Manuel Valls, au titre de l'article 49-3 de la Constitution. Aux termes de cet article, le projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" sera adopté si la motion de censure est rejetée. Si elle est acceptée, le gouvernement devra démissionner. Cette dernière hypothèse est en fait exclue car pour être adoptée, une motion de censure devrait recueillir les voix de la majorité absolue des députés, qui sont actuellement 576 (un siège étant vacant). Or, l'Assemblée compte 341 élus de gauche, toutes tendances confondues (socialistes, Front de gauche, radicaux de gauche, écologistes, divers gauche). Il n'est pas envisageable que des députés de gauche, même ceux opposés au projet de loi Macron, puissent ainsi voter une motion rédigée par l'UMP. Seuls seront en effet recensées les voix favorables à la motion, sans distinction entre les contre, les abstentions ou la non-participation au vote. La motion de censure doit être déposée dans les 24 heures suivant l'engagement de responsabilité, et le vote sur la motion doit avoir lieu au plus tôt 48 heures après. Ainsi, le dépôt de la motion mardi en fin d'après-midi permettra de procéder au scrutin dès jeudi en fin de journée. Des contacts ont déjà été pris à cet effet entre le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, et le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). La motion de censure doit être signée par un dixième au moins des membres de l'Assemblée, condition aisément remplie par le groupe UMP qui compte 198 membres et apparentés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le recours au 49-3 décidé in extremis après un entretien téléphonique Valls-Hollande (Élysée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217161215.i4riyfbp.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours au 49-3 pour faire adopter la loi Macron sans vote à l'Assemblée a été décidé mardi in extremis, juste avant que le Premier ministre Manuel Valls ne monte à la tribune pour annoncer cette décision, a-t-on appris dans l'entourage de François Hollande. Il était "apparu", a-t-on indiqué de même source, "quelques minutes" auparavant, "qu'il y avait encore un risque compte tenu des derniers décomptes" des votes probables des députés. Le Premier ministre a ainsi "appelé" au téléphone le président Hollande, tous deux décidant alors "d'engager la responsabilité du gouvernement". Dans la matinée, "il est apparu que la majorité était encore incertaine et qu'il y avait un risque que le texte ne soit pas voté", a encore indiqué l'Élysée, soulignant que c'était "un risque que l'exécutif n'a pas voulu prendre en raison de l'importance de ce texte pour notre économie". "C'est pour cette raison que le président de la République, en accord avec le Premier ministre, a décidé de réunir un Conseil des ministres à 14H30 qui a donné au gouvernement la possibilité d'engager sa responsabilité sur ce texte", a-t-on enchaîné de même source. Toujours selon l'entourage de M. Hollande, "le gouvernement s'est encore donné un peu de temps avant de prendre sa décision" jusqu'au dernier décompte de voix qui donnait encore un résultat incertain. Comme on lui demandait si le recours au 49-3 trahissait la fragilité de la majorité présidentielle, l'entourage de M. Hollande a simplement rappelé que le chef de l'État avait estimé que ce texte, "important pour notre économie et le quinquennat", donnerait un "coup de jeune" à la société française. C'est un "texte très important qui bouge les lignes, donc il est normal qu'il suscite le débat, voire des oppositions", a-t-on encore fait valoir de même source, parlant d'un "débat fructueux" à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3: Marine Le Pen demande la démission du gouvernement Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217161143.rlysseex.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a demandé mardi la démission du gouvernement de Manuel Valls après le recours de celui-ci à l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter la loi Macron à l'Assemblée nationale. Manuel "Valls devrait présenter la démission de son gouvernement. Le gouvernement avoue lui-même qu'il n'a plus la majorité. Suivant la lettre des institutions, le gouvernement doit revenir devant le peuple avec une dissolution de l'Assemblée nationale", a demandé Marine Le Pen lors d'une conférence de presse au siège du parti à Nanterre. D'après elle, une dissolution permettrait de "rebattre les cartes avec une Assemblée nationale plus représentative des aspirations de nos compatriotes". "C'est un terrifiant aveu d'échec, la démonstration que le gouvernement n'a plus de majorité, et c'est ça l'événement du jour: clairement, il n'a plus de majorité, il utilise un article qui force le passage. Ca aura pour conséquence un affaiblissement du gouvernement, et c'est surtout totalement en contradiction avec ce à quoi s'était engagé Manuel Valls qui hier soir indiquait encore qu'il ne recourrait pas au 49-3. C'est en contradiction avec ce que Hollande avait dit du 49-3, il appelait ça une +brutalité+ et un +déni de démocratie+", a assuré l'eurodéputée. La patronne du FN y a vu un "signe que l'obéissance à l'UE est un principe supérieur à la démocratie dans cette caste au pouvoir". "Nous sommes depuis le départ opposés à cette loi bien mal nommée, parce qu'elle devrait s'appeler la loi de Bruxelles, vu qu'elle vise à transcrire en droit français des directives de Bruxelles", d'après la dirigeante d'extrême droite. Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il engageait sa responsabilité sur le projet de loi Macron, qui sera donc considéré comme adopté en première lecture si une motion de censure ne renverse pas le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 17:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Valls engage sa responsabilité au titre de l'article 49-3 de la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217155903.t4fyqxtf.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il engageait sa responsabilité sur le projet de loi Macron, qui sera donc considéré comme adopté en première lecture si une motion de censure ne renverse pas le gouvernement. Le Premier ministre a expliqué qu'il faisait ainsi jouer l'article 49-3 de la Constitution, car il ne voulait pas prendre "le risque d'un rejet" de ce texte, sur lequel la majorité était "incertaine". Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a ensuite suspendu le débat dans l'attente du dépôt d'une motion de censure de l'UMP. M. Valls a expliqué avoir été autorisé par le Conseil des ministres, réuni sous la présidence de François Hollande à 14H30 mardi, à engager la responsabilité de son gouvernement sur ce texte dont les dispositions sont, a-t-il dit, "essentielles pour relancer la croissance" et "lever un certain nombre de blocages dans notre économie". "Ce gouvernement assume pleinement et totalement ses responsabilités pour le pays, pour l'intérêt général", a plaidé le locataire de Matignon. Avec les trois semaines d'examen dans l'hémicycle après une semaine entière en commission spéciale, "jamais sans doute nous ne sommes arrivés ici à une telle coproduction entre le Parlement et le gouvernement", a aussi déclaré M. Valls, qui a rendu un hommage appuyé au ministre de l'Économie, à son "engagement personnel" et à sa "capacité d'écoute".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Utilisation du 49-3 sur la loi Macron: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217155847.8fnoymq0.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'annonce mardi de l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron: - Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF: "Manuel Valls et la direction du Parti socialiste ont engagé l'opération +Il faut sauver le soldat Macron+ et, avec lui, le coeur de la politique gouvernementale +pro business+. Si ce projet de loi cristallise aujourd'hui autant de rejet et de perplexité, c'est qu'il propose de fausses solutions pour l'emploi et la croissance et de vraies régressions pour les salariés et les territoires. Les coups de menton et de talonnettes du Premier ministre devant le groupe parlementaire PS ne peut faire oublier la réalité: les amendements des frondeurs socialistes, comme ceux du groupe GDR, des écologistes, ont tous été traités avec un grand mépris. Y compris ceux qui relevaient du bon sens. Une nouvelle fois, Manuel Valls brutalise la représentation nationale." (communiqué) - Eric Coquerel, coordinateur politique du PG: "Faute de majorité pour faire adopter la loi Macron, et ce malgré des appels du pied à l'UDI et à l'UMP, Manuel Valls a décidé du coup de force que représente l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution. Symbole anti-démocratique d'une Ve République finissante, ce recours au 49-3 est en l'espèce un aveu de défaite. Manuel Valls n'avait déjà plus de majorité dans le pays pour soutenir sa politique. Cette fois, après la perte de la majorité au Sénat à l'occasion des dernières élections, il n'a plus de majorité à l'Assemblée nationale puisque pour la première fois suffisamment de députés EELV et PS ont décidé de s'y opposer. Cette crise politique est incontestablement, et quoi qu'il arrive, un tournant dans le quinquennat. Nous demandons aux députés socialistes, EELV, MRC et FDG qui avaient annoncé qu'ils refuseraient la loi Macron d'aller jusqu'au bout de leur logique (...) en déposant une motion de censure au nom d'un projet alternatif contre l'austérité" (communiqué). - Jean-Christophe Fromantin, député UDI des Hauts-de-Seine: "Tout ce qui se passe est assez décevant, on pourrait espérer une espèce d'union autour d'un texte qui n'est pas une révolution mais amène une amélioration. On veut tous faire de grandes réformes mais quand on propose, on n'y arrive pas, la politique reprend ses droits. Réformer la France dans ces conditions-là est extrêmement difficile" (sur BFMTV)]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 49-3, "un échec pour le Premier ministre", "le constat de décès de la majorité de 2012" (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217155610.ciguixzg.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, leader du Parti de gauche, a jugé mardi que l'utilisation de l'article 49-3 sur le projet de loi Macron était "un échec pour le Premier ministre" et marquait "le constat de décès de la majorité de 2012". "C'est un échec pour le Premier ministre. Il s'est révélé cette après-midi sans majorité et il a pris le seul outil qui est à sa disposition, c'est-à-dire un outil de contrainte, de menace, pour faire passer sa loi", a-t-il déclaré devant la presse à la sortie d'un rendez-vous à l'Élysée avec François Hollande pour évoquer la situation de la Grèce. L'utilisation de l'article 49-3, "c'est la preuve que son machin ne passe pas. Il y a une majorité normalement de députés de gauche dans cette Assemblée et ça ne suffit pas pour faire passer une loi paraît-il de gauche d'après M. Valls? C'est bien parce que c'est une loi de droite", a-t-il ajouté. "C'est une arme de destruction massive de majorité parlementaire, de mise au pas", a ajouté M. Mélenchon, en évoquant l'article 49-3, et "c'est un échec, le constat de décès de la majorité de 2012". "M. Macron est très archaïque. Il prend les gens pour des imbéciles. Les gens voient bien qu'il fait du bruit avec sa bouche. En attendant si t'es si malin, t'as qu'à trouver une majorité. Il n'a pas été capable de la faire, alors pour qui se prend-t-il?" a raillé l'ancien candidat Front de gauche à la présidentielle. M. Mélenchon sortait d'un rendez-vous qu'il avait sollicité avec M. Hollande à l'Élysée pour évoquer la Grèce et la situation européenne. "Je pense qu'il y a danger... Il y a un grand danger sur l'Europe entre d'un côté les risques de guerre en Ukraine, de l'autre côté la situation grecque où, là aussi, on est sous l'emprise d'un 49-3 financier", a estimé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: "Vous ne l'avez pas fait", mais "nous, nous avancerons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217150349.khicz56l.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a regretté mardi à l'Assemblée nationale que les opposants à sa loi constituent "une forme d'union" de "ceux qui ne veulent pas changer le pays", en montrant d'un geste la gauche et la droite de l'hémicycle. "Finalement, vous retrouvez de part et d'autre une forme d'union: ceux qui ne veulent pas changer le pays, ceux qui préfèrent dire que tout va bien, ceux qui préfèrent dire (qu')on ne fait pas assez", a déclaré le ministre. "Vous ne l'avez pas fait", a-t-il rappelé. "Mais nous, nous avancerons!" a-t-il lancé. Le ministre s'exprimait en réponse à une question de la députée Jacqueline Fraysse, inscrite au groupe Gauche démocrate et républicaine, qui réunit notamment députés communistes et du Front de gauche. "Si la réponse, en particulier la réponse de gauche, c'est de ne plus rien faire, c'est considérer qu'avec 10% de chômeurs et 25% de chômage des jeunes, tout est bien qui finit bien, Mme la députée, alors ça, ce n'est pas une réponse de gauche acceptable", s'est emporté le jeune ministre, manifestement très ému. Quelques minutes plus tôt, le Conseil des ministres a autorisé le gouvernement à utiliser l'article 49.3 de la Constitution pour assurer le vote de la loi croissance et activité qu'il porte depuis des semaines. Selon M. Macron, par ce texte, "nous avons renforcé les droits des salariés qui travaillent le dimanche parce qu'aujourd'hui ils n'ont pas de compensation dans de nombreuses zones, et vous le savez!" "Nous rendrons une justice plus efficace et plus rapide et, vous le savez, nous permettons à des Françaises et des Français qui ne peuvent se déplacer sur le territoire de le faire et vous le savez!" a-t-il ajouté en référence à l'ouverture des transports longue distance en France à la concurrence des autocars.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Eglise vent debout contre la mise en cause des jours fériés chrétiens outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217145152.mtiicbd4.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des évêques de France, Mgr Olivier Ribadeau-Dumas, a vu mardi une "attaque forte contre la religion catholique" dans l'amendement à la loi Macron prévoyant que des jours fériés chrétiens pourront être remplacés par d'autres fêtes outre-mer. Les députés ont voté samedi un amendement proposé par la députée socialiste de La Réunion Erika Bareigts selon lequel les jours fériés liés à des fêtes chrétiennes pourront être remplacés dans les départements et régions d'outre-mer, sur décision préfectorale, par des "jours fériés locaux". Selon elle, il existe un paradoxe dans une République laïque à donner "un statut légal aux seules fêtes d'une religion", notamment "dans les départements d'outre-mer où le fait et l'histoire religieux sont parfois de nature bien différente". Dans son texte initial, l'élue réunionnaise précisait que les jours fériés susceptibles d'être remplacés étaient le lundi de Pâques, l'Ascension, le lundi de Pentecôte, l'Assomption et la Toussaint. Mais la version finalement votée indique simplement que ne pourront pas être remplacés les jours fériés républicains (1er et 8 mai, 14 juillet et 11 novembre), ce qui permettrait donc de viser aussi Noël et le jour de l'An. L'évolution de la rédaction de l'amendement "montre bien qu'il s'agit d'une attaque forte contre la religion catholique, nous ne pouvons l'accepter", a déclaré à l'AFP Mgr Olivier Ribadeau Dumas, secrétaire général et porte-parole de la Conférence des évêques de France. "Nous n'avons pas intérêt à ouvrir cette ligne de front qui pourrait être une boîte de Pandore. Il est illusoire en effet de penser que cela resterait demain cantonné à l'outre-mer", a indiqué le prélat. "C'est une fausse interprétation de la laïcité que de dire +on va enlever à Pierre pour donner à Paul+", a-t-il plaidé, disant n'avoir "entendu ni le Consistoire ni le Conseil français du culte musulman demander quoi que ce soit". Evoquant une France "marquée par le christianisme" et une "histoire qui se vit paisiblement", le responsable catholique a fait valoir que "Noël et Pâques ne sont pas fêtés que par des chrétiens: veut-on supprimer un socle commun à la société française ?" "On cherche par des biais divers à réduire la place des religieux, sans concertation", a déploré le porte-parole, qui y voit "une preuve de plus que nous n'arrivons pas en France à parler avec sérénité de la laïcité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le gouvernement "fera tout" pour que la loi Macron passe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150217145034.ex87bh7x.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi à l'Assemblée nationale qu'il ferait "tout" pour que la loi Macron "passe", en réponse au chef de file des députés UMP Christian Jacob qui lui demandait s'il engagerait sa responsabilité sur ce texte. L'UMP, a ajouté M. Jacob, déposera une motion de censure si le gouvernement fait jouer l'article 49-3 de la Constitution, qui prévoit qu'un texte de loi est adopté sans vote si le gouvernement n'est pas renversé par une motion de censure votée par l'Assemblée. Le Premier ministre n'a pas explicitement dit s'il recourait au "49-3", indiquant qu'il ferait connaître ses intentions "dans quelques minutes", c'est-à-dire lors de la séance consacrée au vote du projet de loi. "Le gouvernement fera tout pour que cette loi passe parce qu'elle est utile pour le pays", a-t-il dit, après avoir vivement répondu à Christian Jacob qui l'avait accusé d'utiliser le "49-3" dans "l'urgence et la panique" et lui avait demandé s'il avait "encore la capacité de gouverner aujourd'hui". "Comment pouvez-vous demander la confiance des Français quand vous-mêmes êtes incapables de choisir entre la République et l'extrême droite?" a répliqué Manuel Valls, en faisant allusion à l'élection législative partielle du Doubs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Feb 2015 15:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
