<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 May 2014 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Royal vante la "liberté de parole" au sein du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514152701.skrorvn4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, a revendiqué "la liberté de parole" pour les membres du gouvernement, en réaction aux remous suscités par ses déclarations dans Paris-Match, en particulier contre l'écotaxe. Interrogée dans les couloirs de l'Assemblée, au côté du secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, qui défend l'écotaxe, Ségolène Royal a estimé qu'il "n'est pas gênant qu'il y ait un débat". "On est en démocratie, chacun apporte ses avis, ses solutions, l'important c'est qu'on trouve une solution de bon sens qui ne mette pas les entreprises en difficulté, qui rapporte des ressources pour faire les travaux routiers, de train, et pour faire les transports propres en ville", a-t-elle dit. "Vous avez peut-être noté que nous venons de dire la même chose, il est important de le souligner car vous êtes occupés à essayer de trouver des divergences", a lancé Frédéric Cuvillier avant de laisser la ministre continuer de répondre aux questions. "C'est si je ne disais pas ce que je crois juste, qu'on pourrait me le reprocher. A partir de là, il faut accepter le débat", a dit l'ex-candidate à la présidentielle. "On fait la part des choses, entre des caricatures qui peuvent être faites, des phrases sorties de leur contexte, et en même temps vraiment une liberté de parole, comme chaque ministre. Nous sommes dans un gouvernement libre, le Premier ministre anime cette liberté de parole, avec une très forte cohésion, et c'est ça la force de ce gouvernement", a-t-elle assuré. "Personne n'est identique, nous ne sommes pas des être clonés, nous sommes tous différents, heureusement, c'est ce qui fait la richesse d'un gouvernement, c'est la liberté d'expression", a insité Mme Royal. Sur le rapport parlementaire favorable à l'écotaxe, elle a répété refuser que "l'écologie soit punitive". "Il peut y avoir un mix entre des choses intéressantes du rapport et des choses intéressantes qui ne sont pas dans le rapport", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une session extraordinaire du Parlement en septembre (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514145111.0ahf4eku.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait être réuni pour une session extraordinaire en septembre, avec "sans doute" l'examen à l'Assemblée nationale du projet de loi sur la transition énergétique, a déclaré mercredi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. A la rentrée, "nous aurons le texte sur la transition énergétique, sans doute dans une session extraordinaire en septembre, qui impliquera l'Assemblée nationale plus que le Sénat, à des dates pas complètement fixées", a indiqué M. Le Guen devant l'association des journalistes parlementaires. "On pourrait imaginer une session extraordinaire commençant autour du 9 septembre durant quinze jours, et laissant libre la dernière semaine de septembre pour les élections sénatoriales", selon lui. Interrogé sur une faible activité récente du Parlement, le secrétaire d'Etat a invoqué "un calendrier politique chargé: les municipales avec l'interruption de cinq semaines des travaux du Parlement -tradition dont on pourrait imaginer à l'avenir qu'elle dure moins longtemps avec la fin du cumul des mandats-, le changement de gouvernement et la nouvelle phase du quinquennat". Et d'affirmer que "le travail parlementaire reprend son rythme, assez intense", avec par exemple à l'Assemblée le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire, la proposition de loi sur l'autorité parentale, la réforme pénale ou le projet de loi ferroviaire. Le projet de budget rectificatif, qui sera présenté en conseil des ministres le 11 juin, sera examiné à l'Assemblée nationale à partir de fin juin-début juillet, suivi par le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale (en conseil des ministres le 18 juin). Le Sénat s'en saisira après l'Assemblée. Le nouveau projet de décentralisation, "au contenu encore en discussion", et dont le passage en conseil des ministres est prévu en juin, devrait être "à tout le moins en première lecture au Sénat vraisemblablement début juillet", a indiqué M. Le Guen. Pour la session extraordinaire de juillet, "nous dépasserons le 14 juillet et nous aurons sans doute du travail parlementaire jusqu'au 23-24 juillet", selon sa prévision. Soulignant la volonté du gouvernement de "donner un rythme plus soutenu à sa politique" face aux "difficultés des Français à comprendre qu'un projet annoncé puisse mettre de 9 mois à 1 ans et demi à être mis en place", le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement a jugé qu'il y aurait "vraisemblablement un recours un peu plus fréquent à la procédure accélérée". Il a également réaffirmé le souci d'"un travail beaucoup plus en amont avec les parlementaires, de la majorité en particulier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: pas nécessaire de réviser la Constitution (Le Guen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514133257.8u76j3u1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement travaille à un projet de réforme territoriale "qui ne justifie pas le recours à une modification de la Constitution", a affirmé mercredi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. "Nous travaillons à présenter un texte qui ne justifie pas un recours à une modification de la Constitution. Nous ferons des propositions d'une réforme rapide, puissante, efficace qui se fera à Constitution constante. Mais on peut toujours imaginer que, dans le débat, des évolutions constitutionnelles soient souhaitées par les parlementaires", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires. Comme on lui faisait remarquer que supprimer les départements nécessiterait de réviser la Constitution, le secrétaire d'Etat a affirmé que le projet vise "les conseils généraux, collectivités territoriales gérant certaines responsabilités et prestations, et non les départements, structures administratives de l'Etat avec des préfets, etc". "Il est tout à fait possible de faire en sorte que les responsabilités des conseils généraux, en matière sociale par exemple, soient prises par une autre collectivité territoriale. Ou que l'animation de la collectivité territoriale se fasse autrement que par l'élection des conseils généraux", selon cet ancien député de Paris. Pour M. Le Guen, "dire qu'on ne peut pas toucher aux conseils généraux parce que ce serait non constitutionnel n'est pas exact et ce n'est pas la position du président de la commission des Lois". Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale Jean-Jacques Urvoas (PS) a jugé il y a une semaine une révision de la Constitution nécessaire pour supprimer les départements. A l'appui de sa position, détaillée sur son blog, M. Urvoas a invoqué entre autres la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Conserver la circonscription administrative départementale - le ressort des préfectures, en substance - en maintenant une assemblée départementale dénuée de toutes +attributions effectives+ serait contraire à l'art. 72 tels qu'interprété par le Conseil constitutionnel", selon ce député du Finistère. Idem "si l'on supprimait purement et simplement les conseils départementaux (anciennement conseils généraux)", avait ajouté ce spécialiste de droit public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Le Guen convaincu que le gouvernement "va trouver un chemin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514123407.nf63xjf2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a estimé mercredi que le gouvernement "va trouver un chemin" pour résoudre le problème de l'écotaxe, entre le "fait social" du rejet de cette mesure et le besoin de financement d'infrastructures. Interrogé sur les positions contradictoires entre la mission parlementaire présidée par le député PS Jean-Paul Chanteguet et la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, M. Le Guen s'est contenté de répondre devant l'Association des journalistes parlementaires: "Il y aura un arbitrage qui sera fait" et "à mon avis, le gouvernement trouvera un chemin". S'il a jugé qu'"une fiscalité abondant des infrastructures a une logique et que beaucoup de parlementaires de la mission la trouvent nécessaire", le secrétaire d'Etat a observé qu'"on ne peut pas ne pas voir que l'écotaxe -dispositif implanté sans explication par la majorité précédente- a suscité beaucoup d'émotion et de protestations, singulièrement en Bretagne". A ses yeux, "le rôle du gouvernement va être de trouver un rapprochement entre ce fait social et un financement d'infrastructures". "On peut évoquer des financements alternatifs. Sont-ils d'un montant et d'une opérationnalité suffisants? C'est une question sur laquelle va travailler le gouvernement", a affirmé M. Le Guen. Comme on lui demandait peu après son opinion sur les déclarations de Ségolène Royal critiquant plusieurs ministres, notamment le ministre des Finances Michel Sapin sur l'écotaxe, il a glissé: "Joker". La ministre de l'Ecologie et de l'Energie, Ségolène Royal, se montre à nouveau sceptique, dans Paris Match, à paraître jeudi, sur une application de l'écotaxe, au moment où est remis le rapport d'une mission parlementaire qui propose son maintien avec des aménagements. "La commission part du principe que l'écotaxe va être appliquée. Moi, je pense le contraire", dit-elle dans cette interview où elle tacle le ministre des Finances, Michel Sapin, en rappelant qu'il est le suppléant du député qui préside la mission d'information parlementaire sur l'écotaxe. Le ministre des Finances s'était montré réservé quant à la proposition de Ségolène Royal de mettre à contribution les autoroutes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Pancher (UDI) approuve les conclusion de la mission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514123138.tz7z61t7.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de l'UDI pour l"écologie, le député Bertrand Pancher, s'est prononcé mercredi en faveur des conclusions de la mission parlementaire sur l'écotaxe, qui propose son maintien avec des aménagements, et il a "exhorté le gouvernement à en finir avec ses tergiversations". "A la différence des propos consternants et sans cesse divergents de la nouvelle ministre en charge de l'écologie, Ségolène Royal, sur le sujet, les parlementaires, notamment ceux de la majorité, ont pris leurs responsabilités en qualifiant de +désastreuse+ la renonciation à cette éco-redevance", a salué le député dans un communiqué. Au nom du groupe centriste, il a voté mercredi en faveur du rapport de la mission parlementaire. Cependant son collègue UDI Thierry Benoît, élu d'Ille-et-Vilaine, a voté contre, comme l'ensemble des parlementaires bretons, a précisé M. Pancher à l'AFP. Selon lui, la mission propose "des pistes très précises afin d'éviter que l'on se dirige vers l'une des plus grandes dérives de la gestion des finances publiques de la Vème République". "L'abandon de la taxe poids lourds - privant notre pays de la réalisation des infrastructures de transport de demain - constituerait une faute morale lourde en direction des générations futures", estime l'élu de la Meuse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 14:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coupes dans la Défense: des députés UMP demandent l'audition du ministre des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514111725.i17586nd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP de la commission de la Défense de l'Assemblée ont demandé mercredi l'audition du ministre des Finances, Michel Sapin, afin qu'il "s'explique" sur de possibles coupes dans le budget de la Défense. "A l'heure où nos forces sont engagées sur des terrains particulièrement difficiles, les députés UMP de la commission de la Défense demandent que le ministre des Finances s'explique clairement sur cette question et fasse en sorte que les engagements plusieurs fois réitérés par le président de la République de sanctuariser ce budget soient pleinement respectés", indiquent-ils dans un communiqué. La demande a été faite mercredi matin par Philippe Vitel, vice-président UMP de la commission, lors de sa réunion. "Le budget de la Défense a déjà fortement participé aux efforts budgétaires de redressement ces dernières années", estiment ces élus. "Une loi de programmation militaire a été votée fin 2013" et ils "avaient déjà à l'époque dénoncé ses limites et fait part de leurs vives inquiétudes quant à sa réalisation". Les députés UMP "constatent moins de six mois plus tard que sa trajectoire est très largement menacée et que les capacités de nos armées sont, à court terme, remises en cause par ces nouveaux projets de réductions budgétaires". Le gouvernement a nié mardi lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale vouloir réduire de deux milliards d'euros par an d'ici à 2017 le budget de la Défense, sans écarter le principe d'une économie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La communauté française du renseignement définie par décret</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140514081012.ozbutwhl.html</link>
   <description><![CDATA[La communauté française du renseignement, dont les activités sont contrôlées par la Délégation parlementaire au renseignement, est définie par un décret interministériel paru mercredi au Journal officiel qui énumère les directions et services qui en font partie. Au total, ces entités du renseignement - relevant des ministères de la Défense (DGSE, DRM, DPSD) de l'Intérieur (DGSI) et de l'Economie (DNRED, Tracfin) - regroupent quelque 12.000 fonctionnaires civils et militaires. Ils sont tenus à l'anonymat. - Direction générale de la sécurité extérieure (DGSE, collecte et exploitation du renseignement intéressant la sécurité de la France à l'extérieur des frontières) : 5.000 hommes et femmes, dont 25% de militaires, et le millier d'hommes du Service action (SA), dépendant du chef d'état-major de l'armée de terre et mis à la disposition de la DGSE. - Direction du renseignement militaire (DRM, renseignement militaire stratégique) : 1.600 personnes, dont 80% de militaires. - Direction de la protection et de la sécurité de la défense (DPSD, sécurité des personnels, des matériels, des informations et des installations sensibles de Défense) : 1.100 agents, dont 80% de militaires. - Direction générale de la sécurité intérieure (DGSI, antiterrorisme et contre-espionnage) : 3.200 policiers. - Direction nationale du renseignement et des enquêtes douanières (DNRED) : 120 douaniers. - Traitement du renseignement et action contre les circuits financiers clandestins (Tracfin) : 50 personnes. Ces services, précise le décret, forment avec le coordonnateur national du renseignement et l'Académie du renseignement, la communauté française du renseignement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 May 2014 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Estrosi (UMP) demande une mission d'information parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513190254.x8f8e4f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire UMP de Nice, Christian Estrosi, a réclamé mardi une mission d'information parlementaire "permettant d'évaluer la place des collectivités et les véritables économies à réaliser". L'ancien ministre qualifie dans un communiqué le projet de réforme territoriale du gouvernement et de la majorité de "prétexte pour le report des élections cantonales et régionales après leur échec cuisant aux élections municipales". Mais, ajoute-t-il, "parce qu'il y a une exigence d'économie dans notre pays, nous devons procéder à une réduction des échelons territoriaux", en rappelant la création du conseiller territorial sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, réforme "supprimée, d'un trait de plume et sans aucune concertation, au lendemain des élections présidentielles de 2012". Selon Christian Estrosi, "il est inutile de se précipiter dans une solution consistant à supprimer une collectivité ou une autre sans réfléchir". Aussi, conclut-il, "je déposerai cette semaine une proposition de création d'une mission d'information parlementaire. Seule une telle mission d'information évaluant la place des différentes collectivités et le fait métropolitain pourra apporter les garanties des choix les plus pertinents".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés FG proposent de suspendre les négociations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513183258.omdqj5cm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche réclament, dans une proposition de résolution examinée mardi en commission et qui sera débattue le 22 mai en séance, la suspension des négociations sur l'accord de libre-échange transatlantique et demandent d'y associer les Parlements nationaux, a indiqué mardi André Chassaigne lors d'un point presse. Les députés socialistes présents en commission des Affaires européennes ont cependant "supprimé la disposition qui prévoyait la suspension des négociations de l'accord bilatéral qui se mènent dans la plus totale opacité", a dénoncé mardi soir un communiqué des députés FG. "Ils ont ainsi vidé notre proposition de résolution de sa substance et validé la poursuite des négociations sur un grand marché transatlantique au service du pouvoir financier des multinationales", poursuit le communiqué, qui conclut que "la démarche des socialistes atteste de leur soutien, de fait, à ces négociations menées contre les peuples". "Cette proposition est le point fort de notre action dans les prochains jours", expliquait plus tôt mardi en conférence de presse André Chassaigne, chef de file des députés FG. "Non seulement pour la campagne pour les européennes, mais aussi parce que la perspective d'un accord de libre-échange entre l'Union européenne et les États-Unis est gravissime, en faisant sauter une série de barrières notamment sociales ou environnementales". Autre critique du projet d'accord: le renvoi à "des tribunaux extérieurs aux États, qui auraient un rôle déterminant à jouer en cas de recours, notamment de grandes entreprises ou multinationales, pourrait avoir des conséquences graves". Quant à la méthode, a poursuivi le député communiste du Puy-de-Dôme, "il n'y a aucune transparence sur ces négociations". "Nous demandons dans notre proposition que les Parlements nationaux soient informés et consultés, que le Parlement européen puisse s'exprimer, que la clarté soit faite sur les conflits d'intérêts au niveau des négociateurs", a-t-il précisé. Les deux députés FN voteront la résolution, a indiqué mardi le vice-président du Front national, Florian Philippot, lors de l'émission Preuves par 3 sur Public SénatLM/AFP/Dailymotion. Le Parti de gauche, l'une des composantes du Front de gauche, avait présenté lundi une campagne "d'éducation populaire" pour dénoncer le Grand marché transatlantique (GMT) et montrer "l'enjeu de faire des élections européennes un référendum sur la question". L'accord de libre-échange en cours de négociation entre l'Union européenne et les États-Unis doit être "dédramatisé" et est souvent présenté "de manière inutilement anxiogène", a jugé jeudi à Bruxelles la secrétaire d'État française au Commerce extérieur, Fleur Pellerin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 20:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Procédures pénales: un projet de loi devrait être définitivement voté jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513182924.97skbj3t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat devraient voter définitivement jeudi un projet de loi sur l'accès à l'information lors des procédures pénales, qui a fait mardi l'objet d'un accord entre députés et sénateurs, selon une source parlementaire. Lors de la discussion le 5 mai à l'Assemblée nationale de ce texte, qui retranscrit une directive européenne, le gouvernement avait obtenu la suppression d'un amendement écologiste qui devait permettre à l'avocat d'une personne gardée à vue d'avoir accès à l'ensemble de son dossier. Allégé de cette disposition controversée, le projet de loi, que le Sénat avait approuvé en février en des termes différents, a fait l'objet d'un accord mardi en commission mixte paritaire Assemblée-Sénat, les représentants des deux chambres arrivant à un texte commun. Cette version de compromis sera soumise au vote jeudi matin au Sénat et jeudi après-midi à l'Assemblée et, en cas de votes positifs des deux chambres, sera alors définitivement adopté. En revanche, une autre commission mixte paritaire n'a pas réussi mardi à se mettre d'accord sur un projet de loi, très technique, relatif à la simplication du droit. Le texte va donc être de nouveau examiné par les députés et les sénateurs, à des dates non encore fixées, puis l'Assemblée nationale aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entretien d'ouvrages d'art: les députés veulent soulager les finances des communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513182352.fhwgtnuf.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi communiste, modifiant la charge de l'entretien d'ouvrages d'art afin de ne pas mettre en difficulté financière des petites communes, a été votée mardi à l'unanimité en commission à l'Assemblée, a-t-on appris de source parlementaire. La proposition de la sénatrice Évelyne Didier, qui avait déjà été votée à une large majorité par le Sénat en janvier 2012, sera examinée dans l'hémicycle le 22 mai dans le cadre de la "niche" réservée au groupe du Front de gauche. Le texte "visant à répartir les responsabilités et les charges financières concernant les ouvrages d'art de rétablissement des voies" entend revenir sur une jurisprudence constante du Conseil d'Etat. Ainsi les collectivités ont actuellement la charge des ouvrages d'art destinés à assurer, en cas de travaux, la continuité d'une voie de communication dont elles sont responsables, ce qui occasionne des frais importants. C'est par exemple le cas si une ligne ferroviaire coupe une route et qu'il faut construire un pont pour que les véhicules continuent de passer. Le texte prévoit de confier au gestionnaire de la nouvelle infrastructure de transport la responsabilité de la structure de l'ouvrage d'art, y compris l'étanchéité, et au propriétaire de la voie rétablie la responsabilité de la chaussée et des trottoirs. La commission du Développement durable de l'Assemblée n'a adopté que quelques amendements rédactionnels ou techniques au texte du Sénat. Mais en raison de ces amendements, si la proposition de loi est adoptée par l'Assemblée le 22 mai, elle devra de nouveau passer par le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés FN voteront la résolution FG (Philippot)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513180857.xdt9gam0.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du FN Florian Philippot a assuré mardi que les députés FN voteront la proposition de résolution FG qui vise à suspendre les négociations sur l'accord de libre-échange transatlantique. "Oui, (le FN) votera" cette proposition de résolution examinée mardi en commission et débattue le 22 mai en séance, a assuré le conseiller municipal de Forbach (Moselle) dans l'émission Preuves par 3 sur Public SénatLM/AFP/Dailymotion. Cette résolution demande la suspension des négociations sur l'accord de libre-échange transatlantique et que soit associés à cette discussion les Parlements nationaux. Le FN compte deux élus à l'Assemblée nationale : Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard (qui n'est pas encarté au FN). Le Front de Gauche, "eux ils sont sectaires: si on proposait quelque chose qui va dans leur sens, ils ne le voteraient pas par principe, quitte à faire mal au pays et aux travailleurs français", a accusé M. Philippot. "Si nous nous estimons que quelqu'un propose quelque chose qui va dans le bon sens même s'il est pas du tout de notre bord politique, on le vote", a-t-il en revanche assuré. "Je préfère qu'on soit plus nombreux à combattre ce traité pour espérer le faire capoter notamment au Parlement européen que moins nombreux, comme je me réjouissais qu'en 2005 sur la Constitution européenne, dans le non, il y avait toutes sortes de famille politique", a plaidé le chef de file du FN dans la circonscription Est aux élections européennes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coupes dans la Défense: le gouvernement nie les chiffres sans écarter le principe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513173732.6vgj9blx.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a nié mardi à l'Assemblée nationale vouloir réduire de deux milliards d'euros par an d'ici à 2017 le budget de la Défense, sans écarter le principe d'une économie, ce qui scandalise l'UMP, qui se dit inquiète pour la dissuasion nucléaire. Le ministre des Finances Michel Sapin est monté au créneau en séance à l'Assemblée pour répondre au député UMP Xavier Bertrand, qui avait initié la polémique dimanche: "Vous nous parlez d'une diminution de deux milliards par an pendant trois ans (...). Il n'en est pas question." M. Sapin n'a cependant pas démenti que le ministère de la Défense pourrait être amené à couper dans les dépenses, ni précisé à quelle hauteur, se contentant de promettre que "toute réflexion sur l'avenir des crédits de la Défense" se placerait "dans le cadre de la loi de programmation militaire (LPM)" pour 2014-2019, votée en décembre. "Qu'il puisse y avoir, les deux trois premières années, un effort supplémentaire réclamé par rapport à l'ensemble, un effort qui serait moins important dans les dernières années de cette loi de programmation, peut être une piste", à condition que le "volume global" prévu par la LPM soit préservé, avait déclaré en début de journée Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, sur RTL. Des réponses qui n'ont pas calmé M. Bertrand: "Michel Sapin vient de confirmer aujourd'hui qu'il y aurait une baisse des crédits militaires, c'est un scandale". M. Bertrand a avancé que la dissuasion nucléaire pourrait être touchée: "Dans les différents scénarios qui sont à l'étude au niveau gouvernemental, on sait bien qu'il y a les programmes de simulation (venus remplacer les essais nucléaires, NDLR) pour lesquels il y a la tentation de réduire les crédits, voire même sur le nombre de têtes qu'il y a sur les missiles qui équipent les sous-marins." "Est ce que François Hollande renonce ou non à la dissuasion nucléaire?" a lancé Christian Jacob, chef de file des députés UMP. "Nous sommes dans l'os", a prévenu l'ancien Premier ministre Alain Juppé (UMP), pour qui "tout tour de vis supplémentaire sur la défense nous priverait des moyens de nos ambitions". Mais pour l'ex-ministre de la Défense Hervé Morin (UDI) "la France n'est plus une puissance militaire globale, elle n'en a plus les moyens". "On ne peut pas continuer à entretenir une force de dissuasion qui va progressivement représenter 30, 35 ou 40% des crédits d'équipements de la Défense", a-t-il dit sur Sud Radio. EELV soutient pleinement un coup de rabot. "On ne peut pas avoir une politique de rétablissement des équilibres des finances publiques sans toucher aux dépenses militaires vu leur importance en France, plus de 31 milliards d'euros par an", a avancé mardi François de Rugy, coprésident du groupe écologiste. "Il y a des choix stratégiques du point de vue des équipements militaires à faire (...), par exemple sur la dissuasion nucléaire, dont on peut au moins dans un premier temps réduire le poids et l'ampleur", a pointé M. de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fourneyron: la reprise d'une entreprise par ses salariés peut "sauver l'emploi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513155121.sknmtzfk.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'État Valérie Fourneyron a affirmé mardi que la reprise d'une entreprise par ses salariés, que le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire "promeut énergiquement", était l'une "des solutions qui sauvent l'emploi, qui créent des emplois". Chargée notamment du commerce, de l'artisanat et de l'économie sociale et solidaire, Valérie Fourneyron a fait son retour lundi après quatre semaines d'interruption pour "un syndrome méningé", qui avait nécessité son hospitalisation le 11 avril, deux jours après sa nomination dans le gouvernement de Manuel Valls. Elle était auparavant chargée des Sports dans le gouvernement de Jean-Marc Ayrault. Elle a défendu à la tribune de l'Assemblée le texte de loi, lancé par son prédécesseur, Benoît Hamon, et déjà voté par le Sénat, qui prévoit notamment que les salariés d'une petite et moyenne entreprise soient informés préalablement d'un projet de cession de la société afin de leur permettre de déposer éventuellement un projet de reprise, sous forme de coopérative, "moyennant des contreparties évidentes en termes de confidentialité". "Je sais que la confidentialité est un point qui compte beaucoup pour nombre d'entre vous et je tiens à vous rassurer sur ce sujet", a déclaré la secrétaire d'État à l'adresse notamment des députés de droite. "Ce droit d'information préalable est d'autant plus important qu'avec le poids de la mondialisation, les salariés français ont le sentiment que la gouvernance économique est éloignée d'eux, que les décisions relèvent de moins en moins des États et de plus en plus de sphères abstraites et lointaines", a-t-elle souligné. "Avec le droit d'information préalable, le droit de propriété n'est pas remis en question : la liberté du cédant est intacte", a insisté la secrétaire d'État. Selon elle, "ce projet de loi tout entier réhabilite l'entrepreneuriat collectif, et il n'y a donc pas de raisons valables de s'y opposer dans les circonstances que j'ai décrites. Notre ambition est de placer les salariés dans la situation d'être des repreneurs potentiels, forts de leur compétence et de leur connaissance de l'outil de production. Ni plus, ni moins".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin: 2 milliards de moins par an pour la Défense, "pas question !"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140513142630.6otcchjw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a certifié mardi à l'Assemblée nationale que le budget de la Défense ne diminuerait pas de deux milliards d'euros par an pendant les trois prochaines années, contrairement à ce qu'affirme l'opposition. "Vous nous parlez d'une diminution de deux milliards par an pendant trois ans, si je fais un bon calcul, ça veut dire autour de six milliards de moins pour les crédits de la Défense par rapport à 30 milliards, le budget d'aujourd'hui !", a-t-il répondu au député UMP Xavier Bertrand, un des premiers à s'être saisi de ce dossier. "Une diminution de 20%? Il n'en est pas question. Vous employez des chiffres qui nont rien à voir avec la réalité", s'est exclamé le ministre. Le chiffre de 30 milliards correspond au budget de la Défense annuel fixé par la loi de programmation militaire (LPM) 2014-2019, votée en décembre, jusqu'en 2016. Selon l'opposition c'est donc sur environ 90 milliards d'euros que six milliards de crédits seraient coupés. Appelant ses adversaires politiques à "la mesure" et au "plus grand sérieux possible", le ministre des Finances les a accusés de vouloir "faire peur". "Quand on parle des crédits de la Défense, on peut très rapidement faire peur, faire peur à ceux qui penseraient que parce que tel élément viendrait à diminuer, (...) ce serait la sécurité de la France qui diminuerait", a-t-il relevé. Il n'a cependant pas nié que le ministère de la Défense pourrait participer à la maîtrise des dépenses publiques ni précisé à quelle hauteur, se contentant de promettre que "toute réflexion sur l'avenir des crédits de la Défense" se placerait "dans le cadre de la loi de programmation militaire". "La France doit faire un effort en terme de maîtrise des dépenses publiques, tous les ministères feront un effort mais le ministère de la Défense doit être un ministère à la hauteur des enjeux d'intégrité de la France", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 May 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
