<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne : une association anticorruption va déposer plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171014125254.ecmkm17t.html</link>
   <description><![CDATA[L'association anticorruption FRICC va déposer plainte avec constitution de partie civile pour délit d'entrave aux fonctions de commissaire aux comptes dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne impliquant Richard Ferrand, dont l'enquête a été classée sans suite, a-t-on appris samedi. Dans un communiqué, le Front républicain d'intervention contre la corruption (FRICC) a lancé "un appel aux mutualistes des Mutuelles de Bretagne victimes d'un préjudice afin qu'ils se joignent à (sa) plainte". Cinq victimes l'ayant déjà contactée, l'association a bon espoir que sa plainte soit reçue par un juge d'instruction. Le parquet de Brest a estimé vendredi n'avoir pu établir aucune infraction au code de la mutualité dans cette affaire visant le chef de file des députés LREM. Il n'a constaté ni emploi fictif ni préjudice relevant de l'abus de confiance ou de l'escroquerie, et a jugé que la prescription s'appliquait sur le plan d'un possible délit de prise illégale d'intérêts. Le FRICC avait déposé en juin une plainte simple pour le même motif. Il estime que les Mutuelles de Bretagne et leur directeur de l'époque Richard Ferrand auraient dû faire valider par le commissaire aux comptes le montage immobilier permettant à la SCI de sa compagne de louer un local au réseau mutualiste. La plainte avec constitution de partie civile permet de saisir directement un juge d'instruction et de demander l'ouverture d'une information judiciaire. "Le classement sans suite est un peu léger", a déclaré à l'AFP Jean-Luc Touly, président de l'association, pour qui le parquet n'a pas étayé sa réponse concernant le respect du code de la mutualité. "Lorsqu'un dirigeant d'une mutuelle est directement concerné par une opération immobilière impliquant sa mutuelle, il doit informer qu'il a signé le compromis d'achat et un commissaire aux comptes doit être désigné afin d'éviter tout conflit d'intérêt", a expliqué M. Touly, précisant que ce délit est passible d'une peine maximale de 5 ans de prison et de 75.000 euros d'amende. "L'autre aspect de notre plainte est que M. Ferrand, devenu chargé de mission des Mutuelles de Bretagne entre juin 2012 et janvier 2017 alors qu'il était député du Finistère, a démissionné à quatre reprises plusieurs jours de la commission de défense nationale pour rejoindre la commission des affaires sociales au moment où des textes sur les mutuelles étaient en débat. On a l'impression que M. Ferrand est un lobbyiste", a-t-il déclaré.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Oct 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand se félicite d'avoir été "lavé de tout soupçon" (au Figaro)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171013163512.wnfdc3i9.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand (LREM) s'est félicité vendredi d'avoir été "lavé de tout soupçon", après le classement sans suite de l'enquête le visant dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, estimant dans un entretien au Figaro être "désormais plus libre de parler à nouveau". "La justice a enquêté, la justice a tranché: je suis innocent de la moindre infraction, et lavé de tout soupçon", a affirmé le chef de file des députés du groupe de la majorité, se disant "désormais plus libre de parler à nouveau de l'avenir de notre pays". L'élu du Finistère a dans la foulée envoyé un communiqué titré "Mon innocence confirmée", dans lequel il plaide pour que l'affaire "interroge tous les auteurs de jugements à l'emporte-pièce qui ne mesurent pas les dégâts humains qu'ils créent". "Avec les député(es) de La République en Marche, nous allons désormais pouvoir nous consacrer exclusivement à l'avenir de notre pays", ajoute cet allié de la première heure d'Emmanuel Macron. Le procureur de Brest a annoncé vendredi le classement sans suite de l'enquête, déclenchée à la suite de révélations du Canard enchaîné en mai. Le magistrat a estimé que certaines infractions (abus de confiance et escroquerie) "ne sont pas constituées, faute de préjudice avéré", et qu'un éventuel délit de prise illégal d'intérêt était prescrit. Richard Ferrand, 55 ans, était soupçonné d'avoir favorisé sa compagne, l'avocate Sandrine Doucen, à l'époque où il était directeur général (1998-2012) des Mutuelles de Bretagne et élu local PS. "J'ai vécu une épreuve que je ne souhaite à personne", glisse le député dans le Figaro, disant avoir "tout subi", notamment "les unes de certains journaux, les commentaires infamants et calomnieux (...) et la douleur intime d'être présenté comme un homme malhonnête et insincère". Interrogé sur sa volonté de revenir au gouvernement, l'ex-ministre éphémère de la Cohésion des territoires répond qu'il ne "cour(ait) après rien", indiquant aussi ne pas être candidat à la présidence d'En marche!. Quant à sa gestion du groupe à l'Assemblée, qui a fait l'objet de critiques, des élus de l'opposition épinglant notamment sa présence "intermittente", M. Ferrand rétorque que "forcément" quand "on découvre une nouvelle fonction, on donne l'impression de tâtonner". Reconnaissant s'être "moins exposé médiatiquement", il met en avant le "bon" résultat du groupe en matière de "production législative".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: le procureur de Brest classe l'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171013135846.37ea9vgz.html</link>
   <description><![CDATA[Le procureur de Brest a annoncé vendredi le classement sans suite de l'enquête visant Richard Ferrand, chef de file des députés LREM, dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, en invoquant notamment la prescription de l'action publique s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. "Les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie" ne sont elles "pas constituées, faute d'un préjudice avéré", a-t-il en outre indiqué. Concernant l'éventuel délit de prise illégale d'intérêt, "la question est apparue complexe" et "le parquet de Brest aurait pu envisager l'ouverture d'une information judiciaire", a reconnu le procureur de Brest, Jean-Philippe Récappé, dans un communiqué de presse. "Il convenait toutefois de vérifier au préalable si l'infraction éventuelle (...) n'était pas prescrite", ce qui est le cas depuis le 19 juin 2015 au vu des règles de prescription alors en vigueur (trois ans pour les délits), a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: un débat "aura lieu", mais pas dans le cadre du budget (députés LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171013073406.590l9b3k.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sur l'universalité des allocations familiales "aura lieu, mais pas dans le cadre de la discussion budgétaire", indique vendredi la présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Brigitte Bourguignon, le député Olivier Véran précisant qu'il s'agit d'analyser la politique familiale "dans son ensemble". Le groupe des députés La République en marche a décidé jeudi soir de ne pas soutenir la fin de l'universalité des allocations familiales que proposait une de ses membres à l'occasion de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. "Ce débat sur l'universalité des allocations familiales aura lieu, mais pas dans le cadre de la discussion budgétaire", a déclaré Brigitte Bourguignon (ex-PS) dans un entretien au Parisien. "C'est pourquoi la commission que je préside avait décidé fin septembre de lancer une mission d'information sur les perspectives de la politique familiale dans sa globalité", a-t-elle précisé. "Il n'y aura pas d'amendement dans le cadre du projet de budget de la sécurité sociale, mais cette réflexion est importante", a pour sa part déclaré Olivier Véran, rapporteur LREM du projet de budget de la Sécu. "De fait, le débat est ouvert", "il y a une attente sociétale", a-t-il estimé sur RMC. Le député de l'Isère a indiqué que la mission d'information, qui "démarrera dans les prochaines semaines", traitera "au-delà de la question des allocations", "de la politique familiale dans notre pays". "Je l'ai déjà dit, à titre personnel, que j'étais d'accord pour que un couple qui perçoit plus de 8.000 euros et qui a encore 32,40 euros d'allocations par mois ne les perçoivent plus", a-t-il dit, invité avec insistance à préciser sa position quant à la question de la suppression des allocations familiales pour les plus hauts revenus. "Mais c'est une vision très partielle" de la question "beaucoup plus importante" de la politique familiale, a-t-il ajouté. "Il y a eu du boulot qui a été fait dans le mandat précédent en matière de politique familiale, on peut encore progresser, on peut toujours progresser, et surtout s'interroger", a-t-il ajouté. "Je crois qu'il y a à peu près 20 prestations famille qui sont versées, différentes, personne ne s'y retrouve. (...) C'est tout ça qu'il faut être capable d'analyser, dans un ensemble . il s'agit pas de dire l'universalité ou non". Olivier Véran avait estimé fin septembre que la suppression des allocations familiales "pour les plus hauts revenus représenterait une économie d'environ 440 millions d'euros par an". Le Premier ministre Edouard Philippe s'est engagé mercredi à mener un "vrai bon débat" sur une possible remise en cause de "l'universalité" des allocations familiales.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM: Bourguignon (ex-PS) veut porter "une ligne sociale offensive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171013062156.ppsygsq4.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon, issue du Parti socialiste, entend porter "une ligne sociale offensive", affirme-t-elle dans un entretien vendredi au Parisien, se défendant toutefois de chercher "à créer un sous-groupe de frondeurs". Les députés La République en marche qui portent un "discours prioritairement économique et budgétaire sont, pour le moment, le plus visibles", reconnaît-elle. "Mais il y a également ceux qui, comme moi, incarnent une fibre résolument sociale et qui entendent bien aussi la faire connaître". "Nous sommes nombreux sur cette ligne. Et pas seulement des élus issus du Parti socialiste", assure la député du Pas-de-Calais. "A moi, en tant que présidente de la commission des Affaires sociales (...) de porter une ligne sociale offensive". Selon Mme Bourguignon, "cette diversité est souhaitée par le chef de l'Etat". La députée assure également qu'elle "ne cherche pas à créer un sous-groupe de frondeurs comme dans la législature précédente". "Je ne veux pas non plus parler de +courant+ car c'est inapproprié", précise-t-elle. "Je vois qu'il y a parmi nous des élus qui ont envie de mettre en marche la +jambe sociale+ du projet du chef de l'Etat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 08:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe des députés LREM ne soutiendra pas un changement des allocations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012221230.qdo1paxf.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés La République en marche ne soutiendra pas la fin de l'universalité des allocations familiales que propose une de ses membres à l'occasion de l'examen du projet de budget de la Sécu, a-t-on appris jeudi soir de sources parlementaires. "Le groupe ne déposera pas d'amendement sur le sujet", a déclaré à l'AFP Thomas Mesnier, chef de file LREM sur ce texte budgétaire, qui va être examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée. Jeudi soir, les députés LREM se sont réunis durant trois heures pour statuer sur les amendements que doit soutenir le groupe majoritaire, en présence de M. Mesnier et du rapporteur Olivier Véran. Caroline Janvier, députée du Loiret, a défendu seule sa proposition d'attribuer les allocations familiales seulement en-dessous d'un certain plafond de ressources. Mais l'idée avait peu de chances de prospérer, alors qu'une mission parlementaire sur la politique familiale va être lancée et que le Premier ministre Edouard Philippe souhaite un "vrai bon débat" avant toute décision sur ce sujet sensible. La députée pourrait cependant déposer un amendement en son nom, avec les signatures de quelques collègues. Concernant l'extension de l'obligation vaccinale prévue par le projet de budget, Blandine Brocard (Rhône) a une nouvelle fois prôné de reporter la mesure, sans être suivie par le groupe. Parmi les amendements acceptés, figurent des propositions sur le régime social des indépendants, la télémédecine, et encore la plus grande prise en compte du handicap. Les demandes de rapports de M. Mesnier sur une intégration de l'aide médicale d'Etat (pour les sans-papiers) au régime universel de protection sociale ainsi que sur les critères d'attribution des places en crèche ont été validés également.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 00:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sodas, soins aux étrangers, crèches...: des pistes LREM pour le budget Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012170642.mllxybbr.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés du groupe LREM comptent proposer des amendements au projet de budget de la Sécu, pour revoir la fiscalité sur les boissons sucrées, ouvrir un débat sur les soins des étrangers sans papiers ou sur les critères d'attribution des places en crèche. Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) sera examiné à partir de mardi en commission, et le groupe majoritaire doit décider sous peu des amendements qu'il portera. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) plaide pour une modulation de la taxe sur les boissons en fonction de leur taux de sucre, comme en Grande-Bretagne par exemple, pour lutter contre l'obésité. "Il ne s'agit pas d'avoir davantage de rentrées fiscales, mais que les industriels réduisent le sucre, pour un impact sanitaire positif", a expliqué jeudi à l'AFP ce médecin de profession, déjà engagé sous le précédent quinquennat sur ces questions. En guise d'exemple, l'élu de l'Isère (ex-PS) a brandi mercredi en commission, en présence de la ministre de la Santé, une petite bouteille de mojito sans alcool contenant "13 grammes de sucre pour 100 ml", soit quasiment 5 morceaux de sucre. Le député en discute avec le gouvernement et les députés LREM, souhaitant "un portage collectif" d'une telle mesure. Mais Agnès Buzyn s'est montrée réservée. Elle a jugé que "nous allons quelque part taxer les personnes les plus pauvres", plus consommatrices de boissons sucrées. "C'est peut-être par d'autres biais, par l'éducation à la santé, que nous pouvons commencer par essayer d'alerter les familles", selon la ministre, qui a aussi alerté sur un risque d'inconstitutionnalité. Thomas Mesnier, chef de file LREM sur le PLFSS, entend, lui, ouvrir le débat sur la prise en charge des sans-papiers, via l'aide médicale d'Etat (AME, qui dépend du budget de l'Etat). Constatant que ces patients peinent à accéder aux soins et sont parfois traités tardivement, pour un coût supérieur, ce médecin urgentiste de profession propose de les intégrer au régime universel de protection sociale. Le député de Charente veut d'abord demander un rapport pour avoir "tout en main", avant de peut-être passer à l'action l'année prochaine. Il souhaite aussi un rapport "pour avancer sur les critères d'attribution des places" en crèches, pour un accès plus équitable, conformément à la promesse d'Emmanuel Macron. Parmi les autres amendements qui devraient être proposés, des députés LREM suggèrent de mettre fin à l'universalité des allocations familiales, a-t-on appris de sources parlementaires. Mais la proposition a peu de chances de prospérer, alors qu'une mission parlementaire sur la politique familiale va être lancée et que le Premier ministre Edouard Philippe souhaite un "vrai bon débat" avant toute décision sur ce sujet sensible. Par ailleurs, des élus de la commission des Affaires culturelles entendent compenser la hausse de la CSG pour les auteurs. La télémédecine, le régime social des indépendants (RSI) ou encore le handicap devraient également être au menu. En revanche, l'idée portée par certains élus d'étendre la vaccination obligatoire de la grippe à certains professionnels de santé ne devrait pas être retenue, étant considérée comme du niveau du décret.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: la décision du parquet de Brest connue vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012162926.0pimopcw.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet de Brest dévoilera vendredi sa décision quant aux suites de l'enquête préliminaire visant Richard Ferrand, chef de file des députés LREM, dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, a-t-il indiqué jeudi. Un communiqué de presse sera publié vendredi à 15H00, selon la même source. Le nouveau procureur de Brest, Jean-Philippe Récappé, devrait soit annoncer un classement sans suite s'il estime qu'il n'y a pas matière à poursuivre, soit convoquer M. Ferrand devant un tribunal correctionnel. Si les investigations méritent d'être approfondies, il peut enfin décider d'ouvrir une information judiciaire et ainsi confier l'enquête à un juge d'instruction. Richard Ferrand, compagnon de la première heure d'Emmanuel Macron, éphémère ministre de la Cohésion des territoires devenu président du groupe République en marche (REM) à l'Assemblée, a été mis en cause le 24 mai dernier par le Canard Enchaîné. Selon l'hebdomadaire, les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était le directeur général, avaient souhaité en 2011 louer des locaux commerciaux à Brest pour ouvrir un centre de soins et avaient choisi l'offre d'une société immobilière appartenant à la compagne de M. Ferrand, parmi trois propositions. Après une plainte de l'association anticorruption Anticor, le parquet de Brest avait ouvert début juin une enquête préliminaire sur cette affaire. Le procureur avait précisé que l'enquête préliminaire avait pour but de déterminer si une "infraction pénale" avait été commise "en matière de manquements au devoir de probité et aux règles spécifiques du code de la mutualité". Au début du mois de juillet, Richard Ferrand avait été entendu à Rennes par la police judiciaire, une audition qui s'était déroulée dans la plus grande discrétion. M. Ferrand a toujours vigoureusement démenti toute irrégularité. Quant aux Mutuelles de Bretagne, elles ont fait l'objet d'une perquisition.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée retoque une proposition de loi LR sur l'eau et l'assainissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012162616.1b5uy8ki.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retoqué jeudi une proposition de loi LR qui entendait revenir sur le transfert des compétences eau et assainissement aux intercommunalités à compter de 2020 prévu par la loi NOTRe de 2015, pour laisser aux élus locaux plus de "liberté". La proposition de loi, qui avait pour principal objet de "permettre à chaque territoire de définir l'échelon le plus pertinent pour gérer ces compétences", avait été adoptée au Sénat en février. Le groupe majoritaire La République en marche a fait adopter une motion de renvoi en commission par 62 voix contre 34. "L'argumentaire de cette proposition de loi est bien faible pour justifier le détricotage de la loi NOTRe", a notamment argumenté Emilie Chalas. Assurant toutefois avoir entendu "certaines problématiques" venues du terrain, elle a ajouté qu'elles méritaient d'être "étudiées sérieusement autour d'un groupe de travail, et non dans la précipitation". Jacqueline Gourault (MoDem), ministre auprès du ministre de l'Intérieur, s'était dite peu avant défavorable au texte, qui consiste à "revenir au caractère optionnnel" du transfert de compétences. Le rapporteur Fabrice Brun (LR) a, lui, défendu une proposition "utile" pour permettre aux élus locaux "de conserver la liberté" pour l'exercice de ces compétences, jugeant que le transfert obligatoire se heurtait à "une réalité incontournable, celle du terrain". Il a plaidé en faveur d'un "signal de confiance tant attendu dans nos territoires". Le Constructif Paul Christophe a apporté son appui à la proposition de loi, considérant que "ce transfert de compétence doit rester optionnel". Idem pour Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche), ex-rapporteur de la loi NOTRe, pour qui le texte "ne remet nullement en cause les grands objectifs" de cette loi, mais est "de bon sens", selon Alexis Corbière (LFI) ou Stéphane Peu (PCF). Le MoDem Erwan Balanant, a, lui, jugé que le texte "soulève de bonnes questions mais n'apporte pas les bonnes réponses". Il a par ailleurs suscité quelques rires en s'interrompant brièvement à la tribune pour chercher une feuille de son discours oubliée à sa place.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés redonnent quelques fonds à France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012154903.wvcjy87d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont atténué jeudi en commission les coupes infligées dans le budget 2018 à France Télévisions "afin de préserver ses investissements dans la création audiovisuelle et cinématographique". Au final, le groupe devrait disposer de 20 millions d'euros de ressources supplémentaires par rapport à ce que prévoit le projet de loi de finances initial pour 2018, selon l'amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM) voté par les députés. La Société des auteurs compositeurs dramatiques a salué cet amendement et invité "les parlementaires et le gouvernement à soutenir cette démarche et ce renforcement des ressources du service public, afin de conforter les engagements de France Télévisions à l'égard de la création". "L'enjeu est clair", a souligné la SACD dans un communiqué : "garantir que les sociétés du service public audiovisuel, France Télévisions, mais aussi Radio France et Arte, restent un pôle de stabilité et de rayonnement pour la création française". Le gouvernement avait annoncé une baisse de 29,8 millions en 2018 du budget de France télévisions. Mais la note est encore plus salée, autour de 50 millions par rapport à la trajectoire prévue par le contrat d'objectifs et de moyens (COM) signé par le groupe fin 2016 avec l'ancien gouvernement. Le conseil d'administration de France Télévisions avait prévenu fin septembre que cette baisse risquait de contraindre l'entreprise à revoir ses "engagements et obligations". D'une part, les députés ont augmenté de trois millions d'euros la part du produit de la taxe sur les services fournis par les opérateurs de communications électroniques (TOCE) qui est reversée à France Télévisions. Cette taxe avait été créée en 2009 pour compenser la baisse des ressources publicitaires de France Télévisions résultant de la suppression partielle de la publicité sur ses antennes. Mais l'État n'affecte aujourd'hui qu'une partie du produit à cette entreprise (164,4 millions d'euros sur 298 millions). Les députés ont également instauré un moratoire d'une année pour l'application de la loi de décembre 2016 interdisant la diffusion de messages publicitaires commerciaux autour des programmes jeunesse du service public audiovisuel. Ce moratoire devrait générer un surcroît de recettes publicitaires de 17 millions d'euros en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR s'offrent une tribune sur l'agriculture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012145611.2suf9e7q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont défendu jeudi dans l'hémicycle leurs propositions pour "restaurer la compétitivité de l'agriculture française", qui n'ont pas été reprises, à ce stade, par le gouvernement en plein Etats généraux de l'alimentation. Le groupe LR, principal groupe d'opposition à l'Assemblée, avait choisi ce thème phare pour sa première "niche" parlementaire de la législature. L'auteur de la proposition de loi, Arnaud Viala (Aveyron), qui a dit travailler depuis deux ans dessus, a récusé toute "forme d'opportunisme" ou volonté "d'entraver les Etats généraux". Il s'agissait, selon lui, d'offrir "à nos agriculteurs une fenêtre d'espoir sur la prise en compte immédiate de leurs intérêts et de leurs attentes", au travers notamment d'un renforcement de leurs pouvoirs de négociation face aux industriels et aux distributeurs, et d'un allègement des normes et charges fiscales. Le ministre de l'Agriculture, Stéphane Travert (LREM, ex-PS), a reconnu que "certains articles vont dans le bon sens", mais a plaidé qu'"il nous faut aujourd'hui aller plus loin". Emmanuel Macron a annoncé mercredi qu'il voulait légiférer par ordonnances au premier semestre 2018 pour rééquilibrer les contrats entre agriculteurs et distributeurs, ainsi que sur le seuil de revente à perte. "Nous irons vite", a insisté M. Travert jeudi. Le groupe majoritaire La République en marche a fait adopter une motion de rejet préalable de la proposition LR. "Il est hors de question de discuter" du texte, "alors que des professionnels sont encore en train d'échanger afin de trouver des solutions concrètes à des problématiques qu'ils connaissent bien mieux que nous tous ici", selon les mots de leur orateur Jean-Baptiste Moreau (Creuse). "Je ne suis pas un poulet de trois semaines. Je comprends bien le jeu de nos collègues Républicains, qui veulent se présenter en chantres de la ruralité et de l'agriculture et nous présenter comme des députés urbains, start-uppers, déconnectés des réalités du terrain", a accusé cet agriculteur de profession. Bien qu'opposé à un prisme de "compétitivité" pour l'agriculture, le chef de file des députés communistes, André Chassaigne (Puy-de-Dôme), a déploré la motion LREM évacuant le débat, "méthode pratiquée par toutes les majorités" et relevant "du vieux monde parlementaire". M. Viala a aussi défié la majorité qui veut "casser les lignes entre droite et gauche, que les bonnes idées soient intégrées dans les politiques" mais doit selon lui passer aux actes. Président du groupe MoDem, Marc Fesneau a salué "un travail sérieux" mais "qui pose un diagnostic lucide et même sévère" sur "ceux qui ont laissé filer l'agriculture vers son déclin", la droite comme la gauche ces dernières années. "Je peux comprendre que vous ayez envie de corriger vos erreurs", a-t-il glissé, sous des protestations à droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon dément avoir traité Valls de "nazi", Guerini (LREM) veut que le déontologue soit saisi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012141949.xj2effha.html</link>
   <description><![CDATA[Stanislas Guerini, porte-parole du groupe La République en marche (LREM), a souhaité jeudi que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi, à propos du terme "nazi" qu'aurait employé Jean-Luc Mélenchon à l'égard de Manuel Valls, ce que le leader de La France insoumise a démenti. Selon Le Canard enchaîné, Jean-Luc Mélenchon a entre autres qualifié, le 3 octobre à l'Assemblée, l'ancien Premier ministre socialiste de "nazi", un terme qui a été rapporté au député socialiste David Habib, arrivé dans la salle pendant l'altercation, et qu'il a repris auprès de plusieurs médias. "Je ne l'ai pas entendu, mais il l'a dit, selon différents témoins. Mais, devant moi en revanche, il a proféré de nombreuses insultes". "Ce n'est pas un coup de colère de sa part (...) C'est une manière pour lui de disqualifier", a déclaré M. Valls, député apparenté LREM de l'Essonne, jeudi sur Europe 1. "Je n'ai dit ni ne pense que Valls soit +nazi+. Il est en perdition politique", a tweeté un peu plus tard M. Mélenchon, député LFI des Bouches-du-Rhône. "Qui pourrait trouver normal que Manuel Valls se fasse traiter de +nazi+, qu'on soit dans le même groupe parlementaire ou pas ? C'est inacceptable", a de son côté déclaré M. Guerini sur Radio Classique. "Je pense qu'il faut que le déontologue de l'Assemblée nationale soit saisi". "Il doit y avoir une suite, effectivement. C'est inacceptable que des propos comme cela soient tenus dans l'enceinte de l'Assemblée nationale", a-t-il lancé. "Je ne suis pas déontologue à la place du déontologue, mais je pense personnellement qu'il peut effectivement y avoir des sanctions", a ajouté ce député LREM de Paris. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM, ex-écologiste) s'est prononcé mercredi contre une "police de l'expression". "Je crois qu'il vaut mieux la liberté d'expression avec ses excès (plutôt que de) se lancer dans une police des débats sur ce qu'on a le droit de dire et pas le droit de dire dans l'Assemblée nationale ou ses différents organes par extension", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). M. Mélenchon a démissionné de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie au motif qu'elle est présidée par l'ancien Premier ministre, auquel il reproche une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". "Corvée : siéger avec l'ignoble Valls à la commission Nouvelle-Calédonie. Ici, qui vient-il trahir ?", avait tweeté le chef de file des Insoumis peu après la réunion constitutive de cette mission. Manuel Valls a, quant à lui, récemment accusé les députés de La France insoumise de tenir un "discours islamo-gauchiste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon "finira politiquement par mourir" de son "incapacité à maîtriser sa parole" (Sapin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012130353.bwlkxgoa.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, "finira politiquement par mourir" de son "incapacité à maîtriser sa parole", a estimé jeudi l'ancien ministre socialiste Michel Sapin. M. Sapin était interrogé lors de l'émission de "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP, sur la passe d'armes entre Jean-Luc Mélenchon et l'ancien Premier ministre PS Manuel Valls autour de la mission parlementaire sur l'avenir de la Nouvelle-Calédonie. Jean-Luc Mélenchon "est dans l'imprécation continuelle. Il est dans la grossièreté et l'injure comme arguments (...), ça ne fait que dévaloriser sa parole", selon ce proche de François Hollande. "La manière dont, par exemple, il a traité Manuel Valls est une manière insupportable, insupportable", a-t-il jugé. "Il finira, je le dis clairement, il finira politiquement par mourir de cette incapacité à maîtriser sa parole", a poursuivi l'ancien ministre des Finances. "Parce qu'à un moment donné en politique, on finit par payer l'accumulation des injures, l'accumulation de gros mots, l'accumulation des grossièretés", a-t-il insisté. "C'est une manière qui est assez ancienne chez lui, mais lorsqu'il était socialiste, et il l'a été longtemps, disons qu'on maîtrisait ça à l'intérieur de nos débats du PS. Et là, il ne maîtrise plus rien, il est complètement fou de sa propre image, il est complètement obsédé par lui-même", a encore déclaré M. Sapin. M. Mélenchon a démissionné de la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie au motif qu'elle est présidée par l'ancien Premier ministre à qui il reproche une "proximité avec les thèses ethnicistes de l'extrême droite". Manuel Valls a, quant à lui, récemment accusé les députés de La France insoumise de tenir un "discours islamo-gauchiste" Selon Le Canard enchaîné, Jean-Luc Mélenchon a entre autres qualifié, le 3 octobre à l'Assemblée, l'ancien Premier ministre de "nazi". Ce terme a été repris auprès de certains médias par le député socialiste David Habib, arrivé dans la salle pendant l'altercation et qui a ensuite dit à l'AFP "ne plus savoir si on lui a rapporté ou s'il l'a entendu directement". "Je n'ai dit ni ne pense que Valls soit +nazi+. Il est en perdition politique", a tweeté jeudi M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Etat: les députés redonnent des crédits au sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012122947.2nmj1e3h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli en commission jeudi 63,8 millions d'euros au budget du Centre national pour le développement du sport (CNDS) qui avaient été supprimés dans le projet de loi de finances initial pour 2018. "Quelques jours à peine après l'officialisation de l'attribution des jeux Olympiques 2024 à Paris, la division par deux des taxes affectées au Centre national pour le développement du sport envoie un signal contradictoire", a jugé Sarah El Haïry (MoDem), en soutien à l'amendement du rapporteur Joël Giraud (LREM) qui a été adopté. Dans le projet de loi de finances, le budget des Sports atteint 481 millions d'euros, soit une baisse de 7%. Ce recul doit accompagner une réorientation du CNDS, qui se concentrera sur les missions de proximité et cessera de financer les grands équipements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171012084106.gqv291vb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en commission la mesure la plus controversée du projet de budget 2018, la transformation de l'impôt de solidarité sur la fortune en impôt sur le seul patrimoine immobilier. L'ISF, que paient aujourd'hui 351.000 foyers dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros, sera remplacé par un "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), de façon à exempter de taxes les valeurs mobilières et les placements (actions, assurance-vie...). Cette réforme, qui devra être revotée dans l'hémicycle, devrait entraîner un manque à gagner de près de 3,2 milliards d'euros pour l'État, alors qu'en 2016 l'ISF a rapporté près de 5 milliards. La majorité a défendu cette mesure destinée "à orienter l'épargne des gros patrimoines vers le financement des entreprises", a résumé le rapporteur général Joël Giraud (LREM). La réforme a été vivement critiquée à gauche comme "un cadeau aux plus grosses fortunes de France", selon le communiste Fabien Roussel. "Vous oubliez qu'il y avait le mot solidarité dans ISF", a dénoncé ce député du Nord. "Plus le patrimoine d'une personne augmente, plus sa composante financière s'accroît", a rappelé la socialiste Valérie Rabault. A l'inverse, des députés du MoDem (membres de la majorité) et de droite ont plaidé pour une suppression totale de l'ISF, s'inquiétant des conséquences de la réforme sur le logement. "L'IFI, c'est affaiblir structurellement l'immobilier alors que nous sommes en face d'un problème sur le logement. Le risque est grand d'une attaque simultanée sur les bailleurs sociaux et privés", a plaidé Jean-Louis Bourlanges, alors que le gouvernement prévoit d'imposer aux bailleurs sociaux une diminution des loyers pour compenser la baisse des aides personnelles au logement (APL) pour les locataires HLM. Pour l'UDI Charles de Courson, ce sont "les petits riches" qui vont payer l'IFI et pour le LR Nicolas Faurissier, ce sont même "les classes moyennes". "Il restera un abattement de 30% sur la valeur de la résidence principale", a répondu M. Giraud. Sans éteindre la polémique, le groupe LREM a fait voter un amendement pour créer, dans les deux ans, une mission de suivi de la réforme qui devra évaluer "les effets de la mesure en terme d'investissement dans les entreprises et de répartition des richesses". "L'importance des masses budgétaires en jeu, le besoin de financement et d'investissement et la sensibilité historique de cette réforme rendent nécessaires l'évaluation du dispositif", souligne le groupe dans cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Oct 2017 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
