<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 17:10:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la simplification du divorce, malgré des critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122160448.lplz2iqd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la réforme des divorces contentieux qui doivent ainsi devenir "plus simples" et "plus rapides" selon le gouvernement, tandis que des élus de droite comme de gauche se sont inquiétés d'un risque accru de conflits. Hors divorce par consentement mutuel, la procédure actuelle prévoit une audience de conciliation avant de pouvoir introduire la phase de divorce proprement dite. L'article du projet de réforme de la justice, voté en première lecture par les députés, prévoit notamment la suppression de cette phase préalable obligatoire, jugée longue, complexe et peu efficace. Plus de la moitié des quelque 123.000 divorces prononcés en 2015 ont eu lieu par consentement mutuel. Les autres cas sont de nature contentieuse: acceptation du principe de la rupture du mariage ou "divorce accepté", altération définitive du lien conjugal ou divorce pour faute. La durée des divorces contentieux a connu un allongement de leur durée moyenne à 22,1 mois en 2010 contre 17,3 mois en 2004, alors que celle du divorce par consentement mutuel a baissé à 2,6 mois en 2010 contre 8,8 mois en 2004, selon des données du ministère de la Justice. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a défendu comme "très importante" cette "simplification", avec "une procédure, plus simple, plus cohérente et qui permette surtout un jugement plus rapide". "Il faut partir de la situation actuelle, où la procédure est longue, complexe, peu lisible et finalement de très nombreux justiciables le déplorent", a-t-elle plaidé, estimant que le temps consacré à la procédure pourrait être "divisé par deux". Elle a néanmoins assuré que l'accès au juge sera préservé avec une audience en début de procédure sur les mesures provisoires, dont l'organisation familiale. "C'est la vie concrète des gens, c'est la vie de tous les jours et je pense qu'on va leur apporter un confort dans une procédure et une situation qui est par définition délicate pour eux", a abondé Stéphane Mazars (LREM). Mais des élus de droite comme de gauche ont plaidé pour le maintien de la phase de conciliation, défendant à l'instar de Philippe Gosselin (LR) cette "période un peu tampon" pour les couples en instance de séparation et pointant le risque de favoriser les conflits entre les parties.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ferrand condamne des menaces "intolérables" sur des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122142022.rsdj223o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a condamné jeudi des "menaces" et "actes d'intimidation" de "gilets jaunes" envers des députés de la majorité, appelant le gouvernement à "mobiliser autant que de besoin les forces de sécurité". "Des appels au blocage de députés et de leurs familles, la publication d'adresses personnelles devenant ainsi des cibles d'action sont intolérables", dénonce-t-il dans une déclaration à l'AFP. Des permanences de "marcheurs" ont été dégradées depuis le week-end ainsi qu'un domicile à ce stade, indique-t-on au groupe LREM. Le président du groupe Gilles Le Gendre a alerté mardi le ministre de l'Intérieur. "Après des paroles et des actes racistes et homophobes, des pressions verbales et physiques sur nos compatriotes, c'est au tour des représentants de la Nation d'être haineusement menacés, alors qu'ils travaillent chaque jour au service de l'intérêt général", souligne M. Ferrand, élu du Finistère. Il "appelle le gouvernement à mobiliser autant que de besoin les forces de sécurité pour protéger tous nos compatriotes et leurs représentants face à des débordements qui enfreignent les lois de la République et entravent nos libertés fondamentales". "Seul le respect de notre démocratie et de ses lois peut permettre que s'organisent, dans l'écoute et le respect, les conditions du dialogue", plaide le titulaire du perchoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage, divorce, droit de vote: l'Assemblée élargit les droits des "majeurs protégés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122125042.uj7466nu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des droits accrus pour les "majeurs protégés" en matière de vote, de mariage ou de divorce, une mesure de "dignité" selon le gouvernement, sur laquelle des élus LR ont formulé des réserves. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de réforme de la justice, les députés ont donné leur aval à des dispositions introduites en commission par des "marcheurs". Celles-ci visent à octroyer aux majeurs "protégés", placés sous tutelle ou curatelle, le droit de prendre seuls la décision de se marier, de conclure un Pacs ou de divorcer, et prévoient aussi que le juge des tutelles ne pourra plus les priver de droit de vote. Sur les questions matrimoniales, la rapporteure Laetitia Avia (LREM) a mis en avant la restauration d'un "droit à la dignité" pour ces personnes. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a aussi vanté "une avancée de dignité et de protection", rappelant la présence de "garde-fous" comme le fait que le tuteur devra être informé en amont en cas de mariage "pour qu'il puisse s'y opposer" si besoin. Concernant le droit de vote, Mme Belloubet a défendu "une disposition essentielle", assurant que les autorités avaient été "alertées par de très nombreux organismes" dont le Défenseur des droits et des associations sur cette demande, et soulignant que "de nombreux pays étrangers" ont accordé un tel droit de vote. Elle a rappelé que le texte interdit notamment les procurations aux mandataires judiciaires. Des élus LR ont fait part d'interrogations sur ces dispositions qui concernent des personnes "qui peuvent avoir des soucis de discernement, des troubles cognitifs". "Sceptique", Thibault Bazin (LR) a ainsi pointé le risque "d'affaiblir la protection des majeurs sous tutelle dans le mariage et dans le divorce", tandis que Philippe Gosselin a dit s'interroger sur "cette reconnaissance généralisée du droit de vote". Le gouvernement avait présenté fin octobre une série de mesures destinées à "faciliter le quotidien" des handicapés, prévoyant notamment de telles dispositions. Selon des chiffres du ministère de la Justice datant de fin 2014, on compte un peu moins de 680.000 majeurs sous protection judiciaire, 365.000 sous tutelle et 313.000 sous curatelle. La moyenne d'âge des majeurs sous tutelle est de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'État doit aider le train à hydrogène, selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122120112.bs090m2v.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur "le verdissement du parc ferroviaire" remis jeudi à la ministre des Transports, Élisabeth Borne, propose à l'Etat d'aider le développement de la filière hydrogène, une solution préconisée parallèlement à l'usage de batteries pour remplacer progressivement les trains diesel. Si le transport ferroviaire n'est pas particulièrement polluant, d'autant que 80% des déplacements se font sur des lignes électrifiées, il "ne peut se tenir à l'écart de la nécessité de s'inscrire dans la neutralité carbone (...) de l'économie française en 2050", relève ce rapport du député Benoît Simian (LREM, Gironde). Les électrifications des lignes étant "très coûteuses", il s'agit de trouver un autre mode de traction pour remplacer le petit millier de trains régionaux roulant au diesel en France, dont la moitié va devoir être renouvelée dans une dizaine d'années. Après avoir passé en revue différentes options, le rapport conseille de "se concentrer sur deux technologies: à court terme celle des batteries (engins hybrides ou non), et à plus long terme celle de l'hydrogène". Les solutions avec des batteries "répondront à une partie des besoins en France, à l'occasion notamment des différentes étapes de renouvellement du parc diesel". Elles sont déjà "disponibles sur le marché sans qu'il soit nécessaire que l'État soutienne financièrement des expérimentations ou des déploiements", juge-t-il. "C'est pourquoi il est proposé que l'État se concentre (...) sur l'hydrogène" qui, en outre, permet une plus grande autonomie, note M. Simian, dont la lettre de mission portait justement sur l'avenir de ce combustible dans le ferroviaire. "Il faut vite arrêter les conditions qui permettront des premières circulations de trains à l'hydrogène avant 2022", souligne-t-il. L'ancien ministre de la Transition écologique, Nicolas Hulot, avait fixé en juin l'objectif d'aboutir à l'homologation d'un train à hydrogène avant la fin du quinquennat. Alors que le constructeur ferroviaire national Alstom planche désormais sur une version française du train à hydrogène qu'il a commencé à faire rouler en Allemagne en septembre, le rapport du député pointe l'absence de texte réglementaire. Il insiste pour lancer la filière sur la nécessaire mutualisation des sources d'énergie entre plusieurs modes de transport, trains, bus et/ou taxis, et envisage "éventuellement" d'utiliser un temps de l'hydrogène gris (issu d'énergies fossiles, dont la production reste polluante) avant de passer à l'hydrogène vert (issu d'énergies renouvelables -- par électrolyse de l'eau --, vraiment propre mais nettement plus cher). Quant au financement, Benoît Simian préconise notamment de réaffecter au développement des trains à hydrogène des fonds prévus pour l'électrification de certaines voies ferrées dans les contrats de plan État-régions. Il cite aussi des crédits du "plan national hydrogène" annoncé en juin et une aide européenne. liu/fka/dga ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réorganisation judiciaire qui concentre les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122114736.cm5dln4b.html</link>
   <description><![CDATA[Mesure emblématique de la réforme de la justice, la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI), qui doit être votée par l'Assemblée nationale d'ici vendredi, est dénoncée comme une nouvelle "fracture territoriale" par les oppositions, les magistrats et les avocats. - Quels tribunaux visés? - Le tribunal d'instance (TI) ou la justice du quotidien Surendettement, droit de la consommation, accidents de la circulation...le tribunal d'instance est une juridiction de proximité (304 sites) où quelque 700 juges, surnommés "les juges des pauvres", tranchent les petits litiges civils du quotidien pour lesquelles la demande porte sur des sommes inférieures à 10.000 euros. Il est également chargé des affaires relatives aux tutelles. Sa compétence est exclusive dans certaines affaires, quel que soit le montant de la demande, comme les litiges relatifs au logement entre propriétaires et locataires. Les affaires sont toujours jugées par un seul juge d'instance qui préside les audiences et prend seul sa décision, assisté d'un greffier. - Le tribunal de grande instance (TGI), la juridiction de droit commun Le TGI (164 sites) tranche les litiges civils opposant des personnes privées (physiques ou morales) qui ne sont pas spécialement attribués par la loi à une autre juridiction civile (tribunal d'instance, conseil de prud'hommes, etc.) ainsi que les litiges civils qui concernent des demandes supérieures à 10.000 euros. Au pénal, il est dénommé tribunal correctionnel pour connaître des délits et tribunal de police pour connaître des contraventions. Le tribunal de grande instance statue en formation collégiale, composée de trois magistrats du siège, juges professionnels, assistés d'un greffier. Dans certains contentieux tels que les affaires familiales, la décision est cependant rendue par un juge unique. - Que veut le gouvernement ? Le projet de loi porté par Nicole Belloubet propose de fusionner chaque TGI avec les TI de son ressort sous l'appellation d'un "tribunal judiciaire". Le juge d'instance doit devenir juge des contentieux de la protection, centré sur les questions socio-économiques du quotidien. Par cette réforme, le gouvernement entend mutualiser les effectifs de magistrats et de greffe, et unifier la gestion budgétaire pour la rationaliser, la simplifier. Le texte prévoit également la possibilité de spécialiser certains TGI actuels en matière civile et pénale au sein d'un même département. Des procureurs chefs de file au niveau départemental seraient désignés, et la présence d'au moins un juge d'instruction et un juge d'application des peines serait garantie à l'échelle départementale. Dans un autre de ses articles, le projet de loi prévoit par ailleurs un traitement national et automatisé des injonctions de payer, qui donnaient lieu à des centaines de milliers de décisions des juges d'instance par an. - Que dénoncent les opposants? Même si la garde des Sceaux affirme vouloir conserver tous les sites, les opposants redoutent que la réforme ne soit le prélude à une refonte de la carte judiciaire où notamment des TI, vidés de leur substance, finiraient par fermer. "Les compétences des TI étant fixées par décret, rien ne garantit le maintien de tous les sites actuels ni le traitement sur les sites maintenus des contentieux actuellement traités", souligne l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire). Les avocats sont mobilisés jeudi dans toute la France contre un projet de justice "déshumanisée" et "délibérément éloignée du justiciable". Le Défenseur des droits Jacques Toubon pointe quant à lui une réforme qui va "porter atteinte à l'accès au droit des justiciables, notamment des plus fragiles". A l'Assemblée, où le texte est examiné en première lecture, les députés LR, PCF, LFI et RN ont également fustigé un projet qui "éloigne la justice du citoyen", et déposé des amendements de suppression. Ces critiques sont renforcées par le recours accru, prévu par le projet de loi, à des procédures dématérialisées, de la plainte au jugement. Les oppositions pointent le risque d'une nouvelle fracture numérique, même si la ministre promet de maintenir partout un accueil physique. Le traitement automatisé des injonctions de payer "aboutira à un contrôle très limité du juge sur ces dossiers, au détriment des citoyens les plus vulnérables", dénonce aussi l'USM. Le syndicat de magistrats met en garde contre l'irruption de plates-formes privées de résolution des conflits non certifiées qui "n'apporteront aux citoyens ni service de qualité, ni alternative valable au recours au juge".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Journée morte" des barreaux contre une réforme de la justice "illisible" et "inhumaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122065456.vi1vx69p.html</link>
   <description><![CDATA[Une justice "déshumanisée" servant une "logique purement comptable": vent debout depuis des mois contre le projet de réforme de la justice, les avocats se mobilisent à nouveau jeudi dans toute la France, à la veille de l'adoption prévue du texte à l'Assemblée nationale. Le texte porté par la garde des Sceaux Nicole Belloubet entend moderniser une institution à bout de souffle, avec des tribunaux engorgés et des prisons surpeuplées: elle se veut "globale et concrète", au service d'un citoyen qui attend de trop longs mois pour être jugé ou obtenir réparation. Si l'adoption d'une loi de programmation, qui aura fait progresser le budget de la justice de 6,7 à 8,3 milliards entre 2017 et 2022, est bien accueillie sur le principe, les grands axes de la réforme, qui prône une révolution numérique et la "simplification des procédures" civile et pénale, sont vertement critiqués. La fronde pourrait par ailleurs se nourrir de l'annonce surprise de Mme Belloubet mercredi sur un sujet hautement sensible: la garde des Sceaux a, pour la première fois, fait part de sa volonté d'utiliser son projet de loi pour permettre une réforme par ordonnances de la justice des mineurs afin notamment de les "juger plus vite". Avant même cette annonce choc, plus de 80 barreaux sur 164 avaient voté la grève mercredi soir et au moins une centaine devrait rejoindre le mouvement jeudi matin. Les principaux syndicats de magistrats ont apporté leur soutien au mouvement. "Nous étions arrivés après de longs mois de discussions à un texte qui ne nous satisfaisait pas dans sa philosophie, mais sur lequel il y avait eu des avancées. Deux éléments ont mis de l'huile sur le feu", a expliqué à l'AFP Christiane Féral-Schuhl, présidente du Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 68.000 avocats de France. Principaux griefs: la fusion des tribunaux d'instance (TI, rebaptisé "tribunal de proximité") et des tribunaux de grande instance (TGI) et une réforme pénale qui renforce encore les pouvoirs du procureur, au détriment du juge et des droits de la défense, selon avocats et magistrats. - "Dévitalisation" - L'expérimentation d'une spécialisation des cours d'appel, initialement prévue dans deux régions sur treize, a par ailleurs été étendue à cinq par amendement. Pour le CNB, "à ce niveau-là, ce n'est plus une expérimentation". Les bâtonniers du grand Sud-Est y ont vu "la mise en oeuvre d'une dévitalisation de certaines cours d'appel" et le coup d'envoi d'une future réforme de la carte judiciaire, contrairement aux "engagements" de la ministre. Les magistrats sont eux particulièrement préoccupés par le sort du juge d'instance, qui tranche les petits litiges civils du quotidien (dettes impayées, expulsions locatives, tutelles). L'Union syndicale des magistrats (USM), premier syndicat de magistrats, souligne que le siège, le ressort et les compétences du futur "tribunal de proximité" "seront fixés plus tard par décret de sorte que rien ne garantit le maintien de tous les sites actuels ni le traitement sur les sites maintenus des contentieux actuellement traités". En matière pénale, les avocats dénoncent des droits de la défense et des victimes "diminués de manière drastique". "Un point de crispation s'est ajouté à de nombreux autres: un amendement prévoit la suppression de l'enregistrement du gardé en vue en matière criminelle. Or cet enregistrement constitue la garantie que les interrogatoires ont été faits sans pression", a expliqué Christiane Féral-Schuhl. Pour les robes noires, le projet de loi aurait pour conséquence la disparition pure et simple de l'avocat dans plusieurs procédures en privilégiant la médiation et les règlements amiables des différends, ou encore en développant la justice "en ligne". Autre sujet de mécontentement: l'expérimentation de tribunaux criminels départementaux, à mi-chemin entre tribunal correctionnel et cour d'assises. "C'est une étape vers la disparition des cours d'assises" et du jury populaire, a dénoncé Christian Saint-Palais, président de l'association des avocats pénalistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 06:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consentement et filiation: amorce d'un débat à l'Assemblée sur la PMA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121232551.rlpfoneu.html</link>
   <description><![CDATA[Un changement dans le recueil du consentement des couples recourant à la PMA a provoqué mercredi soir un moment de tension à l'Assemblée, dans le cadre des débats sur le projet de réforme de la justice. "Il paraît prudent d'attendre" la révision des lois de bioéthique, a lancé Thibault Bazin, à l'unisson de plusieurs collègues LR. Cette révision sensible, qui doit permettre d'ouvrir la PMA à toutes les femmes, n'est pas prévue avant le printemps. "On anticipe un débat qui n'a pas encore eu lieu", a renchéri la députée d'extrême droite Emmanuelle Ménard. L'article 5 du projet de réforme de la justice prévoit d'attribuer aux seuls notaires le recueil du consentement d'un couple souhaitant recourir à la procréation médicalement assistée, en cas de recours à un tiers donneur. Actuellement, ce recueil est aussi possible par un juge. Juge et notaire doivent informer le couple des conséquences de l'acte au regard de la filiation: celui qui a donné son consentement et ne reconnaît finalement pas l'enfant voit sa paternité judiciairement déclarée. Transférer cet acte au notaire permettra de "recentrer le juge sur la plus-value qu'il peut apporter" dans d'autres dossiers, a justifié la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Selon elle, "les notaires sauront assurer l'écoute et la prise en charge des personnes qui viendront les voir" pour une PMA. Mais Les Républicains ont affirmé que "le juge peut ordonner une enquête, apprécier la qualité d'un témoignage", à l'inverse d'un notaire. Le gouvernement veut "désengorger les tribunaux au détriment de l'intérêt de l'enfant", a dénoncé Mme Ménard. "Nous ne sommes pas sur les lois de bioéthique mais sur des éléments de procédure" et "l'idée est de simplifier", a défendu la rapporteure Laetitia Avia (LREM). Sur les quelque 3.000 PMA chaque année, la moitié des consentements sont recueillis par le juge actuellement. Insoumis et communistes se sont placés sur un autre registre, celui du coût. "On va rendre payantes des choses auparavant gratuites", a pointé Ugo Bernalicis (LFI). Les députés ont prévu une exonération des droits d'enregistrement, mais pas des honoraires des notaires. Philippe Gosselin (LR) s'est "étonné qu'on exonère quelque catégorie (ceux recourant à la PMA, ndlr) et pas une autre" en "période disette budgétaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée vote l'extension de la présence obligatoire d'un avocat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121213950.txxn6wkx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir l'extension de la représentation obligatoire par un avocat à certains contentieux techniques au civil, malgré des réserves à droite comme à gauche. Les députés ont adopté cet article du projet de réforme de la justice, examiné en première lecture, qui impose la présence d'un avocat pour les dossiers fiscaux ou en matière douanière notamment. Une telle présence restera facultative pour les litiges de moins de 10.000 euros, s'est engagée la ministre de la Justice. Nicole Belloubet veut globalement "renforcer la qualité de la justice" et "garantir une plus grande efficacité". "L'accès direct au juge sera maintenu pour les contentieux de la proximité", a-t-elle souligné, évoquant le surendettement ou les baux d'habitation. Mais selon Raphaël Schellenberger (LR), "une réforme utile serait de simplifier la rédaction de notre droit, le rendre plus compréhensible" pour que chacun puisse se défendre. Une telle extension de la présence obligatoire d'un avocat "rend difficile l'accès à la justice" en l'absence d'une augmentation des plafonds de ressources pour bénéficier de l'aide juridictionnelle, a souligné Ugo Bernalicis (LFI), rejoint par les socialistes. La rapporteure Laetitia Avia (LREM) a indiqué que "le gouvernement portera une réforme de l'aide juridictionnelle d'ici 2020", portant sur la rémunération des avocats et les seuils d'accès en particulier. L'aide juridictionnelle permet aux personnes disposant de faibles ressources de bénéficier d'une prise en charge totale ou partielle par l'État des honoraires et frais de justice occasionnés par un procès.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 21:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse des taxes sur les carburants en janvier: "Cela mérite que nous y réfléchissions" (Bayrou au Figaro)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121195315.5f4u89oi.html</link>
   <description><![CDATA["Une nouvelle étape d'augmentation des taxes sur les carburants est prévue au mois de janvier: cela mérite que nous y réfléchissions", a estimé mercredi le patron du MoDem et partenaire de la majorité, François Bayrou, dans un entretien au Figaro. "La trajectoire définie à partir de 2007, sous l'impulsion de Nicolas Hulot, était claire : une augmentation progressive des prix pour conduire à une baisse de la consommation des hydrocarbures. Mais peut-être n'avons-nous pas assez réfléchi au +progressivement+", fait valoir l'éphémère ministre de la Justice d'Emmanuel Macron, qui propose de "reprendre l'idée d'une modulation des taxes en fonction du coût du baril du pétrole". Au cinquième jour du mouvement des "gilets jaunes" contre la hausse des prix des carburants, le leader centriste appelle à "comprendre qu'un tel mouvement est un révélateur d'une crise profonde de la société française", "une sorte de sécession de la base de la société contre son prétendu sommet" qui date, selon lui, "de plusieurs décennies". S'il reconnaît que "la première mission de l'État est de faire régner l'ordre", il estime également que "les responsables politiques (...) doivent aller plus loin, il leur faut des antennes pour comprendre ce qui se passe". Alors qu'on lui fait observer que "le Premier ministre répète qu'il ne changera pas de cap", François Bayrou répond qu'"une démocratie, ce n'est pas que le gouvernement, c'est aussi un Parlement et des mouvements politiques qui ont la responsabilité d'ouvrir le débat", tout en défendant Emmanuel Macron, lequel a, selon lui, "une pleine conscience de cet éloignement et de cette rupture".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Le Gendre et Mignola rapporteurs en janvier à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121193600.rn8pehwu.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre sera rapporteur général et celui des députés MoDem Patrick Mignola rapporteur spécial du projet de révision constitutionnelle en janvier à l'Assemblée, en remplacement de Richard Ferrand et Marc Fesneau, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Le texte, dont l'examen avait été interrompu en juillet en pleine affaire Benalla, sera au menu durant deux semaines, à compter du 14 ou du 15 janvier. Richard Ferrand, ex-président du groupe LREM passé depuis au perchoir, était rapporteur général. Marc Fesneau, qui était à la tête du groupe centriste allié de la majorité et est devenu ministre des Relations avec le Parlement, était rapporteur de son volet concernant la réforme de la procédure parlementaire et les questions territoriales. Gilles Le Gendre et Patrick Mignola vont leur succéder respectivement. La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) reste rapporteure pour le volet justice, et Sacha Houlié porte-parole LREM. La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la Cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. La réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron comprend également deux projets de loi, organique et ordinaire, dans lesquels figurent notamment la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et l'introduction d'une dose de 15% de proportionnelle. Ils seront examinés ultérieurement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "intimidations" autour des domiciles ou permanences de députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121192706.ckz15e42.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre a rapporté mercredi des "intimidations" de la part de "gilets jaunes" autour de domiciles ou permanences de députés "marcheurs", dans un mail que s'est procuré l'AFP. "Nombre d'entre vous font l'objet depuis hier (mardi) de la part de +gilets jaunes+ de leur circonscription d'intimidations autour de leurs domiciles ou de leurs permanences, voire de menaces d'agressions sur leur propre personne", a écrit M. Le Gendre aux membres de son groupe. "Ces faits sont intolérables et confirment un durcissement de ce mouvement que le gouvernement et notre majorité dénoncent depuis dimanche", poursuit l'élu de Paris. Il a "saisi (mardi) soir Christophe Castaner qui (lui) a promis le soutien du ministère de l'Intérieur". M. Le Gendre, qui exprime son soutien à ceux déjà visés, conseille aux députés concernés "d'en informer immédiatement le préfet" de leur département et de prévenir le groupe majoritaire, afin de pouvoir "apprécier l'ampleur du phénomène". Interrogé par l'AFP, le groupe LREM, qui a recueilli des "témoignages", a indiqué ne pas avoir fait de comptage. Une source parlementaire a précisé que les dégradations de permanences ont été relativement fréquentes depuis le début de la législature, en lien avec les ordonnances travail, la réforme ferroviaire et encore la loi agriculture. Quelques "marcheurs" sont allés durant le week-end au contact de "gilets jaunes". "Il ne faut pas avoir peur de dire ce que l'on pense, ce que l'on croit, sans être critique ou arrogant à l'égard de ceux qui manifestent", a préconisé mardi le Premier ministre Édouard Philippe à la majorité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Richard Ferrand pointe des revendications "disparates"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121184429.amo1e605.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a pointé mercredi auprès de l'AFP le caractère "disparate" des revendications des "gilets jaunes", estimant que pour un dialogue, "il faut qu'ils s'organisent" et "portent une parole collective". "Le Premier ministre a rappelé la détermination du gouvernement, (le ministre de l'Intérieur) Christophe Castaner a fait en sorte que la liberté de circuler, de s'approvisionner en carburant, soit rétablie. Et les choses qui sont mises sur la table sont assez claires", a affirmé M. Ferrand (LREM) au cinquième jour de la mobilisation qui cible principalement la hausse des taxes sur les carburants. "Ce qui est complexe, c'est le caractère extrêmement disparate à la fois des situations, des groupes divers" et des "sujets de protestation", a poursuivi le député du Finistère. "Il y a un mélange de souffrance sociale, des inquiétudes et aussi des protestations militantes" et ce n'est simple de "trouver un débouché politique", a poursuivi le président de l'Assemblée. "On ne peut pas dire: +on va ouvrir le dialogue avec 250.000 compatriotes+", a-t-il poursuivi. "S'ils ont une parole collective à porter, il faut qu'ils s'organisent, il faut qu'ils aillent un peu plus loin dans la formulation de leurs préoccupations (...) et qu'ils organisent leur propre représentativité", a-t-il estimé. Le président de l'Assemblée s'est dit "sincèrement convaincu" que "les politiques que nous menons porteront leurs fruits". "Mais je sais la relative lenteur des choses. Et des situations appellent des réponses urgentes", a-t-il aussi observé, notant que "tout n'est pas rationnel". "Ce qui est important, c'est de dire pourquoi on fait les choses, quelles sont les mesures d'accompagnement", comme la prime à la conversion, celles-ci devant "redescendre très vite dans la vraie vie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: l'Assemblée encourage la médiation pour régler les litiges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121181133.0vwtoiew.html</link>
   <description><![CDATA[Conciliation gratuite, médiation, procédure participative... L'Assemblée nationale a favorisé mercredi le recours aux modes de règlement amiable des litiges dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la réforme de la justice, malgré des critiques des oppositions. Le texte prévoit de généraliser l'obligation préalable de tentative de règlement amiable pour les litiges "de faible incidence financière" et pour les conflits de voisinage. Régler des conflits à l'amiable permet d'éviter un procès qui peut prendre des années et se révéler cher pour les justiciables. Les parties qui s'opposent tentent de parvenir à un accord afin de résoudre leur différend, avec l'aide d'un tiers, le médiateur. Cette procédure peut permettre par ailleurs de soulager des tribunaux engorgés. Avec ce texte, le juge pourra également, dans un procès, statuer sur des questions de principe comme la responsabilité d'un dommage puis renvoyer les parties vers la médiation pour l'évaluation des réparations. Actuellement, la médiation "est prévue pour les litiges de moins de 4.000 euros" et "nous allons l'étendre aux litiges de 5.000 euros ainsi qu'aux conflits de voisinage", a expliqué mardi soir la Garde des Sceaux, Nicole Belloubet. "Il ne s'agit pas de faire des économies mais de dire qu'il existe d'autres modes de résolution des conflits que le contentieux", a ajouté la ministre. "La finalité, c'est justement de désengorger les tribunaux", a dénoncé Emmanuelle Ménard (non-inscrite, apparentée RN, ex-FN), qui a réclamé en vain la suppression de ces mesures, tout comme Danièle Obono (LFI) et Antoine Savignat (LR). "Il n'y a pas suffisamment de moyens et pas suffisamment de juges", a grincé l'Insoumis Ugo Bernalicis. "Cet article 2 est révélateur de la justice dont vous rêvez: une justice sans juge, faute de mettre les moyens dont cette justice française a besoin", a estimé Daniel Fasquelle (LR). "On n'écarte pas le juge. Il est là pour homologuer un accord (...) Il faut faire confiance au juge. Il ne demandera d'aller voir un médiateur que si une solution est possible", a répondu Mme Belloubet. "Il peut être opportun pour les parties de faire un pas de côté et de trouver une solution négociée qui leur convienne", a estimé quant à elle la rapporteure Laetitia Avia (LREM).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cancers pédiatriques: feu vert en commission à un texte des députés MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181121154834.zetfad8w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission une proposition de loi MoDem visant à améliorer la prise en charge des cancers pédiatriques, mais sans renforcer pour les jeunes majeurs le "droit à l'oubli", contrairement à ce qui était réclamé. Le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée le 29 novembre, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe MoDem, allié de la majorité. La proposition de loi portée par Nathalie Elimas entend développer la recherche sur les cancers pédiatriques, le soutien aux aidants familiaux et la formation des professionnels. Selon elle, "il s'agit de garantir des conditions de prise en charge optimale pour tous", y compris les enfants, pour lesquels les traitements, notamment, ne sont souvent pas adaptés. Dans un communiqué, le groupe centriste s'est félicité du vote de "l'obligation de négociation d'un seuil minimal d'investissement public destiné à la recherche sur les cancers pédiatriques, (de) la possibilité d'effectuer des essais cliniques sur les mineurs atteints de cancer et (du) renforcement de l'allocation de présence parentale, qui sera désormais liée à la durée réelle de la maladie et non plus à un forfait déconnecté de la réalité". La proposition de loi prévoyait initialement d'étendre le "droit à l'oubli" aux jeunes âgés de 18 à 21 ans, dès cinq ans après leur rémission, contre dix ans aujourd'hui. Ce droit permet aux personnes ayant été atteintes par ces maladies de ne plus le mentionner lors d'une demande d'assurance emprunteur. Les députés LREM ont rejeté l'idée, jugeant qu'il faut "une évaluation avant d'aller plus loin" et "des discussions avec les assurances" notamment. En lieu et place, la commission des Affaires sociales a prévu un simple rapport du gouvernement au Parlement, qui devra préciser "les possibilités d'évolution du dispositif pour une prise en compte des pathologies cancéreuses survenues avant l'âge de 21 ans". Mme Elimas "regrette que (les) partenaires de la République en Marche aient décidé de rejeter cet article, alors même qu'il répond à un engagement de campagne d'Emmanuel Macron". "Je me battrai pour que cette disposition soit rétablie", indique cette élue du Val-d'Oise dans le communiqué. L'Assemblée a déjà voté mi-novembre une enveloppe de 5 millions d'euros supplémentaires pour 2019, afin de mobiliser et coordonner les meilleures équipes de chercheurs autour des cancers pédiatriques, qui s'ajoutera à 8 millions déjà fléchés. Plusieurs députés d'opposition avaient plaidé pour jusqu'à 20 millions d'euros supplémentaires pour la même cause.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Nov 2018 15:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
