<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Séparatisme" en clubs sportifs: des députés dénoncent des "failles" dans les agréments</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212172322.zhhp96lq.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés LR et de la majorité ont dénoncé vendredi à l'Assemblée des "failles" dans la lutte contre le "séparatisme" dans les clubs sportifs et ont voté contre l'avis du gouvernement pour redonner aux préfets la compétence de délivrer et retirer les agréments des associations sportives. Depuis une ordonnance de 2015, les associations sportives affiliées à une fédération n'ont plus besoin de solliciter directement l'agrément de l'Etat pour fonctionner : une affiliation à une fédération vaut agrément. Mais les députés Eric Diard (LR) et Eric Poulliat (LREM), auteurs d'un rapport sur la lutte contre la radicalisation, ont plaidé pour revenir à l'ancien système d'agrément par les préfets. "Quelques associations qui voulaient passer sous les radars s'affiliaient à plusieurs fédérations", pour être sûres d'être agréées, a indiqué M. Diard, qui juge "indispensable de redonner aux préfets départementaux ce pouvoir de surveiller une association qui ne respecte pas les valeurs de la République". "La loi de 2015 ne marche pas", a affirmé en soutien le MoDem Bruno Millienne. "Depuis (2015), ces histoires de séparatisme sont bien arrivées dans nos associations sportives, on a beaucoup de problèmes, elles sont gangrenées". "J'ai eu des responsabilités dans des fédérations d'arts martiaux", a témoigné l'ancien patron du RAID et député LREM Jean-Michel Fauvergue. "Les contrôles dans les fédérations s'effectuent de manière très légère, soit par manque de moyens ou parce que les +fédés+ recherchent des adhérents", selon lui. "Les personnes que j'ai connues en fédération, pour certaines je les ai retrouvées en face de moi quand j'étais à la tête du RAID", a lancé cet élu de Seine-et-Marne. A l'inverse, "le marcheur" Sacha Houlié s'est dit "toujours surpris de la suspicion jetée a priori sur les fédérations sportives ou clubs affiliés", et tout aussi "surpris qu'on puisse donner autant de pouvoir à des préfets". Le ministre de la Jeunesse et des Sports Jean-Michel Blanquer a estimé que la loi qui avait cours avant 2015 "n'avait pas porté ses fruits", et appelé à "poursuivre le dialogue", plutôt que de voter les amendements portés par MM. Diard et Poulliat. Les députés n'ont pas suivi son avis et ont soutenu à main levée la mesure visant à redonner le pouvoir d'agrément aux préfets. Adoptée en première lecture lors de l'examen du projet de loi "séparatisme", la disposition pourrait toutefois être revue lors de la suite du parcours législatif du texte.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Poussée de tension autour de la laïcité entre Blanquer et LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212165932.ttm7tgle.html</link>
   <description><![CDATA[Un ministre qui accuse les députés LFI d'être "sacrément ambigus" et se retrouve accusé en retour de n'avoir "jamais été présent dans le combat laïc" : le ton est monté entre Jean-Michel Blanquer et Alexis Corbière, vendredi à l'Assemblée nationale. Le député insoumis de Seine-Saint-Denis défendait un amendement au projet de loi "confortant le respect des principes de la République" afin d'abroger la loi Carle de 2009 qui impose aux communes de financer les écoles privées. "En quoi c'est bon pour l'école publique de maintenir la loi Carle?", a lancé M. Corbière, évoquant "un séparatisme de fond, un séparatisme scolaire" entre enfants "favorisés" dans le privé et enfants plus en difficultés. Le ministre lui a répondu que depuis le début du quinquennat, il y avait une "fuite moindre" des élèves vers le privé et que l'abrogation de cette loi aurait des effets pervers. "Vous essayez de vous refaire une santé laïque au travers d'un débat très vain" alors que sur la laïcité, "ces derniers temps vous avez été sacrément ambigus", a-t-il aussi déclaré à l'attention de M. Corbière. Celui-ci a répliqué que "l'oeuvre de Jean-Michel Blanquer n'est pas de faire revenir les enfants vers le public". Et d'ajouter: "Je suis ambigu ? Vous qui n'avez jamais été présent dans le combat laïc dans toute votre histoire ?" Le ministre a aussitôt pointé un "petit dérapage". "Celui qui vous parle a failli perdre la vie en étant au service de l'école publique", "pour les enfants les plus défavorisés de France", a-t-il déclaré, l'air grave. En 2004, M. Blanquer alors recteur de l'académie de Guyane était allé à la rencontre d'élèves d'un village à bord d'une pirogue qui s'était fendue. Il avait failli se noyer dans le fleuve Maroni.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: Darmanin évite les éclats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212123055.k39n43qp.html</link>
   <description><![CDATA[Après avoir électrisé à l'automne le texte sécurité globale à l'Assemblée nationale, Gérald Darmanin était attendu au tournant sur le très sensible projet de loi "séparatisme" où il a évité les sorties de route sans dévier de son cap de fermeté. Avec la fin, ce weekend, de l'examen en première lecture au Palais Bourbon du projet de loi "confortant les principes de la République", le ministre de l'Intérieur achève une séquence dense marquée en outre par l'organisation du Beauvau de la Sécurité, son débat télévisé avec Marine Le Pen mais aussi les ombres portées de l'affaire de viol où il est mis en cause. Présenté comme l'un des grands textes du quinquennat, le projet de loi "séparatisme" était le plat principal de ce copieux menu. Le retour au banc du gouvernement de Gérald Darmanin comme pilote de ce texte destiné à lutter contre l'islamisme radical était scruté avec une pointe d'appréhension après le désastreux épisode de l'article 24 de la proposition de loi sécurité globale, qui vise à pénaliser la diffusion malveillante de l'image des policiers. "Si la séance bascule dans +l'horreur+, on retrouvera notre Gérald Darmanin classique en électron libre", avait envisagé un membre de la commission spéciale chargée d'examiner le texte avant son passage dans l'hémicycle. Il n'en a rien été. "Il a vu que certaines attitudes pouvaient lui faire prendre les pieds dans le tapis. En politique, il faut apprendre de ses propres fautes. Il sait apprendre", salue un ponte de LREM. - Mea culpa - "Il n'a pas cherché à être clivant. Parfois il a des piques envers ses anciens collègues LR mais ça ne met pas le feu à la séance", relève le "marcheur" François de Rugy, président de la commission spéciale. "Il a des positions assez modérées, le maire de Tourcoing réapparaît sous la carapace du ministre de l'Intérieur", assure-t-il. A l'automne, Gérald Darmanin avait profondément irrité les députés LREM en parasitant, avec des déclarations à l'emporte-pièce, l'examen du déjà très délicat article 24 du texte "sécurité globale". "Les buts sont très nobles et je continue à les soutenir", mais "sans doute on aurait pu s'y prendre autrement, j'aurais pu m'y prendre autrement", convient aujourd'hui le ministre de l'Intérieur. "Sur la +sécurité globale+, il a porté la parole de ses troupes. Ce n'était pas la même démarche avec le projet de loi +séparatisme+", analyse une conseillère de l'exécutif. Le ministre a beaucoup consulté en amont de son examen au Palais Bourbon, en interne avec la majorité comme avec les autres groupes parlementaires pour tenter de déminer. Cela ne l'a évidemment pas empêché d'être la cible de ses ex-amis de LR qui ont su lui rappeler ses anciennes déclarations anti-voile, tout en l'accusant de porter un texte faiblard. A front renversé, Jean-Luc Mélenchon l'accuse de jouer la même partition que Marine Le Pen. Sans dédaigner quelques coups de griffe, le ministre a privilégié durant les discussions les arguments techniques aux coups d'éclats. "Il a été très pédagogue", observe un conseiller de l'exécutif, et "s'est calmé" selon un "marcheur". "Darmanin sait doser", analyse un membre du gouvernement. Il sait jouer "les phases hautes et les phases basses". Efficace mais moins clivant et clinquant dans l'hémicycle, il a profité de la fin de semaine pour réaffirmer qu'il jouait bien sur l'aile droite. M. Darmanin a ainsi accordé une interview fleuve à l'hebdomadaire conservateur Valeurs actuelles, et accepté de débattre avec la présidente du Rassemblement national jeudi soir en prime time sur France 2. Une heure entre islamisme et immigration où il a fini par accuser Mme Le Pen d'être "plus molle" que lui sur ces sujets. Une pique tout en provocation. Chassez le naturel...]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Instruction en famille: feu vert de l'Assemblée à un encadrement renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210212095535.kwoxwsdl.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de plus de douze heures d'échanges enflammés, l'Assemblée nationale a validé vendredi un nouveau régime plus contraignant pour l'instruction en famille, la soumettant à une autorisation préalable de l'Etat, en lieu et place de la simple déclaration actuelle. Par 78 voix contre 25, et 8 abstentions, les députés ont adopté l'article 21 du projet de loi confortant le respect des principes de la République, qui entend ainsi faire de l'instruction en famille (IEF) l'exception, la règle étant l'instruction dans les établissements ou écoles publics ou privés. Dans le viseur, le "séparatisme" scolaire des islamistes radicaux et autres dérives sectaires. Quelques élus se sont distingués au sein de la majorité, cinq LREM s'abstenant et une, Anne-France Brunet, se prononçant contre. La droite ainsi que les socialistes et communistes ont aussi voté contre cet article 21, le plus débattu du projet de loi. Les insoumis se sont abstenus. Le gouvernement a tenté de désamorcer les critiques de tous bords sur cette réforme controversée, avec une période de transition jusqu'à l'année scolaire 2024-2025, votée jeudi soir par l'Assemblée après un débat long et animé. Des contrôles seront opérés au cours de l'année 2021-2022 dans les familles pratiquant déjà l'instruction en famille, pour s'assurer que "ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes" et autoriser sa poursuite pour les deux années suivantes. L'avant-projet de loi prévoyait une sévère restriction de l'IEF, conformément au souhait d'Emmanuel Macron lors de son discours aux Mureaux (Yvelines) en octobre, annonçant son interdiction pure et simple, un choix qu'il avait assumé comme "radical". Le Conseil d'Etat, brandissant le risque d'inconstitutionnalité, a finalement contraint le gouvernement à adoucir sa copie. Le texte prévoit que l'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". "L'intérêt supérieur de l'enfant" devra être respecté. Des députés de tous bords redoutent une menace plus globale sur l'instruction à domicile, qui concernerait quelque 62.000 élèves en France. Selon ses détracteurs, l'article 21 contrevient à la liberté d'enseignement, objet de nombreuses querelles politiques depuis les débuts de la IIIe République. Mais "le sujet, c'est ces petites filles qu'on envoie dans des hangars pour être endoctrinées dès l'âge de 3 ans. Est-ce qu'on veut refuser de voir ça ?", avait lancé jeudi le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, en vilipendant une gauche qui "brûle ses propres valeurs" et une droite qui fait "semblant de ne pas voir (la) réalité de terrain". Le ministre a aussi promis "d'étoffer nos équipes dans les rectorats" pour mieux contrôler l'IEF. Dans la dernière ligne droite vendredi, les députés ont ajouté, au bénéfice des personnes responsables de l'instruction en famille une validation des acquis de l'expérience.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Feb 2021 09:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: le gouvernement tente de déminer les controverses sur l'instruction en famille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210211144415.9elv1xih.html</link>
   <description><![CDATA[Petite réalité éducative mais gros sujet politique: le débat sur un encadrement plus strict de l'instruction en famille a enflammé les passions jeudi à l'Assemblée nationale, où le gouvernement cherche à déminer cette mesure controversée du projet de loi "séparatisme". L'exécutif veut faire de l'instruction d'un enfant en famille (IEF) l'exception, en passant d'un régime de simple déclaration à celui beaucoup plus contraignant d'autorisation. Dans le viseur, le "séparatisme" scolaire des islamistes radicaux et autres dérives sectaires. Mais avec 400 amendements, dont près d'une soixantaine en faveur de sa suppression venant de quasiment tous les bords de l'hémicycle, l'article 21 du projet de loi confortant "les principes de la République" est celui qui génère le plus d'oppositions ou de réticences jusqu'au coeur même de la majorité. Jeudi matin, pour tenter de désamorcer les critiques, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a déposé en catastrophe un nouvel amendement pour donner des gages aux contestataires. L'amendement prévoit une période de transition jusqu'à l'année scolaire 2024-2025 "pour les familles qui pratiquent déjà l'instruction en famille et pour lesquelles ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes contre lesquelles le présent projet de loi vise à lutter". En résumé pour le "stock" des familles déjà en instruction à domicile, pas de demande d'autorisation avant trois ans. Seuls les flux entrants des nouvelles demandes d'IEF seraient concernés par la réforme. Le dépôt de cet amendement de dernière minute a provoqué la colère des députés LR. "Tout ça révèle la panique du gouvernement", a dénoncé Marc Le Fur. "Cela montre que cette loi a été mal préparée", tacle l'ex-LREM Cédric Villani. Jean-Michel Blanquer dont la "rigidité" au cours des discussions internes à la majorité, a fait grincer quelques dents, selon des sources parlementaires, a pu cependant compter sur le soutien actif de députés LREM du camp "laïcard". Anne-Christine Lang s'est dite "abasourdie" face aux critiques de la gauche qui aurait perdu sa "boussole idéologique". Francis Chouat pointe la montée de l'IEF dans les communes les plus ghettoïsées de son département "précisément là où il y a des écoles clandestines". - "Un marteau pour écraser une mouche" - Le projet de loi qui entend lutter contre l'islamisme radical en restreignant certaines libertés ne manque pas d'autres sujets de discorde. Pourtant c'est sur le sort de quelque 62.000 enfants scolarisés à domicile que les débats sont devenus les plus houleux. "Vous utilisez un marteau pour écraser une mouche", s'est ému le socialiste Jean-Louis Bricout dans l'hémicycle. "C'est une agression à l'égard des familles", a dénoncé Charles de Courson (Libertés et Territoires) qui comme en commission spéciale, a affirmé que l'instruction en famille avait été supprimée par le régime nazi en Allemagne et l'Espagne franquiste. Défenseur affirmé de l'école publique, le président du groupe communiste André Chassaigne a pourtant annoncé qu'il voterait pour les amendements de suppression de l'article. Très applaudi à droite et même par certains membres des groupes de la majorité, le député a estimé que l'encadrement de l'instruction à domicile était une "erreur". L'autorisation "sera accordée à géométrie variable (...) On va aller vers des conflits et de la souffrance", a affirmé l'ex-principal de collège. En commission spéciale, d'autres députés communistes élus de Seine-Saint-Denis avaient initialement apporté leur soutien à cette mesure qui divise jusque dans la majorité. "Je ne suis pas opposé à un certain encadrement de l'IEF (...) mais la solution au séparatisme se situe à un autre niveau", a plaidé Benoit Potterie (Agir Ensemble). "L'école ne répond pas toujours à l'intérêt supérieur de l'enfant", regrette Anne-France Brunet (LREM) pour qui "le gouvernement se trompe de cible en limitant la liberté d'instruction sans savoir si c'est efficace". Son collègue Gael Le Bohec a plaidé pour entreprendre "de nombreuses améliorations" sur cet article qui fâche. "On manipule quelque chose d'inflammable: l'inquiétude des familles sur la situation de leurs enfants. Ca touche à l'intime", glisse la co-rapporteure du texte, Anne Brugnera, en marge de l'examen de l'article controversé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Feb 2021 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les députés adoptent l'article dit "Samuel Paty"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210215914.zqr4lvpz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi l'article dit "Samuel Paty" du projet de loi contre le "séparatisme", qui crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par la diffusion, dans un but malveillant, d'informations relatives à la vie privée. Ce nouveau délit décidé après la décapitation en octobre 2020 du professeur Samuel Paty, cible d'une campagne haineuse sur les réseaux sociaux, sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Le vote a été acquis en soirée par 97 voix pour, dix contre et 9 abstentions. La mémoire de l'enseignant assassiné a été saluée sur tous les bancs, mais a cédé la place à des divergences de fond sur cet article 18 du projet de loi sur le "respect des valeurs de la République", qui vise en particulier l'islamisme radical. Cette nouvelle disposition est notamment perçue par ses opposants comme une nouvelle mouture du controversé article 24 de la proposition de loi "sécurité globale" concernant l'image des policiers, accusé de porter atteinte à la liberté d'expression. Le député LFI Eric Coquerel a invité le gouvernement à "voir ce qui existe déjà dans le code pénal" pour réprimer ce genre d'agissements. Le socialiste Boris Vallaud a dénoncé la création d'une "infraction d'intention" laissant place à "de très larges marges d'interprétation". Plusieurs amendements de divers groupes ont visé, en vain, à la suppression de cet article par crainte qu'il permette des atteintes à la liberté d'expression et d'information sous couvert de lutte contre les dérives sur l'internet. - "mécanique infernale" - Pour le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti en revanche, cet article est le résultat de "l'examen factuel des éléments de l'affaire Samuel Paty" et de la nécessité de lutter contre "une mécanique infernale qui passe par les réseaux sociaux". La suite des débats a été marquée par une polémique autour d'un amendement permettant à la justice de demander à une chaîne de télévision de diffuser la condamnation de tout collaborateur qui serait condamné pour incitation à la haine. Présenté par le député M'jid El Guerrab (groupe Agir, allié de la majorité) il a rapidement été surnommé "amendement Zemmour", en référence au polémiste de droite plusieurs fois condamné. Le communiste Sébastien Jumel a rappelé que "la provocation raciste est un délit" et a fustigé un journaliste "qui a tous les jours feu vert sur les ondes". Sandrine Mörch (LREM) a dénoncé "ce journalisme qui fait mal". Eric Ciotti (LR) s'est en revanche élevé contre "une ignominie contre la liberté d'expression" et a pris la défense "d'un journaliste qui a ds convictions qui méritent d'être défendues". Eric Dupond-Moretti a "regretté qu'un nom ait été cité", et a qualifié "d'erreur grave de faire de la publicité à ce monsieur". L'amendement a finalement été rejeté. Plus tôt dans la journée, les députés ont adopté l'article 17 visant à lutter contre les mariages forcés, en imposant à l'officier de l'état civil de "s'entretenir séparément avec les futurs époux en cas de doute sur le caractère libre du consentement". L'Assemblée a aussi voté un amendement du groupe Agir "pour éviter les dénonciations anonymes" concernant les mariages forcés. "C'est ouvrir la porte à la délation, nous sommes farouchement opposés à cette vision de la société", a souligné le député Pierre-Yves Bournazel en défendant la mesure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>EDF: la mobilisation contre Hercule fait étape devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210190533.pni5ellm.html</link>
   <description><![CDATA["Hercule ne passera pas l'hiver": les syndicats se sont remobilisés mercredi contre le projet de scission d'EDF, avec un mouvement de grève et un rassemblement devant l'Assemblée nationale, où le patron de l'électricien a été auditionné par les députés. Il s'agissait de la 5e journée de grève à l'appel de l'interfédérale CGT, CFE-CGC, CFDT, FO depuis le 26 novembre, la 2e en 2021. La direction, qui avait dénombré plus d'un agent sur quatre en grève les fois précédentes, a fait état de 20,86% de grévistes mercredi. Parmi les quelque 200 manifestants massés dans l'après-midi devant le Palais-Bourbon à l'appel de l'interfédérale et de SUD Energie figuraient plusieurs députés communistes et de la France insoumise, ainsi que le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier. "Vous menez un combat d'intérêt général", leur a ainsi assuré Adrien Quatennens (LFI) avant d'aller interroger Jean-Bernard Lévy. "Du point de vue du citoyen, il n'y a aucun intérêt à poursuivre Hercule, qui n'est fait que pour satisfaire l'idéologie de la Commission européenne". Devant les sénateurs, le PDG d'EDF a plaidé dans la matinée pour une réforme "nécessaire". "Le groupe EDF doit rester un groupe public intégré. C'est un point essentiel, incontournable", a-t-il néanmoins ajouté, alors que les activités de son groupe vont actuellement de la production d'électricité à la gestion du réseau et à sa distribution aux foyers. Les sénateurs ont eux "déploré le manque de transparence sur un projet de réforme pourtant très structurant pour l'avenir de la souveraineté et de la transition énergétiques du pays", selon un communiqué de la commission des affaires économiques de la haute assemblée. Le projet est mené sur fond de discussions entre l'Etat et Bruxelles, qui veut notamment éviter des "subventions croisées", par exemple qu'un coup de pouce au prix du nucléaire bénéficie aussi à d'autres activités d'EDF au détriment de ses concurrents. Les syndicats redoutent un "démantèlement" qui pourrait se traduire par une scission en trois entités de l'électricien, détenu à 83% par l'Etat : une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. - "Trouver un plan B" - Première à se présenter devant l'Assemblée nationale, la ministre de la Transition écologique avait expliqué la semaine dernière qu'il faudrait "trouver un plan B" si la France ne s'accordait pas avec la Commission européenne. "A ce jour nous n'avons pas même la certitude de parvenir à un accord", avait ajouté Barbara Pompili. Le projet, qui devait initialement être présenté fin 2019, a effectivement pris du retard en raison des échanges compliqués entre Paris et Bruxelles. M. Lévy a qualifié de "poison" le dispositif Arenh, qui a fixé les prix il y a dix ans et provoqué le surendettement du groupe. A Paris, la journée avait débuté par une action éclair devant les sièges d'EDF puis celui de GRDF. Une banderole "Hercule-Clamadieu (le patron d'Engie, ndlr), stop à l'enfumage" y a été tendue par environ 200 électriciens et gaziers, qui ont bombardé les façades de fumigènes rouges et de pétards. Depuis la dernière grève du 19 janvier, les élus nationaux, après les collectivités locales, sont venus grossir le mouvement: 80 députés de gauche comme de droite ont ainsi cosigné une lettre de protestation et demandé au gouvernement de recevoir des représentants de l'intersyndicale d'EDF. - "Surcoûts faramineux" - "On a gagné la bataille des idées, estime Sébastien Menesplier, secrétaire fédéral de la fédération CGT Mines Energie. On n'a jamais été aussi près d'obtenir le retrait du projet, c'est important de rester mobilisés", ajoute-t-il. Si le syndicaliste assure qu'il y a des "blocages" dans les négociations, il en regrette également "l'opacité". Après l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, qui demandait vendredi dans Le Monde le retrait d'Hercule, un collectif de cinquante personnalités, dont d'anciens dirigeants d'EDF, ainsi que Laurent Berger (CFDT) et Eric Piolle (EELV), ont signé un tribune dans le même journal mercredi. "Nous (...) appelons le président de la République à renoncer au projet Hercule, et le Parlement à dresser le bilan de vingt ans de libéralisation afin de reprendre la maîtrise publique du secteur de l'énergie", écrivent-ils. "Socialiser les dettes, privatiser les profits, c'est un grand classique des logiques de privatisation". "L'Etat doit, comme en 1946, reprendre la main sur l'énergie. Hier pour reconstruire le pays, aujourd'hui pour sauver le climat", concluent les signataires. cd-jmi-bfa/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ENGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: des parlementaires pronent l'assouplissement des règles sur le CBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210161058.8e54iqtj.html</link>
   <description><![CDATA[La France, premier producteur européen de chanvre, doit assouplir sa règlementation sur la vente du cannabis "bien-être" (CBD) si elle veut profiter du développement de ce marché très en vogue, a recommandé mercredi un rapport parlementaire. Le nombre de boutiques qui vendent des produits issus du CBD, la molécule non psychotrope du chanvre, à laquelle sont attribuées des vertus relaxantes, a été multiplié par presque quatre depuis deux ans, pour atteindre près de 400 aujourd'hui, selon le Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Mais ces vendeurs d'aliments, huiles, cosmétiques, e-cigarettes ou infusions restent sous la menace de poursuites judiciaires. Ils ne peuvent se fournir auprès des producteurs français de chanvre en vertu d'un arrêté de 1990 sur les stupéfiants, qui interdit d'exploiter les feuilles et les fleurs de la plante. Dans leur rapport, les parlementaires ont regretté que le CBD soit devenu "la victime collatérale de l'approche essentiellement sécuritaire du cannabis dans notre pays", qui souffre de son cousinage avec le cannabis "stupéfiant". Pour lever ce frein au développement du secteur et "garantir au consommateur une sécurité totale" sur les produits issus du CBD, la mission d'information parlementaire sur les usages du cannabis formule a fait vingt propositions. Les rapporteurs suggèrent notamment "l'autorisation de la culture, de l'importation, de l'exportation et de l'utilisation de toutes les parties de la plante de chanvre à des fins industrielles et commerciales, y compris la fleur". - "Ce n'est pas une drogue" - La mission souhaite aussi la suppression du seuil de 0% de THC dans les produits finis et qu'en soit défini un autre maximal pour les cultures de chanvre, "idéalement de 0,6%" et 1% pour les territoires d'Outre-mer situés sous des latitudes chaudes. Contrairement à plusieurs pays européens, la France autorise uniquement la culture et la commercialisation des fibres et graines de chanvre, à condition que leur teneur en THC soit inférieure à 0,2%. Les produits finis (denrées alimentaires...) doivent en être dépourvus. "Le CBD, ce n'est pas une drogue, juste une molécule qui a un effet de relaxation musculaire, qui peut apporter un soulagement", a insisté lors d'une conférence de presse le député Jean-Baptiste Moreau (LREM), rapporteur général sur le CBD "bien être". Il y a, selon lui, "à la clé, avec le développement de ce secteur, plusieurs milliers d'emplois". "La France a la législation la plus dure, la plus répressive, sans regarder dans le détail quelles sont les différences au niveau des plantes", a déploré un autre membre de la mission, Ludovic Mendes, député LREM de Moselle. La règlementation française a été jugée illégale le 19 novembre par la Cour de justice de l'Union européenne (CJUE) au nom de la libre circulation des marchandises, sauf si le risque pour la santé publique invoqué par la France "apparaît comme suffisamment établi". La CJUE a aussi estimé que le CBD n'avait pas d'effet psychotrope ou nocif sur la santé, et qu'il ne pouvait être considéré comme un stupéfiant ou un médicament. - "Agir vite" - "Ce rapport parlementaire va dans le bon sens. La France, qui était dans une situation particulièrement dommageable, va pouvoir prendre pied sur ce nouveau secteur et tenter de rattraper le retard qu'elle a accumulé jusque-là", a réagi auprès de l'AFP Aurélien Delecroix, président du SPC. Selon le syndicat, le marché français, jeune comparé à ceux de Grande-Bretagne, des Etats-Unis ou de la Suisse, pèse 150 à 200 millions d'euros et pourrait atteindre le milliard d'euros d'ici à 2023 si le flou juridique qui l'entoure est levé. "Il faut maintenant agir vite pour que les buralistes puissent commercialiser le CBD, en toute garantie pour les consommateurs", a estimé de son côté la Confédération des buralistes. La balle est désormais dans le camp de la Mildeca (Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives), qui étudie "les modalités de prise en compte du jugement de la CJUE", selon le rapport parlementaire. Pour le député Ludovic Mendes, en l'état actuel de la législation, c'est la "liberté d'entreprendre qui est remise en question". "On sait que la Mildeca n'est pas forcément en phase avec certaines de nos propositions, comme la révision des taux de THC ou l'exploitation de la fleur. Elle peut toujours trouver quelque chose qui bloque. On est très vigilant", a ajouté le député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Hercule ne passera pas l'hiver": rassemblement à Paris contre la scission d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210150131.7cgkid8m.html</link>
   <description><![CDATA["Azur, bleu ou vert, Hercule ne passera pas l'hiver": environ 200 personnes se sont rassemblées mercredi après-midi à Paris près de l'Assemblée nationale pour protester contre le projet de scission d'EDF en trois entités, a constaté un journaliste de l'AFP. L'interfédérale CGT, CFE-CGC, CFDT, FO et SUD Energie avait appelé à une 5e journée de mobilisation depuis le 26 novembre, mercredi, contre cette réorganisation. La direction d'EDF a fait état de 17% de grévistes à la mi-journée. Les syndicats redoutent un "démantèlement" qui pourrait se traduire par une scission en trois entités de l'électricien détenu à 83% par l'Etat : une entreprise publique (EDF bleu) pour les centrales nucléaires, une autre (EDF vert) cotée en Bourse pour la distribution d'électricité et les énergies renouvelables, et une troisième (EDF azur) qui coifferait les barrages hydroélectriques. Le rassemblement près de l'Assemblée nationale s'est tenu peu avant l'audition par les députés du PDG d'EDF, Jean-Bernard Lévy, et du ministre de l'Economie et des Finances, Bruno Le Maire. "Azur, bleu ou vert, Hercule ne passera pas l'hiver", proclamait une banderole. Parmi les manifestants figuraient plusieurs députés communistes et de la France insoumise. "La libéralisation de l'énergie, c'est 50% d'augmentation du prix pour l'usager, des économies sur la sûreté, la volonté de rentabiliser à tout prix", a dénoncé auprès de l'AFP le député PCF Sébastien Jumel. Son collègue LFI Adrien Quatennens a lancé aux manifestants: "Vous menez un combat d'intérêt général. Du point de vue du citoyen, il n'y a aucun intérêt à poursuivre Hercule, qui n'est fait que pour satisfaire l'idéologie de la Commission européenne". Le projet est mené sur fond de discussions entre l'Etat et Bruxelles, qui veut notamment éviter des "subventions croisées", par exemple qu'un coup de pouce au nucléaire bénéficie aussi à d'autres activités d'EDF au détriment de ses concurrents. D'où la réflexion sur de nouvelles formes d'organisation des activités. "Il faut arriver à convaincre les parlementaires qu'on doit garder la question de l'énergie dans le giron du service public, pas dans celui du marché", a déclaré à l'AFP le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier, venu soutenir les manifestants. "Ce bien fondamental doit appartenir aux Français", a aussi estimé Cédric Liechti, secrétaire général de la CGT Energie Paris. cd-jmi-bfa/cel/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 15:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: un "débat important" qui "doit se poursuivre" selon Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210135822.4c9qplxr.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a estimé mercredi que le débat "important" sur l'introduction d'une dose de proportionnelle aux prochaines élections législatives devait "se poursuivre", a déclaré le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. La question a été abordée au cours du Conseil des ministres au lendemain du dépôt d'une proposition de loi par le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola, qui suivait un appel de François Bayrou pour réclamer l'instauration de la proportionnelle dès 2022. "Le président a indiqué que c'était un débat important et qu'il devait se poursuivre, notamment entre les forces politiques", a précisé le porte-parole. Il a rappelé que l'introduction d'une dose de proportionnelle était "un engagement de campagne" pris par Emmanuel Macron "devant les Français en 2017" et qu'il "s'inscrivait dans une réforme plus large de nos institutions" comprenant notamment la réduction du nombre de parlementaires. "Je sais que beaucoup de Français sont favorables à cette mesure et que cette réforme globale des institutions a été bloquée par les oppositions en 2018", selon Gabriel Attal. "Dans ces conditions, les réflexions se poursuivent" mais "il semble compliqué d'isoler une mesure par rapport aux autres". Plusieurs autres responsables de partis se sont joints à la démarche de Patrick Mignola, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI), Julien Bayou (EELV), Marine Le Pen (RN) et Jean-Christophe Lagarde (UDI), mais pas Olivier Faure (PS) qui juge qu'il est "trop tard". Quant aux Républicains, ils sont hostiles à la proportionnelle. Des responsables macronistes plaident pour une mise en oeuvre après 2022, notamment pour des raisons de calendrier parlementaire, bousculé par la crise sanitaire. Dans sa proposition, M. Mignola suggère comme base de travail une proportionnelle départementale dans les départements de 12 députés et plus, "correspondant ainsi à un taux de 22,5% d'élus à la proportionnelle". Dans les autres départements, le scrutin majoritaire uninominal à deux tours serait conservé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 13:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": l'instruction à domicile, le sujet qui fâche à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210103712.1si13qa8.html</link>
   <description><![CDATA[L'article 21 du projet de loi "séparatisme", qui encadre l'instruction à domicile, va être examiné jeudi à l'Assemblée nationale, laissant présager de nouveaux débats houleux puisqu'il remet en cause une liberté fondamentale, la liberté d'enseigner, dénoncent ses détracteurs. Cet article "pose le principe de la scolarisation obligatoire de tous les enfants âgés de 3 à 16 ans dans un établissement scolaire à la rentrée 2021". En cas d'adoption du texte, l'instruction d'un enfant en famille (IEF), qui concernerait environ 50.000 enfants, deviendrait l'exception, en passant d'un régime de simple déclaration à celui beaucoup plus contraignant d'autorisation. Dans le viseur de l'exécutif, le "séparatisme" scolaire des islamistes radicaux et autres dérives sectaires. Quelque 400 amendements sur ce seul article 21 - un record pour le texte - ont été déposés avant l'examen de l'article en séance jeudi dans l'hémicycle. Pas surprenant, pour l'historien de l'Education Claude Lelièvre: "on touche là à la liberté d'enseigner qui avait été édictée sous Jules Ferry". Depuis 1882, les parents ont le choix entre trois modes d'instruction: la scolarisation dans le public, dans le privé et l'instruction à domicile. "On gomme d'un coup une liberté publique donnée aux parents depuis un siècle et demi sous prétexte de contenir le séparatisme d'une minorité de familles", renchérit le juriste et inspecteur général honoraire Bernard Toulemonde. "S'il y a des dérives, il faut les combattre mais sans supprimer pour autant une liberté donnée à tous", estime-t-il. En commission spéciale, des dérogations ont été prévues pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive et "pour des situations particulières, sous réserve que les personnes en charge de l'enfant puissent justifier de leur capacité à assurer l'instruction dans le respect des intérêts de l'enfant". Insuffisant pour les tenants de l'instruction à domicile. "Pour nous la liberté d'enseignement est fondamentale; si on doit la soumettre à autorisation, ce n'est plus une liberté", rétorque Alix Fourest, porte-parole de l'association Laia (Libres d'apprendre et d'instruire autrement). - "Pénaliser ceux qui jouent le jeu" - Pour elle, cet article traduit "du mépris envers les familles". En cas d'adoption du texte, les associations envisagent déjà de saisir le conseil constitutionnel ou de déposer des QPC. Les parents d'enfants handicapés redoutent notamment d'être confrontés à de nouveaux casse-têtes administratifs. Si en commission spéciale, les députés ont décidé que le silence de l'administration vaudrait désormais accord pour une demande de dérogation, cet aménagement doit encore être voté en séance. "Il faut parfois un temps fou pour avoir les bons papiers médicaux qui attestent d'un handicap, ce texte va considérablement compliquer la vie des familles", redoute aussi Frédéric Tiberghien, administrateur de l'association "autisme espoir vers l'école". La mesure divise l'échiquier politique dans son ensemble et jusqu'au sein de la majorité. "On a le sentiment qu'en essayant de bien faire, on va pénaliser ceux qui jouent le jeu", estime le député LR Philippe Gosselin, à l'AFP. "Certaines personnes qui pourraient être sous les radars ne vont pas être davantage repérées et ça va toucher des familles qui ont recours à l'instruction en famille pour des raisons liées au handicap, à leur profession, ou pour des enfants qui ont des difficultés d'adaptation au système scolaire". Dans une tribune publiée mardi dans Le Monde, le mathématicien et ex-député LRM Cédric Villani, réclame avec dix-huit autres signataires la suppression d'un article, qui "rate sa cible" et "va supprimer inutilement et injustement un système qui a fait ses preuves". A gauche, les communistes font partie des plus favorables à l'article 21 mais eux aussi comptent quelques voix dissonantes. En toile de fond, si le texte déchaîne autant les passions, c'est aussi parce qu'il rejoue les querelles scolaires qui ont jalonné l'histoire du pays. "Ceux qui défendent une école privée, religieuse, ont de quoi se sentir inquiets en se demandant si la prochaine fois ce sera à leur tour d'être muselés", note l'historien Claude Lelièvre. Le président national de l'Appel (Association de parents d'élèves de l'enseignement libre) Gilles Demarquet, s'en est ému dans un récent édito: "Choisir le mode d'éducation pour ses enfants est une prérogative de chaque famille et nous devons rester vigilants car cette liberté peut être menacée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 10:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: des parlementaires veulent sortir de la situation "quasiment ubuesque" autour du CBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210070033.hj0jc5hr.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire, publié mercredi, appelle à sortir d'une situation "quasiment ubuesque" pour offrir à la France, premier producteur européen de chanvre, une règlementation plus souple sur le cannabis "bien être" (ou CBD) et saisir ainsi l'occasion de développer ce marché en vogue. Les boutiques qui vendent des produits issus du CBD (produits alimentaires, huiles, cosmétiques, e-cigarettes, infusions, fleur à fumer ou inhaler etc.), à laquelle sont attribuées des vertus relaxantes, fleurissent sur le territoire: la France en compte près de 400 aujourd'hui, soit quasiment quatre fois plus qu'il y a deux ans, selon le Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Mais ces commerçants peuvent s'exposer à des poursuites et ne peuvent se fournir auprès des producteurs français de chanvre (utilisé notamment dans le textile et le bâtiment) selon la loi française qui, en vertu de l'arrêté de 1990 sur les stupéfiants, interdit d'exploiter les feuilles et les fleurs de la plante qui contiennent naturellement du CBD, la molécule non psychotrope du chanvre. Parce que, selon les auteurs, le CBD est "la victime collatérale de l'approche essentiellement sécuritaire du cannabis dans notre pays" et souffre de son cousinage avec le cannabis "stupéfiant" (à forte teneur en THC, la molécule psychotrope). Pour sortir de cette situation, lever le frein au développement économique du secteur et "garantir au consommateur une sécurité totale" sur les produits issus du CBD, la mission d'information parlementaire sur les usages du cannabis formule, dans son rapport publié mercredi, vingt propositions. Les auteurs recommandent notamment "l'autorisation de la culture, de l'importation, de l'exportation et de l'utilisation de toutes les parties de la plante de chanvre à des fins industrielles et commerciales, y compris la fleur". La mission souhaite aussi que soit supprimé le seuil de 0% de THC dans les produits finis et qu'en soit défini un autre maximal pour les cultures de chanvre, "idéalement de 0,6%" et 1% pour les territoires d'Outre-mer situés sous des latitudes chaudes. Contrairement à plusieurs pays européens, la France autorise uniquement la culture et la commercialisation des fibres et graines de chanvre, à condition que leur teneur en THC soit inférieure à 0,2%. Les produits finis (denrées alimentaires, etc.) doivent en être dépourvus. - La balle dans le camp du gouvernement - Or, la réglementation française a été jugée illégale le 19 novembre par la Cour de justice de l'Union européenne (CJUE) au nom de la libre circulation des marchandises, sauf si le risque pour la santé publique invoqué par la France "apparaît comme suffisamment établi". La CJUE a aussi estimé que le CBD n'avait pas d'effet psychotrope, ni nocif sur la santé, et qu'il ne pouvait être considéré comme un stupéfiant, ni comme un médicament. "Ce rapport parlementaire va dans le bon sens. La France, qui était dans une situation particulièrement dommageable, va pouvoir prendre pied sur ce nouveau secteur, et tenter de rattraper le retard qu'elle a accumulé jusque-là", a réagi auprès de l'AFP Aurélien Delecroix, président du Syndicat professionnel du chanvre (SPC). Selon le syndicat, le marché français, encore jeune comparé à ceux de Grande-Bretagne, des Etats-Unis ou de la Suisse, pèse aujourd'hui 150 à 200 millions d'euros et pourrait atteindre le milliard d'euros d'ici à 2023 si le flou juridique qui l'entoure est levé. La balle est désormais dans le camp de la Mildeca (Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives), qui étudie "les modalités de prise en compte du jugement de la CJUE", indique le rapport parlementaire. "Le problème n'est pas qu'elle bouge rapidement mais qu'elle bouge dans le bon sens" souligne Ludovic Mendes, le député LREM de Moselle rapporteur thématique sur le CBD "bien être". "On sait que la Mildeca n'est pas forcément en phase avec certaines de nos propositions, comme la révision des taux de THC ou l'exploitation de la fleur. Elle peut toujours trouver quelque chose qui bloque. On est très vigilant, c'est pour ça qu'on fait des propositions" ajoute-t-il, estimant qu'en l'état de la législation, c'est la "liberté entreprendre qui est remise en question".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: un texte "piégeux" pour la majorité au Palais Bourbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210210030030.skory2mu.html</link>
   <description><![CDATA[Prise en étau entre associations environnementales et groupes industriels, la majorité devra aussi gérer prudemment ses équilibres internes à l'Assemblée nationale, lors de l'examen au printemps du vaste projet de loi climat qui s'annonce "piégeux". Texte phare de la fin du quinquennat, le projet de loi, issu des travaux de la Convention citoyenne pour le climat, est attendu dans l'hémicycle pour pas moins de trois semaines début avril, après son examen par une "commission spéciale" de députés courant mars. Or la thématique environnementale reste sensible chez LREM, partagée entre son aile libérale et une frange plus écolo-compatible. "Il peut y avoir des discussions", mais c'est sur le "tempo" de la transition écologique, "pas sur l'objectif", nuance le "marcheur" Jean-Louis Touraine, un ancien socialiste. Pour déminer le terrain, le groupe LREM dirigé par Christophe Castaner a mis en place dès décembre cinq groupes de travail thématiques, consacrés à chaque grand volet du texte (consommer, se déplacer, se loger...). "Il y a eu une cinquantaine de réunions", décrit Jean-Charles Colas-Roy, un député très investi sur le dossier. Cela "fait un mois qu'on travaille à identifier où sont les points durs pour nous et les citoyens, et qu'on regarde comment on peut converger. En réalité il y a très peu de points sur lesquels on a une dissension", assure sa collègue Cendra Motin, qui se présente comme une "écolo convertie", qui "essaye de bien faire". - "Très très chaud" - Parmi les divergences entre macronistes, figure l'encadrement de la publicité. Certains voudraient aller beaucoup plus loin que la seule interdiction de la publicité pour les énergies fossiles. "D'autres disent que la publicité ira toujours plus vite que nous, et pensent que les messages un peu infantilisants proposés par la Convention citoyenne ne marchent pas", ajoute un parlementaire. Autre sujet sensible, la lutte contre l'artificialisation des sols. Ce sera "très très chaud" avec les élus locaux, prédit Cendra Motin, car "concrètement cela veut dire qu'il va falloir s'asseoir sur des permis de construire". Des débats tout aussi nourris s'annoncent sur les mesures concernant la rénovation des passoires thermiques ou l'agriculture, avec une trajectoire de réduction des émissions liées aux engrais agricoles. Le groupe LREM garde en mémoire le record de contestations internes d'octobre, lors du vote sur la réintroduction des néonicotinoïdes - un insecticide tueur d'abeilles - pour sauver la filière betterave. Trente-deux "marcheurs" avaient voté contre et 36 s'étaient abstenus, quand 175 avaient soutenu ce texte décrié par la gauche. La séquence du glyphosate, dont la sortie n'avait finalement pas été inscrite dans la loi en 2018, a laissé des traces en interne, tout comme le départ cinglant de l'ex-ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot en août 2018, ou celui de députés à tendance écolo comme Matthieu Orphelin, qui a quitté LREM. Pour ce projet de loi "Climat et résilience", la composition de la commission spéciale donne lieu à d'intenses tractations. Elle sera "déterminante" pour mesurer les équilibres internes, insiste un parlementaire. Les "marcheurs" issus de la commission du Développement durable, réputés plus en pointe sur ces sujets, espèrent obtenir les postes clés de président, rapporteur ou co-rapporteurs face à leurs collègues des Finances ou des Affaires économiques. "Ils feraient mieux de se battre pour le climat que pour les postes entre eux", lâche Matthieu Orphelin. "Quelles sont leurs propositions? On les entend très peu". Les divergences internes concernent les autres groupes de la majorité également. "Chez nous aussi, il y a des tiraillements", glisse un élu MoDem. Les députés qui ont activement participé à loi antigaspillage, adoptée début 2020, s'attendent enfin à une intense pression des industriels tout au long du parcours législatif du texte. "Il peut y avoir une étape un peu compliquée avec les corps intermédiaires, les entreprises, le bâtiment ou les transports routiers", glisse l'un d'eux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Feb 2021 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales et départementales les 13 et 20 juin, indique Schiappa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209225039.miq6lxnc.html</link>
   <description><![CDATA[Les élections régionales et départementales se tiendront les 13 et 20 juin prochains, a indiqué mardi Marlène Schiappa devant l'Assemblée nationale qui a adopté à l'unanimité le projet de loi de report de ces scrutins qui devaient initialement se tenir en mars. "Le décret de convocation des électeurs sera pris dès la promulgation de la loi" et "ce décret proposera d'organiser les scrutins les 13 et 20 juin prochains", a déclaré la ministre déléguée chargée de la Citoyenneté. Dans la soirée, les députés ont donné leur feu vert en première lecture à ce projet de loi de report au mois de juin, présenté en raison de l'épidémie de coronavirus et déjà validé par le Sénat. Le vote a été acquis par 139 voix pour et 7 abstentions, dont celles des insoumis, "dubitatifs" quant à la possibilité de faire campagne sous état d'urgence sanitaire. Le report de ces élections avait été préconisé dans un rapport commandé à Jean-Louis Debré et rendu le 13 novembre par l'ancien président du Conseil constitutionnel, qui y voyait "une option raisonnable" pour des raisons sanitaires, juridiques et politiques. Il est prévu au plus tard pour le 1er avril un rapport du gouvernement au Parlement "sur l'état de l'épidémie de Covid-19 et sur les risques sanitaires attachés à la tenue du scrutin et de la campagne électorale précédant celui-ci". Mme Schiappa a souligné que seule une loi pourrait prévoir un éventuel nouveau report des élections. "Le gouvernement fait tout" pour la tenue des scrutins en juin, a-t-elle insisté, alors que plusieurs députés d'opposition ont dit leurs doutes sur les intentions de l'exécutif. "Nous serons vigilants" car "juin, c'est la date de non-retour" du fait ensuite de la course à la présidentielle et des législatives, a ainsi déclaré Paul Molac (Libertés et territoires), à l'unisson de plusieurs élus de la droite comme de la gauche. Pour faciliter l'exercice du droit de vote, chaque électeur pourra disposer de deux procurations, contre une seule habituellement. Cette facilité avait été utilisée pour le second tour, reporté, des élections municipales en juin dernier et Mme Schiappa a soutenu cette possibilité à nouveau dans la mesure où elle est "strictement limitée" aux scrutins de juin. Le texte prévoit en outre un allongement de la durée de la campagne officielle à 19 jours au lieu de 12, avant le premier tour, afin de faciliter l'accès des électeurs à la propagande électorale. Les députés ont aussi autorisé la mise en place d'un numéro d'appel gratuit, à l'initiative des candidats, pour permettre aux électeurs de se renseigner sur leurs programmes. Pour favoriser les temps de débats, il n'y aura pas de "clips de campagne" sur les chaînes de radio et de télévision du service public, contrairement à ce qu'avait souhaité la chambre haute. Députés et sénateurs se réuniront jeudi pour tenter de parvenir à un accord sur ce texte, qui doit être rapidement adopté définitivement. La séance mardi soir a été chahutée à plusieurs reprises et Laetitia Saint-Paul (LREM) au perchoir été malmenée par Sébastien Chenu (RN) qui lui demandait de bien "présider" les échanges.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: une proposition de loi du MoDem sur la table</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210209190547.uknctrl2.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a déposé mardi une proposition de loi visant à introduire une dose de proportionnelle aux prochaines élections législatives, cheval de bataille de François Bayrou face à un gouvernement prudent. Le patron du parti centriste, allié d'Emmanuel Macron, a adressé vendredi un courrier au chef de l'Etat pour réclamer l'instauration de la proportionnelle dès 2022. Plusieurs autres responsables de partis se sont joints à sa démarche, dont Jean-Luc Mélenchon (LFI), Julien Bayou (EELV), Marine Le Pen (RN) et Jean-Christophe Lagarde (UDI), mais pas Olivier Faure (PS) qui juge qu'il est "trop tard". Quant aux Républicains, ils sont hostiles à la proportionnelle. Cette proposition de loi vise à se "préparer", a expliqué M. Mignola à l'AFP. Il rappelle la promesse faite en 2017 par Emmanuel Macron que "le Parlement soit élu avec une dose de proportionnelle, pour que toutes les sensibilités y soient justement représentées". Mais les stratèges macronistes plaident aujourd'hui pour une mise en oeuvre après 2022, notamment pour des raisons de calendrier parlementaire, bousculé par la crise sanitaire. Dans sa proposition dont l'AFP a obtenu copie, M. Mignola suggère comme base de travail une proportionnelle départementale dans les départements de douze députés et plus, "correspondant ainsi à un taux de 22,5% d'élus à la proportionnelle". Dans les autres départements, le scrutin majoritaire uninominal à deux tours serait conservé. Ainsi, "les départements moins peuplés, souvent ruraux, ne verront pas leur circonscription modifiée et conserveront une représentation en adéquation avec leur réalité territoriale", indique le député de Savoie. Les départements les plus peuplés, "souvent les plus métropolitains, auront une représentation plus en phase avec la réalité de leur paysage politique". Il n'y aurait pas la nécessité d'un redécoupage des circonscriptions. L'exposé des motifs souligne que le visage de l'Assemblée nationale "n'est pas totalement celui de la France d'aujourd'hui". Le parti présidentiel LREM et ses alliés MoDem et Agir y disposent d'une majorité absolue, alors que le Rassemblement national par exemple n'y dispose que de quelques sièges malgré des scores autour de 25% aux élections nationales, et les écologistes n'ont aucun siège attitré. Ce décalage entre le pays politique réel et sa représentation alimente la poussée de l'abstention et le désaveu de l'action politique, selon le président du groupe MoDem. "François Bayrou a réussi à faire le consensus large qu'on espérait. On est en train d'organiser le consensus parlementaire" et maintenant "on attend la décision du président" Macron, souligne M. Mignola.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
