<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 19:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés approuvent en commission les dons par SMS aux associations cultuelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117181019.r1d7drd5.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations cultuelles pourraient à l'avenir, comme les autres associations, bénéficier de dons par SMS, selon un article du projet de loi "sur le droit à l'erreur", voté en commission spéciale à l'Assemblée mercredi. Ces dons, qui ne devront pas être supérieurs à 50 euros par SMS, ou 300 euros par mois par abonné, ne pourront avoir qu'une seule affectation, l'exercice du culte. "C'est une disposition d'égalité" avec les associations loi 1901 qui bénéficient depuis 2016 de ces dons, a expliqué le rapporteur LREM Stanilas Guérini. Créées par la loi de 1905 de séparation de l'Eglise et de l'Etat, les "associations pour l'exercice des cultes" ne peuvent, sauf exceptions, recevoir des financements publics et "rencontrent, pour un nombre important d'entre elles, des difficultés financières résultant du déséquilibre existant entre les charges liées aux frais de culte, stables, et leurs ressources, en diminution", explique le gouvernement dans son projet de loi. L'article voté introduit également dans la loi de 1905 l'obligation pour ces associations, qui sont essentiellement protestantes, de tenir des comptes annuels. Les Républicains se sont étonnés de cette disposition, estimant "qu'elle n'avait pas sa place dans ce projet de loi" et "s'inquiétant qu'on touche à des grands textes de notre République". Concédant "l'absence de lien direct" avec le texte, M. Guérini a répondu qu'il n'y avait pas d'autres textes législatifs pour faire adopter cette mesure. "Ce sera la 52e modification de la loi de 1905", a-t-il relativisé. En revanche, le groupe LREM proposera en soirée de supprimer un autre article du projet de loi qui permettrait aux associations cultuelles de tirer des revenus locatifs d'immeubles acquis à titre gratuit (legs, dons...), comme peuvent le faire les autres associations depuis 2014. Les associations cultuelles ont actuellement l'obligation de vendre dans les trois ans ce lieu reçu, si elles ne le dédient pas à l'exercice du culte. "Les questions relatives à la propriété immobilière qu'il contient nécessiteraient des débats un peu plus approfondis, notamment sur l'impact financier que représenterait cette disposition", plaident les députés LREM dans leur amendement. Le projet de loi sur "un Etat au service d'une société de confiance" est un vaste texte qui reconnaît un "droit à l'erreur", au bénéfice de toute personne, "en cas de première méconnaissance involontaire d'une règle applicable à sa situation" et vise aussi à simplifier des démarches administratives. Les députés ont notamment adopté des amendements pour développer la médiation entre l'administration et les usagers ou entreprises, par exemple en testant un dispositif permettant de saisir le médiateur des entreprises. Ils ont instauré la gratuité des appels vers les services de l'Etat, des collectivités et des établissements publics en dépendant, ou un coffre-fort numérique afin d'alléger les formalités administratives des entreprises. A titre expérimental, pour les quartiers prioritaires de la politique de la ville, ils ont créé des guichets numériques ou désigné les responsables de maisons de services au public comme référents uniques avec pouvoir de décision. Ils ont par ailleurs voté un amendement gouvernemental reportant l'entrée en vigueur de la déclaration sociale nominative pour la partie fonction publique. Enfin, à l'initiative de quasiment tous les groupes parlementaires, ils ont supprimé l'article du projet de loi qui prévoyait la suppression dans certains départements des commissions contrôlant l'accès aux terres agricoles, très critiqué par la FNSEA.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 18:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des Comptes s'inquiète pour les surcoûts du métro du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117174430.f0u9ccw3.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des Comptes s'inquiète du "dérapage considérable" du coût du Grand Paris Express, futur métro automatique qui doit irriguer la banlieue parisienne, appelant à "revoir le calendrier" de réalisation du projet et à réviser son périmètre. Chiffré à 19 milliards d'euros lors du débat public en 2010, le super-métro, de quelque 200 km, était déjà évalué à 22,63 milliards lorsque le projet a été affiné en 2013. Or, note la Cour dans un rapport rendu public mercredi, les "coûts prévisionnels (...) n'ont cessé de dériver" depuis. "Depuis la fixation d'un objectif de coût par le gouvernement en 2013, celui-ci n'a cessé d'être réévalué pour un dérapage estimé aujourd'hui à près de 13 milliards d'euros", a déclaré le président de la Cour des Comptes Didier Migaud devant la Commission des finances de l'Assemblée nationale qui l'auditionnait mercredi. "Les évaluations initiales étaient fragiles (...), et les provisions pour aléas et imprévus qu'elles intégraient étaient très inférieures à ce qui est recommandé pour des travaux de cette nature", écrivent les sages de la rue Cambon. Le coût total du Grand Paris Express serait finalement de 35,08 milliards d'euros, la facture atteignant même 38,48 milliards en ajoutant les "contributions financières" apportées par la Société du Grand Paris (SGP), l'établissement public en charge du projet, à d'autres projets franciliens. Autre facteur de surcoût, "la réduction des délais de construction du réseau, imposée par l'échéance des Jeux Olympiques de 2024, alors que le projet prévoyait initialement une mise en service échelonnée entre 2020 et 2030", a précisé Didier Migaud. "Le réalisme de ce nouveau calendrier (...) apparait très discutable. Il pose la question de la capacité d'absorption du marché européen des travaux publics (...) et d'un possible renchérissement des prestations", a-t-il notamment souligné, s'inquiétant aussi des risques d'incidents dans "des plannings de construction très serrés". Concernant l'endettement nécessaire de la SGP pour financer ses investissements, le montant des frais financiers atteindrait selon la Cour "près de 134 milliards d'euros et l'échéance de remboursement complet de la dette serait reporté de 25 ans, de 2059 à 2084". - Recaler le calendrier - Et encore, des surcoûts ou des variations, "même limitées (...) du rendement des taxes fiscales, des taux d'intérêt ou de l'indice du coût de la construction (pourraient) reculer la dernière année de remboursement au-delà de 2100, voire faire entrer la SGP dans un système de dette perpétuelle", avance la Cour. "Les perspectives de la SGP sont sombres, qu'il s'agisse des coûts, des délais de construction des lignes ou de l'amortissement de la dette", a résumé M. Migaud. Tout en émettant "de sérieuses interrogations sur la capacité à respecter les échéances olympiques de 2024", la Cour des Comptes recommande à l'Etat de renforcer la gouvernance de la SGP, et de réviser "le périmètre du projet et de son phasage, faute de quoi il serait contraint d'affecter à l'établissement de nouvelles recettes". "Le schéma d'ensemble n'est pas remis en cause", a indiqué mardi la ministre des Transports Elisabeth Borne au Sénat. Le gouvernement a demandé au préfet de la région Ile-de-France de réfléchir à un phasage du projet, qui suscite de fortes inquiétudes parmi les élus locaux. Il devrait donner "le calendrier recalé sur des bases réalistes" dans les prochains jours, a noté Mme Borne. Le projet du Grand Paris Express comprend plusieurs lignes nouvelles de métro automatique, numérotées de 15 à 18, ainsi que des prolongements de la ligne 14.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les candidats à la tête du PS ont "peu de propositions de fond" (Corbière, LFI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117140839.lk5r0e5w.html</link>
   <description><![CDATA[Les cinq candidats déclarés pour prendre la tête du PS ont formulé "peu de propositions de fond" et fait preuve de "peu de regard critique sur ce qui a été fait précédemment", a jugé mercredi le député de La France insoumise, Alexis Corbière. "De tout ce que j'entends et de tout ce que je lis (...) même si ça me lasse rapidement, il y a peu de choses stratégiques, il y a peu de propositions de fond", a affirmé M. Corbière devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), tout en disant ne pas vouloir donner l'impression de se "mêler du débat interne" du parti qui tiendra son congrès en avril. Il y a aussi "peu de regard critique sur ce qui a été fait précédemment. Donc si c'est pour continuer ce qui a été fait avant et uniquement en quelque sorte faire porter la responsabilité à l'absence de savoir-faire de François Hollande, je trouve que ça n'ira pas très loin", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. Selon lui, "la crise est allée trop loin" pour le parti socialiste et il "ne remontera plus, ne retrouvera plus la place qu'il avait auparavant". "J'observe qu'il y a beaucoup de candidats pour la continuité du hollandisme", a-t-il relevé, citant Stéphane Le Foll et Olivier Faure. Il a aussi dit s'"amuser" de voir que Luc Carvounas "se présente comme celui qui veut rassembler la gauche alors qu'il avait des propos plus que violents quand Manuel Valls était Premier ministre et qu'il était l'un de ses proches", lors des manifestations contre la loi El Khomri. M. Corbière a aussi jugé les propositions peu fortes, "même de la part de Delphine Batho (...) une fois qu'elle a traité le PS de mafia". Quant à Emmanuel Maurel, député européen et représentant de l'aile gauche du parti, il lui a souhaité "bonne chance". Mardi, le chef de file de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon avait déclaré lors d'une conférence de presse que son groupe regardait "avec un certain amusement d'autres grands groupes se fractionner. Nous leur souhaitons d'amples et vigoureux débats. Nous regardons l'équipe de mafieux à fausse carte, selon ce qu'en dit Mme Delphine Batho, eux aussi avoir un débat qui a l'air assez vif. On les regarde avec amitié et intérêt". "Nous ça va très bien, merci", avait ajouté l'ancien candidat à la présidentielle, jugeant que "les 17 visages (de son groupe) sont maintenant repérés et il y a un lien affectif avec ceux que nous représentons" mais aussi que "dans nos circonscriptions, il y a de nouveau beaucoup d'intérêt pour les décisions prises, les lois votées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sur l'asile, Macron parle comme Wauquiez "à part la parka rouge" (Corbière, LFI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117132626.x8fx5nj4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise Alexis Corbière a estimé mercredi que sur l'immigration, Emmanuel Macron s'exprime comme le président de LR Laurent Wauquiez "à part la parka rouge", ajoutant qu'à ses yeux, il ne faut pas faire de ce sujet "un sujet central". "Il y a des moments où, à part la parka rouge, on a l'impression que c'est Laurent Wauquiez qui parle", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il répondait à une question sur le déplacement à Calais mardi du chef de l'Etat, qui a défendu une politique migratoire devant conjuguer "humanité" et "fermeté". "M. Macron pense sérieusement que les militants associatifs et bénévoles (...) attisent l'immigration, disent aux gens de venir?", a questionné M. Corbière, alors que le chef de l'Etat a notamment appelé les associations à la "responsabilité", en déplorant les "mensonges" diffusés "par de trop nombreux" acteurs et "qui nuisent à notre efficacité collective". Pour le député, en matière de politique migratoire, ce que fait Emmanuel Macron est "dans la continuité de ce que faisaient les gouvernements précédents", une politique "de fermeté", avec un vocabulaire "entendu par le passé" et en ne prenant pas le sujet "suffisamment à la racine". M. Corbière s'est aussi dit "un peu lassé" que ce sujet soit mis "au coeur du débat", et soit présenté comme "une question centrale et obsédante", y voyant "un agenda politique idéologique qui ne me semble pas correspondre à la première préoccupation de notre pays". "L'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) a dit qu'il y avait 100.000 demandeurs d'asile. Dans un pays de 66 millions d'habitants, je ne crois pas que ce soit une question centrale majeure, qui déstabilise ce pays", a-t-il insisté. Pour l'élu, il faut faire preuve d'humanité, "pas que sur les questions d'immigration". "Sur les questions économiques et sociales, des responsables politiques ont un vocabulaire très dur et très peu humain", a-t-il noté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 13:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Chenu (FN) demande l'évacuation des zadistes "par les dreadlocks"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117110314.2v0dbqlz.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés FN, Sébastien Chenu, veut en priorité l'évacuation des zadistes de Notre-Dame-des-Landes "par les dreadlocks", quelle que soit la décision du gouvernement mercredi sur le projet controversé d'aéroport. "On demande l'évacuation de la Zad, de ces squatteurs délinquants crasseux, qu'on pourrait sortir par les dreadlocks assez rapidement. C'est la priorité: (le projet d'aéroport) abandonné ou maintenu, il faut mettre tous ces gens dehors", a-t-il déclaré lors d'un point presse. Le FN reste "hostile au projet d'aéroport" mais "la logique voudrait que le projet soit maintenu" compte tenu des résultats de la consultation de la population de la Loire-Atlantique, a souligné M. Chenu. "Il n'y a pas de bonne solution quand on a laissé pourrir un dossier pendant des années", a-t-il également déclaré, s'interrogeant sur le "coût pour les Français" en cas d'abandon du fait de l'indemnisation de Vinci. Quelle que soit la décision, l'exécutif prévoit d'évacuer la "Zad" cette vaste "zone d'aménagement différée" de 1.600 hectares, rebaptisée "zone à défendre" par les opposants, actuellement occupée par 150 à 200 personnes qui, selon les autorités, en ont fait un "camp retranché". reb/chl/mat/cb VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 11:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evacuation de la Zad de NDDL: "le plus vite sera le mieux" (Rugy, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180117103446.gj2vm713.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a estimé mercredi, alors que la décision de l'exécutif sur le dossier de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes est imminente, "qu'il faut démanteler" la Zad et que "le plus vite sera le mieux". "Pas de faux débat. Il y a un consensus ou un quasi consensus, à part peut-être quelques écologistes radicaux, pour dire que cette Zad doit être démantelée", a déclaré François de Rugy sur franceinfo. "Le plus vite sera le mieux", a-t-il ajouté. "Tout le monde sait très bien que, si le projet est abandonné, le démantèlement sera beaucoup plus facile et rapide", a développé l'élu de Loire-Atlantique. "Si le projet se fait, si le gouvernement décide de le faire, eh bien en effet il y aura un affrontement dur", a-t-il averti. "C'est ça les données du problème. C'est pas pour ça qu'il faut choisir une solution plutôt qu'une autre, mais ce sont les données du problème". "Vous avez des opposants violents, pas simplement radicaux, mais violents, des gens qui sont non seulement prêts à l'affrontement avec les forces de l'ordre, mais qui le cherchent", a-t-il poursuivi. Cette vaste "zone d'aménagement différée" de 1.600 hectares, rebaptisée "zone à défendre" par les opposants, est actuellement occupée par 150 à 200 personnes qui, selon les autorités, en ont fait un "camp retranché". François de Rugy a également appelé à avoir "un peu de mémoire": "Cette dite Zad, elle a été installée, elle s'est enkystée quand Nicolas Sarkozy était président de la République et François Fillon Premier ministre". "Après, il y a eu une tentative d'évacuation par la force en novembre 2012. Depuis, il ne s'était rien passé, malgré les coups de menton successifs de Premiers ministres successifs". Edouard Philippe annoncera la décision de l'exécutif concernant le projet controversé d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes mercredi à l'issue du Conseil des ministres, tandis que l'opération d'évacuation du site se profile avec l'arrivée de renforts de gendarmes et CRS. En cas d'abandon, très probable selon plusieurs sources, l'alternative serait de choisir des travaux d'aménagement de l'actuel aéroport Nantes-Atlantique, comme l'envisageaient des médiateurs dans leur rapport remis le 13 décembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 10:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés à l'Assemblée: querelle au sommet du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116193902.7qch3ztp.html</link>
   <description><![CDATA[L'attribution d'un poste de secrétaire de l'Assemblée nationale a provoqué mardi un vif échange entre le patron des députés LREM Richard Ferrand, qui a annoncé le choix d'une proche, et un vice-président de l'Assemblée, Hugues Renson, en réunion de groupe, selon des participants. Au début de cette réunion, M. Ferrand a évoqué des changements à des postes à responsabilité, avec les élections l'après-midi même d'un nouveau questeur et d'un nouveau vice-président, invitant implicitement les députés LREM à ne pas contrer les élections attendues d'Éric Ciotti (LR) et Yves Jégo (UDI) pour ne pas "vivre ce qu'on a vécu cet été". Dans la foulée, le chef de file du groupe majoritaire a annoncé que Coralie Dubost (Hérault) "remplacera" à un poste de secrétaire Lénaïck Adam, dont l'élection dans la deuxième circonscription de Guyane a été invalidée en décembre par le Conseil constitutionnel, selon des propos rapportés, confirmant une information de LCP. "Richard Ferrand a dit qu'il y avait une vacance de poste pendant un mois et demi et qu'il fallait la combler", évoquant "une vice-présidente (du groupe LREM) qui a comme velléité de s'impliquer là-dedans", en l'espèce Mme Dubsot, d'après un autre participant. Sous l'autorité du président de l'Assemblée, le bureau, plus haute instance collégiale, comprend notamment douze secrétaires et six vice-présidents, des différents groupes politiques. A cette annonce, lors d'une réunion clôturant deux jours de séminaire et en présence du Premier ministre, Hugues Renson (Paris) est intervenu pour s'étonner qu'il n'y ait pas eu d'"appel à candidatures" au groupe, tout en assurant n'avoir "rien contre Coralie", considérée comme une proche de M. Ferrand. Le député a demandé s'il y aurait "recomposition" des instances de direction du groupe LREM, vu que Coralie Dubost en est une des vice-présidentes et que les LREM prohibent le cumul de postes. Richard Ferrand a alors laissé entendre qu'Hugues Renson se faisait "le porte-parole" du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), absent de la réunion, ce que le député de Paris et vice-président de l'Assemblée a démenti. Un appel à candidatures a finalement été lancé. Et Édouard Philippe, qui venait de s'asseoir à la tribune, a glissé pour détendre l'atmosphère: "Je ne suis pas candidat, et encore moins candidate". "Richard Ferrand était agacé, il trouvait ça ubuesque de se prendre la tête sur ce sujet, d'autant plus que cela a mis mal à l'aise le Premier ministre", selon un participant. Pour un député, le vif échange serait "l'aspect émergé de l'iceberg dans la tension entre Rugy et Ferrand". Un autre député, selon lequel "tous ont été surpris par (l)a réponse vive et crispée" du président de groupe après "un séminaire où on avait convenu de se dire les choses", voulait penser finalement que "le groupe ne fonctionne pas si mal... quand il y a un différend, une difficulté, on le résout". Selon lui, après l'appel à candidature pour le poste de secrétaire, plusieurs députées se sont montrées intéressées: Olga Givernet, Pascale Fontenel-Personne, Brigitte Liso, Marie Lebec et Laurence Gayte. ic-jmt-reb-chl/pab/jcc]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes à responsabilité de l'Assemblée: Ciotti (LR) et Jégo (UAI) élus questeur et vice-président</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116192829.dmipoz6w.html</link>
   <description><![CDATA[Éric Ciotti (LR) a été élu mardi à la questure et Yves Jégo (UDI, Agir et Indépendants) à la vice-présidence de l'Assemblée nationale, face aux députés Insoumis Ugo Bernalicis et Mathilde Panot, clôturant plusieurs mois de feuilleton à rebondissements sur ces postes à responsabilité. Par 186 voix contre 35, avec 83 bulletins blancs, le député Les Républicains des Alpes-Maritimes a accédé au poste occupé depuis l'été par Thierry Solère (ex-LR devenu "Constructif" et désormais LREM), selon les résultats proclamés au "perchoir" par le président de séance, Sylvain Waserman (MoDem). Un résultat aux airs de revanche applaudi notamment par le chef de file du groupe LR, Christian Jacob, et visiblement apprécié par Éric Ciotti, souriant. "Une victoire bien méritée", a tweeté la députée des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer, secrétaire générale adjointe de LR. Les questeurs LREM Laurianne Rossi et Florian Bachelier ont adressé des félicitations via Twitter à l'élu LR, M. Bachelier félicitant aussi M. Jégo. En juin, l'élection de Thierry Solère, avec des voix LREM, à l'un des postes stratégiques et convoités de questeur face au candidat LR Éric Ciotti avait déclenché une crise et suscité des protestations LR, affectant aussi les postes des six vice-présidents. Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. M. Solère arguait fin juillet qu'il représentait un groupe "d'opposition", les "Constructifs". En réunion de groupe mardi matin, Richard Ferrand avait invité implicitement les députés LREM à ne pas contrer l'élection d'Éric Ciotti, prévenant qu'il n'avait "absolument pas envie de vivre ce qu'on a vécu" cet été. Plus tôt, le centriste Yves Jégo avait obtenu 261 voix, contre 27 à Mathilde Panot, selon les résultats également annoncés par le président de séance. "Je salue l'élection d'Yves Jégo comme nouveau vice-président de l'Assemblée nationale et représentant du groupe UAI au Bureau. Il remplace Sacha Houlié qui avait parfaitement assumé la fonction depuis juillet 2017", avait tweeté ensuite le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). Plusieurs "jeunes avec Macron" ont aussi eu sur le réseau social "une pensée pour Sacha Houlié", député de la Vienne qui avait été le plus jeune vice-président de l'Assemblée jusqu'alors, à 29 ans. Le poste de vice-président avait été remis en jeu à la suite d'un imbroglio cet été avec LR lors de l'installation de la nouvelle Assemblée. Cela avait suscité un débat au sein du groupe majoritaire sur la parité aux postes clés de l'Assemblée. Depuis le psychodrame estival, le règlement de l'Assemblée a été modifié pour clarifier les droits de l'opposition en matière de postes. Or l'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, avait laissé la questure aux mains du parti présidentiel, auquel appartiennent les deux autres questeurs, et fait polémique. D'autant que Thierry Solère s'était aussi retrouvé au centre d'une affaire pour laquelle l'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas, soupçonné d'avoir transmis au député ex-LR des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant, va voir son cas examiné par la Cour de justice de la République (CJR). Pressé de toutes parts, l'élu des Hauts-de-Seine avait, finalement, annoncé le 28 novembre qu'il quitterait ses fonctions de questeur "dès la fin" 2017. ic-chl/frd/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit d'asile: "le pouvoir de dire non" selon les députés UDI-Agir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116183830.3a4tn7uf.html</link>
   <description><![CDATA["Le droit d'asile, c'est le pouvoir de dire oui mais aussi le pouvoir de dire non", ont estimé mardi Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester, coprésidents du groupe UDI-Agir, défendant la ligne de l'exécutif sur la réforme de l'asile-immigration. "Ce n'est pas un paradoxe de dire que le droit d'asile, c'est le pouvoir de dire oui mais aussi le pouvoir de dire non. Pour que le droit d'asile ait du sens, c'est que vous acceptez celui qui est en danger, et donc cela veut dire que vous êtes en capacité de refuser quelqu'un qui n'est pas en danger dans son pays", a souligné Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Défendant aussi la circulaire Collomb, M. Lagarde a insisté sur la nécessité de recenser les migrants hébergés dans les centres d'accueil. "Sinon, c'est dire aux Français +vous avez le devoir de les loger, de les nourrir, de les entretenir, mais vous n'avez pas le droit de savoir qui c'est+", a jugé l'ancien maire de Drancy. "Bien souvent, on gère mal à la fois la procédure d'accueil et ensuite la qualité de l'accueil. On n'est pas au niveau de ce qu'on doit attendre d'une démocratie comme la nôtre en ce qui concerne le droit d'asile. On doit mieux accueillir celles et ceux qui sont du ressort du droit d'asile", a dit Franck Riester, député de Seine-et-Marne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aucun député LREM ne "fantasme une pseudo fronde" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116180449.wmqjnpvl.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand a assuré mardi ne pas craindre la formation "de cliques ou de clans" au sein du groupe LREM de l'Assemblée nationale assurant qu'aucun des députés d'En Marche ne "parie sur l'échec ou fantasme sur une pseudo fronde". "On marche sur deux jambes, pas à cloche-pied", a-t-il réaffirmé à la presse, ajoutant qu'il "ne serai(t) jamais le président d'un groupe qui comprendrait des cliques ou des clans". "On a assez donné" avec les frondeurs socialistes sous le quinquennat écoulé, a-t-il fait valoir. "Je n'ai pas cette crainte car vous ne trouvez pas un député membre du groupe LREM qui parie sur l'échec ou fantasmerait sur une pseudo fronde", a ajouté l'élu (ex-PS) du Finistère, proche d'Emmanuel Macron, alors que des élus "marcheurs" souhaitant incarner une "jambe gauche" se sont rapprochés. "Que des députés se rassemblent pour discuter par affinités, politiques ou par thèmes, qu'ils veuillent approfondir tel ou tel aspect, ce ne m'inquiète pas, cela (l)e réjouit plutôt", a assuré le leader du groupe majoritaire. "J'y vois la nécessaire respiration intellectuelle ou démocratique", a-t-il ajouté tout en rappelant la règle de fonctionnement du groupe: "le débat, la réflexion, l'enrichissement, les colloques, les confrontations d'idées, et ensuite le travail en commun, et l'unité dans l'action et dans le vote".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile, immigration: LFI regrette le discours "ferme" de Macron à Calais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116180321.vx6xc52t.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de La France insoumise Clémentine Autain a déploré mardi un "discours assez ferme" d'Emmanuel Macron à Calais, critiquant l'idée que "le devoir d'humanité s'oppose au devoir de République" vis-à-vis des réfugiés présents sur le sol français. "Il y a une phrase qui m'a choquée (...): il a expliqué qu'il fallait bien sûr un devoir d'humanité mais, au fond, ce qui allait l'emporter, c'était un devoir de République", a expliqué la députée de Seine-Saint-Denis lors d'une conférence de presse de rentrée du groupe LFI. "Comme si le devoir d'humanité s'opposait à la République", a-t-elle analysé, estimant que "ce n'est absolument pas comme cela qu'il faut aborder la question à Calais". Voyant dans les différentes mesures adoptées et propos tenus "une volonté du gouvernement de diminuer des possibilités pour les réfugiés qui fuient la guerre et la misère d'être accueillis dignement", elle a jugé "inadmissible" qu'il soit demandé aux associations "(...) de collaborer avec un État qui veut les fliquer, les chasser". "Ce président de la République connu pour être très libéral sur le terrain économique (...) a voulu nous expliquer que par contre, avec sa bienveillance et sa modernité en bandoulière, évidemment, il serait sur le terrain des libertés et de la démocratie au rendez-vous", a rappelé Mme Autain. "Et on découvre qu'on a un président qui est autoritaire et qui ne respecte pas les droits souverains de la liberté et de la démocratie", a-t-elle déploré. "Ca fonctionne toujours comme ça et on le sait au moins depuis Thatcher: quand vous avez un gouvernement très libéral qui détricote tout sur le terrain économique (...), vous vous retrouvez avec une affirmation de l'État pour faire du contrôle social et surveiller les libertés", a-t-elle développé. Le président du groupe, Jean-Luc Mélenchon, a de son côté souhaité que la France revienne sur les accords du Touquet qui fixent la frontière britannique à Calais "puisque ce sont des accords qui ne fonctionnent pas". "Aucun des problèmes qu'ils étaient censés régler n'est réglé, donc on pourrait essayer de trouver une autre idée", a-t-il expliqué. "L'Angleterre ne va pas être le seul endroit du monde qui, parce qu'il a levé le pont-levis et qu'il y a des douves, ne prendra aucune part aux devoirs humanitaires qui sont ceux de toutes les puissances européennes", a encore affirmé l'ancien candidat à la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Détention d'islamistes: les députés FN réclament une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116172453.uqpe6b1x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN ont réclamé mardi une commission d'enquête parlementaire pour étudier les conditions, jugées "laxistes", de détention des individus condamnés pour "terrorisme", après plusieurs agressions de surveillants pénitentiaires par des détenus radicalisés. Ces agressions "témoignent de graves failles dans le système carcéral" et laissent "transparaître un laxisme très grave", écrivent dans un communiqué les députés Marine Le Pen, Bruno Bilde, Ludovic Pajot, Sébastien Chenu, Gilbert Collard et Louis Aliot. Pour autant, il est peu probable que les élus FN obtiennent satisfaction car il faudrait qu'ils réunissent une majorité pour soutenir leur demande. Et ils ne bénéficient pas du droit annuel réservé aux seuls groupes politiques pour la création d'une commission d'enquête. Outre "un état des lieux du traitement" de ces détenus, les députés FN veulent avec cette commission "formuler des propositions pour mieux lutter contre la violence et la radicalisation islamiste en prison et mieux assurer la sécurité des personnels". La commission permettra en outre "d'apprécier l'opportunité d'installer des téléphones fixes dans les cellules des détenus", une mesure contestée par le FN, soutiennent ces députés. "L'arsenal législatif et parlementaire n'est plus adapté à cette menace", affirment les élus. "Les islamistes condamnés pour terrorisme ne doivent plus bénéficier du régime d'incarcération de droit commun, mais faire l'objet d'un traitement spécifique qui garantisse la protection du personnel pénitentiaire". Des surveillants pénitentiaires ont été agressés jeudi à Vendin-le-Viel (Pas-de-Calais), lundi à Mont-de-Marsan (Landes), et mardi à Tarascon (Bouches-du-Rhône). De source officielle, les prisons françaises comptent quelque 500 personnes incarcérées (en détention provisoire ou à la suite d'une condamnation) pour des faits de terrorisme, environ 1.200 considérées comme radicalisées. Plus de 3.000 détenus sont surveillés, pour des risques divers, au sein de la détention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Larcher liste devant les députés LR les "combats communs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116155436.29327v0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher a listé mardi "les combats communs" à mener autour de la révision constitutionnelle devant les députés LR et le président du parti, Laurent Wauquiez, insistant sur son refus d'une telle réforme "si c'est pour faire un coup", selon des propos rapportés. Lors de la réunion hebdomadaire des élus Les Républicains, M. Larcher a notamment plaidé pour une dose de proportionnelle "la plus faible possible", évoqué le respect des droits du Parlement, avec par exemple le droit d'amendement, ou encore réaffirmé que le non cumul des mandats dans le temps n'était "pas acceptable", a indiqué à l'AFP le vice-président du groupe Damien Abad. Selon cet élu de l'Ain, également vice-président du parti Les Républicains, il y a une volonté "partagée que députés et sénateurs défendent des positions communes" sur la révision de la Constitution, l'idée étant de garder les portes ouvertes sur la réforme, même s'il y a de "forts doutes sur son impact et son opportunité". "On veut être force de proposition commune entre Assemblée et Sénat", a insisté M. Abad, selon lequel Laurent Wauquiez est aussi sur cette ligne. Lors de la réunion, le président du Sénat a également averti que si la réforme constitutionnelle est là "pour faire un coup, nous n'en serons pas", a rapporté un participant. M. Larcher a aussi présenté comme une priorité la présence d'un député et un sénateur par département, "un point dur", mettant en avant un risque de "déracinement" dans le cas contraire. Laurent Wauquiez a, lui, mis en avant "un risque pour l'équilibre de nos institutions", avec des élus "nommés par les partis" et "coupés des territoires", alors que la Ve République, "ce n'est pas la République des partis", selon un participant. A l'issue de la réunion, le député LR de la Manche Philippe Gosselin a assuré devant la presse qu'il n'y avait pas de "volonté de faire capoter la réforme constitutionnelle", mais que les élus LR ne comptaient pas "se laisser donner en pâture par le président de la République". Sur la réduction du nombre de parlementaires, M. Gosselin a notamment jugé que passer de 577 à 400 députés, dont 100 élus à la proportionnelle, serait "trop", estimant qu'il "n'y a pas pas besoin d'inscrire le mode de scrutin dans la Constitution".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Ferrand favorable et fait "confiance" au nom de "l'intérêt général"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116143728.tu78n705.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand, élu du Finistère, juge que la construction d'un aéroport à Notre-Dame-des-Landes serait "une bonne chose" et fait "toute confiance" à l'exécutif pour prendre une "décision juste pour l'intérêt général". "Pour le Grand Ouest et pour la France, choisir de faire Notre-Dame-des-Landes serait une bonne chose", a affirmé M. Ferrand, relayant la position du Conseil régional de Bretagne dont il est membre. "Le Grand Ouest et l'axe Rennes-Nantes connaissent un fort développement, c'est une région où le nombre d'habitants croît, où le dynamisme économique est fort. Il nous paraît qu'un outil aéroportuaire international est bien calibré pour cette région-là", a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse à l'issue d'un séminaire de son groupe LREM. Selon lui, "le président a strictement respecté ce qu'il avait dit pendant sa campagne électorale: un dernier rapport d'expertise, une ultime consultation et nous déciderons", en prenant en compte aussi le référendum local. "Tout est connu de tout le monde" et "beaucoup de gens nous disent: qu'une décision soit prise, qu'on en finisse", a rapporté l'ancien ministre de la Cohésion des territoires. "Quelle est la décision juste pour l'intérêt général? C'est ce qui compte pour le Premier ministre, en lien avec le président. Je leur fais toute confiance", a-t-il affirmé. Quant à la Zad de Notre-Dame-des-Landes, dans laquelle sont concentrés les opposants au projet d'aéroport et dont le ministre de l'Intérieur veut évacuer les "éléments les plus radicaux", M. Ferrand a estimé qu'"il n'y a pas de zone de non-droit qui doit perdurer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron à Calais: "communication" pour "faire passer" la politique migratoire (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135903.r24cifry.html</link>
   <description><![CDATA[La visite d'Emmanuel Macron à Calais est un "moyen de communication" pour "mieux faire passer" la "fermeté" de sa politique migratoire, ont jugé mardi les députés communistes, critiquant aussi une "politique de la peur". "J'ai l'impression que la question de Calais est un moyen de communication, pour mieux faire passer la loi Asile et Immigration, et mieux faire passer la fermeté contenue dans ce projet de loi", a estimé Elsa Faucillon, une des porte-parole du groupe, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. "Ce choix, clairement, est un choix de communication, qui a nos yeux permet (au président de la République) de dire à quel point la situation est compliquée", a-t-elle estimé. Cette visite "s'accompagne d'un resserrement des troupes", car "dans la majorité LREM", il y a "une gêne (...) l'humanité dans les mots leur convient bien, et la fermeté dans les actes est plus difficilement assumable", donc il y a "une demande forte de leur part de voir un Emmanuel Macron présent sur le terrain de l'humanité", selon cette élue des Hauts-de-Seine. "On est clairement dans la droite ligne des politiques migratoires de Nicolas Sarkozy et de Charles Pasqua" et en même temps, "des lignes qui n'avaient jamais été franchies le sont", notamment à travers la circulaire Collomb sur "le tri dans les centres d'hébergement d'urgence", a-t-elle encore critiqué. Les députés communistes veulent "résister face au projet de loi" mais aussi "lutter contre des chiffres qui sont en permanence utilisés par la majorité, et qui accompagnent un discours de la peur, pour incarner un flux migratoire qui serait massif et sans fin", a-t-elle poursuivi. "Cette politique de la peur, ça suffit", et il faut "rappeler les autres chiffres": "2016 c'était 5.000 morts en Méditerranée", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
