<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Moralisation: appels à "la mesure", Castaner brièvement dépêché à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728090119.1qc0sdj3.html</link>
   <description><![CDATA[Les principaux responsables des groupes à l'Assemblée ont appelé vendredi à des débats "plus mesurés" à la reprise de la séance sur les textes de moralisation, en présence brièvement du secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Après la séance houleuse de jeudi soir, que les élus de son groupe avaient quittée pour contester le décompte d'un vote à main levée sur un amendement, le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a ouvert le bal en souhaitant une journée à "un pas plus mesuré et plus maîtrisé" et "dans le respect de chacun". Pour le groupe Nouvelle Gauche, Olivier Faure a ensuite déploré "un échec collectif global parce que cette Assemblée, elle est ridicule", assurant qu'"il n'y a pas ici des gens qui cherchent à tester la présidence de séance". Mais, a dit ce socialiste, "si hier, il n'y avait ni président de l'Assemblée, ni ministre des Relations avec le Parlement, ni président du groupe majoritaire, ce n'était pas notre faute". Le communiste Pierre Dharréville a aussi récusé toute "manoeuvre dilatoire visant à discréditer ni le texte en soi, ni la nature même de nos travaux", estimant que "le spectacle donné" posait "des problèmes". Le chef de file des élus MoDem, alliés de la République en marche, Marc Fesneau a ensuite lancé à M. Faure: "Ne vous parez pas de la pureté virginale de l'enfant qui vient de naître". "Sur ce texte autour de la restauration de la confiance, on essaye d'abord de la restaurer entre nous", a-t-il plaidé. "Je ne sais pas si nous devons participer à l'exercice de contrition collective", a enchaîné Gilles Le Gendre (REM), jugeant que la soirée de la veille était "un spectacle à l'honneur de personne" et que l'opposition cherchait "depuis le début", "à faire croire que nous sommes incompétents". Le président du groupe LR, Christian Jacob, a récusé toute obstruction et considéré les débats de jeudi "normaux", tandis que le Constructif Yves Jégo a regretté une image donnée "pas bonne". Après ces interventions, la présidente de la séance Cendra Motin (REM) a souligné l'"objectif commun" de reprise des travaux "dans de bonnes conditions". Après avoir quitté l'hémicycle pour rejoindre le Conseil des ministres, décalé à ce vendredi, M. Castaner s'est montré confiant sur une issue du débat "dans la journée, ou plus tard". "Tout va bien", a-t-il lâché.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Dysfonctionnements inacceptables" à l'Assemblée, "où sont les chefs ?" (Batho, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728083223.nko9l7dh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Nouvelle Gauche Delphine Batho a dénoncé vendredi des "dysfonctionnements inacceptables" à l'Assemblée nationale, "parce que la majorité n'est pas dirigée", fustigeant l'absence des "chefs". Réfutant "complètement" le terme de "bizutage", employé notamment par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM), Mme Batho a affirmé sur franceinfo que "ce qui se passe est en réalité très affligeant et même catastrophique". "On est dans un débat sur la moralisation de la vie publique, sur la confiance dans la démocratie et il y a des dysfonctionnements répétés du Parlement depuis le début de la semaine, et encore cette nuit, qui sont inacceptables", a-t-elle poursuivi. "Parce que la majorité n'est pas dirigée", a-t-elle accusé. "Le problème qui est posé n'est pas de pointer du doigt des jeunes collègues, c'est-à-dire des nouveaux députés qui n'ont pas nécessairement une longue expérience des débats parlementaires, ce n'est pas à eux qu'il faut faire porter le chapeau", a affirmé la députée des Deux-Sèvres. "Les chefs ils sont où? Il sont où les chefs quand il y a des discussions à l'Assemblée nationale? Président du groupe majoritaire (Richard Ferrand, ndlr), pas là. Président de l'Assemblée nationale, pas là. Ministre des Relations avec le Parlement (Christophe Castaner), pas là". "Tous les groupes de l'opposition participent à ce débat sur la confiance dans la démocratie avec la volonté d'être constructifs, d'être ambitieux", a-t-elle assuré. "Il n'y a pas de volonté d'être dans une forme d'obstruction, de multiplier les incidents".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau cafouillage à l'Assemblée, les Insoumis quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727220801.28p4mi6d.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau cafouillage sur un vote est intervenu jeudi soir lors des débats sur le projet de loi de moralisation de la vie politique, lorsque le décompte à main levée par le président de séance sur un amendement a été vivement contesté dans l'hémicycle, provoquant le départ des Insoumis. L'amendement concerné du Modem, assez anodin, visait à remédier aux difficultés que rencontrent parfois des candidats pour ouvrir un compte de campagne dans une banque. Il demandait à un médiateur de crédit de trouver une solution de conciliation dans un délai d'un mois. Lors du vote à main levée, le président de séance Hugues Renson (République en Marche) a estimé que l'amendement était rejeté, provoquant des protestations sur de nombreux bancs dans l'hémicycle qui avaient l'impression qu'il avait été adopté. Estimant avoir "une meilleure vision depuis le perchoir", M. Renson a refusé de se déjuger, restant sourd aux demandes de refaire le vote, malgré les vives protestations, certains députés se levant eux-mêmes pour refaire le vote. Le président du groupe PS Olivier Faure tentait en vain de solliciter une seconde délibération dans l'hémicycle de la part de la ministre ou de la rapporteure, comme elles en ont la possibilité. Après avoir menacé de multiplier les demandes de scrutin public, le président du groupe La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon choisissait avec son groupe de quitter l'hémicycle. "C'est saoulant. Allez on s'en va", a-t-il lancé alors que les débats reprenaient.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affiche électorale: les candidats pourront continuer à mettre la photo de leur leader (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727210946.gsxcswdk.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidats aux élections pourront continuer à s'afficher sur les panneaux à côté du président de la République ou d'un autre leader au terme d'un vif débat ayant opposé jeudi soir les députés LR-Constructifs-PS-PCF aux élus République en Marche-Modem-Insoumis-FN. Plusieurs élus LR avaient déposé un amendement visant à interdire l'utilisation de l'image d'une autre personne que le candidat et son suppléant. Dans leur ligne de mire, l'utilisation de la photo d'Emmanuel Macron par les candidats En Marche aux législatives. "Je pense à ces millions de Français qui ont été trompés. Ils ont cru élire Emmanuel Macron au Parlement !", a dit Julien Aubert (LR) dans l'hémicyle où l'on débat du projet de loi sur la moralisation de la vie politique. "Les députés sont devenus des suppléants du président, on crée les conditions d'un Parlement aux ordres", a renchéri Damien Abad (LR). "Le président n'est pas le chef d'un parti mais de tous les Français", selon Valérie Rabault (PS) soutenant l'amendement LR. La majorité n'a pas manqué d'ironiser sur cette proposition. "Parfois le rédicule ne tue pas. J'ai vu en 2007 des tonnes d'affiche avec M. Sarkozy et des tonnes d'affiches avec M. Hollande en 2012", a répliqué Erwan Balanant (Modem) "Je comprends que les LR n'aient pas eu envie de s'afficher avec Fillon", a renchéri un élu REM. Pour les Insoumis, qui avaient mis Jean-Luc Mélenchon sur leurs affiches, "c'était intéressant en terme d'identification politique", selon Ugo Bernalicis. "Vous insultez l'intelligence de nos électeurs. Je ne vois pas que ce qu'il y a choquant", a renchéri Ludovic Pajot pour le Front national dont la présidente était également omniprésente sur les affiches. Le communiste Sébastien Jumel a suggéré que "les les élus en Marche aient l'obligation de mettre la photo d'Emmanuel Macron sur leurs affiches à l'issue du quinquennat. Je pronostique qu'ils auront moins d'enthousiasme". Matthieu Orphelin (REM) a trouvé la solution: "arrêter l'affichage électoral sauvage", une mesure "bonne pour l'environnement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 23:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés interdisent aux partis de consentir des prêts avec intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727183847.uuwdl6nf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi soir un amendement du député REM Paul Molac pour interdire les prêts avec intérêts de la part de partis politiques, une allusion claire aux pratiques du Front national qui lui vaut des ennuis judiciaires. "Les partis jouent un rôle essentiel dans le financement des campagnes électorales, toutefois ce n'est pas dans leur rôle de faire des bénéfices avec cette mission", a dit M. Molac, contre l'avis du gouvernement. Lors du projet de loi de moralisation de la vie politique, ils ont également adopté un amendement de la socialiste Valérie Rabault, qui supprime la possibilité pour une personne morale de garantir le prêt souscrit par un parti politique ou un groupement politique. En revanche, ils ont rejeté un amendement MoDem pour mettre fin à toute activité bancaire à des partis. "La loi permet le financement entre partis, cet amendement semble disproportionné", a dit la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour justifier son opposition. La cour d'appel de Paris a validé début juillet le renvoi en correctionnelle du Front national pour des soupçons d'escroquerie aux frais de l'Etat dans l'affaire des kits de campagne vendus aux candidats pour les législatives de 2012. Le parti a fait un pourvoi en cassation. L'enquête s'est concentrée sur les kits de campagne fournis à 525 candidats aux législatives de 2012 par la société Riwal, dirigée par Frédéric Chatillon, un proche de Marine Le Pen mis en examen pour faux, escroqueries, abus de biens sociaux et blanchiment. Pour acquérir ces "packs" au prix de 16.650 euros comprenant tracts, affiches et cartes postales, les candidats devaient contracter un prêt avec intérêts auprès de Jeanne, mouvement satellite du FN également poursuivi. Les juges pensent que le montage permettait de gonfler les prestations et de les surfacturer, au préjudice de l'État qui rembourse les frais de campagne des candidats dépassant 5% des voix.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite, chômage, transport: des réformes du statut du député en vue le 2 août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727182638.reusgwom.html</link>
   <description><![CDATA[Retraite, chômage, frais de mandat ou facilités de transport des anciens parlementaires: des réformes du statut du député sont au menu du prochain bureau de l'Assemblée nationale, le 2 août, selon son ordre du jour publié jeudi. Le locataire de l'Hôtel de Lassay, François de Rugy (REM issu des rangs des écologistes), avait dit vouloir des décisions rapides, parallèlement à l'examen des projets de loi pour la confiance dans la vie publique. "Dès cette réunion" mercredi prochain, "avec les membres du bureau, donc de toutes tendances", "nous prendrons des décisions sur ces sujets pour faire rentrer le régime des députés dans le droit commun: même mode de calcul que le régime général des retraites pour les députés, même mode de calcul pour l'allocation chômage", a déclaré M. de Rugy mercredi à LCI. La suppression du régime spécial de retraites des parlementaires est une promesse du candidat Emmanuel Macron. Le point à l'ordre du jour sur l'"usage de l'indemnité représentative de fin de mandat" (IRFM) a entraîné jeudi quelques échanges dans l'hémicycle, où étaient examinés les projets de loi de moralisation de la vie publique. Ces textes prévoient de remplacer cette enveloppe non contrôlée par un système de remboursement sur justificatifs. Plusieurs députés LR, dont leur président Christian Jacob, ont protesté contre d'éventuelles prochaines décisions sur les frais de mandat alors que les projets de loi ne sont pas encore adoptés définitivement et qu'ils vont saisir le Conseil constitutionnel du texte ordinaire. De telles décisions seraient "un abus de pouvoir" à leurs yeux, d'autant que leur groupe, le plus fourni de l'opposition, n'est pas représenté au bureau sous l'effet du conflit autour de la répartition de postes-clés de l'Assemblée. M. de Rugy est revenu au "perchoir" pour préciser que sur l'IRFM, "aucune décision ne sera prise par le bureau" avant que "la procédure législative n'ait été menée à son terme", soit en "octobre" si Assemblée et Sénat ne parviennent pas à un accord sur une version commune des textes. Pour les frais de mandat, les projets de loi prévoient la définition d'une liste des dépenses autorisées. Des contrôles seront effectués. Depuis 2015, avait été définie une liste générale des dépenses autorisées et interdites. Les députés devaient certifier sur l'honneur du bon usage de leur indemnité. Concernant les facilités de transport, autre point au menu du bureau, actuellement les anciens députés ayant été parlementaires au moins 18 ans peuvent obtenir le remboursement de 50% des dépenses relatives à six voyages aériens aller-retour par an en métropole, et une prise en charge de leurs déplacements en train. Les anciens députés ayant été élus à l'Assemblée à trois reprises ont les mêmes avantages pour les voyages aériens. Pour le train ils ont droit à une carte demi-tarif ou au remboursement intégral de quatre voyages aller-retour en métropole. Au programme également du prochain bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, figure la "création de groupes de travail sur la réforme de l'Assemblée nationale", avec possiblement en vue des changements des règles de la procédure parlementaire. En outre, un nouveau déontologue doit être nommé, et le nouveau registre des représentants d'intérêts étudié, avant la fin de la session extraordinaire estivale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président pourra demander un extrait de casier judiciaire avant de nommer un ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727173514.ylg4bkgx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République pourra solliciter le bulletin n°2 du casier judiciaire d'une personne qu'il envisage de nommer au gouvernement, selon un amendement adopté jeudi par les députés. En commission, les députés avaient voté l'obligation de casier judiciaire vierge pour les ministres. "Toute personne dont le bulletin n°2 du casier judiciaire présentant au moins une condamnation pour un crime ou un délit ne peut être nommée", stipulait cet amendement. Mais "conditionner la nomination d'une personne comme membre du gouvernement à l'absence de condamnation pour un crime ou un délit apparaît contraire à la Constitution", selon le gouvernement. Le gouvernement a donc déposé un amendement de suppression de cette disposition, qui devrait être voté un peu plus tard dans l'hémicycle. En contrepartie, il a fait adopter la possibilité par le président d'obtenir cet extrait du casier judiciaire. Cet argument d'anticonstitutionnalité avait déjà invoqué pour justifier l'abandon de l'obligation d'avoir un casier judiciaire vierge pour être candidat à une élection. A sa place, les députés ont prévu une peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité en cas de manquement à la probité. Avant de nommer un ministre, le président pourra par ailleurs obtenir de la part du président de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) des informations sur le respect de ses obligations déclaratives, ainsi qu'une attestation fiscale de la part de l'administration. Les députés ont par ailleurs rejeté un amendement du député LR Arnaud Viala voulant interdire à une personne disposant de la double nationalité d'être nommée au gouvernement au prétexte qu'il pourrait être soumis à des conflits d'intérêts entre deux pays. Tant le président du groupe Nouvelle Gauche, le socialiste Olivier Faure, que Emilie Cariou (République en marche) se sont dits "choqués" par cet amendement qui "crée des catégories", en rappelant qu'il y a eu de nombreux ministres ayant la double nationalité, dont plusieurs dans le dernier gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat parlementaire: l'Assemblée vote pour des remboursements sur justificatifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727165605.r7nt0zvc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la disparition de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) des parlementaires, un forfait qui n'était pas contrôlé, et son remplacement par un système de remboursement sur justificatifs. Au bout d'environ trois heures de débats, les députés se sont prononcés à main levée pour cette mesure présentée par le gouvernement comme "nécessaire" et "de bon sens", contenue dans le projet de loi ordinaire "pour la confiance dans l'action publique". L'IRFM, qui n'est pas soumise à l'impôt sur le revenu, s'élève à 5.373 euros net mensuels pour les députés et à 6.110 euros pour les sénateurs. Elle a été parfois détournée de son usage, certains s'en servant pour des dépenses en vacances notamment. En vertu du texte adopté, les parlementaires seront "défrayés sous la forme d'une prise en charge directe, d'un remboursement sur présentation de justificatifs ou du versement d'une avance par l'assemblée dont ils sont membres", dans la limite de plafonds qui doivent être fixés. L'organe de déontologie de chaque assemblée devra en outre effectuer un contrôle. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a évoqué un "système assez simple, construit avec les parlementaires", et demandé aux députés réticents de la "confiance". A droite essentiellement, plusieurs élus ont exprimé leurs réserves sur cette réforme "totem" qui pourrait selon eux entraver "la liberté d'action" des parlementaires, voire tourner à "la grande inquisition". Des élus FN ont déploré que "certains députés peu scrupuleux jettent l'opprobre sur l'ensemble de l'Assemblée", dénonçant un "retrait des capacités pratiques d'exercer un mandat" via l'IRFM. Tout en se prononçant pour le fait de "rendre compte" de ses frais, le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a dit douter que cela rétablisse la confiance envers les élus. Arnaud Viala (LR) a déploré l'image donnée par ces débats de parlementaires "voleurs de poules". Pas moins de 42 députés se sont succédé pour une "discussion générale" sur l'article, parfois assez tendue. Au lieu de la suppression de l'IRFM, droite et MoDem ont tenté, en vain, de plutôt fusionner l'actuelle rémunération des parlementaires et l'enveloppe pour frais de mandat, et ainsi de la fiscaliser, ce qui imposerait un contrôle par le fisc. C'était un engagement du candidat Emmanuel Macron, qu'ils ont rappelé. "Il n'y a nul rétropédalage", l'objectif de rigueur étant atteint, a répondu la ministre, plaidant sans "pudeur de jeune fille" qu'une intervention de l'administration fiscale porterait "atteinte à l'autonomie des assemblées". Il faut "dissiper les doutes de nos concitoyens" alors que l'IRFM peut actuellement "ressembler à un complément de salaire", et la fiscalisation "ne ferait que renforcer cette impression", selon Paula Forteza, oratrice REM sur ce texte. Quant à la rémunération globale des parlementaires, Mme Belloubet a jugé que la question "mérite" d'être posée, mais plutôt dans le cadre de la prochaine réforme constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nationalisation temporaire de STX: Rugy salue "un choix responsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727163631.mm4nz68v.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (REM), a salué jeudi la nationalisation temporaire des chantiers naval STX France décidée par l'exécutif, y voyant "un choix responsable" pour "préserver les intérêts nationaux, le tissu social et économique". Pour le député de Loire-Atlantique (1ère circonscription), "l'exercice par l'État de son droit de préemption est un choix responsable permettant de donner le temps nécessaire pour obtenir une solution pérenne et équilibrée". "La décision de l'Etat est bienvenue : elle vise à préserver les intérêts nationaux, le tissu social et économique local, ainsi que l'emploi dans l'estuaire de la Loire", a dit M. de Rugy dans un communiqué. "Le pacte d'actionnaires qui sera établi au final devra permettre tout à la fois la conservation du savoir-faire industriel en matière de construction navale, ainsi que la diversification des activités, notamment dans le secteur des énergies marines renouvelables", dit-il. Le président de l'Assemblée a promis de demeurer "attentif au maintien des compétences exceptionnelles de ce fleuron industriel français, sauvé grâce aux efforts de l'entreprise et de ses salariés au travers d'un accord de compétitivité exemplaire". L'État français a mis fin jeudi au suspense en annonçant la nationalisation temporaire de STX France. Cette décision rarissime a pour objet de "négocier dans les meilleures conditions" l'avenir des chantiers navals, après l'échec des discussions avec le groupe italien Fincantieri. Cette prise de contrôle, première d'un groupe industriel en France depuis la vague de nationalisations du pouvoir socialiste en 1981, a pour objectif de "défendre les intérêts stratégiques de la France", a dit le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. ic/sac/DS STX OFFSHORE & SHIPBUILDING Fincantieri]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissensions à l'Assemblée sur le licenciement des collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727130230.amm9vzoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le licenciement des collaborateurs parlementaires a fait débat jeudi à l'Assemblée, tant pour ceux concernés par l'interdiction des emplois familiaux, que pour les salariés privés de poste dans la foulée de la défaite de leur employeur aux législatives. Dans le cadre de l'examen du projet de loi pour la "confiance dans la vie publique", des députés de droite comme de gauche ont notamment plaidé pour soumettre les licenciements de collaborateurs "pour fin de mandat et d'ordre familial aux dispositions du licenciement économique", et non pour "motif personnel" comme c'est actuellement le cas, ce qui octroie un accompagnement moins favorable. C'est une revendication de longue date des syndicats de collaborateurs (qui sont environ 3.000 dans les deux chambres). Une intersyndicale (CFTC, CGT, UNSA, CFE-CGC, Solidaires, SNCP-FO) l'a notamment rappelé mercredi, plaidant dans un communiqué pour que les débats soient "l'occasion de lever la suspicion" sur leur profession après "plusieurs mois de dénigrement du Parlement". Jeudi, peu après le vote par l'Assemblée de l'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux, Bérengère Poletti (LR) a notamment appelé à ne pas "maltraiter" ces salariés qui "ne sont pas des coupables". Observant que si "c'est le sens de l'Histoire aujourd'hui de supprimer ces emplois familiaux", son collègue Philippe Gosselin a souligné que nombre de collaborateurs ont été "très meurtris" par "l'assimilation à d'autres faits ou d'autres types d'emplois", allusion au "Penelopegate". Il a plaidé pour mieux accompagner leur "sortie du circuit". "Nous avions été plusieurs à déposer des amendements permettant d'assimiler ce licenciement par la loi à un licenciement économique", a-t-il ajouté, regrettant qu'ils aient été écartés "un peu rapidement" au motif qu'ils engendraient des dépenses nouvelles. Son collègue Julien Aubert a évoqué un "débat interdit", après avoir jugé mercredi soir que "le débat sur le licenciement économique fait écho au rêve que certains nourrissent de fonctionnariser le statut des collaborateurs". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a rappelé qu'après les législatives, quelque "1.200 collaborateurs" étaient concernés par un licenciement, dénonçant une situation "injuste" ne leur permettant pas de bénéficier d'un licenciement économique. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a estimé qu'il était difficile de dire que le parlementaire employeur "est une entreprise comme les autres", jugeant du coup "difficile d'enclencher un licenciement pour motif économique". Un amendement LR a permis d'allonger le délai de notification du licenciement de deux à trois mois après la promulgation de la loi, Jean-Luc Reitzer (LR) craignant que ces collaborateurs ne soient "marqués au fer rouge" et n'aient "des difficultés énormes pour retrouver un emploi". Le MoDem Erwan Balanant s'est dit "un peu surpris" par ces arguments, estimant qu'il "faudrait peut-être être modérer" et ne pas "faire passer les collaborateurs pour de grands précaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici pour des réformes structurelles au lieu de "coups de rabot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727122259.wbidfl4j.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen aux Affaires économiques, Pierre Moscovici, a critiqué jeudi le recours aux "coups de rabots" budgétaires, jugeant qu'ils ne pouvaient tenir lieu de réformes structurelles. "On est toujours capables de faire des choses plus intelligentes quand on procède à des examens par politique plutôt qu'à des coups de rabots", a déclaré M. Moscovici, lors d'une audition devant le commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale. Le commissaire européen était interrogé par un député Les Républicains, Damien Abad, sur l'intention du gouvernement français de baisser de 5 euros par mois le montant des aides publiques au logement (APL) à partir d'octobre. S'abstenant de se prononcer sur ce point précis, M. Moscovici, membre du Parti socialiste (PS), a néanmoins exprimé son scepticisme quant à de tels ajustements, tout en jugeant qu'il fallait bien privilégier la baisse de la dépense publique. "Le rabot, ça fait que vous réduisez plus ou moins uniformément toutes les dépenses et à un moment donné vous arrivez à l'os et vous êtes obligé après de trancher dans le vif", a-t-il estimé. La baisse programmée des APL est critiquée à la fois par l'opposition de gauche, qui crie à l'injustice envers les ménages les plus pauvres, et celle de droite, qui demande une refonte globale de l'aide au logement. Assurant qu'il n'allait pas "entrer dans les débats", M. Moscovici a, de fait, préconisé le recours à des réformes budgétaires de fond, secteur par secteur. "Les réformes structurelles ne font pas forcément mal, parce qu'elles ne sont pas punitives, parce qu'elles privilégient justement ce qui prépare l'avenir", a conclu M. Moscovici, faisant des investissements une priorité. clw-jdy/arz/pad ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le statut de la Première dame s'invite dans les débats sur la moralisation à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727110857.6afj4dol.html</link>
   <description><![CDATA[Le statut de la Première dame a fait débat jeudi à l'Assemblée, lors de l'examen des projets de loi de moralisation, les Insoumis ayant tenté en vain d'encadrer cette fonction, le gouvernement jugeant notamment que le texte n'était "pas le véhicule approprié". L'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux, votée par les députés peu avant, paraît désormais "une évidence dans cet hémicycle", a observé l'Insoumis Ugo Bernalicis. "Mais je remarque que parfois, on peut donner un rôle à son conjoint (...) qui est celui de la prolongation du rôle de l'élu", a-t-il ajouté, citant "la conjointe actuelle de notre président de la République" Brigitte Macron, qui "se voit attribuer des moyens publics et financiers, alors qu'elle n'a été élue par personne". "Cette situation n'est pas saine", a estimé ce député LFI du Nord, défendant un amendement pour que des moyens ne puissent être donnés aux conjoints du président, comme des membres du gouvernement ou des parlementaires. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a rappelé qu'Emmanuel Macron s'était prononcé pour "une plus grande transparence sur le rôle et les moyens mis à la disposition" du conjoint du chef de l'Etat. Mais elle a jugé que le projet de loi en discussion n'était "pas un véhicule approprié pour définir ce statut", qui "ne relève pas a priori du domaine de la loi". "Ce que les Français souhaitent, ce n'est pas la transparence de ce rôle. C'est que ce rôle n'existe tout simplement pas", a rétorqué l'élu LFI, déplorant que soit "entériné un rôle qui n'a pas lieu d'être". Le député LR Julien Aubert s'est dit favorable à un débat sur ce statut et à "des règles pour éviter les abus" et qu'on "se retrouve à Windsor". Mais il a considéré que l'idée d'une séparation totale ne pouvait exister, notamment parce qu'"on ne peut pas avoir de politique heureuse si on n'a pas des hommes politiques heureux", appelant à ne pas fabriquer "une République de robots". L'élu REM Pacôme Rupin a affirmé que "beaucoup de nos concitoyens" souhaitent "donner une place à la Première dame, qui a une importance symbolique" et "une action positive", "donc un rôle" ne pouvant être mis à égalité avec celui des conjoints des autres élus. L'amendement des Insoumis a été retoqué par 123 voix contre 16.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'interdiction des emplois familiaux pour les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727092607.j0xknyl8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté jeudi matin l'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux par les parlementaires, mesure phare du projet de loi de moralisation de la vie publique et "marqueur fort" attendu par les Français, selon le gouvernement. Les députés ont donné leur feu vert par un vote à main levée à l'article 4 du projet de loi ordinaire "pour la confiance dans la vie publique" prévoyant cette interdiction, comme ils l'avaient fait la veille pour les membres du gouvernement. Cette interdiction était une promesse du candidat Macron après l'affaire des emplois présumés fictifs de membres de la famille de François Fillon, qui avait pollué la campagne présidentielle. Comme la veille pour les membres du gouvernement, un amendement de la rapporteur, Yaël Braun-Pivet, est venu préciser le dispositif. Seront interdits les emplois familiaux "pour la famille proche" (conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint, partenaire de Pacs ou concubin) sous peine de trois ans de prison et 45.000 euros d'amende. Pour l'emploi de toute autre personne du second cercle (ayant un "lien familial", membre ou ancien membre de la famille), il y aura une obligation de déclaration, comme en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre élu ou ministre). La même interdiction des emplois de sa famille proche s'appliquera aux élus locaux pour leurs cabinets. Pour le recrutement, par les maires et présidents d'intercommunalités de plus de 20.000 habitants, de tout autre membre ou ancien membre de sa famille ou de sa belle-famille, il faudra une déclaration à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le gouvernement était opposé à cette nouvelle charge pour la HATVP, mais l'Assemblée l'a maintenue. Des réserves se sont à nouveau exprimées dans l'hémicycle sur ces mesures. François-Michel Lambert, ex-écologiste devenu REM comptant sa femme dans ses collaborateurs, qui avait regretté mercredi une réforme "sous la pression des médias et de fantasmes sur la probité des élus", a défendu en vain un amendement pour que la mesure ne s'applique pas aux CDI en cours, évoquant "50-100" personnes rien qu'à l'Assemblée, qui "vont devoir rebâtir une vie, sur quelle faute, aucune". La ministre de la Justice Nicole Belloubet a affirmé que l'atteinte aux contrats en cours était justifiée par "un motif d'intérêt général". Le Constructif Philippe Vigier (UDI) a plaidé pour que la mesure s'applique aussi aux collaborateurs des groupes parlementaires. Accepter des croisements ? "De qui se moque-t-on ?", s'est-il interrogé, jugeant que les Français vont dire "pas vu pas pris". Le chef de file des élus Nouvelle Gauche Olivier Faure a estimé que l'amendement relevait "d'une forme de démagogie", assurant ne "jamais" avoir eu connaissance du cas d'un groupe qui aurait "eu à embaucher des emplois familiaux qui relevaient d'emplois fictifs". L'amendement a été rejeté, la ministre estimant qu'il était "hors Constitution".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>APL: Macron est "l'anti Robin des Bois" (Quatennens, La France insoumise)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727091736.vekbzs4h.html</link>
   <description><![CDATA[Adrien Quatennens, député de la France insoumise, a qualifié jeudi sur franceinfo Emmanuel Macron "d'anti Robin des Bois" car "il prend aux pauvres pour donner aux riches", à propos de la décision du gouvernement de baisser les APL. "On parle de retirer cinq euros par mois pour 6,5 millions de personnes et dans le même temps, on le fait alors que l'ISF (impôt de solidarité sur la fortune) est recentré sur les valeurs immobilières", a déclaré l'élu du Nord, évoquant une mesure "clairement injuste". "Il y a un manque à gagner de 3 milliards (par an) sur l'ISF et là, on parle de 36 millions" par mois d'économies pour les APL, a-t-il poursuivi. Selon le député de 27 ans, "la séquence politique" du moment offre "l'occasion d'une vraie clarification". Par ailleurs, Adrien Quatennens a salué le vote par l'Assemblée de l'interdiction des emplois de collaborateurs familiaux pour les ministres. "Tout ce qui va dans le bon sens nous le votons. Nous ne sommes pas une opposition de principe", a-t-il dit, même s'il regrette qu'il existe "beaucoup d'angles morts dans ce projet de loi notamment sur les lobbies. Ce projet de loi ne parle pas des lobbies, des pouvoirs de l'argent". Pour lui, le projet de loi de moralisation de la vie publique "rate sa cible". "Je pense qu'on peut élargir le périmètre, il y a une logique d'épouvantail, pour protéger les lobbyistes et les intérêts particuliers", a t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: Castaner reconnaît des "maladresses" chez les novices macronistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727083151.m0ulzimx.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat en charge des Relations avec le parlement, Christophe Castaner, a reconnu jeudi de la part des parlementaires REM des "maladresses", disant assumer cette part de "fragilité" alors que la République en marche a fait "le choix de mettre une nouvelle génération en responsabilité". "Oui il y a des maladresses, des moments qui vont passer en boucle à la télé (...) mais vous savez c'est aussi le risque de prendre des femmes et des hommes nouveaux (...) On a fait le choix de mettre une nouvelle génération en responsabilité", a déclaré M. Castaner sur BFMTV et RMC. Pour M. Castaner, "au bout du compte ce qui compte c'est l'efficacité". Or le parlement aura in fine "15 jours d'avance" sur son calendrier. "On avait envisagé que la session extraordinaire (...) se termine le 10, j'avais même pensé un moment le 18 août. Je pense qu'elle se terminera la semaine prochaine", a-t-il souligné. "Ce qui donne une mauvaise image (de l'Assemblée, NDLR), c'est les vieux briscards qui justement s'amusent de voir une femme sur le plateau de l'assemblée nationale et la bousculent avec les bonnes vieilles ruses. Moi j'assume ma part de fragilité, et j'assume aussi celle des parlementaires", a-t-il ajouté. Faut-il y voir de l'amateurisme ? "Ce ne sont pas des professionnels de la politique (...) Donc si vous voulez me faire dire que parce qu'on n'est pas un professionnel de la politique on est un amateur je vous le dis et je l'assume. L'expérience elle s'acquiert face au boulot", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 10:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
