<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 18:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Homoparentalité dans les formulaires scolaires: vives réactions à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171715.hyyopozn.html</link>
   <description><![CDATA["Dogmatique", "discriminatoire": le vote de l'Assemblée pour introduire l'homoparentalité dans les formulaires scolaires a suscité mercredi de vives protestations à droite et à l'extrême droite. Dans le cadre du projet de loi "pour une école de la confiance", les députés ont adopté mardi soir, contre l'avis du gouvernement, un amendement LREM afin de remplacer les mentions père et mère par parent 1 et parent 2 dans les formulaires scolaires. Le président du groupe LR du Sénat Bruno Retailleau a qualifié sur Twitter cette "hiérarchie" d'"odieusement discriminatoire" et proposé ironiquement de lui substituer un "parent A et un parent A'". "Le groupe NTM change de nom: Nique ta parent 2", a raillé le sénateur LR de Paris Pierre Charon. "LREM, qui devait redresser l'école et l'arracher à toutes les dérives qui l'ont affaiblie, vient de faire voter le remplacement de +père et mère+ par +parent 1 et parent 2+ dans les questionnaires... Le masque est tombé !", a tweeté de son côté Marine le Pen (RN). Pour le député LR Philippe Gosselin, il s'agit d'"un message dogmatique et politicien qui nie "la parentalité majoritaire". "Nul ne conteste l'existence de l'homoparentalité mais on pouvait agir différemment", dit-il, proposant de conserver "père mère" et d'y ajouter "parent 1 et parent 2". "Comme cela, chacun fera son choix sans stigmatiser qui que ce soit", a-t-il expliqué à l'AFP. Dans la majorité, le patron des députés MoDem, Patrick Mignola, lui n'est "pas choqué" par la mesure: "ça n'a jamais gêné personne de penser qu'on pouvait être un parent hétérosexuel ou homosexuel", a-t-il déclaré à l'AFP. La cheffe de file des députés LREM pour l'éducation, Anne Brugnera, loue "un amendement pragmatique" qui rend compte "du vécu des familles dans leur diversité". "J'ai été adjointe à Lyon où cela fait longtemps que les formulaires ne portent plus l'appellation père et mère mais responsable légal 1 et responsable légal 2, et cela fonctionne très bien", a-t-elle rapporté devant la presse. "On est totalement favorable à cette mesure qui s'adapte à l'évolution de la société", a affirmé pour sa part le député LFI Eric Coquerel. pr/ll/reb/bap/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé nommé au Conseil constitutionnel, à la surprise générale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213171343.g1pgjloz.html</link>
   <description><![CDATA[A la surprise générale, l'ancien Premier ministre Alain Juppé a été proposé mercredi pour succéder à Lionel Jospin au Conseil constitutionnel où il rejoindra les sénateurs Jacques Mézard et François Pillet. Le nom de M. Juppé, qui a dans la foulée fait part de sa "profonde émotion" de quitter ses fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux, a été proposé par le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand. La surprise est d'autant plus grande que, depuis plusieurs semaines, c'est le Premier président de la Cour des comptes, Didier Migaud, qui semblait tenir la corde pour devenir "sage" au sein de la juridiction suprême. Ancien Premier ministre de Jacques Chirac (1995-1997), fondateur de l'UMP, Alain Juppé, 73 ans, avait connu un sévère échec lors de la primaire de la droite de 2016 pour l'élection présidentielle, en s'inclinant face à François Fillon. Depuis l'élection d'Emmanuel Macron, il s'est montré bienveillant, voire laudateur, à l'endroit du président de la République, en étant l'un des artisans d'une liste de rassemblement pro-Europe pour les élections européennes de mai, au-delà de la seule République en marche. Il est en outre en excellents termes avec son ancien poulain, le Premier ministre Édouard Philippe, lequel n'a jamais renié son "juppéisme", synonyme d'un certain consensus. Car, autrefois réputé sévère et austère, l'ancien patron du RPR a cultivé au fur et à mesure des années une image de grand modéré, à l'opposé de la ligne incarnée par Laurent Wauquiez chez Les Républicains, parti que M. Juppé a fini par quitter il y a quelques semaines. Mercredi, Richard Ferrand - qui appartenait au PS avant de rejoindre En Marche! en 2016 - a loué "un homme d'État". "Fort d'une expérience de la décision publique, (Alain Juppé) saura avec une véritable exigence républicaine garantir le respect des principes et des règles fondamentales de la Constitution de la République", a ajouté le président de l'Assemblée nationale. Désormais promis "sage", M. Juppé sera astreint à un strict devoir de réserve. Avec cette nomination, la Macronie envoie un signe évident à la droite modérée. Mais elle empêche également à M. Juppé d'apporter un clair soutien au président en vue des Européennes. De même, l'entrée de l'ancien Premier ministre au Palais-Royal ouvre une séquence d'incertitude à la mairie de Bordeaux, que M. Juppé avait conquise en 1995. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", a indiqué dans un communiqué M. Juppé, alors que sa première adjointe, Virginie Calmels, n'a jamais caché ses ambitions de succession. "C'est avec une profonde émotion que je me prépare à quitter mes fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux qui m'ont procuré tant de bonheur. Je donnerai mes raisons aux Bordelais(e)s lors d'un point de presse" jeudi, a-t-il ajouté. - Fabius et Jospin - De manière moins spectaculaire, l'ancien ministre Jacques Mézard a été proposé par le président de la République pour intégrer le Conseil constitutionnel. Élu d'un département rural, le Cantal, radical de gauche, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche ! devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Il avait finalement été écarté du gouvernement lors du remaniement d'octobre. Le président du Sénat, Gérard Larcher, a pour sa part proposé le sénateur (DVD) du Cher François Pillet, un ancien avocat de 68 ans, réputé discret mais respecté. M. Pillet est notamment l'auteur de "Le Sénat, gardien des libertés" paru en 2017. Parmi ses derniers travaux parlementaires figure un rapport sur "Les fiches S en questions: réponses aux idées reçues". Les trois nominations doivent encore être validées par les commissions des Lois de l'Assemblée nationale et du Sénat. Le Conseil constitutionnel compte neuf membres, renouvelés par tiers tous les trois ans. Avant Alain Juppé, deux ex-Premiers ministres ont été nommés membres de cette "cour suprême" qui veille à la conformité des lois avec la Constitution: Lionel Jospin (qui y siège depuis 2015) et Laurent Fabius, qui en est le président depuis 2016 et dont la mandat court jusqu'en 2025. Un autre ancien Premier ministre, Jacques Chirac, en est également membre, mais en tant qu'ancien président de la République.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les grandes dates d'Alain Juppé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213165234.iciqs1su.html</link>
   <description><![CDATA[Les grandes dates de la vie d'Alain Juppé, proposé par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand pour siéger au Conseil constitutionnel. - 15 août 1945: naissance à Mont-de-Marsan (Landes). - 1976: chargé de mission au cabinet du Premier ministre Jacques Chirac. Lorsque celui-ci quitte Matignon, Juppé l'accompagne au RPR, puis devient son deuxième adjoint, chargé des Finances, à la mairie de Paris en 1983. - 1986: élu député de Paris, il devient ministre délégué au Budget, porte-parole du premier gouvernement Chirac. Il sera réélu député de Paris en 1988 et 1993, puis député de Gironde en 1997 et 2002. - 1993-95: ministre des Affaires étrangères du gouvernement d'Edouard Balladur. - 1995-1997: Premier ministre de Jacques Chirac. En décembre 1995, manifestations massives contre son projet de réforme de la Sécurité sociale et des régimes spéciaux de retraite. - 2002: élu président de l'UMP lors du congrès fondateur. - 2004: condamné à 14 mois de prison avec sursis et un an d'inéligibilité par la cour d'appel de Versailles, pour "prise illégale d'intérêt" dans l'affaire des emplois fictifs du RPR. Démissionne de ses mandats et part enseigner à l'Ecole nationale d'administration publique du Québec (ENAP). - 2006: retour en politique en étant confortablement réélu maire de Bordeaux, mandat qu'il avait déjà remporté en 1995, puis 2001. Réélu en 2008 et en 2014. - 18 mai-18 juin 2007: ministre de l'Ecologie du premier gouvernement Fillon, qu'il quitte à la suite de sa défaite aux législatives. Il sera ensuite ministre de la Défense (novembre 2010-février 2011), puis des Affaires étrangères (février 2011-mai 2012). - 2014 : coprésident de transition de l'UMP avec François Fillon et Jean-Pierre Raffarin. - 27 novembre 2016 : battu par François Fillon à la primaire de la droite pour l'élection présidentielle de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-ministre Jacques Mézard proposé par Macron comme membre du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213164909.mwtexsr6.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a proposé mercredi l'ancien ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard comme membre du Conseil constitutionnel "Le Président de la République envisage de nommer M. Jacques Mézard, en qualité de membre du Conseil constitutionnel, à compter du 12 mars 2019", a annoncé l'Élysée dans un communiqué. Cette proposition de nomination doit encore être soumise à l'approbation des commissions des lois de l'Assemblée nationale et du Sénat la semaine prochaine. Au Conseil constitutionnel, Jacques Mézard devrait remplacer l'ancien ministre du budget Michel Charasse. M. Mézard a quitté le gouvernement d'Édouard Philippe en octobre dernier et Jacqueline Gourault a hérité de son portefeuille, assorti des Relations avec les collectivités territoriales. Ex-président du groupe RDSE (à majorité radicale de gauche) au Sénat, il avait été durant quelques semaines ministre de l'Agriculture. Élu d'un département rural, le Cantal, M. Mézard, 71 ans, avait soutenu Emmanuel Macron dès le lancement de son mouvement En Marche devenant avec les socialistes Gérard Collomb et Nicole Bricq l'un des principaux relais du futur président au Sénat. Au ministère de la Cohésion des territoires, il a notamment mis en oeuvre le plan "Action coeur de ville" pour revitaliser les centres-villes et centre-bourgs. Avocat de formation, membre de la commission des lois du Sénat et farouche défenseur de la laïcité, M. Mézard s'est montré très vigilant sur l'indépendance de la Justice et le respect des libertés publiques, en près de dix ans de mandat à la Haute assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alain Juppé annonce accepter de siéger au Conseil constitutionnel (officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213163718.wwjozyl2.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Bordeaux Alain Juppé a annoncé mercredi qu'il avait accepté la proposition du président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand de siéger au Conseil constitutionnel. "J'ai décidé, il y a plusieurs mois, de ne pas me représenter à l'élection municipale de mars 2020. Je comptais annoncer cette décision au lendemain des élections européennes fin mai prochain. Ma nomination bouleversera ce calendrier", écrit-il dans un communiqué. "C'est avec une profonde émotion que je me prépare à quitter mes fonctions de maire et de président de la métropole de Bordeaux qui m'ont procuré tant de bonheur. Je donnerai mes raisons aux Bordelais(e)s lors d'un point de presse" jeudi, ajoute-t-il. Depuis plus d'un an, l'ancien Premier ministre laissait planer le doute sur sa volonté de se représenter aux prochaines municipales. Il restera comme le maire qui a transformé Bordeaux, régénérant les bords de la Garonne, installant le tramway, inaugurant la Cité du vin... pour faire de la capitale de la Nouvelle Aquitaine un grand centre touristique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand propose l'ancien Premier ministre Alain Juppé comme membre du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213161621.qgher9oz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a proposé mercredi le maire de Bordeaux et ancien Premier ministre Alain Juppé (ex-LR) comme membre du Conseil constitutionnel, a-t-il annoncé dans un communiqué. Alain Juppé, qui devrait ainsi succéder à Lionel Jospin parmi les "Sages", est "un homme d'État, fort d'une expérience de la décision publique, qui saura avec une véritable exigence républicaine garantir le respect des principes et des règles fondamentales de la Constitution de la République", fait valoir M. Ferrand. Cette proposition de nomination surprise doit encore être soumise à l'approbation de la commission des Lois constitutionnelles de l'Assemblée, la semaine prochaine. L'ancien Premier ministre Lionel Jospin (PS) siégeait au Conseil constitutionnel depuis janvier 2015. Agé de 73 ans, M. Juppé, cofondateur de l'UMP en 2002 et candidat malheureux à la primaire de la droite pour la présidentielle de 2017, "s'est toujours consacré au service de la vie publique" et "ce grand serviteur de l'Etat et des territoires fera bénéficier de son expérience les gardiens de la Constitution", selon le communiqué de la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un projet de loi pour renforcer l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213155827.0s3ew3ev.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer l'aide aux pays en développement: le député Hervé Berville (LREM) a exposé mercredi les grandes lignes d'un projet de loi pour répondre à l'engagement pris par Emmanuel Macron. Le texte, présenté par le gouvernement en conseil des ministres "idéalement en avril avant les élections européennes (26 mai)", doit permettre d'apporter de la "visibilité et de la prévisibilité" à l'aide au développement, laquelle a vu ses crédits baisser lors du précédent quinquennat, a affirmé le futur rapporteur du texte lors d'une conférence de presse en présence d'autres élus de la majorité. "C'est un projet de loi inédit dans sa quantité puisqu'on fixe une cible de 0,55 % du revenu national brut (montant tombé à 0,38% en 2016) d'ici 2022, ce qui représente une hausse d'à peu près 3 à 4 milliards d'euros", a expliqué Hervé Berville en évoquant les annonces d'Emmanuel Macron sur le sujet. Lors de son discours annuel devant les ambassadeurs, en août, le chef de l'État avait réitéré sa volonté de donner une "ambition nouvelle" à l'aide apportée par la France aux pays en développement, qui progressera d'un milliard d'euros cette année. "2019 est vraiment une année cruciale", a souligné le député des Côtes-d'Armor, qui a travaillé auparavant pour l'Agence française de développement (AFD), en citant d'abord comme événement les élections européennes, qui auront à ses yeux pour thèmes majeurs "la lutte contre les changements climatiques" et "les migrations". La France accueillera par ailleurs le G7 à Biarritz en août avec pour axe central "la lutte contre les inégalités" et en octobre à Lyon la conférence de reconstitution des ressources du Fonds mondial de lutte contre le Sida. Pour combattre la pauvreté dans le monde, Hervé Berville plaide pour "une véritable politique de partenariat" qui doit "se moderniser". Outre des crédits accrus, la création d'une commission indépendante d'évaluation pour mesurer l'impact de l'aide au développement, le rôle renforcé du Parlement et des ambassadeurs dans le pilotage de cette politique et son ouverture "à l'ensemble du territoire" font partie des autres mesures importantes du texte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bachelier (LREM) pour une "consultation référendaire" après le grand débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213154231.44hxidwb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Florian Bachelier s'est prononcé mercredi en faveur d'une "consultation référendaire sur plusieurs thèmes" à l'issue du grand débat, qui guiderait l'exécutif sans le "lier". "Je suis plutôt séduit par l'idée de la consultation référendaire sur plusieurs thèmes, sur les différents chapitres qui se dégageront du grand débat national", a déclaré M. Bachelier, premier questeur de l'Assemblée et proche de son président Richard Ferrand, devant l'Association des journalistes parlementaires. Il existe selon lui "la possibilité d'organiser non pas des référendums classiques mais des consultations référendaires, où le président de la République n'est pas, à la fin des fins, lié". Même si ce type de consultation n'est pas prévu par la Constitution, M. Bachelier a dit s'inspirer d'une "ouverture de Nicolas Sarkozy" dans le passé. Il a rencontré fin 2018 l'ancien président LR. "Rien n'est tranché aujourd'hui", a souligné l'élu d'Ille-et-Vilaine, alors que les idées foisonnent sur l'issue à donner au grand débat. Selon un autre député interrogé par l'AFP, si les Français donnaient leur avis à titre indicatif, par exemple sur la réduction du nombre de parlementaires, la dose de proportionnelle ou le non-cumul des mandats dans le temps, cela guiderait ensuite les assemblées dans le cadre de la réforme des institutions. Pour certaines mesures, il faut en effet changer la Constitution, ce qui nécessite un vote conforme de l'Assemblée et du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tribune de 86 députés pour une "fiscalité carbone juste": "Ce n'est pas le retour de la taxe carbone" (Orphelin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190213131111.i98oygew.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (ex-LREM) Matthieu Orphelin, à l'origine d'une tribune signée par 86 députés de plusieurs groupes politiques plaidant "pour une fiscalité carbone juste socialement", a précisé mercredi qu'il ne défendait pas "le retour à la taxe carbone". "Ce n'est pas le retour de la taxe carbone" mais un appel à "une fiscalité écologique plus juste socialement", a expliqué le député non inscrit sur franceinfo. "Pour nous, la fiscalité carbone n'est pas un dogme, pas plus qu'un marqueur politique", assurent les signataires de la tribune publiée mardi sur le site du Figaro, parmi lesquels figurent le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM), la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM), mais aussi Erwan Balanant (MoDem), Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), Guillaume Garot (PS) ou Bertrand Pancher (Libertés et Territoires). Cinq groupes politiques sont représentés, mais pas les députés Les Républicains, LFI ou du Rassemblement national. "Je souhaite qu'on dise d'abord ce qu'on veut financer et ensuite ce qu'on réduit comme impôt", a critiqué mercredi sur RFI la présidente du groupe PS à l'Assemblée Valérie Rabault. "C'est une erreur", a appuyé l'ancien ministre de l'agriculture Stéphane Le Foll sur Radio Classique. "Comme si on disait +pour financer la transition énergétique je fais de la TVA+. On ne (peut) plus raisonner la question écologique avec une taxation ou un impôt indirect", a-t-il estimé. La tribune est "complètement déconnectée du calendrier actuel, a déploré la vice-présidente des députés LR Virginie Duby-Muller sur BFMTV. On répond au ras-le-bol fiscal en proposant une nouvelle taxe". Ce texte n'est "ni une menace, ni une provocation mais la volonté farouche de nourrir un débat", a quant à lui estimé député Florian Bachelier (LREM), non signataire, devant l'Association des journalistes parlementaires. "On va nous faire le coup de la vignette pour les personnes âgées, on va nous dire: +ne vous inquiétez pas, ça va aller à des programmes environnementaux+", a dénoncé le président centriste de l'Association des régions de France (ARF) Hervé Morin sur France 2. "Cette taxe a mis le feu au pays" a rappelé le secrétaire général du PCF Fabien Roussel sur France Inter, qui soutient l'attribution de 100% des recettes à la transition écologique, mais "pas maintenant, pas en le faisant supporter par des ouvriers, des salariés, des retraités qui n'en peuvent plus." L'augmentation de la taxe carbone - qui s'applique notamment sur les carburants - prévue au 1er janvier, a été annulée en décembre, en réponse au mouvement des "gilets jaunes". Mais la secrétaire d'État à la Transition écologique et solidaire Brune Poirson a estimé dimanche qu'elle "reviendra(it) peut-être" à l'issue du grand débat, jugeant que c'est "un outil qui est efficace" et "qui a un vrai impact".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Feb 2019 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: le Sénat rétablit sa version du texte en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212233924.wug4r3g4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rétabli, en nouvelle lecture, sa version du projet de réforme de la justice, s'opposant sur de nombreux points au texte adopté par l'Assemblée nationale, toujours contesté par les professionnels. Le projet de loi, profondément modifié, a été adopté à main levée dans la nuit de mardi à mercredi par la Haute Assemblée. Le vote du texte définitif doit intervenir en début de semaine prochaine à l'Assemblée, qui a le dernier mot. "Vous avez une majorité à l'Assemblée pour voter votre texte", a lancé le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), à la garde des Sceaux Nicole Belloubet. "C'est seulement ici que vous pouvez trouver les voies d'un dialogue avec d'autres que ceux qui vous soutiennent", a-t-il ajouté, reprochant au gouvernement un manque de "capacité de dialogue". "Les positions de chacun sont désormais claires", a pour sa part déclaré Mme Belloubet, expliquant que le gouvernement ne déposerait pas d'amendements au Sénat pour tenter de revenir aux dispositions adoptées par l'Assemblée nationale "qui ont recueilli son accord". En nouvelle lecture, les sénateurs ont de nouveau rejeté la création d'un parquet national anti-terroriste, rétabli le maintien de la phase amiable dans la procédure de divorce contentieux, et supprimé purement et simplement le dispositif prévoyant la révision des pensions alimentaires par les caisses d'allocations familiales. En matière pénale, ils ont rétabli la possibilité de se faire assister par un avocat lors d'une perquisition, l'obligation de présentation au procureur pour toute prolongation de garde à vue, la suppression de la procédure de comparution à délai différé, ainsi que la refonte du système de l'aménagement des peines. "Sur la réforme pénale, votre texte est un texte de ministre de l'Intérieur", a reproché M. Bas à la ministre de la Justice. Les sénateurs se sont aussi opposés à l'habilitation à réformer la justice pénale des mineurs par ordonnance, introduite à l'Assemblée nationale, malgré les assurances de Mme Belloubet selon lesquelles le gouvernement prendrait le temps d'"une très large concertation". Le Sénat a cependant donné son feu vert à un amendement du gouvernement tirant les conséquences de deux décisions récentes du Conseil constitutionnel sur le rapprochement familial des prévenus et l'audition libre. Il prévoit expressément la possibilité du recours en cas de refus de rapprochement familial. Le Sénat a également adopté en nouvelle lecture le projet de loi organique "relatif au renforcement de l'organisation des juridictions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 23:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée consacre l'homoparentalité dans les formulaires scolaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212221203.pje3714y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi en première lecture un amendement qui consacre l'homoparentalité dans les formulaires scolaires qui devront porter les mentions "parent 1 et parent 2" et non plus "père et mère", dans le cadre du projet de loi "sur l'école de la confiance" "Cet amendement vise à ancrer dans la législation la diversité familiale des enfants dans les formulaires administratifs soumis à l'école", a expliqué la député Valérie Petit (LREM) à l'origine du texte. L'élue du Nord a rappelé que nombre de formulaires d'état-civil, d'inscription à la cantine ou d'autorisation de sortie scolaire portent toujours les mentions père et mère, en ne tenant pas compte du vote de la loi pour le mariage pour tous et de l'existence de familles homoparentales. "On a des familles qui se retrouvent face à des cases figées dans des modèles sociaux et familiaux un peu dépassés. Aujourd'hui, personne ne devrait se sentir exclus par des schémas de pensée un peu arriérés. Pour nous, cet article est une mesure d'égalité sociale", a défendu dans l'hémicycle sa collègue Jennifer de Temmerman (LREM). Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer et la rapporteure Anne-Christine Lang (LREM) ont donné un avis défavorable à cet amendement estimant que le changement réclamé ne relevait pas du domaine législatif. Le député LR Xavier Breton a dénoncé un amendement relevant "d'une pensée unique et politiquement correcte qui ne correspond pas à la réalité". "Quand j'entends dire que c'est un modèle dépassé, je rappelle qu'aujourd'hui, dans les unions célébrés, mariages ou PACS, plus 95% qui sont des couples homme-femme", a-t-il dit En revanche, pour son collègue socialiste Joaquim Pueyot, cette réforme "est une question de respect et de dignité". "Vous n'imaginez pas les conséquences lorsque des enfants ne se sentent pas traités comme les autres", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 22:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus LFI appellent à un rassemblement le 16 mars qui rejoindra les "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212211217.msf30fzs.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs de La France Insousmise (LFI) ont appelé mardi à un rassemblement à Paris samedi 16 mars contre "la dérive autoritaire" du pouvoir, qui rejoindra ensuite le défilé hebdomadaire des "gilets jaunes". "Le pouvoir méprise la colère populaire qui s'exprime depuis plus de trois mois dans le pays. Face à l'exigence sociale et démocratique, sa dérive autoritaire est devenue évidente", estime dans un communiqué le groupe parlementaire de LFI, conduit à l'Assemblée par Jean-Luc Mélenchon. "Légitimation et incitation à l'usage disproportionné de la violence policière, lois liberticides, arrestations préventives par milliers, perquisitions contre l'opposition ou un journal indépendant, usage politique des moyens de police et de justice, propagande d'État envahissante en guise de +grand débat+ monopolisant les médias privés comme publics. C'est assez !", dénoncent les élus. Les parlementaires appellent ceux "qui sont attachés aux droits démocratiques, aux libertés fondamentales et à l'État de droit" à un rassemblement à Paris le 16 mars, pour dire "non à la dérive autoritaire", à l'issue duquel ils suggèrent de rejoindre la manifestation des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 21:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi École: l'Assemblée inscrit le droit à une scolarité sans harcèlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212203951.y03byn28.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi un amendement MoDem qui érige le droit à une scolarité sans harcèlement comme un principe du droit à l'Éducation, dans le projet de loi "sur l'école de la confiance". Les sanctions disciplinaires applicables en cas de harcèlement scolaire seront fixées par décret en Conseil d'État, a complété un amendement de Frédéric Reiss (LR). Parmi les sanctions envisagées figure l'obligation pour le harceleur d'accomplir un stage de sensibilisation au harcèlement scolaire, conformément à la proposition d'un troisième député, Bernard Perrut (LR). Le ministre de l'Éducation Jean-Michel Blanquer et la rappporteure Anne-Christine Lang (LREM) avaient donné un avis favorable aux amendements adoptés. Ce vote est "une réelle avancée dans la lutte que nous menons contre le harcèlement scolaire", s'est félicité Erwan Balanant (MoDem), rappelant "qu'un élève sur dix" en souffre "avec des conséquences dramatiques pouvant aller jusqu'au suicide". "Déclarer dans le code de l'Éducation le droit de chaque élève de ne pas être exposé au harcèlement scolaire (...) permet d'envoyer un signal fort", a estimé le député du Finistère, pour qui "dorénavant ce droit pourra être mieux expliqué aux enfants, notamment dans les campagnes de sensibilisation et de prévention (...) pour les inciter à ne plus tolérer certains comportements".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Stocamine: le gouvernement va étudier la possibilité d'un déstockage "partiel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212202233.m38obukg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministère de la Transition écologique va étudier la "faisabilité" d'un "déstockage partiel" des déchets industriels toxiques du site de Stocamine, a-t-il annoncé après une rencontre avec des élus alsaciens opposés au maintien sous terre de ces déchets dangereux. Le ministère avait annoncé fin janvier sa décision de renoncer à extraire plus de 40.000 tonnes de déchets industriels dangereux enfouis à 500 mètres sous terre dans l'ancienne mine de potasse à Wittelsheim (Haut-Rhin). Mais plusieurs élus alsaciens continuent de réclamer leur extraction, mettant en avant le "principe de précaution", notamment en raison des risques de "pollution de la nappe phréatique d'Alsace". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy qui les a reçus mardi leur a confirmé "que le chantier de confinement des déchets restants se poursuivrait", avec "les garanties les plus strictes en matière de protection de la nappe phréatique", selon un communiqué du ministère. Mais dans un "esprit d'apaisement et d'écoute des propositions des élus locaux et des inquiétudes des citoyens", le ministre a également annoncé "le lancement d'une étude technique et financière de la faisabilité de la poursuite d'un déstockage partiel, en parallèle de la poursuite du confinement, et étalé jusqu'à 2027". Cette étude devra rendre ses conclusions "d'ici un an au plus tard". Il a également promis une réunion d'information pour présenter l'expertise du Bureau de recherches géologiques et minières (BRGM) qui a montré que "le déstockage des déchets restants présenterait aujourd'hui des risques plus importants et plus graves que la poursuite de leur confinement", a ajouté le communiqué. Bruno Fuchs député (LREM) du Haut-Rhin, co-auteur d'un rapport parlementaire qui préconisait l'extraction des déchets, a dit à l'AFP être "satisfait" des échanges avec le ministre. "C'est une porte qui s'ouvre, le ministre a écouté nos arguments (...) Il a fait un geste d'apaisement", a-t-il estimé. Pour le député, "il faut au moins extraire tous les produits solubles" du site de Stocamine. "Ces échanges nourris ont permis l'ouverture d'une perspective (...) qu'il conviendra de préciser au cours des prochaines semaines mais qui traduit une évolution que je salue ce soir", s'est également félicité dans un communiqué le député LR du Haut-Rhin Raphaël Schellenberger. "C'est ridicule, si on ne destocke qu'une partie, le risque continue d'exister", s'est insurgée Josiane Kieffer, porte-parole du collectif Destocamine, composé d'associations et de syndicats d'anciens mineurs. "Ce n'est pas cette proposition qui va freiner la mobilisation", a-t-elle affirmé. Environ 150 personnes ont bloqué mardi pendant quelques heures l'accès au site de Stocamine pour protester contre le maintien annoncé des déchets. Ouvert en 1999 sur le site d'une ancienne mine de potasse, Stocamine devait accueillir 320.000 tonnes de déchets industriels dangereux non radioactifs (de classe 1 et 0), mais un incendie survenu en 2002 avait stoppé son activité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 20:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nathalie Loiseau et Marine Le Pen s'écharpent à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190212192447.0gw8qubo.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau a accusé mardi Marine Le Pen de proférer "ad nauseam des mensonges" et de "broder des fables" sur le nouveau traité franco-allemand signé à Aix-la-Chapelle en janvier. "Répéter ad nauseam des mensonges n'en font pas une vérité", a lancé la ministre à la présidente du Rassemblement national devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Le traité est "mondialiste", "européiste au possible" et "d'inspiration totalitaire, rien de moins", venait d'affirmer Marine Le Pen, en reprochant au gouvernement de l'avoir imposé "dans le dos des peuples". La présidente du Rassemblement national a de nouveau accusé la France de vouloir partager son siège permanent au Conseil de sécurité des Nations unies avec l'Allemagne ainsi qu'imposer le bilinguisme dans les zones transfrontalières à travers ce traité. "La position de la France consiste à soutenir la volonté de l'Allemagne d'obtenir pour elle-même un siège de membre permanent", a riposté la ministre, de plus en plus présente dans le paysage politique à l'approche des élections européennes de mai. "Quant au siège de membre permanent de la France, nous y sommes profondément attachés et nous n'avons aucune intention, quelle qu'elle soit, de le partager", a martelé Nathalie Loiseau. "Nous n'avons eu jamais l'intention de rendre l'allemand une langue administrative ou de recours judiciaire. Vous vous amusez à broder des fables autour d'un texte qui ne dit absolument pas cela", a-t-elle ajouté. Marine Le Pen a jugé "totalement délirant" de faire de l'attribution d'un siège permanent à l'Allemagne au Conseil de sécurité de l'ONU une "priorité de la diplomatie franco-allemande". Elle a aussi reproché à la ministre "un irrespect total" à son égard et ses "quelques millions d'électeurs". "J'ai l'impression qu'elle ne doit pas aller souvent sur le terrain pour dire des énormités pareilles", avait dit d'elle Nathalie Loiseau en janvier à propos déjà du traité franco-allemand. "Si, Madame, je vais sur le terrain et je m'y suis fait élire ce qui n'est pas votre cas", a répliqué Marine Le Pen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
