<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés PS de la région Centre veulent un rapprochement avec Pays-de-la-Loire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716112717.hqb9har7.html</link>
   <description><![CDATA[Les sept députés socialistes du Centre ont déploré mercredi que leur région soit laissée seule dans la nouvelle carte proposée de réforme territoriale, et suggèrent "un rapprochement avec les Pays de la Loire". "Nous prenons acte de la carte proposée mais nous déplorons que notre région ne soit plus associée au processus", ont écrit dans un communiqué commun Laurent Baumel, Jean-Marie Beffara, Isabelle Bruneau, Jean-Paul Chanteguet, Valérie Corre, Jean-Patrick Gille et Denys Robilliard, au lendemain de l'approbation par les députés PS d'une nouvelle mouture de la carte. Dans celle proposée initialement par François Hollande, le Centre était rattaché à Poitou-Charentes et au Limousin. Dans celle adoptée en commission à l'Assemblée la semaine dernière, le Centre devait fusionner avec Poitou-Charentes. En réunion de groupe mardi, les députés PS se sont accordés sur une grande région Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine, laissant le Centre seul, de même que les Pays de la Loire. "Après échange avec François Bonneau (président PS du conseil régional, ndlr), nous rappelons que la région Centre souhaite pleinement participer aux objectifs de la réforme territoriale (rationalité, efficacité...)", ont écrit ces députés. "Nous proposerons par amendement un rapprochement avec les Pays de la Loire afin de poursuivre le long de ce grand fleuve français la dynamique économique, touristique et culturelle déjà engagée de part et d'autres", indiquent-ils. Selon ces parlementaires, "le coeur de France souhaite s'ouvrir et participer aux progrès économiques et sociaux de cette réforme majeure du quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guerre des prix dans l'alimentation: pas de consensus en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716111403.bzidk15i.html</link>
   <description><![CDATA[Les industriels de l'agroalimentaire et la grande distribution n'ont pas réussi à sortir d'un dialogue de sourd qui dure depuis plusieurs mois, mercredi lors d'une table-ronde à l'Assemblée nationale, à la veille d'une réunion à Bercy sur le sujet. Mercredi, la Commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale organisait une table-ronde sur "la guerre des prix entre la grande distribution, l'agriculture et l'industrie agroalimentaire". Un préambule à la réunion de jeudi à Bercy, où le ministre de l'Économie Arnaud Montebourg et celui de l'Agriculture Stéphane Le Foll vont réunir ces mêmes acteurs pour tenter de parvenir à des relations commerciales plus équitables. Mais une nouvelle fois, les choses sont apparues mal engagées. Le président de l'Association nationale des industries alimentaires Jean-Philippe Girard a clairement expliqué qu'il demandera au gouvernement "un durcissement des contrôles et des sanctions" à l'encontre de la grande distribution quand celle-ci ne respecte pas les contrats. Henri Brichart, vice-président de la FNSEA, premier syndicat agricole du pays, espère lui sans trop y croire que la réunion débouche sur une "forme de consensus sur les limites" de cette guerre des prix. Reprenant des arguments déjà développés par le passé, la grande distribution a botté en touche au nom de la défense du pouvoir d'achat des consommateurs, Michel-Edouard Leclerc expliquant même clairement: "si c'est pour nous faire remonter les prix, non, je ne le ferai pas". Les représentants de la grande distribution se sont néanmoins dits ouverts au dialogue et la Fédération des entreprises du commerce et de la distribution (FCD), qui représente toutes les enseignes à l'exception de Leclerc, Super U et Intermarché, a émis deux propositions. La première: distinguer les PME des grands groupes dans les négociations commerciales car "la réalité, c'est que 2/3 entreprises font 80% du marché" et qu'elles ont de fait un pouvoir de négociation bien plus important que de petites entreprises, a expliqué Jacques Creyssel, le délégué général de la FCD. En second, la FCD a réitéré sa proposition d'arrêter de faire de la publicité pour les comparateurs de prix qui alimentent la bataille des prix. Une proposition à laquelle n'adhère pas l'enseigne indépendante Leclerc. Début juin, l'Ania, Coop de France et FNSEA avaient interpellé Manuel Valls dans une lettre ouverte alarmante sur le sujet. Cette guerre aux prix bas dans l'alimentation "poursuivie, entretenue et amplifiée par les enseignes de la grande distribution" coûterait "15.000 à 20.000 emplois", écrivaient-ils alors.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 13:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traçabilité du tabac: l'Assemblée réécrit une mesure votée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716065312.hquezoun.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a remplacé mardi soir, sur proposition du gouvernement, un amendement sur la traçabilité du tabac, voté le 25 juin, par un nouveau texte qui retranscrit une directive européenne sur le sujet, sans s'en écarter. Cette directive d'avril dernier, destinée à lutter contre les trafics, prévoit des obligations en terme d'authentification et de traçabilité des produits du tabac. Elle confie au fabricant le soin de recueillir les données sur la traçabilité, et à un organisme indépendant, habilité par la Commission européenne, le soin de les stocker. Un amendement au projet de budget rectificatif 2014, présenté par Laurent Grandguillaume (PS) et Thierry Solère (UMP) et voté en première lecture le 25 juin contre l'avis du gouvernement, retirait aux fabricants de tabac le recueil des données, pour les confier aussi à un organisme indépendant. Le but était "d'assurer une traçabilité totalement indépendante à l'égard de l'industrie du tabac", selon l'écologiste Jean-Louis Roumegas. Le texte a été remplacé, en seconde lecture du budget rectificatif, par un amendement gouvernemental qui "retranscrit toute la directive et rien que la directive", selon les termes du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. L'amendement initial était attaquable juridiquement, a estimé Christian Eckert. Mais à l'avenir, a-t-il ajouté, "le gouvernement n'est pas fermé à des évolutions", lorsque la Commission européenne aura précisé les modalités d'application de la directive. "Il faut que personne ne puisse accuser le gouvernement de protéger tel ou tel intervenant, sur le dossier, tel ou tel groupe par rapport à un autre", a dit le secrétaire d'Etat, en faisant allusion aux sociétés spécialisées dans la traçabilité. Au nom des écologistes mais aussi du groupe de travail parlementaire contre l'ingérence de l'industrie du tabac, Jean-Louis Roumégas s'est insurgé contre la position gouvernementale, estimant que "la directive ne nous interdit pas d'aller plus loin". "Nous n'avons pas à être tenus par le lobby du tabac", a renchéri en vain Thierry Solère.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 08:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour: l'Assemblée accepte de justesse de repousser toute réforme à 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140716003642.gtlnzwio.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accepté de justesse dans la nuit de mardi à mercredi, par 33 voix contre 28, de renoncer à relever le plafond de la taxe de séjour à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, voté en première lecture, et de repousser toute réforme à 2015. La majorité du groupe socialiste (25 sur 41 députés du groupe, dont son président, Bruno Le Roux), comme les écologistes, ont voté contre l'amendement gouvernemental de suppression de cette mesure, qui a été adopté grâce aux voix de l'UMP, de l'UDI et des radicaux de gauche, dans le cadre de la discussion du projet de budget rectificatif 2014. L'Assemblée, qui a suspendu ses travaux à 2H00 sans avoir achevé l'examen en nouvelle lecture du projet de loi de finances rectificative (PLFR) devra se prononcer mercredi après-midi sur la hausse à deux euros de la taxe de séjour en Ile-de-France, que le gouvernement propose également de supprimer. Ces hausses avaient été adoptées le 25 juin sur proposition de députés socialistes, en particulier d'Ile-de-France, sans que le gouvernement ne s'y oppose, le ministre des Finances Michel Sapin et le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert s'en remettant alors à "la sagesse de l'Assemblée". Mais elles avaient ensuite suscité la vive opposition de leur collègue aux Affaires étrangères, Laurent Fabius, en charge du tourisme, qui relayait les inquiétudes des professionnels du secteur. La commission des Finances de l'Assemblée, jeudi dernier, avait alors proposé un nouveau mécanisme inspiré d'un rapport parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques. Entre autres modifications: de nouveaux tarifs ne pouvant dépasser 3,50 euros par nuitée et par personne, mais aussi un nouveau barème, avec une catégorie spécifique pour les palaces. "Le Parlement a travaillé : c'est sur ces amendements que nous souhaitons que le Parlement débatte", a expliqué le porte-parole du groupe socialiste pour le budget, Dominique Lefèbvre. Malgré des discussions avec les députés PS durant une suspension de séance de près d'une demi-heure, Christian Eckert n'a pas réussi à convaincre la majorité d'entre eux. Les parlementaires UMP se sont pour leur part relayés pour fustiger une hausse qui risquait de "garrotter l'industrie touristique", selon Julien Aubert (UMP) ou de "porter atteinte au pouvoir d'achat de Français qui partent en vacances une ou deux semaines" pour Marie-Christine Dalloz. "En dix ans, à Paris, les tarifs hôteliers ont augmenté de plus de 40% alors que la taxe de séjour n'a pas du tout évolué" a rétorqué la socialiste Sandrine Mazetier. "A partir du moment où c'est modulé (en fonction des catégories d'hôtels, ndlr), c'est tout à fait juste", a argumenté l'écologiste François de Rugy, en soutenant les propositions de la commission des Finances. Repousser toute réforme à 2015 "permettra de conduire dans des conditions apaisées une concertation avec les professionnels, qui ne sont pas opposés au principe d'une modernisation de ces taxes, et d'en expertiser précisément l'impact en particulier du point de vue de l'attractivité du territoire français", a argumenté M. Eckert. "La réforme des taxes de séjour est un sujet qu'il est légitime d'ouvrir, le régime de ces taxes n'ayant pas été revu depuis une dizaine d'années", a-t-il ajouté, en qualifiant de "très riches" les propositions de la Commission des finances, qui pourraient alors être débattues pour le budget 2015. Les principaux élus socialistes d'Ile-de-France -le président de l'Assemblée et député de Seine-Saint-Denis Claude Bartolone, la maire de Paris Anne Hidalgo, le président de la région Ile-de-France Jean-Paul Huchon- avaient appelé dimanche, dans un communiqué commun, le gouvernement à ne pas s'opposer au compromis élaboré par la commission des Finances. Ils n'ont pas été entendus, du moins dans l'immédiat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Jul 2014 02:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aubry et des hauts responsables PS du Nord contre une fusion Nord-Pas-de-Calais/Picardie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715194053.mi7r58jp.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire de Lille Martine Aubry et des hauts responsables socialistes du Nord se sont opposés mardi soir dans un communiqué à une fusion du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, qualifiée d'"aberration économique et sociale". "On ne peut pas sans discussion et brutalement vouloir fusionner deux régions en grandes difficultés. C'est une aberration économique et sociale que nous condamnons", indique le communiqué. Le texte est signé notamment par Martine Aubry, le président du Conseil général du Nord Patrick Kanner, Pierre de Saintignon, premier vice-président du Conseil régional Nord-Pas-de-Calais, le premier secrétaire fédéral du Nord Gilles Pargneaux et huit des neuf députés socialistes du Nord. "La création de grandes régions est faite pour donner à ces nouvelles collectivités tous les atouts permettant leur développement. Or le Nord - Pas-de-Calais et la Picardie, du fait de leur situation économique et sociale particulièrement difficile, n'ont pas cette capacité", souligne le texte. "Les conséquences de cette fusion seraient donc extrêmement préoccupantes pour les habitants de nos collectivités compte tenu qu'il s'agit de deux régions parmi les moins riches de la métropole", affirment les signataires. Les députés PS se sont accordés mardi matin sur une nouvelle carte de France dans le cadre du débat sur la réforme territoriale avec seulement 13 régions qui prévoit notamment la fusion du Nord/Pas-de-Calais et de la Picardie alors que la version initiale prévoyait le maintien de la région Nord-Pas-de-Calais en tant que telle. Cette nouvelle carte sera débattue via un amendement en séance, mercredi soir ou jeudi matin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 21:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: laissé seul, le Centre ira plus loin dans les coopérations (président région)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715191151.mk06w87c.html</link>
   <description><![CDATA[Alors qu'un nouveau projet de carte régionale des députés PS prévoit de finalement de ne plus fusionner sa région avec une autre, le président de la région Centre, François Bonneau (PS) a estimé mardi qu'elle irait plus loin, en renforçant les coopérations avec ses voisines. "Nous avons fait vivre ensemble les départements qui sont autour de la Loire et des grands sites, autour du patrimoine mondial de l'UNESCO. C'est une réussite de la région Centre... Nous allons aller plus loin demain en renforçant nos coopérations" régionales, a déclaré M. Bonneau à un correspondant de l'AFP. "Pays de la Loire considérant que son ADN était essentiellement autour de l'estuaire et de l'arc Atlantique, n'a pas souhaité entrer dans une union, et bien nous allons poursuivre les coopérations inter régionales avec cette région pays-de-la-Loire", a-t-il ajouté. M. Bonneau a aussi cité l'importante des coopérations "universitaires avec Poitou-Charentes, économiques et d'innovation avec l'Ile de France". "Notre région Centre au coeur de la France pivot aura demain encore plus de dynamique inter régionale. Ce sera un développement original mais la création de cette région Centre a été, depuis le début, une très belle aventure originale...", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 21:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: réactions à la carte des députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715181817.0hvycemu.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions à la nouvelle carte régionale proposée par les députés socialistes: - Eric Doligé, sénateur UMP du Loiret: "La région Centre va se retrouver seule (...) Au fil des semaines toutes les régions limitrophes à notre région Centre font part de leur refus de s'associer à elle. Elles ne trouvent aucun attrait à cette région qui n'a pas su créer de dynamisme, qui n'a pas su fédérer autour de grands projets et se créer une image attirante. Elle a voulu se développer hors de ses départements qu'elle n'a pas cherché à fédérer, mais à diviser, restant toujours dans une vision de pure communication. Ce rejet du Centre est clairement la reconnaissance d'un échec politique. Souhaitons que cet échec soit reconnu et reçu comme une leçon par l'exécutif régional". (communiqué) - Marie-Christine Blandin, sénatrice écologiste, ancienne présidente du conseil régional du Nord-Pas de Calais: "La fusion du Nord-Pas de Calais et de la Picardie, ça me va très bien. Ce sont deux régions qui ont beaucoup de choses en commun". (déclaration à l'AFP)]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe hôtelière gelée à 2015 : "Sage décision" pour les professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715181108.o0gmnv7e.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants des métiers de l'hôtellerie ont salué mardi la proposition gouvernementale d'ajourner à 2015 les nouvelles taxes de séjour, tout en continuant de réclamer leur annulation. "C'est une sage décision qui nous va nous permettre de discuter avec le gouvernement et de faire enfin valoir notre bon droit" a indiqué à l'AFP Didier Chenet, président du Syndicat de l'hôtellerie et de la restauration (Synhorcat) et président du groupement des hôteliers indépendants, en attendant le vote de l'Assemblée. Si ces amendements sont adoptés, "les propositions du gouvernement constitueront une sursis bienvenu. Mais nous réclamons toujours l'annulation pure et simple de ces mesures et, surtout, de la concertation" a également indiqué Roland Héguy, président confédéral de l'Umih, l'Union des métiers et industries de l'hôtellerie. Le gouvernement a déposé mardi deux amendements au budget rectificatif 2014, qui devaient être débattus dans la soirée par les députés: ils repousseraient à 2015 les hausses de taxes de séjour dans les établissements hôteliers, l'une de 8 euros/jour/personne et une autre, supplémentaire, de 2 euros dans les hôtels d'Ile-de-France. "On prend acte sans triomphalisme", a prévenu M. Héguy en dénonçant le fait qu'à "tout moment, on vient chercher sur le tourisme des compléments de budgets pour pallier l'incapacité des élus" de Paris ou d'Ile-de-France. Le Synhorcat pour sa part réclame "qu'on regarde qui échappe" aux taxes, visant ainsi les sites de location entre particuliers dont M. Chenet demande que les propriétaires soient obligés de se déclarer pour déposer leur annonce. "Madrid vient d'adopter un délai minimum de 5 jours, nous proposons une durée minimale de 7 jours" a-t-il dit. Les députés devaient se prononcer sur ces deux amendements dans la soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Xavier Bertrand (UMP) ne "votera pas contre" la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715175436.b8fh80oc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Xavier Bertrand a annoncé mardi qu'il ne "votera pas contre" la réforme territoriale lorsqu'elle sera soumise au vote solennel de l'Assemblée, le 23 juillet. "Cela fait des années que je la propose, je ne vais pas aujourd'hui refuser cette réforme parce que c'est François Hollande qui la propose, même si la méthode, honnêtement, c'est vraiment n'importe quoi. Je sais déjà aujourd'hui que je ne voterai pas contre cette réforme", a annoncé M. Bertrand sur Public Sénat lors de l'émission Preuves par 3 avec l'AFP et Dailymotion. "J'attends de voir exactement les débats pour savoir si je la vote ou si je m'abstiens mais une chose est certaine: je ne suis pas un opposant bête et méchant, systématique", a-t-il poursuivi. D'après lui, l'"intérêt général c'est que nous changions complètement l'organisation territoriale pour plus d'efficacité et de visibilité". La réforme territoriale permettra aussi des économies mais "pas aussi importantes que le gouvernement n'avait voulu le dire." Alors que le texte en discussion à l'Assemblée n'est que le premier volet de cette réforme, M. Bertrand demande au gouvernement dans les prochaines étapes de "protéger les communes", une "ligne rouge" pour lui. "Ce ne sont pas les petites communes par la taille qui coûtent cher, ce sont bien souvent les grandes communes qui ont des dépenses de fonctionnement ou de prestige trop importantes, ce sont les intercommunalités mal maîtrisées, et c'était le doublon département région", d'après lui. "Je veux qu'on protège les communes et la ruralité. Plus l'on parle de métropole, de régions moins nombreuses et plus vastes... plus il faut absolument garder ce lien entre la population, le territoire et leurs élus", juge l'ancien ministre du Travail. "Voilà pourquoi je proposerai dans les autres réformes qui viendront, un mode de scrutin qui ne soit pas la proportionnelle, qui éloigne les élus du terrain. La proportionnelle c'est un truc pour les partis, c'est un truc pour les apparatchiks", dénonce-t-il. Pour lui, il faut un mode de scrutin uninominal, car "les habitants d'un territoire choisissent directement: ils savent qui c'est" qu'ils élisent. Le maire de Saint-Quentin (Aisne) s'est dit favorable au rattachement entre le Nord/Pas-de-Calais et la Picardie, comme l'ont choisi mardi les députés PS. "Il y a une beaucoup plus forte cohérence qu'(une alliance de la Picardie) avec la Champagne Ardennes, je pense que c'est la bonne solution", a-t-il salué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés français pour l'interdiction des denrées issues du clonage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715174911.jkatzmtn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés français se sont prononcés mardi contre "la mise sur le marché de denrées alimentaires issues de descendants de clones" et vont le faire savoir à la Commission européenne qui n'a pas prévu de telles dispositions. "On demande l'interdiction de la mise sur le marché de denrées alimentaires issues de descendants de clones toutes espèces confondues", a expliqué la députée écologiste du Puy-de-Dôme et présidente de la commission des Affaires européennes, Danielle Auroi, lors d'une réunion. Elle présentait les "conclusions" de la commission sur ce sujet. Cette position française sera transmise aux autorités européennes. Pour les députés français, s'il n'est pas prouvé actuellement que la consommation d'aliments issus d'animaux clonés présente un danger pour la santé humaine, "elle pose des questions éthiques en partie liées au bien-être animal", a souligné Mme Auroi. Lors de la gestation, les femelles sont victimes du "syndrome du gros veau", de taille et de poids "très élevés", avec des "organes hypertrophiés". De plus, selon l'écologiste, la "véritable question" ne réside pas dans les clones, très coûteux, mais dans leurs descendants. Car "contrairement aux OGM (...) il n'existe pas actuellement de moyens techniques de distinguer un clone ou ses descendants" d'un animal traditionnel, a expliqué la députée, soulignant l'"hypocrisie" de la Commission européenne sur le sujet. Rouvrant un dossier gelé depuis 2011, la Commission européenne a proposé en décembre d'interdire le clonage animal à but alimentaire dans l'Union européenne. Mais elle n'a pas prévu de bannir la vente de viande ou de lait des descendants des animaux clonés, ni d'assurer la traçabilité de ces produits, jugeant cette option irréaliste dans l'immédiat. Ces propositions avaient déjà suscité la colère des députés européens. Au sein de l'Union européenne, le clonage animal à but alimentaire ne se pratique qu'au Danemark, tandis que la viande de clones n'est pas destinée à la consommation compte tenu de son prix très élevé. Mais les embryons et semences de ces spécimens sont commercialisés et exportés. En outre, l'UE importe chaque année entre 300.000 et 500.000 tonnes de viande bovine issue du clonage des Etats-Unis et d'Argentine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe de séjour : le gouvernement veut repousser toute mesure à 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715172858.reuefdcv.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a déposé mardi deux amendements au budget rectificatif 2014, qui seront débattus dans la soirée par les députés, supprimant les hausses de la taxe de séjour votées par l'Assemblée en première lecture et repoussant au budget 2015 toute mesure sur ce sujet. L'Assemblée avait voté le 25 juin un relèvement à 8 euros, contre 1,50 euro actuellement, du plafond des taxes de séjour, décidées par les municipalités, ainsi qu'une hausse à 2 euros de la taxe en Ile-de-France. Ces mesures avaient été adoptées sur proposition de députés socialistes, en particulier d'Ile-de-France, sans que le gouvernement ne s'y oppose, le ministre des Finances Michel Sapin et le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert s'en remettant alors à "la sagesse de l'Assemblée". Mais elles avaient ensuite suscité la vive opposition de leur collègue aux Affaires étrangères, Laurent Fabius, en charge du tourisme, qui relayait les inquiétudes des professionnels du secteur. La commission des Finances de l'Assemblée, jeudi dernier, avait alors proposé un nouveau mécanisme inspiré d'un rapport parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques. Entre autres modifications: de nouveaux tarifs ne pouvant dépasser 3,50 euros par nuitée et par personne, mais aussi un nouveau barème, avec une catégorie spécifique pour les palaces. Ces propositions de la commission sont soumises au vote de l'Assemblée mardi soir, mais le gouvernement vient d'y opposer des amendements supprimant purement et simplement la hausse du plafond, comme celle de la taxe en Ile-de-France, et repoussant toute mesure ou réforme au budget 2015. Les députés vont devoir choisir entre les deux solutions, à moins que la commission ne retire ses propositions. Repousser toute réforme à 2015 "permettra de conduire dans des conditions apaisées une concertation avec les professionnels, qui ne sont pas opposés au principe d'une modernisation de ces taxes, et d'en expertiser précisément l'impact en particulier du point de vue de l'attractivité du territoire français", écrit le gouvernement dans l'exposé des motifs de ces amendements. "La réforme des taxes de séjour est un sujet qu'il est légitime d'ouvrir, le régime de ces taxes n'ayant pas été revu depuis une dizaine d'années", ajoute le gouvernement, en qualifiant de "très riches" les propositions de la Commission des finances, qui pourraient alors être débattues pour le budget 2015 Pour l'Ile-de-France, la concertation "permettra d'établir dans quelle mesure la fiscalité des hébergements touristiques pourrait contribuer au besoin de financement des transports", précise-t-il, en répétant que "les engagements pris par le Gouvernement dans le cadre de la feuille de route du Nouveau Grand Paris des transports seront tenus". Sans doute avertis des intentions du gouvernement, les principaux élus socialistes d'Ile-de-France -le président de l'Assemblée et député de Seine-Saint-Denis Claude Bartolone, la maire de Paris Anne Hidalgo, le président de la région Ile-de-France Jean-Paul Huchon- l'avaient appelé dimanche, dans un communiqué commun, à ne pas s'opposer au compromis élaboré par la commission des Finances. "Le dialogue parlementaire a débouché sur une solution acceptable pour tous. Il faut maintenant la confirmer. C'est pourquoi nous demandons au gouvernement de s'en remettre à la sagesse du Parlement comme il l'avait fait en première lecture", écrivaient-ils dans cet appel, qui n'a donc pas été entendu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des élus alsaciens UMP et PS contre la nouvelle carte des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715165107.rb6mt9qq.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus alsaciens, de droite comme de gauche, ont manifesté mardi leur opposition à la nouvelle carte des régions proposée mardi par les députés PS, qui ont ajouté la Champagne-Ardenne à l'ensemble Alsace-Lorraine. "Cela me fait bondir, d'abord parce que le projet de grande région qui est ainsi construit amène la région à devenir quelque chose qui ne peut plus respecter la proximité", a déploré le président UMP de la Région Alsace, Philippe Richert. Pour M. Richert, favorable à la fusion Alsace-Lorraine, l'ajout de la Champagne-Ardenne donnerait à la Lorraine la position centrale dans le nouvel ensemble, avec un "affaiblissement de Strasbourg" comme siège potentiel. "Aujourd'hui on voit bien que le gouvernement, que les parlementaires de la majorité, la seule chose qui les intéresse, c'est leurs petits jeux de dominos", a-t-il lancé au micro de France Bleu Alsace, regrettant que l'avis des élus locaux n'ait pas été respecté. Deux députés PS alsaciens, Philippe Bies et Armand Jung, ont aussi fait part de leur opposition à la nouvelle carte des régions, adoptée mardi par leurs collègues en présence et avec le soutien du Premier ministre Manuel Valls. Favorables eux aussi à la fusion de l'Alsace avec la Lorraine, ils ont déploré cette modification intervenue "pour d'obscures raisons". "Nous allons consacrer les prochaines heures à trouver une solution alternative qui permette de revenir au schéma initial", ont-ils affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Défense: Hollande active la clause qui permet de débloquer 500 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715164616.g7jr97pu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président François Hollande a activé la clause de la Loi de programmation militaire (LPM) qui permet d'augmenter de 500 millions d'euros les crédits de la Défense pour sécuriser les programmes d'équipements, a indiqué mardi le secrétaire d'Etat à la Défense, Kader Arif, à l'Assemblée nationale. Le chef de l'Etat a "confirmé les engagements financiers de la Loi de programmation militaire pour les années 2014 à 2019", a déclaré M. Arif, lors de la séance des questions au gouvernement. "Cela signifie que le budget 2014 sera mis en oeuvre complètement", a-t-il affirmé: "C'est pourquoi le président de la République a décidé l'activation de la clause prévue par l'article 3 de la loi permettant d'augmenter de 500 millions d'euros les crédits du ministère pour sécuriser les programmes d'équipement de nos armées." "Une première tranche de 250 millions d'euros a déjà été inscrite dans le projet de loi de finances rectificative pour 2014, sous la forme de crédits additionnels sur le programme d'investissement d'avenir" (PIA), a poursuivi le secrétaire d'Etat. La deuxième tranche de 250 millions d'euros "sera concrétisée dans le courant de l'année 2014, une nouvelle fois sous forme de crédits sur le PIA", a-t-il dit. De la même façon, a-t-il ajouté, "le budget triennal 2015-2017 permettra d'exécuter intégralement la Loi de programmation militaire". "La mission Défense bénéficiera ainsi en 2015 de 31,4 milliards de ressources totales, comme le prévoyait la trajectoire financière votée en décembre", a conclu M. Arif. Ce dernier répondait à une question du député UMP Philippe Meunier, en l'absence du ministre de la Défense, Jean-Yves Le Drian, en déplacement en Grande-Bretagne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>M. de Rugy (EELV): la nouvelle carte régionale PS, un "pas en avant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715160355.0vtdp35z.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, a estimé mardi que la nouvelle carte des régions proposée par les députés socialistes constituait "un pas en avant", même si à l'ouest elle manque encore de "cohérence" selon lui. Cette carte, qui prévoit la fusion des régions Poitou-Charentes-Limousin-Aquitaine d'une part, Nord-Pas-de-Calais-Picardie d'autre part, et enfin Alsace-Lorraine-Champagne-Ardenne, "permet de structurer la discussion dans l'hémicycle de façon plus claire", a déclaré à l'AFP M. de Rugy, avant le début de l'examen dans la soirée ou mercredi du projet de loi de réforme territoriale. Mais d'après cet élu de Loire-Atlantique, "un problème reste entier et saute aux yeux à l'ouest, celui des trois régions restant seules", Bretagne, Pays-de-la-Loire et Centre, qui "ne rentrent pas dans la logique de redécoupage territorial". Les écologistes attendent aussi des évolutions concernant le droit d'option des départements pour passer d'une région à une autre. Pour "simplifier ce droit de choisir", ils ont déposé des amendements, prévoyant des débats dès 2015 dans les départements sur cette question, ainsi que la règle de la majorité simple dans les conseils généraux et régionaux concernés pour pouvoir bouger. Ils veulent enfin que la région de départ ne puisse opposer de véto. C'est en fonction des débats et de l'évolution du projet de loi dans l'hémicycle que les députés écologistes détermineront leur vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions à la nouvelle carte des régions proposée par le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140715155921.oi3r26db.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions mardi dans les couloirs de l'Assemblée nationale à la nouvelle carte de 13 régions, proposée par le groupe socialiste à l'Assemblée nationale: - Bruno Le Roux, patron des députés PS: "Il y a un moment où il faut stabiliser une carte pour éviter d'ouvrir des débats à tous les endroits de notre territoire. Là nous n'avons pas ouvert de débats, nous avons essayé de les clore là où ils semblaient mûrs, là où il y avait des majorités qui s'exprimaient. C'est le débat parlementaire qui amènera à préciser tout cela." - Daniel Fasquelle, député UMP: "En tant qu'élu du Pas-de-Calais, d'une circonscription limitrophe de la Somme et de la Picardie, je suis heureux d'avoir obtenu satisfaction sur le rattachement de la Picardie au Nord-Pas-de-Calais. Du coup, je pense m'abstenir lors du vote sur le texte. J'irai pas jusqu'à voter pour car on n'agit pas de cette façon complètement improvisée sur un sujet majeur pour l'avenir de la France." - Gérald Darmanin, député UMP du Nord: "Je suis heureux de la décision du gouvernement sur la fusion Nord-Pas-de-Calais-Picardie. Je voterai pour le texte ou je m'abstiendrai." - Olivier Falorni, député radical de Charente-Maritime: "Petit à petit, grâce à la pression des élus et de l'opinion publique, on arrive à une carte cohérente et acceptable." - François Sauvadet, député UDI de Côte-d'Or et ancien ministre: "C'est un écran de fumée, il n'y aura aucune économie à attendre de ce redécoupage des régions. La question centrale est quel est l'échelon pertinent pour répondre aux préoccupations des Français (...) On se fout de la gueule des Français et des parlementaires." - Hervé Mariton, député UMP de la Drôme: "Je ne récuse pas qu'il faille une réforme de l'organisation locale. Mais une telle improvisation, avec une carte aussi ridicule - des régions importantes qui grossissent, et des régions sympathiques mais de taille modeste, comme la région Centre, qui restent isolées - ça n'est pas sérieux. C'est un beau et vrai sujet hélas massacré."]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Jul 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
