<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 18:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bayrou: cette réforme des institutions est "un point de départ", "beaucoup de choses à améliorer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404162430.btijmp2n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a déclaré mercredi à l'AFP que la réforme des institutions présentée par l'exécutif était "un point de départ", soulignant qu'il y aurait "beaucoup de choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "Pour moi, c'est un point de départ et non pas un point d'arrivée", a insisté le maire de Pau, qui plaidait notamment pour l'instauration d'une dose de 25% de proportionnelle aux législatives. Le gouvernement a retenu 15%. "Il y a beaucoup de choses qu'on peut améliorer dans ce texte, grâce au débat parlementaire. Il faudra trouver le bon équilibre, celui qu'Emmanuel Macron a proposé aux Français lors de la campagne présidentielle", a-t-il ajouté après la présentation de la réforme par le Premier ministre Edouard Philippe. Membre de la majorité, le MoDem est le principal allié de La République en marche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Valérie Rabault candidate pour la présidence du groupe Nouvelle Gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404160145.ti825hj6.html</link>
   <description><![CDATA[La députée PS du Tarn-et-Garonne Valérie Rabault est candidate pour prendre la succession d'Olivier Faure à la tête du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, a-t-elle affirmé mercredi à l'AFP. M. Faure, élu la semaine dernière premier secrétaire du PS, avait annoncé qu'il laisserait sa place à l'issue du Congrès d'Aubervilliers, prévu le week-end prochain. Le vote devrait avoir lieu la semaine prochaine, mais "rien n'est arrêté" pour l'instant, selon le groupe. Selon des sources parlementaires socialistes, le député de Mayenne Guillaume Garot pourrait aussi se porter candidat. Il n'a pu être joint par l'AFP. Mme Rabault, représentante de la motion "La Fabrique" lors du Congrès de Poitiers de 2015, a apporté son soutien à Olivier Faure pour la conquête du PS. Elle a été rapporteure générale de la Commission des finances d'avril 2014 à juin 2017. Le groupe Nouvelle Gauche ne compte plus que 31 députés, après la bérézina électorale des législatives.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: cette réforme des institutions est "un point de départ", "des choses à améliorer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404155703.d1y04q5p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem, François Bayrou, a déclaré mercredi à l'AFP que la réforme des institutions présentée par l'exécutif était "un point de départ", soulignant qu'il y aurait "des choses à améliorer" lors du débat parlementaire. "Il faudra trouver le bon équilibre, celui qu'Emmanuel Macron a proposé aux Français lors de la campagne présidentielle", a insisté le maire de Pau, qui plaidait notamment pour l'instauration d'une dose de 25% de proportionnelle aux législatives. Le gouvernement a retenu une dose de 15%.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: 30% de parlementaires en moins, 15% de proportionnelle aux législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404135104.g4rpbre3.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif a décidé, dans le cadre de la réforme des institutions, de réduire de 30% le nombre de parlementaires et d'introduire une dose de 15% de proportionnelle pour les législatives à compter de 2022, ont déclaré mercredi à l'AFP des sources gouvernementales. Edouard Philippe, qui est intervenu sur le sujet mercredi en Conseil des ministres, doit dévoiler à 17H00 à Matignon, après des semaines de tractations entre majorité et opposition, "les grandes lignes" de la révision constitutionnelle voulue par le président Emmanuel Macron. Sur la baisse du nombre de parlementaires, comme sur l'instauration d'une dose de proportionnelle, les discussions se sont poursuivies jusqu'au dernier moment. Selon une source gouvernementale, le chef de l'Etat a "privilégié un accord" avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR). "Nous verrons si cela suffira pour que la majorité sénatoriale de droite" vote la réforme, a poursuivi cette source. Concrètement, la baisse de 30% des parlementaires ramènera le nombre des députés à 404 et des sénateurs à 244 (contre 577 et 348 actuellement). Aux prochaines élections législatives, en 2022 (sauf dissolution antérieure), 15% des députés (soit 61 sur 404) seront désormais élus à la proportionnelle. Principal allié de La République en marche, le MoDem de François Bayrou plaidait pour une dose de 25%. S'agissant de la limitation à trois mandats maximum dans le temps, rejetée par la droite, l'exécutif a choisi de "temporiser", selon une source gouvernementale, en décidant que la mesure ne s'appliquerait que sur le mandat en cours, ce qui renvoie son effectivité au mieux à 2032. Les "petits maires" des communes de moins de 3.500 habitants étaient dès le départ exclus de la mesure. Selon une source parlementaire, le seuil sera relevé à 9.000 habitants. L'exécutif a découpé sa réforme en trois : un projet de loi ordinaire (dose de proportionnelle, habilitation à établir une nouvelle carte électorale), un projet de loi organique (baisse du nombre de parlementaires et non-cumul dans le temps) et une révision constitutionnelle (réforme du CSM, suppression de la Cour de justice dans la Constitution, Corse, rythme parlementaire, réforme du Cese...). frd/mat/bma CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Péages ferroviaires: le gendarme du rail gardera sa prérogative, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404130041.2svlsijc.html</link>
   <description><![CDATA[Le régulateur du rail, l'Arafer, gardera finalement sa prérogative de validation, en amont, des tarifs d'accès aux infrastructures ferroviaires de SNCF Réseau et aux installations de service, en vertu d'un amendement voté mercredi en commission à l'Assemblée. L'Arafer avait tiré la sonnette d'alarme mardi dernier sur le "rôle essentiel" de son avis de conformité de la tarification ferroviaire, selon elle menacé dans les projets de réforme du gouvernement. "L'avis conforme n'est pas à vendre" et "cette évolution serait une erreur et même une faute dans des logiques plus budgétaires que performantes", avait notamment objecté le président de l'Arafer, Bernard Roman, un ancien député PS. Finalement, la commission du Développement durable et de l'aménagement du territoire a voté un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Djebbari, proche d'amendements de Laurianne Rossi (LREM) et de Christophe Bouillon (PS), pour préserver les pouvoirs juridiquement contraignants de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières. "Partageant l'objectif d'avoir un régulateur indépendant", le rapporteur a souligné que cela "permet de sanctuariser le caractère conforme de l'avis de l'Arafer". "Avec l'ouverture à la concurrence du transport ferroviaire, il sera d'autant plus important de préserver un accès équitable au réseau", selon Mme Rossi. D'autant que "personne aujourd'hui n'irait diminuer ou contester le travail réalisé par l'Arafer", pour M. Bouillon. Des députés de gauche et de droite ont échoué, par contre, à inclure des associations d'usagers et environnementales dans le collège de l'Arafer. Doutant de "la plus-value dans cette enceinte (...) technique", M. Djebbari a jugé plus pertinente la présence des représentants d'usagers et d'associations environnementales dans les autorités organisatrices. "L'Arafer est une autorité indépendante" dans laquelle les membres du collège n'ont "pas vocation à porter des intérêts corporatistes", a justifié Mme Rossi, l'Insoumis Loïc Prud'homme répliquant que "c'est bien tout le contraire". Stéphane Le Foll (PS) a regretté, "avec le poids que va prendre l'Arafer, de ne pas laisser des représentants d'usagers au moins", alors que "d'autres autorités administratives ont des représentants des usagers, de syndicats, d'associations environnementales". Un seul autre amendement de fond du communiste Hubert Wulfranc a été voté dans la matinée, contre l'avis du rapporteur, pour obtenir un rapport sur les conséquences des partenariats public-privé dans le ferroviaire. L'utilisation de ce mode de financement a fait débat. A gauche et à droite, plusieurs députés ont aussi critiqué la méthode du gouvernement, jugée néfaste pour le travail parlementaire, notamment le dépôt tardif d'amendements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Collomb porte une "politique de la peur" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404114350.ewmhmbjw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mercredi chez le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb une "volonté d'accompagner la politique de la peur" avec le projet de loi asile-immigration, déplorant aussi son "entêtement" à défendre un texte "d'exclusion". C'est "un texte d'exclusion, un texte profondément déséquilibré" et "également inutile", a affirmé Elsa Faucillon, l'une des porte-parole des députés PCF lors d'un point presse, alors que le projet de loi est en cours d'examen en commission des Lois, dont elle est membre. Le projet a "une portée hyper-communicationnelle pour le gouvernement et pour le ministre", qui a tenté lors de son propos liminaire en commission mardi soir "en permanence, sans chiffres à l'appui, de parler d'une immigration en submersion, massive", a ajouté l'élue des Hauts-de-Seine. "On a bien senti dans sa présentation hier (mardi) qu'il y avait une volonté d'accompagner la politique de la peur", a-t-elle poursuivi. Elle a ajouté avoir perçu de "la colère" chez certains élus LREM face au discours de Gérard Collomb, qui lui a laissé un sentiment de "nausée". Les députés communistes entendent "dénoncer l'intox qui est faite et qui accompagne ce discours de la peur", en luttant notamment contre "cette idée d'invasion" et en dénonçant "l'amalgame fait entre asile et immigration". "Quand on essaie de surfer sur la logique de la peur, les gens finissent par préférer l'original à la copie et il n'est pas nécessaire de rappeler qu'Emmanuel Macron a été élu au second tour face à Marine Le Pen", a affirmé Mme Faucillon. Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis) a dénoncé une "fuite en avant politiquement très dangereuse", soulignant que "partout" où cela s'est produit, "ce sont les extrêmes droites européennes qui en ont tiré profit". Il a critiqué un "entêtement à légiférer en dépit des (critiques des) professionnels et des spécialistes du secteur". Mme Faucillon a de son côté relevé "l'entêtement du ministre qui nous a expliqué hier que s'il avait quitté Lyon, c'était pour cette loi", "son Graal". M. Peu a aussi épinglé "une façon de gouverner les yeux fixés sur les enquêtes d'opinion". "Emmanuel Macron emprunte les mêmes chaussures que (l'ex-Premier ministre italien) Matteo Renzi ou d'autres en Europe, avec malheureusement les résultats qu'on connaît", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: passe d'armes LR-LREM sur l'élargissement du regroupement familial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404111233.edcunkao.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi matin en commission l'élargissement du regroupement familial aux mineurs isolés ayant été acceptés au titre de l'asile, au grand dam des Républicains, qui ont vivement dénoncé "l'ouverture de nouvelles filières d'immigration". L'article 3 du projet de loi sur l'asile et l'immigration prévoit que les mineurs reconnus réfugiés, qui jusqu'ici pouvaient faire venir leurs parents, pourront désormais faire venir leurs frères et soeurs, afin que "le droit à la réunification familiale ne s'exerce pas au détriment de l'unité des familles". "Le gouvernement veut favoriser le regroupement familial. On va pousser des familles à envoyer des mineurs en tête de pont", s'est indigné Fabien Di Filippo (LR), qui a jugé cela "humainement scandaleux". "Vous ouvrez de nouvelles filières d'immigration. C'est un risque majeur (...) Votre naïveté va conduire à une augmentation des flux considérables", a renchéri Eric Ciotti (LR). Pour Valérie Boyer (LR), cela constituera "un appel d'air", "les mineurs vont être mis dans les bateaux de réfugiés". Ces propos ont fait bondir plusieurs députés LREM. "Qu'y a-t-il d'humainement scandaleux à permettre à des mineurs de pouvoir reconstituer une famille pour leur intégration? Comment peut-on être qualifié de +tête de pont+ quand on fuit une zone de guerre ou qu'on est une jeune fille mutilée?", a répondu Laetitia Avia (LREM), avocate. "Vous proposez que les parents laissent les frères et soeurs mineurs seuls dans le pays d'origine. C'est ce que j'appelle humainement scandaleux", a renchéri la rapporteure (LREM, ex-PS) Elise Fajgeles, également avocate. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a estimé que LR "confond" les mineurs réfugiés - 400 en 2016 - avec "les mineurs non accompagnés, qui sont, eux, un véritable problème. Ceux-là, qui viennent surtout de Guinée, de Côte d'Ivoire, du Mali, n'obtiendront pas le statut du réfugié". Près de 15.000 de ces jeunes migrants ont été confiés à l'Aide sociale à l'enfance (ASE) l'an dernier (soit une hausse de 85% en un an). La gauche est peu intervenue sur cette controverse, soutenant les trois premiers articles du texte visant à faciliter le séjour de ceux ayant obtenu une protection internationale. Le texte crée ainsi un titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (extension du statut de réfugié) et apatrides. Il renforce également la protection des jeunes filles exposées à un risque d'excision. Les députés ont adopté, contre l'avis de la rapporteure, un amendement de Dimitri Houbron (LREM) pour que ces dispositions soient "applicables aux individus mineurs de sexe masculin invoquant un risque de mutilation sexuelle de nature à altérer leur fonction reproductrice".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette SNCF: scénario "dans les jours qui viennent", selon Djebbari</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404105258.5qijwjpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le sort de la dette ferroviaire, qui a ressurgi en commission à l'Assemblée nationale, sera évoqué "dans les jours qui viennent", lorsque sera connu le nouveau statut juridique de la SNCF, a assuré mercredi le rapporteur de la réforme Jean-Baptiste Djebarri (LREM). Au deuxième jour de l'examen des amendements au projet de loi sur le pacte ferroviaire, l'opposition a remis sur le tapis l'absence de scénario pour une reprise des quelque 50 milliards de dette de SNCF Réseau, gestionnaire des infrastructures. Dans le "pacte ferroviaire", "on n'aborde à aucun moment le problème de la dette et une solution pour retraiter cette dette" comme "on a pu le voir dans d'autres pays", a déploré Jean-Marie Sermier (LR), observant que des investissements vont accroître l'endettement. "La question de la dette, il conviendrait de ne pas la remettre sous le paillasson", a lancé le communiste Hubert Wulfranc, d'autant que "les investissements, il va falloir les financer". Jugeant problématique de "discuter sans savoir où l'on va avec la question de la dette, quand même un sujet majeur", l'ancien ministre Stéphane Le Foll a rappelé qu'"en Allemagne, il y a d'abord eu reprise en charge par l'Etat d'une partie large de la dette de la Deutsche Bahn". "Sur la question de la dette, le président Macron s'est clairement exprimé sur le sujet (...) en disant que c'est du donnant-donnant et qu'en contrepartie des efforts de la réforme, on reprend la dette", a jugé Bertrand Pancher (UAI). Le rapporteur a répondu plus tard qu'il y a "une partie de la dette qui est insoutenable dans le système ferroviaire, notamment logée au sein de SNCF Réseau, et que cette partie devrait être traitée par l'Etat et rapidement, car on ne peut pas envisager la création d'une S.A. et la placer de facto en situation de faillite". "Dans les jours qui viennent, dès lors qu'on connaîtra le statut juridique de l'entreprise, on aura de façon concomitante la stratégie financière associée", selon le député de Haute-Vienne. La ministre des Transports, Elisabeth Borne, rencontrera jeudi les syndicats sur l'ouverture à la concurrence, la dette et le cadre social, a-t-elle déclaré mardi, au premier jour d'une forte mobilisation des cheminots. Sur la reprise de tout ou partie de la dette largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse, Edouard Philippe est jusqu'à présent resté très vague. "L'Etat prendra sa part de responsabilités avant la fin du quinquennat pour assurer la viabilité économique du système ferroviaire", a-t-il dit en présentant la réforme en février.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Disparition de quatre oeuvres d'art à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404081445.l4f0jytw.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre oeuvres d'art ont disparu de l'Assemblée nationale, selon le dernier inventaire annuel réalisé, a-t-on appris mercredi de sources concordantes, confirmant une information du Canard Enchaîné. Quatre oeuvres d'art sont "portées disparues" à la suite d'un recensement "effectué par la cellule oeuvres d'art du service des affaires immobilières et du patrimoine fin 2017", a confirmé la présidence de l'Assemblée à l'AFP. Les oeuvres étaient "accrochées au mur dans des bureaux", a précisé la présidence. Et "les recherches menées jusqu'à présent n'ont pas permis de les localiser". Il s'agit d'une oeuvre de Takis qui appartient au Fonds national d'art contemporain, d'un tableau d'Hervé Télémaque, d'un autre de Richard Texier et d'une gravure d'un auteur inconnu, ces trois dernières pièces appartenant à l'Assemblée. Une plainte a été déposée. La brigade de répression du banditisme (BRB) de la police judiciaire parisienne a été saisie de l'enquête, a-t-on appris de source policière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures de la loi Elan sur le Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180404020131.dzi22vgv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi sur le logement baptisé Élan (évolution du logement et aménagement numérique), présenté mercredi en Conseil des ministres et attendu à l'Assemblée nationale à partir du mois de juin. Un "bail mobilité" créé Un bail mobilité, conclu pour une durée de 1 à 10 mois et non reconductible, sera créé à destination des personnes "en formation professionnelle, en études supérieures, en contrat d'apprentissage, en stage, ou en mission temporaire dans le cadre de leur activité professionnelle". Aucun dépôt de garantie ne pourra exigé par le bailleur et le locataire pourra bénéficier de la garantie Visale (Visa pour le logement et l'emploi). Locations touristiques: sanctions et contrôle renforcés Les contrôles et les sanctions civiles en matière de locations de courte durée à des fins touristiques seront renforcés, tant à l'encontre des loueurs que des plateformes telles qu'Airbnb qui ne respecteraient pas les obligations légales. Le loueur devra transmettre à la commune le décompte du nombre de nuitées ayant fait l'objet d'une location pendant l'année en cours. Les amendes (de 5.000 à 10.000 euros) sont renforcées pour les loueurs qui ne respecteraient pas leurs obligations. Et de nouvelles amendes, allant de 10.000 à 50.000 euros, sont créées, visant pour la première fois les plateformes. Un plafond légal de 120 jours de location de la résidence principale à des fins touristiques est créé. Des logements "évolutifs" et non plus "accessibles" Les logements collectifs ne devront plus être entièrement accessibles aux personnes à mobilité réduite. Au sein de chaque bâtiment à usage d'habitation ou à usage mixte, seuls un dixième des logements devront l'être, tandis que les autres devront être "évolutifs", c'est à dire adaptables à la perte d'autonomie et au vieillissement (cloisons amovibles...). Permis de construire: les délais de recours raccourcis Une "cristallisation des moyens" sera instaurée en cas de recours: à partir d'une certaine date, le requérant ne pourra pas invoquer de nouveaux arguments pour motiver son recours, ce qui allonge la procédure. Un décret ramènera les délais de jugement à 10 mois, contre 18 à 24 mois en moyenne à l'heure actuelle. Les transactions financières au bénéfice d'associations seront interdites - pour "dissuader les associations créées au profit d'intérêts privés de marchander leur désistement" et la transparence sera imposée. Une réforme du secteur HLM engagée Les bailleurs sociaux dont le patrimoine compte moins de 15.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes de logement social d'ici trois ans. La transmission de patrimoine via des fusions ou scissions d'organismes est facilitée. Les organismes de logement social pourront créer des filiales pour répondre à des besoins précis. La vente de logements HLM sera facilitée: plus besoin d'autorisation préfectorale, prix de vente fixé librement par le bailleur social s'il vend à un autre organisme, droit de préemption détenu par les communes supprimé. Une ordonnance permettra aux bailleurs de fixer plus librement les loyers de leurs logements, en les adaptant aux capacités financières des ménages qui les occupent - ils découlent aujourd'hui des financements d'origine. Pour plus de transparence dans l'attribution des logements HLM, la "cotation", qui attribue des points aux candidats en fonction de critères clairs, sera généralisée. La situation des locataires sera réexaminée tous les six ans: ceux ayant des revenus supérieurs aux plafonds devront payer un "surloyer" ou partir afin de laisser la place à des ménages moins aisés. La transformation de bureaux en logements facilitée L'équilibre économique de ces opérations lourdes et très coûteuses sera améliorée car elles bénéficieront d'un "bonus de constructibilité" (une surface constructible supplémentaire). Celui-ci sera de "10%", a précisé le ministre de la Cohésion des territoires Jacques Mézard. Elles pourront aussi déroger au Plan local d'urbanisme (PLU) et une catégorie d'immeubles de "moyenne hauteur" (de 38 mètres à 50 m), avec des règles de sécurité adaptées, sera créée pour faciliter la mutation de bureaux en logements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Apr 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: feu vert des députés à des amendements du gouvernement sur la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403233130.be5thr2g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mardi soir en commission leur feu vert à une série d'amendements promis par le gouvernement sur l'ouverture à la concurrence, dans le cadre du projet de loi sur le pacte ferroviaire. Après une table-ronde avec les organisations syndicales, la ministre des Transports Elisabeth Borne avait confirmé vendredi que les dispositions sur l'ouverture à la concurrence seraient introduites par amendements, sans recourir à des ordonnances. A la fin d'une première journée de grève à la SNCF mardi contre la réforme, la ministre a défendu devant la commission du Développement durable ces dispositions, "fruit d'un travail important avec les partenaires sociaux", notamment sur le "sac-à-dos social", c'est-à-dire les conditions dans lesquelles les salariés passeront d'une entreprise ferroviaire à l'autre, notamment en cas de perte de contrat par la SNCF. Les salariés bénéficieront selon la ministre d'une "réelle portabilité des droits", sans limite de durée: ils conserveront notamment leur niveau de rémunération, ainsi que le régime spécial de retraite et la garantie de l'emploi pour les employés ayant été embauchés au statut par la SNCF. "Le transfert se fera prioritairement sur la base du volontariat", a ajouté Mme Borne. En cas de volontaires insuffisamment nombreux, que se passera-t-il? Un salarié désigné pourra-t-il refuser son transfert? "C'est un sujet sensible qui continue de faire l'objet de discussions avec les partenaires sociaux" et sera précisé d'ici l'examen du texte dans l'hémicycle à partir de lundi prochain, a-t-elle indiqué. Le rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM) a salué un "équilibre" global de la mesure. Par un autre amendement gouvernemental, a été ajoutée, parmi les futurs critères de calcul des redevances versées par les opérateurs du rail, "la nécessité de permettre le maintien ou le développement de dessertes ferroviaires pertinentes en matière d'aménagement du territoire". La ministre a précisé que cette disposition, "au-delà des textes européens" sur l'ouverture à la concurrence, avait vocation à s'appliquer non pas aux "petites lignes" couvertes par des contrats de service public, mais aux autres lignes, en particuliers celles TGV non rentables. Les députés ont aussi approuvé, et intégré au projet de loi, le calendrier de l'ouverture progressive à la concurrence. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, à l'exception de l'Ile-de-France dont le calendrier est décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019, mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusque fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020. Pour le reste, les députés ont à peine retouché le projet de loi, dont l'examen en commission va se poursuivre mercredi. Sur l'article 1er autorisant le gouvernement à modifier par ordonnance missions, organisation, et encore forme juridique de la SNCF, ils ont précisé, sur proposition PS, que cela devait se faire "en confirmant" son caractère public, et non "sans (le) remettre en cause" comme prévu par le texte initial. Mme Borne a évoqué à plusieurs reprises un "fantasme de privatisation", épinglant une "fake news". Députés PCF et Insoumis ont cherché en vain à obtenir de réunifier le système ferroviaire autour d'une entreprise intégrée, d'évaluer la reprise de la dette par l'Etat, ou de supprimer le changement de statut de l'entreprise. Les deux groupes d'opposition se sont aussi opposés sans succès à la fin du statut de cheminot pour les nouvelles embauches, comme les députés PS. Le communiste Hubert Wulfranc a parlé "au sens premier" d'une "épuration des salariés statutaires au profit des salariés contractuels" à la SNCF, et a été aussitôt repris par Mme Borne qui n'a pas voulu "laisser employer n'importe quel terme".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 23:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justin Trudeau s'exprimera devant l'Assemblée nationale française le 17 avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403214252.4cx6od9l.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre canadien Justin Trudeau s'exprimera devant l'Assemblée nationale française le 17 avril, dans le cadre d'une visite de 48 heures à Paris au cours de laquelle il rencontrera Emmanuel Macron, ont annoncé mardi le parlement français et Ottawa. L'allocution du chef de gouvernement libéral, en visite officielle en France, aura lieu à partir de 15 heures (13H00 GMT), selon l'ordre du jour de l'Assemblée diffusé mardi et confirmé par une source gouvernementale canadienne. Justin Trudeau sera le premier chef de gouvernement canadien à se livrer à cet exercice auquel seule une vingtaine de responsables étrangers ont été conviés depuis le début de la Vème République, en 1958. Le dirigeant canadien, dont le pays préside cette année le G7, s'entretiendra avec le président français Emmanuel Macron la veille, le 16 avril. Selon une haut responsable canadienne, MM. Macron et Trudeau discuteront en particulier de commerce bilatéral, dans le contexte de l'Accord économique et commercial global (AECG) entre le Canada et l'Union européenne --entré "provisoirement" en vigueur en octobre-- et d'environnement, avec la mise en oeuvre de l'Accord de Paris en toile de fond. M. Trudeau aura une "série de rencontres de haut niveau", il participera à une cérémonie aux Invalides et inaugurera la nouvelle ambassade du Canada à Paris, à deux pas du palais de l'Élysée. Il sera notamment accompagné de son ministre du Commerce international François-Philippe Champagne, a ajouté la source canadienne, précisant que le programme officiel sera diffusé mercredi. L'un des points forts de sa visite parisienne sera donc son allocution à l'Assemblée Nationale. Depuis le début de l'actuelle législature, seul le président du Bundestag allemand, le conservateur Wolfgang Schäuble, a fait un discours devant les députés français, pour défendre une résolution commune avec l'Assemblée française en faveur d'un nouveau traité bilatéral, dit de l'Élysée. La faible affluence dans l'hémicycle, un lundi, avait alors fait des remous. Sous le précédent quinquennat, le dernier dirigeant à avoir eu les honneurs de l'hémicycle parisien avait été le roi Felipe VI d'Espagne, en juin 2015, après le président tunisien Moncef Marzouki, et le président italien Giorgio Napolitano. En 1993, Philippe Séguin, alors président de l'Assemblée nationale, avait inauguré avec le roi d'Espagne Juan Carlos la tradition d'inviter des chefs d'État ou de gouvernement étrangers à s'exprimer dans l'hémicycle. Jusque-là, seul le président américain Woodrow Wilson était venu à la tribune, en 1919. Emmanuel Macron et Justin Trudeau se retrouveront ensuite au Canada pour le sommet du G7 (Etats-Unis, Japon, Allemagne, Royaume-Uni, France, Italie et Canada) qui se tiendra les 8 et 9 juin à La Malbaie, au bord du fleuve Saint-Laurent, au Québec.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier round à l'Assemblée pour le projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403212951.cfe7fxqe.html</link>
   <description><![CDATA[Avec 900 amendements, le projet de loi "asile et immigration", qui arrive en commission, fait l'objet d'une offensive marquée des députés LREM, dont certains espèrent des concessions sur ce texte controversé, voire pour les francs-tireurs du groupe une réécriture. Les députés auront besoin d'au moins deux jours, mercredi et jeudi, pour passer au crible quelque 900 amendements, dont pas moins de 363 LREM, avant l'examen dans l'hémicycle à partir du 16 avril. Dès mardi soir, Gérard Collomb est venu défendre son projet de loi. "Je forme le voeu que nous sachions collectivement nous montrer dignes des enjeux qui sont ceux de la période", a-t-il affirmé, après des semaines de pédagogie auprès des députés, invités pour les uns à dîner, emmenés pour les autres au Niger ou en Albanie, depuis que les controverses ont commencé fin 2017. Car "j'ai peur que si jamais nous ne résolvions pas le problème qui est devant nous (...), d'autres demain se chargent de le résoudre sans humanisme mais avec une grande volonté d'efficacité", a-t-il mis en garde, dans une allusion voilée aux montées des partis populistes en Europe. Comme prévu, le groupe LREM va chercher à adoucir les dispositions les plus dures sans toucher à la philosophie générale. Mesure phare, indispensable selon Beauvau pour éloigner les déboutés de l'asile, l'allongement de la durée maximale de la rétention devrait être rabotée: plusieurs scénarios LREM ramènent le plafond à 90 jours grand maximum, rebonds compris (au lieu de 135 jours avec les prolongations dans la version gouvernementale). "J'entends les préoccupations exprimées" et "je suis prêt à étudier avec votre commission les modalités les plus appropriées pour concilier humanité et efficacité", a affirmé M. Collomb. D'autres amendements reviennent comme convenu sur le durcissement, dans un autre texte, de la rétention des migrants "dublinés" (dépendants d'un autre pays européen): on s'achemine vers une réduction des motifs d'enfermement, et un rétablissement du délai de recours à 15 jours. Le groupe majoritaire s'est surtout attaché à enrichir le volet "intégration": autorisation de travail pour les demandeurs d'asile "à partir de six mois" (au lieu de neuf) voire "dès l'introduction de la demande d'asile" et ce "à titre expérimental", priorité donnée à "la motivation" dans l'acquisition de la nationalité... - "Pied de nez" - Ces mesures ne devraient pas faire de gros remous côté LREM. Mais un groupe de vingt à trente franc-tireurs souhaite remettre davantage en cause la logique du texte, avec une cinquantaine d'amendements. "Ce texte n'était pas écrit dans le projet présidentiel, donc c'est normal qu'on fasse notre travail. On a fait bouger des choses mais on a encore un certain nombre de points à améliorer", plaide Stella Dupont, une "marcheuse" critique, refusant de se prononcer à ce stade sur son vote final. "C'est un joli pied de nez à tous ceux qui nous traitaient de godillots", a renchéri Matthieu Orphelin, auteur d'un amendement conditionnant le statut de "pays d'origine sûr" à la dépénalisation de l'homosexualité, qui devrait être voté. Le texte "ne fait pas consensus, y compris au sein de LREM", reconnaît la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, mais "cela montre que notre groupe vit, échange". Mais, pour le responsable LREM du texte, Florent Boudié, "il n'y a pas d'effet de surprise" avec ces amendements "attendus". Cet ancien socialiste récuse toute comparaison avec les frondeurs PS et leur "logique séparatiste". Rétablissement du délai d'un mois au lieu de 15 jours pour les recours pour les déboutés, maintien du caractère suspensif des procédures d'appels... les demandes de l'aile gauche de LREM, qui reprennent les critiques des associations de défense des étrangers, ont cependant peu de chances d'aboutir. Un amendement visant à "interdire tout placement en rétention des mineurs et de leurs familles" fait toutefois écho à des inquiétudes plus larges au sein du groupe. Un sujet "pas mûr", selon M. Boudié, alors que le travail parlementaire est "percuté de plein fouet par la situation à Mayotte", où 4.200 enfants sont placés chaque année en rétention, contre 275 en métropole. Sur le sensible "délit de solidarité", un amendement alambiqué entend "mettre fin aux poursuites fondées sur l'aide, sans but lucratif et sans contrepartie matérielle directe ou indirecte, à la circulation et au séjour irréguliers des étrangers en France". "C'est un amendement d'appel pour le retravailler d'ici la séance", a assuré M. Boudié, pour qui "il y a une volonté collective d'avancer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy envisage d'épingler les ministres ne répondant pas aux questions écrites des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403183728.m5iv18ls.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), envisage de recourir au "name and shame" (nommer et faire honte) pour les ministres ne répondant pas aux questions écrites des députés, indique-t-il dans la revue Charles à paraître mercredi. "Les questions écrites sont une manière utile d'interpeller le gouvernement, à disposition de tous les députés: elles doivent être mieux valorisées. Nous allons donc modifier les règles pour que les ministres, qui continuent à avoir un taux de non-réponse trop important, répondent dans des délais raisonnables", déclare l'élu de Loire-Atlantique dans cet entretien au long cours. "J'envisage, par exemple, de recourir au +name and shame+. Lors des séances des questions d'actualité télévisées, nous pourrions dire: +M. le ministre, je tiens à vous dire que vous avez laissé sans réponse les questions écrites de M. le député X et de Mme la députée Y.+", précise le titulaire du "perchoir", pour qui "ce serait une pierre utile à apporter à l'édifice du contrôle et de l'évaluation que je souhaite renforcer". Face à leur augmentation, l'Assemblée a plafonné depuis 2015 à 52 le nombre annuel de questions écrites susceptibles d'être posées par un député. Le délai laissé aux ministres pour répondre est de deux mois, avec possibilité de signaler les questions demeurées sans réponse, qui doivent alors être traitées dans les dix jours, selon le règlement de l'Assemblée. Mais en cas d'absence de réponse, il n'y a pas de conséquence. En outre, dans cette interview, le président de l'Assemblée évoque une réflexion sur le statut de suppléant, dans le cadre des chantiers de réformes de l'institution. "Je le dis dès à présent, nous ne pourrons pas avoir de suppléants qui viendraient voter à la place des députés. Là où la question pourrait se poser, ce serait en cas d'absence prolongée et justifiée, par exemple lors de congés maternité ou paternité, ou en cas d'arrêt maladie de longue durée", suggère-t-il. "Un groupe de suppléants En Marche! s'est d'ailleurs structuré - c'est la première fois que j'entends parler d'une telle initiative - et souhaite faire des propositions", précise le député de Loire-Atlantique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 18:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition PCF sur l'allocation adulte handicapé: l'Assemblée refuse une commission spéciale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180403174931.rxe0rdim.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont déploré mardi le renvoi "aux calendes grecques" de leur proposition de loi visant à ne plus prendre en compte les revenus du conjoint dans le calcul de l'Allocation aux adultes handicapés. Par 114 voix contre 48, l'Assemblée nationale a rejeté la création d'une commission spéciale pour examiner ce texte, cosigné par quelque 80 députés issus de tous les groupes, y compris de la majorité LREM-MoDem. Plusieurs présidents de groupe ont également mis leur paraphe: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Olivier Faure (PS) et Jean-Christophe Lagarde (UAI). Cette allocation d'autonomie "porte décidément mal son nom", a tonné dans l'hémicycle André Chassaigne, chef de file des députés communistes, dénonçant un mode de calcul depuis des années "totalement injuste" pour les personnes handicapées en couple, au nombre de 250.000. "Nous savons les raisons de l'opposition à ce texte: le gouvernement propose de prendre encore plus en compte les revenus du conjoint", d'après l'élu PCF du Puy-de-Dôme, évoquant des "mesquineries comptables". De son côté, la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM) a rappelé la compétence de sa commission pour examiner ce texte, en vertu du règlement de l'Assemblée. Sa commission "a montré à plusieurs reprises qu'elle voulait faire avancer la situation des personnes handicapées", a aussi plaidé à la tribune cette ancienne socialiste, élue du Pas-de-Calais. L'auteure de la proposition de loi, l'ancienne ministre Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), a regretté dans un communiqué que "la majorité repousse aux calendes grecques l'étude de ce texte demandé par toutes les associations défendant les droits des personnes en situation de handicap". L'AAH est passée à 819 euros maximum au 1er avril. Elle doit par ailleurs connaître des revalorisations exceptionnelles au 1er novembre, à 860 euros, et au 1er novembre 2019 pour atteindre 900 euros. Cette allocation versée à plus d'un million de bénéficiaires passera de 811 euros par mois pour une personne seule à 860 euros au 1er novembre 2018, et 900 euros au 1er novembre 2019. Parallèlement, le dernier budget de la Sécurité sociale prévoyait que les règles de prise en compte des revenus d'un couple à l'AAH soient rapprochées de celles appliquées pour les autres bénéficiaires de minimas sociaux, comme le RSA, moins avantageuses. Les couples représentent un peu moins d'un quart des bénéficiaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
