<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Mar 2015 21:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le transfert aux intercommunalités des compétences sur l'eau d'ici fin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304200023.xws6yt86.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le transfert obligatoire des communes aux intercommunalités à fiscalité propre des compétences concernant l'eau et l'assainissement, mais avec une entrée en vigueur repoussée à fin 2017 maximum. Ces modifications du projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la république (NOTRe) visant notamment à réduire l'émiettement des responsabilités ont suscité de longs débats dans l'hémicycle, où l'UMP mais aussi le Front de Gauche ont critiqué le caractère obligatoire et "à marche forcée" de ces mesures. Aux élus disant craindre "une négation de l'échelon communal", le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a rétorqué que "plus les intercommunalités et communautés de communes auront des compétences fortes, plus les communes resteront l'échelon de la démocratie de proximité" et opposé "ceux qui vont avancer dans le sens de l'Histoire" aux "conservateurs", irritant la droite et le Front de Gauche. Le rapporteur du texte, Olivier Dussopt, par ailleurs président de l'Association des petites villes de France, a lui insisté sur la nécessité d'un délai d'application plus long que prévu initialement, souci entendu par le gouvernement et apprécié par l'opposition. Faisant valoir que la gestion de l'eau et de l'assainissement est assurée par près de 35.000 services et que la Cour des comptes a dénoncé, à plusieurs reprises, la dispersion, l'hétérogénéité et la complexité de l'organisation territoriale de ces services publics, le gouvernement a plaidé dans l'exposé de ses amendements que "l'organisation enchevêtrée de services communaux, intercommunaux et de syndicats techniques, parfois très anciens, ne coïncide pas nécessairement avec les bassins de vie ou les bassins hydrographiques". La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a pointé la difficulté actuelle pour de petites communes de passer des accords sur l'eau ou les ordures ménagères, notamment avec les nouvelles normes. Cette attribution obligatoire aux établissements publics de coopération intercommunale (EPCI) n'interdit pas, dans un second temps, le transfert de cette compétence à des syndicats mixtes, selon le gouvernement. Mais les députés ont adopté en séance publique un amendement du socialiste Jean Launay prévoyant un mécanisme pour garantir la pérennité des syndicats organisant le service public d'eau potable ou d'assainissement sur un territoire chevauchant le périmètre d'une intercommunalité à fiscalité propre. Surtout, l'entrée en vigueur de la prise de compétence obligatoire par les intercommunalités de l'eau a été repoussée au plus tard au 31 décembre 2017, le gouvernement justifiant ce report par "des particularités (enjeux sur le transfert du patrimoine avec la question des canalisations et des unités de traitement, réflexion sur les points de captages d'eau, etc)". Même report pour l'assainissement, via un amendement du rapporteur. L'Assemblée a aussi donné son feu vert à l'attribution obligatoire de la compétence déchets aux communautés de communes et d'agglomération. Outre que "le service public des déchets est déjà assuré à 99% par d'autres structures que des communes", le gouvernement a argué dans l'exposé de ses amendements que "compte tenu de l'importance du coût de ce service public, lié notamment à l'augmentation des contraintes du recyclage, la commune seule n'apparaît plus comme l'échelon optimal pour exercer cette compétence".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: pas de "majorité d'idées" possible sans proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304191755.ht9txomf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem François Bayrou a jugé mercredi qu'il n'y aurait pas de "majorité d'idées" possible, sur quelques grands sujets, tant qu'il n'y aura pas eu d'instauration d'au moins une dose de proportionnelle pour les élections législatives. "Je suis très attaché" aux "majorités d'idées" et "on pourrait imaginer que sur trois, quatre, cinq grands sujets, le monde des responsables politiques soit capable de mettre de côté ses querelles et ses affrontements pour dire +on va aller de l'avant, et ça, au moins, on va le faire+", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Or, selon le député-maire de Pau, on ne pourra "pas trouver" de telles majorités avant 2017 et tant que l'on sera "dans un système dans lequel la représentation du pays n'est pas juste". Si le président François Hollande a "apparemment" renoncé pour l'heure à l'instauration d'une dose de proportionnelle aux législatives, M. Bayrou "n'y renoncera jamais". "Vous avez 50% des électeurs français qui n'ont aucune représentation, dont la voix n'est pas présente dans les débats à l'Assemblée nationale sauf épisodiquement (...) Tout ça est en réalité d'une absolue injustice. Et c'est malsain", a-t-il argué. Mais le système actuel est également "dangereux" car, a-t-il insisté, "la règle du scrutin majoritaire, c'est qu'à un moment l'eau passe par dessus la digue. Jusqu'à ce seuil, elle empêche la représentation, à partir de ce seuil-là, elle multiplie la représentation". Pour lui, la proportionnelle présente "trois avantages: la justice d'un côté, la possibilité d'agir pour des réformateurs, deuxièmement, et troisièmement, la garantie qu'il n'y aura pas de risques pris". C'est-à-dire que la proportionnelle permettrait de contenir le FN ? "C'est exactement ça", tout en permettant aux électeurs du Front national d'être "représentés" à l'Assemblée nationale, selon M. Bayrou, qui a "très souvent parlé de ce sujet à François Hollande" et rappelle que le président de la République comme Nicolas Sarkozy s'étaient engagés en faveur d'une dose de proportionnelle. Et lui "ne pense pas qu'aujourd'hui on puisse faire autrement" que de choisir la voie de la proportionnelle intégrale plutôt qu'une dose de proportionnelle car "on ne va pas se lancer dans un redécoupage des 500 et quelques circonscriptions françaises" d'ici à 2017. "Tout cela est impossible et c'est trop tard".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economies à l'hôpital: "pas question de baisser les effectifs" (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304174653.7p6yiqu3.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a affirmé mercredi à l'Assemblée nationale que son plan de trois milliards d'euros d'économies pour les hôpitaux d'ici à 2017 n'avait pas vocation à "baisser les effectifs hospitaliers". "Les établissements hospitaliers sont engagés dans des efforts de redressement très importants", a déclaré Marisol Touraine lors des questions au gouvernement. "Dans le plan d'économies qui a été annoncé, il n'est pas question, comme je l'ai encore entendu cet après-midi, de baisser les effectifs hospitaliers", a-t-elle ajouté. Dans un communiqué, le ministère a par la suite précisé que le plan d'économies sur les dépenses de l'assurance maladie ne contenait pas "d'objectif chiffré de réduction des effectifs" pour les établissements de santé. A l'Assemblée nationale, Marisol Touraine a ainsi répondu indirectement aux propos du député UDI Michel Piron qui, dans une question au Premier ministre Manuel Valls, avait évoqué la suppression de 22.000 postes à l'hôpital public d'ici 2017. En avril dernier, la ministre de la Santé avait présenté dans les grandes lignes son plan pour dégager 10 milliards d'euros d'économies pour l'Assurance maladie d'ici à 2017, dont 2 milliards pour l'hôpital et 1 milliard grâce au développement des soins ambulatoires. Un document du ministère de la Santé révélé ce weekend par le site du magazine Challenges détaille la répartition de ces trois milliards d'euros d'économies. Selon le site, le ministère table ainsi sur une "+maîtrise de la masse salariale+ de l'ordre de 860 millions, soit l'équivalent de 22.000 postes et 2% des effectifs de la fonction publique hospitalière". Mais pour le ministère de la Santé, ces "économies doivent s'entendre non pas comme une réduction des dépenses mais comme une évolution maîtrisée de l'augmentation des dépenses". Les efforts ne vont donc pas forcément se traduire par des coupes budgétaires ou des réductions de personnels, mais par un frein à la hausse des dépenses de santé. Celles-ci augmentent naturellement chaque année en raison du vieillissement de la population et de l'augmentation des pathologies chroniques. Leur progression est limitée chaque année par l'Objectif national des dépenses de l'Assurance maladie (Ondam). Elle a été fixée par le gouvernement à 2,1% pour 2015.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: un groupe de travail sur le terrorisme international</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304171550.hr2h4iha.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale a constitué "un groupe de travail permanent chargé de suivre la lutte contre le terrorisme international", a annoncé mercredi dans un communiqué sa présidente, Elisabeth Guigou (PS). Celle-ci présidera ce groupe de 21 députés dont, selon l'entourage de Mme Guigou, le vice-président sera Jacques Myard (UMP) et les deux co-rapporteurs Pouria Amirshahi (PS) et Pierre Lellouche (UMP). Par ailleurs, "poursuivant ses travaux sur l'Afrique du Nord et le Moyen-Orient", la commission a créé deux missions (de 7 membres chacune), l'une sur le Liban, dont le rapporteur sera Benoît Hamon (PS) et le président Axel Poniatowski (UMP), et l'autre sur la Libye, dont les co-rapporteurs seront Jean Glavany et Philippe Baumel (PS) et la présidente Nicole Ameline (UMP). La commission consacrera aux relations entre la Russie, l'Union européenne et la France une mission "qui évoquera la situation en Ukraine", avec Jean-Pierre Dufau (PS) comme rapporteur et Thierry Mariani (UMP) comme président. Une autre mission "sera dédiée à l'ouverture d'un dialogue culturel et politique avec l'Amérique latine", avec Michel Vauzelle (PS) comme rapporteur et Patrice Martin-Lalande (UMP) comme président. Enfin, deux autres missions en binômes sont engagées, sur "la diplomatie sportive de la France" avec Valérie Fourneyron (PS) et François Rochebloine (UDI), et sur le thème "diplomatie et défense des frontières maritimes de la France" avec Paul Giacobbi (PRG) et Didier Quentin (UMP).]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'accès pour tous à la cantine voté par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304162406.dsn2xzx6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission une proposition de loi des radicaux de gauche pour garantir l'accès de tous les enfants à la cantine, lorsque celle-ci existe, alors que certaines communes sont tentées de ne la réserver qu'aux enfants dont les parents travaillent. Le texte doit maintenant être adopté en séance le 12 mars. "Périodiquement, plusieurs communes n'admettent pas tous les élèves à la cantine en se fondant sur des critères irréguliers (situation de famille, lieu de résidence, exercice ou non d'une activité professionnelle par les parents, etc.)", explique le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué. "Le plus souvent, ce refus d'accès concerne des élèves dont l'un des parents au moins est au chômage. Ce qui revient à discriminer, voire à stigmatiser des familles déjà en difficulté", estime-t-il. La restauration scolaire n'est pas une compétence obligatoire des communes. Mais quand celles-ci en ont décidé la création, il s'agit alors d'un service public annexe au service public d'enseignement auquel s'applique le "principe d'égalité", selon l'élu. "Le Conseil d'État le 23 octobre 2009 a rejeté la délibération du conseil municipal d'Oullins (Rhône) qui prévoyait que seuls auraient pu déjeuner à la cantine tous les jours les enfants dont les deux parents travaillaient, les autres n'étant accueillis qu'une fois par semaine", rappelle-t-il. Toutefois, "malgré cette jurisprudence constante, les atteintes au principe d'égalité des usagers de la restauration scolaire se manifestent périodiquement. Afin d'éviter cette situation, il importe donc d'inscrire dans la loi les principes posés clairement par le juge", insiste-t-il. En commission, la proposition a reçu un accueil plutôt consensuel même si les élus UMP se sont interrogés sur le financement de cette mesure et se sont abstenus en conséquence. La question ne se pose pas pour les collèges et les lycées car les dépenses de restauration font partie des dépenses obligatoires des départements et des régions.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thierry Mandon promet une "puissante" réforme de l'Etat au niveau territorial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304161228.aemin98l.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État chargé de la Réforme de l'État et de la Simplification Thierry Mandon a affirmé que le gouvernement avait engagé mercredi "une des plus puissantes réformes de l'Etat qui ait jamais été mise en oeuvre pour ce qui relève de l'Etat territorial". "Cette réforme va repenser très profondément la façon pour l'Etat de se comporter dans les régions et les départements. Il ne s'agit pas de s'adapter à la réforme territoriale, c'est beaucoup plus que ça", a-t-il souligné après le Conseil des ministres devant l'Association de journalistes parlementaires à l'Assemblée nationale. Dans une communication au Conseil des ministres, M. Mandon, qui dépend directement du Premier ministre, et le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve ont annoncé que "dès le mois d'avril, le gouvernement désignera(it) des préfets de région et des directeurs régionaux préfigurateurs". En outre, "à l'été 2015, il fixera par décret les chefs-lieux provisoires (et) au plus tard en juin 2016, les assemblées régionales nouvellement élues donneront un avis sur le choix des chefs-lieux définitifs et se prononceront sur l'emplacement notamment des hôtels de région ; enfin, avant octobre 2016, le gouvernement arrêtera par décret la liste des chefs-lieux définitifs". "Cette réorganisation territoriale de l'État s'accompagnera de deux réformes essentielles : la revue des missions et la déconcentration des pouvoirs". "Vous aurez 13 préfets de grandes régions qui auront un rôle beaucoup plus stratégique que les actuels préfets de région, les préfets de département étant plutôt en charge de la déclinaison opérationnelle des politiques publiques", a expliqué M. Mandon devant la presse parlementaire. "Ce travail impliquera une relation nouvelle entre les administrations centrales et l'organisation de l'Etat dans les régions", avec "la charte de la déconcentration", a-t-il indiqué, ajoutant que "ce chantier de la réorganisation" doit "se terminer avant la fin de l'année". Ces déclarations interviennent alors que les députés doivent achever cette semaine l'examen en première lecture des quelque 2.000 amendements du projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), qui vient compléter le redécoupage de la France en 13 grandes régions et sera voté le 10 mars.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prostitution: les partisans de la pénalisation espèrent un "effet Carlton" au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304155844.z1ka3gku.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires partisans de la pénalisation des clients de prostituées comptent sur un "effet Carlton" pour convaincre les sénateurs de voter la proposition de loi en ce sens fin mars, ont-ils indiqué mercredi lors d'une conférence presse. Le procès du Carlton "a permis de montrer qu'il n'y a pas une prostitution inacceptable d'un côté et une prostitution acceptable, de type escort, dans un milieu plus protégé de l'autre. On a vu que celle-ci était tout aussi sordide et violente", a résumé la sénatrice socialiste Michèle Meunier. "Le procès a fait litière de cette idée", a renchéri le député UMP Guy Geoffroy. Le Sénat examinera les 30 et 31 mars la proposition de loi de "lutte contre le système prostitutionnel" des députées PS Catherine Coutelle et Maud Olivier, qui avait été adoptée en première lecture à l'Assemblée en décembre 2013. Mais en commission les sénateurs sont revenus, à une faible majorité, sur un point clé du texte, la disposition qui prévoit de punir l'achat d'actes sexuels d'une contravention de 1.500 euros. Mme Meunier et d'autres sénateurs présenteront des amendement pour rétablir cette pénalisation en séance. Le texte reviendra ensuite "avant la fin du premier semestre" en seconde lecture à l'Assemblée, selon Mme Coutelle. Les élus se disent encouragés par "un changement de l'opinion sur la prostitution, de moins en moins perçue comme un mal nécessaire", selon Maud Olivier. Pour eux, le mouvement progresse aussi au niveau international, comme en témoigne la signature par 212 parlementaires d'une dizaine de pays européens d'un appel international lancé en novembre et demandant "une harmonisation des législations nationales pour l'abolition de la prostitution". Présent à leur côtés, Grégoire Théry, secrétaire général du mouvement du Nid qui mène cette campagne internationale, a souligné que les pays nordiques (Suède, Norvège, Finlande, Islande), où la pénalisation a été instaurée, n'entendent pas revenir en arrière car "les études sont positives" sur l'efficacité de cette mesure sur la baisse de la prostitution. A l'inverse les pays réglementaristes (Allemagne, Espagne, Pays-Bas...) "sont conscients qu'ils ont fait exploser le proxénétisme et qu'ils vont dans le mur", selon lui. La proposition de loi, qui abroge le délit de racolage passif institué en 2003, prévoit aussi des mesures d'accompagnement social et professionnel pour celles qui veulent quitter la prostitution.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retard de paiement de retraites: l'aide de 800 euros reconduite (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304154153.f5e6ezhl.html</link>
   <description><![CDATA[L'aide exceptionnelle de 800 euros accordée aux retraités dont la pension n'est pas versée suite à des retards administratifs sera reconduite pour tous, a annoncé mercredi la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine à l'Assemblée nationale. Mi-décembre, la ministre avait lancé des mesures pour accélérer le traitement de dossiers de nouveaux retraités en souffrance en Nord-Picardie et Languedoc-Roussillon, et une aide exceptionnelle allant jusqu'à 800 euros pour les personnes en grave difficulté financière. Cette aide, qui "vient en plus des retraites à venir et ne sera pas récupérée", a précisé Mme Touraine, est versée par les deux Caisses d'assurance retraite et de la santé au travail (Carsat) concernées sur fonds d'action sociale. Mercredi, lors des questions au gouvernement, la ministre a annoncé que ce coup de pouce financier était reconduit "pour tous les retraités qui ont du retard dans le versement de leur retraite". "Il suffit d'être en retard pour bénéficier de cette aide de 800 euros, même si cette aide a déjà été perçue une première fois", a-t-elle expliqué sans donner toutefois le nombre de retraités concernés. De début janvier à mi-février, le stock de dossiers en retard de plus d'un mois dans les Carsat du Nord-Picardie et du Languedoc-Roussillon était passé de 12.000 à 8.000. A la Carsat du Nord-Picardie, ce nombre a fondu de "7.500 à un peu plus de 4.000", "une amélioration significative" mais ce "n'est pas suffisant", selon Mme Touraine. Pour faire face à la situation, 2.500 dossiers vont être délocalisés en direction d'autres caisses "pour un traitement immédiat et prioritaire".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Areva: "tout mettre en oeuvre pour éviter les licenciements (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304152925.qa7drpld.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a indiqué mercredi à l'Assemblée qu'il faut "tout mettre en oeuvre pour éviter les licenciements" chez Areva, entreprise qui doit "travailler" avec EDF. "Je souhaite redire l'implication totale du gouvernement pour que la filière nucléaire française soit remise en ordre de marche", a déclaré le Premier ministre, en réponse à la députée PS Geneviève Gosselin-Fleury. "L'Etat a pour le nucléaire français une ambition et il entend bien se faire entendre", a-t-il ajouté. "J'entends les inquiétudes sourdes des salariés sur les conséquences sociales de ce plan et je les comprends", a-t-il poursuivi. "Tout doit être mis en oeuvre pour éviter les licenciements et privilégier l'activité et l'emploi dans chacun des territoires concernés", a-t-il dit. "Nous ne les laisserons pas tomber", a-t-il ajouté en évoquant les salariés. "La meilleure réponse, c'est que l'entreprise pose les bases d'un dialogue social efficace, vraiment efficace, qui permette d'identifier les mesures à mettre en oeuvre dans la concertation, une vraie concertation avec les élus des territoires concernés, avec esprit de responsabilité", a-t-il dit. "Nos grands groupes français du nucléaire doivent abandonner les querelles passées qui nous ont coûté très cher il y a quelques années et s'engager dans la coopération", a-t-il aussi ajouté. "Dans les semaines qui viennent les ministres (de l'Economie et de l'Ecologie) Emmanuel Macron et Ségolène Royal sans tabou examineront les propositions que lui feront les directions d'EDF et d'Areva qui doivent travailler ensemble et dans une coopération qui doit être la plus étroite possible", a-t-il indiqué. Areva a dévoilé mercredi la première phase de sa thérapie de choc avec un plan d'un milliard d'euros d'économies, d'importantes cessions et un recentrage de ses activités, alors qu'un rapprochement capitalistique avec EDF est de moins en moins exclu. dec/mat/nm AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE NOS]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandon pour un "môle majoritaire" et une gauche plus rassemblée après les départementales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304144824.uo1s7dvl.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat à la Réforme de l'Etat Thierry Mandon a jugé nécessaire mercredi un "môle majoritaire plus constitué" après les départementales et jusqu'à la fin du quinquennat, avec certains écologistes, mais a exclu tout "bouleversement de la politique économique". Après avoir assuré qu'"il reste une majorité pour le gouvernement" à l'Assemblée nationale en dépit de la présence "au sein du groupe PS, (d')un noyau dur de frondeurs aux positions extrêmement répétées" et de l'usage du 49-3 pour faire adopter le projet de loi Macron en première lecture, cet ancien porte-parole des députés socialistes a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires ne pas voir de "difficultés particulières sur les textes qui viennent", même sur le projet de loi sur la modernisation du dialogue social préparé par François Rebsamen. M. Mandon a aussi estimé qu'il fallait, "après les élections (départementales), trouver un môle majoritaire plus constitué pour la fin du quinquennat qu'il ne l'est aujourd'hui", au vu des "débats au sein du PS" et de "ceux des écologistes qui ont envie de participer à une action gouvernementales". "Je veux croire que ce qui n'a pas été possible malheureusement avant les élections, cette minute de vérité de la gauche qui, certes, a des désaccords importants mais est confrontée à un moment de la vie de la République avec des menaces grandissantes, je veux espérer que cette situation (post-départementales) amènera à se poser autrement les questions de rassemblement", a-t-il ajouté. Sur un retour des écologistes au gouvernement, le secrétaire d'Etat a simplement observé que "les Verts sont divisés, certains souhaitent participer à une sorte de rebond de l'action gouvernementale et, avec la perspective de la négociation sur le Climat à la fin 2015, quand on a été élu dans une majorité, on a envie de participer à ce formidable travail-là". Sur une éventuelle présence dans un futur gouvernement de membres du Front de Gauche, il a glissé n'avoir "pas le sentiment qu'ils soient particulièrement allants pour participer à la majorité et à la dernière partie du quinquennat de François Hollande". Mais, selon M. Mandon, "il peut y avoir des ajustements", mais "pas de bouleversement de la politique économique du gouvernement", qui n'est pas, selon lui, une politique "d'austérité".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de test de langue pour les candidats à la naturalisation francophones (proposition de loi)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304134044.dg4m8fjf.html</link>
   <description><![CDATA[Les étrangers de langue maternelle francophone ne devraient plus avoir besoin de passer de test de langue pour obtenir la nationalité française, selon une proposition de loi des radicaux de gauche débattue en séance à l'Assemblée le 12 mars. Cette proposition de loi a été adoptée mercredi en commission. Actuellement, toute personne désirant se faire naturaliser doit passer un test de connaissance de langue française, sauf si elle a suivi en France une formation en langue française visée par un diplôme. Sans diplôme obtenu en France, la loi ne permet pas aux résidents étrangers de langue maternelle francophone d'attester de leurs compétences linguistiques autrement que par ce test. Selon la proposition de loi, ce test de langue sera remplacé par un entretien individuel. Cela s'appliquera aussi aux titulaires "d'un diplôme délivré dans un pays francophone à l'issue d'études suivies en français".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: les députés adoptent en commission des règles pour les crèches privées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304133544.cf89n6n4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission mercredi une proposition de loi des radicaux de gauche visant à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur. Ce texte concerne les structures privées accueillant les mineurs (crèches, garderies, centres de loisirs et de vacances...). Déjà adopté au Sénat en janvier 2012, il sera débattu en première lecture en séance le 12 mars. La proposition de loi, qui formalise des règles établies par la jurisprudence après l'affaire du licenciement d'une salariée voilée de la crèche Baby-Loup, distingue plusieurs situations. Lorsque ces établissements privés bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité d'accueil, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs. Ces restrictions ne s'appliqueront pas aux établissements se prévalant d'un "caractère propre", c'est à dire confessionnel. Lorsqu'ils recevront une aide financière publique, ils devront toutefois accueillir tous les enfants (ou mineurs) "sans distinction d'origine, d'opinion ou de croyances, comme dans l'enseignement privé sous contrat". Les députés ont en revanche supprimé un article controversé du texte qui soumettait également l'assistant maternel à une obligation de neutralité religieuse. Les crèches dites "familiales" sont également exclues de cette obligation car les enfants concernés sont aussi accueillis au domicile des assistants maternels. Le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) Roger-Gérard Schwartzenberg juge nécessaire de légiférer sur ce sujet même si la jurisprudence avait déjà établi ces règles. La Cour de cassation avait en effet finalement donné raison en juin 2014 à la crèche associative Baby-Loup qui avait licencié une salariée refusant d'enlever son voile comme le demandait le règlement intérieur. "Cette jurisprudence peut connaître des évolutions ultérieures. Pour sortir de l'incertitude, il importe de légiférer afin de fixer des règles claires et incontestables", a estimé M. Schwartzenberg dans un communiqué. Dans les garderies ou crèches publiques, les agents ont déjà l'obligation d'assurer leurs fonctions avec neutralité. Si le texte a été largement soutenu en commission à droite et à gauche, avec des voix discordantes, l'écologiste Sergio Coronado a cependant voté contre en estimant "hypocrite" d'interdire les signes religieux dans les crèches classiques sans s'attaquer aux crèches confessionnelles. L'Union des familles laïques (UFAL) a dénoncé de son côté une proposition de loi "anti-laïque" car elle "autorise le financement public des crèches confessionnelles".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Netanyahu devant le Congrès américain: "démarche de politicien en mal de réélection" (Guigou)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304121550.a40whuxc.html</link>
   <description><![CDATA[Elisabeth Guigou, députée PS et présidente de la commission des Affaires étrangères à l'Assemblée nationale, a qualifié mercredi de "démarche de politicien en mal de réélection" la visite du Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu devant le Congrès américain. "Je ne comprends absolument pas cette démarche de M. Netanyahu", "c'est la démarche d'un politicien en mal de réélection qui veut se faire voir et publier des images devant le Congrès américain mais il n'est invité que par des républicains. C'est une alliance électorale entre le Likoud et les républicains du Congrès américain", a déclaré sur RFI la députée de Seine-Saint-Denis. "Cela fait maintenant plus de vingt ans, depuis 1992, qu'il alerte sur le fait que l'Iran va bientôt avoir la bombe nucléaire à brève échéance. Il disait encore en 2012 que c'était pour 2013 au plus tard. C'est récurrent dans sa rhétorique", a-t-elle dit. "On se demande si ce n'est pas fait pour détourner l'attention des Israéliens qui vont voter bientôt des vrais problèmes: quelques scandales et surtout ce qui menace vraiment la sécurité d'Israël qui est la persistance de la colonisation et du conflit israélo-palestinien", a ajouté Elisabeth Guigou. Le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu a déclaré que le régime iranien représentait "une menace pour le monde entier", mardi lors d'un discours devant le Congrès américain à Washington.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polynésie: Jean-Jacques Urvoas (PS) favorable à un "toilettage statutaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304084959.s54dbdzs.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des lois de l'Assemblée Nationale, Jean-Jacques Urvoas, s'est prononcé devant l'AFP en faveur d'un "toilettage statutaire" en Polynésie française, mais contre la "refonte" du statut de la collectivité, mardi soir à Papeete. Selon le député socialiste, "personne n'a remis en cause la répartition des compétences" entre l'Etat et la collectivité au cours de son séjour. Il a rejeté l'hypothèse d'un statut de "pays associé" pour la Polynésie française, la jugeant non prévue par la Constitution. Plusieurs évolutions du statut d'autonomie local, qui date de 2004, sont demandées par le premier parti polynésien, le Tahoeraa de Gaston Flosse. L'une d'entre elles, qui permettrait au gouvernement local d'émettre des "recommandations" à l'intention des parquets, a "choqué" M. Urvoas. Il s'est vigoureusement opposé à l'intervention de la collectivité en matière de justice, et a rappelé qu'il s'agissait d'une compétence régalienne. En revanche, il s'est dit favorable à la cession aux communes de certains terrains de l'Etat, en particulier de terrains militaires inutilisés. Il a aussi souhaité que les recours sur les lois de pays devant le Conseil d'Etat ne soient plus suspensifs, afin qu'ils ne constituent plus "une arme pour bloquer l'action réformatrice du gouvernement" local. Pendant son séjour d'une semaine en Polynésie, le député du Finistère a aussi visité la prison de Nuutania, l'une des plus surpeuplées de la République française. Il s'est réjoui de la construction en cours d'un nouveau centre pénitentiaire, et a souhaité celle d'un centre pour mineurs.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outremer: le remplacement des jours fériés catholiques n'a "rien à faire dans la loi Macron (Hollande)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150304023829.z8f4z1kk.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande estime mercredi que le remplacement des jours fériés catholiques par des jours fériés locaux outre-mer, introduit par un amendement dans la loi Macron, n'a "rien à faire dans ce texte". "Ce n'était pas dans le projet de loi. Dans le cadre du débat parlementaire, une députée de la Réunion a considéré que pour sa région, que je connais bien, une dérogation pouvait être reconnue pour l'organisation des jours de congé. Ça peut se discuter, mais ça n'a rien à faire dans un texte qui porte sur l'activité, la croissance et l'emploi", affirme le président de la République dans une interview publiée par le quotidien Le Parisien/Aujourd'hui en France. Cet amendement, proposé par la députée socialiste de la Réunion Erika Bareigts et d'autres élus d'Outre-mer, prévoit que les jours fériés correspondant à des fêtes catholiques pourront être remplacés dans les départements et régions d'Outre-mer, sur décision préfectorale, par des "jours fériés locaux". Dans le texte initial de son amendement, la députée précisait que les jours fériés susceptibles d'être remplacés étaient le lundi de Pâques, l'Ascension, le lundi de Pentecôte, l'Assomption (15 août) et la Toussaint. Mais la version finalement votée indique simplement, à l'initiative des socialistes, que ne pourront pas être remplacés les jours fériés républicains (1er et 8 mai, 14 juillet et 11 novembre), ce qui permettrait donc de remplacer aussi Noël et le jour de l'An. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron s'en était remis "à la sagesse de l'Assemblée" lors du débat, déclarant "partager les préoccupations" de la députée, mais relevant que le Conseil constitutionnel pourrait estimer cet amendement sans rapport avec "la croissance et l'activité", objet de son projet de loi. La loi Macron adoptée le 17 février en première lecture avec le recours au 49-3, doit être examinée au Sénat et revenir en deuxième lecture à l'Assemblée pour être définitivement adoptée.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
