<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée renforce le contrôle des investissements étrangers en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004193018.wntp8v77.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le renforcement du contrôle des investissements étrangers dans les pépites industrielles françaises, avec l'élargissement des secteurs d'activité concernés par une autorisation préalable et avec un pouvoir de sanction accru de l'État. Le projet de loi Pacte actuellement examiné par les députés va ajouter d'une part, via un décret actuellement à l'étude au conseil d'État, de nouveaux domaines d'activité où les investisseurs étrangers doivent obtenir un agrément du ministère de l'économie, comme l'intelligence artificielle, les drones, le stockage de données ou le spatial. Cela s'inscrit dans le prolongement du décret Montebourg de 2014 qui avait étendu la nécessité d'une autorisation aux secteurs de l'énergie, des transports, des télécoms, de l'eau ou de la santé. Ce projet de loi renforce d'autre part le pouvoir de police du ministère qui pourra notamment retirer les autorisations si les conditions ne sont pas respectées, suspendre le versement des dividendes et la disposition des actifs pour l'investisseur ou encore désigner un mandataire "chargé de veiller au sein de l'entreprise à la protection des intérêts nationaux", selon le texte. Un troisième volet instaure la création d'une délégation parlementaire, ayant un droit de regard sur les investissements étrangers en France. Pour le député LREM Guillaume Kasbarian, ces mesures s'alignent sur "les meilleurs standards internationaux comme l'ont fait les Américains avec une réforme de CFIUS", une organisation des États-Unis chargée d'analyser les acquisitions d'entreprises américaines par des compagnies étrangères. Pourquoi l'élargissement des autorisations se limitent-elles aux domaines dit "d'avenir" et non à l'ensemble des secteurs? "Pour ne pas envoyer un signal ultra-protectionniste" mais faire en sorte que la France adopte "une politique industrielle conquérante dans un contexte de compétition mondiale", a dit M. Kasbarian, rapporteur de la commission d'enquête sur les décisions de l'État en matière de politique industrielle. Le député LR Daniel Fasquelle a critiqué des mesures qui "manquent de souffle et d'ambition". Le renforcement des sanctions a peu de poids selon lui si les conditions, "très légères", requises pour obtenir l'agrément du ministère ne sont pas renforcées, a-t-il jugé tout en déplorant le rachat d'Alstom par General Electric, "un scandale d'état" selon lui. L'Insoumis Bastien Lachaud a notamment regretté que la délégation parlementaire ne puisse pas exercer sa mission de contrôle "en temps réel" mais "seulement a posteriori", une année après les opérations. ll/jlp GENERAL ELECTRIC ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron annonce le retour de la réforme constitutionnelle devant l'Assemblée début janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004175352.anrazmwn.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé jeudi que la réforme constitutionnelle, suspendue cet été lors de l'affaire Benalla, reviendra à l'Assemblée nationale "début janvier". "Je sais que le gouvernement, par le dialogue, avec l'Assemblée nationale et le Sénat, trouvera la manière de faire intelligemment cheminer cette réforme", a ajouté le chef de l'Etat, lors d'un discours devant le Conseil constitutionnel marquant le 60e anniversaire de la Ve République. Début septembre, Edouard Philippe avait indiqué que la réforme des institutions serait examinée "avant la fin de l'hiver". "Elle requiert deux semaines d'examen consécutif à l'Assemblée", avait-il précisé, en ajoutant que les trois volets de la réforme (projet de loi constitutionnel, organique et ordinaire) étaient concernés par ce nouveau calendrier. En théorie, la première semaine en janvier, dont l'ordre du jour est fixé par le gouvernement, est celle du 21 janvier, selon le calendrier prévisionnel de la session ordinaire en cours. De sources concordantes, les travaux sur la réforme des institutions pourraient cependant débuter dès le 14 janvier, et la reprise de la session après les vacances. Le gouvernement avait décidé le 23 juillet de suspendre l'examen de la révision constitutionnelle jusqu'à nouvel ordre, l'Assemblée nationale étant paralysée pendant plusieurs jours par l'affaire Benalla. Le Sénat, dominé par la droite, sans qui l'adoption de la réforme est donc impossible, voit dans ce texte un affaiblissement des droits du Parlement face à l'exécutif, avec notamment la proposition de limiter les amendements ou réduire les navettes pour les textes. La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, notamment les règles de dépôt d'amendements et l'accélération des procédures. D'autres dispositions figurent dans les projets de loi organique et ordinaire dont la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et l'introduction d'une dose de 15% de proportionnelle. M. Macron n'a cependant pas évoqué dans son discours vendredi la réduction de 30% du nombre de parlementaires, un des points de friction avec le Sénat. Durant son allocution d'une quarantaine de minutes devant un parterre d'anciens chefs de l'Etat et d'élus, M. Macron s'est attaché à rappeler la philosophie de sa réforme. Évoquant le texte de 1958, il a ainsi souligné que "savoir en pratiquer les souplesses et parfois l(e) modifier est la meilleure garantie de sa pérennité pour l'avenir". "C'est une tâche qui n'est jamais terminée. La condition de son succès tient à un facteur déterminant: il nous faut raisonner à partir des besoins de la nation et non à partir des intérêts des institutions existantes", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Front commun des parlementaires de Seine-Saint-Denis pour "l'égalité républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004175230.ydu5ep4b.html</link>
   <description><![CDATA[Ils font front commun pour réclamer "l'égalité républicaine": les parlementaires de Seine-Saint-Denis se réunissent tous vendredi à Bobigny, une semaine après avoir été reçus par le Premier ministre, pour examiner un rapport montrant que le département le plus pauvre de France est aussi mal doté par l'État. Les 18 députés et sénateurs, de gauche comme de droite, se retrouveront pour un après-midi de débats avec d'autres élus et acteurs du département à la bourse du travail de Bobigny. "On a des visions politiques très différentes, mais on ne peut pas accepter un tel manquement de l'État vis-à-vis d'un territoire", a dit à l'AFP la députée LFI Clémentine Autain, l'une des élus à l'origine de cette mobilisation commune "inédite". La fédération des élus socialistes de Seine-Saint-Denis (UDESR 93) a de son côté annoncé jeudi son intention d'attaquer l'État pour "rupture d'égalité devant le service public". Ces initiatives font suite à la publication d'un rapport parlementaire dirigé par le député LR de la Haute-Marne François Cornut-Gentille et son homologue LREM de Seine-et-Marne Rodrigue Kokouendo. Le rapport qui a évalué l'action de l'État dans trois domaines régaliens - éducation, justice, police - a montré que la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée par rapport à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. "Le rapport a objectivé les choses", souligne le député (PCF) Stéphane Peu, l'un des seuls élus du 93 à y avoir participé. Après les constats faits en interne par des hauts-fonctionnaires, un rapport de la Cour des comptes ou le discours coup de poing de la procureure de Bobigny sur le manque de moyens du tribunal, cette évaluation permet de balayer la critique d'une "éternelle complainte" émanant seulement des acteurs de la Seine-Saint-Denis, estime-t-il. Bien décidés à ne pas laisser le texte "caler les armoires", les 18 parlementaires ont déjà obtenu le 26 septembre un rendez-vous avec le Premier ministre Édouard Philippe à Matignon. Une rencontre qui s'est achevée sans engagement précis du gouvernement. "Le pouvoir en place n'est pas responsable de cette situation qui est un héritage ancien, structurel", poursuit Clémentine Autain. "Mais, avec ce rapport sous les yeux, il a désormais la responsabilité d'engager un plan de rattrapage". "Nous ne demandons pas une énième politique spéciale", ont aussi écrit jeudi les maires de Bondy, Stains et l'Ile-Saint-Denis, dans une tribune intitulée "Nous ne serons pas la +Tiers-France+". "Nous demandons avant tout l'égalité en matière de services publics", ajoutent-ils, en annonçant leur présence au rassemblement de Bobigny. Outre la mobilisation de vendredi, les parlementaires espèrent un débat dans l'hémicycle d'ici Noël, avec les trois ministres concernés (Intérieur, Justice et Éducation). Une démarche là encore originale, qui montre, selon M. Cornut-Gentille, qu'avec le non-cumul des mandats, "il faut trouver un nouveau moyen de travailler entre le national et le local".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote en faveur du changement d'actionnariat de La Poste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004172806.e5t1jhla.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée jeudi en faveur du changement d'actionnariat de La Poste, qui va permettre à la Caisse des dépôts d'en devenir l'actionnaire majoritaire, malgré des réserves émises par l'opposition sur le montage de l'opération. En première lecture, les députés ont voté, par 26 voix contre 3, l'article du projet de loi Pacte qui doit impulser avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurances, via un rapprochement des géants CNP Assurances et La Banque Postale. L'opération doit donner "un nouveau souffle" à La Poste, confrontée à une baisse de son activité courrier. Le groupe La Poste est un établissement entièrement public, détenu actuellement à 26% par la Caisse des dépôts (CDC), bras financier de l'État, et à 74% par l'Agence des participations de l'État. A terme, la Caisse détiendra entre "51% et 65%" des parts "en fonction de la valorisation de La Poste qui reste à faire", a affirmé Roland Lescure, rapporteur général (LREM). Les députés PS ne se sont pas opposés à la création de ce futur établissement à une condition: "Qu'il refuse de travailler avec les paradis fiscaux", a souligné Dominique Potier. Par la voix de Pierre Dharréville, les communistes ont eux demandé en vain la suppression de l'article, en pointant du doigt un montage "sans ambition" qui risque de faire entrer La Poste "sous les critères des banques commerciales classiques" et "la faire sortir de son rôle de service public". Le député LR Daniel Fasquelle, pas opposé à la création d'un grand pôle public bancaire, a rejoint l'élu PCF en déplorant un montage "assez confus" et le risque pour la CDC "de basculer dans le régime de droit commun" tout comme "l'ensemble des opérateurs qui sont avec elle". Toujours sur ce montage, Charles de Courson (UDI-Agir) a soulevé la question d'un éventuel problème "en matière de droit européen et de gouvernance". "La CDC a déjà des filiales qui naviguent dans l'univers concurrentiel (...) et cela n'enlève en rien à son rôle de grande entreprise publique", a fait valoir Roland Lescure. "Elle restera le bras armé de l'Etat", a ajouté le rapporteur général en se félicitant du changement de gouvernance de la CDC - une modification apportée précédemment par le projet de loi et qui vise à "renforcer le pouvoir du Parlement dans sa capacité de surveillance".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus socialistes de Seine-Saint-Denis vont attaquer l'Etat pour "rupture d'égalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004165221.9hidkoxs.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus socialistes de Seine-Saint-Denis ont annoncé jeudi leur intention d'attaquer l'État pour "rupture d'égalité devant le service public", après un rapport parlementaire montrant que ce département, qui cumule les difficultés, est mal doté par l'État. Cette annonce intervient alors que tous les parlementaires de Seine-Saint-Denis, de droite comme de gauche, doivent se réunir vendredi à Bobigny pour réclamer "l'égalité républicaine". Un rassemblement prévu de longue date qui fait suite à la publication en mai dernier d'un rapport piloté par les députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokouendo (LREM). Leur évaluation, qui s'est penchée sur l'action de l'État dans trois domaines régaliens - éducation, justice, police -, montre que la Seine-Saint-Denis, située au nord de Paris et comptant plus de 1,5 million d'habitants, reste sous-dotée par rapport à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. "Il aura donc fallu attendre la publication d'un rapport parlementaire de deux députés de droite - dont l'un de la majorité parlementaire - pour découvrir ce que nous disons chaque jour : la Seine-Saint-Denis va mal, les inégalités avec les autres départements sont criantes et cela est structurellement dû à l'absence d'action de l'État pour rétablir l'égalité", écrit l'Union des élus socialistes et républicains (UDESR) de Seine-Saint-Denis dans un communiqué transmis à l'AFP. Face à ce constat, nous "avons décidé d'attaquer l'État pour +rupture d'égalité devant le service public+", écrivent-ils, ajoutant que leur action sera "introduite dans les tous prochains jours". "Les Séquano-Dionysiens, comme tous les Français, doivent bénéficier des mêmes droits et du même accès aux services publics", ajoute l'UDESR, dirigée par Gérard Cosme, le président de l'établissement public territorial Est Ensemble. En octobre 2017, l'État avait été condamné pour "déni de justice" en Seine-Saint-Denis, en raison de délais "anormaux" devant le juge des affaires familiales. L'État avait du verser des indemnités à plusieurs justiciables du département suite à cette procédure appelée "action en responsabilité de l'État".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron annonce que la réforme constitutionnelle reviendra devant l'Assemblée début janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004162307.z8j9oyrn.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé jeudi que la réforme constitutionnelle, suspendue cet été lors de l'affaire Benalla, reviendra à l'Assemblée nationale "début janvier". "Je sais que le gouvernement, par le dialogue, avec l'Assemblée nationale et le Sénat, trouvera la manière de faire intelligemment cheminer cette réforme", a ajouté le chef de l'Etat, lors d'un discours devant le Conseil constitutionnel marquant le 60e anniversaire de la Ve République.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise l'Etat à descendre au-dessous d'un tiers du capital d'Engie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004154149.bh0w0ilf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi l'Etat à descendre en dessous du seuil des 33% des parts dans le capital d'Engie (ex-GDF Suez), ouvrant la voie à un désengagement total ou partiel de l'État dans ce groupe stratégique du secteur de l'énergie. "Contrairement à La Française des jeux (FDJ) ou à Aéroports de Paris (ADP), nous ne privatisons pas Engie: nous faisons simplement évoluer la loi pour libérer l'État d'une situation de contrainte", selon le corapporteur Marie Lebec (LREM). Né en 2008 d'une fusion entre Gaz de France (GDF) et Suez, Engie est un acteur industriel majeur de l'énergie en France et dans le monde avec 150.000 salariés dans 70 pays, pour un chiffre d'affaires de 65 milliards d'euros en 2017. Il possède notamment 75% de la société GRTgaz qui assure le transport du gaz naturel. Après avoir donné leur feu vert à la privatisation d'ADP et de la FDJ, les députés ont autorisé (42 voix contre 9) l'État à se séparer de tout ou partie des parts qu'il détient dans Engie (soit 24,1%, représentant quelque 7,8 milliards d'euros). L'État avait déjà profité d'une possibilité légale de descendre en dessous des 33%, pendant 2 ans. "Pour faire face au défi énergétique, Engie doit pouvoir se développer. Or, si un nouvel investisseur souhaite monter à son capital pour l'aider à grandir, la loi oblige l'État à suivre, donc remettre de l'argent public pour garder 33% des parts. C'est cette contrainte-là que nous voulons lever", a plaidé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. L'opposition s'est élevée contre ce désengagement de l'État. "Il est important que la puissance publique garde la maîtrise sur ce secteur pour influer notamment sur le prix du gaz", selon Alexis Corbière (LFI), qui a dénoncé une "obstination libérale". Bruno Le Maire a assuré que l'État garderait un contrôle pour s'opposer à des décisions contraires aux intérêts essentiels du pays en matière de sécurité et de continuité d'approvisionnement. Ceci, par le biais d'une action spécifique au capital d'Engie et via la Commission de régulation de l'énergie (CRE). Les cessions d'actifs dans ADP, la FDJ et Engie doivent contribuer à alimenter un fonds de 10 milliards destiné à financer l'innovation et à désendetter l'Etat. Les parlementaires ont par ailleurs supprimé l'obligation légale qui obligeait Engie, l'Etat ou des personnes publiques à détenir l'intégralité du capital de GRTgaz, pour la remplacer par une simple obligation de détention majoritaire. pr/reb/bat/LyS ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les parlementaires de Seine-Saint-Denis réunis pour "l'égalité républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004134903.hwm0645c.html</link>
   <description><![CDATA[Ils font front commun pour réclamer "l'égalité républicaine": tous les parlementaires de Seine-Saint-Denis se réunissent vendredi à Bobigny, une semaine après avoir été reçus par le Premier ministre pour évoquer un rapport montrant que le département le plus pauvre de France est aussi mal doté par l'Etat. Les 18 députés et sénateurs, de gauche comme de droite, se retrouveront pour un après-midi de débats avec d'autres élus et acteurs du département à la bourse du travail de Bobigny. "On a des visions politiques très différentes, mais on ne peut pas accepter un tel manquement de l'Etat vis-à-vis d'un territoire", explique à l'AFP la députée LFI Clémentine Autain, qui se félicite de cette mobilisation commune "inédite". "On veut l'égalité par rapport aux autres départements", ajoute-t-elle. "Il n'est pas normal que l'établissement scolaire le mieux doté de Seine-Saint-Denis soit moins bien doté que le moins doté de Paris". La députée LFI avait lancé l'idée de cette réunion en mai, après la publication d'un rapport parlementaire dirigé par le député LR de la Haute-Marne François Cornut-Gentille et son homologue LREM de Seine-et-Marne Rodrigue Kokouendo. Le rapport qui a évalué l'action de l'Etat dans trois domaines régaliens - éducation, justice, police - a montré que la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée par rapport à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. "Le rapport a objectivé les choses", souligne Stéphane Peu, député communiste, l'un des seuls élus du département à avoir participé à sa rédaction. Après les constats faits en interne par des hauts fonctionnaires, un rapport de la Cour des comptes, ou le discours coup de poing de la procureure de Bobigny sur le manque de moyens du tribunal, ce rapport, rédigé par des députés en majorité extérieurs au département, permet de balayer la critique d'une "éternelle complainte" des acteurs de la Seine-Saint-Denis, estime-t-il. Bien décidés à ne pas laisser le texte "caler les armoires", les 18 parlementaires ont déjà obtenu le 26 septembre un rendez-vous avec le Premier ministre Edouard Philippe à Matignon. Une rencontre qui s'est achevée sans engagement précis du gouvernement. "Le pouvoir en place n'est pas responsable de cette situation qui est un héritage ancien, structurel", poursuit Clémentine Autain. "Mais, avec ce rapport sous les yeux, il a désormais la responsabilité d'engager un plan de rattrapage". Outre la mobilisation de vendredi, les élus espèrent aussi un débat à l'Assemblée nationale d'ici Noël, avec les trois ministres concernés (Intérieur, Justice et Éducation). Une démarche là encore originale, qui montre, selon François Cornut-Gentille, qu'avec le non-cumul des mandats "il faut trouver un nouveau moyen de travailler entre le national et le local".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Publicité, GAFA, piratage: les députés cogitent sur l'audiovisuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004115732.0aoa0tdj.html</link>
   <description><![CDATA[Renforcer la lutte contre le piratage, encadrer davantage les plates-formes type Netflix et Amazon ou supprimer la publicité sur Radio France et France 5: des députés ont publié jeudi 40 propositions pour la réforme de l'audiovisuel, que la ministre de la Culture souhaite présenter fin mars 2019. Ces propositions sont issues d'une mission d'information "sur une nouvelle régulation de la communication audiovisuelle à l'ère numérique", menée depuis février par les députés de la Commission des affaires culturelles, qui ont rencontré dans ce cadre plus de 200 acteurs du secteur. Elles devraient servir de base au projet de loi de Françoise Nyssen. "Ce rapport est un éclairage utile et un atout précieux pour la transformation de l'audiovisuel à venir", a réagi jeudi la ministre. "La révolution numérique et les acteurs qui ont émergé ne sont pas une menace en soi, ils en représentent une dès lors qu'ils ne jouent pas le jeu", a-t-elle poursuivi, soulignant le "contexte d'urgence" de la réforme de ce secteur "au poids économique considérable", et qui emploie 240.000 personnes en France. La loi sera divisée en quatre chapitres, a détaillé Mme Nyssen: le renforcement de l'audiovisuel public (où sera notamment abordée la question de la gouvernance), mieux financer et exposer la création (avec la transposition de la directive européenne SMA, qui impose notamment aux plates-formes américaines un quota de diffusion de 30% d'oeuvres européennes), la garantie du pluralisme et la protection du public étendue aux plates-formes de vidéos, et enfin l'assouplissement et la modernisation de la réglementation. Concerne les relations entre producteurs et diffuseurs, "le point d'équilibre n'a pas été atteint", a jugé la ministre. "Je souhaite que dans les prochaines semaines un accord soit trouvé sinon l'État prendra ses responsabilités", a-t-elle ajouté. - Pub ou pas pub? - Dans le rapport parlementaire, l'audiovisuel public a été volontairement laissé de côté, notamment pour ne pas "cannibaliser" le débat, a précisé à l'AFP la députée LREM Aurore Bergé, rapporteur de la mission d'information. Pierre-Yves Bournazel, président de la mission d'information et député Agir, a regretté cette omission et a tenu à évoquer l'audiovisuel public, notamment sur le mode de nomination des dirigeants et sur le rétablissement "transitoire" de la publicité entre 20 et 21H00 sur France 2, qui pourrait générer selon lui 60 millions d'euros. Aurore Bergé s'est dite personnellement opposée à cette mesure. Le rapport propose de son côté d'"autoriser la publicité segmentée et géolocalisée à la télévision dans le cadre d'une expérimentation de 18 mois" et aussi d'"universaliser l'assiette de la contribution à l'audiovisuel par foyer". Ce changement d'assiette de la redevance permettrait de "supprimer la publicité sur Radio France - y compris sur ses espaces numériques - et sur France 5". "L'idée n'est pas d'affaiblir l'audiovisuel public, mais d'aider à mieux le singulariser", assure Aurore Bergé, qui estime à 100 millions d'euros les recettes de la redevance élargie, qui seraient affectées à Radio France et France 5 en compensation de l'arrêt de la publicité sur leurs antennes. En matière de piratage, le rapport rappelle que seules 88 sanctions pécuniaires ont été prononcées en 2017, dont une seule amende d'au moins 2.000 euros. Pour y remédier, les députés suggèrent de doter la Hadopi (Haute Autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur internet) d'un pouvoir de transaction pénale, c'est-à-dire "une base juridique qui permet d'aller beaucoup plus vite", selon Aurore Bergé. Autre proposition: une fusion de la Hadopi et du CSA "pour créer une autorité unique de régulation des contenus audiovisuels". L'accent est aussi mis sur la parité, avec l'objectif de "rendre paritaire la composition des commissions spécialisées du CNC" ou le renforcement des obligations de France Télévisions, "notamment en ce qui concerne les réalisateurs auxquels le groupe fait appel". sr/fpo/rh/LyS NETFLIX AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise la privatisation de la Française des Jeux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004114247.ng1as5z3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi la privatisation de la Française des Jeux (FDJ) dans le cadre du projet de loi Pacte, malgré de vives critiques de l'opposition dénonçant la logique économique de l'opération et les risques accrus d'addiction aux jeux. En première lecture, les députés ont voté, par 48 voix contre 12, l'article du projet de loi qui permet le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ, actuellement détenu à 72% par l'Etat, celui-ci devant conserver "au minimum" 20% des parts, selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. La FDJ détient en France le monopole des jeux de tirage et de grattage. Le texte maintient ce monopole mais pour une durée limitée à 25 ans. Il pose aussi le principe d'une refonte de la régulation des jeux d'argent et de hasard par ordonnances, celle-ci devant précéder la privatisation. L'Assemblée avait auparavant donné son feu vert à l'Etat pour procéder à la vente de tout ou partie des actifs qu'il détient dans Aéroports de Paris (ADP). Ces cessions, auxquelles doit s'ajouter celle d'actifs d'Engie (ex-GDF), doivent servir à alimenter un fonds de 10 milliards d'euros pour l'innovation de rupture. Comme pour ADP, les groupes d'opposition ont vivement dénoncé cette privatisation. A l'exception de l'UDI-Agir "plutôt favorable" selon Laure de La Raudière, tous ont défendu en vain des amendements pour supprimer l'article. Pour le groupe LR, Daniel Fasquelle a notamment dénoncé une "opération court-termiste" et Fabien Di Filippo une "aberration économique". A gauche, l'Insoumis Alexis Corbière s'est dit "radicalement opposé" à cette privatisation qui est "une mauvaise opération" financière, invoquant notamment "les désastres" de l'addiction aux jeux, Régis Juanico (app. PS) appelant aussi à une régulation "puissante". Les communistes ont exposé des arguments similaires, dénonçant "une erreur qui aura de graves conséquences en terme de santé publique". "M. le ministre, vous jouez avec le jeu, vous jouez avec le feu", a lancé Pierre Dharréville. M. Le Maire a assuré en retour que le gouvernement entendait "réguler davantage" le jeu, mais a tenu à "déconnecter complètement" cet aspect de la privatisation. Il a observé que les jeux avaient "explosé", alors que l'entreprise était publique, avec une hausse de "64% de chiffre d'affaire en dix ans". Le fichier des interdits de jeux sera "amélioré", a-t-il insisté, le texte prévoyant en outre que les buralistes pourront demander leur carte d'identité aux mineurs. Il y aura une autorité de régulation "parfaitement indépendante", mais au moins dans un premier temps, les casinos resteront sous l'autorité du ministère de l'Intérieur, a précisé le ministre, alors que des élus plaidaient pour inscrire dans la loi une autorité unique. La FDJ, dont la privatisation n'est pas attendue avant 2019, a enregistré 15,1 milliards d'euros de mises en 2017. L'Etat empoche chaque année plus de trois milliards d'euros prélevés sur les mises des 26 millions de joueurs, une manne qui sera maintenue. chl/reb/ggy/spi AEROPORTS DE PARIS ENGIE]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand voit dans la future Constitution révisée "une sexagénaire flamboyante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004112446.j3x2sz7z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a défendu jeudi, à l'occasion du 60e anniversaire de la Constitution, la responsabilité "immense" du Parlement et le projet de révision de ce texte fondateur, qui en fera "une sexagénaire flamboyante". "Soyons des gaullistes mitterrandiens, capables de conserver ce que la Constitution nous procure de cohésion et de stabilité tout en renforçant ce qu'elle a toujours préservé: des contre-pouvoirs solides, au premier rang desquels le Parlement", écrit le titulaire du perchoir dans une tribune publiée par Le Monde. "Les Français ne veulent ni immobilisme ni césarisme, mais un républicanisme rénové qui traduise leurs votes en actes: un président à l'initiative, assisté d'un gouvernement agissant, d'un Etat puissant, sous le contrôle d'un Parlement renforcé, avec un nouvel élan de la décentralisation", poursuit M. Ferrand, alors que l'opinion porte un jugement sévère sur les institutions. Selon lui, "révisée en ce sens, notre Constitution sera une sexagénaire flamboyante, parée pour donner une nouvelle jeunesse à la France". Stoppé au Palais Bourbon en juillet en raison de l'affaire Benalla, le projet de révision, qui prévoit notamment une fabrique de la loi accélérée au nom de l'efficacité, devrait reprendre cet hiver. Il sera accompagné de deux autres volets de réforme des institutions, comprenant la réduction du nombre de parlementaires et la limitation des mandats dans le temps. De façon générale, "(l)a responsabilité (du Parlement) est immense, puisqu'il doit exercer ses pouvoirs dans la mise en oeuvre" du projet présidentiel, dans "un échange nourri avec l'exécutif, lequel ne peut imposer ses vues au pouvoir législatif", considère le député du Finistère. "Nous ne sommes plus au temps des +godillots+ et la majorité, aussi disciplinée soit-elle, a des idées à faire valoir et des constats à faire remonter, pour le bien de l'exécutif lui-même", insiste-t-il. Le président de l'Assemblée "compte moderniser l'institution pour que le contrôle et l'évaluation ne demeurent pas les parents pauvres du parlementarisme", "accroître le nombre des commissions permanentes", "recourir plus souvent à des missions d'information ou à des études indépendantes". M. Ferrand vient de recevoir six études indépendantes pour la préparation du projet de budget 2019, selon un communiqué de la présidence, qui rappelle le projet en cours d'Agence parlementaire d'évaluation, pour "une capacité d'expertise technique autonome".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée nationale à la privatisation du groupe Aéroports de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004085655.l8cf3hex.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi la privatisation du groupe Aéroports de Paris (ADP) dans le cadre du projet de loi Pacte, au grand dam des oppositions qui ont dénoncé une atteinte au patrimoine national. Par 39 voix contre 7, les députés ont donné leur feu vert à l'État pour procéder à la vente au privé de tout ou partie des actifs qu'il détient dans ADP, soit 50,63% des parts représentant quelque 9,5 milliards d'euros. L'État était jusqu'alors tenu par la loi de conserver la majorité des parts du groupe aéroportuaire. "Nous voulons passer d'une logique de dividendes à une logique d'investissement dans l'avenir", avait affirmé mercredi soir le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, qui veut que l'Etat cesse de "se comporter en rentier". Le produit des cessions d'actifs d'ADP, ainsi qu'une partie de ceux détenus par l'Etat dans La Française des jeux et Engie, devrait rapporter 10 milliards d'euros. Cette somme investie en obligations d'Etat doit rapporter 250 millions d'euros par an qui serviront à financer des projets innovants. La future privatisation d'ADP, qui prendra la forme d'une concession pour 70 ans, sera encadrée par "un cahier des charges strict et contraignant, concernant notamment la régulation des tarifs", a rappelé le ministre. "Choix stupide", "non-sens", "vision court-termiste": droite et gauche ont vivement critiqué un projet jugé "dogmatique" et déraisonnable économiquement. S'il y a cette "coalition", "c'est que nous avons tous le sentiment d'une grande braderie des biens de la nation", a résumé Philippe Gosselin (LR). "Vous voulez donner les clefs de Paris à un investisseur privé", ce qui revient à "un saut dans le vide qui ne s'est jamais produit en Europe", selon la présidente du groupe PS Valérie Rabault. Les communistes souhaitent un recours devant le Conseil constitutionnel. En revanche, pour Charles de Courson (UDI-Agir), la privatisation d'ADP "est nécessaire" car l'Etat est incapable d'accompagner économiquement "son développement international". Il a appelé le gouvernement, "pour se protéger", à passer par un appel d'offres clair car "on raconte que l'Etat voudrait faire du gré à gré pour vendre l'essentiel (...) au groupe Vinci, en contrepartie de l'annulation du projet de Notre-Dame-des-Landes". Sans annoncer de calendrier précis, Bruno Le Maire s'est engagé à "une mise en concurrence" et voit ADP devenir "le leader mondial de l'aéroportuaire". Par dérogation, les collectivités d'Ile-de-France et le département de l'Oise pourront entrer dans le tour de table, via un amendement MoDem. Les statuts du personnel d'ADP ne seront pas affectés, a prévu un amendement PCF validé. Ancien établissement public, devenu société anonyme en 2005, ADP bénéficie actuellement d'un droit d'exploitation exclusif des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-Le Bourget, ainsi que de dix aérodromes en Île-de-France. En 2017, plus de 102 millions de voyageurs sont passés par ses aéroports. Les deux principales plateformes, CDG et Orly, emploient à elles seules près de 9.000 personnes. Depuis 2005, ADP a connu une augmentation moyenne de ses revenus de 3,8% par an. pr-reb/ggy/spi AEROPORTS DE PARIS ENGIE VINCI]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de la pub sur Radio France, lutte contre le piratage... les propositions des députés sur l'audiovisuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004073018.xmhl1bsh.html</link>
   <description><![CDATA[Supprimer la publicité sur Radio France et France 5, fusionner la Hadopi et le CSA ou renforcer les obligations de France Télévisions en matière de parité: les députés ont présenté jeudi quarante propositions pour réformer l'audiovisuel. "Ces propositions visent à nourrir le débat public" en vue du futur projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel qui devrait être prêt pour début 2019, et "nous verrons comment elles seront accueillies par le secteur", explique à l'AFP la députée LREM Aurore Bergé, rapporteure de la mission d'information "sur une nouvelle régulation de la communication audiovisuelle à l'ère numérique". Ces propositions se classent en quatre thématiques: la lutte contre le piratage, les ressources des acteurs de l'audiovisuel, leur compétitivité et la visibilité de la création française. Les questions de gouvernance de l'audiovisuel public ont volontairement été laissées de côté pour ne pas "cannibaliser" le débat, a précisé Aurore Bergé. En matière de piratage, le rapport de la mission d'information rappelle que seules 88 sanctions pécuniaires ont été prononcées en 2017, dont une seule amende d'au moins 2.000 euros. Pour y remédier, le rapport suggère notamment de doter la Hadopi (Haute autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur Internet) d'un pouvoir de transaction pénale, c'est-à-dire "une base juridique qui permet d'aller beaucoup plus vite", selon Aurore Bergé. Une autre proposition envisage la fusion de la Hadopi et du CSA "pour créer une autorité unique de régulation des contenus audiovisuels". Sur les ressources, le rapport propose d'"autoriser la publicité segmentée et géolocalisée à la télévision dans le cadre d'une expérimentation de 18 mois" et aussi d'"universaliser l'assiette de la contribution à l'audiovisuel par foyer, ce qui va dans le sens des annonces de la ministre de la Culture Françoise Nyssen mi-septembre. Ce changement d'assiette de la redevance permettrait de "supprimer la publicité sur Radio France - y compris sur ses espaces numériques - et sur France 5", estime le rapport. "L'idée n'est pas d'affaiblir l'audiovisuel public mais d'aider à mieux le singulariser", assure Aurore Bergé, qui estime à 100 millions d'euros les recettes de la redevance élargie, qui seraient affectées à Radio France et France 5 en compensation. Plusieurs propositions s'attaquent à "l'asymétrie" réglementaire et fiscale entre les acteurs traditionnels de l'audiovisuel et les plateformes type Netflix ou Amazon, sachant que la future loi audiovisuelle devra également transposer la directive européenne dite SMA, qui leur impose un quota de 30% de programmes européens. L'accent est aussi mis sur la parité, avec l'objectif de "rendre paritaire la composition des commissions spécialisées du CNC" ou le renforcement des obligations de France Télévisions en la matière, "notamment en ce qui concerne les réalisateurs auxquels le groupe fait appel". sr/fpo/rh/cbn NETFLIX AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée modifie le cadre d'ADP pour sa privatisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003225809.to0itybq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi la modification du régime juridique et du cahier des charges d'Aéroports de Paris, préalable à sa privatisation, à l'issue d'un débat où l'opposition est montée au créneau contre ce projet. Le projet de loi relatif à la croissance et la transformation des entreprises (Pacte) en débat à l'Assemblée entend lever les contraintes légales qui obligent l'État à détenir la majorité des parts d'ADP afin de pouvoir procéder à sa privatisation. "Nous voulons passer d'une logique de dividendes à une logique d'investissements dans l'avenir", a réaffirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire à l'ouverture des débats. Le patron de Bercy a assuré que la future privatisation, qui prendra la forme d'une concession limitée à 70 ans "pour ne pas conférer un droit illimité à un acteur privé", sera encadrée par "un cahier des charges strict et contraignant. "Ainsi, faute d'accord entre l'État et ADP sur les redevances, l'État disposera d'un pouvoir de décision, c'est également l'État qui fixera les orientations sur le développement des aérodromes, c'est encore lui qui, faute d'accord, imposera la réalisation d'investissements nécessaires au service public aéroportuaire", a-t-il détaillé. Le produit des cessions d'actifs d'ADP doivent alimenter un fonds de 10 milliards d'euros destiné à financer l'innovation et à contribuer au désendettement de l'État. "C'est un choix stupide, un non-sens, une vision court-termiste" ont dénoncé des députés d'opposition de droite et de gauche. Ils ont fustigé un projet "dogmatique" et déraisonnable économiquement car ADP rapporte chaque année d'importants dividendes à l'Etat qui pourraient, selon eux, être réinvestis dans le fonds pour l'innovation, sans perte du contrôle de l'entreprise. "Si nous avons ce soir une coalition d'opposition entre la droite, la gauche, les insoumis et le PCF, c'est que nous avons tous le sentiment d'une grande braderie des biens de la nation", a résumé Philippe Gosselin (LR). Pour le député UDI-Agir Charles de Courson en revanche, la privatisation d'ADP "est nécessaire" car l'État est aujourd'hui incapable d'accompagner économiquement "son développement international". ADP est l'un des principaux groupes aéroportuaires mondiaux. Il bénéficie d'un droit d'exploitation exclusif des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-Le Bourget, ainsi que de dix aérodromes en Île-de-France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
