<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits pour la charge de la dette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191031161650.lsgz68gu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le budget destiné principalement à la charge de la dette, poste majeur des dépenses de l'Etat, le gouvernement réaffirmant sa volonté de "maîtrise des finances publiques". Lors de l'examen en première lecture du projet de budget 2020, les députés ont validé les crédits de la mission "Engagements financiers de l'État", qui s'élèvent à quelque 38 milliards d'euros, en baisse d'environ 4 milliards par rapport à 2019. Cette diminution sensible s'explique par des niveaux de taux d'intérêt historiquement faibles, la rapporteure spéciale Bénédicte Peyrol (LREM) observant sur cette mission qui mesure "le pouls de nos finances publiques", que la charge de la dette atteint le "niveau prévisionnel le plus faible depuis 2002". "Doit-on se réjouir de cette situation? (...) existe-t-il une cagnotte d'économie de la charge de la dette dans laquelle puiser indéfiniment? Rien n'est moins sûr", a-t-elle poursuivi, affirmant que "la diminution de notre dette doit rester notre priorité tant elle nous rend vulnérables en particulier à une hausse éventuelle des taux d'intérêt". Pour Lise Magnier (UDI-Agir), il est "urgent de mettre en place un effort structurel de désendettement", notamment car "nous vivons à crédit sur les générations futures". La secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher a, à son tour, mis en avant la nécessité d'une "bonne maîtrise des finances publiques" et jugé, au vu de certaines demandes des oppositions, qu'il serait "difficile de demander en même temps des énormes augmentations de crédits". Les députés ont voté dans le même temps les crédits de six autres missions et comptes spéciaux, dont ceux liés aux participations financières de l'État et ceux de la mission "Economie" qui vise notamment à l'amélioration de la compétitivité des entreprises. Sur ce volet, Sébastien Leclerc (LR) a estimé que malgré une hausse des crédits d'environ 20% (à quelque 2,3 mds), "le compte n'y est pas" pour empêcher la dévitalisation des centre-villes et la désindustrialisation. La hausse est "trompeuse" car elle va en grande partie au "dispositif de compensation carbone en faveur des entreprises électro-intensives" au détriment du soutien notamment aux TPE, a aussi jugé Valérie Rabault (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement au chevet de la Seine-Saint-Denis avec 23 mesures spécifiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191031142445.r725w4jf.html</link>
   <description><![CDATA["Casser des spirales": Edouard Philippe et plusieurs ministres ont officialisé jeudi une batterie de 23 mesures pour la Seine-Saint-Denis, un département qui cumule d'importantes difficultés, en insistant sur l'attractivité pour les fonctionnaires, la sécurité, la justice et l'éducation. Parmi les dispositifs retenus par le gouvernement figurent une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires, le recrutement de 150 policiers ou encore le renforcement des contrôles des logements insalubres. "Enfin un début de solution", s'est réjoui auprès de l'AFP un des deux auteurs d'un rapport accablant sur l'état du département, le député François Cornut-Gentille (LR). "Le chemin qui reste à parcourir est énorme, mais la Seine-Saint-Denis rattrape", a-t-il poursuivi, en écho aux demandes répétées des élus qui réclament à cors et à cri un rééquilibrage des politiques publiques dans un territoire rongé par des carences structurelles. "Le big bang de l'égalité n'a pas eu lieu", a de son côté déploré Gérard Cosme (PS), président de "Est ensemble" qui regroupe 9 communes du département. "C'est une déception. On ne fait rien pour les populations pauvres", a-t-il soupiré. La complexité de la situation du département le plus pauvre de la France métropolitaine fait que tout y est "hors normes", a fait valoir Edouard Philippe, évoquant "l'histoire", "le dynamisme de sa population", "la diversité" mais aussi les "difficultés". "Ces difficultés, il faut les nommer" et les "regarder bien en face" pour y "apporter des solutions qui seront elles-aussi un peu hors-normes", a-t-il ajouté, en glissant que des "investissements massifs" étaient déjà réalisés, notamment dans la perspective des Jeux olympiques 2024. Emmanuel Macron avait promis lors de la campagne présidentielle de "lutter contre l'assignation à résidence". Mais le plan Borloo de mai 2018, qui devait être un marqueur fort de sa stratégie, a été rapidement enterré. Jeudi, le gouvernement a tenté d'illustrer sa volonté d'agir, 18 mois après le rapport parlementaire, qui avait été suivi de consultations d'élus répartis en groupes de travail et d'une synthèse du préfet, remise en juillet dernier. Avant le discours du Premier ministre, et alors qu'une vingtaine de militants CGT manifestaient devant la préfecture jusqu'à l'interpellation du secrétaire général départemental, plusieurs ministres (Christophe Castaner, Laurent Nuñez, Julien Denormandie, Nicole Belloubet, Jean-Michel Blanquer et Agnès Buzyn) se sont déployés sur le terrain, entre La Courneuve, Bobigny et Saint-Denis. La mesure la plus marquante concerne probablement l'attribution d'une prime de 10.000 euros aux fonctionnaires à condition de rester au moins cinq ans en poste. "La première priorité du plan consiste à attirer et à fidéliser en Seine-Saint-Denis, y compris les meilleurs éléments de la fonction publique de l'Etat", a plaidé Edouard Philippe, en pointant l'important turn-over et la faible "ancienneté, là où il faudrait un personnel "plus aguerri" - 150 policiers supplémentaires - Si ce bonus, mis en place pour 10 ans à partir du premier semestre 2020, pourrait concerner jusqu'à 39.000 fonctionnaires, le Premier ministre "souhaite qu'elle bénéficie en particulier aux agents qui sont en première ligne", à savoir les enseignants et policiers. Une prime dont on "mérite de connaître les conditions", souligne Grégory Goupil, délégué Alliance 93, le syndicat policier. "Est-ce que les anciens sont aussi concernés ou cela concerne uniquement les élèves sortis d'école ?", s'interroge-t-il. Le plan met aussi l'accent sur le régalien. Ainsi, 50 policiers supplémentaires se répartiront dans deux quartiers, à Saint-Ouen et la Courneuve, dans le cadre de la police de sécurité du quotidien. Et d'ici à 2021, 100 postes d'officiers de police judiciaire seront déployés. Par ailleurs, pour accélérer une chaîne judiciaire congestionnée, 35 postes de greffiers et 12 de magistrats seront créés. Les commissariats d'Aulnay-sous-Bois et d'Epinay-sur-Seine seront rénovés d'ici 2023 avec un budget de 30 millions d'euros, tandis que le tribunal de Bobigny verra son extension réalisée à l'horizon 2026. Dans un département marqué récemment par le suicide d'une directrice d'école à Pantin et la mort violente d'un lycéen, le volet éducation de ce plan est "un rendez-vous manqué", a estimé le président du Conseil départemental Stéphane Troussel (PS). Vingt millions d'euros seront fléchés par la région pour des investissements immobiliers dans le cadre du dédoublement des classes de CP et CE1 en zones d'éducation prioritaire. De même, un dispositif de "pré-recrutement" de 500 enseignants sera mis en place. Il s'agit de financer les études d'étudiants boursiers de Seine-Saint-Denis qui s'engagent en retour à travailler dans le département. Sur l'aspect sanitaire, cinq inspecteurs en charge du contrôle des logements indignes seront recrutés. Seulement deux sont officiellement en poste actuellement, alors que "potentiellement, 10% de l'habitat est insalubre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 14:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerces, tourisme, dégradations... Les "gilets jaunes" ont fortement pesé sur certains secteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191031060126.kqsk07ik.html</link>
   <description><![CDATA[Peu d'effet global sur l'économie, mais un impact "massif" pour certains secteurs: un an après le début de la mobilisation des "gilets jaunes", le bilan économique et budgétaire du mouvement apparaît contrasté. Croissance "Au niveau macroéconomique (le mouvement) n'a pas eu d'effet important", explique à l'AFP Julien Pouget, chef du département de la conjoncture de l'Institut national de la statistique. Au total, l'institut a évalué à 0,1 point de PIB l'impact des manifestations et blocages sur le dernier trimestre 2018. L'effet est négligeable pour 2019. En revanche, "si l'on regarde les magasins dans certaines rues, dans certaines villes, et certaines entreprises, il est clair que localement l'effet a pu être massif", nuance M. Pouget. Commerces Le commerce de détail des centre-villes où ont eu lieu les manifestations a particulièrement souffert, avec une baisse de fréquentation ayant entraîné des pertes de chiffre d'affaires de 20 à 30%, selon un rapport parlementaire publié en juillet. A Noël, la Fédération du commerce de détail (FCD) avait estimé le manque à gagner à deux milliards d'euros. Les centres commerciaux situés à la périphérie des villes ont eux fait état de perte d'activité de l'ordre de 2 milliards d'euros du fait des blocages. Mais les grands distributeurs ont réussi à limiter les dégâts fin 2018 grâce à un calendrier favorable et, pour certains, un rattrapage sur le secteur alimentaire. Depuis le début d'année, les conséquences des manifestations sur leur activité ont eu tendance à s'effacer. Tourisme En novembre 2018, la fréquentation hôtelière a été soutenue, selon l'Insee, malgré la moindre occupation durant les journées du 17 novembre au 24 novembre, correspondant aux actes I et II du mouvement des "gilets jaunes". En revanche en décembre, la fréquentation hôtelière a reculé de 1,1 % sur l'ensemble du territoire, et de 5,3% à Paris. Cette tendance, qui n'a pas empêché une année record en France en 2018, s'est poursuivie lors du premier trimestre 2019, avec une baisse de 2,5%. Le recul est nettement plus marqué (-4,8%) chez les visiteurs étrangers mais le deuxième trimestre a connu une embellie, avec une hausse de 3,8% de cette clientèle internationale. Au total, "au premier semestre le taux d'occupation de l'hôtellerie française est quasi stable, en hausse de +0,2%, mais ce sont surtout les hôtels haut de gamme, l'hôtellerie de prestige qui a souffert, il y a eu beaucoup d'annulations, de 30% à 50% des réservations fin 2018", résume Roland Héguy, président de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih). Assurances Les assureurs ont indemnisé pour 217 millions d'euros de préjudices entre le début du mouvement et la fin mai 2019. La quasi totalité de cette somme a été versée aux entreprises pour indemniser les dégradations et les pertes d'exploitations subies. Faillites Selon le cabinet d'études Altares, le mois de décembre 2018 a enregistré un nombre de défaillances d'entreprises inédit depuis 2015, et elles ont crû de 11% en janvier 2019. Mais ce mouvement de hausse avait commencé dès la mi-2018 "soit quasiment six mois avant le début du mouvement des gilets jaunes", notait le cabinet dans son bilan du deuxième trimestre. Ensuite, sur les deux premiers trimestres de 2019, les défaillances ont baissé. "Le dispositif d'aides mis en place par les pouvoirs publics à partir de fin novembre 2018 semble avoir permis aux +petits+ entrepreneurs de tenir", selon Thierry Millon, directeur des études d'Altares. Les commerçants touchés ont ainsi pu demander des exonérations fiscales et des étalements d'échéances. En termes d'emploi, la mission parlementaire avait relevé au 17 juin 5.283 demandes de chômage partiel liées au mouvement, concernant 75.277 salariés. Finances publiques Outre les aides aux entreprises, l'Etat a dû mobiliser davantage de ses agents, notamment les policiers et gendarmes, pour un coût évalué par la mission parlementaire à 46 millions d'euros, lié au paiement des heures supplémentaires. A cela s'ajoute la remise en état des près de 3.000 radars détruits ou abîmés durant le mouvement, qui pourrait coûter 71 millions d'euros selon ce même rapport. La Sécurité routière estimait quant à elle en août à 300 millions d'euros le manque à gagner en contraventions depuis le début du mouvement. Par ailleurs, les mesures d'urgence prises par le gouvernement, évaluées à environ 10 milliards d'euros, ont dopé le pouvoir d'achat des ménages, avec une hausse de 2,3% attendue cette année, selon l'Insee, du jamais vu depuis 2007, même si cela ne s'est pas encore traduit dans leur consommation. Des gestes qui vont peser sur le déficit public cette année.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Oct 2019 06:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement dévoile 23 mesures pour la Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191030210018.1dli39da.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a retenu 23 mesures pour venir en aide à la Seine-Saint-Denis, parmi lesquelles une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires, le recrutement de 150 policiers ou encore le renforcement des contrôles des logements insalubres, a annoncé Matignon mercredi. Cette batterie de décisions sera publiquement dévoilée jeudi matin par Edouard Philippe, accompagné de plusieurs ministres, lors d'une visite à la préfecture du département le plus pauvre de France qui, plus qu'aucun autre, "présente de manière massive et systémique des difficultés", souligne-t-on à Matignon. En s'appuyant sur un rapport parlementaire "assez sévère" remis en 2018, des concertations d'élus et un second rapport de synthèse du préfet de Seine-Saint-Denis, le gouvernement a mis l'accent sur cinq axes: l'attractivité des postes pour les fonctionnaires, la sécurité, la justice, l'éducation et la santé. Ainsi, constatant l'important turn-over sur le territoire (en moyenne les agents du ministère de l'Intérieur restent 2,7 années en Seine-Saint-Denis, contre 7 ans en Essonne), une prime de 10.000 euros sera octroyée aux fonctionnaires demeurant au moins cinq ans en poste dans le département. La mesure, qui s'adresse principalement aux enseignants et policiers, pourrait concerner jusqu'à 39.000 agents tous corps confondus, même si Matignon réfléchit à établir d'éventuelles "distinctions" d'ici à la mise en place de ce bonus "dans le courant du premier semestre 2020". L'accent est aussi mis dans ce plan sur le régalien. 50 policiers supplémentaires se répartiront dans deux quartiers, à Saint-Ouen et la Courneuve, dans le cadre de la police de sécurité du quotidien. Et d'ici à 2021, 100 postes d'officiers de police judiciaire seront déployés. Par ailleurs, pour accélérer une chaîne judiciaire embolisée, 35 postes de greffiers et 12 de magistrats seront créés. Les commissariats d'Aulnay-sous-Bois et d'Epinay-sur-Seine seront rénovés d'ici 2023 avec une enveloppe de 30 millions d'euros, tandis que le tribunal de Bobigny verra son extension réalisée à l'horizon 2026. Sur le volet éducation, 20 millions d'euros seront fléchés par la région pour financer des investissements immobiliers, dans un département qui est particulièrement concerné par la mesure de dédoublement des classes de CP et CE1 réservé aux zones d'éducation prioritaire. De même, un dispositif de "pré-recrutement" de 500 enseignants sera mis en place. Il s'agit de financer les études d'étudiants boursiers de Seine-Saint-Denis qui s'engagent en retour à travailler dans le département. Sur le plan sanitaire, cinq inspecteurs en charge du contrôle des logements indignes seront recrutés. Seulement deux sont officiellement en poste actuellement, alors que "potentiellement, 10% de l'habitat est insalubre". Une enveloppe de 10 millions d'euros est également allouée "pour financer des actions visant à mieux accueillir les publics fragiles", précise Matignon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: l'Assemblée nationale vote un budget 2020 à nouveau en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191030184015.d4qexowm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le budget 2020 de la Défense, en hausse de 4,5% sur un an, conformément à la Loi de programmation militaire 2019-2025 (LPM) qui prévoit près de 300 milliards d'euros de crédits cumulés sur sept ans pour les armées. Avec un budget de 37,5 milliards d'euros, le ministère des Armées va connaître en 2020 une nouvelle progression de ses crédits (+1,7 milliard) après une augmentation du même montant en 2019. La LPM, votée en juin 2018, prévoit que le budget défense bénéficie d'une hausse de 1,7 milliard d'euros par an jusqu'en 2022, avant des "marches" de 3 milliards par an à partir de 2023. "La remontée en puissance se poursuit, elle s'accélère", s'est félicitée à la tribune la ministre des Armées Florence Parly. "C'est la troisième année consécutive que notre budget est en hausse". En 2020, les dépenses consacrées à la Défense atteindront ainsi 1,86% du PIB français. L'exécutif s'est engagé à y consacrer 2% du PIB d'ici à 2025. "C'est un budget qui poursuit le vaste programme de renouvellement des capacités opérationnelles de nos armées", a ajouté la ministre. Les deux tiers de la hausse prévue pour 2020 seront "consacrés aux programmes d'armements majeurs pour nos armées", a ajouté Mme Parly, "afin que nos forces aient toujours l'avantage sur le terrain". Cela comprend notamment la commande de 271 blindés Griffon, destinés à remplacer la flotte vieillissante de véhicules de l'avant blindés - VAB, de 364 blindés légers Serval et de 42 engins de reconnaissance et de combat Jaguar, comme prévu par la LPM. Dans la Marine, les sept premiers avions de reconnaissance maritime (AVSIMAR) seront commandés, ainsi que trois avions de guet aérien Hawkeye E2D. L'Armée de l'Air bénéficiera de la rénovation de quatre avions de transport C-130H. Côté livraisons, les armées recevront en 2020 128 blindés Griffon et 4 blindés Jaguar, le premier sous-marin d'attaque (SNA) de type Barracuda, 2 hélicoptères NH90, 2 avions ATL-2 rénovés, 2 Mirage 2000D rénovés, 1 avion ravitailleur A330 Phénix ainsi que 2 avions de transport militaire A400M. Les militaires français recevront 12.000 nouveaux fusils d'assaut HK-416 (remplaçant du Famas), dont le nombre dans les forces s'élèvera à 41.300 d'ici à fin 2020. Côté ressources humaines, quelque 300 postes supplémentaires seront créés dans les armées en 2020 (contre 450 en 2019), dont 150 dédiés au renseignement et une centaine dans la cyber-défense.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 18:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: l'Assemblée unanime pour condamner l'offensive turque</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191030163759.ss6mp6tu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi à l'unanimité une proposition de résolution condamnant l'offensive militaire turque dans le Nord-Est syrien, des élus de tous bords disant leur "indignation" et saluant un moment qui "fait honneur à la France". Cette proposition de résolution, non contraignante, initiée par la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), était co-signée par les présidents des huit groupes politiques de l'Assemblée. Elle a été adoptée par 121 voix. Elle indique notamment que l'Assemblée "condamne fermement" l'offensive déclenchée le 9 octobre, "demande l'arrêt immédiat des hostilités" et "affirme son indéfectible soutien aux Forces démocratiques syriennes (FDS), dont les kurdes et leurs alliés arabes, qui ont été et demeurent nos alliés dans la lutte contre Daech". "À cette heure, nous déplorons plusieurs centaines de morts, près de 300.000 personnes sur les routes de l'exil, des exactions insoutenables que continuent de perpétrer sur le terrain des supplétifs de l'armée turque", a affirmé Mme de Sarnez, saluant un "geste rare" d'unité de l'Assemblée qui a "valeur de symbole". "Nos condamnations unanimes de ce jour doivent impérativement se traduire en actions fermes et résolues", a-t-elle plaidé, soulignant notamment l'"impérieuse nécessité" pour la France et l'Europe de se doter d'une "véritable autonomie de pensée et d'action". Tous les orateurs des groupes ont apporté leur appui à la résolution, la jugeant "à l'honneur" de l'Assemblée (Valérie Boyer, LR), et estimant à l'instar de Jean-François Mbaye (LREM) que la France ne doit demeurer "ni silencieuse, ni oisive". Plusieurs élus comme Valérie Rabault (PS) ont déploré que l'Europe se soit transformée "en spectatrice". Pour Jean-Luc Mélenchon (LFI), cette condamnation de l'Assemblée et ce salut au "rôle des kurdes dans la lutte contre la tyrannie de l'obscurantisme (...) pèse lourd et sera entendu comme un réconfort par les combattants". Le ministre des Affaires étrangères, Jean-Yves Le Drian, a salué à son tour "un moment fort", face à une "situation très grave", de nature à "remettre en cause les cinq ans d'effort contre Daech" de la coalition internationale avec les FDS. "Nous sommes à partir de cette crise devant un tournant stratégique", qui montre la nécessité d'"un vrai sursaut européen", a-t-il jugé. La semaine dernière, le Sénat avait déjà adopté à l'unanimité une proposition de résolution demandant "l'engagement résolu de la France" en faveur de toute initiative au niveau européen ou international visant à mettre un terme à l'offensive turque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enseignement scolaire: l'Assemblée vote un budget en hausse, mais contesté par la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191030110442.g2i09bxc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté dans la nuit de mardi à mercredi le budget de la mission "enseignement scolaire" en hausse d'environ un milliard d'euros, un montant jugé insuffisant par la gauche qui déplore le "mal-être" des enseignants et les suppressions de postes au collège et lycée. Cette mission "enseignement scolaire" regroupe l'ensemble des crédits dédiés à l'enseignement public et privé, y compris ceux de l'enseignement agricole relevant du ministère de l'Agriculture, soit 53,3 milliards d'euros, une augmentation de près de 2% par rapport à 2019. "Ce budget réaffirme l'ambition pour l'école primaire avec 440 postes supplémentaires" malgré la baisse du nombre d'élèves, a souligné le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer. Dans la majorité, le député LREM Yannick Kerlogot a aussi salué "l'avancée majeure de l'école obligatoire dès trois ans" cette rentrée. Ce budget a reçu un accueil favorable des LR, par la voix de Frédéric Reiss. Ce député s'est toutefois inquiété de la "violence qui gangrène l'institution scolaire avec des chiffres qui font froid dans le dos". La gauche a unanimement rejeté ce budget. La communiste Marie-George Buffet a regretté que les "créations de postes dans le premier degré se fassent au détriment du second degré (collèges et lycées)". Muriel Ressiguier (LFI) a dénoncé une "éducation compétitive et libérale" qui entraîne le "mal-être" des enseignants. Le suicide de Christine Renon, directrice d'école à Pantin, a été évoqué à plusieurs reprises. La socialiste Michèle Victory a réclamé pour sa part une revalorisation "des grilles de carrières et valeur du point d'indice" et critiqué "l'augmentation constante" du nombre d'enseignants contractuels, "précaires". Le PS a fait voter un amendement pour obtenir dans un délai de six mois un rapport sur le recrutement de ces contractuels et leurs évolutions de carrière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Oct 2019 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2020 de la Sécu par 339 voix contre 188</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029171621.9dle0pvp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget 2020 de la Sécurité sociale, troisième du quinquennat d'Emmanuel Macron, par 339 voix contre 188 et 23 abstentions. Les députés de la majorité LREM-MoDem ont apporté leur soutien, à l'exception de quatre "marcheurs" et deux députés MoDem qui se sont abstenus, tandis que les autres groupes politiques ont très majoritairement voté contre, formulant des inquiétudes sur la situation des hôpitaux et jugeant le budget "pas à la hauteur" de la crise. Stéphanie Rist (LREM) a défendu "un projet de responsabilité et de promesses", Nathalie Elimas (MoDem) estimant qu'il s'inscrit dans la volonté de "plus de justice sociale". Si Paul Christophe (UDI-Agir) a salué "des intentions positives", soulignant que son groupe était partagé, les autres groupes ont voté contre quasi-unanimement, comme les élus RN non-inscrits. Jean-Pierre Door (LR) a notamment dénoncé un "projet de loi massivement rejeté" par le secteur avec une "dotation insuffisante" pour l'hôpital pour permettre "une sortie de crise". Il a surtout fustigé une "rupture avec l'autonomie de la Sécurité sociale telle qu'elle avait été édifiée en 1945", avec la non-compensation par l'Etat des mesures d'urgence en réponse à la crise des "gilets jaunes". De ce budget, "on ne retiendra finalement pas les quelques bonnes mesures" comme le congé indemnisé pour les aidants, mais "l'unanimité qu'il fait contre lui en raison de ses manquements", a jugé Gisèle Biémouret (PS). Elle a dénoncé une demande d'économies "toujours croissante à l'hôpital public", Pierre Dharréville (PCF), jugeant le secteur pas en mesure "d'absorber un nouveau choc", tandis que Jean-Luc Mélenchon (LFI) notait que "la France est inflammable". Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a aussi critiqué un texte dont le gouvernement "reconnaît de lui même qu'il n'apporte pas les réponses espérées". Lors des questions au gouvernement, peu avant le vote, la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait insisté sur sa volonté de "rendre à l'hôpital public ses lettres de noblesse". Elle a annoncé la semaine dernière un "plan de soutien" pour l'hôpital avec "des moyens associés" présenté "dans le courant du mois de novembre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Seine-Saint-Denis attend des annonces fortes de Philippe jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029163602.f4m4jkn9.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus du département "discriminé" de Seine-Saint-Denis attendent "des annonces fortes" du Premier ministre qui doit dévoiler jeudi à Bobigny des mesures en matière de police, justice et éducation pour le territoire le plus pauvre de France. "On ne demande pas la charité mais l'égalité", résume Jaklin Pavilla, élue communiste de Saint-Denis. Pour le député UDI Jean-Christophe Lagarde, "l'Etat doit changer de culture sur la Seine-Saint-Denis: la réalité humaine de notre territoire ne répond pas aux logiques que l'Etat applique à la Creuse", "aujourd'hui nous sommes discriminés". En Seine-Saint-Denis, les élus font le "constat implacable qu'il existe une rupture d'égalité républicaine", abonde Stéphane Peu, député PCF: "On donne moins par habitant pour la justice, pour la police et encore moins pour l'éducation". Pour dénoncer cette inégalité de traitement de l'Etat, les élus de Seine-Saint-Denis se fondent sur un rapport parlementaire de mai 2018 intitulé "La République en échec", dirigés par deux députés extérieurs au département. École, justice, police, le constat dressé était partout le même: malgré les plans gouvernementaux successifs, la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée comparée aux autres départements de France. Le rapport met en lumière une série d'inégalités, notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. En matière de sécurité, des communes comme Bondy et Stains avaient moins d'un policier pour 400 habitants, avec un taux de délinquance (nombre de faits constatés pour 1.000 habitants) supérieur à 100% alors que le XVIIIe arrondissement de Paris, moins criminogène, bénéficie d'un policier pour 315 habitants, selon le rapport. En terme de justice, les délais d'audiencement au tribunal d'instance à Aubervilliers sont de 12 mois contre deux mois à Paris et le traitement des affaires y est de 8,6 mois contre 4,4. Sur le volet éducatif, un élève de Seine-Saint-Denis perd en moyenne un an sur l'ensemble de sa scolarisation en raison de la difficulté à remplacer les professeurs absents et 49,5% des enseignants du secondaire restent moins de deux ans dans leur établissement. - "Des preuves d'amour" - Devant cette "rupture d'égalité", les maires de Saint-Denis, Stains, l'Ile-Saint-Denis, Aubervilliers et Bondy ont déposé un recours contre l'Etat pour demander réparation. "Le +93+ est un territoire de forts contrastes entre des sièges sociaux flamboyants et une pauvreté réelle, entre une démographie dynamique et jeune et des problèmes sociaux et économiques endémiques", analyse François Cornut-Gentille, député LR, auteur du rapport. "L'attente des élus est forte, pour la première fois, il y a un travail et une mobilisation de toutes les forces locales", estime l'élu de la Haute-Marne. Pressé d'agir, le Premier ministre Édouard Philippe avait promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux du département et avait chargé le préfet de coordonner des groupes de travail. Un an et demi après le rapport accablant, il a donné rendez-vous jeudi matin à la préfecture de Seine-Saint-Denis aux élus du département. Les ministres de l'Intérieur, de la Justice, de l'Education et de la Santé doivent l'accompagner. Selon une source au sein de l'exécutif, une série de 27 mesures seront annoncées. Parmi les décisions phares, une prime pour fidéliser les fonctionnaires, l'annonce de policiers supplémentaires, l'aménagement de la sous-préfecture de Saint-Denis, la rénovation des commissariats d'Aulnay-sous-Bois et Epinay. Des crédits supplémentaires seront aussi alloués aux établissements de santé. Par ailleurs, un comité interministériel pour les Jeux olympiques qui se tiendra le 4 novembre devrait donner lieu à l'annonce d'emplois pour les jeunes du territoire. Jean-Christophe Lagarde réclame de son côté "une amélioration des salaires à hauteur de 200-250 euros" pour les fonctionnaires. "Il faut aussi s'occuper de leurs logements, beaucoup vivent dans des colocs ou dans des chambres d'étudiants, c'est inacceptable", estime l'ancien maire de Drancy. Pour Stéphane Troussel, président PS du Conseil départemental de Seine-Saint-Denis, "la balle est désormais dans le camp du gouvernement. Il faut envoyer jeudi un message fort aux quartiers populaires après l'échec du plan Borloo". Ce projet ambitieux avait été enterré par Emmanuel Macron, lui préférant une quarantaine d'actions concrètes. M. Troussel réclame "des preuves d'amour pour la Seine-Saint-Denis", en soulignant: "Le président de la République a dit que c'est la Californie !".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 16:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Seine-Saint-Denis attend des annonces fortes de Philippe jeudi dans ce département "discriminé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029143604.uw6fmw82.html</link>
   <description><![CDATA[Les élus de Seine-Saint-Denis, département qu'ils jugent "discriminé" notamment en matière de police, justice et éducation, attendent "des annonces fortes" du Premier ministre qui doit dévoiler jeudi à Bobigny des mesures pour le département le plus pauvre de France. "On ne demande pas la charité mais l'égalité", résume Jaklin Pavilla, élue communiste de Saint-Denis. Pour le député UDI Jean-Christophe Lagarde, "l'Etat doit changer de culture sur la Seine-Saint-Denis: la réalité humaine de notre territoire ne répond pas aux logiques que l'Etat applique à la Creuse", "aujourd'hui nous sommes discriminés". En Seine-Saint-Denis, les élus font le "constat implacable qu'il existe une rupture d'égalité républicaine", abonde Stéphane Peu, député PCF: "On donne moins par habitant pour la justice, pour la police et encore moins pour l'éducation". Pour dénoncer cette inégalité de traitement de l'Etat, les élus de Seine-Saint-Denis se fondent sur un rapport parlementaire de mai 2018 intitulé "La République en échec", dirigés par deux députés extérieurs au département. École, justice, police, le constat dressé était partout le même: malgré les plans gouvernementaux successifs, la Seine-Saint-Denis reste sous-dotée comparée aux autres département de France. Le rapport met en lumière une série d'inégalités, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. En matière de sécurité, des communes comme Bondy et Stains avaient moins d'un policier pour 400 habitants, avec un taux de délinquance (nombre de faits constatés pour 1.000 habitants) supérieur à 100% alors que le XVIIIe arrondissement de Paris, moins criminogène, bénéficie d'un policier pour 315 habitants, selon le rapport. En terme de justice, les délais d'audiencement au tribunal d'instance à Aubervilliers sont de 12 mois contre deux mois à Paris et le traitement des affaires est de 8,6 mois contre 4,4. Sur le volet éducatif, un élève de Seine-Saint-Denis perd en moyenne un an sur l'ensemble de sa scolarisation en raison de la difficulté à remplacer les professeurs absents et 49,5% des enseignants du secondaire restent moins de deux ans dans leur établissement. - "Des preuves d'amour" - Devant cette "rupture d'égalité", les maires de Saint-Denis, Stains, l'Ile-Saint-Denis, Aubervilliers et Bondy ont déposé un recours contre l'Etat pour demander réparation. "Le +93+ est un territoire de forts contrastes entre des sièges sociaux flamboyants et une pauvreté réelle, entre une démographie dynamique et jeune et des problèmes sociaux et économiques endémiques", analyse François Cornut-Gentille, député LR, auteur du rapport. "L'attente des élus est forte, pour la première fois, il y a un travail et une mobilisation de toutes les forces locales", estime l'élu de la Haute-Marne. Pressé d'agir, le Premier ministre Édouard Philippe avait promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux du département et avait chargé le préfet de coordonner des groupes de travail. Un an et demi après le rapport accablant, il a donné rendez-vous jeudi matin à la préfecture de Seine-Saint-Denis aux élus du département. Selon une source au sein de l'exécutif, une série de 27 mesures seront annoncées. Parmi les décisions phares, une prime pour fidéliser les fonctionnaires, l'annonce de policiers supplémentaires, l'aménagement de la sous-préfecture de Saint-Denis, la rénovation des commissariats d'Aulnay-sous-Bois et Epinay. Des crédits supplémentaires seront aussi alloués aux établissements de santé. Par ailleurs, un comité interministériel pour les Jeux olympiques qui se tiendra le 4 novembre devrait donner lieu à l'annonce d'emplois pour les jeunes du territoire. Jean-Christophe Lagarde réclame de son côté "une amélioration des salaires à hauteur de 200-250 euros" pour les fonctionnaires. "Il faut aussi s'occuper de leurs logements, beaucoup vivent dans des colocs ou dans des chambres d'étudiants, c'est inacceptable", estime l'ancien maire de Drancy. Pour Stéphane Troussel, président PS du Conseil départemental de Seine-Saint-Denis, "la balle est désormais dans le camp du gouvernement. Il faut envoyer jeudi un message fort aux quartiers populaires après l'échec du plan Borloo". Ce projet ambitieux avait été enterré par Emmanuel Macron, lui préférant une quarantaine d'actions concrètes. M. Troussel réclame "des preuves d'amour pour la Seine-Saint-Denis", en soulignant: "Le président de la République a dit que c'est la Californie !".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 14:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Six candidats pour la présidence du groupe LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029125012.89o7phyw.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés sont finalement en lice pour prendre la succession de Christian Jacob à la tête du groupe LR à l'Assemblée nationale en vue de l'élection interne du 6 novembre, après la clôture des candidatures mardi midi. Damien Abad (Ain), Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), Philippe Gosselin (Manche), Véronique Louwagie (Orne), Olivier Marleix (Eure-et-Loir) et Michèle Tabarot (Alpes-Maritimes) se sont portés candidats, selon le groupe. MM. Abad et Marleix sont cités parmi les favoris. Le vote aura lieu mercredi matin 6 novembre entre 9 et 11 h et prendra la forme d'un scrutin majoritaire à deux tours. M. Jacob, qui vient de prendre la tête du parti après avoir présidé le groupe pendant près de neuf ans, a annoncé qu'il ne soutiendrait personne pour ce vote. Avec 104 députés, le groupe LR est le deuxième de l'Assemblée nationale, derrière celui de La République en Marche (304 députés). Damien Abad, 39 ans, s'était déjà présenté face à M. Jacob en 2017. Il n'occupe aujourd'hui plus de fonctions exécutives au sein du parti pour se concentrer sur sa candidature. Il veut incarner "une ligne centrale d'une droite juste qui défend le travail, l'autorité et les territoires", a-t-il dit au JDD. Olivier Marleix (Eure-et-Loir), 48 ans, est le fils de l'ex-ministre UMP Alain Marleix et avait déjà envisagé de se présenter face à Christian Jacob en 2017. Daniel Fasquelle, 56 ans, tout juste confirmé dans ses fonctions de trésorier du parti, se veut un "candidat du rassemblement", des "sensibilités, des générations et des différents territoires", affirmant aussi avoir une "ligne politique centrale par rapport au groupe". "Convaincue de pouvoir apporter une dynamique nouvelle à ce groupe", Véronique Louwagie, 58 ans, est députée dans l'Orne depuis 2012. Juriste de formation, Philippe Gosselin, 53 ans, est député depuis 2007. Il avait été très en pointe contre le mariage homosexuel lors des débats de 2013. "Je souhaite mettre mes pas dans ceux de Christian Jacob que j'ai toujours soutenu", indique-t-il. Agée de 57 ans, Michèle Tabarot, députée depuis 2002 et longtemps maire du Cannet, a été secrétaire générale de l'UMP sous la présidence de Jean-François Copé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: vers un vote de l'Assemblée, l'hôpital point névralgique des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029030443.qu21yz48.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020, après une semaine de débats où la situation des hôpitaux a été au coeur des préoccupations, dans l'attente d'un "plan de soutien" annoncé par l'exécutif. Après l'adoption à une large majorité mardi dernier du volet "recettes" du budget de l'Etat, le texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn et celui des Comptes publics Gérald Darmanin devrait connaître le même sort en première lecture en fin d'après-midi. Ce troisième projet de budget du quinquennat prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain, avec une progression des dépenses de santé (Ondam) limitée à 2,3%, quand leur progression naturelle serait plutôt de l'ordre de 4,5%. Pendant quatre jours et soirs de discussions dans l'hémicycle, la difficile situation des hôpitaux publics est revenue de façon lancinante: ils sont "à bout de souffle", "brûlent", "agonisent"..., ont martelé toutes les oppositions, de LR aux Insoumis, dans une atmosphère souvent tendue avec la majorité. Alors que la santé est la première préoccupation des Français selon un récent sondage Ifop, la grève des urgences en cours depuis sept mois menace de s'étendre avec en point de mire une "grande manifestation" à Paris le 14 novembre. Dès l'ouverture des débats, alors que des inquiétudes s'exprimaient jusque dans les rangs de la majorité, Mme Buzyn a dit voir dans l'hôpital public un "trésor national". Elle a annoncé un "plan de soutien" avec "des moyens associés" qui sera "présenté dans le courant du mois de novembre". Emmanuel Macron a aussi promis lundi de remettre "des moyens" pour les urgences pour répondre à "la souffrance" des personnels de santé. Le système "tirait sur la corde depuis 10 ou 15 ans, et ça claque maintenant", a admis le chef de l'Etat, tandis que le ministre des Finances Bruno Le Maire a aussitôt averti qu'il faudrait trouver "des économies en face". Les représentants des directeurs et des médecins des hôpitaux publics réclament au moins 250 millions d'euros de crédits supplémentaires. - "Touches chatoyantes" - Sur les urgences, Mme Buzyn a déjà présenté un plan de "refondation" en septembre évalué à "plus de 750 millions d'euros" sur trois ans. Mais certains députés, notamment PS, se sont étonnés dans l'hémicycle de ne pas en trouver "trace" dans le projet de budget, ces financements devant se faire par "redistribution interne" au moins pour 2020. L'Assemblée a aussi revu le mode de financement des urgences, avec un amendement issu des travaux menés par le député Thomas Mesnier (LREM). Les députés ont en outre voté un amendement de dernière minute du gouvernement qui vise à offrir aux établissements de santé une visibilité à trois ans sur leurs ressources financières, dès la période 2020-2022, Mme Buzyn vantant "un grand pas en avant". Certains élus d'opposition ont fait un lien entre la situation des hôpitaux et la non-compensation par l'Etat à la Sécu des mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires). La gauche a pointé le risque de nouvelles économies demandées à l'hôpital suite à cette "opération de siphonnage". LR y a vu "une erreur fondamentale" et une poignée de "marcheurs" ont aussi marqué leur opposition (huit d'entre eux ont voté des amendements pour en revenir au principe d'une compensation). Certaines mesures ont en revanche fait l'unanimité parmi les députés, le PCF saluant des "touches chatoyantes" au sein d'un budget "rabougri". Cela a été le cas de la création d'un congé du proche aidant indemnisé, du nouveau service public de versement des pensions alimentaires ou encore de la création d'un fonds d'indemnisation des victimes de pesticides. Les députés ont également donné leur feu vert sans encombres à une expérimentation du cannabis thérapeutique, proposée par le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le texte prévoit aussi une revalorisation limitée à 0,3% de la plupart des prestations sociales pour 2020 à l'exception des pensions des retraités les plus modestes, disposition cette fois moins consensuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 03:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget agriculture pour 2020, "pas à la hauteur" pour les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029020810.do11iglp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté dans la nuit de lundi à mardi le projet de budget 2020 pour l'agriculture, prévu en hausse, mais dénoncé par les oppositions comme "pas à la hauteur" ni de nature à "redonner espoir" à des paysans qui "n'ont pas le moral". "Le budget du ministère de l'Agriculture est préservé: 4,8 millards d'euros, +4% en autorisations d'engagement, +1% en crédits de paiement", a vanté le ministre Didier Guillaume devant les députés. Ce budget prévoit notamment un renforcement de la prévention des risques sanitaires et le maintien d'une réserve pour faire face à d'éventuelles crises. Il "nous donne les moyens de nos ambitions" avec la "martingale gagnante": "compétitivité, recherche, et innovation transition", a insisté le ministre, appelant à être "fiers de notre agriculture et respecter nos agriculteurs". Outre les crédits de la mission "Agriculture, Alimentation, Forêt et Affaires rurales" adoptés en première lecture (à hauteur de 3,01 milliards en autorisation d'engagements), la somme abonde notamment l'enseignement et la recherche dans le domaine agricole. Lors d'un long débat, marqué par quelques tensions dans la dernière ligne droite, le gouvernement a eu le soutien de la majorité LREM-MoDem, le "marcheur" Grégory Besson-Moreau louant notamment un budget qui "tient, soutient et maintient" le secteur. Mais dans l'opposition, Jérôme Nury (LR), a dénoncé un budget qui "ne redonne ni espoir, ni moyens, ni perspectives". "Nos paysans n'ont pas le moral" et ont notamment le sentiment "d'avoir été floués" avec la loi Egalim votée l'an dernier, censée revaloriser le revenu des agriculteurs, a-t-il affirmé. "Un paysan se suicide tous les deux jours, un tiers dispose de moins de 350 euros pour survivre. Ce bilan est nul. Ce budget aggravera les choses", a lancé Jean-Luc Mélenchon (LFI). Sur l'alimentation, il a évoqué la "mauvaise pente" de la malbouffe qui va s'aggraver. Il a aussi dénoncé la situation de "ceux qui travaillent" la forêt où "50 suicides" ont été recensés depuis 15 ans, d'autres élus embrayant sur la situation "terrible" des filières bois. "Au nom de la terre, votre budget n'est pas à la hauteur", a renchéri Sébastien Jumel (PCF), le jugeant notamment "faible au regard de l'échec patent de la loi Egalim", alors que les promesses du président Emmanuel Macron "n'ont pas ruisselé dans les fermes". "Nous sommes dans le temps de la désillusion" après l'espoir suscité par les Etats généraux de l'alimentation, a aussi jugé Dominique Potier (PS) déplorant l'absence de "résultats probants à la politique qui est menée". Pour Charles de Courson (Libertés et Territoires), "la hausse bien que limitée" du budget "ne saurait dissimuler l'absence de volonté politique de s'attaquer aux problèmes structurels". Un seul amendement a été adopté, à l'initiative du gouvernement, pour tenir compte du maintien d'une taxe affectée à l'Institut national de l'origine et de la qualité (INAO) qui devait initialement être supprimée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 02:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une proposition de résolution de l'Assemblée condamnant l'offensive turque en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191028195712.jrzqywuh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à débattre d'une proposition de résolution "portant sur la condamnation de l'offensive militaire turque dans le Nord-Est syrien", a-t-on appris lundi soir auprès du groupe MoDem. La proposition de résolution, consultée par l'AFP, est co-signée par les présidents des huit groupes politiques de l'Assemblée. Elle devrait être débattue mercredi à 15 heures, calendrier qui doit encore être confirmé mardi matin en conférence des présidents. Dans une interview au JDD diffusée en ligne lundi soir, la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), explique avoir "pris l'initiative" de proposer un tel projet de résolution après avoir constaté l'"unanimité" sur le sujet en commission. "Il faut parfois savoir démontrer l'unanimité des élus, des représentants des Français, face à des événements aux conséquences dramatiques", estime-t-elle. La semaine dernière, le Sénat avait déjà adopté à l'unanimité une proposition de résolution demandant "l'engagement résolu de la France" en faveur de toute initiative au niveau européen ou international visant à mettre un terme à l'offensive turque en Syrie. Contrairement aux lois, les résolutions votées par le Parlement n'ont pas de valeur contraignante. Le texte de la résolution de l'Assemblée indique dans son article unique que la Chambre basse "condamne fermement l'offensive militaire turque dans le Nord-Est syrien et "demande l'arrêt immédiat des hostilités". Elle "affirme son indéfectible soutien aux Forces démocratiques syriennes (FDS), dont les Kurdes et leurs alliés arabes, qui ont été et demeurent nos alliés dans la lutte contre Daech" et "invite le Gouvernement français à adopter toutes les mesures à même de soutenir ses amis et alliés kurdes, protéger les populations civiles, restaurer la stabilité, et empêcher le chaos sécuritaire dans le Nord-Est syrien". Le 9 octobre, la Turquie a déclenché une offensive dans le nord-est de la Syrie visant une milice kurde qu'elle qualifie de "terroriste".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu 2020: les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191028111242.0v5v9sv8.html</link>
   <description><![CDATA[Réindexation d'une part des retraites sur l'inflation, indemnisation du congé proche aidant, expérimentation du cannabis thérapeutique... l'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi le projet de budget 2020 de la Sécurité sociale après 28 heures de débats dans l'hémicycle. Voici les principales dispositions : Retraités et prestations sociales Conformément à l'engagement d'Emmanuel Macron à la suite de la crise des "gilets jaunes", les retraites de moins de 2.000 euros (14 millions de retraités, les trois quarts) seront réindexées sur l'inflation, tandis que le minimum de pension garanti pour une carrière complète sera porté à 1.000 euros par mois. Comme l'an dernier, la plupart des autres prestations sociales, dont les allocations familiales, ne seront revalorisées que de 0,3%, bien en deçà de l'inflation. Congé proche aidant indemnisé Création d'un congé indemnisé de trois mois fractionnable pour les aidants soutenant un proche âgé, malade ou handicapé, de 43 euros par jour pour une personne aidante en couple à 52 euros pour une personne isolée. Un montant similaire à ce que prévoit le congé pour un enfant malade. La mesure, votée à l'unanimité par l'Assemblée, entrera en vigueur en octobre 2020 et coûtera 100 millions d'euros en année pleine. L'Assemblée a aussi voté à l'unanimité une exonération des impôts et prélèvements obligatoires (CSG, CRDS et IR) sur les dédommagements perçus par les personnes aidant un proche handicapé. Ehpad Comme prévu par la feuille de route présentée en mai 2018, les recrutements vont s'intensifier dans les maisons de retraites médicalisées. Un plan de soutien à la rénovation de ces structures sera amorcé avec une enveloppe de 130 millions d'euros l'an prochain. Maternité Pour les femmes habitant à plus de 45 minutes d'une maternité, un forfait de transport et d'hébergement hôtelier ou hospitalier sera pris en charge quelques jours avant le terme, de manière à leur offrir une offre périnatale sécurisée. Quelque 60.000 femmes pourraient être concernées pour cette mesure chiffrée à 10 millions d'euros la première année et vouée à monter en charge. Certificats et sport Suppression de l'obligation de fournir un certificat médical lors d'une inscription à une activité sportive pour les mineurs. Ce document sera remplacé par une déclaration sur l'honneur, remplie par les parents. Quelque six millions de consultations médicales pourraient ainsi être évitées. Cancer Création d'un parcours de soins, remboursé par la Sécu, pour l'accompagnement des patients après un cancer. Une enveloppe de 10 millions d'euros est prévue pour la première année de mise en oeuvre, les établissements de soins devant composer le forfait en fonction des offres qu'ils souhaitent proposer. Quelque 175.000 personnes (70% des 250.000 patients potentiellement concernées par la mesure) pourraient avoir recours chaque année à ce nouveau parcours de soin. Pensions alimentaires L'Assemblée a approuvé à l'unanimité la mise en place à partir de juin 2020 d'un nouveau "service public de versement des pensions alimentaires" à destination des parents séparés afin d'éviter les impayés, les caisses d'allocations familiales jouant le rôle d'intermédiaire. Ce service, qui pourrait concerner quelque 100.000 familles monoparentales d'ici la mi-2021, vise aussi à augmenter le taux de recours à l'"allocation de soutien familial" de 115,64 euros par mois et par enfant versée par la Caf aux victimes de mauvais payeurs. La mesure coûtera plus de 40 millions d'euros en 2020, une somme qui pourrait atteindre 120 millions par an à partir de 2022, notamment pour renforcer les effectifs des Caf. Victimes de pesticides L'Assemblée a aussi été unanime sur la création d'un fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides pour mieux dédommager les exploitants agricoles, mais aussi les enfants nés malades en raison d'une exposition de leurs parents. Ces dépenses (53 millions d'ici à 2022) seront notamment financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides. Pénurie de médicaments Pour lutter contre les pénuries de médicaments, de plus en plus fréquentes, les industriels seront soumis à des sanctions renforcées, en cas de défaut de constitution d'un stock de sécurité et en cas de défaut d'information à l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM). Urgences et visibilité budgétaire L'Assemblée a voté en faveur d'un nouveau mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné. Il s'agit notamment de réduire le financement en fonction de l'activité. Les députés ont aussi voté un amendement surprise du gouvernement qui vise à offrir aux établissements de santé une visibilité à trois ans sur leurs ressources financières, dès la période 2020-2022. Usage médical du Cannabis L'Assemblée a donné son feu vert à une expérimentation de l'usage médical du cannabis. Prévue pour deux ans, elle devrait concerner environ 3.000 patients dans plusieurs centres hospitaliers pour traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Taxes sur les vins aromatisés L'Assemblée a instauré une taxe sur les "premix" (mélangeant alcool et boisson non alcoolisée très sucrée) à base de vin, pour dissuader la consommation des jeunes, coeur de cible de ce produit. Ces produits de type "vinpops" (rosé pamplemousse, blanc pêche...), jusque-là exonérés, seront taxés de 3 euros par décilitre d'alcool pur, là où les autres "premix" sont taxés à 11 euros. ac-gbh-chl/pr/jk/phc CAF - CONSTRUCCIONES Y AUXILIAR DE FERROCARRILES]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
