<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Omission de déclaration de patrimoine: Flosse, Marie-Jeanne et Brochand également jugés en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210729122748.esz1d46o.html</link>
   <description><![CDATA[Outre le ministre des PME Alain Griset, l'ex-homme fort de la Polynésie, Gaston Flosse, l'ancien patron de la Martinique Alfred Marie-Jeanne et le doyen LR de l'Assemblée nationale Bernard Brochand doivent comparaître à Paris en septembre pour des déclarations de patrimoine incomplètes, a-t-on appris jeudi auprès du parquet. M. Brochand, 83 ans, est convoqué le 8 septembre devant le tribunal correctionnel pour "blanchiment de fraude fiscale" et "déclaration incomplète ou mensongère" de patrimoine auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Il lui est reproché de n'avoir pas mentionné, dans sa déclaration, des comptes à la banque suisse UBS, crédités au total de plus d'un million d'euros, qu'il détenait depuis 1973. Le doyen de l'Assemblée nationale, député des Alpes-Maritimes, s'était défendu en affirmant qu'il s'agissait "de salaires parfaitement déclarés au fisc et versés en 1976 sur ce compte" qui fonctionnait "en vase clos jusqu'au rapatriement volontaire des sommes en 2013". M. Brochand, ancien maire de Cannes, est également poursuivi pour "blanchiment de fraude fiscale" entre 1996 et 2014, lié à ces mêmes comptes suisses et aux intérêts qu'ils généraient. Une comparution sur reconnaissance préalable de culpabilité (CRPC), qui prévoyait la condamnation de M. Brochand à huit mois de prison avec sursis et une amende de 200.000 euros, n'avait pas été homologuée en septembre 2017 par le juge. Une décision rare motivée, selon le magistrat, par une peine jugée "inadaptée au regard des circonstances de l'infraction et de la personnalité de l'auteur", "représentant de la Nation". La défense du député LR ayant formé un pourvoi en cassation, le procès de M. Brochand initialement prévu en mai 2019 avait été retardé. Quant à Gaston Flosse, il est convoqué le 6 septembre pour une "déclaration incomplète ou mensongère" de son patrimoine et des intérêts, qui concernerait, selon une source proche du dossier, des parts dans une SCI pour un montant important. M. Flosse, 90 ans, ancien sénateur de la Polynésie française, connaît de nombreux ennuis judiciaires. Il a été condamné par la cour d'appel de Papeete à deux ans de prison avec sursis, environ 83.000 euros d'amende, ainsi qu'à 5 années d'inéligibilité pour détournement de fonds publics. Son avocat a annoncé un pourvoi en cassation. L'ancien député et ancien patron de la Martinique Alfred Marie-Jeanne, 84 ans, doit lui être jugé le 8 septembre pour sa "déclaration incomplète ou mensongère" à la HATVP, mais aussi pour "refus de déférer à une injonction" de la même autorité. Le parquet avait ouvert des procédures judiciaires concernant les trois hommes après des signalements de la HATVP. Cette autorité indépendante créée en 2013 après le scandale Cahuzac au début du quinquennat Hollande contrôle notamment le patrimoine et les déclarations d'intérêts de près de 15.000 responsables publics, ministres, élus et hauts fonctionnaires. Elle peut saisir la justice si elle décèle une intention frauduleuse ou une omission substantielle. La peine encourue lorsqu'une personne qui y est astreinte ne dépose pas une déclaration de patrimoine, omet de déclarer une partie importante de celui-ci ou en fournit une évaluation mensongère est de 3 ans de prison et de 45 000 euros d'amende. La personne risque en outre une interdiction des droits civiques ainsi que de l'exercice d'une fonction publique. bl-gd-mk/pga/dch UBS GROUP AG]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jul 2021 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: la lutte contre l'orpaillage doit être pilotée au sommet de l'Etat selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210728160651.gph17nij.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "rétablir le pilotage de la lutte contre l'orpaillage illégal en Guyane auprès du président de la République ou du Premier ministre", selon un rapport parlementaire, publié mercredi, qui met en lumière les graves conséquences économiques et sanitaires pour la population locale d'un "fléau difficile à éradiquer". Mené sous la présidence de Lénaïck Adam, député LREM de Guyane, et du rapporteur Gabriel Serville, président de l'Assemblée de Guyane (PCF), le rapport souligne le coût élevé du phénomène pour l'économie guyanaise: "selon la Fédération des opérateurs miniers de Guyane, l'orpaillage illégal détournerait du PIB guyanais environ 750 millions d'euros" chaque année, perte occasionnée par l'extraction illégale de "10 à 12 tonnes d'or" par an. La gendarmerie de Guyane chiffre à 8.600 environ le nombre d'orpailleurs illégaux, pour l'essentiel des +garimpeiros+ (prospecteurs) brésiliens, "en situation irrégulière sur le territoire". 500 sites d'orpaillage illégal seraient toujours actifs, selon l'Observatoire de l'activité minière (OAM), dont 150 situés au coeur du Parc national amazonien, créé en 2007 pour protéger la forêt amazonienne et sa biodiversité. "Ils pillent, salissent nos eaux, nos forêts: notre alimentation, et ils se moquent de nous, parce que nous ne pouvons rien faire. Nous avons peur", a confié le chef coutumier du village d'Antecumpata aux députés enquêteurs, lesquels dénoncent "les difficultés à éradiquer le fléau". La Guyane est recouverte "à 95 % d'une forêt dense, une partie de la forêt amazonienne, qui rend les opérations de maintien de l'ordre et d'éradication du fléau de l'orpaillage illégal complexes"; "bordée par le Suriname et le Brésil - qui n'ont ni le même niveau de développement que la France ni une législation équivalente - elle souffre d'un contrôle insuffisant de ses frontières, en particulier fluviales". Outre les dommages économiques, les populations concernées, essentiellement les Amérindiens, se retrouvent confrontées aux graves conséquences sanitaires de l'orpaillage illégal (intoxications au mercure ou au plomb utilisé pour l'extraction aurifère). Selon les auteurs du rapport, il faut, outre "l'indispensable répression" contre les orpailleurs, également agir sur le plan diplomatique, avec le Brésil et le Suriname, "mais aussi vis-à-vis de la Chine, dont les ressortissants jouent un rôle majeur dans les flux logistiques et l'achat de l'or illégal". Ils font quarante-quatre propositions, susceptibles d'améliorer la lutte contre un phénomène, auquel l'Etat consacre déjà "plus de 70 millions par an", avec notamment la mobilisation quotidienne d'"un peu plus de 500 militaires et gendarmes". En plus de confier les rênes de la lutte contre le fléau au chef de l'Etat ou du gouvernement, les députés préconisent de "confier aux chefs coutumiers un rôle d'informateur", en prévoyant "l'information et l'équipement nécessaire", de "remplacer au cas par cas les sites illégaux par des exploitations légales, dans le respect des normes environnementales". Autres propositions: développer les projets d'écotourisme, affecter le produit des saisies d'or aux collectivités concernées par l'orpaillage illégal, modifier la convention d'extradition avec le Brésil pour que les garimpeiros purgent systématiquement leur peine au Brésil, développer des patrouilles communes avec le Suriname, créer un centre de recherches de référence sur les intoxications au mercure...]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jul 2021 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les centres commerciaux, pas de pass sanitaire sauf décision préfectorale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210726103514.z67aatnn.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de pass sanitaire pour entrer dans un centre commercial quelle que soit sa taille, sauf si "la gravité des risques de contamination" à l'échelle d'un département le justifie: après le vote dimanche soir du projet de loi sanitaire, les professionnels vont scruter son décret d'application. "Les sénateurs avaient voté en faveur d'un retrait du pass sanitaire dans les centres commerciaux, cela avait été confirmé en commission mixte paritaire, et puis le gouvernement a sorti du chapeau cet amendement", a observé lundi le délégué général du Conseil national des centres commerciaux (CNCC), Gontran Thüring. Un amendement gouvernemental de dernière minute, rare à ce stade de la procédure législative, a en effet laissé la possibilité au représentant de l'Etat dans le département, c'est-à-dire l'autorité préfectorale, de mettre en place un pass sanitaire dans les grands magasins et centres commerciaux "lorsque leurs caractéristiques et la gravité des risques de contamination le justifient". "On peut penser qu'on gardera un seuil de 20.000 m2" pour déterminer les centres commerciaux concernés, analyse Gontran Thüring, qui espère aussi que le décret d'application de la loi votée dans la soirée de dimanche "va préciser les critères sanitaires qui devront être retenus pour qu'un préfet prenne une telle décision". L'amendement précise que la décision du préfet doit être "motivée". Sur Twitter, la Fédération du commerce coopératif et associé (FCA) a estimé lundi qu'il s'agissait d'une mesure "dans l'ensemble satisfaisante pour les commerces". La menace, qui pèse sur environ 350 centres commerciaux de cette dimension en France, "reste pour nous une mesure inéquitable et difficilement applicable", nuance de son côté Gontran Thüring. "Inéquitable parce que seuls les centres commerciaux seraient ciblés et pas les autres commerces", et difficilement applicable parce que "cela nécessiterait de trouver du jour au lendemain le personnel de sécurité nécessaire". Se pose en outre la difficulté de trier les consommateurs accédant aux pharmacies ou aux magasins alimentaires, non soumis à un pass sanitaire, et ceux qui se rendent dans les autres magasins du centre commercial. "Sans parler de ceux qui accéderaient aux plateformes de vaccination qui s'installent dans ces centres commerciaux", et qui n'ont forcément pas de pass sanitaire. Alors que l'approche de la rentrée scolaire fin août et début septembre est un temps fort de l'activité commerciale, il avertit que les professionnels se réserveront le droit de former des recours administratifs "en cas d'excès de zèle des préfets" dans la mise en place de ce pass sanitaire, déclare encore Gontran Thüring à l'AFP. cr-cda/pn/mpm FIAT CHRYSLER AUTOMOBILES TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jul 2021 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi sanitaire: les "jours sans fin" au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210725230659.vem5vvbj.html</link>
   <description><![CDATA[Un sprint final qui s'est transformé en marathons quotidiens: de mardi à dimanche, députés et sénateurs ont mené tambour battant l'examen du controversé projet de loi qui étend le pass sanitaire et impose l'obligation vaccinale aux soignants, avec plus de 2.300 amendements à la clé. VERAN, LES MOUTONS ET LE CAS WONNER - Mercredi, 15H00: le ministre de la Santé Olivier Véran monte à la tribune. Le neurologue de profession a déjà veillé jusqu'à 5H10 du matin pour défendre en commission son texte. Douze heures de débats qui ont harassé les organismes de députés. "C'est une épreuve physique", concède un président de groupe. A la tribune, M. Véran tire à boulets rouges sur les anti-vaccins et anti-pass: "Les moutons ne sont pas ceux que l'on croit". Les opposants manifestent dans plusieurs villes. A Chambéry, à un vol d'oiseau de l'ancienne circonscription du ministre, ils envahissent la mairie et décrochent un portrait d'Emmanuel Macron. A Paris, le Palais Bourbon est placé sous impressionnante garde policière. Egérie de la galaxie covidosceptique, la députée ex-LREM Martine Wonner rencontre l'hostilité franche de l'hémicycle à chacune de ses dénonciations d'une dérive "totalitaire" ou d'un régime "d'apartheid". "Comment fonctionne un complotiste ? Vous avez quatre heures", tacle le ministre. "L'histoire se souviendra!", menace-t-elle. Bruno Millienne (MoDem) lui claque d'un revers: "Elle ne se souviendra pas de toi". FÉBRILITÉ - L'exécutif veut faire adopter ce texte au chausse-pied, au bout de cette session extraordinaire de juillet. Problème: le projet de loi tutoie ou franchit plusieurs lignes rouges antérieures, avec l'extension du pass à des activités du quotidien et l'isolement obligatoire pour les contaminés au Covid-19. Du miel pour les oppositions, massivement contre le texte. Face à la montée en flèche du variant Delta, "c'est une course contre la montre", agite Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. Philippe Gosselin (LR) a l'impression de vivre "un jour sans fin", référence au film où le personnage principal est condamné à revivre indéfiniment la même journée. Le début de l'examen donne des sueurs froides aux chefs LREM, avec des amendements qui passent à une poignée de voix près et la crainte de revivre des couacs. Le patron du groupe, Christophe Castaner, qui siège au conseil national du mouvement, rentre en catastrophe dans l'hémicycle. Il n'en partira plus. NUIT BLANCHE - Il est entre 3H00 et 4H00 du matin dans la nuit de jeudi à vendredi. Eric Coquerel (LFI) prend quelques minutes pour recharger ses batteries, allongé sur un banc dans les jardins. Passe Olivier Becht (Agir). "Les nuits sont belles, n'est-ce pas?", glisse le député alsacien. L'insoumis, du tac au tac: "Elles sont surtout courtes". L'hémicycle reste bien garni malgré les heures qui défilent et Marine Le Pen (RN), plutôt rare, est là. Les oppositions défendent pied à pied leurs amendements. Le président de séance Marc Le Fur (LR) presse François Ruffin. "Je m'en fiche", lui répond l'élu LFI. Si le virus "pouvait nous regarder ce soir, il serait bien content et se servirait une petite bière", avait balancé la veille Olivier Véran. Au bout de 8 heures et 10 minutes non-stop de séance nocturne, le projet de loi est adopté. Certains comme le coordonnateur "marcheur" démissionnaire de la commission des Lois Pacôme Rupin ont joué leur propre partition anti-pass. Ils sont au total cinq LREM à voter contre. NUIT BLANCHE BIS ET COMPROMIS - Les sénateurs embrayent vendredi, et n'achèvent l'étude des articles que dimanche à 4H30 du matin. La chambre haute dominée par la droite vote le texte moyennant plusieurs modifications substantielles. Le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau, menace de faire dérailler le calendrier parlementaire "si les députés veulent rayer le travail du Sénat". C'est avec un optimisme tempéré que députés et sénateurs abordent dimanche après-midi la réunion de la commission mixte paritaire chargée de trouver un texte de compromis, dans les sous-sols du Palais du Luxembourg. Suspensions en raison de points d'achoppement, arbitrages pris en haut lieu: au bout de près de trois heures, c'est la fumée blanche sur un accord de principe. Pourtant énième rebondissement, Olivier Véran demande une suspension de cinq minutes avant l'examen final au Sénat. Elle va durer 25 minutes. Conciliabules, crispations. Le gouvernement dépose un amendement sur le pass pour les grands centres commerciaux - procédé rarissime à ce stade mais amendement voté. Et dans la foulée l'ensemble du projet de loi. A l'Assemblée, c'est Jean-Luc Mélenchon (LFI) qui joue les prolongations via la défense d'une motion de rejet préalable, où il assure que "ce sera un honneur de désobéir" au pass. Dans une ambiance survoltée, les députés approuvent ensuite à leur tour l'ensemble du projet gouvernemental et se donnent rendez-vous en septembre.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccination des soignants, pass sanitaire, isolement: les principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210725225646.ej1qezlx.html</link>
   <description><![CDATA[Extension du pass sanitaire, vaccination obligatoire des soignants et isolement des cas positifs au Covid-19 pendant dix jours: voici les principales mesures du projet de loi sanitaire, adopté définitivement dimanche par le Parlement. . Extension du pass sanitaire Le pass sanitaire - test Covid négatif, attestation de vaccination ou certificat de rétablissement - est entré en vigueur dès cette semaine dans les "lieux de loisirs et de culture" rassemblant plus de 50 personnes. Sauf pour les 12-17 ans, exemptés de pass sanitaire jusqu'au 30 septembre selon l'accord trouvé entre députés et sénateurs. En août, avec le projet de loi, ce pass doit être étendu aux cafés, restaurants, foires et salons professionnels, ainsi qu'aux avions, trains, cars longs trajets et aux établissements médicaux sauf urgence. Et aux centres commerciaux sur décision des préfets. L'absence de contrôle dans un transport sera passible pour son gestionnaire d'une amende de 1.500 euros - un an d'emprisonnement et 9.000 euros d'amende en cas de verbalisation à plus de trois reprises en 30 jours. Pour les autres lieux concernés par le pass, leurs gestionnaires qui ne feraient pas de contrôle seront mis en demeure par l'autorité administrative, puis le lieu pourra être fermé pour sept jours maximum. En cas de manquement à plus de trois reprises sur 45 jours, le gestionnaire encourra un an d'emprisonnement et 9.000 euros d'amende. Les salariés des secteurs concernés auront l'obligation de disposer d'un pass sanitaire à compter du 30 août. Un salarié sans justificatif sera suspendu, sans salaire. Si la situation perdure plus de trois jours, la personne sera convoquée pour un entretien afin d'examiner "les moyens de régulariser sa situation, notamment les possibilités d'affectation" sur un poste non soumis à l'obligation du pass. L'utilisation d'un pass frauduleux sera sanctionné par une amende de 135 euros -six mois d'emprisonnement et 3.750 euros d'amende si cela se produit plus de trois fois en 30 jours. Les peines en cas de dégradation d'un centre de vaccination seront alourdies. Les salariés et agents publics bénéficient d'une autorisation d'absence pour se rendre aux rendez-vous médicaux liés aux vaccinations contre le Covid-19. L'autorisation d'un seul parent est nécessaire pour la vaccination de son enfant. Les plus de 16 ans n'ont pas besoin de cette autorisation et peuvent en décider seuls. . Vaccination obligatoire des soignants Le projet de loi rend obligatoire la vaccination des personnels des hôpitaux, cliniques, Ehpad et maisons de retraite, sapeurs pompiers, de certains militaires, ainsi que pour les professionnels et bénévoles auprès des personnes âgées, y compris à domicile. Cette obligation de vaccination (ou de présentation d'une attestation de rétablissement après le Covid-19) prend son plein effet le 15 septembre. D'ici là, les professionnels concernés pourront encore présenter des tests négatifs - et au-delà de cette date s'ils ont fait une première injection. Des exemptions sont possibles pour les personnes qui justifient d'une contre-indication médicale à la vaccination. Les professionnels qui refusent la vaccination seront interdits d'exercer, avec suspension du salaire. . Isolement des cas positifs Les personnes dépistées positives au Covid-19 devront se placer à l'isolement pour une durée non renouvelable de dix jours dans le lieu d'hébergement qu'elles déterminent. L'isolement pourra s'achever plus tôt en cas de test négatif. Un recours sera possible devant le juge des libertés et de la détention. Les personnes ne pourront sortir qu'entre 10H00 et 12H00 ainsi qu'en cas d'urgence. L'assurance maladie veillera au respect de l'isolement mais en cas de suspicion de non-respect, elle saisira le préfet qui pourra diligenter des contrôles sur place, en dehors de la nuit de 23H00 à 8H00 et de la plage 10H00-12H00. Les personnes qui ne respectent pas l'isolement seront passibles d'une amende de 1.500 euros. . 15 novembre Ce projet de loi repose sur la prorogation jusqu'au 15 novembre du régime transitoire de sortie progressive de l'état d'urgence, et non jusqu'au 31 décembre comme le souhaitait initialement l'exécutif. Ce régime permet d'ordonner des mesures de restrictions (circulation des personnes, accès aux établissements recevant du public...) dont le pass sanitaire. L'état d'urgence sanitaire est par ailleurs prorogé à La Réunion et en Martinique jusqu'au 30 septembre. Un couvre-feu y a été mis en place. Guadeloupe, Saint-Barthélemy et Saint-Martin seront sous état d'urgence également, au lendemain de la promulgation de la loi. Le texte ouvre en outre la porte à l'application de ce régime à Mayotte.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jul 2021 22:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: adoption définitive d'un texte controversé, en plein Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723160524.y0w28ucr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a mis un point final vendredi au projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme, adopté définitivement via un ultime vote de l'Assemblée et vivement critiqué par la gauche comme la droite. Après sept mois d'allers et retours entre Palais Bourbon et Sénat, le texte "Respect des principes de la République", présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", a été validé par les députés par 49 voix pour, 19 contre et 5 abstentions. Dans un baroud d'honneur, Jean-Luc Mélenchon a défendu en vain une dernière motion de rejet préalable contre une "loi antirépublicaine" à "vocation anti-musulmane" selon lui. Mais le texte est "de portée générale" et "ne traite pas des rapports avec une seule religion", a assuré le président de la commission spéciale François de Rugy (LREM). Porté par le ministre Gérald Darmanin, il contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Les députés LFI, PCF, PS et LR ont voté contre, pour des raisons différentes. Les socialistes notamment y voient un "rendez-vous manqué avec la République" et une marque de "défiance à l'égard des associations", quand la droite le résume à "une addition de mesurettes" sans "ambition" pour "faire reculer les islamistes". Droite et gauche s'accordent cependant sur les risques pour la liberté d'association, qui motivent des recours respectifs auprès du Conseil constitutionnel. Seuls les trois groupes du bloc majoritaire, LREM et ses partenaires Modem et Agir, se sont prononcés pour. Isabelle Florennes (MoDem) a toutefois exprimé "quelques bémols", déplorant l'absence finale de mesures sur la neutralité au sein des bureaux de vote ou dans les universités. Le RN s'est abstenu, comme les élus du groupe Libertés et territoires et également deux "marcheuses" de l'aile gauche, Sonia Krimi et Sandrine Mörch. Cette adoption est intervenue après celle jeudi du projet de loi "prévention d'actes de terrorisme et renseignement", qui prévoit la pérennisation dans le droit commun de dispositifs issus de l'état d'urgence expérimentés depuis 2017 via la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt). - "Emballement sécuritaire" - Pour le gouvernement, les deux textes régaliens s'articulent comme une double lame face à la "menace". Des nouvelles "lois liberticides" qui participent à "l'emballement sécuritaire", dénoncent avec force les défenseurs des libertés publiques. Au Palais Bourbon, la majorité a recentré un texte fortement droitisé par le Sénat avec des mesures contre le port du voile ou renforçant la "neutralité" à l'université. Les sénateurs avaient également assoupli les règles de l'instruction à domicile. L'ultime échange à la Haute Assemblée dominée par l'opposition de droite s'est soldé mardi par l'adoption d'une motion de rejet des rapporteures Jacqueline Eustache-Brinio (LR) et Dominique Vérien (centriste), par 205 voix contre 115. Les rapporteures ont regretté que "la majorité des députés n'entende pas trouver avec le Sénat le moyen de progresser sur les sujets graves que sont la neutralité de l'Etat, la laïcité et le vivre ensemble". Rapporteur général du projet de la loi à l'Assemblée, Florent Boudié (LREM) avait lui dénoncé "l'obsession pathologique" des sénateurs sur la question sensible du voile. Le projet de loi s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Société civile, associations, certains cultes: les mécontentements se sont multipliés sans jamais s'agréger. Et les aléas de la crise sanitaire ont relégué au second plan les débats. Pour son adoption définitive, retardée de 24 heures en raison du nouveau projet de loi anti-Covid, le texte est encore éclipsé par le pass sanitaire et l'explosion de contaminations liées au variant Delta. Le texte a cependant fait l'objet de vives attaques de la part de certains dirigeants et mouvements islamistes à travers le monde, en particulier la Turquie de Recep Tayyip Erdogan, provoquant au milieu d'autres frictions géopolitiques des mois de tensions entre Paris et Ankara.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi contre le séparatisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723153310.twp6ixm9.html</link>
   <description><![CDATA[Via un ultime vote de l'Assemblée, le Parlement a adopté définitivement vendredi le projet de loi controversé contre le séparatisme et sa batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, et encore l'encadrement de l'instruction en famille. Après un baroud d'honneur des députés LFI, les députés ont approuvé par 49 voix pour, 19 contre et cinq abstentions ce texte dont l'adoption avait été retardée de 24 heures en raison du nouveau projet de loi anti-Covid. Gauche et droite ont annoncé qu'elles saisissaient le Conseil constitutionnel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement approuve définitivement les comptes 2020, bouleversés par le Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723142919.04z63xqn.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement validé vendredi les comptes de l'année 2020 marquée, selon les termes du gouvernement, par le "choc" économique "inouï" de la pandémie du coronavirus avec une explosion du déficit. L'Assemblée nationale a voté à main levée ce projet de loi de règlement du budget et d'approbation des comptes. Il avait été rejeté par le Sénat à majorité de droite, mais les députés ont le dernier mot. L'année 2020 a été percutée de plein fouet par la crise du coronavirus avec pas moins de quatre budgets rectificatifs, un record. Le "choc inouï" de cette crise a valu à la France une chute du PIB de 7,9% en 2020, a rappelé la secrétaire d'Etat Olivia Grégoire, qui a loué les aides d'urgence déployées. "Au plus fort de la crise, en avril 2020, un million d'entreprises ont fait appel" au chômage partiel "pour soutenir plus de huit millions de salariés", a-t-elle souligné. En 2020, le déficit public, toutes administrations confondues, a explosé, à 212 milliards d'euros, soit 9,2% du PIB, contre 74,7 milliards d'euros en 2019. Le seul déficit de l'Etat s'élève à 178,1 milliards d'euros, en augmentation de 85 milliards d'euros par rapport à 2019. La dette publique atteint 115,1 % du PIB fin 2020. "Sans les décisions que nous avons prises, le tableau serait encore bien plus noir", a estimé la députée LREM Cendra Motin. Comme au Sénat, la droite a voté contre le texte. Patrick Hetzel (LR) a concentré ses critiques sur "l'illisibilité de la répartition des crédits entre urgence, relance et dépenses ordinaires" et le "report massif" de plus de trente milliards d'euros de crédits du budget 2020 vers le budget 2021. La majorité défend ces reports par "l'incertitude" de la crise et la nécessaire "prudence", afin d'être en mesure de recharger les mesures d'urgence quand cela est utile. Le MoDem Brahim Hammouche a insisté sur la nécessité d'un rétablissement des comptes à moyen terme. "Nous sommes assis sur une montagne de dettes", a-t-il mis en garde. La gauche a voté contre le texte en reprochant au gouvernement de ne pas avoir "conditionné" les aides aux entreprises, sur le plan social ou écologique.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire et obligation vaccinale des soignants: l'Assemblée vote le nouveau texte anti-Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723035510.37vwyxm7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi en première lecture le nouveau projet de loi anti-Covid qui prévoit l'extension controversée du pass sanitaire et l'obligation vaccinale pour les soignants au bout d'une nuit blanche marquée par d'âpres débats. Les députés ont voté en première lecture ce 9e texte anti-Covid depuis mars 2020 par 117 voix pour et 86 contre. Celui-ci est désormais entre les mains des sénateurs qui doivent l'examiner à partir de vendredi pour une adoption définitive que l'exécutif souhaite acter d'ici la fin du weekend face à la remontée en flèche de l'épidémie en raison de la propagation du variant Delta. Vivement contesté par une frange de l'opinion, le projet de loi traduit les annonces du 12 juillet d'Emmanuel Macron. Si l'obligation vaccinale étendue aux soignants, sapeurs-pompiers ou encore professionnels auprès des personnes âgées fait à peu près consensus, ce n'est pas le cas de l'extension du pass sanitaire (parcours vaccinal complet ou test récent), prévue pour début août dans les cafés-restaurants, objet de vives critiques de la gauche à l'extrême droite. Avec près de 1.200 amendements déposés sur le projet de loi, les débats ont été tout sauf apaisés dans l'hémicycle où gauche et droite ont dénoncé une discussion entamée depuis mercredi après-midi, à marche forcée. Les yeux rivés sur les courbes de contamination en hausse, l'exécutif n'a cessé d'exhorter les députés à valider son projet de loi face à la "gravité de la situation" selon le ministre de la Santé, Olivier Véran. Près de 22.000 cas ont été recensés en 24 heures, selon les chiffres de Santé publique France publiés jeudi soir, au plus haut depuis le 5 mai. "Nous sommes dans une course contre la montre (...) Face à cette situation, l'adaptation de notre dispositif est indispensable", a déclaré le patron des députés LREM Christophe Castaner. Le projet de loi prévoit en outre l'isolement obligatoire pour les malades. Le gouvernement a fait voter des amendements pour éviter les pertes de revenus pour les travailleurs isolés en raison de leur contamination. En toute fin des discussions vers 5h du matin, le gouvernement est revenu sur deux amendements votés au cours de l'examen du texte avec un nouveau vote qui a notamment remis l'obligation du pass sanitaire pour les patients non urgents ou les visiteurs dans les établissements de santé et maisons de retraite.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 03:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Séparatisme": les principales mesures du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723022733.keek06e1.html</link>
   <description><![CDATA[Encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, délit de "séparatisme", répression de la haine en ligne, contrôle renforcé des associations, financement des cultes: voici les principales mesures du projet de loi sur le "séparatisme" qui doit être adopté définitivement vendredi. - Education - Âprement débattue dans les deux assemblées, la réforme de l'instruction en famille (IEF) durcit ses règles en passant d'un régime de déclaration à un régime d'autorisation à la rentrée 2022. L'autorisation de l'IEF ne pourra être accordée que pour raison de santé, handicap, pratique artistique ou sportive, itinérance de la famille, éloignement d'un établissement, et aussi en cas de "situation propre à l'enfant motivant le projet éducatif". Une période de transition est prévue jusqu'à l'année scolaire 2024-2025. Les familles pratiquant déjà l'école à la maison pourront être contrôlées dès 2021-2022, pour s'assurer que "ce mode d'instruction ne sert pas à des pratiques séparatistes". Le texte renforce l'encadrement des écoles hors contrat, notamment en introduisant "un régime de fermeture administrative" en cas de "dérives". Les fédérations sportives reconnues par l'Etat passent d'un "régime de tutelle" à un "régime de contrôle". Pour les fédérations agréées, le "respect des principes et valeurs de la République" sera inscrit dans l'agrément. Les députés ont adopté la création d'un délit d'entrave à la fonction d'enseignant. - Haine en ligne - Ajouté après la décapitation du professeur Samuel Paty en octobre, l'article 18 crée un nouveau délit de mise en danger de la vie d'autrui par diffusions d'informations relatives à la vie privée "aux fins de l'exposer, elle ou les membres de sa famille, à un risque direct d'atteinte à la personne ou aux biens que l'auteur ne pouvait ignorer". Il sera puni de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. - Neutralité du service public - Le texte inscrit le principe de neutralité (religieuse) des agents de droit privé chargés d'une mission de service public (entreprises de transport, Aéroports de Paris...). Jusqu'ici, la jurisprudence prévalait. - Est créée une procédure de "carence républicaine", permettant au préfet de suspendre les décisions ou actions de toute collectivité qui méconnaîtrait gravement la neutralité du service public. - Le champ d'application du fichier des auteurs d'infractions terroristes (FJIAIT) est modifié pour y intégrer "les délits relatifs à la provocation et à l'apologie d'actes terroristes". Leurs auteurs seront interdits "d'exercer des fonctions au contact du public". - Délit de "séparatisme"- L'article 4 vise à punir de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende toute personne menaçant, violentant ou intimidant un élu ou un agent du service public dans le but de se soustraire aux règles des services publics. - Encadrement des associations - - Toute demande de subvention fera "l'objet d'un engagement de l'association à respecter les principes et valeurs de la République". - Le texte met en place un contrat d'engagement républicain vivement combattu par le mouvement associatif. - Les motifs de dissolution d'une association en Conseil des ministres sont élargis. - Cultes - Alors que les lieux de culte musulmans sont, pour des raisons historiques, en majorité sous le régime des associations prévu par la loi de 1901, le projet de loi les incite à s'inscrire sous le régime de 1905, plus transparent sur le plan comptable et financier. En contrepartie, elles pourront avoir accès à des déductions fiscales ou encore tirer des revenus - plafonnés - d'immeubles acquis à titre gratuit. Les dons étrangers dépassant 10.000 euros seront soumis à un régime déclaratif de ressources. La certification des comptes sera obligatoire en cas "d'avantages ou de ressources provenant de l'étranger". Une disposition "anti-putsch" est prévue pour éviter toute prise de contrôle d'une mosquée par des extrémistes. L'article 44 instaure une procédure de fermeture pour deux mois par les préfets des lieux de culte théâtres de propos, idées, théories, activités incitant à la haine ou à la violence, ou tendant à les encourager. Un autre article prévoit qu'une "interdiction de paraître dans les lieux de cultes peut être prononcée par le juge (...) en cas de condamnation pour provocation à des actes de terrorisme ou provocation à la discrimination, la haine ou la violence". La déclaration de toute aliénation d'un lieu de culte français à un Etat étranger sera obligatoire. Les préfets pourront s'y opposer. - Dignité et égalité - Le projet de loi interdit à tous les professionnels de santé d'établir des certificats de virginité, avec une peine de prison pouvant aller jusqu'à un an de prison et 15.000 euros d'amende. Toute forme de pression, venant souvent de l'entourage, pourra aussi être pénalisée. Le texte renforce son arsenal sur la polygamie - interdite en France - en généralisant l'interdiction de délivrer un quelconque titre de séjour aux étrangers vivant en France en état de polygamie. parl-grd/reb/ib/ao]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 02:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: adoption définitive attendue d'un texte controversé, en plein Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210723021947.adphfpz7.html</link>
   <description><![CDATA[Ecrasé par les rebondissements de la crise sanitaire, le débat sur le projet de loi controversé de lutte contre le séparatisme touche vendredi à sa fin avec un ultime vote de l'Assemblée nationale qui vaut adoption définitive. Après cinq mois d'allers et retours entre Palais Bourbon et Sénat, le texte "respect des principes de la République", présenté comme un remède à "l'OPA islamiste", sera adopté par le Parlement dans la foulée du projet de loi "prévention d'actes de terrorisme et renseignement". Ce dernier prévoit la pérennisation dans le droit commun de dispositifs issus de l'état d'urgence expérimentés depuis 2017 via la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt). Pour le gouvernement, les deux textes régaliens s'articulent comme une double lame face à la "menace". Des nouvelles "lois liberticides" qui participent à "l'emballement sécuritaire", dénoncent avec force les défenseurs des libertés publiques. Le projet de loi contre le séparatisme contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, la protection des fonctionnaires et des enseignants, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Porté par le ministre Gérald Darmanin, il avait été assez largement adopté en première (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions), puis en deuxième lecture (23 voix pour, 14 voix contre et deux abstentions) à l'Assemblée où les députés de la majorité avaient recentré un texte fortement droitisé par le Sénat avec des mesures contre le port du voile ou renforçant la "neutralité" à l'université. Les sénateurs avaient également assoupli les règles de l'instruction à domicile. L'ultime échange à la Haute Assemblée dominée par l'opposition de droite s'est soldé mardi par l'adoption d'une motion de rejet des rapporteures Jacqueline Eustache-Brinio (LR) et Dominique Vérien (centriste), par 205 voix contre 115. Les rapporteures ont regretté que "la majorité des députés n'entende pas trouver avec le Sénat le moyen de progresser sur les sujets graves que sont la neutralité de l'Etat, la laïcité et le vivre ensemble". Rapporteur général du projet de la loi à l'Assemblée, Florent Boudié (LREM) avait lui dénoncé "l'obsession pathologique" des sénateurs sur la question sensible du voile. - Tensions Paris/Ankara - Au Palais Bourbon, les oppositions LFI, PCF, PS et LR voteront contre l'adoption du texte. L'UDI votera majoritairement pour, comme les trois groupes du bloc majoritaire, LREM et ses partenaires Modem et Agir. Sans proposer de révolution, le projet de loi "principes de la République" s'attaque par petites touches aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement. Société civile, associations, certains cultes: les mécontentements se sont multipliés mais ne sont cependant jamais agrégés. Dans l'hémicycle, la droite a artillé sur le voile islamique quand LFI a fustigé un texte "antimusulman". Mais le sang et les larmes promis au gouvernement et à la majorité ne sont finalement pas arrivés. Ceux-ci peuvent remercier le pilotage politique des chefs de la majorité mais aussi les aléas de la crise sanitaire qui ont relégué au second plan les débats. Pour son adoption définitive, retardée de 24 heures en raison du nouveau projet de loi anti-Covid, le texte est encore éclipsé par le pass sanitaire et l'explosion de contaminations liées au variant delta. Ce projet de loi a cependant fait l'objet de vives attaques de la part de certains dirigeants et mouvements islamistes à travers le monde, en particulier la Turquie de Recep Tayyip Erdogan, provoquant au milieu d'autres frictions géopolitiques des mois de tensions entre Paris et Ankara.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 02:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Pass sanitaire: l'Assemblée vote l'article 1 qui étend cet outil controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722225828.ak62rf3u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté l'extension du pass sanitaire dans la nuit de jeudi à vendredi en votant l'article 1 du nouveau projet de loi anti-covid, après d'âpres débats. Les députés ont adopté par 132 voix contre 106 peu avant 0h40, l'article 1 du projet de loi gestion de la crise sanitaire qui étend le champ d'application de cet outil présenté par le gouvernement comme la meilleure arme face au rebond de l'épidémie du Covid-19. Avec moins de 400 amendements encore à examiner, le vote sur le nouveau projet de loi anti-Covid pourrait intervenir au bout de la nuit, sauf accident. Dans la soirée, les débats avaient été rugueux autour d'une disposition du nouveau projet de loi anti-Covid ouvrant la voie à un licenciement pour des travailleurs d'établissement recevant du public qui refuseraient d'obtenir un pass sanitaire. Comme depuis le début de l'examen de ce texte qui joue les prolongations dans la nuit de jeudi à vendredi, gouvernement et majorité ont fait face à un feu croisé et nourri des oppositions. En dépit de l'adoption d'un amendement du gouvernement venu adoucir le dispositif initial en mettant en place des gradations, droite et gauche ont fustigé une disposition en forme de "chantage" pour Pierre Dharréville (PCF), une "monstruosité" selon Christine Pires Beaune (PS), "abominable" pour le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Selon le projet, les salariés des secteurs concernés par exemple un garçon de café, auront l'obligation de disposer d'un pass sanitaire (parcours vaccinal complet ou test récent) à compter du 30 août. La disposition prévoit la possibilité de poser des congés le temps d'effectuer les démarches nécessaires, de suspendre les fonctions ou le contrat pendant une durée d'au moins deux mois et d'examiner les possibilités de reclassement sur un autre poste. Au bout de deux à trois mois, l'employeur pourra engager une procédure de licenciement. "L'esprit n'est pas de renvoyer les gens mais d'encourager à la vaccination", a justifié le ministre de la Santé Olivier Véran. "C'est de l'enfumage", a tonné le communiste Sébastien Jumel. "A travers l'obligation vaccinale", le gouvernement crée selon le député, un "nouveau motif de licenciement". Quid du secret médical, de la responsabilité de l'employeur, des contre-indications médicales du vaccin, a interrogé le LR Patrick Hetzel qui a dénoncé "une grande brutalité". La mesure a fait débat jusque dans la majorité. "Comment pouvons nous faire entrer le pass sanitaire dans le monde du travail ?" a interrogé le "marcheur" Pacôme Rupin. "Des milliers de personnes vont peut-être devoir démissionner ou être licenciés car par conviction personnelle, ils ne souhaitent pas se faire vacciner?" Président du groupe Agir, allié de la majorité, Olivier Becht a cherché à minimiser l'effectivité de la mesure censée s'arrêter le 31 décembre, et qui sera très longue à mettre en oeuvre jusqu'au bout. Elle est "faite pour inciter les gens", la "probabilité" de licenciements réels est "relativement faible". "Les licenciements réels qui est-ce qui les cause, c'est le confinement!" a-t-il souligné. L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement socialiste contre l'avis du gouvernement supprimant la peine sanctionnant l'utilisation frauduleuse du pass sanitaire de cinq ans d'emprisonnement et 75 000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pass sanitaire: âpres débats sur les risques de licenciement pour certains travailleurs récalcitrants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722220028.qjg7t815.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a âprement débattu jeudi soir d'une disposition du nouveau projet de loi anti-Covid ouvrant la voie à un licenciement pour des travailleurs d'établissement recevant du public qui refuseraient d'obtenir un pass sanitaire. Comme depuis le début de l'examen de ce texte qui joue les prolongations dans la nuit de jeudi à vendredi, gouvernement et majorité ont fait face à un feu croisé et nourri des oppositions. En dépit de l'adoption d'un amendement du gouvernement venu adoucir le dispositif initial en mettant en place des gradations, droite et gauche ont fustigé une disposition en forme de "chantage" pour Pierre Dharréville (PCF), une "monstruosité" selon Christine Pires Beaune (PS), "abominable" pour le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Selon le projet, les salariés des secteurs concernés par exemple un garçon de café, auront l'obligation de disposer d'un pass sanitaire (parcours vaccinal complet ou test récent) à compter du 30 août. La disposition prévoit la possibilité de poser des congés le temps d'effectuer les démarches nécessaires, de suspendre les fonctions ou le contrat pendant une durée d'au moins deux mois et d'examiner les possibilités de reclassement sur un autre poste. Au bout de deux à trois mois, l'employeur pourra engager une procédure de licenciement. "L'esprit n'est pas de renvoyer les gens mais d'encourager à la vaccination", a justifié le ministre de la Santé Olivier Véran. "C'est de l'enfumage", a tonné le communiste Sébastien Jumel. "A travers l'obligation vaccinale", le gouvernement crée selon le député, un "nouveau motif de licenciement". Quid du secret médical, de la responsabilité de l'employeur, des contre-indications médicales du vaccin, a interrogé le LR Patrick Hetzel qui a dénoncé "une grande brutalité". La mesure a fait débat jusque dans la majorité. "Comment pouvons nous faire entrer le pass sanitaire dans le monde du travail ?" a interrogé le "marcheur" Pacôme Rupin. "Des milliers de personnes vont peut-être devoir démissionner ou être licenciés car par conviction personnelle, ils ne souhaitent pas se faire vacciner?" Président du groupe Agir, allié de la majorité, Olivier Becht a cherché à minimiser l'effectivité de la mesure censée s'arrêter le 31 décembre, et qui sera très longue à mettre en oeuvre jusqu'au bout. Elle est "faite pour inciter les gens", la "probabilité" de licenciements réels est "relativement faible". "Les licenciements réels qui est-ce qui les cause, c'est le confinement!" a-t-il souligné. L'Assemblée a par ailleurs adopté un amendement socialiste contre l'avis du gouvernement supprimant la peine sanctionnant l'utilisation frauduleuse du pass sanitaire de cinq ans d'emprisonnement et 75 000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pegasus et "antisémitisme": accrochage à l'Assemblée entre LFI et un député UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722165151.641u02s7.html</link>
   <description><![CDATA[L'évocation jeudi à l'Assemblée nationale par la France insoumise de l'affaire du logiciel d'espionnage israélien Pegasus a provoqué un violent échange entre le député UDI Meyer Habib et le groupe LFI, accusé "d'antisémitisme". L'accrochage s'est produit à la toute fin de l'examen d'un texte renforçant notamment les outils technologiques du renseignement français. Ugo Bernalicis (LFI) a concentré ses interventions sur "le scandale" du logiciel élaboré par la société israélienne NSO, mis en cause selon l'enquête d'un consortium de médias dans de possibles écoutes par le Maroc de personnalités françaises, dont le président Macron et le député insoumis Adrien Quatennens. M. Habib, député d'une circonscription des Français de l'étranger comprenant Israël et lui-même franco-israélien, a souligné en substance que le problème venait de l'utilisation inappropriée de ce logiciel, pas de sa conception en soi, qui pouvait être bénéfique dans la lutte antiterroriste. Il a notamment fait valoir "qu'avec ce genre de logiciel", les Israéliens avaient aidé la France à déjouer un projet d'attentat sur son sol soutenu par l'Iran, à Villepinte au nord de Paris en 2018. M. Bernalicis a alors accusé M. Habib de "faire le malin", ajoutant: "je me demande comment il obtient ce genre d'information lui-même". S'en est suivi un brouhaha. Dans un rappel au règlement, Alexis Corbière du même groupe a alors affirmé avoir entendu M. Habib "hurler des insultes et notamment traiter une de nos collègues +d'antisémite+". Il a dénoncé des propos "intolérables et mensongers" émanant d'un député "violent" et "en voie de radicalisation antiparlementaire". Et réclamé des "sanctions", en saisissant la présidence de l'Assemblée. Le président de séance Marc Le Fur (LR) a lui-même dit n'avoir "rien entendu". "Lorsqu'on parle d'un logiciel israélien très performant et qui permet d'arrêter certains attentats terroristes, là j'ai été mis en cause, ça suffit leur obsession des juifs et leur obsession d'Israël", a répliqué en séance M. Habib. Le député UDI a ajouté que le patron de LFI, Jean-Luc Mélenchon, avait "accusé les juifs" pour la défaite du travailliste britannique Jeremy Corbyn en 2019. "La haine d'Israël, les dérapages antisémites, c'est l'ADN Mélenchon", avait-il auparavant affirmé dans un tweet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux et Ehpad: l'Assemblée vote contre le pass sanitaire pour les patients et visiteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210722155011.jlr9xm2p.html</link>
   <description><![CDATA[Contre l'avis du gouvernement, l'Assemblée nationale a voté jeudi contre le recours au pass sanitaire pour les patients non urgents ou les visiteurs dans les établissements de santé et maisons de retraite. Les députés ont soutenu par 70 voix contre 67 des amendements LFI et LR. Le projet de loi proposait le pass sanitaire pour les seuls soins programmés ou les visiteurs, mais pas pour les soins urgents. Le débat devrait cependant revenir lors de la navette parlementaire. La députée LFI Caroline Fiat, aide-soignante de profession, a évoqué les "derniers moments" des patients et la difficulté de demander aux familles des pass sanitaires (test Covid négatif, attestation de vaccination ou certificat de rétablissement) pour venir à leur chevet. "On saura protéger les patients", a-t-elle assuré. "Il est nécessaire de préserver le droit aux soins quelles que soient les conditions sanitaires et quel que soit le statut vaccinal du patient", a abondé le LR Philippe Benassaya. "A condition de respecter les gestes barrières", ce député des Yvelines a aussi souligné la "nécessité de préserver le droit de visite" des familles, particulièrement pour "voir une dernière fois un proche mourant". Le gouvernement et le rapporteur LREM s'étaient contentés de mentionner leur avis défavorable, sans en dire davantage. Un protocole sanitaire plus souple était entré en vigueur en mai dans les maisons de retraite, permettant à nouveau les visites en chambre et les sorties d'établissement. Le projet de loi sanitaire vise à étendre à partir du début août le recours au pass sanitaire pour les cafés, restaurants, foires et salons professionnels, grands centres commerciaux, ainsi qu'aux trains et autocars longs trajets. Avant le débat sur les établissements de santé, les députés ont voté pour élargir le pass aux séminaires d'entreprises, un amendement du LREM Jean-Francois Eliaou.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jul 2021 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
