<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Alimentation industrielle: sel, sucre et additifs dans la ligne de mire des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926125408.85e39zyo.html</link>
   <description><![CDATA[Inciter le secteur agroalimentaire à mettre moins de sel, moins de gras, moins de sucre et moins d'additifs dans ses produits et éduquer les enfants à bien manger: un rapport parlementaire veut s'attaquer à la malbouffe et ses conséquences sur la santé. Ce rapport est le fruit du travail d'une commission d'enquête, présidée par Loïc Prud'homme, député La France Insoumise (LFI), sur l'alimentation industrielle qui a conduit une quarantaine d'auditions: industriels, distributeurs, groupes de restauration collective, membres de l'administration, associations de malades, ONG et ministres. Aujourd'hui quelque "40.000 personnes déclarent un cancer lié à leur mode d'alimentation" chaque année, a souligné M. Prud'homme mercredi lors d'une conférence de presse. "Nous sommes les cobayes des essais cliniques de cette production alimentaire industrielle de basse qualité", a-t-il estimé. "En 2030, on estime qu'il y aura au moins 30 millions de personnes obèses ou en surpoids en France: c'est un problème de santé publique" source de maladies chroniques comme les troubles cardio-vasculaires, déclare à l'AFP Michèle Crouzet, rapporteur de la commission et députée LREM. "Il n'est pas trop tard pour ne pas en arriver là et sauvegarder une alimentation saine et durable", juge-t-elle. Au vu de l'"échec avéré depuis 30 ans" des mesures d'engagement volontaire "des industriels de l'agroalimentaire, mais aussi de la grande distribution" a déclaré M. Prud'homme, les députés préconisent de limiter par voie réglementaire la teneur en sel, en sucres et en acides gras des aliments transformés et de rendre les étiquettes plus transparentes. Ainsi le pain, une "production 100% française sur laquelle on peut agir" et qui fournit "30% des apports quotidiens en sel" souligne Mme Crouzet, ne devra pas excéder 18 grammes de sel par kilo de farine, et atteindre 16 grammes dans trois ans. "Quand on prend l'habitude de manger trop salé, trop sucré, trop gras, des addictions se forment (...) il faut réapprendre à manger", a-t-elle estimé. - "Education à l'alimentation" - Le rapport préconise également de ramener à 48 le nombre des additifs utilisés dans les plats cuisinés notamment, contre 338 autorisés au total, d'ici à 2025, comme c'est déjà le cas dans l'alimentation bio. "Il va falloir qu'on détermine quels sont les additifs de complaisance, qui ne servent pas à grand-chose", a affirmé le rapporteur. Deuxième axe: renforcer "l'éducation à l'alimentation", dès trois ans, en rendant cet enseignement obligatoire au plus tard dans l'année scolaire 2019-2020, à raison "d'une heure par semaine de la maternelle au collège", a suggéré M. Prud'homme. Le repas de midi dans les cantines scolaires devra faire partie du programme d'enseignement en faveur d'une "alimentation saine, équilibrée et durable et de la lutte contre le gaspillage alimentaire", indique le rapport. Pour protéger les plus jeunes, il est par ailleurs "impératif d'interdire la publicité alimentaire qui s'adresse aux enfants sur tous les types d'écrans", selon le député de La France Insoumise. En outre, les cuisiniers de la restauration collective devront être mieux formés afin d'"améliorer la qualité des repas servis en milieu hospitalier" et de "lutter contre la dénutrition des personnes âgées en Ehpad", dit le rapport. Alors que les personnes aux moyens modestes sont les plus consommatrices d'aliments industriels qui les exposent aux maladies chroniques, des coupons pourraient être délivrés par les Caisses d'allocations familiales (Caf) pour leur permettre de consommer plus de fruits et légumes frais. Les modalités de la transposition de ces mesures dans une loi restent à préciser car "on touche à plein de points différents", a souligné Mme Crouzet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926105119.nsetx2ha.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mercredi en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune des deux propositions de loi destinées à lutter contre les fausses nouvelles en période électorale, selon un communiqué. Issues de la majorité LREM à l'Assemblée, ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Selon la députée LREM Naïma Moutchou, une des rapporteurs, la CMP a fait le "constat qu'entre le texte que nous proposions et le rejet pur et simple du Sénat, c'était le grand écart". "Pas de compromis possible", a-t-elle indiqué à l'AFP. Les propositions de loi seront examinées en nouvelle lecture à l'Assemblée nationale le 9 octobre. Les deux textes avaient été votés début juillet en première lecture à l'Assemblée nationale, au terme d'un débat parfois tendu, droite et gauche regrettant un texte au mieux "inapplicable" et "inefficace", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". Le Sénat les avait rejetés sans même en discuter, le rapporteur de la commission des Lois, Christophe-André Frassa (LR) pointant "des risques d'une atteinte disproportionnée à la liberté de communication". "Le remède proposé par le texte est pire que le mal", a pour sa part estimé la sénatrice UC Catherine Morin-Desailly, rapporteure de la commission de la Culture. "Ce texte de circonstance est à la fois inutile, dangereux, et ne traite pas la question au bon niveau", a-t-elle déclaré dans une tribune mardi au Huffington Post. La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, avait au contraire vanté un texte "efficace et à la hauteur des enjeux", "précieux pour mieux protéger notre démocratie".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 10:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi Pacte, une "loi de la jungle" pour Quatennens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180926080649.zb30fp1i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la France insoumise (LFI) Adrien Quatennens a dénoncé mercredi la "loi de la jungle" incarnée selon lui par la loi Pacte, examinée depuis mardi en première lecture à l'Assemblée nationale. "Nous sommes pour la relance de l'activité et pas n'importe laquelle: une activité socialement utile, écologiquement soutenable, pas simplement pour la loi de la jungle que ce Pacte poursuit", a lancé le député du Nord sur Europe 1. La loi Pacte (Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises) doit "permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", avait affirmé mardi le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. Elle prévoit notamment une simplification des seuils sociaux et fiscaux, qui déclenchent des obligations dans les entreprises, un assouplissement de l'épargne retraite, un développement de l'intéressement et de la participation, ainsi que la cession des parts de l'État dans trois entreprises emblématiques: ADP (ex-Aéroports de Paris), Engie et la Française des Jeux. "En termes de recul de droit des salariés, sur le cas des seuils sociaux par exemple, on continue. On n'a jamais vu cette politique remplir les carnets de commande", a critiqué le député insoumis. "Sur tout ce qui mériterait d'être conséquent, Bruno Le Maire ne l'est pas, a-t-il poursuivi, estimant que Pacte échoue surtout à se saisir de l'enjeu environnemental. "Cette loi, qui envisage de mettre l'entreprise dans les enjeux du XXIe siècle, aurait pu répondre au grand défi climatique mais ce n'est pas le cas. (Bruno Le Maire) propose aux entreprises d'être à la hauteur, mais il ne (les) contraint absolument pas." Le député a enfin jugé que le ministre de l'Economie n'était pas allé assez loin sur la question des écarts de salaire en se déclarant favorable, mardi, à la publication du salaire médian dans les entreprises cotées en Bourse. "Sur les écarts de salaire, Bruno Le Maire s'offusque mais ne fait rien pour les limiter. Nous proposons de limiter cet écart de 1 à 20, ce n'est pas confiscatoire. On ne peut pas continuer avec des écarts parfois de 1 à 300", a conclu M. Quatennens. Les débats à l'Assemblée nationale doivent durer deux semaines avant un vote solennel prévu le 9 octobre. vg/el/mm ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Sep 2018 08:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coup d'envoi des débats sur le copieux "Pacte" pour la croissance des entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925231432.sumjeynj.html</link>
   <description><![CDATA[Lever les "blocages" pour impulser "la reconquête économique", permettre un "meilleur financement" des entreprises, "réformer" l'épargne retraite et privatiser pour pouvoir investir: vaste programme pour l'Assemblée qui a entamé mardi l'examen du projet de loi "Pacte". Ce texte "est une étape majeure dans la transformation économique du pays", il va "nous permettre de lever les blocages et donner les moyens aux PME de grandir", a affirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, à l'ouverture des débats en première lecture, prévus pour deux semaines avant un vote solennel le 9 octobre. Son "plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises" traduit la politique pro-entreprise du chef de l'État. Comme la "loi Macron", votée en 2015 après plusieurs centaines d'heures de débats au Parlement, ce texte se caractérise par son volume: plus de 140 articles après leur doublement en commission, et plus de 2.300 amendements au menu. Une centaine ont été examinés dès mardi soir, permettant l'adoption de l'article 1er qui prévoit la création d'un "guichet unique" électronique pour les formalités de création d'entreprise ou changement de situation. Alors que l'opposition critique un "fourre-tout", Bruno Le Maire, qui porte devant les députés son premier texte majeur hors budget, en a défendu "la cohérence". Son objectif est de "faire grandir les entreprises", "associer les salariés à la réussite économique du pays" et "relancer l'économie française", attendue à 1,6% cette année par la Banque de France. Selon une note du Trésor début septembre, Pacte pourrait tirer à la hausse le PIB français de 0,3 point de pourcentage à l'horizon 2025, voire près d'un point à long terme. "Cette loi redéfinit l'entreprise du XXIe siècle autour des défis de notre temps: libérer, prospérer, responsabiliser et protéger, conditions indispensables et indissociables d'une économie soutenable et qui bénéficie à tous et à toutes", a vanté le rapporteur général Roland Lescure (LREM), épaulé par quatre rapporteurs thématiques dont un MoDem, Jean-Noël Barrot. - "Bagarre" sur les privatisations - Plutôt bien accueilli par le patronat, Pacte prévoit notamment une simplification des seuils sociaux et fiscaux, qui déclenchent des obligations dans les entreprises, un assouplissement de l'épargne retraite, un développement de l'intéressement et de la participation, ainsi que la cession des parts de l'État dans trois entreprises emblématiques: ADP (ex-Aéroports de Paris), Engie et la Française des Jeux. La gauche est plutôt hostile. Boris Vallaud (PS) prévoit une "grosse bagarre sur les privatisations", "aberrantes sur le plan économique et (constituant) une erreur sur le plan stratégique". "Pacte, c'est en réalité: privatisation, déréglementation, régression", déplore le communiste Sébastien Jumel, évoquant un "grand coffre à jouets" contenant "les étrennes libérales que (le gouvernement) n'avait pas encore placées". L'Insoumis Adrien Quatennens fustige aussi la croyance de la majorité en une "magie libérale". A droite, le soutien est encore mitigé. La création du "guichet unique" ou la "libération" de la participation "vont dans la bonne direction", ont estimé soixante-quatorze parlementaires LR dans une tribune au Figaro mardi, tout en réclamant d'"aller plus loin pour libérer notre croissance". M. Le Maire (ex-LR) a pointé les "contradictions" de ses anciens collègues, "en plein désarroi idéologique", alors qu'ils défendaient dans l'hémicycle une motion de rejet du texte. Pour leur part, les UDI-Agir partagent "les grandes lignes de Pacte". Le ministre a souligné que les débats avec les parlementaires avaient "fait évoluer le gouvernement" sur divers points dont la "transparence sur les écarts de salaires". Il s'est ainsi déclaré in fine favorable à la publication du salaire médian dans les entreprises cotées en Bourse, permettant "de mieux observer la répartition des salaires dans une même entreprise". Mais "la médiane n'est pas un outil suffisant", a jugé la directrice générale de l'ONG Oxfam et ex-ministre Cécile Duflot, préconisant la publication des salaires "par quartile" comme en Grande-Bretagne. Soixante-seize députés - essentiellement de gauche mais aussi 7 LREM - ont signé un appel en ce sens de l'ONG, pour les entreprises de plus de 1.000 salariés. parl-ll-reb/ao ENGIE AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée vote la création d'un "guichet unique" pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925231029.y4vd8e6r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la création d'un "guichet unique" électronique pour certaines formalités administratives des entreprises, dans le cadre de l'examen du projet de loi Pacte. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a vanté un dispositif "plus simple, plus juste et plus transparent" que le système en vigueur, et qui "va simplifier la vie de tous les créateurs d'entreprise en France". Son entrée en vigueur est programmée au 1er janvier 2021. Actuellement, les formalités de création, modification de situation et cessation d'activité sont accomplies auprès des centres de formalités des entreprises (CFE), au nombre de 1.400 sur le territoire, qui sont gérés par les chambres de commerce et d'industrie, les chambres de métiers et de l'artisanat, les chambres d'agriculture, ou encore les greffes des tribunaux. Selon l'article 1er du projet de loi sur "la croissance et la transformation des entreprises", le futur opérateur pourra être public ou privé, mais dans ce cas "restera sous le contrôle de la puissance publique", a assuré le ministre. La droite est montée au créneau pour déplorer une "suppression de l'accompagnement personnalisé" des chefs d'entreprise, ce que le ministre a récusé. Le communiste Sébastien Jumel a aussi pointé une "métropolisation de la réponse" au détriment des territoires. Via un amendement gouvernemental, tenant compte des demandes de parlementaires, a été prévue une période transitoire jusqu'en 2023, durant laquelle les entrepreneurs pourront continuer à déposer leurs dossiers physiquement auprès des CFE.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 23:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à Barcelone: "une page se tourne", constate la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925191835.nohk37r1.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls candidat à la mairie de Barcelone, c'est une des principales figures de la politique française qui quitte la scène hexagonale - sans susciter beaucoup de regrets, notamment à gauche. "Je pense que Manuel Valls est lucide sur le fait que les gens ont tourné la page. Et qu'il tourne la page aussi", commente auprès de l'AFP Benoît Hamon, vainqueur de la primaire PS de 2017 face à M. Valls. "Manuel Valls fait partie des personnes qui ont organisé, éclairé la grande transhumance des élites de la gauche vers la droite. On voit à l'épreuve des faits, à travers le quinquennat de François Hollande et maintenant celui d'Emmanuel Macron, que cela n'améliore pas la vie des Français", analyse l'ancien candidat à la présidentielle qui a comme M. Valls quitté le Parti socialiste en 2017. "Il est parti. Il part un peu plus loin", ironisait mardi quelques heures avant l'annonce de M. Valls le porte-parole du PS Boris Vallaud, ne souhaitant pas s'appesantir davantage. Le sénateur PS Rachid Temal se montre plus vindicatif. "C'est le dernier épisode d'une mauvaise série B. Donc heureusement que le +the end+ arrive enfin", raille-t-il auprès de l'AFP, en apportant "tout (son) soutien aux camarades socialistes espagnols du PSOE à Barcelone". Adversaire de M. Valls lors des législatives de 2017, l'Insoumise Farida Amrani s'est dite mardi soir "triste et déçue" pour les habitants de sa circonscription, accusant M. Valls de "trahi(r) sa patrie". Elle sera candidate pour lui succéder, alors que M. Valls a annoncé qu'il démissionnerait prochainement de tous ses mandats en France. "Il fait un pari osé, risqué. Il a été très maltraité par LREM, il en tire les enseignements", avait commenté dans la journée le chef de file des députés LR, Christian Jacob, à propos de celui qui occupe à l'Assemblée l'ancien bureau de François Fillon. - "Statut à part" - Manuel Valls, qui avait apporté son soutien à Emmanuel Macron avant la présidentielle, a reçu mardi matin des encouragements en provenance du gouvernement. "C'est une belle illustration de l'Europe", a estimé sur Sud Radio la secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Nathalie Loiseau. Le ministre du Budget Gérald Darmanin (ex-LR) trouve du "panache" au geste du député de l'Essonne. "Manuel Valls (...) est quelqu'un que l'Europe et la République ont de la chance d'avoir dans leurs rangs", a-t-il affirmé sur France Inter. Du côté des députés LREM, avec qui M. Valls avait décidé de siéger, on salue la démarche "transfrontalière" de M. Valls. Sans regretter particulièrement son départ. Manuel Valls "avait un statut un peu à part, des positions un peu à part" au sein du groupe LREM, constate le député Aurélien Taché. "Il a quand même pris des positions très hétérogènes par rapport à celles de LREM, et même par rapport au président de la République", note-t-il. C'est finalement du côté du centre-droit que sont venus les mots les plus chaleureux. "J'ai beaucoup d'estime pour Manuel Valls. Qu'il prenne ce risque renforce mon estime pour lui", salue auprès de l'AFP le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. "Il a été un bon Premier ministre d'un mauvais président de la République. Dans les circonstances qui ont été celles qu'il a connues au gouvernement, celles des attentats, il tenait la barre plus que son président", ajoute le co-président des députés UDI-Agir, qui regrette qu'Emmanuel Macron n'ait pas utilisé "son expérience et ses talents". M. Lagarde n'est pas de ceux qui pensent que Manuel Valls prend nécessairement un aller sans retour pour la Catalogne: "J'espère pour lui qu'il remportera cette élection à Barcelone. Mais s'il échouait et revenait à l'Assemblée nationale, son expérience et son talent, même après neuf mois d'absence, apporteraient sans doute plus que certains députés présents 24 heures sur 24", juge-t-il. Le maire d'Evry Francis Chouat, resté ami de Manuel Valls, a salué mardi soir dans un communiqué un "choix courageux". "Manuel Valls choisit de changer de vie. Irréversiblement", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 19:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Passion" PSG: futur groupe de supporters sur les bancs de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925174635.xoa938q0.html</link>
   <description><![CDATA[Animés de "l'amour du football", trois députés "marcheurs", Hugues Renson en tête, ont lancé l'initiative d'un groupe transpartisan de soutien au PSG en réponse à une démarche similaire d'un autre député pro-OM, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "C'est le club d'une ville qui voit grand. C'est une ambition, un état d'esprit, une histoire riche de succès et de défaites cruelles qui ont marqué nos esprits", clame dans un courrier aux députés l'élu de Paris et vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, qui lorgne comme d'autres sur la mairie. "Nous organiserons des événements autour de la vie du club, des rencontres et des échanges avec la direction, le personnel et des joueurs, des réunions autour d'enjeux concernant le football français et international, des retransmissions, etc.", ajoute-t-il dans ce courrier, dont l'AFP a eu copie, qui est co-signé par Pieyre-Alexandre Anglade (député des Français du Benelux) et Roland Lescure (des Français d'Amérique du Nord). Ils saluent l'initiative récente de leur collègue LR Eric Diard (Bouches-du-Rhône) d'un groupe de supporters de l'Olympique de Marseille à l'Assemblée et au Sénat. "Les supporters du PSG ne peuvent faire moins bien", promettent les députés marcheurs, à un mois du premier "clasico" de la saison entre l'OM et le PSG au Vélodrome, le 28 octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls à Barcelone: les politiques hésitent entre "bon vent" et "bon débarras"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925173936.isanh1hl.html</link>
   <description><![CDATA[Avec la candidature à Barcelone de Manuel Valls, c'est une des principales figures de la politique française qui quitte la scène hexagonale - sans susciter de regrets excessifs, notamment à gauche. "Il est parti. Il part un peu plus loin", ironise dans les couloirs de l'Assemblée le porte-parole du PS Boris Vallaud, ne souhaitant pas s'appesantir davantage sur l'annonce de l'ancien Premier ministre socialiste, mardi soir dans la capitale catalane. "On hésite entre +bon débarras+ et l'amour que nous avons pour le peuple espagnol", plaisante la députée PCF Elsa Faucillon. Vainqueur de la primaire PS de 2017 face à M. Valls, Benoît Hamon estime que ce dernier "est lucide sur le fait que les gens ont tourné la page. Et qu'il tourne la page aussi". "Manuel Valls fait partie des personnes qui ont organisé, éclairé la grande transhumance des élites de la gauche vers la droite. On voit à l'épreuve des faits, à travers le quinquennat de François Hollande et maintenant celui d'Emmanuel Macron, que cela n'améliore pas la vie des Français", commente M. Hamon qui a, comme M. Valls, quitté le Parti socialiste en 2017. Le sénateur PS Rachid Temal se montre plus vindicatif. "C'est le dernier épisode d'une mauvaise série B. Donc heureusement que le +the end+ arrive enfin", raille-t-il auprès de l'AFP, en apportant "tout (son) soutien aux camarades socialistes espagnols du PSOE à Barcelone". L'ancien premier secrétaire par intérim du PS n'a pas oublié qu'après avoir participé à la primaire PS, M. Valls "a fait le choix de reprendre sa parole et de combattre les socialistes: présidentielles, législatives et depuis au parlement". "Il fait un pari osé, risqué. Il a été très maltraité par LREM, il en tire les enseignements", commente sobrement le chef de file des députés LR, Christian Jacob, à propos de celui qui occupe à l'Assemblée l'ancien bureau de François Fillon. - "Statut à part" - Manuel Valls, qui avait apporté son soutien à Emmanuel Macron avant la présidentielle, a reçu mardi des encouragements en provenance du gouvernement. "C'est une belle illustration de l'Europe", a estimé sur Sud Radio la secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Nathalie Loiseau. Le ministre du Budget Gérald Darmanin (ex-LR) trouve du "panache" au geste du député de l'Essonne. "Manuel Valls (...) est quelqu'un que l'Europe et la République ont de la chance d'avoir dans leurs rangs", a-t-il estimé sur France Inter. Du côté des députés LREM, avec qui M. Valls avait décidé de siéger, on salue la démarche "transfrontalière" de M. Valls. Sans regretter particulièrement son départ. Manuel Valls "avait un statut un peu à part, des positions un peu à part" au sein du groupe LREM, constate le député Aurélien Taché. "Il a quand même pris des positions très hétérogènes par rapport à celles de LREM, et même par rapport au président de la République", note-t-il. C'est finalement du côté du centre-droit que viennent les mots les plus chaleureux. "J'ai beaucoup d'estime pour Manuel Valls. Qu'il prenne ce risque renforce mon estime pour lui", salue auprès de l'AFP le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. "Il a été un bon Premier ministre d'un mauvais président de la République. Dans les circonstances qui ont été celles qu'il a connues au gouvernement, celles des attentats, il tenait la barre plus que son président", ajoute le co-président des députés UDI-Agir, qui regrette qu'Emmanuel Macron n'ait pas utilisé "son expérience et ses talents". M. Lagarde n'est pas de ceux qui pensent que Manuel Valls prend nécessairement un aller sans retour pour la Catalogne: "J'espère pour lui qu'il remportera cette élection à Barcelone. Mais s'il échouait et revenait à l'Assemblée nationale, son expérience et son talent, même après neuf mois d'absence, apporteraient sans doute plus que certains députés présents 24 heures sur 24", juge-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "Les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925152418.epld392d.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré mardi que "les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent", appelant les députés LREM à être "fiers" du projet de budget 2019, selon des propos rapportés. "Nous pouvons être fiers de notre budget" qui est "cohérent" et "profondément En Marche, mixant redressement des comptes publics et investissement dans nos priorités", a déclaré le Premier ministre lors de la réunion du groupe majoritaire, au lendemain de la présentation du projet de loi de finances et le jour de celui pour la Sécurité sociale. Parmi les priorités, Édouard Philippe a cité le plan pauvreté, le plan hôpital, et encore le régalien. "Les mesures pour reconquérir le coeur des Français arrivent avec notamment le pouvoir d'achat qui va fortement être boosté dès ce mois d'octobre", a ajouté le Premier ministre, d'après des participants à cette réunion organisée sous la houlette du nouveau président de groupe Gilles Le Gendre. Selon Aurélien Taché (Val-d'Oise), le message principal du chef du gouvernement était que le budget est "l'élément très structurant de cette rentrée et que quand bien même il ne serait pas spectaculaire, ce qui l'est, c'est d'avoir un budget sincère". "La suppression des cotisations salariales, de la taxe d'habitation, l'augmentation de la prime d'activité, tout ce qui va faire qu'on va mettre ce 13e mois pour les salariés au Smic, tout ce qui va faire que les retraités qui ont eu à subir une augmentation de CSG vont la voir largement compensée par la taxe d'habitation, se concrétise maintenant", a affirmé le député à l'AFP. Dans un communiqué, les députés du groupe MoDem, allié de la majorité, ont pour leur part salué "le volontarisme" et la "sincérité" du projet de budget qui "réaffirme les priorités de la majorité dans les champs d'action régaliens" et prévoit notamment "un effort jamais vu depuis des années" en matière de baisses d'impôts. Le deuxième budget du quinquennat Macron, qui sera débattu à l'automne au Parlement, doit permettre aux ménages de voir leurs prélèvements obligatoires baisser de six milliards d'euros, selon le gouvernement. Ce chiffrage est contesté par l'opposition, qui dénonce un "tour de passe-passe", en s'appuyant notamment sur une étude de l'Observatoire français des conjonctures économiques (OFCE) - critiquée par l'exécutif - évaluant les baisses d'impôts à 3,5 milliards.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire: "reconquête économique" avec le projet de loi Pacte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925142125.iijamsrh.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a défendu mardi devant l'Assemblée nationale son projet de loi Pacte pour les entreprises, un texte de "reconquête économique" et de "justice" qui doit lever les "blocages" selon lui. "Il y a quelque chose de bloqué dans notre économie et les Français le paient depuis des années: chômage de masse, perte de compétitivité de nos entreprises, déficit commercial extérieur", a lancé le ministre à l'ouverture des débats, dans un hémicycle clairsemé. Ce vaste projet de loi est "une étape majeure dans la transformation économique du pays" et "va nous permettre de lever les blocages et de donner les moyens aux PME de grandir", a-t-il assuré. Ce texte de "reconquête économique" comprend des mesures de "simplification" pour les entreprises, notamment sur les seuils sociaux, et doit leur permettre un "meilleur financement". Pacte est aussi "un texte de justice", via la suppression du forfait social sur l'intéressement et la participation dans les entreprises de moins de 250 salariés, l'assouplissement de l'épargne retraite et encore avec "la transparence sur les niveaux de rémunération" dans les entreprises, a ajouté le ministre. L'enjeu est encore de "clarifier le rôle respectif de l'Etat et des entreprises dans l'économie française", le premier devant "protéger et investir", a-t-il martelé. Il a justifié les privatisations programmées (ADP, Engie, La Française des jeux) par "la priorité de l'Etat" qui n'est "pas de toucher des dividendes mais d'investir dans l'avenir". Enfin, M. Le Maire (ex-LR) a vanté un "texte de dialogue", s'appuyant depuis un an sur de larges concertations et des débats avec les parlementaires qui "ont fait évoluer le gouvernement" sur la participation ou la "transparence sur les écarts de salaires". Le ministre s'est dit certain de "trouver des points d'accord" avec l'opposition, "dans un esprit d'intérêt général", durant les deux semaines d'échanges prévus à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus de Seine-Saint-Denis à Matignon mercredi pour réclamer "l'égalité républicaine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925141711.mq7d0sa6.html</link>
   <description><![CDATA[La démarche est rare et significative: l'ensemble des parlementaires de Seine-Saint-Denis doivent être reçus mercredi par le Premier ministre Edouard Philippe pour réclamer d'une même voix "l'égalité", après un rapport parlementaire accablant qui avait pointé des inégalités de traitement à l'égard du département. Les dix-huit députés et sénateurs, de tous bords politiques, doivent être reçus à 13H00 à Matignon, ont-ils expliqué à l'AFP. Le rendez-vous fait suite à la publication en mai dernier d'un rapport, piloté par les députés François Cornut-Gentille (LR) et Rodrigue Kokouendo (LREM) et qui avait évalué l'action de l'Etat dans trois domaines régaliens, éducation, justice et police. Leur constat était partout le même: la Seine-Saint-Denis, qui cumule les difficultés, reste sous-dotée comparée à d'autres territoires, avec notamment des fonctionnaires moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Face à ce "scandale", les parlementaires réclameront mercredi un "plan de rattrapage", explique à l'AFP la députée LFI Clémentine Autain. "Maintenant qu'on a ce rapport sous les yeux", il y a deux options, ajoute-t-elle: "soit il va prendre la poussière sur une étagère comme d'autres rapports sur la Seine-Saint-Denis, soit on a enfin un gouvernement qui prend des mesures pour modifier cette trajectoire historique inadmissible". "Des efforts ont été faits dans le passé, mais c'est tellement loin des besoins pour que ce département devienne un département comme les autres", ajoute Philippe Dallier, sénateur LR, qui avait écrit au Premier ministre après la publication du rapport. Il prend l'exemple de la récente mise en place de la Police de sécurité du quotidien (PSQ): "il y a 23 policiers de plus en Seine-Saint-Denis, ce n'est pas à l'échelle de nos problèmes", dans ce département qui compte plus de 1,5 million d'habitants. Les parlementaires demanderont également un "comité de suivi" des actions que le gouvernement entend prendre. "On ne fait pas la manche, on demande d'arriver à une situation d'égalité avec les autres départements", souligne encore Mme Autain, qui avait appelé, après la publication du rapport, à une mobilisation pour "l'égalité républicaine pour la Seine-Saint-Denis". A la suite de cet appel, signé par quinze parlementaires du département, un après-midi de débat autour de cette question doit avoir lieu le 5 octobre à Bobigny, avec des élus et des "forces vives" du département.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elargissement de la PMA: LR et UDI majoritairement contre, le PCF pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180925134656.jglg913q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR et UDI sont pour la plupart opposés à l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules, pour laquelle le Comité d'éthique a donné mardi un avis favorable, soutenu par le PCF. "Nous avons toujours été opposés à l'élargissement de la procréation médicalement assistée. Elle doit être une réponse aux situations d'infertilité", a déclaré en conférence de presse le patron du groupe LR Christian Jacob, qui a précisé toutefois "attendre le texte" du gouvernement. "Rien ne justifie de se précipiter, il faut toujours la plus grande prudence et prendre le temps" sur ces questions éthiques, a ajouté cet ex-ministre délégué à la Famille. Dans les couloirs du Palais Bourbon, Damien Abad, vice-président du groupe LR, a indiqué pour sa part qu'il était "plutôt pour" une généralisation de la PMA, mais voulait "un débat" et "des garde-fous pour éviter les dérives". "Notre société doit s'adapter aux évolutions des moeurs et apporter des réponses concrètes face à un enjeu qui dépasse nos propres frontières", a-t-il justifié, tout en soulignant la "ligne rouge" que constitue la gestation pour autrui (GPA). De son côté, Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI et co-président des députés UDI-Agir, a déclaré qu'"une grande majorité du groupe est opposée à l'extension de la PMA aux femmes seules et aux couples de femmes" car "c'est un acte médical et le gouvernement veut le transformer en un acte social". Avec une telle généralisation, "cela posera la question pour les couples homosexuels masculins et les hommes seuls", d'après lui. "Je ne suis pas sûr que le débat soit nécessaire dans la période actuelle", a ajouté M. Lagarde. A l'inverse, les députés communistes y sont très favorables "depuis de nombreuses années" et souhaitent que le débat arrive "le plus vite possible", selon une de leur porte-parole, Elsa Faucillon. "Nous serons vigilants à toute l'instrumentalisation qui va commencer dès maintenant sur cette question (...) en reliant cette proposition à la GPA", a-t-elle averti. Le MoDem, par la voix de l'un de ses porte-parole, le député Jean-Noël Barrot, a pour sa part "salué un travail de fond du Comité, à la fois la méthode et le fond". Les parlementaires du mouvement de François Bayrou auront toutefois "une liberté de vote" sur le texte, a poursuivi M. Barrot. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) a rendu mardi un nouvel avis favorable à l'extension de la PMA, un des engagements du candidat Emmanuel Macron, qui devrait être traduit dans un projet de loi avant la fin de l'année, en vue d'un débat au Parlement début 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Sep 2018 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes de campagne: des députés LR veulent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924171136.g2movh5f.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés LR veulent la création d'une commission d'enquête parlementaire pour "évaluer les carences et défaillances" de la Commission nationale des comptes de campagne (CNCCFP), qui a montré selon eux, des "dysfonctionnements" après les derniers scrutins. Les députés Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais), également trésorier de son parti, et Antoine Savignat (Val-d'Oise) ont indiqué lundi dans un communiqué avoir officiellement demandé une telle commission, estimant que la CNCCFP, instance née en 1990 et chargée de contrôler et valider les comptes de campagne, a "atteint ses limites lors des dernières élections" présidentielle et législatives. L'examen des comptes de ces campagnes "ont donné lieu à discussions, démissions, pressions alléguées, divergences de méthodes d'un rapporteur à l'autre, conflits internes...", avec des conclusions qui "semblent diverger d'un candidat à l'autre", affirment les députés. Ils proposent de plancher notamment sur l'"indépendance des membres", le "mode de recrutement des collaborateurs" ou encore la "méthode de travail" de la Commission afin qu'elle "puisse pleinement jouer son rôle de régulateur et de garant de l'équité entre tous les candidats". Chaque groupe parlementaire peut, une fois par session ordinaire, réclamer la création d'une commission d'enquête, mais les députés LR n'ont pas encore pris leur décision, selon leur président Christian Jacob. Le parquet de Paris a classé sans suite la semaine dernière la plainte de l'association anticorruption Anticor qui demandait une enquête pour "vérifier la transparence et la probité des comptes" de la campagne présidentielle d'Emmanuel Macron, Benoît Hamon, Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen. Ce classement ne concerne pas certaines dépenses de Jean-Luc Mélenchon, déjà visées par une enquête préliminaire ouverte à Paris après le signalement en mars de "surfacturations" par la Commission des comptes de campagne, ni une soirée électorale d'Emmanuel Macron qui fait l'objet depuis fin juin d'une enquête à Lyon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR dénonce un "budget anti-pouvoir d'achat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924161132.3e3et2oj.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains (LR) ont dénoncé lundi un "budget anti-pouvoir d'achat" et "brouillon", sans "réforme profonde de la sphère d'État", après les annonces gouvernementales sur la loi de finances pour 2019. Le deuxième budget du quinquennat Macron se traduira selon Bercy par un allègement d'impôts de six milliards d'euros pour les ménages, malgré des hausses de taxes sur les carburants et le tabac, évaluées au total à 2,3 milliards d'euros. Mais selon le patron des députés LR Christian Jacob, ce chiffre de 6 milliards est "de la monnaie de singe" et pour Éric Woerth, président de la commission des Finances de l'Assemblée, il est "faux". Notamment "le gouvernement oublie le gel des pensions et des prestations familiales" (perte de 3 milliards d'euros d'après ses calculs), ainsi que l'effet du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu (2,2 milliards, selon lui), a-t-il affirmé en conférence de presse. Ce projet de budget est "brouillon" et "au bout du compte, les Français jugeront", a ajouté l'ancien ministre du Budget, qui chiffre au total à 0,3 milliard la perte de pouvoir d'achat induite. Le vice-président de LR Damien Abad a dénoncé dans un communiqué "un budget à l'image du macronisme, en trompe-l'oeil, où les illusions de baisses d'impôt laissent place à la réalité d'un pouvoir d'achat en berne". "La hausse de la CSG et le prélèvement à la source, c'est la France de Bercy qui étouffe la France des milieux de cordée. La hausse des taxes sur le carburant, c'est la France de l'entre-soi qui méprise la France des territoires", a accusé le député de l'Ain. La présidente de l'Ile-de-France Valérie Pécresse a de son côté jugé sur franceinfo que le projet de budget n'était "ni vraiment courageux, ni vraiment ambitieux. C'est un budget qui pratique le rabot sur la dépense publique et ne pratique pas la reforme profonde de la sphère État". "On a besoin d'une cure d'amaigrissement de l'État, de baisses des dépenses de fonctionnement, et c'est ça qui permettra des baisses durables d'impôts, pas les tours de passe-passe du gouvernement", a-t-elle développé. "Cette politique fiscale fait au moins deux victimes: les retraités, qui voient la non-indexation de leur pension et donc une perte de 3 milliards d'euros après avoir déjà subi l'augmentation de la CSG, et aussi tous ceux qui prennent leur voiture, parce que ce sera aussi 3 milliards d'augmentation sur les carburants", a commenté la porte-parole du parti, Laurence Sailliet. "Il faut savoir que 7 salariés sur 10 prennent leur voiture pour aller travailler. Quand le gouvernement nous dit qu'il mène une politique fiscale en faveur du travail, c'est tout simplement un mensonge", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin enrobe son budget avec du chocolat de Tourcoing</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180924142522.jsxb0x1e.html</link>
   <description><![CDATA[Respectant une "tradition", le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a apporté lundi des chocolats de Tourcoing aux députés pour la présentation du budget 2019, les oppositions ironisant sur une "tentative" pour les amadouer. Après avoir amené l'an dernier du fromage "un petit peu trop odorant", le ministre, ancien maire de Tourcoing, a proposé aux membres de la commission des Finances des "petits chocolats de Tourcoing qu'on appelle des pavés". "Je suis heureux que les artisans de Tourcoing soient ainsi reconnus, de là où ils sont, ils m'entendent sans doute", a ajouté dans un sourire M. Darmanin, qui lorgne sur la métropole lilloise. "C'est une tentative" de mettre "un peu de douceur" dans le débat, a déclaré le président de la commission, Éric Woerth (LR), demandant au ministre d'enchaîner sur "des sujets moins doux, moins sucrés" dans le projet de budget. "Je vais prendre l'impôt en passant", a glissé M. Darmanin, se saisissant d'un chocolat. A ses côtés, le ministre de l'Économie et des Finances Bruno Le Maire a lancé: "moi je n'apporte rien, je tiens les finances". Selon le communiste Fabien Roussel dans un tweet, "les ministres peuvent enrober leur budget avec le meilleur chocolat, fusse-t-il de Tourcoing, ça laisse un goût amer: pensions et prestations sociales en baisse, taxes essences maintenues, fonctionnaires en moins.... bref, c'est le budget des riches, An 2".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Sep 2018 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
