<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 01:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Arme ou danger pour la démocratie? L'Assemblée divisée sur la loi anti-fake news</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607233315.3jdn9b9p.html</link>
   <description><![CDATA[Lutte contre un "fléau" démocratique ou risque de "censure" : les députés ont débattu jeudi, sans aller au bout et dans une ambiance parfois électrique, deux textes LREM controversés contre "la manipulation de l'information" en période électorale, voulus par Emmanuel Macron. Après huit heures de discussions, la séance a été levée à 1h du matin. L'examen des 157 amendements restants continuera à une autre date, peut-être en juillet. "L'attitude liberticide, face aux dangers actuels, c'est la passivité", a défendu la ministre de la Culture Françoise Nyssen. Aux critiques, elle a opposé son "ADN de permettre à chacun de s'exprimer", soulignant avoir publié comme éditrice Salman Rushdie ou Asli Erdogan. Ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. Elles imposent aux plateformes (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Le texte "ne cible pas les auteurs des contenus (...) mais ceux qui les diffusent (...) principalement les plateformes numériques", dont le "modèle contribue à une gigantesque économie de la manipulation", selon la ministre. Moteurs de ces textes, annoncés par Emmanuel Macron début janvier, "les tentatives de déstabilisation, notamment de l'extérieur" par "la diffusion virale de fausses informations", selon la rapporteure LREM Naïma Moutchou. La Russie a ainsi été accusée d'ingérence lors de la présidentielle aux Etats-Unis mais aussi en France. M. Macron a été la cible de rumeurs sur internet, dont la détention supposée d'un compte aux Bahamas, citée par Marine Le Pen pendant le débat d'entre-deux-tours. Coeur de la polémique : la volonté de définir une "fausse information", droite et gauche craignant une "atteinte à la liberté d'expression" alors que "l'arsenal législatif existe". La rapporteure a fait voter, passé minuit, une nouvelle réécriture : "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse, constitue une fausse information". Si elle s'en est remise à la sagesse de l'Assemblée, la ministre a jugé sa portée trop générale et espéré que la navette avec le Sénat permettra une définition "plus satisfaisante". Toujours opposées, droite et gauche ont regretté la "confusion" et "l'impréparation". "Depuis toujours, c'est une grande dispute que celle des apparences et de la vérité", a lancé en début de soirée Jean-Luc Mélenchon, convoquant Socrate, Platon ou Camus. "Pensez-vous que cette loi (...) puisse être mise entre toutes les mains", a demandé Hervé Saulignac (PS). Elsa Faucillon (PCF) a évoqué notamment "le risque de judiciariser le débat politique". Constance Le Grip (LR) a jugé "l'enfer pavé de bonnes intentions", avec "le risque de voir des allégations qualifiées de +fake news+ par le juge, fondées quelques jours plus tard". Aux détracteurs, Erwann Balanant (MoDem) a reproché leurs "fantasmes". Dans une série d'orateurs RN, Marine Le Pen, virulente, a vu cette loi comme "une tache indélébile" pour le pouvoir actuel, "des gens dangereux". Pour Nicolas Dupont-Aignan, Mme Nyssen devrait "avoir honte de cette loi liberticide". "Mme Le Pen, en matière de fausses informations, il est vrai que vous détenez une grande expertise", a répliqué la ministre, vantant "une grande loi" dans une ambiance agitée. Des syndicats de journalistes et des médias ont dénoncé une loi "inutile" ou "potentiellement dangereuse", avec le risque également de légitimer une fausse information si le juge n'a pas les éléments pour l'interdire. Avant de prendre des mesures "proportionnées et nécessaires", comme le blocage du site, le juge des référés devra apprécier, sous 48 heures, si ces fausses informations sont diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive". Pour Mme Nyssen, ces conditions sont "les garde-fous" protégeant les journalistes. Evoquant Mediapart sur un possible financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, elle a affirmé que ce "travail d'enquête journalistique" n'aurait "aucunement été concerné". Quant aux plateformes, elles devront notamment indiquer la somme versée, instaurer un système permettant aux utilisateurs de signaler de fausses informations, être plus transparentes sur leur algorithme, sous l'oeil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Elles devront "fournir à l'utilisateur une information loyale, claire et transparente sur l'utilisation de ses données personnelles" en période électorale, selon un des ajouts portés par Bruno Studer (LREM). Le CSA pourra aussi empêcher, suspendre ou interrompre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation. Plusieurs dispositions visent enfin à renforcer l'éducation aux médias. far-ic/bd FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CGT appelle les députés à ne pas voter des articles de loi "facilitant" le "pantouflage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607172822.zye1v2ij.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT fonction publique demande aux députés de ne pas voter trois articles du projet de loi "avenir professionnel", qui "facilitent encore davantage le pantouflage" des fonctionnaires, dans un communiqué publié jeudi. Le texte, qui sera examiné à l'Assemblée nationale la semaine prochaine, prévoit qu'un agent en disponibilité, c'est-à-dire qui a quitté temporairement la fonction publique, conserve durant cinq ans ses droits à l'avancement lorsqu'il exerce une activité professionnelle, et que cette expérience puisse être prise en compte pour une promotion à un grade à son retour. Trois articles similaires figurent dans le projet de loi, pour les trois versants de la fonction publique (Etat, territoriale, hospitalière). "Alors que le secrétaire général de l'Élysée est visé par une enquête sur un potentiel conflit d'intérêt (...) le gouvernement entend faciliter encore davantage le +pantouflage+", écrit la CGT, en faisant référence à l'enquête du parquet national financier (PNF) visant Alexis Kohler, sur un éventuel conflit d'intérêts entre ses postes dans la fonction publique et ses liens avec l'armateur italo-suisse MSC. La disposition envisagée par le gouvernement "bénéficiera essentiellement aux très hauts fonctionnaires qui effectuent des allers et retours entre des emplois stratégiques (...) et de grandes entreprises privées", fustige la CGT, première organisation représentative dans la fonction publique. Si le projet de loi "était adopté en l'état, il fragiliserait les dispositions du statut général (des fonctionnaires) qui garantissent l'indépendance des agents publics par rapport aux pressions des intérêts économiques privés", estime le syndicat. L'objectif annoncé est de favoriser le retour des agents partis travailler dans le privé. Le gouvernement a maintes fois répété vouloir favoriser la mobilité entre les secteurs public et privé. "Cet élargissement des horizons professionnels est devenu un enjeu des parcours professionnels des fonctionnaires, (...) afin que les cadres supérieurs et dirigeants du secteur public puissent proposer les meilleures innovations pour rendre le service public toujours plus efficace", explique le gouvernement dans son projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nyssen: la loi "fake news" vise les plateformes tirant profit "d'une gigantesque économie de la manipulation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607161208.vs7woc4z.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, a assuré jeudi à l'Assemblée que les propositions de loi LREM de "lutte contre la manipulation de l'information" visaient les plateformes numériques accusées de tirer profit d'une "gigantesque économie de la manipulation". Cela "ne cible pas les auteurs des contenus, très souvent anonymes d'ailleurs, mais ceux qui les diffusent et qui en tirent profit: c'est-à-dire principalement les plateformes numériques", a affirmé la ministre à l'ouverture des débats dans l'hémicycle. "Leur modèle contribue à une gigantesque économie de la manipulation. Elles vendent des +likes+ et des +followers+ à tous, même aux émetteurs de fausses informations. Pour 40 euros, je peux acheter 5.000 abonnés sur Twitter", a-t-elle souligné. "Les plateformes livrent les opinions publiques à des vendeurs de sensation. L'outrance, les mensonges éhontés, la surenchère, la manipulation sont des produits lucratifs", a-t-elle dénoncé. La ministre a jugé que la transparence des plateformes devait "devenir obligatoire aux moments charnières que sont les périodes électorales". "Et cette obligation doit être triple: les plateformes doivent non seulement indiquer +si+ quelqu'un a payé, mais aussi +qui+, et +combien+", le tout sous le regard du CSA. "Il n'est pas acceptable que les plateformes s'autorégulent et soient les seules arbitres du vrai et du faux", a-t-elle encore affirmé. Selon elle la Commission européenne manque "d'ambition" en demandant seulement "un code de bonnes pratiques". Face aux critiques des oppositions et des médias, Mme Nyssen a jugé que "rien ne portait atteinte à la liberté de la presse" dans ce texte. Sur la mesure la plus contestée, la possibilité donnée à un candidat ou un parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national, elle a mis en avant les "garde-fous". Ces fausses informations devront avoir été diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive", a-t-elle précisé. Prenant l'exemple des articles de Mediapart sur le financement libyen de la campagne de Nicolas Sarkozy, elle a souligné qu'il s'agissait "d'un travail d'enquête journalistique, et non d'une manipulation orchestrée". "L'article n'avait par ailleurs pas fait l'objet d'une diffusion artificielle. Si la loi avait été en place, il n'aurait aucunement été concerné", a-t-elle assuré, rendant hommage aux journalistes et professionnels des médias "qui sont le premier rempart contre les manipulations de l'information". far/ic/ff/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": un texte de loi "liberticide" selon Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607154137.9hme2sal.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen juge "liberticide" la proposition de loi LREM contre les "fake news" (fausses informations) qui sera débattue à l'Assemblée nationale jeudi et pourrait, selon elle, devenir un "outil de censure". "D'une lutte de bonne foi contre la véritable désinformation, dont peuvent se rendre coupables les médias même les plus présentables, à une censure indirecte, il n'y a qu'un pas qui semble ici allègrement franchi", écrit la présidente du Rassemblement national(ex FN) dans une tribune publiée mardi par le magazine Causeur. La députée du Pas-de-Calais pointe deux "problèmes" : une "définition liberticide" des fausses informations et une procédure "déraisonnable" de recours contre elles. "Infantilisation des Français. Restriction des libertés fondamentales. Inflation législative. Engorgement des tribunaux. Cette proposition de loi n'a quasiment que des défauts majeurs de conception et devrait indigner l'ensemble de la classe politique", affirme Marine Le Pen. Ce texte voulu par Emmanuel Macron et qui sera discuté en séance jeudi, vise à permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations durant les périodes pré-électorales et électorales pour des scrutins nationaux. Pendant la campagne présidentielle de 2017, M. Macron a été la cible de nombreuses rumeurs sur internet, dont une, la détention supposée d'un compte aux Bahamas, a été citée par la candidate du FN Marine Le Pen pendant le débat télévisé de l'entre-deux-tours. Emmanuel Macron avait alors porté plainte contre X pour "faux, usage de faux et propagation de fausse nouvelle" et son entourage avait indiqué que la rumeur avait été massivement relayée par des comptes Twitter proches de médias proches du pouvoir russe, Sputnik ou RT. RT a toujours démenti avoir, dans sa couverture, contribué d'une façon ou d'une autre à relayer les rumeurs contre M. Macron et affirme s'être bornée "exclusivement à relater l'enchaînement des faits, comme l'ont fait la plupart des confères à travers la presse française". La commission des Affaires culturelles a défini une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvue d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable", et encadré la procédure de référé. are/mat/jcc/frd/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portable à l'école: "signal" ou loi "cosmétique", l'interdiction votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607151959.s9mu9ae2.html</link>
   <description><![CDATA[Fini les portables à l'école et au collège à la rentrée prochaine: l'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi LREM reprenant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, mais "cosmétique" pour les oppositions. Après 4H30 de débat, le texte a été adopté à main levée, soutenu par LREM, MoDem et UDI-Agir. Tous les autres groupes ont dénoncé son "inutilité", voire une "tartufferie" (LR). Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu "une loi du XXIe siècle" qui envoie "un signal à la société française sur cet enjeu de société", en prévoyant une "interdiction effective" des portables. "Etre ouvert aux technologies du futur ne signifie pas que nous devons les accepter dans tous les usages", a-t-il plaidé, listant les "mauvais usages" tels que cyber-harcèlement, consultation de sites pornographiques, addiction aux écrans... S'il a reconnu que l'interdiction est déjà "dans les faits possible", cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire auprès du ministre de droite Luc Chatel de 2009 à 2012, a fait valoir que son effectivité "n'est pas assurée". Le code de l'éducation interdit, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais le ministre a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide". Le texte LREM entend interdire l'usage de tout objet connecté dans les écoles et collèges, avec des exceptions "pour des usages pédagogiques" ou les enfants handicapés. Les activités extérieures, comme le sport, seront aussi concernées pour les quelque 8,5 millions d'élèves du public. "Nous passons d'un principe d'autorisation, sauf là où c'est interdit, à un principe d'interdiction", a résumé le président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education Bruno Studer (LREM), ex-professeur d'histoire-géo. Les chefs d'établissements, pour qui la mesure est utile à défaut d'être un "big bang", auront à décider des modalités de mise en oeuvre (lieux, conditions). Alors que près de neuf jeunes sur dix de 12 à 17 ans (86%) possèdent un smartphone, la rapporteure Cathy Racon-Bouzon (LREM) a insisté sur le fait qu'"en pratique" la disposition n'est appliquée que dans "la moitié" des établissements, plusieurs élus de la majorité vantant "un droit à la déconnexion" pour les enfants. - "Gadget" - Mais les groupes d'opposition sont montés au créneau contre un texte revenant, à leurs yeux, à "enfoncer des portes ouvertes". Voulant traduire "coûte que coûte" les promesses de campagne du président, la majorité s'est engagée "dans une pure opération de communication", a dénoncé l'ex-prof de maths Frédéric Reiss (LR). Son collègue Patrick Hetzel, ancien directeur de l'enseignement supérieur auprès de Valérie Pécresse, a dénoncé "un simulacre" et une "belle tartufferie". A gauche aussi, Michèle Victory (PS) a épinglé un "changement purement cosmétique", Sabine Rubin (LFI) un "gadget". Les communistes ont jugé le texte "absurde", l'ex-ministre Marie-George Buffet soulignant que "l'outil existe" et que le problème est dans son application. Dans un communiqué, la FCPE, première fédération des parents d'élèves, a fustigé "un texte qui n'apporte rien" et "ne comporte aucun volet pédagogique, aucun volet d'éducation aux usages du numérique". "Certains essayent de nous dire que cette loi est inutile", a répliqué le ministre, mais "allez sur une plage où il est interdit de se baigner sauf quand c'est autorisé, ou une plage où il est autorisé de se baigner sauf quand c'est interdit. Vous verrez que vous ne vous baignerez pas avec la même fréquence", a-t-il affirmé, récusant le reproche d'"une loi pour les apparences". Le texte, qui prévoit aussi de renforcer la formation des élèves à un "usage responsable" du numérique, a pratiquement été inchangé dans l'hémicycle. Un amendement LREM a néanmoins inscrit dans la loi la possibilité pour le personnel enseignant de confisquer les portables. Les élus du groupe majoritaire, qui avaient envisagé d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, ont fait machine arrière, M. Blanquer ayant jugé que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'interdiction du portable à l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607143653.om3urfzc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une proposition de loi LREM visant à une "interdiction effective" des téléphones portables dans les écoles et collèges à la rentrée prochaine, défendue par le gouvernement comme "un signal à la société". Le texte, adopté à main levée en première lecture, a obtenu les voix des élus de la majorité LREM et MoDem, ainsi que de l'UDI-Agir. Tous les autres groupes ont dénoncé une proposition "inutile" voire une "tartufferie" (LR), qui revient à une "simple opération de communication", plusieurs d'entre eux optant néanmoins pour l'abstention à l'instar des socialistes et Insoumis. La proposition de loi entend interdire l'usage de tout objet connecté dans les écoles maternelles, élémentaires et les collèges, "sauf pour des usages pédagogiques", à l'exception des lieux où "le règlement intérieur l'autorise expressément". Le code de l'éducation interdit déjà, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais en réponse aux critiques de l'opposition sur le caractère "superfétatoire" du texte, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide", assurant que ce n'est "pas une loi pour les apparences". Le texte a pratiquement été inchangé lors de son examen dans l'hémicycle. Un amendement LREM, similaire à un amendement UDI-Agir, a toutefois été adopté pour faire inscrire dans la loi la possibilité pour le personnel enseignant de confisquer les portables. Le ministre s'y est montré favorable, jugeant important de donner une base juridique "robuste pour la confiscation", LR jugeant à nouveau la mesure "inutile", puisque déjà possible. Des élus LREM ont aussi réclamé, en vain, que l'on prévoie chaque année une semaine d'enseignement sans écran, le ministre estimant que cela ne relève pas de la loi, même s'il s'est dit favorable à "encourager ce type d'expériences". Les élus du groupe majoritaire, qui avaient envisagé d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, ont fait machine arrière. Le ministre a jugé que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fasquelle (LR) demande à Macron de ne pas réunir le Congrès, un "précieux gain de temps"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607132127.95lh112v.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Daniel Fasquelle a demandé jeudi à Emmanuel Macron de ne pas réunir le Congrès en juillet, un "précieux gain de temps" alors que de nombreuses voix contestent l'organisation de l'ordre du jour à l'Assemblée. "En plein débat sur l'organisation du travail législatif et les difficultés rencontrées à l'Assemblée nationale pour examiner les textes proposés par le gouvernement, Daniel Fasquelle propose que le Président de la République renonce à convoquer les parlementaires à Versailles", écrit le député du Pas-de-Calais dans un communiqué. "Alors que s'aggrave l'embouteillage législatif, ne pas réunir le Congrès constituerait un précieux gain de temps et permettrait en outre de réaliser d'importantes économies", argumente M. Fasquelle, par ailleurs trésorier de LR. Des protestations croissantes ont accompagné cette semaine l'organisation des débats parlementaires, le président de l'Assemblée François de Rugy appelant lui-même à calmer le jeu. Emmanuel Macron a prévu de s'adresser en juillet devant les deux chambres réunies en Congrès à Versailles, comme l'an passé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portable à l'école: "signal" ou loi "cosmétique", l'interdiction en débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607125535.xahyjw5h.html</link>
   <description><![CDATA[Fini les portables à l'école et au collège à la rentrée prochaine: l'Assemblée nationale a entamé jeudi les débats sur une proposition de loi LREM reprenant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, mais dénoncée comme "cosmétique" par les oppositions. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu "une loi du XXIe siècle, une loi d'entrée dans la révolution numérique" qui envoie "un signal à la société française sur cet enjeu de société". "Etre ouvert aux technologies du futur ne signifie pas que nous devons les accepter dans tous les usages", a-t-il plaidé, listant les "mauvais usages" tels que cyber-harcèlement, consultation de sites pornographiques, addiction aux écrans... S'il a reconnu que l'interdiction est déjà "dans les faits possible", cet ex-directeur général de l'enseignement scolaire auprès du ministre de droite Luc Chatel de 2009 à 2012, a fait valoir que son effectivité "n'est pas assurée". Le code de l'éducation interdit, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais le ministre a défendu le besoin "d'une base juridique beaucoup plus solide". Le texte LREM sur "l'encadrement de l'utilisation" du portable entend interdire l'usage de tout objet connecté, dans les écoles et collèges, avec des exceptions "pour des usages pédagogiques" ou les enfants handicapés. Les activités à l'extérieur, comme le sport seront aussi concernées pour les quelque 8,5 millions d'élèves du public. "Nous passons d'un principe d'autorisation, sauf là où c'est interdit, à un principe d'interdiction", a résumé le président de la commission des Affaires culturelles et de l'Education Bruno Studer (LREM) et ancien professeur d'histoire-géo. Les chefs d'établissements, pour qui la mesure est utile à défaut d'être un "big bang", auront à décider des modalités d'interdiction (lieux, conditions), le ministère prévoyant de leur fournir un vade-mecum. Alors que près de neuf jeunes sur dix de 12 à 17 ans (86%) possèdent un smartphone, la rapporteure Cathy Racon-Bouzon (LREM) a insisté sur le fait qu'"en pratique" la disposition n'est appliquée que dans "la moitié" des établissements, plusieurs élus de la majorité vantant "un droit à la déconnexion" pour les enfants. - "Baignade interdite" - Mais à l'exception de l'UDI-Agir, tous les groupes d'opposition sont montés au créneau contre un texte revenant, à leurs yeux, à "enfoncer des portes ouvertes". Voulant traduire "coûte que coûte" les promesses de campagne du président, la majorité s'est engagée "ostensiblement dans une pure opération de communication", a ainsi dénoncé l'ex-prof de maths Frédéric Reiss (LR). Son collègue Patrick Hetzel, ancien professeur d'université et ancien directeur de l'enseignement supérieur auprès de Valérie Pécresse, a dénoncé "un simulacre". Michèle Victory (PS) a épinglé un "changement purement cosmétique" sans aucun outil aux chefs d'établissements, déplorant l'examen de ce texte "inutile" alors que "l'agenda parlementaire est suffisamment chargé". "Effet d'annonce et de communication" ou "gadget" ont aussi dénoncé les Insoumis Alexis Corbière et Sabine Rubin. Les communistes ont jugé le texte "absurde", l'ex-ministre Marie-George Buffet soulignant que "l'outil existe" et que le problème est dans son application. "Certains essayent de nous dire que cette loi est inutile", a répliqué le ministre, pointant une "énorme" différence entre l'existant et ce qui est proposé. "Allez sur une plage où il est interdit de se baigner sauf quand c'est autorisé, ou une plage où il est autorisé de se baigner sauf quand c'est interdit. Vous verrez que vous ne vous baignerez pas avec la même fréquence", a-t-il affirmé. Le texte prévoit aussi de renforcer la formation des élèves à un "usage responsable" du numérique, en insérant une référence "au respect de la liberté d'opinion et de la dignité de la personne humaine". Cette formation devra aussi "contribuer au développement de l'esprit critique". Avant la suspension des travaux, le ministre a répondu par avance aux élus LREM qui s'interrogent sur l'idée d'étendre l'interdiction du portable aux personnels et enseignants, jugeant que ce ne serait "pas opportun", notamment pour éviter des "effets pervers" en termes de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": la rapporteure propose une nouvelle définition dans la proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607120356.tv9osxre.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure LREM Naïma Moutchou propose une nouvelle définition de la "fausse information" ou "fake news" pour la controversée proposition de loi de lutte contre "la manipulation de l'information" en période électorale, qui sera débattue à partir de jeudi après-midi à l'Assemblée. Dans son amendement sur cet article au coeur de la polémique, Mme Moutchou, avocate spécialiste du droit de la presse, définit une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse". En commission, les députés l'avaient définie comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvu d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable", ce qui avait été jugé par beaucoup "trop flou". La proposition de loi sur les "fake news" vise à permettre à un candidat ou un parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. La justice aurait alors 48 heures pour se prononcer. Le gouvernement a déposé un amendement pour que l'ensemble des actions en référé soient portées devant la 17ème chambre correctionnelle du TGI de Paris, spécialisée dans les délits de presse. Alors que la rapporteure voulait limiter cette procédure aux cas où la fausse information est "diffusée de mauvaise foi", pour protéger les journalistes, le gouvernement propose de supprimer cette notion, estimant que le but n'est pas de juger de l'intention de l'auteur. "La procédure de référé vise à protéger la sincérité du scrutin en mettant fin à un trouble objectif lié à la propagation massive et artificielle de fausses informations. Dès lors que ce recours n'est pas dirigé contre l'auteur de ces fausses informations, lequel sera parfois impossible à identifier, il ne s'agit pas pour le juge de se livrer à une appréciation de l'intention de cet auteur", justifie le gouvernement. Cette proposition de loi, voulue par Emmanuel Macron, suscite de vives critiques des médias et des oppositions parlementaires. Le Monde, en Une, la qualifie de "texte inutile" dans son éditorial jeudi, et L'Opinion de "loi pour rien" et de texte "mal pensé, mal préparé, mal rédigé". Pas de moins de quatre motions de renvoi et de rejet, dont trois de la France Insoumise et une de LR, ont été déposées et plus de 200 amendements. Les débats devraient donc s'interrompre jeudi soir avant le vote et reprendre probablement en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail à l'Assemblée: rythme soutenu comme sous Hollande, mais pic récent (Regards citoyens)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607113549.snp40zg6.html</link>
   <description><![CDATA[Le rythme de travail à l'Assemblée nationale depuis un an est soutenu, comme lors de la première année du quinquennat Hollande, mais avec un pic d'activité "jamais observé" depuis début mai, selon l'association Regards citoyens. "En un peu plus d'un mois, les députés ont vécu (l'équivalent de) deux mariages pour tous", a déclaré à l'AFP Tangui Morlier, un administrateur du collectif. Regards citoyens, à l'origine du site nosdeputes.fr, a comparé les débuts des dernières législatures, d'où il ressort un rythme qui s'est accéléré sous François Hollande et s'est maintenu sous Emmanuel Macron. Il y a eu 216 séances publiques de juin 2007 à mai 2008 sous Nicolas Sarkozy, contre 285 séances (égalité parfaite) pour les mêmes onze mois des années 2012-2013 et 2017-2018. Il y a cinq ans, des députés s'étaient déjà plaints du rythme de travail, à l'instar d'Alain Tourret (ex-radical de gauche passé chez LREM), qui avait pointé un impact sur la santé mais aussi la qualité de la loi et menacé de saisir le procureur de la République. Mais, depuis le démarrage de l'actuelle législature, l'activité est plus irrégulière, avec des pointes dernièrement à 16 ou 18 séances hebdomadaires, après des creux en début d'année, ce qui peut accroître le sentiment de surchauffe. En nombre d'heures dans l'hémicycle (du 1er octobre au 31 mai de chaque première année), il y a eu un total de 967 heures sous cette législature, 1.052 heures sous l'ère Hollande, 650 heures sous Nicolas Sarkozy, 854 heures en 2002-2003 et 905 heures en 1997-1998 sous Jacques Chirac, selon des chiffres communiqués par l'Assemblée. D'ici fin juin de cette année, ce nombre d'heures siégées pourrait être égal voire dépasser la première année du précédent quinquennat, compte tenu du dernier week-end passé sur la loi logement et du prochain texte sur la formation professionnelle. En outre, l'actuelle XVe législature a déjà battu un record en week-end siégés, avec sept jours, contre quatre sur l'ensemble de la XIVe législature, deux jours sur la XIIIe législature, cinq jours sur la XIIe, et quatre jours sur la XXIe, selon la présidence de l'Assemblée. En jours consécutifs siégés, la XVe législature atteindra ce vendredi 18 jours d'affilée, là aussi un record. Le maximum sous la XIVe législature a été de 11 jours. S'il a appelé le gouvernement à "mettre de l'ordre dans l'ordre du jour", le président LREM de l'Assemblée François de Rugy a aussi exhorté en début de semaine les députés à ne pas tomber "dans une autocaricature" en multipliant les amendements et plaidé pour "changer notre façon de travailler à l'Assemblée".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie du glyphosate: "Ce n'était pas possible de faire l'impasse", selon Orphelin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607105222.vevaryik.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Matthieu Orphelin, tenant d'une inscription dans la loi d'une interdiction du glyphosate d'ici 2021, proposition rejetée par le gouvernement, a estimé jeudi qu'il n'aurait "pas été possible de faire l'impasse sur ce sujet-là". "Ce n'était pas possible qu'on ne parle pas du glyphosate quand on fait une grande loi agriculture et alimentation, les Français n'auraient pas compris ça", a déclaré sur France 2 Matthieu Orphelin, proche du ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot. "Je crois que ce n'était pas possible de faire l'impasse sur ce sujet-là dans cette belle loi", a-t-il ajouté. "Ce n'est pas dans la loi pour l'instant, mais est-ce qu'on en a fait un sujet de débat ? oui. Est-ce que ça a permis que tout le monde se remobilise sur le sujet ? Je crois que oui". L'Assemblée nationale a rejeté fin mai des amendements, y compris LREM (dont M. Orphelin), qui visaient à graver dans la loi agriculture et alimentation la sortie du glyphosate en 2021, le gouvernement voulant d'abord une solution pour les agriculteurs. "Sur la loi agriculture et alimentation, on a gagné plein de choses, on a gagné par exemple sur les pesticides tueurs d'abeilles (...) on encadre mieux ces pesticides là, c'est une grande victoire", a cependant estimé M. Orphelin. Se défendant d'avoir des "états d'âme", il a jugé qu'"il y a plein de choses qui avancent". "On a vraiment de belles avancées, moi je me bats, c'est vrai, combat après combat, parce que c'est important, parce qu'on a cette urgence écologique, le changement climatique, la perte de biodiversité, on a tous ces grands combats, moi j'ai toujours envie d'aller plus vite". "C'est cet été qu'on va pouvoir dire si on est à la hauteur des enjeux écologiques", a-t-il affirmé, reprenant à son compte l'échéance déjà évoquée par Nicolas Hulot. "Moi je bosse jour et nuit pour qu'on y arrive, et donc on verra, si on n'y arrivait pas, le moment venu chacun prendrait ses responsabilités, mais moi je ne veux pas l'échec, je veux la réussite de la majorité, du gouvernement", a-t-il développé. "C'est pas gagné, il y a plein de choses à faire, il y a des arbitrages importants du gouvernement dans les prochaines semaines, on va tout faire pour qu'ils soient les plus positifs possible".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Portable interdit à l'école: Blanquer défend "un signal" sur un "enjeu de société"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607092224.48z1x2ir.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a défendu jeudi devant les députés "un signal à la société française" sur un "enjeu de société" avec la proposition de loi LREM visant à interdire le portable dans les écoles et collèges. "C'est une loi du XXIe siècle, une loi d'entrée dans la révolution numérique", a plaidé le ministre à l'ouverture des débats sur le texte qui entend interdire l'usage de tout objet connecté, dans les écoles maternelles, élémentaires et les collèges, "sauf pour des usages pédagogiques". C'est "un signal à la société française sur cet enjeu de société" qui "répond à des enjeux éducatifs clé", dont la protection des mineurs, a ajouté cet ancien directeur général de l'enseignement scolaire auprès du ministre Luc Chatel de 2009 à 2012. "Etre ouvert aux technologies du futur ne signifie pas que nous devons les accepter dans tous les usages", a-t-il défendu, ajoutant que "les mauvais usages nous ne les connaissons malheureusement que trop", cyberharcèlement, consultation de sites pornographiques, addiction aux écrans... S'il a reconnu que l'interdiction est déjà "dans les faits possible", M. Blanquer a mis en avant le fait que son effectivité "n'est pas assurée". Le code de l'éducation interdit, depuis la loi du 12 juillet 2010, les portables "durant toute activité d'enseignement et dans les lieux prévus par le règlement intérieur". Mais le ministre a mis en avant le "besoin aujourd'hui d'une base juridique beaucoup plus solide et beaucoup plus claire". M. Blanquer a aussi assuré qu'il n'était "pas question d'imposer une modalité" aux établissements comme l'installation de casiers pour déposer les téléphones, annonçant la publication prochaine d'un vade-mecum "pour accompagner les établissements dans la mise en oeuvre concrète". Dénonçant un texte "parfaitement inutile" et "superfétatoire", les élus LR ont ensuite plaidé en vain pour que le texte soit rejeté. Leur motion a été repoussée par 48 voix contre 15. Plusieurs autres élus de l'opposition ont aussi dénoncé un texte "absurde" (PCF) ou "un effet de communication" (LFI).]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fake news": la loi permettra de "mieux exercer la démocratie", selon Griveaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180607075539.f2flughk.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a balayé jeudi les critiques des deux propositions de loi visant à lutter contre "la manipulation de l'information" en période électorale, estimant que les mesures prévues permettront de "mieux exercer la démocratie". Il a rappelé sur France Inter que lors de la dernière campagne présidentielle, des contenus ont été "sponsorisés par internet, avec des gens, donc, qui payaient", alors que les candidats à une élection présidentielle "n'ont pas le droit de sponsoriser des contenus sur internet". "Donc on peut avoir des Etats étrangers, des groupes terroristes, des milliardaires excentriques, qui paient des contenus, les sponsorisent, pour déverser des tombereaux d'injures sur des candidats, quels qu'ils soient", a-t-il développé, estimant qu'"il est normal qu'on puisse avoir l'intervention d'un juge". Les textes présentés devant l'Assemblée nationale concernent la "période électorale, ce sont les quelques semaines qui précèdent le vote, ça n'assassine en rien la démocratie, c'est au contraire à mon avis, aussi, un meilleur moyen d'exercer la démocratie", a-t-il conclu. Les députés discutent jeudi de deux textes controversés destinés à lutter contre "la manipulation de l'information" en période électorale, voulus par Emmanuel Macron qui avait été visé par des rumeurs pendant la campagne présidentielle. Ces deux propositions de loi du groupe LREM visent notamment à permettre à un candidat ou à un parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant celui d'un scrutin national. Mais des syndicats de journalistes comme le SNJ considèrent ce texte comme "inefficace et potentiellement dangereux car on met le pas vers quelque chose qui pourrait conduire à de la censure". Le patron des députés Les Républicains Christian Jacob craint une "police de la pensée", Marine Le Pen (FN) dénonce un texte "liberticide", tandis qu'à gauche, Boris Vallaud (PS) dénonce une "loi de circonstances" et Jean-Luc Mélenchon (La France insoumise) une "grossière tentative de contrôle de l'information". La rapporteure d'un texte et avocate, Naïma Moutchou (LREM), a rejeté ces critiques, soulignant sur Europe 1 qu'ont été "introduits dans le dispositif des éléments qui permettent de protéger la liberté d'expression".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Jun 2018 07:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement social: le totem de la loi SRU, objet d'attaques rejetées à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606221320.x2q6960r.html</link>
   <description><![CDATA[Totem du logement social, la loi SRU a fait l'objet mercredi de tentatives, vaines, des députés LR mais aussi de quelques élus de la majorité pour modifier les obligations imposées aux communes, dans la foulée d'une brèche créée par le projet de loi "Elan". La loi solidarité et renouvellement urbains (SRU), adoptée à l'unanimité en 2000, impose aux communes de plus de 3.500 habitants (1.500 en Ile-de-France) de disposer de 20% de logements sociaux d'ici à 2025, taux relevé à 25% sous le quinquennat Hollande excepté pour certaines communes. Après un vif débat, démarré mardi soir, l'Assemblée a approuvé en fin d'après-midi l'allongement, de cinq à dix ans, de la durée pendant laquelle des logements sociaux vendus à leurs locataires seront pris en compte dans le quota fixé par la loi SRU. Cet article 46 a été adopté, par 103 voix contre 19, au grand dam de la gauche, déjà opposée à l'objectif du gouvernement d'augmenter de 8.000 à 40.000 par an la vente de logements HLM. "Votre fil conducteur, c'est la vente de logements sociaux et, pour arriver à cet objectif, vous tombez des gardes fous", a déploré la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault. "Il faut au contraire renforcer les objectifs SRU" car "les ghettos de riches n'ont pas désarmé", a plaidé Jean-Luc Mélenchon, évoquant Neuilly-sur-Seine ("6% de logements sociaux") ou Le Vesinet ("8%") qui "n'ont pas respecté une seule fois leurs objectifs de rattrapage" et "préfèrent payer" des amendes de plusieurs centaines milliers d'euros plutôt que "de se mélanger". Malgré la loi SRU, "le séparatisme social a continué de croître et la ségrégation entre les territoires a continué de s'accentuer", a renchéri le communiste Stéphane Peu, député de Seine-Saint-Denis. "Procès d'intention" sur un point "pas primordial" du texte, a répondu le ministre Jacques Mézard aux critiques. "Il n'y a rien dans ce texte qui remette en cause l'ossature de la loi SRU", déjà modifiée par le passé, a martelé le ministre, défendant "l'effet extrêmement positif" de cette loi sur la construction de logements sociaux, "près de 600.000 depuis 2000". - La droite à l'offensive - Le LR Charles de La Verpillière a soutenu cette mesure "modeste d'accession à la propriété", mais a surtout jugé "le moment venu de réviser la loi SRU" qui ne tient pas compte des "réalités des territoires" où certaines communes "ne seront jamais en mesure d'atteindre les quotas de 25%". Sans aller jusqu'à la suppression pure et simple de la loi SRU proposée par leur collègue Julien Aubert, plusieurs députés LR ont déposé, en vain, plusieurs dizaines d'amendements pour repousser la date de 2025, abaisser les quotas ou au moins les imposer au niveau des "bassins de vie" plutôt qu'aux communes. Ce qui permettrait d'additionner les HLM des villes, souvent pauvres qui en ont beaucoup, avec ceux des communes voisines, souvent riches, qui en ont très peu et d'établir une moyenne à l'échelle intercommunale. D'autres amendements, souvent de députés de la Côte d'Azur (LR principalement, mais aussi le LREM Loïc Dombreval), ont tenté d'exempter certaines communes soumises à la loi littoral, à des risques naturels ou ayant une "densité urbaine exceptionnelle" A chaque fois le gouvernement et la majorité se sont opposés à ces modifications. L'Assemblée a également rejeté des amendements MoDem qui voulaient épargner les petites communes rurales de ces quotas, notamment dans la grande couronne d'Île-de-France. Même sort pour un amendement de Laurianne Rossi (LREM), élue des Hauts-de-Seine, qui visait à instaurer un taux maximal de logement social. Peu de députés ont proposé de renforcer la loi SRU. Stéphane Peu a suggéré la création d'un "permis à points" pour sanctionner les maires (jusqu'à l'inégibilité) qui se disent "fiers de ne pas respecter la loi pour ne pas accueillir de pauvres". Sur les 1.152 communes soumises au dispositif SRU, 649 n'avaient pas atteint le niveau de production de logements sociaux fixé par la loi, soit un peu plus de la moitié, selon un bilan publié fin décembre et portant sur la période 2014-2016. La région Ile-de-France compte le plus de "mauvais élèves", avec 79 communes carencées, dont Versailles (Yvelines), Boulogne-Billancourt et Levallois-Perret dans les Hauts-de-Seine, ou encore Vincennes (Val-de-Marne). Suivent les régions Provence-Alpes-Côte-d'Azur, avec 72 communes signalées, parmi lesquelles Cannes et Le Cannet, puis Auvergne-Rhône-Alpes et Occitanie (33 chacune).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: le totem de la loi SRU, objet d'attaques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180606170907.0u3dx46l.html</link>
   <description><![CDATA[Totem du logement social, la loi SRU a fait l'objet mercredi de tentatives de députés LR mais aussi de certains élus de la majorité pour modifier les obligations imposées aux communes, dans la foulée d'une brèche créée par le projet de loi "Elan". La loi solidarité et renouvellement urbains (SRU), adoptée à l'unanimité en 2000, impose aux communes de plus de 3.500 habitants (1.500 en Ile-de-France) de disposer de 20% de logements sociaux d'ici à 2025, taux relevé à 25% sous le quinquennat Hollande excepté pour certaines communes. Après un vif débat, démarré mardi soir, l'Assemblée a approuvé en fin d'après-midi l'allongement, de cinq à dix ans, de la durée pendant laquelle des logements sociaux vendus seront pris en compte dans le quota fixé par la loi SRU. Cet article 46 a été adopté, par 103 voix contre 19, au grand dam de la gauche, déjà opposée à l'objectif du gouvernement d'augmenter de 8.000 à 40.000 par an la vente de logements HLM. "Votre fil conducteur, c'est la vente de logements sociaux et, pour arriver à cet objectif, vous tombez des gardes fous", a déploré la cheffe de file des socialistes, Valérie Rabault. "Il faut au contraire renforcer les objectifs SRU" car "les ghettos de riches n'ont pas désarmé", a plaidé Jean-Luc Mélenchon, évoquant Neuilly-sur-Seine ("6% de logements sociaux") ou Le Vesinet ("8%") qui "n'ont pas respecté une seule fois leurs objectifs de rattrapage" et "préfèrent payer plutôt que de se mélanger". Malgré la loi SRU, "le séparatisme social a continué de croître et la ségrégation entre les territoires a continué de s'accentuer", a renchéri le communiste Stéphane Peu, député de Seine-Saint-Denis. "Procès d'intention" sur un point "pas primordial", a répondu le ministre Jacques Mézard aux critiques. "Il n'y a rien dans ce texte qui remette en cause l'ossature de la loi SRU", déjà modifiée par le passé, a martelé le ministre, défendant "l'effet extrêmement positif sur la construction de logements sociaux, 600.000 depuis 2000". L'idée est de "lever les réticences" à la vente de ces logements sociaux en permettant aux communes un délai pour "reconstituer" leur stock, selon la rapporteure Christelle Dubos (LREM), rappelant que seuls les logements vendus à leurs locataires seront concernés. - la droite à l'offensive - Le LR Charles de La Verpillière a soutenu cette mesure "modeste d'accession à la propriété", mais a surtout jugé "le moment venu de réviser la loi SRU" qui ne tient pas compte des "réalités des territoires". Sans aller jusqu'à la suppression pure et simple de la loi SRU proposée par leur collègue Julien Aubert, plusieurs députés LR ont déposé, en vain, des amendements pour abaisser les quotas ou au moins les imposer au niveau des "bassins de vie" plutôt qu'aux communes. Ce qui permettrait d'additionner les HLM des villes, qui en ont beaucoup, avec ceux des communes voisines qui en ont très peu et d'établir une moyenne à l'échelle intercommunale. D'autres amendements de députés LR, souvent de la Côte d'Azur, visent à exempter certaines communes soumises à la loi littoral ou aux risques naturels. L'Assemblée a également rejeté des amendements MoDem qui proposaient de rehausser le seuil s'appliquant à l'Île-de-France à 2.000 habitants. Même sort pour un amendement de Laurianne Rossi (LREM), élue des Hauts-de-Seine, qui visait à instaurer un taux maximal de logement social. Sur les 1.152 communes soumises au dispositif SRU, 649 n'avaient pas atteint le niveau de production de logements sociaux fixé par la loi, soit un peu plus de la moitié, selon un bilan publié fin décembre et portant sur la période 2014-2016. Cela les expose à des sanctions financières et à une action coercitive de l'Etat. La région Ile-de-France compte le plus de "mauvais élèves", avec 79 communes carencées, dont Versailles (Yvelines), Boulogne-Billancourt et Levallois-Perret dans les Hauts-de-Seine, ou encore Vincennes (Val-de-Marne). Suivent les régions Provence-Alpes-Côte-d'Azur, avec 72 communes signalées, parmi lesquelles Cannes et Le Cannet, puis Auvergne-Rhône-Alpes et Occitanie (33 chacune).]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Jun 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
