<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 14:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Motions de censure: le déroulement du débat et des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303133858.6gz7qzq7.html</link>
   <description><![CDATA[Seuls les députés favorables aux motions de censure déposées par LR d'un côté, les trois groupes de gauche de l'autre, participeront mardi soir aux scrutins qui se dérouleront dans les salons attenant à la salle des séances de l'Assemblée nationale. Auparavant, dans l'hémicycle à partir de 17H15 environ, s'exprimeront d'abord Damien Abad, porteur de la motion LR, pour 40 minutes maximum, puis le communiste André Chassaigne, choisi comme orateur par les trois groupes de gauche (PCF-LFI-PS) pour leur motion commune, pour 10 minutes. Puis interviendront, pour une discussion générale commune sur les deux motions, Patrick Mignola pour le MoDem (15 minutes), Valérie Rabault pour le PS (15 minutes), Jean-Christophe Lagarde pour UDI-Agir (10 minutes), Philippe Vigier pour Libertés et territoires (10 minutes), Jean-Luc Mélenchon pour La France Insoumise (10 minutes), Jennifer de Temmerman (ex-LREM) comme non-inscrit (5 minutes) et Gilles Le Gendre pour LREM (40 minutes). Le Premier ministre Edouard Philippe leur répondra. Après une pause, chacun des huit groupes de l'Assemblée aura à partir de 21H30 cinq minutes pour expliquer son vote sur la motion LR. A l'issue, les députés voulant voter cette première motion de censure déposeront dans une des urnes transparentes installées dans les salons un bulletin, doté d'un code-barre de manière à ce que leur voix soit enregistrée via un scan. Ils auront une demi-heure pour le faire. Chaque député peut recevoir la délégation d'un autre député, et d'un seul, pour voter à sa place. Ainsi, l'absence de quelques députés n'empêchera pas les partisans de la motion de censure de faire le plein de leurs voix. A l'issue du vote, sera proclamé à la tribune le nombre des députés ayant voté la motion de censure LR, puis seront publiés leurs noms. La motion ne pourra être adoptée que si elle recueille au moins 289 voix, soit la majorité absolue des membres de l'Assemblée. Une hypothèse qui est exclue au vu du rapport des forces au Palais Bourbon. Puis, chaque groupe donnera l'explication de son vote sur la deuxième motion, de gauche, soumise au vote dans les mêmes conditions que la première, avant la proclamation des résultats, peu avant minuit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: pas de restriction d'activité de l'Assemblée, au moins deux députés confinés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303105811.q9rgkzt1.html</link>
   <description><![CDATA[L'épidémie de coronavirus ne nécessite pas à ce stade de restriction de l'activité de l'Assemblée nationale, mais au moins deux députés venant de zones à risque ont été confinés, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "Me voilà confiné à cause du coronavirus et parce que, jeudi 27 février, je me trouvais en réunion avec Bruno Fortier, maire de Crépy-en-Valois, dépisté positif ce dimanche 1er mars", a tweeté Pierre Vatin, élu LR de l'Oise. Il ajoute avoir "très peu de chances d'avoir contracté le virus mais la plus simple des précautions s'applique, au cas où, vis-à-vis de chacun de nos concitoyens". La semaine dernière, la présidence de l'Assemblée avait indiqué qu'un député récemment revenu de Chine, et qui n'était pas malade, était resté chez lui durant quatorze jours. Lors d'une réunion dédiée dans la matinée du bureau de l'Assemblée, son conseil d'administration, il a été rappelé les précautions d'usage au sein de l'institution: pas de bise ni de serrage de main, utilisation du gel hydroalcoolique... Des affichettes ont été placardées à destination des élus mais aussi des collaborateurs et personnels du Palais Bourbon. Les personnes venant de zones à risque - Chine mais aussi Oise - et présentant des symptômes de fièvre et de toux sont invitées à rester confinées à domicile et à se signaler aux services de l'Assemblée. Les relations internationales de l'institution sont aménagées pour éviter ces zones à risque. Si le virus venait à se répandre davantage en France, les visites du public seraient stoppées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 10:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: le Sénat s'apprête à voter un congé de 15 jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303075310.r0p6rqe7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite s'apprête à voter mardi avec le soutien du gouvernement un allongement à 15 jours du congé pour le deuil d'un enfant, un sujet douloureux qui avait fait l'objet d'un couac de la majorité présidentielle à l'Assemblée nationale. Le texte examiné en première lecture par la chambre haute comporte désormais un éventail de dispositions pour améliorer les droits sociaux des familles endeuillées. Pour la rapporteure Elisabeth Doineau (centriste), "il importe de mieux prendre en considération la douleur des familles concernées, mais aussi les difficultés concrètes qu'elles rencontrent". A l'Assemblée, les députés marcheurs avaient provoqué une vague d'indignation en rejetant, suivant la ministre du Travail Muriel Pénicaud, la mesure phare d'une proposition de loi UDI-Agir qui proposait l'allongement du congé de deuil d'un enfant de cinq à 12 jours. La ministre avait notamment mis en avant que le texte ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Ce rejet avait été dénoncé par les oppositions comme "une honte" et le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux avait demandé un nouveau vote. Emmanuel Macron était alors intervenu lui-même et avait appelé le gouvernement à "faire preuve d'humanité". Le gouvernement avait reconnu une "erreur" et le Premier ministre Edouard Philippe avait appelé à "améliorer encore ce texte". Les élus LREM avaient ainsi surenchéri, proposant de porter le congé pour deuil d'enfant à quinze jours ouvrés. L'examen au Sénat est l'occasion de remettre les choses à plat, avant son retour à l'Assemblée nationale. Les sénateurs l'ont déjà adopté "à l'unanimité" en commission, a indiqué Mme Doineau à l'AFP, avec les modifications proposées à la fois par la rapporteure et le gouvernement. - Allocation forfaitaire - Ils ont porté de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le code du travail et créé un "congé de répit" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. L'âge limite du jeune décédé a été fixé à 25 ans. Ce congé est étendu aux travailleurs indépendants et aux agents publics. Une question de sémantique reste à régler, a indiqué Mme Doineau, entre les partisans de la notion de "congé de répit" et ceux qui préfèreraient s'en tenir à la notion de "congé de deuil". "On prend un répit quand on est fatigué. Quand on vient de perdre un enfant, on est meurtri à vie", a ainsi fait valoir Catherine Di Folco (LR), rapporteure pour avis. Sur le modèle des dispositions protégeant les mères après un congé de maternité, a été introduite une mesure de protection contre le licenciement pour les salariés pendant un délai de treize semaines suivant le décès d'un enfant. Le texte adopté en commission prévoit également le maintien des droits aux prestations familiales (allocations familiales, complément familial, allocation d'éducation de l'enfant handicapé...) pendant un délai déterminé après le décès d'un enfant, qui pourrait être de trois mois, selon la rapporteure, ainsi que le maintien de la prise en compte de l'enfant au titre des droits au revenu de solidarité active (RSA). Aujourd'hui, les droits cessent le mois suivant le décès de l'enfant. Le texte crée en outre une allocation forfaitaire versée automatiquement aux familles en cas de décès d'un enfant à charge, dont le montant sera fixé par décret. Le texte reprend encore le mécanisme de don de jours de repos entre salariés, déjà voté à l'Assemblée, et introduit une expérimentation de prise en charge psychologique des parents. 6.500 enfants et jeunes de moins de 25 ans sont morts en France en 2017, dont environ 2.700 âgés de moins d'un an et 2.400 âgés de 15 à 24 ans, selon les données de l'Insee.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 07:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés quittent le groupe LREM à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302203351.nj6iq4ir.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Hubert Julien-Laferrière (Rhône) et Delphine Bagarry (Alpes-de-Haute-Provence) ont annoncé lundi qu'ils quittaient le groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale après la décision du gouvernement de recourir au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites. "Alors que depuis 15 mois le pays est, avec la crise des gilets jaunes puis la réforme des retraites, secoué par des mouvements sociaux d'une intensité rarement atteinte, je ne me résigne pas à laisser jeter à nouveau le discrédit sur le Parlement", a écrit le député du Rhône dans un communiqué titré "pourquoi je quitte le groupe". "L'usage de l'article 49-3 de la Constitution par le Premier ministre va attiser les tensions et aboutir à l'adoption d'une loi capitale sans vote et sans que les représentants de la Nation aient pu débattre jusqu'au bout", a-t-il prévenu. M. Julien-Laferrière, élu depuis juin 2017, reste toutefois dans un premier temps "apparenté LREM" à l'Assemblée, selon son entourage. Il a indiqué qu'il ne voterait "pas les motions de censure car chacune des oppositions aura également fortement contribué à ce discrédit". Quant à son départ du mouvement LREM, son entourage a fait savoir à l'AFP que le député "se laissait le temps de la réflexion". Dans un communiqué transmis à l'AFP, Delphine Bagarry, a elle aussi annoncé son départ du groupe majoritaire, expliquant notamment qu'elle ne se retrouve pas "dans la méthode du gouvernement et l'utilisation inappropriée du 49-3". Elle siègera dans un premier temps parmi les non-inscrits. Cette élue de l'aile gauche, membre du collectif social démocrate, déplore notamment que "l'enchaînement et la multiplicité des réformes précipitées ne laissent pas le temps de la concertation et obligent le recours aux ordonnances ou au 49-3 qui confèrent à l'exécutif une mainmise écartant de fait les parlementaires et les citoyen.ne.s de toute discussion ou amélioration". Médecin de profession et membre de la commission des Affaires sociales, cette élue de l'aile gauche avait co-signé récemmment une tribune pour s'opposer par avance au recours au 49-3. Depuis l'annonce par le gouvernement du recours au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites, le sénateur des Bouches-du-Rhône Michel Amiel a annoncé son départ du parti de la majorité, tandis que les permanences de campagne d'Edouard Philippe au Havre et du ministre Gérald Darmanin à Tourcoing ont été taguées. Le groupe macroniste a prononcé trois exclusions depuis le début de la législature et enregistré désormais une douzaine de départs volontaires, sur fond de conflits sur la ligne de LREM ou de désaccord pour les municipales. S'y ajoutent plusieurs passages de membres à part entière à apparentés. Avec le départ plein et entier de Mme Bagarry du groupe LREM, les effectifs tombent à 298, alors que la majorité absolue est à 289 sièges. Mais en comptant l'allié du MoDem et ses 46 députés, la majorité peut s'appuyer sur 344 élus sur 577.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 20:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Hubert Julien-Laferrière quitte le groupe LREM à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302195111.p5ijn5xz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rhône Hubert Julien-Laferrière a annoncé lundi qu'il quittait le groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale après la décision du gouvernement de recourir au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites. "Alors que depuis 15 mois le pays est, avec la crise des gilets jaunes puis la réforme des retraites, secoué par des mouvements sociaux d'une intensité rarement atteinte, je ne me résigne pas à laisser jeter à nouveau le discrédit sur le Parlement", a écrit dans un communiqué le député. "L'usage de l'article 49-3 de la Constitution par le Premier ministre va attiser les tensions et aboutir à l'adoption d'une loi capitale sans vote et sans que les représentants de la Nation aient pu débattre jusqu'au bout", a-t-il prévenu. M. Julien-Laferrière, élu depuis juin 2017, reste dans un premier temps "apparenté LREM" à l'Assemblée, selon son entourage. Il a indiqué qu'il ne voterait "pas les motions de censure car chacune des oppositions aura également fortement contribué à ce discrédit". Quant à son départ du mouvement LREM, son entourage a fait savoir à l'AFP que le député "se laissait le temps de la réflexion". Depuis l'annonce par le gouvernement du recours au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites, le sénateur des Bouches-du-Rhône Michel Amiel a annoncé son départ du parti de la majorité, tandis que les permanences de campagne d'Edouard Philippe au Havre et du ministre Gérald Darmanin à Tourcoing ont été taguées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: secousses à tous les étages, avant les motions de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302193612.0wku8312.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre qui prend un risque, une majorité secouée, gauche et syndicats qui ne désarment pas: le recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites provoque des répliques, avant l'examen de deux motions de censure mardi. . Edouard Philippe au front Mardi, après la séance des questions au gouvernement, Edouard Philippe fera face aux deux motions de censure de la droite (LR) et de la gauche (PS, LFI et communistes), déposées samedi aussitôt après l'annonce du 49-3. Ce long débat, avec deux votes distincts, devrait s'achever vers minuit. Le rejet des deux motions ne fait aucun doute, tant la majorité est large au Palais Bourbon (345 députés LREM et leurs alliés sur 577). Le projet de loi sera alors considéré comme adopté. Mais le Premier ministre connaît pertinemment le coût politique du recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution, qu'il a lui-même combattu quand il était député d'opposition face au gouvernement de Manuel Valls sous le précédent quinquennat. Sa décision intervient alors qu'il est en pleine campagne municipale au Havre, où sa permanence a été taguée et caillassée samedi soir. Il était encore réticent au 49-3 il y a une quinzaine de jours. "C'est normal qu'il n'en ait pas envie, c'est lui que ça expose et qui prend le coup", soulignait un député LREM. M. Philippe s'expose aussi à nouveau à la mobilisation sociale: les organisations syndicales opposées à la réforme - CGT, FO, la CFE-CGC, FSU et Solidaires... - appellent à des manifestations mardi pour dénoncer un "passage en force" en pleine crise de coronavirus. Lundi soir, plusieurs milliers de personnes ont manifesté dans plusieurs villes de France dont Paris et Marseille, ont constaté des journalistes de l'AFP. . La majorité bousculée "Le débat tournait en rond", "ça n'avait aucun sens": les cadres du groupe LREM se sont succédé devant les micros pour défendre l'utilisation du 49-3 face à "l'obstruction" de la gauche de la gauche. Mais les quelques "marcheurs" de l'aile gauche, qui avaient déjà fait part de leur hostilité à cette arme de la Constitution, n'ont pas changé d'avis... C'est "toujours une forme d'échec et aucun parlementaire ne peut s'en satisfaire", a tweeté Aurélien Taché. "Aucune surprise en effet mais quelle déconvenue !", a également réagi Martine Wonner, qui veut que "le gouvernement travaille différemment, et s'appuie sur les parlementaires" pour "cet acte 2 du quinquennat". Le sénateur Michel Amiel a annoncé qu'il quittait LREM après cette décision, "une profonde déception". Pour rassurer les troupes, le gouvernement et le chef de file des députés LREM Gilles le Gendre répètent qu'ont été intégrés des amendements de la majorité comme de l'opposition, ou issus des négociations avec les partenaires sociaux. Ceci sur de nombreux thèmes: avocats, droits familiaux, pensions de réversion pour les divorcés, et suppression d'un article sensible qui était vu comme une incitation au développement de la capitalisation. . Droite et gauche: des stratégies différentes Chez les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon s'appuie sur la séquence pour appeler à de nouvelles "mobilisations populaires", dès mardi et sans violence qui, selon lui, "ne sert que le régime". François Ruffin considère lui que les motions, c'est "du bidon": il réclame "une dissolution de l'Assemblée nationale". Olivier Faure (PS) appelle à un vote sanction aux municipales face à un gouvernement ignorant "les syndicats, le Conseil d'État, la rue, les parlementaires". Le recours au 49-3 "crée une frustration, une colère de plus", a jugé François Hollande sur RTL. De son côté, la droite veut faire de sa motion de censure "une motion de propositions", plus que "d'obstruction", insiste le chef de file des députés LR Damien Abad. Le RN votera lui toutes les motions de censure, d'où qu'elles viennent, critiquant la "brutalité du gouvernement". Les oppositions n'ont pas dit leur dernier mot: l'Assemblée nationale va examiner, à partir de mercredi après-midi le second volet de la réforme, le projet de loi organique, objet de 1.800 amendements. Avec un nouveau week-end ouvré les 7 et 8 mars. Les deux volets partiront ensuite au Sénat, à majorité de droite. Alors que le gouvernement prévoit un examen fin avril, le président du Sénat Gérard Larcher réclame de décaler les séances à "début mai", à l'issue de "la conférence de financement" entre partenaires sociaux. Lundi, Force Ouvrière a claqué la porte de cette instance chargée de trouver des solutions pour équilibrer le système de retraites.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: quand un "marcheur" joue à l'obstruction sur un texte LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302155834.3qq4ym4y.html</link>
   <description><![CDATA[Pour montrer "l'absurdité" de l'obstruction parlementaire sur les retraites, le député LREM Mustapha Laabid s'est amusé "symboliquement" à rendre la pareille aux Insoumis, en déposant 400 amendements sur une de leurs propositions de loi, a appris l'AFP lundi. "C'est juste symbolique. Je ne compte pas prendre la parole, faire perdre du temps ni empêcher le débat. Ces amendements seront tous retirés ou défendus" sans faire de commentaire, précise le "marcheur". Ce député d'Ille-et-Vilaine a amendé une proposition de loi LFI sur la protection des lanceurs d'alerte. Son objectif est double: souligner "l'absurdité de l'obstruction" parlementaire, mais aussi contester les pratiques du site "nosdeputes.fr" qui recense l'activité des parlementaires en comptabilisant notamment leur nombre d'amendements, ainsi que leur présence en commission ou en séance. "Je voulais faire la démonstration par l'absurde que le nombre d'amendements d'un député ne veut rien dire de ce qu'il fait réellement", explique-t-il. Déposer 400 amendements lui a demandé une demi-journée de travail. "Alors imaginez quel temps j'aurais dû passer pour en déposer 40.000", lance-t-il, dans une allusion aux 23.000 amendements de LFI et 13.000 des communistes, sur le premier volet de la réforme des retraites. Sur le fond, Mustapha Laabid trouve que la proposition de loi des Insoumis sur la protection des lanceurs d'alerte a "du sens", même s'il faut voir la meilleure façon de légiférer sur le sujet, après une directive européenne en octobre dernier. Le texte fait partie de la niche parlementaire de LFI: un temps réservé à un groupe parlementaire pour présenter des textes à l'Assemblée. Les Insoumis défendent sept propositions de loi, encore au stade des commissions pour la plupart, avant un examen dans l'hémicycle prévu le jeudi 26 mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites et 49-3: François Ruffin demande la dissolution de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302112219.q92oei6x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé la "dissolution de l'Assemblée nationale" après le recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites, estimant que les motions de censure déposées par l'opposition étaient "du bidon". "Il nous faut exiger, dans l'immédiat, une dissolution de l'Assemblée nationale", écrit l'élu de la Somme sur son blog, à la veille de l'examen probable mardi de deux motions de censure de la droite et de la gauche, présentée par Damien Abad (LR) et le communiste André Chassaigne. M. Ruffin dénonce tout à la fois la décision du Premier ministre Edouard Philippe d'engager la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de réforme des retraites via l'article 49-3 de la Constitution, mais aussi les motions de censure déposées par les députés qu'il juge illusoires. "C'est du bidon. De l'agitation, qui demeure dans le ronron des institutions. Nous ferons, à coup sûr, de belles diatribes à la tribune", écrit François Ruffin, "le Premier ministre donnera la réplique, et la majorité applaudira en cadence, puis se lèvera pour une standing ovation, avant de voter le rejet" des motions de censure. "Des symboliques motions ne suffisent pas", insiste l'élu. Le rejet des deux motions de censure ne fait guère de doutes, tant sa majorité est large à l'Assemblée: 299 LREM et apparentés et 46 MoDem, soit 345 députés sur 577.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites : Mélenchon compte sur un regain de mobilisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301192123.zky5fy8k.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a estimé dimanche que "le pays est disponible pour l'action", après l'utilisation du 49-3 par le gouvernement pour faire adopter le projet de réforme des retraites à l'Assemblée nationale. "Il va y avoir le vote sur la motion de censure et ce jour-là dans tout le pays les organisations syndicales ont appelé à des rassemblements et des manifestations", a-t-il souligné sur LCI alors que l'intersyndicale (CGT, FO, Solidaires, FSU et organisations de jeunesse) doit se réunir lundi matin pour discuter d'une mobilisation au cours de la semaine. Selon le chef de file de La France Insoumise, ceux qui ont repris le travail après la mobilisation contre le projet de réforme "ont toujours en travers de la gorge la façon dont ils ont été traités et le sort qui leur est réservé par le nouveau régime de retraites". "Par conséquent, le pays est disponible pour l'action", a-t-il affirmé, "il ne faut pas croire que le gouvernement est débarrassé du peuple". Deux motions de censure déposées séparément par les députés de gauche et de droite, doivent être discutées, probablement mardi, à l'Assemblée. "Je suis pour qu'on vote les motions de censure pour montrer la force de la réprobation contre ce gouvernement", a affirmé M. Mélenchon. "Edouard Philippe est un menteur", a-t-il par ailleurs asséné, contestant que les députés LFI aient fait de l'obstruction lors du débat. La République en Marche est, selon lui, "une organisation extrêmement malveillante". "Nous sommes dans un moment pitoyable de la vie commune". Le député LFI a par ailleurs mis en garde contre tout recours à la violence et invité à être "très prudents" le jour du vote de la motion de censure, jugeant que "la violence ne sert que le régime". Selon lui, "la majorité savait qu'elle arrivait à un moment désastreux pour elle", quand le gouvernement a déclenché samedi l'article 49-3 de la Constitution, "celui où se discutait la valeur du point" dans le régime de retraites à venir. "Là nous avions présenté des arguments montrant que tout le monde va y perdre", a-t-il fait valoir. Quand le projet de loi ordinaire sur la réforme des retraites reviendra devant l'Assemblée nationale, après son passage au Sénat, "nous imposerons un examen minutieux morceau par morceau", a-t-il anticipé. dch/shu _]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 19:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sénateur Michel Amiel quitte LREM à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301162359.kfakw76i.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur des Bouches-du-Rhône Michel Amiel a annoncé dimanche qu'il quittait La République en Marche, après la décision du gouvernement de recourir au 49-3 pour faire adopter le projet de réforme des retraites par l'Assemblée nationale. "Il y a eu une succession de maladresses très très défavorables à une action gouvernementale fluide", a-t-il déclaré à l'AFP. "Le fin du fin, c'est le 49-3, un samedi soir en pleine période d'épidémie de coronavirus, presque en catimini", a-t-il poursuivi. "A un moment donné, la forme est indissociable du fond et ça crée un véritable malaise entre l'exécutif et les gens", fait valoir l'élu, également candidat aux municipales aux Pennes-Mirabeau (Bouches-du-Rhône), dont il a été le maire jusqu'en 2017. "C'est une décision qui traduit chez moi une profonde déception d'un certain nombre de choses", souligne-t-il. "Un bon débat parlementaire" aurait, selon lui, permis d'améliorer le projet de réforme des retraites. Dans un communiqué mis en ligne, il dénonce par ailleurs une décision qui relève "du cynisme et de l'incompétence politique". Selon le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau, interrogé sur BFMTV, "M. Amiel avait annoncé il y a presque un mois, qu'il souhaitait quitter le groupe LREM". "Ce n'est pas la peine (...) de se cacher derrière des éléments d'actualité pour essayer de se justifier d'un départ d'un groupe", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant le Mont-Saint-Michel, une chaîne humaine contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301143105.uh0qiadz.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs dizaines de "gilets jaunes" ont formé dimanche devant le Mont-Saint-Michel une chaîne humaine représentant un 49-3, pour dénoncer le recours du gouvernement à cette procédure pour faire adopter sans vote la réforme des retraites, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants en jaune se sont donné la main pour dessiner un 49.3, visible depuis les remparts de l'abbaye. "49.3, on n'en veut pas", ont-ils proclamé. Au micro, l'un des participants a estimé que le recours à cet article de la Constitution, décidé samedi par le Premier ministre Edouard Philippe, était "un vol de la démocratie contre le peuple". "On est là, même si Macron ne veut pas de nous, nous on est là", ont chanté les manifestants. Edouard Philippe a décidé d'utiliser samedi l'article 49-3 pour couper court au débat parlementaire enlisé à l'Assemblée nationale. Dès samedi soir, des rassemblements ont eu lieu à Paris et dans plusieurs villes de France contre la réforme des retraites et le 49-3. Au Havre, où Edouard Philippe est candidat pour les prochaines municipales, son local de campagne a lui été tagué et caillassé par des manifestants en colère contre le 49-3. Dimanche matin, sa colistière Agnès Firmin Le Bodo, députée LREM, a été vivement interpellée par une poignée de "gilets jaunes" brandissant une pancarte portant "le 49-3 m'a tué".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3 sur les retraites : l'opposition remontée prépare la riposte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301131102.vtpo74db.html</link>
   <description><![CDATA["La pire des solutions", des "pulsions totalitaires" : l'opposition ne décolère pas après le recours du gouvernement au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites et se prépare à riposter lors de la discussion des motions de censure à l'Assemblée nationale. Edouard Philippe a assuré pour sa part les partenaires sociaux de sa volonté de "faire encore évoluer le texte du projet de loi". Après la décision du Premier ministre samedi d'utiliser l'article 49-3 de la constitution pour couper court au débat enlisé au Palais Bourbon, les députés de droite et de gauche ont déposé deux motions de censure séparées sur le bureau de l'Assemblée. Deux textes qui, selon une source gouvernementale, devraient être débattus "a priori mardi". Le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture sauf si l'un des deux est adopté. Ce qui est très improbable, le gouvernement disposant de la majorité à l'Assemblée. Dès dimanche, le secrétaire national du PCF, Fabien Roussel, a appelé sur Radio J les salariés "à se mobiliser mardi après-midi, si c'est la date retenue", "devant l'Assemblée nationale", pour dénoncer le "coup de force du gouvernement". Dès samedi soir, quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites ont répondu à un appel spontané lancé sur les réseaux sociaux et se sont rassemblées dans le calme devant le Palais-Bourbon. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe a lui été tagué et caillassé par des manifestants en colère contre le 49-3. Le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a dénoncé pour sa part les "pulsions totalitaires" du régime dans le Journal du Dimanche : "C'est du Macron pur jus, il méprise la vie des gens du commun". Les accusations de déloyauté de la part du gouvernement ont également fusé, le Premier ministre ayant obtenu le feu vert pour un 49-3 samedi lors du Conseil des ministres consacré à la prévention de la propagation du coronavirus. Pour Yannick Jadot (EELV), "le gouvernement a choisi la pire des solutions". "Il réunit un Conseil des ministres pour aborder la question du coronavirus (...) et on apprend qu'en catimini c'était essentiellement pour finalement donner l'opportunité au Premier ministre de faire une déclaration sur le 49-3", a-t-il affirmé sur Europe 1 et Cnews. - "Cynisme" - "Ce gouvernement est dans le cynisme absolu, le faire en plein coronavirus, en plein Conseil des ministres uniquement là-dessus, c'est du cynisme le plus total", a renchéri le patron des députés Les Républicains, Damien Abad, sur France3. Une accusation rejetée dès samedi soir par Edouard Philippe pour qui "ça n'a aucun lien avec le coronavirus". L'incompréhension dépasse toutefois la seule opposition. "Ce n'est pas le 49-3 qui est surprenant, c'est le timing. Au moment où il a besoin de consensus politique sur la gestion de la crise sanitaire, le gouvernement rouvre un front politique", s'est étonné le président de l'institut d'études Elabe, Bernard Sananès. Dans un courrier aux partenaires sociaux, le Premier ministre assure pour sa part que "la fin des débats en première lecture à l'Assemblée nationale ne constitue pas un aboutissement. Nous pouvons, nous devons, faire encore évoluer le texte du projet de loi". Edouard Philippe s'est également voulu rassurant, à ce stade, sur la tenue des élections municipales des 15 et 22 mars. "Les élections sont un moment décisif de la vie démocratique, il n'est venu à l'idée de personne de restreindre cette liberté électorale", a-t-il affirmé sur TF1. "Les élections auront évidemment lieu (...) Notre objectif n'est ni de contraindre les campagnes municipales, bien entendu, ni de contraindre le déroulement des élections". Les risques sanitaires et la tenue prochaine des élections impliquent toutefois des changements de pratiques, avec notamment la consigne d'éviter les poignées de mains. "C'est très difficile de ne pas serrer des mains, c'est un geste d'apaisement", reconnait Yannick Jadot, en campagne pour soutenir les candidats écologistes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecrans vidéo de publicité: des personnalités et élus appellent à de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301092344.2swczysl.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la "prolifération des écrans vidéo publicitaires" dans les lieux publics, 67 parlementaires de tous bords et une centaine d'universitaires et responsables associatifs en appellent à de nouvelles règles, dans une tribune publiée dans le Journal du Dimanche. "Installés ces dernières années dans les rues, les métros, les gares, les centres commerciaux et les vitrines des magasins, jusque dans les stations-services et les toilettes publiques, les écrans vidéo publicitaires envahissent notre quotidien", relèvent les signataires, emmenés par les députés ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, et LREM Anissa Khedher. "Face aux enjeux écologiques, sanitaires et sociaux, nous invoquons le principe de précaution", écrivent ces élus, universitaires, scientifiques et représentants d'associations notamment environnementales. "Comment inciter les citoyens à faire des économies d'énergie lorsque l'on crée dans le même temps des dépenses énergétiques équivalentes à celles d'un foyer pour un seul écran?", demandent-ils. De plus, "les chercheurs sont de plus en plus nombreux à alerter sur les risques sanitaires liés aux écrans, en particulier pour les enfants". Et les "libertés publiques" sont en jeu car "les écrans augmentent l'emprise de la publicité sur les individus". Enfin, "l'installation d'écrans à proximité des voies de circulation, aux carrefours et sur les axes les plus fréquentés - qui maximisent le nombre de vues - constitue un nouveau risque accidentogène", soulignent-ils. Ces personnalités et élus demandent "que les écrans situés dans les vitrines des magasins soient intégrés à la législation concernant l'espace public afin de réguler leur implantation". Les règles encadrant leur implantation dans l'espace public doivent aussi être renforcées. "Dans le contexte des élections municipales et au-delà, nous appelons les élus locaux à ne pas céder à la pression des entreprises commercialisant ces supports et à prendre des décisions courageuses pour limiter ou interdire l'implantation" de ces écrans, concluent les signataires, à l'approche du scrutin de mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 09:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des rassemblements contre le 49-3, la permanence de Philippe caillassée au Havre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229221013.iza4cqn4.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe, tête de liste aux municipales, a été tagué et caillassé par des manifestants qui ont laissé éclater leur colère après la décision du Premier ministre de recourir au 49.3. Quelque 140 personnes selon la police, parties de l'hôtel de ville, avaient commencé à battre le pavé à la nuit tombée dans les rues du Havre. Arrivés devant sa permanence, des manifestants ont commencé à taguer le local et jeté des pierres sur la vitrine qui a été en partie brisée. Des poubelles ont été déversées et une voiture a également été dégradée. "49.3 Philippe prend la fièvre", "Mettons le en quarantaine", "Déni de démocratie" pouvait-on lire sur des inscriptions fraîchement peintes à la bombe. A Paris, le rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants ont été maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré. "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes. - Manifs à Bordeaux, Lille - A Bordeaux, environ 200 personnes, selon la préfecture, ont pris part à un rassemblement spontané qui a déambulé dans des rues du centre-ville. La préfecture a fait état de quelques feux de poubelles, mais pas d'autres incidents, ni heurts. Philippe Poutou, candidat NPA à la mairie de Bordeaux en tête d'une liste "Bordeaux en luttes", a indiqué sur son compte Twitter avoir participé à la manifestation, d'où il a posté une vidéo, dénonçant la "violence sociale" du gouvernement, et annonçant une "riposte" dans les jours à venir. "On est dans un week-end ou on ne discute que du coronavirus, (...) d'une épidémie qu'il faudrait contenir et ce gouvernement-là, il trouve quand même le temps, la préoccupation de s'occuper des retraites pour nous envoyer le 49.3 (...) On sait que c'est le début, que les jours qui viennent, certainement, il y aura l'organisation d'une riposte". À Lille, plusieurs dizaines de personnes se sont rassemblées en soirée devant la préfecture après l'annonce du recours au 49-3. "49,3 on n'en veut pas", "Lille soulève toi" scandaient-elles, talonnées par de nombreux membres des forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 22:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rassemblement à Paris contre le recours au 49.3 devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210516.myi4fr8x.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants étaient maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", après la décision du Premier ministre d'utiliser le 49.3 pour adopter la réforme des retraites, ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré, sans être "étonnées que le 49.3 tombe : depuis le début, le gouvernement nous ment, fait comme s'il n'y avait personne dans la rue". "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes, vers la place de la Concorde, filtrés par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
