<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 15:00:06 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'UMP critique l'absence d'un vote sur le programme de stabilité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407125254.txzb4oon.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, s'est insurgé mardi contre l'absence cette année d'un débat et d'un vote de l'Assemblée sur le programme de stabilité budgétaire 2016-2018, du fait selon lui de "l'extrême fragilité de Manuel Valls et de sa majorité". Contrairement aux années précédentes, "le gouvernement refuse un vote et même un débat pour des raisons liées à l'organisation de la majorité", ce qui "renforce le pouvoir de la Commission européenne", a déclaré lors d'une conférence de presse M. Jacob. En 2014, 41 membres du groupe socialiste s'étaient abstenus et trois avaient voté contre le dernier programme de stabilité, qui prévoyait 50 milliards d'euros d'économies jusqu'en 2017. Selon le président du principal groupe d'opposition, "l'Assemblée vit au rythme du congrès du Parti socialiste", qui se déroulera début juin. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (UMP), a écrit à ce sujet au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le programme de stabilité pour 2016-2018 sera présenté le 15 avril en Conseil des ministres. Le vote de l'Assemblée, qui n'est pas obligatoire, s'était fait ces dernières années sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, qui prévoit que le gouvernement peut faire, sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS créent un groupe de travail sur l'avenir des buralistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407124047.qdhf8f5p.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale va créer un groupe de travail sur "l'évolution du métier de buraliste", confronté aux "mesures de santé publique contre le tabagisme", a annoncé mardi une de ses porte-parole, la députée Annick Lepetit. "L'objectif n'est pas d'obéir au lobby du tabac, mais en même temps, on ne peut pas non plus, en tant que parlementaires, fermer les yeux sur le fait que de plus en plus de bureaux de tabac ferment leurs portes", a-t-elle déclaré lors d'un point presse. Lors de la réunion hebdomadaire des députés socialistes, mardi matin, leur président Bruno Le Roux "a annoncé qu'il mettait en place un groupe de travail concernant les débitants de tabac et l'évolution du métier de buraliste, et qu'il proposait aux autres groupes parlementaires de s'y associer", a indiqué Annick Lepetit. Ce groupe, animé par le député PS du Doubs Frédéric Barbier, auditionnera les représentants des professionnels. "Les mesures de santé publique ont pour objectif que nos concitoyens fument moins, et cela signifie que ceux qui vendent du tabac vont moins en vendre. Il est donc logique qu'on puisse répondre à la demande de ceux qui s'inquiètent et notamment des buralistes", a dit Mme Lepetit. L'Assemblée nationale a voté vendredi les mesures contre le tabagisme du projet de loi Santé de la ministre Marisol Touraine, notamment le paquet de cigarettes neutre combattu par l'industrie et les buralistes, dont les protestations ont été très vivement relayées en séance par l'UMP. A cet égard, Annick Lepetit a reproché au principal groupe d'opposition de "s'être transformé en défenseur de tous les lobbies que dérange la loi de Marisol Touraine". Elle a fait référence à l'ancien député UMP Yves Bur, président de l'alliance contre le tabac, qui a reproché la semaine dernière à ses ex-collègues de ne défendre que "des amendements rédigés par la Confédération des buralistes, repris en copiés/collés sans aucun discernement". "Lors des précédentes législatures, les gouvernements, sous Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy, avaient apporté leur pierre à l'édifice politique de protection sanitaire (...) Cette détermination est partie en fumée avec l'UMP dans l'opposition", a-t-elle lancé. "On peut penser que l'UMP est devenu un parti malade, talonné par le FN, rongé par une conception dévoyée de la politique, malade de ses ultras et des groupes de pression", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi renseignement: les députés Front de Gauche a priori contre un possible "outil dangereux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407104404.kz8xyidx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche comptent, a priori, voter contre le projet de loi sur le renseignement, craignant une atteinte aux libertés individuelles et un possible "outil dangereux" aux mains de "gouvernements autoritaires", a indiqué mardi leur président. Soulignant la "réticence très forte" des élus de son groupe devant le contenu du projet de loi, André Chassaigne a ajouté lors d'une conférence de presse qu'ils n'étaient "pas convaincus, pour le moment, que ce texte donne toutes les garanties sur la protection des libertés individuelle". "Cela peut être un outil dangereux qui peut être mis entre les mains de gouvernements qui pourraient être autoritaires -ce qui n'est pas le cas du gouvernement actuel", a poursuivi le député communiste du Puy-de-Dôme. Du coup, "dans l'état actuel de notre analyse, il est exclu que nous puissions le voter. Nous sommes a priori sur un vote contre, sous réserve d'évolutions. En commission, il semblerait qu'il y ait eu des évolutions sur des garanties, des garde-fous", a-t-il précisé. Les députés ont approuvé mercredi soir le projet de loi sur le renseignement en renforçant, parfois contre l'avis du gouvernement, les prérogatives de la nouvelle autorité administrative chargée de contrôler les techniques de surveillance à disposition des services.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse des crèches privées: le texte débattu le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407103100.4uot76yz.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi imposant la neutralité religieuse dans les crèches privées, dont l'examen initialement prévu en mars à l'Assemblée avait été repoussé après les élections départementales, sera débattue le 13 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, adopté par le Sénat en 2012, puis modifié en commission à l'Assemblée, avait été à l'origine inscrit à l'ordre du jour d'une journée, le 12 mars, consacrée à des textes rédigés ou soutenus par les députés radicaux de gauche. Mais devant les protestations de milieux religieux et de certains laïques, le chef de file des radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg avait accepté de le retirer, en échange de la promesse par son homologue socialiste, Bruno Le Roux, de l'inscrire en mai à l'ordre du jour, une fois passée la période électorale. Promesse tenue: l'inscription du texte le 13 mai a été annoncée mardi lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et commissions. La proposition a pour objectif de trancher définitivement par la loi des situations sur lesquelles la jurisprudence est déjà établie, notamment depuis un arrêt de la Cour de cassation de juin 2014, après l'affaire de la crèche Baby-Loup et de sa salariée voilée licenciée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy assure poursuivre les discussions avec les sociétés d'autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150406192447.9n6cnutf.html</link>
   <description><![CDATA[Les "discussions se poursuivent" entre l'Etat et les sociétés d'autoroutes sur les tarifs des péages, a-t-on assuré lundi à Bercy, démentant des informations de presse faisant état d'un accord. "Les discussions se poursuivent. Aucun accord n'est conclu à ce stade", a fait savoir l'entourage du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, à l'AFP. Les discussions en cours ont été confirmées par le cabinet de Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie également en charge du transport. Lundi RTL, repris par d'autres médias, avait annoncé qu'un accord avait été conclu prévoyant une hausse de 0,57% du tarif des péages au 1er juin mais aussi l'engagement des sociétés d'autotoutes à lancer un plan d'investissement de trois milliards d'euros. L'augmentation de 0,57% était celle prévue au 1er février mais qui a été ensuite gelée par le gouvernement. Les discussions s'appuient sur les conclusions d'un rapport parlementaire qui assure que les sociétés d'autoroute (SCA) ne réalisent pas de "surprofits" et a préconisé des réformes modestes. Il cite notamment un plan de relance autoroutier de 3,2 milliards d'euros, qui pourrait être compensé par une augmentation de la durée des concessions. Depuis ce rapport, Etat et ces sociétés discutent de l'ensemble des conditions des concessions autoroutières. Il s'agit pour le gouvernement à la fois de remettre de la transparence dans les tarifs, d'améliorer le financement des infrastructures de transports et de favoriser les investissements. La polémique autour des sociétés d'autoroute d'un rapport de l'Autorité de la concurrence, organisme indépendant qui avait pointé à la mi-septembre dans un rapport une "rentabilité exceptionnelle" des SCA, sur fond de hausse des péages supérieure à l'inflation depuis leur privatisation il y a près de 10 ans, et assimilé leur situation à une "rente". Les SCA, après s'être vues imposer par le gouvernement un gel de l'augmentation des péages de 0,57% prévue au 1er février, ont montré leur détermination à défendre l'application de leurs contrats, en portant l'affaire devant le Conseil d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une taxe sur l'industrie du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403182750.idxatqur.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la création d'une taxe que devrait acquitter l'industrie du tabac si son chiffre d'affaires augmente, ou diminue de moins de 3% par an. Cet amendement au projet de loi sur la santé, présenté par le rapporteur du texte, Olivier Véran (PS), a été voté contre l'avis de la ministre de la Santé et des Affaires sociales, qui estimait qu'une telle mesure relevait de textes de lois budgétaires et non d'une loi sur la santé. Selon Olivier Véran, le chiffre de 3% correspond à l'objectif de baisse de la consommation de tabac de la "stratégie nationale de santé", et le produit de la contribution servira à "financer les actions de lutte contre le tabac". Aux termes de l'amendement adopté, le taux de la contribution, assise sur le chiffre d'affaires (diminué de l'ensemble des autres droits et taxes acquittés), serait fixé chaque année dans le budget de l'Etat. Les députés ont également adopté un amendement écologiste associant le ministère de la Santé à la fixation du prix du tabac, qui relève actuellement du seul ministère des Finances. Ils ont aussi voté des amendements renforçant les sanctions contre la contrebande de tabac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés unanimes contre l'exclusion des homosexuels du don du sang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403180020.e3ky8b1w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi à l'unanimité un amendement contre l'exclusion des homosexuels du don du sang, proclamant que "nul ne peut être exclu du don de sang en raison de son orientation sexuelle". Les homosexuels sont exclus de la collecte du sang en France depuis 1983 en raison d'un risque accru de contamination par le virus du sida. L'amendement, présenté par le député UDI Arnaud Richard, a reçu un avis favorable de la ministre de la Santé Marisol Touraine, bien qu'il soit, a-t-elle dit, juridiquement dépourvu de portée pratique, le sujet relevant d'un arrêté et non de la loi. La position du gouvernement, a-t-elle dit, est "de lever les discriminations relatives à l'orientation sexuelle, et de leur substituer un critère de comportement sexuel s'appliquant à l'ensemble des donneurs potentiels". La ministre a annoncé avoir déjà reçu "les préconisations" d'experts que le Comité consultatif national d'éthique (CCNE) avait jugé nécessaires, sur les risques épidémiologiques. Ceux-ci ont proposé en particulier de remplacer l'exclusion définitive par une exclusion de 12 mois, à l'image de ce qui se fait dans beaucoup de pays, a-t-elle dit. Dans un avis rendu mardi, le CCNE avait estimé que l'exclusion permanente des homosexuels du don du sang devait être maintenue, dans l'attente d'une réflexion collective et de nouvelles recherches.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendements anti-anorexie: un pas dans le bon sens mais insuffisant (médecins)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403165028.mxof7xey.html</link>
   <description><![CDATA[Les amendements votés par les députés pour combattre l'anorexie représentent un pas positif mais encore insuffisant pour une meilleure prise en prise en compte des troubles du comportement alimentaire (TCA), ont jugé vendredi des spécialistes de l'anorexie. Le Dr Edouard Carrier, responsable de la Clinique Saint-Vincent-de-Paul de Lyon, une des plus grandes cliniques spécialisées en France pour la prise en charge de l'anorexie estime que ces amendements vont dans le bon sens pour alerter sur ces troubles qui affectent des jeunes filles de plus en plus jeunes. L'anorexie mentale qui consiste à restreindre volontairement son alimentation est l'une de premières causes de décès prématuré chez les 15-24 ans mais demeure le parent pauvre de la médecine, notamment en terme de recherche clinique, déplore le psychiatre. Une psychothérapeute spécialiste des TCA, Sylvie Gabrien s'affiche pour sa part "d'accord à tous points de vue" avec cette initiative parlementaire pour interdire l'emploi de mannequins trop maigres par des agences et pour créer un délit d'incitation à la maigreur excessive qui vise les sites pro-anorexie. "L'anorexie commence à l'adolescence via des premiers régimes avec des représentations totalement erronées du corps de la femme à la silhouette parfaite et s'en suit une escalade jusqu'à l'anorexie" explique-t-elle. Les images de corps parfaits véhiculés par les médias et le discours ambiant sur les moyens de se rendre maître de son poids ont une "grande influence" sur le comportement des adolescentes, souligne-t-elle. Autre spécialiste de l'anorexie, la pédopsychiatre Nathalie Godart de l'Institut Mutualiste Montsouris, se déclare plus critique sur des amendements focalisés sur la question de la maigreur: "Je pense que cela ne permettra pas de prévenir les troubles des conduites alimentaires et cela ne permettra pas de mieux soigner nos patients souffrant d'anorexie mentale". "Il y a une médiatisation et un positionnement des parlementaires qui font de la maigreur un problème central des troubles alimentaires. C'est bien plus complexe que cela. Ces troubles sont l'expression émotionnelle de difficultés qui passent au travers de l'alimentation", explique-t-elle. "On sait bien que toutes les adolescentes qui perdent du poids et font des régimes ne deviennent pas anorexiques: seules 1% deviennent anorexiques", ajoute-t-elle. Elle appelle au "développement d'une filière de soin qui va de la prévention et du dépistage précoce jusqu'à la prise en charge" des TCA tout comme ce que réclamait les signataires d'une récente pétition pour la mise en place d'un "plan national" sur les troubles des conduites alimentaires qui affectent "600.000 jeunes en France."]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de fumer en voiture avec des mineurs, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403160037.3ryzwesv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi de façon inattendue un amendement au projet de loi sur la Santé interdisant de fumer en voiture en présence de moins de 18 ans. Le texte du projet de loi adopté en commission, et débattu dans l'hémicycle, avait introduit dans les mesures anti-tabac une interdiction nouvelle de fumer dans les voitures transportant des mineurs de moins de 12 ans. Un amendement présenté par l'UDI a relevé cet âge à 18 ans, contre l'avis du gouvernement et du rapporteur Olivier Véran (PS) qui estimait que l'âge de 12 ans était suffisant quant aux conséquences nocives du tabagisme passif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: les députés adoptent le paquet neutre obligatoire en mai 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403155816.57gplh8u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la principale mesure du projet de loi Santé contre le tabagisme, le paquet de cigarettes neutre, combattue par l'industrie et les buralistes dont les protestations ont été vivement relayées en séance par la droite. Les députés ont validé, par 19 voix contre 11 et une abstention, le principe de la vente, à partir de mai 2016, de paquets de cigarettes neutres, ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. Le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. Ces paquets neutres ont été introduits pour la première fois en Australie fin 2012. L'Irlande a voté en février une loi pour l'imposer, suivie tout récemment par le Royaume-Uni. "On sait que les jeunes et les femmes sont attentifs au packaging", a justifié la ministre de la Santé Marisol Touraine, en brandissant un paquet australien dans l'hémicycle. "En Australie, les résultats sont encourageants. Le nombre de fumeurs a diminué de 3% en un an, l'âge d'entrée dans le tabac a reculé et le soutien à la mesure a doublé dans l'opinion", a-t-elle plaidé. "Le tabac fait 73.000 morts par an en France", a-t-elle rappelé. La mesure a suscité une levée de boucliers chez les cigarettiers, qui menacent d'actions en justice, et chez les buralistes, qui mènent une campagne de sensibilisation, à grand renfort d'affiches proclamant "oui à la prévention, non à la punition". Les députés UMP et UDI, dont certains médecins, se sont succédé pour dénoncer le fait que la France aille plus loin que la législation européenne, qui impose des avertissements sanitaires sur 65% de la surface des deux côtés des paquets à compter du 20 mai 2016. Cette mesure pourrait alimenter "la contrebande frontalière" au détriment des buralistes "agressés" par le gouvernement, selon l'UMP Olivier Marleix. "Les buralistes se sentent trahis, le cancer ce n'est pas leur problème", a renchéri l'UMP Elie Aboud. Pour limiter l'entrée dans le tabagisme des jeunes, les députés ont aussi renforcé l'interdiction de la vente du tabac aux mineurs. Comme pour la vente d'alcool, le débitant de tabac devra exiger du client qu'il établisse la preuve de sa majorité, selon un amendement UDI adopté. Ils ont interdit l'installation d'un débit de tabac autour d'un établissement scolaire à une distance inférieure "à un seuil fixé par décret en Conseil d'Etat". Les députés ont enfin approuvé des mesures de transparence sur les actions de lobbying des industriels du tabac, et élargi l'interdiction du mécénat des industries du tabac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contreparties au CICE: Schwartzenberg (PRG) s'inquiète</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403144159.9qvqlhln.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, s'est inquiété vendredi du retard mis par le gouvernement à présenter au Parlement un rapport sur l'éventuelle création d'un Observatoire des contreparties au CICE (Crédit impôt compétivité emploi). Aux termes d'une disposition du budget rectificatif 2014, votée l'été dernier, ce rapport devait être remis "avant le 1er mars 2015". Il devait porter "sur la création d'un Observatoire des contreparties dont le rôle sera de suivre l'utilisation par les entreprises des allégements de charges qui leur sont consentis au moyen du CICE et d'évaluer précisément ce dispositif d'ensemble". "Le CICE représente un tel coût à lui seul (41 milliards d'euros en 3 ans) qu'il importe de lui consacrer un organe particulier, spécifique, qui ne traite pas de tout à la fois, et de manière souvent superficielle", a souligné M. Schwartzenberg dans un communiqué, en faisant référence à l'actuel Comité de suivi du CICE. "Le retard mis à présenter au Parlement un rapport sur l'Observatoire des contreparties est donc préoccupant. D'autant que près de la moitié des 50 principales branches professionnelles semble n'avoir toujours pas planifié de négociations entre partenaires sociaux, pourtant décidées dès le 5 mars 2014, il y a déjà un an", a conclu le parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Véran (PS): la future législation "contraignante pour tout mannequin sur le sol français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403135828.9fvrx36j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Olivier Véran, à l'origine de l'interdiction de l'emploi de mannequins trop maigres votée vendredi par l'Assemblée, a dit que la mesure serait "contraignante" pour tout modèle, y compris étranger, "désirant travailler sur le sol français". C'est en effet le code du Travail modifié par son amendement qui s'appliquera sur l'ensemble du territoire. La personne voulant travailler comme mannequin, que ce soit par un contrat "de gré à gré", en intérim ou en CDI dans une agence, devra "attester par un certificat médical" qu'elle n'est pas "privée de nourriture", a déclaré le rapporteur du projet de loi sur la Santé, lors d'une conférence de presse. Un décret définira les conditions d'application précises, depuis l'indice de masse corporelle (IMC) en-dessous duquel le modèle ne devra pas être, jusqu'aux aux modalités d'évaluation de cette IMC dans le temps. "J'entends bien que des mannequins sont naturellement maigres", a ajouté l'élu de l'Isère, qui argue que l'Organisation mondiale de la Santé (OMS) a elle-même défini des états de dénutrition qui peuvent s'appliquer. A propos d'un autre amendement adopté vendredi, prévoyant la mention obligatoire "photographie retouchée" en cas de modification de l'apparence corporelle, M. Véran considère qu'il ne s'agit pas d'"empêcher l'image de la minceur dans la mode, mais de contrecarrer (...) la pression sociale selon laquelle pour être belle il faut être toujours plus maigre". L'Assemblée avait voté dans la nuit de mercredi à jeudi la création d'un délit d'incitation à la maigreur excessive, passible d'un an de prison et 10.000 euros d'amende. Ce n'est pas un "délit d'apologie de l'anorexie", a affirmé M. Véran. "L'objectif, dit-il, n'est pas de sanctionner les jeunes adolescentes qui souffrent d'anorexie mentale et s'expriment sur des blogs" mais de contrer "un certain nombre de messages", par exemple sur les "bonnes pratiques" d'un anorexique. Dans une tribune publiée vendredi par le quotidien Libération, l'équipe de recherche pluridisciplinaire "Anamia" s'est inquiétée de ce nouveau délit qui pourrait mettre "en danger les malades", les sites "pro-ana" présentant aussi "des discours d'entraide et de l'accompagnement au soin". Le délit, a souligné M. Véran, pourrait aussi s'appliquer à des employeurs mettant leurs salariés sous pression pour perdre du poids au point de mettre leur vie en danger, comme certaines agences de mannequins.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement anti-anorexie: les agences de mannequins dénoncent "amalgame" et "stigmatisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403124719.2kyi7aid.html</link>
   <description><![CDATA[Le Syndicat national des agences de mannequins (Synam) a dénoncé vendredi l'amendement voté par l'Assemblée nationale interdisant l'emploi de mannequins trop maigres, regrettant un "amalgame entre anorexie et minceur" et une "stigmatisation" des agences. "C'est très grave de faire l'amalgame entre l'anorexie et la minceur des mannequins, c'est méconnaître que l'anorexie est une maladie psychogène" (principalement causée par des facteurs psychologiques, NDLR), a déclaré à l'AFP Isabelle Saint-Félix, secrétaire générale du Synam, qui représente une quarantaine d'agences en France. "Quand vous prenez les critères d'anorexie, il ne faut pas prendre uniquement l'indice de masse corporelle (IMC) en considération, mais d'autres critères, à la fois psychologiques, les histoires de pertes de cheveux, de problèmes de dents, etc.", a-t-elle ajouté. L'amendement prévoit d'interdire l'exercice d'une activité de mannequin à toute personne dont l'indice de masse corporelle sera inférieur à des niveaux définis sur proposition de la Haute Autorité de santé. Or certains mannequins sont maigres naturellement, a souligné Isabelle Saint-Félix. "Inès de la Fressange, pour ne donner que son exemple, dit elle-même qu'elle est constitutionnellement faite comme ça, comme sa famille". "C'est important que les mannequins aillent bien. Mais c'est un peu simpliste comme raisonnement de penser qu'il n'y aurait plus d'anorexiques si on supprimait les mannequins très minces", a-t-elle dit, ajoutant qu'une telle disposition pouvait être "retoquée pour discrimination à l'embauche". Elle a déploré une "stigmatisation" des seules agences qui, a-t-elle indiqué, doivent satisfaire la demande du client (créateur de mode, magazine...). "Demain, si on demande aux agences de mannequins, des tailles 40, elles n'auront que des tailles 40, parce que c'est leur intérêt", a ajouté Isabelle Saint-Félix. Elle a aussi estimé que cet amendement pénalisait les agences de mannequins françaises par rapport à leur concurrentes internationales, et souligné que 90% des mannequins présents dans les défilés et les magazines de mode étaient de nationalité étrangère. L'agence Elite, dont le réseau mondial gère quelque 2.000 mannequins, n'a pas souhaité se prononcer pour le moment, a indiqué une porte-parole.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cabines de bronzage: les députés interdisent leur publicité et leur accès aux mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403114517.uwkfkokb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'interdiction de la publicité pour les cabines et les appareils de bronzage, ainsi que l'interdiction de leur mise à disposition pour les mineurs. La vente ou la cession, y compris gratuitement, d'un appareil de bronzage artificiel pour un usage autre que professionnel seront aussi prohibées, ont décidé les députés dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la Santé. Ils ont aussi inscrit dans ce texte l'obligation de formation des professionnels aux risques pour la santé de l'exposition aux rayonnements UV, et prévu la possibilité de soumettre à un régime d'autorisation, et non de simple déclaration, les cabines de bronzage pour le public. Ces dispositions, contenues dans un amendement du rapporteur Olivier Véran et de la présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, tous deux socialistes, ont reçu le soutien de la ministre de la Santé Marisol Touraine, qui veut mieux "encadrer" et "informer" sur les cabines de bronzage. "Nos concitoyens n'ont pas conscience des risques qu'ils prennent" et "nous sommes préoccupés par l'utilisation à domicile de ces appareils", a-t-elle déclaré. La députée socialiste Michèle Delaunay, elle-même ancienne cancérologue cutanée, a relevé que le mélanome, un cancer de la peau, était "le cancer qui augmente le plus aujourd'hui" après le cancer du poumon de la femme, en raison "des habitudes de bronzage". L'exposé des motifs de l'amendement précise que "le nombre de cancers de la peau double tous les dix ans" et que la dangerosité de l'exposition aux ultraviolets artificiels utilisés dans les cabines de bronzage a été prouvée. Environ 10.700 établissements pratiquent cette activité en France, et 40.000 appareils sont en fonctionnement, ceux des particuliers inclus. l'Institut national de veille sanitaire a estimé que les modalités actuelles d'utilisation de ces cabines occasionnerait dans les trente prochaines années entre 500 à 2.000 décès en France, "ce qui est comparable aux décès imputables au Mediator", relèvent les auteurs de la mesure. La ministre de la Santé a déjà pris des mesures réglementaires en 2013 et 2014 pour encadrer l'activité des cabines de bronzage, avec notamment une obligation de qualification des opérateurs et d'information des utilisateurs, mais elles sont insuffisamment mises en oeuvre. La diminution de l'exposition aux rayonnements ultraviolets artificiels et naturels est en outre un des objectifs du 3e plan cancer (2014-2019). Bien que favorable aux mesures adoptées, le député UMP Bernard Accoyer, lui aussi médecin de profession, a critiqué "le caractère parcellaire de la prévention et de la lutte contre les expositions aux UV" de la part du gouvernement. Le débat autour des dangers des cabines de bronzage a été relancé en janvier par la revue 60 millions de consommateurs qui avait déjà réclamé leur interdiction. L'Académie de médecine s'est prononcée en février pour l'interdiction des cabines de bronzage, à l'instar de ce qui a été fait par le Brésil et l'Australie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP Accoyer juge "inacceptable" que l'Assemblée siège le Vendredi Saint</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150403113208.ponyisui.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Bernard Accoyer a dénoncé comme des "conditions de travail inacceptables" le fait que l'Assemblée débatte du projet de loi Santé "le Vendredi Saint", qui est en outre "un jour férié en Alsace-Moselle". Un député UMP alsacien, "Patrick Hetzel, ne peut être là parce qu'il était à la messe ce matin", a tempêté l'ancien président de l'Assemblée au terme de plusieurs rappels au réglement. Pour M. Accoyer, les députés ne siègent ce vendredi que pour "la convenance personnelle du rapporteur et du gouvernement". Le rapporteur Olivier Véran (PS) doit en effet laisser son siège de député à la fin de semaine à l'ancienne ministre Geneviève Fioraso, de retour à l'Assemblée. Il était son suppléant. La présidente de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton (PS) a répondu à M. Accoyer que ce vendredi n'est "pas plus saint qu'un autre", rappelant le principe de laïcité. Elle a reconnu cependant que le dernier jour de travail de M. Veran l'avait incitée à proposer de changer l'ordre d'examen des articles du projet de loi pour que l'Assemblée puisse débattre dès la matinée des salles de consommation de drogue à moindre risque, surnommées "salles de shoot", dont M. Véran est un spécialiste. Face aux protestations véhémentes de l'opposition, invoquant que ses propres spécialistes sur la question n'avaient prévu de venir que dans l'après-midi, Mme Lemorton a renoncé à cette idée et le projet de loi a repris son cours normal avec l'examen des articles consacrés à la lutte anti-tabac. L'article sur les salles de shoot ne sera abordé qu'à la toute fin de l'après-midi ou après le week-end pascal.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 Apr 2015 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
