<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 11:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi "Florange": une première application à 600 km du site sidérurgique (Brottes, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141125100402.snhn0m5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, François Brottes, l'un des artisans de la "loi Florange", a vanté lundi l'apport de ce texte, avec une première application à 600 km du site mosellan, où est revenu François Hollande. Une convention signée la semaine dernière à Limoges prévoit la cession de la boulangerie Panavi à Saint-Auvens (Haute-Vienne), propriété du groupe belge Vandemoortele, à Gelpat, entreprise de pâtisserie industrielle de Dordogne. Certains postes sont redéployés à Lyon par le vendeur, l'acquéreur reconvertit le site, reprend une quinzaine de salariés et s'engage à créer 50 emplois dans les cinq ans, a-t-il rappelé dans un communiqué. "C'est exactement l'objectif que nous visions avec la loi Florange: convertir les savoir-faire tout en assurant le maintien du site et des emplois, essentiels pour cette zone rurale", s'est félicité M. Brottes. Et de souligner, "alors que le président de la République est en Lorraine, que cette +loi Florange+ du 29 mars 2014, trouve ainsi sa première application, à 600 kilomètres de là". Si le Conseil constitutionnel a d'abord annulé les sanctions initialement prévues par les députés en cas de non recherche d'un repreneur par le groupe qui veut fermer un site, a concédé l'élu PS de l'Isère, de nouvelles sanctions ont été introduites dans la loi Hamon sur l'économie sociale et solidaire adoptée cet été. Si l'entreprise ne recherche pas un repreneur, si elle ne motive pas son refus d'une offre de reprise, elle s'expose à voir son plan social d'entreprise non validé et le juge peut annuler les licenciements ou attribuer les indemnités les plus élevées, auxquelles s'ajoutent des indemnités pour non-respect de la procédure, a-t-il rappelé. L'administration peut également demander le remboursement de toutes les aides publiques perçues sur le site. Mais "ces sanctions ne sont pas un objectif", a précisé le président de la commission des Affaires économiques, ajoutant que "le but de la loi, c'est de chercher et de trouver un repreneur" et de recréer des emplois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Nov 2014 11:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'en tient à une déduction forfaitaire accrue pour la seule garde d'enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124222926.eismws0f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'en est tenue lundi soir à un doublement de l'exonération sur les cotisations sociales payées par les particuliers employeurs limitée à certaines gardes d'enfants, suivant les préconisations du gouvernement. Les députés sont donc revenus à ce qu'ils avaient adopté en première lecture du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, et n'ont pas validé la formule adoptée par les sénateurs, qui avaient doublé cette exonération, de 0,75 euro à 1,50 euro de l'heure, sans limitation à certaines activités. La commission des Affaires sociales à l'Assemblée s'était pourtant prononcée jeudi dernier et encore lundi en début d'après-midi pour cette option-là. Mais les parlementaires de la majorité ont écouté dans l'hémicycle lundi soir les arguments du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, qui a fait valoir que doubler l'exonération pour les gardes d'enfants de 6 à 13 ans révolus, dans la limite de 40 heures par mois, "améliore les choses pour une catégorie et ne change rien pour les autres". "Le gouvernement ne souhaite pas aller au-delà à ce stade", a-t-il ajouté, chiffrant le coût de la mesure à 175 millions d'euros et indiquant qu'un travail pour un "meilleur ciblage" des aides était en cours, notamment en direction des personnes âgées. UMP et UDI ont dénoncé des "attaques contre les services à la personne" et dit leur crainte que le travail au noir se développe, alors que l'emploi à domicile est en recul. Mais les amendements de l'opposition ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 23:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme une taxation accrue de certaines retraites chapeaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124202048.qhl5p5uu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé lundi une hausse de la contribution additionnelle, à la charge des employeurs, sur les retraites chapeaux excédant 300.000 euros annuels. Le taux de cette contribution additionnelle doit passer de 30% à 45%, selon cet article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 qui avait été introduit au Sénat par les centristes et que l'Assemblée a adopté dans les mêmes termes en nouvelle lecture. L'UMP a mis en garde contre cette hausse de taux qui, ajoutée aux autres prélèvements existants, revêtirait un caractère "confiscatoire" et pourrait être censurée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement, qui avait utilisé ces arguments au Sénat et avait demandé le retrait de la mesure, ne s'est pas prononcé pour sa suppression à l'Assemblée. "Il s'agit d'un signal donné après l'annonce à nouveau, malgré la charte de bonne conduite dictée par le Medef, de retraites chapeaux exorbitantes et en attendant que le ministre de l'Economie propose un dispositif visant à moraliser ou réguler ce système de retraites chapeaux", a expliqué le rapporteur du projet de budget, Gérard Bapt (PS). Il a précisé que la hausse du taux de la contribution additionnelle sur les rentes dont le montant excède 8 fois le plafond annuel de la Sécurité sociale (300.384 euros pour 2014) visait la "dissuasion" du côté de l'employeur. Les députés ont, par contre, supprimé un article qui avait été ajouté au Sénat à l'initiative des centristes et visait à accroître la taxation des parachutes dorés, ces indemnités versées lors du départ de hauts dirigeants généralement. Le rapporteur a souligné que le niveau fixé au Sénat (5 fois le plafond de la Sécurité sociale) aurait pour conséquence d'assujettir des indemnités de départ telles que celles versées aux ex-salariés de Continental. Des députés UMP se sont également élevés contre cette disposition. Les parlementaires ont supprimé un autre article ajouté au Sénat qui entendait exonérer de cotisations les médecins en situation de cumul emploi-retraite et exerçant dans des zones sous-dotées médicalement. L'Assemblée, qui poursuivait les discussions dans la soirée, rétablissait l'essentiel de sa version du projet de loi de financement de la Sécu (PLFSS), après l'adoption par les sénateurs d'une version avec un milliard d'euros d'économies supplémentaires contre l'avis du gouvernement, et sans la modulation des allocations familiales programmée. Ce PLFSS doit permettre 9,6 milliards d'économies dans le champ social, soit près de la moitié des 21 milliards de coupes dans l'ensemble des dépenses publiques prévues pour l'an prochain. Au grand dam des écologistes et du Front de gauche, les députés n'ont pas proposé de nouveau d'étendre aux dirigeants majoritaires de S.A. et S.A.S. des cotisations sociales sur les dividendes, une disposition supprimée au Sénat à la demande du gouvernement. "Il faut retravailler afin de retrouver un dispositif qui permette de limiter l'optimisation" sans "pénaliser l'investissement et enfreindre la liberté d'entreprendre", a déclaré M. Bapt, qui était à l'origine de cette disposition. Aucun amendement n'a été déposé par ailleurs pour réintroduire une hausse des taxes sur les cigares et les cigarillos, mesure qui avait été introduite par les députés puis balayée par les sénateurs. Il faudrait "un alignement plus progressif sur les droits qui s'appliquent aux cigarettes, proposition que nous faisons au gouvernement", a lancé le rapporteur PS, alors que le projet de loi sera examiné au Sénat jeudi avant son probable retour lundi prochain à l'Assemblée, qui aura le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 21:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme une taxation accrue de retraites chapeaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124195631.f18sm59w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé lundi une hausse de la contribution additionnelle, à la charge des employeurs, sur les retraites chapeaux excédant 300.000 euros annuels. Le taux de cette contribution additionnelle doit passer de 30% à 45%, selon cet article du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 qui avait été introduit au Sénat par les centristes et que l'Assemblée a adopté dans les mêmes termes en nouvelle lecture. L'UMP a mis en garde contre cette hausse de taux qui, ajoutée aux autres prélèvements existants, revêtirait un caractère "confiscatoire" et pourrait être censurée par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement, qui avait utilisé ces arguments au Sénat et avait demandé le retrait de la mesure, ne s'est pourtant pas prononcé pour sa suppression à l'Assemblée. "Il s'agit d'un signal donné après l'annonce à nouveau, malgré la charte de bonne conduite dictée par le Medef, de retraites chapeaux exorbitantes et en attendant que le ministre de l'Economie propose un dispositif visant à moraliser ou réguler ce système de retraites chapeaux", a expliqué le rapporteur du projet de budget, Gérard Bapt (PS). Il a précisé que la hausse du taux de la contribution additionnelle sur les rentes dont le montant excède 8 fois le plafond annuel de la Sécurité sociale (300.384 euros pour 2014) visait la "dissuasion" du côté de l'employeur. Les députés ont, par contre, supprimé un article qui avait été ajouté au Sénat à l'initiative des centristes et visait à accroître la taxation des parachutes dorés, ces indemnités versées lors du départ de hauts dirigeants généralement. Le rapporteur a souligné que le niveau fixé au Sénat (5 fois le plafond de la Sécurité sociale) aurait pour conséquence d'assujettir des indemnités de départ telles celles versées aux ex-salariés de Continental. Des députés UMP se sont également élevés contre cette disposition.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 20:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen à Filippetti sur Florange: "un peu de décence!"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124192330.0pdet9ad.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a appelé lundi Aurélie Filippetti à "un peu de décence", après les critiques au vitriol de l'ex-ministre sur le sort fait au site sidérurgique d'ArcelorMittal à Florange. "Aurélie Filippetti, elle a mis du temps à s'en apercevoir que c'était +le tournant du quinquennat+. Elle est restée au gouvernement, on ne l'a pas beaucoup entendue à ce moment-là. Donc il y a une espèce de réécriture, des postures où on espère qu'à force de donner des bons points et surtout des mauvais points à tout le monde, on va soi-même se hausser", a-t-il réagi sur BFMTV. Et "quand on a appartenu à un gouvernement qui a pris ces décisions, un peu de décence quand même", a lancé plus tard le secrétaire d'Etat à l'adresse de la députée de Moselle. Vantant un François Hollande qui "ne fuit pas ses responsabilités: il vient, il explique ce qui va, ce qui ne va pas, en quoi on peut essayer de faire avancer soit en terme d'argent soit de mobilisation des pouvoirs publics", le secrétaire d'Etat a évoqué "une situation où l'on n'a pas d'abandon". "Alors, ce n'est pas merveilleux, ce n'est pas la sidérurgie comme il y a dix ou quinze ans, mais ça je pense que ce n'était plus possible...", a-t-il poursuivi. "La promesse, c'était qu'on ne laisserait pas tomber et on ne laisse pas tomber Florange", a-t-il insisté, soulignant qu'"il y avait eu Gandrange sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, où il y avait eu des promesses absolues et un abandon total". Pour Florange, "à un moment, on s'est posés la question -pas illégitime- de savoir s'il était possible de convaincre M. Mittal de faire repartir les hauts fourneaux; le convaincre était très difficile. La nationalisation n'était pas viable -même si la question méritait d'être posée et je ne critique pas Arnaud Montebourg de se l'être posée. Un autre choix a été fait, le bon, je pense", a ajouté ce membre du "pôle des réformateurs du PS" (aile droite). "Mais parler en ces termes (comme Aurélie Filippetti ou l'eurodéputé Edouard Martin, ndlr) de la situation sociale au moment où il y a un Etat qui se mobilise pour être au côté des salariés, trouver des débouchés, un avenir à ces vallées, je trouve ça totalement disproportionné", a-t-il commenté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression des élections prud'homales: les députés UMP saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124164853.k1e983o2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP ont saisi lundi le Conseil constitutionnel du projet de loi supprimant l'élection des conseillers prud'homaux au suffrage direct, adopté définitivement jeudi par le Parlement. Ce projet de loi prévoit la désignation de ces conseillers par les organisations syndicales et patronales au prorata de leurs audiences respectives. Le groupe UMP estime qu'"en privant les salariés non affiliés à une organisation syndicale du droit de présenter des candidats", le dispositif proposé "porte manifestement atteinte au principe de l'égal accès aux charges publiques", selon leur texte de saisine transmis à l'AFP. Ces parlementaires jugent aussi que l'exclusion des demandeurs d'emplois de la possibilité de participer à la désignation des conseillers est contraire au principe d'égalité. En outre, selon eux, le principe d'une désignation "porte atteinte au principe d'indépendance du juge non professionnel". Ils s'interrogent aussi sur la prolongation de deux années supplémentaires du mandat des conseillers actuels et sur le recours aux ordonnances prévu par le gouvernement pour modifier dans le détail le mode de désignation des conseillers prud'homaux. Les Sages doivent statuer dans le délai d'un mois, avant la promulgation du texte.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Jeunes socialistes veulent inciter le PS à voter la résolution sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124163006.owwrkcxa.html</link>
   <description><![CDATA[Les Jeunes socialistes veulent que les députés PS votent la proposition de résolution invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat Palestinien, ont-ils indiqué lundi. "Si, ce 28 novembre, l'Assemblée nationale, décidait de reconnaître officiellement l'Etat de Palestine, ceci constituerait plus qu'un simple symbole ; un réel acte politique fort de la représentation nationale invitant, de fait, notre gouvernement à suivre la majorité dont il est issu et à reconnaître publiquement l'Etat de Palestine", selon une lettre-type du MJS à envoyer à chaque députés PS. La proposition de résolution socialiste sera débattue le 28 novembre par les députés en commission, mais le vote n'interviendra que le 2 décembre. Un autre vote est prévu au Sénat le 11 décembre. Rappelant que, "peu après la reconnaissance par la Suède, Laurent Fabius a déclaré devant l'Assemblée nationale que la France reconnaîtra la Palestine +le moment venu+", les Jeunes socialistes y écrivent que "le moment est venu d'être utiles à la paix, ce qui passera irrévocablement par la solution à deux Etats qui nécessite de fait que la Palestine soit reconnue comme tel, avec pour capitale Jérusalem-Est, et dans ses frontières de 1967". Le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou a affirmé dimanche à des journalistes que "la reconnaissance d'un Etat palestinien par la France serait une grave erreur".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions à la proposition de résolution PS sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123191051.bht0qsp5.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions à la proposition de résolution socialiste pour la reconnaissance d'un Etat palestinien, débattu vendredi prochain à l'Assemblée et soumise au vote le 2 décembre, et qualifiée de "grave erreur" par le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu. - Jean-Luc Mélenchon, fondateur du Parti de gauche et député européen: "Monsieur Netanyahu a le droit de défendre les intérêts de son pays mais nous avons, nous, le droit de défendre les intérêts de la paix (...) La communauté internationale doit montrer qu'elle n'est pas aussi lâche qu'elle a d'abord paru au moment des événements de Gaza (...) Il est temps pour tout le monde de passer à la paix". Sur les juifs français qui émigrent vers Israël: "si des Français quittent leur patrie pour aller en servir une autre, je le déplore (...) Je me rappelle que dans le passé, les juifs de France étaient le levain, le sel de la République française, ils en étaient les meilleurs gardiens" ("Tous politiques" France Inter/Le Parisien Aujourd'hui en France). - Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste : "Ce n'est pas de nature à modifier immédiatement le rapport de forces sur le terrain, nous le voyons bien, mais à partir du moment où un certain nombre de pays en Europe ont pris position, la voix de la France compte, et elle doit être utile pour résoudre ce conflit qui a duré déjà depuis trop longtemps (...) Nous n'irons pas au clash avec eux (les Israéliens) comme ils n'ont pas été au clash avec l'ensemble des pays qui ont pris cette même décision, il ne faut pas non plus exagérer (...) M. Netanyahu sait que la France est un pays ami d'Israël (...) Il faut avancer dans le règlement de conflit, la situation est bloquée entre Israéliens et Palestiniens aujourd'hui sur place (...) je suis de ceux qui pensent que c'est par la pression internationale (...) que l'on pourra presque contraindre un certain nombre d'acteurs sur le terrain à la paix" (Le Grand Jury RTL/LCI/Le Figaro) - Bruno Le Maire, candidat à la présidence de l'UMP et député de l'Eure: "Je voterai contre (...) L'enfer est pavé de bonnes intentions. Ce conflit israélo-palestinien est un drame, il fait des dizaines de morts, il crée des violences qui ont des répercussions en France, ça peut concerner aussi notre propre sécurité. (Reconnaître l'Etat palestinien) va rajouter des problèmes aux problèmes. Je fais une autre proposition: fixer une date butoir de deux ans, que la France prenne l'initiative d'une résolution au Conseil de Sécurité des Nations Unies, qu'elle prenne l'initiative d'une réunion de tous les chefs d'Etats européens sur la base d'un plan de paix (...) Si au bout de deux ans aucun progrès n'est constaté, nous reconnaîtrons l'Etat palestinien. Faire de la reconnaissance de l'Etat palestinien le préalable aux discussions, c'est la garantie de bloquer les discussions". (BFM Politique-RMC-Le Point) - Henri Emmanuelli, député de l'aile gauche du PS: "La mise en garde de M. Netanyahou contre l'adoption d'une résolution de l'Assemblée nationale prônant la reconnaissance d'un Etat Palestinien est irrecevable" (sur twitter)]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations en France contre la politique familiale du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123173634.mkxzx1b9.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes ont protesté dimanche dans plusieurs villes de France contre la politique familiale du gouvernement, aspergeant symboliquement l'Assemblée nationale à Paris avec un canon à plumes, ont constaté des journalistes de l'AFP. Les rassemblements étaient organisés par le collectif "Familles plumées" dans une cinquantaine de villes, pour s'élever contre la réforme du congé parental et la modulation des allocations en fonction des revenus. Ces deux mesures font partie du projet de budget de la sécurité sociale (PLFSS) pour 2015, qui sera examiné en deuxième lecture à l'Assemblée nationale à partir de lundi. C'est justement devant le palais Bourbon que 250 personnes, selon la police, se sont réunies, scandant "Matraquage fiscal, malaise familial" ou encore "Congé parental, libre choix familial", avant d'asperger de plumes le bâtiment. "A partir du moment où on touche à l'universalité des allocations familiales, on met en danger les finances des familles", a dénoncé Julie Graziani, porte-parole des "Familles plumées". Dans la foule, de nombreux manifestants ont brandi des drapeaux de la Manif pour tous, fer de lance de la mobilisation contre le mariage homosexuel. Près de Paris, la police a également dénombré 200 personnes à La Défense. A Nantes, entre 200 et 350 personnes, selon la police et les organisateurs, ont "symboliquement procédé à +l'enterrement de la politique familiale+ mise en oeuvre par la majorité". A Bordeaux, l'appel a mobilisé plus d'une centaine de personnes, avec des pancartes "PMA et GPA danger, demi-tour" ou "Familles = espoir". Deux élus étaient présents, dont le secrétaire départemental du FN, Jacques Colombier. A Lyon, les manifestants étaient près de 70, sans banderole ni pancarte, de même devant la préfecture de Meurthe-et-Moselle à Nancy, avec des enfants en trottinette, des parents et des grands-parents. La police a, en outre, recensé une centaine de personnes à Marseille, près de 80 à Grenoble, entre 30 et 40 à Moulins, et seulement huit à Strasbourg. "Je suis un peu déçu par le peu d'engouement", a regretté Joël Poirier, qui a répondu à l'appel avec sa femme, ses quatre enfants et leur chien. Les allocations familiales de ce foyer "aisé" devraient baisser de 6.000 euros si la modulation entre en vigueur, assure-t-il. "Le nombre de personnes dans la rue, ce n'est pas très important, a tenu à relativiser Julie Graziani. Les sondages montrent que les Français rejettent en bloc la politique fiscale du gouvernement à l'égard des familles." Selon un sondage Ifop pour les "Familles plumées" publié samedi, 81% des Français jugent que la politique fiscale du gouvernement pénalise "fortement" les familles. bur-jah/bow/jag BOURBON]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions à la proposition de résolution PS sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123151643.37cs0g85.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions à la proposition de résolution socialiste pour la reconnaissance d'un Etat palestinien, débattu vendredi prochain à l'Assemblée et soumise au vote le 2 décembre. - Pierre Lellouche, député UMP et ancien secrétaire d'Etat aux Affaires européennes: "J'aurais souhaité" qu'Elisabeth Guigou, présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée "fasse le travail nécessaire pour présenter une résolution bi-partisane sur ce sujet, en relais d'ailleurs au travail que Laurent Fabius fait à l'Onu, puisque nous travaillons à une résolution d'initiative française pour permettre le retour des négociations. A l'heure actuelle, je crains que les calculs de politique intérieure l'emportent du côté de la gauche, qui s'est fait déborder par le PC et les Verts sur ce sujet (...) Mais on va voir le ministre mardi en commission, j'espère qu'on va en savoir plus sur l'initiative diplomatique française et éventuellement sur la façon utile de la soutenir par l'Assemblée nationale. Pour l'instant, cette résolution a plutôt tendance à casser le consensus français bipartisan sur l'idée qu'il faut deux Etats, palestinien et israélien, qui vivent en paix" (Sur France Inter) - Luc Chatel, secrétaire général intérimaire de l'UMP: "Je suis favorable à la création d'un Etat palestinien qui coexiste avec un Etat israélien dont nous devons garantir la sécurité, et que ça se passe dans le cadre d'un accord de paix global. C'est la ligne de la diplomatie française depuis trente ans. La reconnaisance unilatérale aujourd'hui d'un Etat palestinien serait un virage considérable (...) Ce n'est pas au Parlement de décider de la politique étrangère de la France. Bien sûr il doit en débattre mais imaginer qu'il peut y avoir une injonction de la part du Parlement vis-à-vis du gouvernement ça me choque et ça n'est pas la Ve République". De plus "je ne peux pas ne pas voir dans cette demande de résolution, initialement portée par l'aile gauche de la majorité, par les communistes et les Verts au Sénat puis ensuite par M. Hamon au sein du PS, des petits jeux tacticiens au sein de la majorité". (Forum Radio J) - Brice Hortefeux, eurodéputé UMP: "Je pense que ce débat est inopportun parce qu'il y a eu un attentat contre une synagogue qui a fait quatre morts en Israël". Sa position: "rappeler le droit fort, imprescriptible à la sécurité d'Israël" et pour "la coexistence de deux Etats". "J'espère qu'ils (les députés PS) reporteront et décaleront ce débat". (au Grand jury Europe 1-itélé-Le Monde)]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Eglise dénonce "une banalisation sans précédent" de l'avortement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141122112108.v5a2dfg9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Eglise de France, par la voix d'un évêque, a dénoncé samedi "une banalisation sans précédent" de l'avortement, à quelques jours de l'examen à l'Assemblée nationale d'une proposition de résolution réaffirmant "le droit fondamental" à l'interruption volontaire de grossesse (IVG). La députée PS Catherine Coutelle a déposé en ce sens un texte qui a reçu l'approbation de tous les présidents de groupe à l'Assemblée, dont Christian Jacob (UMP) et Philippe Vigier (UDI), et doit être discuté mercredi, 40 ans après l'ouverture des débats sur la loi Veil. "Cette surenchère pour imposer l'avortement comme un acte médical banal au service de la liberté des femmes dit la difficulté à fonder de manière solide ce +droit fondamental+", écrit dans une déclaration à l'AFP Mgr Guy de Kerimel, évêque de Grenoble et président d'un groupe de travail sur l'avortement au sein de la Conférence des évêques de France (CEF). "Un droit humain peut-il reposer sur la négation du droit à la vie d'autres êtres humains au tout début de leur existence et de leur croissance? Nous sommes tous passés par le stade embryonnaire, l'aurions-nous oublié?", ajoute l'évêque. Certes, poursuit-il, "la promotion de la liberté des femmes et de l'égalité homme-femme sont des causes justes auxquelles on ne peut que souscrire". "Mais de quelle liberté parle-t-on? Quand on lit le récit de bon nombre de femmes qui ont avorté, on entend leur angoisse, la pression de l'entourage, souvent du géniteur, et la souffrance qu'elles éprouvent durablement d'avoir été amenées à commettre un acte qu'elles ressentent comme grave", affirme ce texte, faisant valoir que "des psychologues et des psychanalystes hors de toute référence religieuse connaissent ces situations douloureuses". "Pourquoi le traumatisme post-abortif est-il laissé sous silence ou simplement nié? Peut-on parler de liberté quand la parole est interdite?", s'interroge Mgr de Kerimel. Selon l'évêque, si "la liberté doit être le fondement des relations homme/femme et de la maternité", il doit s'agir "d'une liberté responsable", qui "s'engage par le dialogue et conduit à une parole donnée". "C'est donc en amont qu'il faut travailler à la promotion de la liberté des femmes et à l'égalité homme/femme pour qu'une grossesse ne devienne pas comme une agression qui justifierait une légitime défense en supprimant +l'agresseur+ bien innocent, à qui l'on fait porter les conséquences de comportements irresponsables", conclut Mgr de Kerimel.]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Palestine: le FG pour une reconnaissance "au lendemain du vote par le Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121124916.09fa5nf2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche ont appelé vendredi "le gouvernement et le président de la République à déclarer la reconnaissance officielle de l'État de Palestine au lendemain du vote par le Parlement" de résolutions en ce sens. L'Assemblée nationale doit débattre le 28 novembre et voter le 2 décembre une résolution socialiste invitant "le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit", et le Sénat devrait adopter le 11 décembre une résolution analogue déposée par le groupe communiste. Les députés FG voteront la résolution socialiste car, expliquent-ils dans un communiqué, ils "ne peuvent que souscrire à cet appel salutaire à la raison et à la justice qui, malheureusement, n'a jusqu'ici jamais été entendu par le gouvernement français". Mais ils déplorent que le débat ne portera pas sur l'ensemble des résolutions (socialiste, Front de gauche et écologiste) déposées sur le sujet, car "une décision aussi cruciale pour la paix au Proche-Orient aurait dû faire l'objet d'une démarche rassembleuse". L'exécutif, ajoutent-ils "doit enfin prendre acte de la volonté populaire et parlementaire en faveur de la reconnaissance de l'Etat palestinien. Le temps n'est plus aux tergiversations et aux atermoiements. Nous appelons donc le gouvernement et le président de la République à déclarer la reconnaissance officielle de l'État de Palestine au lendemain du vote par le Parlement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musique: les députés allongent de 50 à 70 ans la durée de protection des droits des chanteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121102125.knurhuy0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi une prolongation, de 50 ans à 70 ans, de la durée de protection des droits des chanteurs sur leurs oeuvres, en votant la transposition d'une directive européenne prévoyant cet allongement de 20 années. Le projet de loi de transposition, voté à l'unanimité par les députés, doit être maintenant examiné par les sénateurs avant d'entrer en vigueur. Il protège les interprètes et producteurs d'enregistrements musicaux. Ceux-ci commencent souvent leur carrière jeunes, et de ce fait, la règle actuelle des 50 ans ne leur permet pas de bénéficier de leurs droits, appelé "droits voisins", durant toute leur vie. Le texte transpose une autre directive qui autorise l'exploitation à des fins non lucratives des "oeuvres orphelines". Ces livres, journaux, revues, films, enregistrements audio ou photographies sont protégés par le droit d'auteur mais leurs ayants droit ne sont pas connus. Les bibliothèques, établissements d'enseignement, musées, archives pourront les exploiter ou les numériser. Le projet de loi adopté transpose une troisième directive européenne renforçant la lutte contre la sortie illicite du territoire français de biens culturels relevant du patrimoine national. Le détenteur d'un tel bien susceptible d'être sorti illégalement devra faire la preuve de sa bonne foi. Cette disposition a été votée, bien qu'elle constitue "un renversement de la charge de la preuve" en contradiction avec les règles du droit français, a relevé le rapporteur du projet de loi, Hervé Féron (PS).]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 11:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consommation de cannabis: Touraine ne veut pas changer la législation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121091525.8sbrvcxf.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a estimé vendredi qu'il ne fallait pas "banaliser la consommation de cannabis" ni modifier la législation, après qu'un rapport parlementaire a relancé l'idée de ne plus sanctionner que par une contravention l'usage du cannabis. "Je ne suis pas favorable à ce qu'on mette ce débat sur la table aujourd'hui", a dit la ministre au micro de BFMTV/RMC. "Maintenons le droit tel qu'il est", a-t-elle ajouté. "Il ne me semble pas judicieux, comme message à envoyer, de dire qu'au fond, le cannabis, ce n'est pas si grave que cela. Je lutte contre toutes les addictions. Le cannabis a un impact sur la santé, évidemment moins important que d'autres drogues, mais je ne crois pas qu'il faille banaliser la consommation du cannabis", a-t-elle affirmé. Dans un rapport présenté jeudi, deux députés, un PS et un UMP, relancent l'idée de "contraventionnaliser" l'usage du cannabis. La proposition de transformer le délit d'usage de cannabis -théoriquement sanctionné par un an d'emprisonnement et 3.750 euros d'amende- en contravention, n'est pas nouvelle. La gauche et la droite l'ont déjà proposée à tour de rôle. Les deux députés divergent en revanche sur la nécessiter d'expérimenter des salles de consommation encadrée -ou salles de shoot-, disposition prévue dans le projet de loi Santé qui doit être examiné début 2015 à l'Assemblée. A ce sujet, la ministre a rappelé que la ville de Paris était "favorable" à l'accueil d'une première salle quand la loi sera votée. "D'autres villes ont indiqué leur intérêt pour ce type de démarche, mais je n'ai pas de demande formelle aujourd'hui", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté le projet de loi prévoyant la suppression des élections prud'homales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120235433.k4a51ovb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi soir, par un vote de l'Assemblée, le projet de loi prévoyant la suppression des élections des conseillers prud'homaux au suffrage direct, au profit d'une désignation par les organisations syndicales et patronales. Ces quelque 14.500 juges non professionnels chargés de régler les litiges entre employés et employeurs devront être choisis tous les quatre ans par les organisations syndicales et patronales au prorata de leurs audiences respectives. Le projet de loi prolonge aussi de deux ans le mandat des actuels conseillers élus en 2008, jusqu'au prochain renouvellement général des conseils de prud'hommes, au plus tard le 31 décembre 2017. La majorité des députés socialistes et UDI se sont prononcés pour cette "avancée du droit social", le Front de gauche, les écologistes et l'UMP contre le texte tandis que les radicaux de gauche se sont montrés réservés. Tous les groupes à l'exception des socialistes et des radicaux ont critiqué le recours aux ordonnances prévu par le projet de loi pour modifier dans le détail le mode de désignation des conseillers prud'homaux. Le projet de loi, qui avait été voté par le Sénat mi-octobre, a été salué par le ministre du Travail François Rebsamen comme "la première pierre d'un travail d'ampleur" engagé avec la ministre de la Justice Christiane Taubira pour une réforme plus large de la justice des prud'hommes. Le projet de loi pour l'activité, qui sera présenté en Conseil des ministres le 10 décembre, doit pour les prud'hommes viser à réduire les délais de jugement et éviter un taux d'appel excessif. L'examen de ce premier texte sur la désignation des conseillers prud'homaux a été accompagné par des "grèves d'audience" à l'appel de la CGT, notamment depuis lundi à Bobigny (Seine-Saint-Denis), deuxième plus grande juridiction de ce type en France. Le gouvernement justifie la suppression de l'élection prud'homale, instituée en 1979, par la chute régulière de la participation des salariés à ce scrutin, à 25% en 2008. Cet argument a été critiqué de toute part, des parlementaires soulignant qu'il faudrait alors supprimer d'autres élections comme les européennes ou les départementales. Le coût élevé pour l'Etat de l'organisation de ce scrutin prud'homal - 87 millions d'euros en 2008 - est un autre motif avancé. En outre, le gouvernement s'appuie sur les réformes de la représentativité syndicale de 2008 et patronale de 2014, qui permettent de mesurer l'audience des organisations. Mais plusieurs orateurs ont relevé les résultats différents des syndicats aux élections professionnelles et prud'homales, en raison notamment de la participation des chômeurs aux secondes. Le Front de gauche et les écologistes se sont particulièrement inquiétés de leur non-participation induite par la réforme. Gérard Cherpion (UMP) comme Denys Robiliard (PS) ont relevé combien "l'élection donne au conseil une légitimité importante" et une "indépendance" à l'égard des organisations, mise en danger par le projet de loi. Le principal groupe d'opposition a ainsi soulevé plusieurs aspects inconstitutionnels à ses yeux. Avec la suppression de l'élection, "vous vous attaquez à des vaches sacrées" et "je ne sais pas les conséquences que ça pourra avoir", a lancé au ministre du Travail le radical de gauche Alain Tourret, qui a lui-même été conseiller prud'homal. M. Rebsamen a promis que la préparation des ordonnances se ferait "en lien étroit avec les partenaires sociaux", et martelé vouloir défendre "l'exception culturelle française" que constitue la justice prud'homale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 00:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
