<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 09:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone (PS): face à un "parti xénophobe", "chacun doit prendre ses responsabilités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150202075001.9w9b4jm5.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone "espère" une consigne de vote de l'UMP en faveur du PS face au FN lors du second tour de l'élection législative partielle dans le Doubs, chacun, selon lui, devant "prendre ses responsabilités" face à un "parti xénophobe". "Je n'ai pas de leçon à leur faire. (...) C'est aux responsables politiques de l'UMP, à leurs électeurs de savoir, par rapport aux valeurs humanistes et républicaines, quelle position ils doivent arrêter", a déclaré M. Bartolone sur RTL. Le député de Seine-Saint-Denis "remercie" l'ancien ministre (UMP) Dominique Bussereau, qui a appelé à voter PS, et "a entendu" l'appel en ce sens de l'UDI et de son président Jean-Christophe Lagarde. Plusieurs responsables UMP ont cependant d'ores et déjà fait part de leur refus d'appeler à voter PS face au FN. "Face à un parti xénophobe, qui joue sur la peur, chacun doit prendre ses responsabilités", a clamé M. Bartolone. "Mme le Pen a réussi à changer la façade, mais sur les rayons, ce sont les mêmes produits toxiques. J'ai eu à le subir il y a quelques jours: M. le Pen s'est même posé la question de savoir si j'étais vraiment Français". Le FN, "est-ce un parti comme un autre quand on voit la manière dont il s'est exclu de lui-même de la manifestation du 11 janvier? C'est que lui-même se rend compte qu'il n'avait rien à faire parmi ces républicains qui manifestaient pour protester contre ces évènements qui ont touché la France". M. Bartolone a rendu hommage à "la qualité de Frédéric Barbier", le candidat PS arrivé en deuxième position. "Au travers de ce malheur qui nous a frappé, les Français aujourd'hui sont plus attentifs à la parole du président de la République, du gouvernement et de la majorité", a également estimé le président de l'Assemblée, interrogé sur un possible "effet attentats".]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 08:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Mélenchon "dopé à l'antisocialisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150201183529.i2amz3fb.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés socialistes, a accusé dimanche Jean-Luc Mélenchon, qui multiplie les critiques contre le PS, d'être "dopé à l'antisocialisme". "Jean-Luc Mélenchon est dopé à l'antisocialisme", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis sur i-télé. "Il pense avoir une renaissance" après la victoire de Syriza en Grèce, a-t-il dit. "L'été dernier, il annonçait sa retraite. Tout cela n'est pas sérieux", a laissé tomber le responsable socialiste. "Jean-Luc Mélenchon serait bien avisé de se dire qu'il ne remplacera pas François Hollande demain", a-t-il encore affirmé. Dans une interview au Journal du Dimanche, M. Mélenchon, leader du Front de gauche, a qualifié le PS d'"astre mort" au "logiciel périmé".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "catastrophe républicaine" si le FN gagne des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150201183258.rtgvxyze.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a estimé dimanche que ce serait une "catastrophe républicaine" si le Front national gagnait des départements aux élections des 22 et 29 mars. "Ce serait une catastrophe républicaine que d'avoir des équipes départementales dirigées par le Front national", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis sur iTELE. "Parce que je sais que la politique qui serait menée dans ces départements serait la même que dans les villes dirigées par le Front national, des départements où la paix républicaine ne serait plus assurée, où on dresserait les uns contre les autres", a-t-il ajouté. En revanche il a préconisé "une campagne nationale pour expliquer l'action qui est la nôtre". "Je veux que nous soyons en tête au soir des départementales", a-t-il dit. "Tous sur le pont pour expliquer cette campagne". Selon un sondage BVA pour iTELE publié samedi, le Front national, avec 26% des voix, serait au coude à coude avec l'UMP (25%) aux élections départementales, le PS étant nettement derrière à 18%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Feb 2015 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée encadre l'utilisation du drapeau bleu blanc rouge sur les produits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130223241.qexysckx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi à l'unanimité d'interdire l'utilisation du drapeau français sur les produits vendus en France qui ne bénéficieraient pas d'une garantie d'origine française, dans le cadre de l'examen du projet de loi Macron. L'amendement UDI adopté prévoit d'ajouter à la liste des pratiques commerciales réputées trompeuses le fait d'apposer ou faire apparaître "un drapeau bleu blanc rouge sur un produit vendu en France qui ne bénéficie pas d'une appellation d'origine, d'une indication géographique ou qui n'a pas fait l'objet d'un processus de certification attestant son origine française". Le centriste Yves Jégo, initiateur du label "Origine France Garantie", a défendu une mesure au service des consommateurs, qui "ne coûte pas un sou" et "peut être un levier intéressant" notamment pour l'emploi en France. Alors que sa proposition avait été rejetée en commission, elle a recueilli vendredi en séance un avis favorable du gouvernement et du rapporteur, et a été adoptée à l'unanimité. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a souligné que le Code de la consommation permettait déjà de sanctionner une utilisation trompeuse du drapeau français, mais jugé que la disposition proposée était "un signal fort envoyé à tous nos producteurs" et marquait "le signal d'initiatives" pour aider à la compétitivité des entreprises. Il a souligné au passage le travail sur le Made in France de son prédécesseur Arnaud Montebourg.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 23:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La presse voit "une première victoire" dans le retrait du secret des affaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130210910.td7wvbe3.html</link>
   <description><![CDATA[Les médias ont salué vendredi "une première victoire" après l'annonce du retrait du volet sur le secret des affaires, une disposition qu'ils contestaient vivement du projet de loi Macron, appelant à une concertation sur le nouveau texte. "C'est une très bonne chose, nous nous réjouissons de la marche arrière sur cet amendement, même si on reste méfiant pour la suite", a déclaré à l'AFP Vincent Lanier, premier secrétaire général du Syndicat national des journalistes (SNJ). L'instauration, via un amendement parlementaire en commission, d'un secret des affaires dans le code du commerce, assorti de lourdes peines de prison et d'amende, au motif de protéger les entreprises de l'espionnage économique, avait suscité de fortes protestations de la presse et des ONG. Le rapporteur général du projet de loi Macron, Richard Ferrand, suggère que le secret des affaires, ou en tout cas "ce qui doit être protégé dans la vie des entreprises", soit rediscuté dans le cadre du projet de loi sur la protection des sources des journalistes, qui doit être débattu cette année à l'Assemblée. "Nous allons suivre de très près les débats sur le projet de loi sur le secret des sources", a averti le SNJ qui s'inquiète notamment d'y "retrouver ces dispositions liberticides". Une pétition et une tribune, signées par de nombreux représentants de médias, avaient circulé plus tôt cette semaine. "C'est pour nous une victoire, mais qui n'est qu'une première victoire. Le ministre n'a pu que se ranger à nos arguments, tels qu'on lui a fait comprendre quand nous l'avons rencontré à quelques-uns hier", a estimé pour l'AFP Fabrice Arfi, journaliste d'investigation à Mediapart. Cette crispation des relations avec les médias est intervenue trois semaines après l'attentat contre Charlie Hebdo, dans un contexte de soutien unanime à la liberté de la presse. Le gouvernement reste toutefois convaincu de l'importance d'un texte créant un secret des affaires. "Nous gardons la conviction que ce texte n'était attentatoire ni à la liberté de la presse, ni à celle des lanceurs d'alerte mais, vu l'émoi suscité, le groupe socialiste a jugé sage de retirer le texte", a expliqué Richard Ferrand à l'AFP. - 'Pas opposé au secret des affaires' - Si on veut définir un secret des affaires, "il faut le faire tranquillement, de manière pluraliste et contradictoire", juge Fabrice Arfi. "Là, on était dans un flou qui n'était pas concevable et qui créait une instabilité juridique. Les enjeux sont tels pour la vie des entreprises et de l'information que tout ça ne se négocie pas sur un coin de table à Bercy et en catastrophe cinq jours avant l'examen du texte au Parlement", dit-il. "Il ne fallait pas forcément retirer complétement le volet +secret des affaires+, mais en tout cas le rediscuter pour le préciser et l'affiner", juge pour sa part Gérard Davet, journaliste d'investigation au Monde. Lui aussi n'est "pas opposé à ce qu'il y ait un secret des affaires". "Ca me paraît même logique de protéger les entreprises des intrusions étrangères", dit-il. Il plaide cependant pour l'examen d'une loi "en parfaite concertation" avec ceux qui travaillent dans le milieu des affaires et les journalistes. Le retrait du texte ne fait cependant pas l'unanimité. "En retirant la protection du secret des affaires, alors que le président de la commission des lois, Jean-Jacques Urvoas lui-même, soulignait récemment +la progression inquiétante de l'espionnage économique+, le gouvernement a sacrifié la défense de nos emplois et de nos technologies à un droit à l'information, que ce texte (...) ne menaçait nullement", a réagi Bernard Carayon, ancien député (UMP). "La France demeure un des derniers pays à n'avoir pas de loi protégeant le secret des affaires de façon globale", souligne pour sa part Alain Khemili, responsable du département Intelligence économique des chambres de commerce et d'industrie françaises (CCI France). Les dispositions actuelles constituent un maquis législatif "qui laisse les entreprises, notamment les plus petites, totalement désemparées, incapables de faire face à la diversité des stratégies de pillage", ajoute cet expert.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 22:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Secret des affaires": réactions politiques au retrait de la mesure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130180206.0x7hgafh.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques, recueillies vendredi, au retrait du volet sur le secret des affaires du projet de loi Macron: - Bernard Carayon, ancien député UMP du Tarn et auteur d'une proposition de loi sur ce sujet dans la précédente législature: "En retirant la protection du secret des affaires du projet de loi Macron, alors que le président de la Commission des Lois Jean-Jacques Urvoas lui-même soulignait récemment +la progression inquiétante de l'espionnage économique+, le gouvernement a sacrifié la défense de nos emplois et de nos technologies à un droit à l'information, que ce texte, comme le mien, voté en janvier 2012 à l'Assemblée nationale, ne menaçait nullement. Cette capitulation ravira les prédateurs de nos entreprises." (communiqué). - Marie-George Buffet, députée communiste et ancienne ministre: "Je me félicite que, au moins sur un point de sa fameuse loi, monsieur le ministre Macron ait reculé : celui de vouloir corseter un peu plus encore l'action des journalistes et donc la liberté de la presse (...) Cette disposition avait suscité à juste titre une grande émotion parmi la presse et l'ensemble des médias. La pétition des journalistes relayée notamment par Mediapart s'en était faite l'écho! Elle ne prévoyait rien de moins que de modifier l'article 35 de la Loi de 1881 sur la liberté de la presse alors que l'on attend toujours de pouvoir discuter, au sein de l'Assemblée nationale, de la loi, pourtant adoptée en commission, sur la protection des sources des journalistes. Aussi, si le pire a pu être évité en matière de liberté de la presse, nous ne sommes pas au bout de ce qu'il faut pour la développer." (communiqué) - Jacques Myard, député UMP des Yvelines et membre de la délégation parlementaire au renseignement: La décision du gouvernement "est une capitulation honteuse en rase campagne face au tohu-bohu de quelques braillards médiatiques". Le texte était "parfaitement équilibré" et ne portait "atteinte en rien à la liberté des journalistes". "La France est l'un des rares pays qui ne protège pas ses entreprises - notamment les jeunes pousses et les PME - contre le pillage économique des multinationales ou les services des pays étrangers, même amis. Ces derniers lisent à livre ouvert dans les publications légales de nos entreprises alors que ces informations sont rigoureusement protégées en Angleterre par exemple et alors même qu'une directive européenne est en cours de préparation par les services de la Commission qui, pour une fois, a compris les enjeux!" (communiqué) vdr/swi/ei Ces derniers lisent à livre ouvert dans les publications légales de nos entreprises alors que ces informations sont rigoureusement protégées en Angleterre par exemple et alors même qu'une directive européenne est en cours de préparation par les services de la Commission qui, pour une fois, a compris les enjeux !]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une limitation de la durée des contrats entre commerçants et réseaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130175855.rc5h2ywq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une limitation de la durée de contrats liant commerçants et réseaux de distribution, dans le cadre de l'examen du projet de loi Macron. L'ensemble des contrats liant un commerçant à un réseau ne pourront être conclus pour une durée supérieure à 9 ans, celle suggérée par le gouvernement, alors que l'auteur de l'amendement initial, le président de la commission des Affaires économiques François Brottes (PS), l'avait fixée à 6 ans. Un décret pris après avis de l'Autorité de la concurrence définira les seuils de chiffres d'affaires en deçà desquels il pourra être dérogé à cette règle. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a indiqué qu'il travaillait sur une hypothèse de 50 millions d'euros. En outre, des délais ont été fixés pour la mise en place de cette réforme. Face à des contrats allant parfois jusqu'à 25 ans actuellement, M. Brottes a défendu le principe de "donner un peu plus de fluidité dans le commerce, pas seulement alimentaire", en facilitant les changements d'enseignes ce qui pourrait faire baisser les prix pour le consommateur. Des députés UMP, tout en jugeant que la situation actuelle n'est pas toujours satisfaisante, ont estimé que la réforme proposée risquait "de créer plus de déséquilibres que cela ne résoudra de problèmes". Razzy Hammadi (PS), membre de la Commission d'examen des pratiques commerciales, a dit ses "réserves" face à des dispositions mettant "tout le monde dans le même sac", coopératives comprises. Michel-Édouard Leclerc, patron des centres du même nom, avait demandé jeudi le retrait ou la modification de l'amendement Brottes initial, en craignant qu'il ne "déstabilise tout le secteur du commerce associé", et ce "au plus grand profit des enseignes intégrées que sont Carrefour, Auchan et Casino". Dans un communiqué, la Fédération du Commerce Coopératif et Associé (FCA) a aussi dénoncé vendredi "une mesure de non-sens" au regard de "la diversité" des modèles, et pointé le risque pour ce secteur "de plus de 30.000 PME du commerce, représentant 30% du commerce de détail en France". M. Macron ne s'est pas privé de relever qu'un élu UMP, Patrick Hetzel, relayait "les arguments qui sont tout à fait légitimes d'Intermarché", qui est une coopérative. "On sait bien qu'il y a le groupement Leclerc qui a des contrats de durée très longue, et de l'autre côté on a des groupements comme Système U qui ont des contrats aux durées extrêmement courtes (...) Il faut trouver une durée raisonnable", a-t-il martelé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 18:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les internautes pourront s'exprimer sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130173302.exueghtu.html</link>
   <description><![CDATA[Les internautes pourront donner à partir de lundi, sur le site de l'Assemblée nationale, leur avis sur la proposition de loi relative à la fin de vie, a annoncé vendredi le président de l'Assemblée, Claude Bartolone. Le président de l'Assemblée, qui avait indiqué en octobre qu'il lancerait cette initiative, explique sur son blog souhaiter "que tous les Français puissent désormais donner directement leur avis sur les textes soumis aux députés". "Une première expérimentation va être lancée à l'occasion du prochain examen de la proposition de loi sur la fin de vie. Les internautes pourront, du 2 au 16 février, publier sur le site de l'Assemblée nationale, dans une rubrique dédiée, leurs commentaires sur les articles de cette proposition de loi", détaille-t-il. "Ces avis seront ensuite versés au débat qui se tiendra au sein de la commission des affaires sociales, les 17 et 18 février, puis en séance publique", en principe en mars. "Cette première contribution citoyenne ne se veut pas seulement une avancée technologique ; elle s'inscrit avant tout dans la volonté d'une modernisation culturelle, démocratique et sociale de l'Assemblée nationale au service des citoyens", conclut le député de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 18:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat reprend sur son compte Facebook une parodie de la querelle Larcher-Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130170334.rrim493e.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a repris vendredi sur son compte Facebook une parodie de la querelle opposant son président Gérard Larcher (UMP) et celui de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS), affirmant qu'"une bande de jeune sénateurs a vandalisé la voiture de ce dernier". "C'est l'escalade entre l'Assemblée et le Sénat", attaque cette parodie publiée initialement pas le site LeGorafi.fr. "Dernier épisode en date, cette nuit avec un groupe de jeunes sénateurs qui s'en sont pris à la voiture du président de l'Assemblée nationale". Selon LeGorafi, "des slogans très violents comme +Bartolone, tu vas voir ce que c'est un sénateur pas content+ ou +Le Sénat, on est les plus forts+ ont été peints sur le véhicule". Des témoins ont vu traîner dans les parages "plusieurs hommes blancs en costume et en veston". "Ils sont jeunes, ils ont à peine 65 ans, vous savez à cet âge, on fait n'importe quoi, il ne faut pas être trop sévère", poursuit la parodie en citant "un sénateur adulte âgé de 85 ans" . En introduction à cette parodie, le Sénat publie cette fausse citation: "Comme dirait Botul, auteur fétiche de BHL, l'auto-dérision est le caviar de l'humour". Claude Bartolone a prôné jeudi une fusion de la Chambre haute avec le Conseil économique, social et environnemental (Cese), ce que lui a vivement reproché Gérard Larcher en annonçant qu'il refusait désormais de travailler avec lui dans le cadre d'une mission que leur a confiée François Hollande. jlp/mat/phc FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 18:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Karoutchi : "Bartolone disparaîtra avant le Sénat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130164526.85i00db9.html</link>
   <description><![CDATA[Roger Karoutchi, sénateur UMP des Hauts-de-Seine, a affirmé vendredi à des journalistes que Claude "Bartolone disparaîtra avant le Sénat", alors que le président PS de l'Assemblée nationale a prôné une fusion de la Chambre haute avec le Conseil économique, social et environnemental (CESE). "Bartolone disparaître avant le Sénat", a affirmé le sénateur, en rappelant avec ironie que "déjà Clemenceau, en 1880, réclamait la disparition du Sénat". Toutefois, M. Karoutchi reconnaît qu'"il faudra changer la loi" pour "trouver un système de contrôle" de l'Indemnité Représentative de Frais de Mandat (IRFM), destinée à couvrir les frais des sénateurs dans l'exercice de leurs fonctions. Selon lui, "on pourrait envisager de fiscaliser la moitié de l'IRFM et de soumettre l'autre moitié à factures". Cette indemnité mensuelle s'élève à environ 6.000 euros nets. Assujettie à la CSG et à la CRDS et indexée sur l'évolution de la valeur du point de la fonction publique, elle n'est pas soumise à l'impôt sur le revenu. Après les déclarations de Claude Bartolone sur le Sénat, son homologue à la Chambre haute, Gérard Larcher, a affirmé qu'il ne lui était "plus possible" de travailler avec lui, M. Bartolone lui demandant alors de ne "pas perdre (son) sang froid" et de ne "pas fracturer l'unité nationale". Leur querelle ravive les interrogations sur le rôle et le coût du Sénat, un débat récurrent depuis le début de la Ve République.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 17:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: l'Assemblée nationale vote de nouvelles mesures pour réduire les délais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130150428.hgcdaf7j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de nouvelles mesures proposées par le gouvernement et les socialistes pour réduire à 45 jours le délai d'attente à l'examen du permis de conduire, dont des examinateurs supplémentaires, le ministre de l'Economie évoquant la mise à contribution d'employés de La Poste. Dans les départements où le délai moyen entre deux présentations d'un même candidat à l'épreuve pratique du permis B dépasse 45 jours, les préfectures pourront recourir à des agents publics ou contractuels, habilités et formés, comme examinateurs et en nombre suffisant pour garantir que le délai n'excède pas ces 45 jours, prévoit un amendement du gouvernement à l'article 9 du projet de loi Macron voté vendredi. Ces agents s'ajouteront au détachement, dans le corps des inspecteurs du permis de conduire et de la sécurité routière, de fonctionnaires des trois fonctions publiques et d'agents publics provenant des opérateurs issus du service public de l'Etat. Et ils pourront notamment être des agents d'établissements publics industriels et commerciaux. "J'ai demandé au PDG de La Poste de s'organiser en conséquence", a déclaré Emmanuel Macron dans l'hémicycle, évoquant le maillage territorial de l'entreprise et sa mue en cours. Ce délai de 45 jours est celui préconisé par la directive européenne sur le permis de conduire. Le délai d'attente moyen pour se présenter à l'examen était de 98 jours en 2013, mais il y a de fortes variations selon les régions (plus de 5 mois en Ile-de-France contre moins d'un mois dans le Limousin). Conséquence: le coût du permis est de plus en plus cher (1.600 euros en moyenne). Une autre mesure adoptée vendredi, via un amendement signé notamment du chef de file des députés PS Bruno Le Roux, vise à dégager 35 examinateurs qui se consacraient au permis poids lourds dans le cadre de titres professionnels, afin de les dédier aux épreuves pratiques du permis B dans les zones tendues. Ces 35 examinateurs représenteraient une capacité de 92.000 épreuves pratiques du permis B par an. L'Assemblée a également voté un amendement des socialistes François Brottes et Gilles Savary stipulant que "l'accès aux épreuves théoriques et pratiques du permis de conduire est un service universel". "Tout candidat ayant déposé une demande de permis de conduire se voit proposer une place d'examen, sous réserve d'avoir atteint le niveau requis", avec l'objectif d'un délai raisonnable et d'un prix abordable sur l'ensemble du territoire, est-il inscrit. Un autre amendement supprime la définition d'un nombre minimum d'heures de formation pratique (20 heures actuellement) "car elle laisse à penser à l'élève qu'il est nécessairement prêt au bout de 20 heures alors que la moyenne est plutôt de 35 heures", et pousse "les écoles de conduite à afficher des forfaits de 20 heures à des prix bradés compensés souvent par d'autres frais injustifiés". Les auto-écoles ne pourront plus facturer des "frais de présentation à l'examen", à l'exception de frais d'accompagnement limités au montant d'une heure de conduite. Enfin les députés ont supprimé une disposition introduite en commission sur l'affichage du taux de réussite aux examens pour le remplacer par un encouragement à des démarches de "certification" ou de "labellisation".]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) veut un délai d'attente maximum de 45 jours pour le permis de conduire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150130084206.77b9m3st.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a déclaré vendredi vouloir instaurer un délai maximum de 45 jours pour les candidats au permis de conduire dans les zones tendues, dans le cadre de l'examen de la loi Macron. "Il y a une situation inacceptable aujourd'hui dans notre pays (...) avec des délais d'attente de plusieurs mois dans ce qu'on appelle les zones tendues" pour passer l'épreuve pratique du permis de conduire, déplorait le député socialiste de Seine-Saint-Denis sur RTL. "Je propose qu'il y ait un délai maximum dans les zones tendues,(...) qu'au bout de 45 jours, quand on est prêt à passer le permis, le candidat doit être en mesure d'avoir un examinateur." Ce délai de 45 jours est celui préconisé par la directive européenne sur le permis de conduire. En France, la durée d'attente moyenne pour se présenter à l'examen était de 98 jours en 2013. Pour réduire ce délai, l'article 9 du projet de loi Macron propose de décharger les inspecteurs d'une partie de leurs activités en confiant le passage de l'épreuve théorique (le code) à des organismes agréés et en déléguant le passage du permis poids lourds à l'Education nationale. Pour sa part, Bruno Le Roux estime qu'il faut "qu'il puisse y avoir des agents publics qui puissent venir (...) s'ajouter à ce que sont aujourd'hui les examinateurs". Des agents publics "qui pourraient dépendre du ministère de l'Intérieur, qui pourraient être des retraités de la police nationale, de la gendarmerie, nous discutons aujourd'hui avec la Poste qui a des agents publics qui apportent des services à la personne. Il y a là une discussion qui doit s'opérer avec ce grand acteur sur tous nos territoires". Le président du groupe socialiste à l'Assemblée a affirmé avoir discuté de ces propositions avec les ministres de l'Intérieur et de l'Economie. Elles seront débattues dans l'hémicycle vendredi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 09:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote à l'unanimité pour de nouveaux indicateurs de richesse dans les politiques publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129201235.g8grpwxo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en première lecture un projet de loi écologiste visant à prendre en compte à l'avenir de nouveaux indicateurs de richesse, et pas seulement le PIB, dans le pilotage des politiques publiques. Le texte, soutenu par le gouvernement, a été voté à l'unanimité par la quinzaine de députés présents, dont une majorité d'écologistes, des députés socialistes, Radicaux de gauche et UDI, l'UMP et le Front de Gauche étant absents lors du vote. Ce texte prévoit que le gouvernement remette chaque année au Parlement début octobre, au début de la discussion budgétaire, un rapport "présentant l'évolution, sur les années passées, de nouveaux indicateurs de richesse, tels que des indicateurs d'inégalité, de qualité de vie et de développement durable". Les principales réformes passées, en cours et à venir, seraient aussi examinées au regard de ces critères. La rapporteur du projet de loi Eva Sas (EELV) a assuré qu'il ne s'agissait pas de remettre en cause la mesure du PIB, "instrument nécessaire dans la prise de décision publique", mais de la "compléter". Selon la députée, le PIB "ne permet pas à lui seul d'anticiper les crises et de les expliquer", et est "inapproprié pour mesurer l'état de notre patrimoine". Il ne prend pas en compte "les effets sur le bien-être ou l'environnement" de la croissance, ne mesure pas la répartition des revenus ou encore le niveau de cohésion sociale. "Un mouvement international se dessine aujourd'hui en faveur de la création" de ces indicateurs, a-t-elle indiqué, citant de nombreuses initiatives internationales, et rappelant que la France avait longtemps été "pionnière dans le domaine" avant de prendre du retard. Elle a émis le souhait que ce vote soit "le début d'une dynamique partagée, et une initiative plus seulement des écologistes, mais de tout un pays", notamment au travers de la Conférence de Paris sur le climat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 21:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rana Plaza: le gouvernement promet une loi "dans les toutes prochaines semaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129185140.qw6nojzh.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a promis de présenter dans les "toutes prochaines semaines" une loi instaurant une responsabilité des multinationales envers les dommages causés par leurs sous-traitants à l'étranger, en dépit de son refus de voir adopter jeudi une proposition de loi écologiste dans ce sens. "Le gouvernement partage les objectifs de cette proposition de loi de prévenir de nouveaux drames comme le Rana Plaza. Oui il faut légiférer, il ne doit plus être possible de s'abriter derrière la complexité des relations contractuelles entre les donneurs d'ordres, les filiales et les sous-traitants pour ignorer ses responsabilités", a assuré le secrétaire d'Etat au commerce extérieur Mathias Fekl. "Mais nous voulons un texte opérationnel et efficace", ce qui n'est pas le cas selon lui de la proposition de loi écologiste qui pose des difficultés "sur sa compatibilité avec les principes généraux du droit de la responsabilité et du droit international", a-t-il ajouté. Suivant l'appel du gouvernement, les députés socialistes ont donc voté avec l'opposition le renvoi en commission de ce texte qu'ils avaient pourtant co-signé il y a 15 mois. Le 24 avril 2013, l'effondrement de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres. La catastrophe avait mis en lumière les conditions de sécurité et de travail déplorables de ces ouvriers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. "Estimant que les marques occidentales par leurs pressions sur les délais et les coûts de production partagent la responsabilité de cette catastrophe", l'écologiste Danielle Auroi proposait d'introduire le principe de responsabilité des maisons-mères négligentes vis-à-vis "des conséquences sociales, environnementales ou en termes de droits humains des activités de leurs filiales et sous-traitants à l'étranger". Avec des sanctions pénales et civiles à la clé si l'entreprise ne peut justifier avoir pris les mesures nécessaires de prévention. Ce texte est soutenu par 250 ONG, comme le Collectif éthique sur l'étiquette, qui ont fait signer une pétition "Rana Plaza, Bhopal, Erika: halte à l'impunité des multinationales" par 130.000 personnes. En revanche il irrite profondément le patronat qui est monté au créneau auprès du gouvernement. "Mais ce n'est pas un report aux calendes grecques, le gouvernement souhaite que ce travail puisse aboutir dans les toutes prochaines semaines", a assuré M. Fekl face au scepticisme des députés écologistes et du Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: perquisitions chez les anciens directeur et trésorier de campagne de Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129183813.vc5hsnpq.html</link>
   <description><![CDATA[Des perquisitions ont été menées jeudi aux domiciles et dans les bureaux des anciens directeur et trésorier de campagne de Nicolas Sarkozy en 2012, le préfet de Lozère Guillaume Lambert, et le député-maire UMP de Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) Philippe Briand, tous deux mis en cause dans l'affaire Bygmalion. "Le domicile parisien de Guillaume Lambert et son bureau à la préfecture de Lozère ont fait l'objet de perquisitions", ont indiqué des sources proches de l'enquête. M. Briand, également président de l'agglomération de Tours, a de son côté précisé à l'AFP que les perquisitions à son domicile et à la mairie de Saint-Cyr ont duré "environ trois heures en tout". "Les policiers ont emmené de la documentation que j'avais moi-même préparée pour mon audition", a-t-il ajouté. "Ça fait partie de l'enquête, comme d'être entendu en garde à vue", a déclaré M. Briand, mis en cause dans l'affaire Bygmalion. "Ils font leur enquête, ils font leur boulot", a-t-il commenté, en estimant qu'il "n'y a rien à redire, ni sur la procédure, ni sur la méthode". Dans cette affaire de fausses factures qui ont permis de dissimuler des dépenses de campagne de Nicolas Sarkozy lors de la présidentielle de 2012, les enquêteurs cherchent à déterminer quelle connaissance les responsables politiques avaient de la fraude. Des perquisitions ont déjà visé la semaine dernière l'ancien patron de l'UMP Jean-François Copé, notamment ses bureaux à l'Assemblée nationale et à la mairie de Meaux, ainsi que son domicile. Ces investigations intervenaient au lendemain de la levée de l'immunité parlementaire du député UMP Philippe Briand, l'ancien trésorier de la campagne de M. Sarkozy, par le bureau de l'Assemblée. Les enquêteurs de l'office anticorruption de la police judiciaire, qui disposent de nombreux éléments comptables et de témoignages, ont la conviction qu'Event et Cie, filiale de Bygmalion, a adressé à l'UMP et "à sa demande" pour 18,5 millions d'euros de fausses factures en 2012, selon une source policière. L'objectif était d'imputer ces factures à l'UMP pour "dissimuler les réelles dépenses" de la campagne et ne pas crever le plafond légal de 22,5 millions d'euros, selon cette source. Mi-juin, Guillaume Lambert avait adressé un courrier au procureur de Paris, chargé de l'affaire, pour réaffirmer qu'il n'avait pas connaissance d'un système de fausses factures destiné à faire prendre en charge indûment par l'UMP des meetings de la présidentielle. Ce système a en revanche été reconnu par l'ex-directeur adjoint de la campagne Sarkozy, Jérôme Lavrilleux, et par la société Bygmalion. Sept personnes ont déjà été mises en examen: quatre anciens dirigeants de Bygmalion ou d'Event and Cie et trois anciens cadres de l'UMP, dont son ex-directeur général, Eric Cesari, un proche de Nicolas Sarkozy. L'enquête a été ouverte notamment pour abus de confiance mais a été étendue au délit de financement illégal de campagne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
