<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de la publicité dans les programmes pour enfants de France Télévisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114191658.os3bepdh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants, contre l'avis du gouvernement et du groupe PS opposé à cette proposition de loi écologiste en raison de la perte de recettes financières qu'elle entraînerait pour le groupe public. La proposition, votée par le Sénat fin octobre, prévoit à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. L'adoption du texte a été possible en raison du faible nombre de députés socialistes présents dans l'hémicycle jeudi soir. Le texte n'a toutefois pas été adopté conforme, ce qui laisse la possibilité au gouvernement et au groupe PS de revenir sur sa suppression lors de la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 20:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: les députés veulent pénaliser le "revenge porn"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114180853.evvd93ev.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un amendement au projet de loi "pour une République numérique", qui vise à pénaliser les "vengeances pornographiques", plus connues sous leur nom anglais de "revenge porn". L'amendement, adopté lors de l'examen du texte en commission des Lois, entend punir expressément "le fait de transmettre ou diffuser, sans le consentement de celle-ci, l'image ou la voix d'une personne, quand l'enregistrement, l'image ou la vidéo sont sexuellement explicites". Ces faits deviendraient passibles d'un an de prison et de 45.000 euros d'amende. Inconnu il y a encore quelques années, le phénomène consacré par l'expression "revenge porn" consiste à mettre en ligne des photos ou vidéos intimes sans le consentement des personnes concernées, notamment à la suite d'un conflit ou d'une rupture. Des amendements pour punir de tels actes avaient été déposés par des députés socialistes et écologistes, mais c'est finalement l'amendement écologiste qui a été retenu, sa rédaction ayant été jugée meilleure par les députés présents. L'amendement a été adopté contre l'avis du rapporteur Luc Belot (PS) et du gouvernement, la secrétaire d'Etat au numérique, Axelle Lemaire, estimant qu'il faut "des sanctions dissuasives" face à ce phénomène qui prend de l'ampleur, mais notant que la rédaction posait des "difficultés juridiques" et arguant que "toute modification du Code pénal doit exiger un travail très rigoureux". Il a notamment été soutenu par l'ex-secrétaire d'Etat à l'Economie numérique, Nathalie Kosciusko-Morizet (Les Républicains). Les députés achevaient jeudi l'examen en commission du texte, qui sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir de mardi. Parmi les autres retouches effectuées, ils ont adopté un amendement du gouvernement pour permettre la saisine de la Commission nationale informatique et liberté (CNIL) sur les propositions de lois ayant un impact sur la protection des données personnelles. Ils ont aussi donné leur aval à un amendement de l'ex-ministre PS Delphine Batho pour encourager l'utilisation des logiciels libres par le secteur public ou un amendement du rapporteur pour renforcer le pouvoir d'enquête du gendarme des télécommunications, l'Arcep. Les députés ont par ailleurs débattu assez longuement d'amendements visant à augmenter les sanctions pécuniaires que la Cnil peut infliger en lien avec la protection des données personnelles. Mais ces amendements ont été rejetés, le gouvernement arguant qu'un règlement européen est "tout près d'être adopté définitivement" et qu'on "marche sur des oeufs". Un amendement socialiste visant à réprimer la diffusion à grande échelle de canulars informatiques ou "hoax", sous la forme de courriels ou de lettres-chaînes, qui a été retiré, pourrait revenir en séance avec une nouvelle rédaction. Wikimedia France, qui promeut Wikipedia en France, a aussi vivement regretté le retrait d'amendements sur la "liberté de panorama". Les amendements, que Wikimedia espère voir revenir dans l'hémicycle, devaient permettre de photographier et diffuser librement les photos des panoramas ou grands monuments installés sur l'espace public, alors qu'à l'heure actuelle en France, les ayants-droit - architectes, par exemple - peuvent s'opposer à la diffusion commerciale de photographies de grands bâtiments.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Manger local" dans la restauration collective: l'Assemblée unanime vote une proposition de loi écologiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114172807.ofqgv3eq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'unanimité, une proposition de loi écologiste pour développer le "manger local" dans la restauration collective, avec notamment un objectif de 40% d'ici 2020. Le résultat de ce vote, à main levée, a été savouré par les députés écologistes, tout sourire, et par leur rapporteure, Brigitte Allain, selon laquelle une telle unanimité n'était "pas assurée" en faveur d'un texte "redonnant sur nos territoires de l'espoir et la possibilité de reprendre en main la politique". Ce texte, qui s'inscrit dans le sillage d'un rapport publié en juillet par cette députée de Dordogne et agricultrice de profession, cherche à "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation". "De nombreuses expériences ont démontré que manger local entraîne des comportements plus responsables: recherche de produits bio, réduction du gaspillage alimentaire, tri des déchets, etc.", alors qu'une "denrée alimentaire parcourt en moyenne 3.000 km avant d'atterrir dans nos assiettes", note l'exposé des motifs de la proposition de loi, évoquant un bénéfice "pour l'emploi, l'environnement et le lien social". D'ici au 1er janvier 2020, la composition des repas servis dans les restaurants collectifs publics devra inclure 40% de produits mentionnant la qualité et l'origine, issus de circuits courts, ou répondant à des critères de développement durable, notamment la saisonnalité, dont 20% issus de l'agriculture biologique. Le texte prévoit aussi que les grandes entreprises intègrent dans leur rapport sur leur Responsabilité sociale et environnementale (RSE) des informations sur leurs engagements en faveur de l'alimentation durable. Et la proposition de loi étend le label "fait maison" à la restauration collective, publique ou privée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (ex EELV) ne votera pas pour la déchéance de nationalité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114150538.xpz274ia.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Barbara Pompili, coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée, ne votera pas pour l'inscription dans la Constitution de la déchéance de nationalité, une mesure "absolument inutile", a-t-elle affirmé jeudi au Talk Orange-Le Figaro. "Je considère que c'est absolument inutile. Cela occupe le débat public de manière complètement hystérique et cela ne résout rien. Et cela donne en plus un symbole qui me paraît un mauvais symbole", a-t-elle tranché. La députée, transfuge d'EELV, a indiqué qu'elle pourrait, "pourquoi pas", se ranger à une peine d'indignité nationale pour sanctionner les personnes condamnées pour terrorisme. Interrogée sur la proposition d'une primaire des gauches lancée lundi par une cinquantaine de personnalités, Mme Pompili a estimé qu'elle ne pourrait avoir lieu que "si le président de la République ne se représente pas, ce qui a priori n'est pas une option". Interrogée sur son propre parcours, la députée a indiqué qu'elle pourrait "éventuellement" adhérer au parti Ecologistes! fondé par le député François de Rugy. Elle n'a pas semblé vouloir participer au projet d'"alliance populaire" porté par le premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. Si les partis politiques, "un peu moribonds", doivent "se dépasser", elle ne croit pas "que cela puisse se faire autour d'un parti". "Je crois que l'alliance populaire ne devrait pas exister en tant que telle, je crois que ce devrait être des plateformes où se rencontrent des gens", a-t-elle dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent inciter les industriels à remplacer les produits chimiques les plus toxiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160114123745.rltfjnve.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi écologiste destinée à inciter les industriels à remplacer les substances chimiques les plus toxiques par d'autres moins dangereuses afin de lutter contre la hausse des maladies chroniques. Selon ce texte, qui doit maintenant être débattu au Sénat, les entreprises devront déclarer les substances chimiques "préoccupantes" (pour la santé humaine ou l'environnement) qu'elles utilisent et seront incitées, par la fiscalité et l'étiquetage, à les remplacer par des alternatives moins dangereuses quand celles-ci existent "à un coût raisonnable". Ce recensement permettra au gouvernement d'établir un "plan national de substitution des substances chimiques préoccupantes". La proposition de loi, qui défend selon son auteur Jean-Louis Roumégas "la vision de l'écologie positive et non punitive" chère à la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, a été soutenue par les socialistes et les radicaux de gauche, alors que la droite a voté contre et que le Front de gauche s'est abstenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jan 2016 13:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: vote favorable de l'UDI envisageable si ses idées sont "entendues" (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113180212.csydumxl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a indiqué mercredi que les parlementaires de son parti pourraient "éventuellement" voter en faveur de la réforme constitutionnelle si les propositions de son parti sont "entendues et respectées". "Si nous pensons que nos idées sont entendues et respectées, les voix de l'UDI seront éventuellement ouvertes à cette réforme constitutionnelle", a affirmé M. Lagarde, lors de ses voeux au siège du parti, mercredi. "Nous avons engagé hier une réflexion commune (...) pour proposer à la fois des modifications qui nous paraissent nécessaires dans ce texte et les ajouts qui peuvent être envisagés, et ensuite décider de ce qu'est le vote de l'UDI", a déclaré le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis), précisant que les députés et sénateurs UDI allaient se réunir sur ce sujet "la semaine prochaine". "J'ai eu l'occasion de le dire souvent, l'UDI est toujours prête à apporter sa pierre quand une idée peut sembler nécessaire ou utile, mais il n'y aura jamais de vote de l'UDI sans les idées de l'UDI", a-t-il mis en garde. "Nous avons un débat parlementaire qui s'ouvre, le président de la République a dit qu'il faisait confiance au débat parlementaire. J'imagine qu'il pensait à sa famille politique", mais il doit aussi penser aux parlementaires "à l'extérieur de sa majorité", a souligné le responsable centriste. L'UDI est-elle unie sur le sujet? "Comme dans les autres familles politiques, il peut y avoir des avis différents sur le sujet", a reconnu M. Lagarde, mais cela s'explique, selon lui, par le fait que le débat porte sur un sujet particulièrement important, le contenu de la Constitution, qui doit "être considéré comme intemporel" car "il est rarement modifié". Le patron des députés UDI à l'Assemblée, Philippe Vigier, avait indiqué mardi que le groupe soutiendrait la proposition présidentielle de déchéance de nationalité pour les binationaux et ferait des propositions sur "l'apatridie et l'indignité nationale". Il avait toutefois demandé que le texte présidentiel ne soit pas "édulcoré et inapplicable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés portent la kippa dans les couloirs de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113161913.qh7t8kha.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Claude Goasguen (Les Républicains) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras mercredi, dans les couloirs de l'Assemblée nationale, après l'agression antisémite de Marseille. Les deux élus se sont affichés avec la kippa avant et après la séance des questions au gouvernement dans la salle des Quatre Colonnes, où les journalistes peuvent les interroger. "Je ne suis pas juif, je mets la kippa à l'Assemblée nationale par solidarité. En France, on a le droit d'exprimer sa religion dans la rue, sans ostentation. Ce ne sont pas les religions qui tuent, ce sont les hommes", a déclaré Claude Goasguen, député de Paris et l'un des vice-présidents du groupe d'amitié France-Israël. Meyer Habib, député des Français de l'étranger, a la double nationalité française et israélienne et est vice-président du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif). "Je suis contre la préconisation du Consistoire de Marseille, qui a invité hier (mardi) à ne pas porter la kippa dans l'espace public (...) La laïcité, c'est la liberté de conscience et la liberté de religion. La laïcité, c'est avoir le droit de porter la kippa dans l'espace public, comme une croix, un chapeau, un foulard. Demain va-t-on arrêter de porter un chapeau ? Se raser la barbe ?", a-t-il demandé ensuite dans un communiqué. Les deux parlementaires n'ont pas conservé leur kippa dans l'hémicycle. Le règlement de l'Assemblée n'interdit cependant pas formellement aux députés le port de signes distinctifs religieux, a-t-on indiqué de source parlementaire. Mais les députés ne doivent pas troubler l'ordre de la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: premières retouches des députés en commission, le gouvernement veut favoriser l'essor de la fibre optique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113161647.8ul20fmq.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a commencé mercredi à retoucher le projet de loi "pour une République numérique", le gouvernement saisissant l'occasion pour présenter un amendement pour faciliter le raccordement à la fibre pour les particuliers. Quelque 600 amendements ont été déposés sur le texte, porté par la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, et qui sera examiné en première lecture dans l'hémicycle à partir de mardi. Mercredi, les députés ont donné leur feu vert à un amendement du gouvernement qui vise à rendre gratuites les données produites par l'Insee et les autres services statistiques ministériels (Drees, Dares, etc.). Ils devront aussi se prononcer sur un autre amendement du gouvernement prévoyant que, dans un immeuble, le propriétaire ou le syndicat de copropriété ne pourront en principe pas s'opposer à un raccordement à un réseau à très haut débit en fibre optique lorsque l'occupant d'un logement en fera la demande. Alors qu'il faut aujourd'hui un vote en assemblée générale des copropriétaires, cette mesure permettra d'accélérer l'équipement internet très haut débit. Les députés ont aussi validé un amendement du rapporteur Luc Belot (PS) en vertu duquel les échanges de données réalisés entre administrations devront être gratuits. Ils ont également donné leur aval au fait que les codes sources (fichiers informatiques contenant les instructions devant être exécutées par un micro-processeur) produits par l'administration sont considérés comme des documents administratifs. Et Mme Lemaire a annoncé au cours de la réunion, que les codes sources du logiciel qui sert au calcul de l'impôt sur le revenu pourront être communiqué aux demandeurs, évoquant "une avancée très importante pour la transparence de l'action publique". Un amendement déposé par l'ex-ministre PS Delphine Batho pour réclamer un rapport sur l'idée d'instaurer un revenu de base universel a en revanche été rejeté. Le projet de loi, qui vise notamment à renforcer l'accessibilité des données publiques, mieux protéger les informations personnelles et garantir l'accès de toute la population à internet, a la particularité d'avoir été enrichi via une consultation en ligne. Il contient des dispositions concrètes, telles que le droit au maintien de la connexion internet en cas de factures impayées, la possibilité de faire des dons par SMS ou encore l'encouragement de la lettre recommandée électronique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés portent la kippa dans les couloirs de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113144410.d1p4tnwe.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Claude Goasguen (LR) et Meyer Habib (UDI), ont porté brièvement une kippa devant les caméras mercredi, dans les couloirs de l'Assemblée, après l'agression antisémite de Marseille. "Je ne suis pas juif, je mets la kippa à @AssembleeNat par solidarité. Je comprends la crainte mais il ne faut pas reculer #stopantisemitisme", a tweeté le député de Paris Claude Goasguen. Meyer Habib, député des Français de l'étranger, a la double nationalité française et israélienne et est vice-président du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif). Les deux parlementaires n'ont pas conservé leur kippa dans l'hémicycle. Le règlement de l'Assemblée n'interdit cependant pas formellement aux députés le port de signes distinctifs religieux, a-t-on indiqué de source parlementaire. Mais les députés ne doivent pas troubler l'ordre de la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minute de silence à l'Assemblée pour les victimes de l'attentat d'Istanbul</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113142546.khggdnv0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mercredi une minute de silence en hommage aux victimes de l'attentat dans le coeur touristique d'Istanbul qui a provoqué mardi la mort de dix touristes allemands. "Après l'attentat d'Ankara qui avait fait 103 morts en octobre dernier, la Turquie a de nouveau été victime du terrorisme", a déclaré le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, à l'ouverture de la séance de questions au gouvernement. "De nombreuses personnes dont au moins dix de nationalité allemande ont trouvé la mort dans un attentat suicide perpétré en plein coeur d'Istanbul", l'attaque visant des touristes "comme en Tunisie en juin dernier", a-t-il noté. "Je présente aux familles des victimes les condoléances de l'ensemble de notre Assemblée, et je vous invite à observer une minute de silence", a poursuivi M. Bartolone, les députés observant dans la foulée ce moment de recueillement debout. L'attentat suicide qui a tué mardi 10 personnes et fait 17 blessés a été perpétré dans le coeur historique d'Istanbul. Selon les autorités turques, l'auteur est un Syrien âgé de 28 ans entré quelques jours auparavant sur le sol turc en provenance de Syrie et présenté comme un membre du groupe Etat islamique (EI). La Turquie est en alerte maximale depuis l'attentat qui a visé le 10 octobre une manifestation prokurde devant la gare d'Ankara, faisant 103 morts. Cette attaque, la plus meurtrière jamais perpétrée sur le sol turc, a été attribuée au groupe EI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: le Sénat, qui débattra à partir du 16 mars, fera un texte "sans doute différent" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113142128.siqsqsi7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, qui débattra à partir du 16 mars de la révision constitutionnelle, fera un texte "sans doute différent" de l'Assemblée nationale, a déclaré mercredi son président, Gérard Larcher (LR), exigeant l'extension de la déchéance de nationalité aux binationaux nés Français. Après avoir réaffirmé qu'une réforme constitutionnelle ne lui paraissait pas nécessaire, M. Larcher a redit, lors de ses voeux devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), que la majorité de droite au Sénat voterait les deux volets (état d'urgence et déchéance de nationalité). Sur la mesure controversée de déchéance de nationalité, il a souhaité que le texte respecte "l'avis du Conseil d'Etat et les libertés". "Comme nous connaîtrons les textes d'application en même temps, puisque le Premier ministre a accédé à cette demande, le gouvernement ne pourra pas dissimuler. La Constitution est une chose trop sérieuse pour qu'on la bricole", a-t-il prévenu. A la question de savoir s'il serait acceptable pour lui que la mesure ne concerne pas finalement les binationaux nés Français, le président du Sénat, a rétorqué ensuite à quelques journalistes: "le président de la République a choisi un symbole, répondons par la totalité du symbole, et pas par un symbole à moitié castré". "On ne réunit pas un Congrès pour faire une représentation théâtrale et satisfaire une pulsion, le président de la République doit assumer" ses annonces du 16 novembre devant le Congrès, selon le deuxième personnage de l'Etat. Sachant qu'il y a un délai imprescriptible de quatre semaines à l'issue de l'examen à l'Assemblée, le président du Sénat a tablé sur des débats dans l'hémicycle du Sénat à partir du 16 mars. "Le texte sera sans doute différent" et marqué par "une préoccupation très forte pour la défense des libertés" et pour le contrôle, a-t-il pronostiqué. Laissant augurer au moins un aller-retour du texte entre les deux chambres, ce fils et petit-fils d'industriels du textile a glissé que "la navette ne s'arrête que lorsque le tissu est terminé". Il a aussi observé que la proposition de loi du président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), débattue une semaine avant, comportait des sujets ne figurant pas au menu de la révision constitutionnelle, notamment sur les délits terroristes, comme la consultation de certains sites internet, et l'exécution des peines. Plus largement, cet ancien ministre du Travail a jugé que la révision constitutionnelle était "au coeur d'un débat politique un peu désincarné par rapport aux préoccupations des Français, qui vont d'abord au travail et à l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cybercriminalité: un rapport parlementaire préconise un "permis de conduite" sur internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113140708.hbbkxgc3.html</link>
   <description><![CDATA[Les autorités devraient instaurer dans les entreprises un "permis d'aptitude à utiliser le numérique", sorte de permis de conduire sur internet destiné à acquérir les bons réflexes contre les cybercriminels, préconise un rapport parlementaire publié mercredi. Ce permis ne peut aller sans "la mise à niveau régulière de ses détenteurs pour faire face aux évolutions très rapides dans ce secteur" de la sécurité informatique, estiment les rapporteurs Anne-Yvonne Le Dain (députée socialiste) et Bruno Sido (sénateur Les Républicains), dont le texte doit être débattu jeudi au Sénat. Une bonne partie des attaques informatiques contre les entreprises passent en effet par des employés insuffisamment sensibilisés aux risques, selon la bonne vieille technique du cheval de Troie. Plus généralement, le rapport commandité par l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST) estime nécessaire de "développer une culture du numérique" dans toutes les classes d'âge et dans tous les milieux sociaux, depuis l'école maternelle. La cybersécurité doit faire partie de cet enseignement, qui doit se prolonger jusqu'à la formation continue des fonctionnaires et magistrats, selon lui. Le texte prône également la diffusion de messages de prévention sur le thème de la sécurité informatique aux heures de grande écoute, à la télévision et à la radio. Le rapport appelle aussi de ses voeux le développement d'équipements de détection d'attaques informatiques français bénéficiant du financement du programme d'investissements d'avenir et de laboratoires de haute sécurité. Face à la toute puissance des Américains dans la sphère internet, Mme Le Dain et M. Sido réclament la mise en place d'un "cadre européen unifié favorable à la sécurisation des données des citoyens européens", et plus généralement un droit européen de la donnée. Ils veulent "créer l'équivalent d'un Google souverain français ou européen -après l'Aérospatiale ou l'Ariane européennes- tout comme la Chine, l'Inde et la Russie développent actuellement des internets en propre" et "soumettre au droit français les sociétés gérant des serveurs sur le territoire national et les clients français des sociétés gérant des serveurs hors du territoire national". "Les impératifs de sécurité mis en avant par l'OPECST n'ont pas encore reçu de réponses à la hauteur des risques encourus par les entreprises françaises", en dépit des deux projets de loi sur le numérique annoncés et de la stratégie nationale pour le numérique dévoilée en octobre, a déploré l'administrateur-adjoint de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques, Catherine Estoffet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La démission de Xavier Bertrand de son mandat de député actée au JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113120828.bsn8z32a.html</link>
   <description><![CDATA[Xavier Bertrand (Les Républicains) a démissionné de l'Assemblée nationale, comme il s'y était engagé aussitôt après avoir été élu président de la région Nord-Pas-de-Calais-Picardie, selon le Journal officiel daté de mercredi. "L'Assemblée nationale a pris acte de la démission, à compter du 13 janvier 2016, de M. Xavier Bertrand, député de la deuxième circonscription de l'Aisne", indique le JO. Cette démission va entraîner, conformément au Code électoral, une législative partielle. Le délai pour cette élection est de trois mois maximum "à compter de l'acte provoquant la vacance du siège", en l'occurrence la démission. L'ancien ministre, âgé de 50 ans, avait annoncé qu'il quitterait ses fonctions de député de l'Aisne et de maire de Saint-Quentin, au lendemain du second tour des régionales. Il avait aussi indiqué qu'il ne serait finalement pas candidat à la primaire de la droite et du centre en vue de la présidentielle, pour se "consacrer pleinement" à la région. "J'ai quitté mes fonctions à minuit hier soir (...). Mon bureau est déménagé, je quitterai aussi l'appartement que j'avais à Paris, pour m'installer à la fois à Lille et à Saint-Quentin, c'est ma ville où je continue à vivre et à habiter", a déclaré Xavier Bertrand sur BFMTV et RMC. Nouveau vice-président de la région, Gérald Darmanin (LR), a lui aussi annoncé qu'il renoncerait à son mandat de député. Le maire de Tourcoing a précisé à l'AFP qu'il démissionnerait le 28 janvier, le jour de ses voeux de député. Au Sénat, c'est la maire de Calais, Natacha Bouchart (LR), qui a démissionné à la date du 11 janvier minuit, en raison de son élection au conseil régional du Nord-Pas-de-Calais-Picardie. Comme le prévoit le Code électoral, elle est remplacée depuis mardi par Jean-François Rapin, un médecin de 49 ans, maire Les Républicains de Merlimont (Pas-de-Calais). "Aujourd'hui, ma mission en tant que vice-présidente de la Région Nord Pas-de-Calais Picardie est d'être au travail aux côtés de Xavier Bertrand", a-t-elle écrit à ses collègues.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 13:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS): l'intérêt de l'état d'urgence s'estompe, les principaux objectifs atteints</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160113110150.hx9grakh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), a estimé mercredi que l'intérêt de l'état d'urgence s'estompait car les principaux objectifs ont été atteints, mais noté que sortir de ce régime d'exception serait "un acte délicat à prendre". "Partout où nous nous sommes déplacés, nous avons entendu que les principales cibles et les principaux objectifs avaient été traités", a déclaré M. Urvoas, rendant compte aux côtés de Jean-Frédéric Poisson (Les Républicains) pour la deuxième fois des travaux de sa commission, qui s'est dotée le 2 décembre des prérogatives d'une commission d'enquête parlementaire pour contrôler l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre. Un débat avec le gouvernement, sans vote, doit se tenir mercredi après-midi dans l'hémicycle "sur l'état d'urgence et la politique pénale", à la demande du groupe LR. L'application de ce régime, dont la prolongation jusqu'au 26 février avait été votée à la quasi-unanimité par le Parlement en novembre, "était une décision consensuelle", a noté l'élu socialiste du Finistère. "En sortir sera un acte plus délicat à prendre (...) Je souhaite donc que nous puissions sortir de l'état d'urgence là aussi en faisant preuve de responsabilité le moment venu", a ajouté M. Urvoas, un proche du Premier ministre Manuel Valls. "Je ne plaide pas pour la levée de l'état d'urgence aujourd'hui", ce serait "stupide", a-t-il ensuite précisé, en réponse à l'interrogation d'un député écologiste. Eric Ciotti (Les Républicains) s'est même prononcé pour une prolongation au-delà du 26 février, au vu de la "multiplicité des répliques" depuis le 13 novembre, citant l'attaque d'un commissariat parisien ou l'agression antisémite à Marseille. "Je pense qu'il ne faut pas baisser la garde, bien au contraire", a-t-il appuyé. Cependant, "arrêter l'état d'urgence ne sera pas synonyme d'une moindre protection des Français, puisqu'en réalité l'essentiel de l'intérêt de ce que l'on pouvait attendre de ces mesures me semble, à présent, derrière nous", a estimé le président de la commission des Lois. Globalement, il retient "l'efficacité" et la "rigueur" des mesures administratives, prises avec pour visée la prévention. "Réagir efficacement à un attentat terroriste en donnant à l'Etat les moyens proportionnés à l'ampleur de la menace imminente" a été "bien fait", a jugé M. Urvoas, face à des critiques sur des abus éventuels. Il a noté "un usage contrasté des mesures administratives" permises: 3.021 perquisitions administratives au total (la moitié de nuit), 381 assignations à résidence, des interdictions de manifester, mais nul blocage de site internet ou surveillance électronique de personnes assignées à résidence, ce qui pose la question de "l'utilité" de ces dispositions selon lui. Concernant les perquisitions, la moitié ont concerné des "cibles prioritaires", l'autre moitié "des objectifs nettement moins prioritaires", en lien avec des infractions sur les armes ou les stupéfiants, a-t-il relevé, renvoyant au Défenseur des droits pour une évaluation de leur déroulement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jan 2016 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: la proposition de loi de retour à l'Assemblée le 27 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160112172947.a32y01fq.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi PS-Les Républicains sur la fin de vie, qui instaure un droit à un endormissement jusqu'au décès pour les malades en phase terminale, sera de retour à l'Assemblée nationale le 27 janvier, selon le calendrier acté mardi en conférence des présidents. Le texte doit faire d'ici là l'objet d'une commission mixte paritaire composée de 7 sénateurs et 7 députés pour tenter de trouver une version commune aux deux chambres. L'Assemblée procédera à une lecture définitive en cas d'accord ou à une nouvelle lecture. Fin octobre, le Sénat, majoritairement à droite, avait adopté le texte en deuxième lecture à une très large majorité, mais l'avait modifié contre l'avis de la ministre de la Santé, Marisol Touraine. A l'Assemblée, le texte des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (LR), auteur de la précédente loi sur la fin de vie, avait été adopté à main levée en deuxième lecture par la grande majorité des députés présents, à droite comme à gauche. La proposition de loi prévoit un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme. Elle rend contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Le texte avait été à peine retouché, alors que près de 400 amendements avaient été déposés, et souvent âprement défendus, afin d'aller plus loin ou au contraire d'en rester à la législation actuelle. La ministre avait demandé aux députés d'en rester au "point d'équilibre" trouvé en première lecture, jugeant que cela marquait "une étape considérable" pour les droits des malades. "Le débat reste ouvert" pour "une étape supplémentaire" dans les prochaines années, avait-elle ajouté. Certains parlementaires de gauche estiment que la proposition de loi reste en deçà de l'engagement de François Hollande, lorsqu'il était candidat à la présidentielle, à permettre "une assistance médicalisée pour terminer sa vie dans la dignité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jan 2016 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
