<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 May 2019 13:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>80 km/h: Philippe ouvre la voie à un assouplissement par l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516113238.g6n1kjg5.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a ouvert la voie jeudi à un assouplissement par l'Assemblée nationale de la limitation à 80 km/h sur les routes secondaires, une mesure impopulaire dont il a été l'initiateur et considérée comme l'un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes". La règle de principe demeurerait au niveau national, mais les présidents de conseils départementaux auraient le pouvoir de relever la vitesse maximale sur certains tronçons, quitte à en assumer les conséquences en matière de sécurité routière. C'est le compromis que dessine un amendement porté par le groupe LREM, en vue de l'examen du projet de loi d'orientation sur les mobilités dans les prochains jours à l'Assemblée. Et que le gouvernement est prêt à soutenir, a dit Edouard Philippe. "Si les présidents de conseils départementaux souhaitent prendre leurs responsabilités, je n'y vois aucun inconvénient", a déclaré le Premier ministre jeudi sur franceinfo. En fixant toutefois une condition: que ce pouvoir des présidents de départements soit "systématiquement assorti de mesures" garantissant "le plus haut niveau de sécurité routière possible". Les 80 km/h, considérés comme efficaces par la plupart des experts de la sécurité routière, sont dénoncés comme le symbole des villes déconnectées de la vie quotidienne des campagnes. Selon les sondages réalisés ces derniers mois, près de huit Français sur dix sont favorables à l'abandon ou du moins à l'assouplissement de la mesure. Dès le début du grand débat national, mi-janvier, Emmanuel Macron avait ouvert la porte à des aménagements pour aboutir à "quelque chose qui soit mieux accepté et plus intelligent". - "Fausse ouverture" - Fort des bons résultats de la Sécurité routière en 2018 (189 morts de moins qu'en 2017), Edouard Philippe défend lui toujours une mesure dont il se dit "fier" et qu'il "assume", a-t-il réaffirmé jeudi. Lors de l'examen du projet de loi mobilités, le Sénat avait déjà voté fin mars la liberté pour les présidents de conseils départementaux, mais aussi aux préfets, de déroger aux 80 km/h. Auteur de cet amendement, le sénateur LR de la Haute-Saône Michel Raison dénonce dans un communiqué la "fausse ouverture" d'Edouard Philippe "qui omet sciemment de préciser que l'amendement proposé par les députés LREM exclut du dispositif les routes nationales". En laissant la seule responsabilité aux présidents de conseil départemental, la majorité mise aussi sur le fait que peu d'entre eux oseront franchir le pas, trop soucieux de ne pas assumer les accidents mortels. "Je n'ai pas besoin d'injonctions parisiennes, ni pour définir la vitesse applicable sur ces routes, ni pour recevoir des leçons de sécurité routière", a réagi par communiqué François Sauvadet, président du conseil départemental de la Côte-d'Or, affirmant que "90% du réseau (de son département) pourront repasser à 90 km/h". "Je prends le pari qu'au premier mort on descendra tous à 80 km/h", a jugé de son côté le chef de file des députés MoDem, Patrick Mignola. L'association 40 millions d'automobilistes, grande adversaire des 80 km/h, a salué un "recul" d'Edouard Philippe, "et une victoire pour nous et la sécurité des routes". "On revient à la même situation qu'avant, quand les présidents de conseils départementaux fixaient la vitesse au cas par cas, à 70 ou 90 km/h. Sauf qu'on a ajouté ce 80 km/h stupide. Ça va être un énorme micmac et un imbroglio pour tout le monde", a affirmé à l'AFP son délégué général Pierre Chasseray. Les partisans de la limitation, eux, ont affiché leur inquiétude. Pour Chantal Perrichon, présidente de la Ligue contre la violence routière, "nous allons payer le prix du sang de la pseudo responsabilité des élus qui préfèrent leur mandat à la sécurité des citoyens". Selon la responsable associative, Emmanuel Macron a "lâché" son Premier ministre "depuis des mois" sur la question. Le chef de l'Etat "se laisse le temps de voir les effets de sa réforme de l'ISF mais ne va pas au bout des deux ans d'expérimentation des 80km/h. On aimerait qu'il attache autant d'importance à la vie des gens qu'à l'argent", a-t-elle fustigé. Dès l'annonce de la mesure début 2018, Edouard Philippe s'était engagé à en tirer un bilan mi-2020 et à l'annuler si elle s'avérait inefficace.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congés bonifiés des fonctionnaires ultramarins: un sujet qui nécessite une concertation (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516103001.31xmmllm.html</link>
   <description><![CDATA[Les congés bonifiés dont bénéficient les fonctionnaires ultramarins de l'Hexagone font l'objet d'une réforme du gouvernement qui cristallise les tensions, soulignent jeudi des députés, appelant à plus de "concertation" sur ce sujet "épidermique". Instaurés en 1978, les congés bonifiés sont des jours de congés supplémentaires accordés aux fonctionnaires ultramarins installés dans l'Hexagone (ou aux agents hexagonaux en poste en outre-mer), soit un total de 35.000 agents publics. Ces congés se composent de 65 jours (dont 35 jours de bonification) que les fonctionnaires ultramarins peuvent prendre d'affilée pour rentrer dans leur territoire d'origine et maintenir les liens familiaux, tous les trois ans. Ils bénéficient alors d'une prise en charge de leurs frais de voyage et d'une prime de vie chère pour le temps de résidence sur place. Dans un rapport d'information adopté jeudi par la délégation Outre-mer de l'Assemblée nationale, les députés David Lorion (LR, La Réunion) et Lenaïck Adam (LREM, Guyane) soulignent que ces congés bonifiés ne constituent "pas un privilège", mais sont "la contrepartie de l'éloignement", "un acquis social" qui résulte "de l'histoire". Emmanuel Macron a annoncé en juin 2018 une réforme de ces congés bonifiés, pour qu'ils soient moins longs mais tous les deux ans, notamment pour éviter la désorganisation des administrations lors des absences des fonctionnaires. La réforme, prévue pour juillet, doit passer par décret. Mais "l'absence de dialogue" et "le sentiment d'un mépris insupportable" vis-à-vis des ultramarins ont conduit syndicats et associations de fonctionnaires à se mobiliser contre le projet, créant un collectif des "foulards marrons", a rappelé David Lorion. "Pour les plus modestes (...), les congés bonifiés constituent souvent le seul moyen de +retourner au pays+, visiter ses parents, conserver un lien familial et affectif", remarquent les rapporteurs. "Un aménagement des règles (...) ne paraît pas illégitime", ajoutent-ils, mais "la concertation la plus large doit être organisée" et "le gouvernement ne doit pas craindre de repousser l'échéance" de juillet. - "Examen d'ultramarinité" - Selon une extrapolation des rares chiffres disponibles des administrations, les congés bonifiés coûteraient 75 millions d'euros par an aux finances publiques. Le premier poste de dépense concerne l'absence des agents et la désorganisation des services (42%), devant le prix des billets d'avion (37%) et l'indemnité de vie chère (21%). Le poids important des fonctionnaires ultramarins dans l'administration pénitentiaire (65%), notamment en région parisienne, ou dans les hôpitaux (50%), pose "d'évidents problèmes d'organisation en période estivale" et de surcoût (heures supplémentaires, remplacements), reconnaissent les rapporteurs. Mais une plus grande périodicité des déplacements se traduira "par l'achat d'un plus grand nombre de billets". Pour réduire les coûts, les rapporteurs préconisent de passer un "marché interministériel" pour acheter des billets d'avions au meilleur tarif et avec un maximum de souplesse. Ils notent aussi que le système actuel oblige le fonctionnaire, pour obtenir ce congé, à prouver tous les trois ans auprès de son administration que ses attaches (son "centre d'intérêts matériels et moraux") se trouvent réellement en Outre-mer. Beaucoup s'offusquent "d'avoir à passer un examen d'ultramarinité", qui génère des contentieux, des différences de traitement et parfois de douloureux refus, notent les députés, demandant que les critères d'attaches soient "examinés avec bienveillance", "harmonisés" dans toutes les administrations, et réexaminés seulement tous les dix ans. Enfin, ils proposent d'élargir le dispositif aux collectivités du Pacifique, jusqu'alors exclues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbies: cadeaux reçus par les députés et voyages seront rendus publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516092628.0jkzjj83.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu que soient rendues publiques les déclarations de cadeaux et d'invitations à des voyages dont ils auraient bénéficié en lien avec leur mandat, notamment de la part de lobbies. Un amendement du rapporteur Sylvain Waserman (MoDem), adopté en commission des Lois mercredi soir, inscrit ce principe dans le règlement, qui devrait être confirmé dans l'hémicycle fin mai. Les députés doivent déjà déclarer auprès de la déontologue de l'Assemblée les invitations à des voyages ainsi que les dons et avantages reçus, quand leur valeur estimée est supérieure à 150 euros. La publicité de ces déclarations, recommandée par la déontologue en janvier, "responsabilise les auteurs des cadeaux et invitations, et conduit les députés à s'interroger de manière plus approfondie sur la pertinence de l'acceptation d'un cadeau ou d'une invitation", a souligné Agnès Roblot-Troizier mercredi lors d'un colloque sur les lobbies. Cette publicité viendra "renforcer un dispositif à l'Assemblée nationale très en retrait par rapport à d'autres Parlements et au Sénat", a aussi relevé la déontologue. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), auteur de la proposition de réforme du règlement, est également favorable à cet ajout. Le bureau de l'Assemblée définira les conditions dans lesquelles ces déclarations seront rendues publiques. En outre, les députés qui le souhaitent pourront consigner les dons reçus auprès de la déontologue, afin qu'elle les conserve elle-même, ce qui déjà se pratiquait parfois. Mme Roblot-Troizier a depuis 2017 reçu 364 déclarations de voyages émanant de 188 députés, une majorité de la part d'organismes privés (entreprises, associations...). Cinquante-quatre proviennent de gouvernements étrangers, principalement d'Arabie Saoudite (14 invitations), Taïwan (11), Chine (8) et Vatican (7). Les pays les plus visités sont Israël (56 visites) et la France (48), selon son dernier rapport annuel. Concernant les cadeaux reçus par les députés, la déontologue a enregistré 110 déclarations de 67 députés. Y figurent des places de concert ou pour des événements sportifs, des billets d'avion, bouteilles d'alcool ou encore cravate et foulard. L'augmentation très nette des déclarations de dons et voyages traduit "une meilleure intégration par les députés de leurs obligations déontologiques", estime Mme Roblot-Troizier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: vers un dispositif de prévention et d'accompagnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516082740.22fn383m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu la création d'un dispositif dédié en matière de lutte contre le harcèlement et la discrimination au Palais Bourbon, où ces phénomènes sont toujours présents, lors de l'examen de la proposition de résolution pour modifier le règlement de l'Assemblée. Un amendement du rapporteur Sylvain Waserman (MoDem), adopté en commission des Lois mercredi soir, inscrit dans le règlement la mise en place d'"un dispositif de prévention et d'accompagnement en matière de lutte contre toutes les formes de harcèlement et de discrimination". Il reviendra au Bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, d'en préciser les modalités. "On affirme clairement notre obligation de mettre en place ce dispositif", a déclaré M. Waserman, évoquant "une étape parce que pour l'instant ça n'y figurait pas". "Le groupe de travail sur le harcèlement missionné, à ma demande, plus spécifiquement sur les volets sexiste et sexuel, formulera ses conclusions avant l'été. Leur analyse et leurs travaux permettront au Bureau de préciser les solutions à apporter", a indiqué le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) sur Twitter. La mise en place d'un tel dispositif intervient notamment après des alertes du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars, chiffres à l'appui, la persistance du harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée. Le collectif réclame notamment la mise en place d'une cellule d'écoute indépendante. Des députés de tous bords, emmenés par l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, avaient dans la foulée adressé un courrier à Richard Ferrand, plaidant pour des "décisions rapides". L'élu du Maine-et-Loire s'est félicité sur Twitter après l'adoption de l'amendement que l'Assemblée "s'engage résolument contre la fin du harcèlement". La déontologue de l'Assemblée, qui a notamment une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013, avait elle-même préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute, jugeant "insuffisant" le dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement moral et sexuel. chl/reb/ggy/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 08:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>80 km/h: Philippe prêt à laisser les présidents de conseils départementaux assouplir la mesure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190516074106.fvx01k1p.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe s'est dit prêt jeudi à laisser aux présidents de conseil départementaux la capacité de déroger aux 80 km/h sur les routes secondaires, comme le prévoit un amendement porté par le groupe LREM à l'Assemblée nationale. "Si les présidents de conseils départementaux souhaitent prendre leurs responsabilités, je n'y vois aucun inconvénient", a déclaré le Premier ministre sur franceinfo, fixant toutefois la condition que cette capacité soit "systématiquement assortie de mesures" garantissant "le plus haut niveau de sécurité routière possible". En vigueur depuis juillet 2018, la limitation à 80 km/h sur la plupart des routes secondaires est largement impopulaire, notamment en zone rurale ou périurbaine. Lors du grand débat national suivant la crise des "gilets jaunes", Emmanuel Macron avait ouvert la porte à des assouplissements. Le débat doit être tranché par le projet de loi d'orientation sur les mobilités, qui vient de revenir à l'Assemblée après un passage au Sénat, contrôlé par l'opposition de droite défavorable à la mesure. Le Sénat a donné compétence aux présidents de département et aux préfets pour relever la vitesse maximale autorisée. Un amendement des députés LREM prévoit lui de laisser cette compétence, mais pour les seuls présidents de conseils départementaux. La solution qui se dessine à l'Assemblée se traduirait donc par un recul partiel d'Edouard Philippe, initiateur de la mesure controversée. Mais elle augmenterait fortement la responsabilité politique des présidents de conseils départementaux, qui pourraient être tenus pour responsables en cas d'accident grave sur un tronçon à la vitesse relevée. Le Premier ministre s'est dit "attaché" jeudi au "plus haut niveau de sécurité routière possible". "Je suis convaincu que les présidents de conseils départementaux le sont aussi, mais ce sont des décisions qui sont lourdes et qu'il faut assumer en conscience", a souligné l'ancien maire du Havre, en rappelant les bons chiffres de la sécurité routière en France en 2018.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 May 2019 07:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plaidoyer depuis l'Assemblée pour une "transparence" des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515174713.ru47d3mt.html</link>
   <description><![CDATA[Les lobbies sont nécessaires mais doivent être davantage "encadrés": le président de l'Assemblée nationale, la déontologue de l'institution et le patron de la HATVP ont plaidé mercredi à l'unisson pour davantage de "transparence". "Le lobbying n'a pas bonne presse en France" et "dans l'imaginaire collectif, il est immédiatement associé quasiment à la corruption et à la désinformation des élus", a déclaré Richard Ferrand (LREM) à l'ouverture d'un colloque sur le lobbying dans les locaux de l'Assemblée, un des lieux privilégiés d'influence. "Régulièrement, un certain nombre de scandales viennent nourrir la suspicion", a-t-il souligné, citant la révélation la semaine dernière du fichage de centaines de personnes, dont des élus, pour le compte de Monsanto (groupe Bayer) concernant notamment leur position sur le glyphosate. Mais, selon le président de l'Assemblée, il faut "l'admettre": le lobbying "fait partie intégrante de la décision publique". "Comment imaginer une délibération, un vote, sans aucune intervention des personnes et des groupements concernés?" "Les décideurs publics ont besoin d'expertises et d'informations provenant de sources diverses. Sans le contre-feu des lobbyistes, sans doute que ces mêmes élus seraient prisonniers de la technostructure, qui n'a pas toujours raison toute seule", a relevé M. Ferrand, d'après qui "l'enjeu n'est pas de nier ni d'interdire le lobbying, mais de garantir qu'il ait lieu au grand jour". "S'il ne faut pas diaboliser les lobbies, qui ne sont pas en eux-mêmes nuisibles à la représentation nationale, leur activité doit pourtant être encadrée", a abondé la déontologue de l'Assemblée, Agnès Roblot-Troizier. Elle ne conseille pas aux députés de "renoncer" à les rencontrer, mais préconise de prendre "quelques précautions" et d'agir "en toute transparence". Celle-ci "a vocation à protéger les députés de toute mise en cause ou suspicion d'un éventuel conflit d'intérêts". Enfin, selon le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), Jean-Louis Nadal, "la transparence s'est imposée comme une nouvelle exigence démocratique". Depuis deux ans, en application de la loi Sapin 2, la HATVP gère un nouveau registre public des représentants d'intérêts et doit s'assurer du respect des obligations de déclaration. Plus de 1.800 entités y sont inscrites, dont 1.400 ont déclaré quelque 14.000 activités de lobbying. Ce registre est "l'un des plus larges au monde" et pourrait encore être amélioré, aux yeux de M. Nadal. reb/chl/jk/cam BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 17:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI) propose de créer une aide financière pour les obsèques d'enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515174054.ggcxo2np.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François Ruffin (LFI) va déposer une proposition de loi pour créer une aide financière "automatique", destinée aux familles touchées par la perte d'un enfant "quelle que soit la cause du décès", a-t-il annoncé mercredi. Son idée prend pour modèle le capital décès, une indemnité forfaitaire de 3.461 euros versée, sous certaines conditions, aux ayants droit d'un salarié décédé. Pour "éviter tout cumul", les dispositifs existants, mais pas automatiques, pour aider les familles des enfants décédés seraient supprimés par décret. "On se propose de ne pas faire de tri, ni sur les conditions de ressources, ni sur la cause du décès. Parce qu'à partir du moment où on fait un tri, cela suppose qu'il y ait des dossiers à remplir (...) C'est tout un tas de complications pour les familles à un moment où elles ont autre chose à l'esprit", a expliqué le député de la Somme lors d'une conférence de presse en présence de représentants associatifs. "Il existe de grandes inégalités au niveau des aides d'un territoire à l'autre" et les frais liés aux obsèques d'un enfant "avoisinent ou dépassent en général les 10.000 euros", a affirmé Sonia Papillon, responsable de l'association "Autour d'Evan", en racontant son quotidien de mère d'un enfant malade d'un cancer. "Je ne travaille plus depuis septembre 2016 (...) Et depuis l'annonce de sa rechute, il y a un an, je mets une partie de l'allocation d'éducation de l'enfant handicapé qui m'est allouée pour faire face aux obsèques de mon garçon qui vient juste d'avoir sept ans (...) J'ai le sentiment d'enterrer mon fils avant l'heure", a-t-elle expliqué. "Le système actuel est coûteux pour un piètre résultat", a estimé Stéphane Vedrenne évoquant les difficultés de "femmes seules et aux revenus modestes" qui ont fait appel à son association "Eva pour la vie". François Ruffin a chiffré à 17 millions d'euros le coût de la création de cette aide financière, soutenue par des députés LR, MoDem, PCF et "Libertés et territoires". La charge pour l'Etat serait compensée par une taxe additionnelle sur le tabac. "L'espoir que la mesure soit adoptée? Il est nul. Mais on a un rôle d'aiguillon", a expliqué l'Insoumis. Il a invité les députés LREM à s'inspirer de son texte pour faire voter "cette mesure de bon sens" à l'Assemblée, "pourquoi pas" dans le cadre du prochain budget de la sécurité sociale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement des 80 km/h: les députés LREM suggèrent de laisser la responsabilité aux départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515144827.ixs2c2g6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM proposent de laisser aux départements la responsabilité de rehausser ou non la vitesse maximale à plus de 80 km/h sur les routes secondaires, pour tenter de mettre fin à un débat brûlant. Le groupe a déposé un amendement en ce sens au projet de loi d'orientation des mobilités, dont l'examen en commission a débuté mardi et se poursuit ce jeudi. Alors que le Sénat, lors de l'examen du texte, a donné compétence aux présidents de département et aux préfets pour relever la vitesse maximale autorisée, les députés "marcheurs" préconisent de supprimer cette compétence pour le préfet. "En effet, il convient uniquement au président de département d'assumer une politique moins ambitieuse qu'au niveau national en matière de sécurité routière", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Patrick Mignola, chef de file du MoDem à l'Assemblée, a indiqué faire partie de "ceux qui poussent" cette idée, estimant la polémique autour des 80 km/h "un peu vaine", mercredi, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Quand un élu local subit sur sa commune un accident sur un passage à niveau, pour un mort, il demande à (le) fermer (...) Considérer que les élus locaux décideront mieux que le gouvernement pour savoir si on met une route de 80 à 90 km/h ou de 90 à 80 km/h et bien moi, je prends le pari qu'au premier mort on descendra tous à 80 km/h", a-t-il estimé. Grande absente de la conférence de presse d'Emmanuel Macron fin avril, la question brûlante des 80 km/h avait toutefois fait l'objet d'un arbitrage à l'époque entre le président et le Premier ministre, Édouard Philippe - initiateur de cette mesure impopulaire -, selon une source gouvernementale. Le contenu de cet arbitrage était toutefois resté dans les limbes, faute de question sur le sujet. Dans un entretien au Figaro daté de lundi, Édouard Philippe a renvoyé aux parlementaires le soin de trouver "une excellente solution". "Un article issu du Sénat propose que les présidents de conseils départementaux peuvent remonter la limitation de vitesse", a-t-il constaté, soulignant que la solution "devra passer par une vraie prise en compte des impératifs de sécurité routière". Mais si les présidents de conseils départementaux étaient seuls laissés libres de relever la vitesse à 90 km/h sur certaines routes secondaires, leur responsabilité politique serait plus lourde en cas d'accident grave, a-t-on fait remarquer au sein de l'exécutif ces dernières semaines.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Américains accidentels": "parfaitement envisageable" de dénoncer l'accord fiscal (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515134144.m31r2nsm.html</link>
   <description><![CDATA[Si le sort des Français binationaux dits "Américains accidentels" ne s'améliore pas, il est "parfaitement envisageable" de dénoncer l'accord fiscal franco-américain Fatca, estiment les auteurs d'un rapport parlementaire présenté mercredi. Problèmes bancaires, tracas administratifs, menaces de redressement fiscal ou de poursuites: des milliers de Français vivent un calvaire à cause de cet accord, car ils possèdent la nationalité américaine de façon fortuite et se trouvent dans l'illégalité vis-à-vis du fisc américain faute d'avoir déclaré leurs revenus aux Etats-Unis. "Si aucune avancée n'intervient, la dénonciation de l'accord Fatca doit être considérée comme une option parfaitement envisageable" pour débloquer cette situation, écrivent les co-rapporteurs de la mission d'information sur les impacts de la législation américaine sur les citoyens français dits "Américains accidentels", les députés Marc Le Fur (LR, Côtes d'Armor) et Laurent Saint-Martin (LREM, Val-de-Marne). Appliqué par la France depuis 2014 en vertu d'un accord bilatéral, le "Foreign account tax compliance act" (Fatca) vise à lutter contre l'évasion fiscale et autorise Washington à réclamer des informations aux banques sur leurs clients américains, quel que soit leur lieu de résidence. Son application est contestée depuis plusieurs années par l'Association des Américains accidentels (AAA), qui a introduit un recours devant le Conseil d'Etat pour l'annuler. Le rapport détaille en outre 11 pistes d'action pour réduire les tracasseries administratives et éliminer les cas de "véritable discrimination". La "priorité", selon ses auteurs, est "d'imposer aux banques de cesser toute discrimination" à l'encontre des "Américains accidentels", "confrontés à des refus d'ouverture, des fermetures de comptes ou à un moindre accès à certains services financiers", déplorent les parlementaires. Ils pointent du doigt un "excès de zèle" de la part des banques qui s'exposent, il est vrai, à des sanctions financières et à une dégradation de leur notation en cas de non-coopération avec le fisc américain. Le rapport demande à l'Etat de fournir à l'Autorité de contrôle prudentiel et de résolution (ACPR) le pouvoir "d'enjoindre aux institutions financières de motiver leurs décisions de rupture ou de refus de relations contractuelles avec les particuliers affichant des "indices d'américanité". Les députés préconisent par ailleurs l'ouverture d'une négociation avec les Etats-Unis, portant entre autres sur une "révision des seuils de revenus et de patrimoine conditionnant la transmission des données exigées par l'accord", afin de protéger les personnes les plus modestes. Ils proposent enfin que les frais administratifs de renonciation à la citoyenneté américaine soient ramenés à 400 dollars (autour de 360 euros), contre plus de 2.000 dollars aujourd'hui. "C'est un rapport très important pour nous (...) Il va dans notre sens", s'est réjoui Fabien Lehagre, président de l'AAA. "Ce rapport ouvre une nouvelle étape qui va permettre au gouvernement français et à la Commission européenne de s'appuyer sur cette base-là pour essayer de trouver une solution aux Américains accidentels", a-t-il complété. Selon lui, l'idée de "ne pas se fermer la porte à la dénonciation du Fatca est (...) la proposition la plus percutante" car "elle peut forcer les Américains à se pencher sur le problème, ça peut faire mouche". del-as/tq/eb ADVANCED ACCELERATOR APPLICATIONS]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe Gafa: les sénateurs tentent de "sécuriser" le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515124321.c2vap7vd.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont tenté mercredi en commission de "sécuriser" le projet de loi de taxation des géants mondiaux du numérique, déjà adopté en première lecture à l'Assemblée nationale et qui arrivera au Sénat en séance publique le 21 mai. Vantée par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire comme étant à "l'honneur de la France", la "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple), est jugée "très risquée sur le plan juridique" par le rapporteur de la commission des Finances du Sénat, Albéric de Montgolfier (LR). Elle vise les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques de 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur la publicité ciblée en ligne, la vente de données à des fins publicitaires et la mise en relation des internautes par les plateformes. "La France est le seul pays à mettre en place ce type de taxe unilatéralement", souligne le rapporteur, qui s'interroge sur sa conformité au droit fiscal international et aux traités européens. Pour le rapporteur, "le bon niveau, pour une telle taxation, c'est l'OCDE". Pour "sécuriser un petit peu" le projet de taxe française, la commission a notamment adopté un amendement du rapporteur qui inscrit dans la loi son caractère "temporaire", prévoyant son extinction au 1er janvier 2022. "La France confirmerait ainsi auprès de ses partenaires sa volonté de conclure rapidement une solution coordonnée". Devant les députés, M. Le Maire avait promis de ne pas relâcher ses efforts "jusqu'à ce que l'OCDE se mette d'accord", jugeant cela "possible dès 2020". La France retirera alors "naturellement sa taxe nationale", avait-il dit. vm/ib/nm FACEBOOK APPLE INC. GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 12:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: l'Assemblée vote un nouveau cadre de dialogue social</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190515094750.0tbsdqd3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté l'instauration d'une instance unique de dialogue social dans la fonction publique, à l'image de ce qui a été fait dans le privé avec les ordonnances réformant le droit du travail. Les députés ont approuvé dans la nuit de mardi à mercredi par 38 voix contre 14 l'article qui crée cette nouvelle instance, le Comité social d'administration (CSA), qui se déclinera dans les trois versants de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière). Le nouveau CSA est issu de la fusion des comités techniques (CT) - qui s'occupent du fonctionnement des services - et des comités d'hygiène, de sécurité et de conditions de travail (CHSCT). Le secrétaire d'Etat chargé de la Fonction publique, Olivier Dussopt, s'est félicité de cette "simplification majeure des instances consultatives". Cela "permet de rassembler, au sein d'une même instance, l'essentiel des sujets qui concernent l'intérêt collectif des agents publics, assurant ainsi l'unicité du dialogue social", a-t-il ajouté dans un communiqué. Les députés de gauche pointent de leur côté un risque d'"affaiblir" le dialogue social. Le texte a été complété dans l'hémicycle avec un amendement d'élus LREM pour préciser notamment que la nouvelle instance sera compétente sur les questions relatives à "l'accessibilité des services et à la qualité du service rendu à l'usager". Un autre amendement LREM a précisé que l'instance aura aussi compétence sur les "enjeux liés à la déconnexion". Les députés ont également abaissé le seuil à partir duquel une formation spécialisée en santé et sécurité devra être créée au sein du CSA dans la fonction publique territoriale, de 300 à 200 agents. Le seuil pour l'Etat et l'Hospitalière sera fixé par décret. Le gouvernement avait présenté cette mesure comme "le pendant des ordonnances travail pour le public". Une de ces ordonnances, publiée en septembre 2017, fusionne délégués du personnel (DP), comité d'entreprise (CE) et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'un seul comité social et économique (CSE).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 May 2019 09:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amazonie: le chef indien Raoni reçu par Macron jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190514192108.qu6f5knb.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron recevra jeudi après-midi le célèbre chef indien Raoni, en tournée en Europe pour mettre en garde sur la déforestation grandissante au Brésil depuis l'arrivée au pouvoir de Jair Bolsonaro. Un autre chef indien d'Amazonie Almir Narayamoga Surui a alerté mardi des députés sur les dangers de la déforestation "encore plus intenses" sous la présidence de Jair Bolsonaro. Raoni Metuktire a entamé lundi sa tournée de trois semaines en Europe et doit aussi rencontrer le ministre de la Transition écologique François de Rugy. "En tant que pays amazonien" avec la Guyane, "la France est naturellement engagée dans la lutte contre la déforestation" et "défend également les droits des Autochtones, notamment en tant qu'acteurs essentiels de la préservation des forêts et de la biodiversité et par conséquent engagés dans la lutte contre les dérèglements climatiques", a souligné l'Elysée dans un communiqué. Cette rencontre avec Raoni "permettra également d'échanger sur la situation des communautés autochtones au Brésil", où la France "souhaite maintenir le dialogue avec les autorités et les membres de la société civile brésilienne pour promouvoir les valeurs communes liées aux droits de l'homme et à la protection de la diversité culturelle", a ajouté la palais présidentiel. Le chef indien Almir Narayamoga Surui a pour sa part rencontré mardi des députés à l'Assemblée nationale. "Pour des raisons de culture du soja et d'élevage bovin, (Bolsonaro) menace de réduire les terres indigènes et de retirer toute possibilité de conservation des parcs nationaux et de préservation de la forêt. C'est un grand pas en arrière pour le Brésil", a affirmé à l'AFP le chef indien coiffé de sa "cocar" à plumes d'aigle, qui était invité au Palais Bourbon par l'ex-secrétaire d'Etat au numérique Mounir Mahjoubi. Ce dernier a expliqué que l'objectif d'Almir Narayamoga Surui était "d'essayer de faire entendre ce sujet auprès de décideurs associatifs, de décideurs politiques (...) de faire prendre conscience à la jeunesse que ce qui se passe dans cette forêt amazonienne, c'est l'air qu'on respire". "Aujourd'hui, le Brésil devrait être le leader mondial dans le développement durable. Mais ce gouvernement ne sait pas gouverner un pays avec une éthique culturelle et n'a aucun respect pour le peuple. Il n'a même plus aucun respect pour la Constitution fédérale", a déploré Almir Narayamoga Surui qui défend la forêt depuis près de 30 ans. Ces voyages interviennent après l'arrivée en janvier à la présidence du Brésil, notamment grâce au lobby de l'agroalimentaire, de Jair Bolsonaro, un ancien militaire d'extrême droite qui veut en finir avec ce qu'il appelle "l'activisme écologiste chiite". La déforestation, qui avait baissé de manière spectaculaire en Amazonie de 2004 à 2012, est repartie de plus belle en janvier : +54% par rapport à janvier 2018, d'après l'ONG Imazon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 May 2019 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liens RN-Bannon: Le Gendre (LREM) "pas convaincu" par une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190514180625.9qbjm9pu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés LREM Gilles Le Gendre s'est dit mardi "pas absolument convaincu" de la nécessité de créer une commission d'enquête sur les liens entre le RN et Steve Bannon, ex-stratège de Donald Trump, plaidant pour ne pas "polluer" la campagne des élections européennes. Plusieurs députés et sénateurs de différents bords, y compris LREM, ont réclamé une telle commission après la diffusion jeudi d'un reportage d'Envoyé spécial dans lequel on voit les dirigeants RN Louis Aliot et Jérôme Rivière proposer à Steve Bannon d'assister à des réunions entre Marine Le Pen, la présidente du parti, et des hauts fonctionnaires français. M. Bannon y évoque aussi les besoins financiers du RN. Le RN a ensuite annoncé son intention de porter plainte pour diffamation. "Evidemment nous savons depuis longtemps les liens qui existent entre cet homme et ce mouvement puisqu'ils ne s'en cachent même pas (...) nous savons aussi qui est Steve Bannon, un homme politique ouvertement raciste, suprématiste blanc et complotiste", a affirmé M. Le Gendre au cours d'une conférence de presse. "Mme Le Pen et le Rassemblement national font les choix de partenaires qu'ils veulent, nous sommes là pour le dénoncer et le pointer. Est-ce que la commission d'enquête est le meilleur véhicule pour porter notre intérêt sur cette question-là? Nous n'en sommes pas absolument convaincus", a poursuivi l'élu de Paris. Et d'ajouter: "En tous cas aujourd'hui, rien ne doit nous détourner de l'objectif qui est de réussir ces élections européennes. Ce n'est pas la peine de venir le polluer par des sujets périphériques". "Nous verrons après", a-t-il encore ajouté, notant que les liens entre Steve Bannon et le RN "survivront au scrutin du 26 mai", et qu'il sera donc "encore largement le temps de se poser la question après". Dans une tribune publiée mardi sur le site du magazine Causeur, le député Louis Aliot, membre du bureau exécutif du RN, affirme pour sa part qu'échanger avec M. Bannon n'a "rien d'anormal" et dénonce une "ridicule affaire qui n'aura agité que le Landerneau", de laquelle "subsistera une fumée de persécution" contre le RN. Sur Europe 1, M. Aliot a affirmé que M. Bannon allait "porter plainte contre M. Le Gendre (...) qui l'a traité d'un certain nombre de noms d'oiseaux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 May 2019 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chlordécone: vers une commission d'enquête, à la demande des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190514165209.n7t3uidw.html</link>
   <description><![CDATA[Pollution des eaux et des sols, risque de cancers: les députés socialistes devraient obtenir l'ouverture d'une commission d'enquête sur les conséquences sanitaires, environnementales et économiques des pesticides "chlordécone" et "paraquat" aux Antilles. Le chlordécone, pesticide longtemps utilisé pour combattre un insecte dévastant les bananeraies, est suspecté d'avoir des effets toxiques pour l'homme. Sa persistance dans les sols - jusqu'à sept siècles - et le risque de contamination des aliments ont justifié l'adoption depuis 2008 de plusieurs Plans chlordécone pour évaluer la pollution et protéger la population. Le paraquat est un herbicide très dangereux interdit depuis 2007. Le groupe PS a annoncé mardi vouloir engager son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) pour obtenir des réponses sur "les responsabilités dans l'autorisation de ces produits", l'évaluation "des politiques publiques de recherche et de décontamination" et "les modalités d'indemnisation" des victimes. Le président de l'Assemblée a saisi la garde des Sceaux pour s'assurer que les faits visés ne faisaient pas l'objet de poursuites, seule condition qui pourrait rendre la demande (ou une partie de la demande) irrecevable. Or, selon une source judiciaire, une information judiciaire sur le chlordécone est en cours. Ouverte en novembre 2007 à Paris, elle porte sur les chefs de "mise en danger de la vie d'autrui par violation manifeste et délibérée d'une obligation de sécurité ou de prudence", "administration de substances nuisibles" et "tromperie sur la qualité substantielle et le risque inhérent d'une marchandise". Si, pour l'heure, il n'y a pas eu de mise en examen, une expertise relativement complexe est en cours, a précisé cette source à l'AFP. "Nous sommes face à un drame sanitaire", a expliqué lors d'un point presse Serge Letchimy, député de la Martinique. "Il faut répondre à la psychose collective qui s'installe, laisser la parole aux scientifiques", a ajouté Hélène Vainqueur-Christophe (Guadeloupe). Josette Manin (Martinique) a rappelé les mots du président Macron, fin septembre aux Antilles, expliquant que l'État devait "prendre sa part de responsabilité" dans cette pollution et "avancer sur le chemin de la réparation". "Depuis 1976, les conséquences catastrophiques du chlordécone étaient connues, sa fabrication a été interdite aux Etats-Unis, pourtant la France a donné une autorisation du pesticide en 1980 qui a duré jusqu'en 1990 avec une prolongation jusqu'en 1993", a rappelé Serge Letchimy. "Plusieurs années après, nous constatons que 50% des terres martiniquaises et guadeloupéennes sont polluées", selon lui. "Une étude récente a montré que les risques de récidive du cancer de la prostate sont trois fois supérieurs pour quelqu'un touché par le chlordécone et des institutions nationales (dont Santé publique France, ndlr) disent que 95% des Martiniquais et Guadeloupéens" sont contaminés, a-t-il indiqué. Pour le député, l'indemnisation ne doit pas prendre en compte uniquement "l'exposition aux risques des 12.000 employés agricoles" mais bien "la contamination par l'alimentation" de "750.000 personnes". L'élu souligne aussi les conséquences économiques pour les exploitants des sols contaminés et les pêcheurs, "la moitié des côtes antillaises étant interdites à la pêche", contaminées par des écoulements d'eaux pluviales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 May 2019 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Mobilités: Elisabeth Borne lance les débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190514165007.mxyebnjk.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports Elisabeth Borne a lancé mardi à l'Assemblée nationale l'examen de sa Loi d'orientation des mobilités (LOM), dans laquelle elle voit "un des piliers de la réponse du gouvernement aux fractures qui minent le pays". Mme Borne a une fois de plus estimé que les manifestations des "gilets jaunes" confirmaient le constat déjà par les Assises nationales de la mobilité, qu'elle avait organisées fin 2017: "le sentiment d'injustice d'être dans un pays qui avance à deux vitesses", entre la France des TGV et celles des autres réseaux dont l'état se dégrade, un pays où les métropoles aspirent les emplois "pendant que les Français sont rejetés toujours plus loin pour se loger", et "un pays où les trajets domicile-travail sont devenus une vraie galère". "Ce projet de loi porte donc une priorité claire: s'occuper d'abord des transports du quotidien, en apportant des réponses à tous et partout", a déclaré la ministre devant la commission du développement durable de l'Assemblée nationale, qui s'est saisie du projet de loi, déjà passé par le Sénat. Néanmoins, "ce n'est pas l'Etat seul, et encore moins depuis Paris, qui sait le mieux quelles sont les réalités des besoins et comment y répondre", a-t-elle insisté. Concernant les infrastructures de transports, Mme Borne a voulu "mettre en garde" les députés "contre la tentation d'ajouter tel ou tel projet dans la liste sans garder la cohérence des enveloppes globales", alors que le programme gouvernemental comprend surtout la remise en état de l'existant au détriment des grands projets nouveaux. Parmi les sujets toujours en cours de discussion, le gouvernement veut profiter du passage à l'Assemblée pour compléter son texte sur plusieurs sujets: le renforcement de la régulation de l'occupation de l'espace public par les offres en "free floating" - comme les trottinettes -, le déploiement d'une billettique intermodale, l'ouverture des données des opérateurs ou la réintroduction d'une charte sociale pour les travailleurs des plateformes de VTC (une disposition supprimée au Sénat). Autre dossier important, le "forfait mobilité", actuellement discuté avec les partenaires sociaux: il s'agit d'une prime facultative, sans charges sociales et sans fiscalité, d'un montant maximal de 400 euros par an, qui serait versée par les employeurs pour les trajets domicile-travail effectués à vélo ou en covoiturage. Il pourrait devenir obligatoire et/ou être étendu à d'autres modes de transport. Les députés ont jusqu'à présent déposé 2.882 amendements. Le projet de loi doit être examiné en commission jusqu'au 24 mai et en séance du 3 au 14 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 May 2019 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
