<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 12:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>35 heures: Valls ne sera pas entendu par une commission parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141030114207.6o43kdjw.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur la réduction du temps de travail a décidé jeudi de ne pas auditionner Manuel Valls sur ses opinions concernant les 35 heures, comme le proposait son président, l'UDI Thierry Benoit, selon des sources concordantes. Seul le député UDI, pour lequel le Premier ministre, "à plusieurs reprises, a fait des déclarations pertinentes sur ce thème", a voté pour, les dix socialistes contre, a-t-on appris auprès de ces sources. Aucun élu UMP n'était présent. "Devant certaines réticences, voire craintes" de députés membres de cette commission d'enquête, celle-ci délibèrera jeudi à huis clos "de l'opportunité d'entendre M. Valls afin de connaître la réalité de ses convictions dans ce domaine", avait indiqué mercredi M. Benoit. En janvier 2011 puis pendant la campagne des primaires socialistes pour l'élection présidentielle de 2012, Manuel Valls, alors député, avait estimé que la gauche devrait "déverrouiller les 35 heures" si elle revenait au pouvoir. Dans sa récente interview à l'Obs où il appelle à "en finir avec la gauche passéiste", il ne revient pas sur le sujet. Fin août, le chef du gouvernement avait réaffirmé qu'il n'y aurait pas de "remise en cause" des 35 heures. Une mise au point après des déclarations d'Emmanuel Macron en faveur de la possibilité, pour les entreprises, de déroger aux 35 heures en cas d'accords avec les organisations syndicales, dans une interview accordée avant sa nomination comme ministre de l'Economie. Auditionné début octobre par la commission d'enquête, l'ancien Premier ministre socialiste Lionel Jospin a défendu avec fierté les 35 heures, "un des instruments d'une politique de l'emploi efficace" entre 1997 et 2002, même s'il a concédé une mauvaise application à l'hôpital. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit lors de sa création en juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures". Sa rapporteure est la députée socialiste du Doubs Barbara Romagnan, au nombre des "frondeurs" contestant la politique économique et sociale du gouvernement. Reconnaissant "certaines limites" à la loi dite Aubry, notamment les difficultés dans la fonction publique hospitalière, cette élue PS avait insisté, lors du débat relatif à la création de la commission, sur l'impact favorable des 35 heures notamment sur l'emploi. Elle y voyait un facteur positif pour "stimuler la consommation des ménages" sans être néfaste à "la compétitivité de l'économie".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Oct 2014 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi antiterrorisme : adoption quasi-unanime à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029221335.6r60onbn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé définitivement mercredi soir à la quasi-unanimité le projet de loi de "lutte contre le terrorisme" qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour freiner les départs de jeunes Français candidats au jihad en Syrie. Le texte du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, qui a fait l'objet d'un compromis entre sénateurs et députés, sera encore soumis à un ultime vote au Sénat le 4 novembre. Tous les groupes politiques ont soutenu le texte, à l'exception des écologistes qui se sont abstenus, leur chef de file François de Rugy jugeant que "le texte n'encadre pas suffisamment les pouvoirs nouveaux qu'il met à disposition de l'administration" et doutant de l'efficacité de mesures comme le blocage administratif de sites faisant "l'apologie du terrorisme". L'UMP Philippe Goujon a jugé que "l'urgence sécuritaire commande d'adopter sans délai ce projet de loi". En dépit de certaines "réserves", le Front de gauche Marc Dolez a jugé que le texte était parvenu à "cet équilibre délicat entre efficacité et respect des libertés fondamentales". Parmi les non-inscrits, Marion Maréchal-Le Pen (FN) s'est également abstenue sur un texte "insuffisant" face à la "multiplication des ennemis de l'intérieur". Renforçant une législation antiterroriste déjà très fournie (14 lois votées depuis 1986), le projet de loi instaure avant tout une interdiction administrative de sortie du territoire, matérialisée par la confiscation de la carte d'identité et du passeport. Cette interdiction, d'une durée de six mois renouvelable jusque deux ans, sera décidée en cas de "raisons sérieuses de croire" que la personne "projette des déplacements à l'étranger ayant pour objet la participation à des activités terroristes" ou "sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes". Elle pourra être contestée devant la justice administrative. Selon le rapporteur du texte Sébastien Pietrasanta (PS), à la date du 23 octobre, 1.089 Français sont ou ont été impliqués dans des filières vers la Syrie et l'Irak. 368 y combattent actuellement, 212 en sont revenus et 205 ont des vélléités de départ, les autres étant en transit ou morts pour 46 d'entre eux, un chiffre en forte augmentation. "Il y a actuellement 84 femmes et 10 mineurs en Syrie", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 23:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soldat tué au Mali: hommage de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029211451.8ecyicwu.html</link>
   <description><![CDATA[La président de l'Assemblée Claude Bartolone a rendu hommage mercredi soir au sergent-chef français tué dans le nord du Mali lors d'une opération des forces françaises. "Le sacrifice de ce soldat au nom de la liberté honore notre peuple tout entier", écrit Claude Bartolone dans un communiqué. "Au nom de la Représentation nationale, j'adresse mes condoléances à sa famille et à ses proches. Je veux redire la reconnaissance de la France à l'ensemble des soldats de l'opération Barkhane", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 22:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote, sans changement, le budget 2015 de la Défense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029192031.8e9z16be.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi, sans modification malgré une tentative des écologistes visant la dissuasion nucléaire, les crédits alloués à la Défense dans le projet de budget 2015, synonymes de "cure d'austérité" aux yeux de la droite. Socialistes et radicaux de gauche ont voté pour, les écologistes et le Front de Gauche contre, ainsi que l'UMP et l'UDI, pour des raisons différentes. Avec 31,4 milliards d'euros de dépenses, comme les trois années précédentes, le projet de budget de la Défense pour 2015 présenté mercredi par le gouvernement s'inscrit dans la trajectoire de la Loi de programmation militaire (LPM, 2014-2019) adoptée fin décembre par le Parlement. Les crédits budgétaires inscrits dans le projet de budget s'élèvent à 29,1 milliards d'euros (hors pensions), auxquels doivent s'ajouter 2,3 milliards de recettes exceptionnelles (REX) pour atteindre le seuil le 31,4 milliards d'euros fixé par la LPM jusqu'en 2016. - Suppression de 7.500 postes- Ces REX sont censées venir principalement de la vente de fréquences hertziennes et de biens immobiliers de la Défense. Sont prévus 7.500 postes en moins l'année prochaine, pour atteindre un "plafond d'emplois" de 265.846 fin 2015 à la Défense. "Solide", ce budget "entend respecter parfaitement l'équilibre tendu de la loi de programmation militaire, la modernisation de nos moyens et la réalisation des efforts demandés par la situation de nos dépenses publiques", a déclaré le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. Ce budget intervient dans "un contexte très particulier" avec la présence de "nos armées sur plusieurs théâtres difficiles pour des missions essentielles pour notre sécurité", a-t-il souligné. Le ministre a d'ailleurs annoncé aux députés qu'un "violent accrochage" avait opposé dans la nuit de mardi à mercredi la force française Barkhane à un "important groupe armé terroriste de type Aqmi" dans le nord du Mali. Malgré "quelques bonnes nouvelles", les écologistes ont réaffirmé leurs "divergences profondes sur les orientations", notamment sur le nucléaire, et jugé que la réorganisation des armées devrait "cibler davantage les catégories de personnels dans la hiérarchie". Pour le Front de Gauche, Jean-Jacques Candelier a dénoncé les "conséquences néfastes" sur le territoire du "plus gros plan social jamais connu" dans la Défense. Plusieurs députés UMP sont intervenus pour critiquer, tel Philippe Meunier, une "cure d'austérité" aux dépens des armées, et un budget "fragile" avec un "côté virtuel des recettes exceptionnelles". L'UDI Philippe Folliot a évoqué des "angoisses fortes tant dans les armées que dans les industries de la défense" et regretté encore l'absence de "choix réel sur des sujets clefs comme la dissuasion nucléaire". Face aux inquiétudes, M. Le Drian a martelé qu'il était "d'une très grande vigilance et ténacité" pour s'assurer que "toute la loi de programmation" serait effective. "Le président de la République a décidé de sanctuariser les crédits de la LPM. J'ai eu, en 2014 comme en 2013, les crédits inscrits et je ne vois pas pourquoi ce ne serait pas le cas en 2015", a-t-il lancé. Ce proche du chef de l'Etat a aussi insisté sur "les marchés signés" récemment pour les avions ravitailleurs Airbus MRTT et les Scorpion. A la députée FN Marion Maréchal-Le Pen, qui s'est alarmée que le projet de fusion "contre-nature" entre Nexter et l'allemand KMW "au détriment de notre souveraineté militaire et notre industrie", M. Le Drian a assuré que "Scorpion sera effectué par Nexter" et que "chacun des deux partenaires préservera sa singularité". Porteur des deux seuls amendements en débat, le coprésident des députés écologistes François de Rugy a échoué à réduire les dotations affectées à la composante aéroportée de la dissuasion nucléaire pour les redéployer ailleurs. "La sécurité de la France mérite les deux composantes" (aéroportée et sous-marine) de la dissuasion nucléaire, a notamment objecté le ministre, invoquant plusieurs arguments de fond autant que de coût. L'UMP s'est indignée de l'initiative écologiste, Jacques Myard parlant d'"amendements dangereux, naïfs et même criminels".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi sur l'AFP et la modernisation de la presse en décembre à l'Assemblée (Pellerin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029191006.1l93eliy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a indiqué mercredi soir que la proposition de loi PS sur la réforme du statut de l'AFP et la modernisation du secteur de la presse serait débattue à l'Assemblée en décembre. "Le gouvernement soutient cette proposition de loi qui devrait être débattue en décembre", a déclaré Mme Pellerin à l'occasion du débat sur le budget 2015 de la mission "médias, livre et industries culturelles" adopté par les députés. "C'est une proposition extrêmement importante pour l'AFP", a-t-elle insisté en jugeant ce "calendrier impératif" au regard des engagements pris par la France auprès de la Commission européenne sur l'AFP. La proposition de loi du groupe socialiste, qui s'inspire d'un rapport remis en avril du député PS Michel Françaix, propose notamment d'allonger le mandat du PDG de 3 à 5 ans et d'ouvrir le conseil d'administration à de nouvelles personnalités sans lien avec les clients de l'Agence France-Presse. Elle vise aussi à mettre en conformité le statut de l'AFP avec le droit européen de la concurrence à la suite de la clôture de la plainte pour aide d'État déposée par un concurrent de l'AFP auprès de la Commission européenne. Il s'agit de préciser que "la responsabilité de l'État ne peut se substituer à celle de l'AFP envers ses créanciers" et que les activités de l'AFP ne relevant pas de ses missions d'intérêt général doivent faire l'objet d'une comptabilité séparée. La proposition de loi veut par ailleurs "consolider le modèle économique et juridique des entreprises de presse tout en modernisant leur financement", selon son exposé des motifs. Il s'agit d'instaurer un nouveau "statut d'entreprise citoyenne de presse d'information", inspiré de l'économie sociale et solidaire, qui serait réservé aux éditeurs de presse d'information politique et générale. Le but est de pouvoir mobiliser "des financements pouvant provenir d'investisseurs, de dons du public ou de participation des salariés". Les entreprises de la presse numérique en phase de lancement pourraient notamment opter pour ce modèle juridique qui comporte des exigences particulières dans la répartition des bénéfices de façon à assurer la pérennité de l'activité. Enfin le texte apporte des retouches à la loi Bichet régissant la distribution de la presse alors que ce secteur est en grande difficulté et fragilisé par le recul de la vente au numéro.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls entendu sur les 35 heures par une commission parlementaire ? Décision jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029180301.0rxji1gu.html</link>
   <description><![CDATA[La commission parlementaire sur l'impact du temps de travail décidera jeudi si elle auditionne Manuel Valls sur ses opinions sur les 35 heures, comme le propose son président, Thierry Benoit (UDI), a annoncé mercredi ce dernier. En effet, a expliqué à l'AFP ce député d'Ille-et-Vilaine, le Premier ministre socialiste "à plusieurs reprises a fait des déclarations pertinentes sur ce thème". "Devant certaines réticences, voire craintes" de députés membres de la commission, celle-ci délibèrera jeudi à huis clos "de l'opportunité d'entendre M. Valls afin de connaître la réalité de ses convictions dans ce domaine", a indiqué M. Benoit. En janvier 2011 puis pendant la campagne des primaires socialistes pour l'élection présidentielle de 2012, Manuel Valls, alors député, avait estimé que la gauche devrait "déverrouiller les 35 heures" si elle revenait au pouvoir. La commission d'enquête sur "l'impact de la réduction progressive du temps de travail" a pour objet, avait expliqué M. Benoit lors de sa création en juin, de "procéder à une évaluation de la loi" de 1998 sur les 35 heures, en tentant d'éviter "un débat stérile entre défenseurs ou détracteurs des 35 heures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une candidature de la France à l'Expo universelle 2025 enclencherait une "dynamique"(rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029163050.mqhp3i2h.html</link>
   <description><![CDATA[L'idée d'une candidature de la France pour l'Exposition universelle en 2025 réenclencherait une "dynamique" dans le pays, soutient un rapport parlementaire rendu public mercredi, qui dresse une liste de recommandations. "Rendez-vous en France 2025 !": c'est le message lancé par les députés Jean-Christophe Fromantin (UDI, Hauts-de-Seine), promoteur de cette idée depuis 2011 et président de la mission parlementaire, et Bruno Le Roux (PS, Seine-Saint-Denis), rapporteur, qui rappelle que la France n'a pas accueilli d'Exposition universelle depuis 1900. Pour y parvenir, il faudra avoir déposé la candidature du pays à partir de 2016. Le Bureau international des expositions prendra sa décision en 2019 au plus tard. Rappelant que les cinq expositions universelles accueillies au XIXe siècle et à l'aube du XXe ont été "d'extraordinaires leviers de développement pour nos cultures, nos industries et notre urbanisme", MM. Fromantin et Le Roux "plaident" pour cette candidature, surtout dans une période où "notre pays a besoin plus que jamais de faire valoir ses atouts". Pour que ce projet, qui a suscité un "enthousiasme" rare chez la centaine de personnes auditionnées, soit "gagnant", les députés font une série de recommandations. La mobilisations de tous les acteurs, président de la République en tête, est nécessaire pour la présentation de la candidature au BIE. Cette dernière n'a de sens qu'assortie de la certitude que les futures infrastructures de transports en commun dans la région capitale seront construites à temps: le Grand Paris Express et les dessertes directes des aéroports de Roissy et Orly. Sur le projet même, le rapport propose de "renouveler la forme" classique de l'Expo sur un lieu unique et avec des pavillons nationaux bâtis pour l'occasion. L'idée serait une "exposition en trois cercles concentriques: Paris intra-muros, le Grand Paris et les grandes métropoles", qui utiliserait "le patrimoine existant, mettant à la disposition des pays invités les abords d'un site ou monument célèbre, les gares du Grand Paris et du Grand Paris express". De même, le modèle économique doit être repensé pour être "économe en dépense publique". Le financement pourrait être un "emprunt obligataire garanti par l'Etat" doublé d'un "financement participatif ouvert au niveau mondial" et d'un développement du mécénat d'entreprise. Si la candidature est retenue, le recensement des capacités d'hébergement sera une donnée importante, de même que la nomination d'une entité responsable de toutes les opérations de sécurité. Enfin, il faudra lancer une "grande campagne de sensibilisation des Français à la qualité de l'accueil, encourager le volontariat et la pratique des langues étrangères".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De Rugy (EELV): la suspension du barrage de Sivens "mènera à l'abandon tôt ou tard"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029145719.90t9gm1e.html</link>
   <description><![CDATA[Le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée, François de Rugy, a estimé mercredi que la probable suspension du projet de barrage de Sivens conduirait à son "abandon tôt ou tard", en appelant gouvernement et élus locaux à ne pas "se défausser". "Nous n'avons pas d'élu (dans le conseil général du Tarn) mais nous invitons ces élus à faire preuve du sens des responsabilités et de constater qu'évidemment ce n'est plus possible de mener ce projet" après la mort du manifestant Rémi Fraisse, 21 ans, a-t-il déclaré devant la presse. "Nous aurions souhaité que le gouvernement prenne toutes les mesures qu'il a en son pouvoir pour arrêter le projet" lui-même alors qu'il a "souhaité s'en remettre aux élus du Tarn - c'est une petite faiblesse que l'on aurait pu s'éviter", selon M. de Rugy. Si les conseillers généraux "ne veulent pas parler d'abandon, c'est qu'ils ne veulent pas prendre leurs responsabilités clairement, nettement", mais "une suspension mènera à l'abandon tôt ou tard" car "la contestation reprendrait" en cas de reprise des travaux, pronostique cet élu de Loire-Atlantique. Il juge que "chacun gagnerait à ne pas se défausser et à prendre ses responsabilités dans des circonstances pareilles". Ainsi, "il est un peu étrange qu'un gouvernement se saisisse d'un problème en mandatant des experts et une fois le rapport rendu, dise +cela ne me concerne plus+", a-t-il relevé, tout en saluant le "geste" de la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, qui avait commandé ce rapport en septembre, saisissant d'après lui "qu'on allait droit dans le mur". Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a renvoyé toute décision "aux conseils généraux, qui sont les financeurs", car "ce n'est pas un dossier d'Etat". "L'Etat n'intervient pas en matière de financement mais de respect des procédures, et elles ont été respectées", a-t-il précisé dans les couloirs de l'Assemblée. Pour sa part, "l'Etat a à faire toute la lumière sur ce drame terrible, la mort de Rémi Fraisse". "On ne peut pas bloquer, notamment par la violence et la manifestation, des projets décidés et qui correspondent à l'intérêt général", estime M. Le Roux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: le PS ne doit être "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais "eurovolontaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029142633.73mv42ju.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau commissaire européen à l'Economie Pierre Moscovici, social-démocrate revendiqué, a souhaité mercredi que le Parti socialiste, "dans l'aggiornamento qu'il continue de faire", ne devienne "ni eurosceptique ni eurofrileux" mais soit "eurovolontaire". Comme on lui demandait si le PS ne restait pas schizophrène sur l'Europe, ce député "social-démocrate depuis longtemps" a déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires qu'il "considèrerai(t) comme une erreur, voire comme une faute, de la part du Parti socialiste de s'écarter de l'Europe, de se mettre en marge". "Je souhaite vraiment que le PS demeure un grand parti européen et que, dans l'aggiornamento qu'il continue de faire et qu'il va continuer à faire, l'Europe occupe une place importante. Je ne souhaite pas que le PS devienne ni eurosceptique ni eurofrileux (...) je souhaite qu'il soit eurovolontaire", a souligné cet ancien ministre des Affaires européennes. Martelant que "ce n'est pas en faisant un pas de côté, en faisant de l'exceptionnalisme, en refusant les règles communes que l'on fait avancer les choses", M. Moscovici a considéré que "la blessure du traité constitutionnel de 2005 -qui est refermée mais dont il reste quelque chose- ne doit pas rendre les socialistes trop timides" sur l'Europe. Pour cet ancien vice-président du Parlement européen, "les sociaux démocrates doivent être les artisans européens d'un compromis progressiste" et "de ma place, j'essaierai de contribuer à un logiciel nouveau pour les socialistes français et européens". "Je ne me prononce pas sur le nom du Parti socialiste", a aussi glissé, dans un sourire, cet élu PS du Doubs, dans une allusion à un éventuel changement de nom évoqué par le Premier ministre Manuel Valls mais rejeté par une grande partie du PS.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: "s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle" dans le Doubs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029132905.bnnp2s7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Pierre Moscovici, qui va prendre ses fonctions de commissaire européen, a glissé mercredi que "s'il d(evait) y avoir une (législative) partielle, il y aura(it) une partielle" dans le Doubs pour élire son successeur à l'Assemblée, n'excluant pas que le PS puisse "conserver ce siège". Prié de dire, lors d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires (AJP), quand il allait présenter sa démission de son poste de député, M. Moscovici a répondu: "Cela ne dépend pas de moi, il y a des questions juridiques qui doivent être éclaircies dans les heures qui viennent. Mais ce qui est certain, c'est que je serai à la Commission européenne lundi matin à mon bureau". "Et s'il doit y avoir une partielle, il y aura une partielle", a ajouté cet élu de la quatrième circonscription du Doubs. "Si partielle il y a, il faut cesser de considérer qu'elle est gagnée d'avance par je ne sais qui, que ce soit le FN ou l'UMP, et il y a tout à fait la possibilité pour le PS de conserver ce siège. J'y ai fait 41% au premier tour en 2012, le FN 24% et l'UMP 23%, et j'ai été élu en triangulaire avec 49% des voix", a souligné le nouveau commissaire européen aux Affaires économiques. M. Moscovici a souhaité que son successeur soit son suppléant actuel, Frédéric Barbier. La nouvelle Commission prendra officiellement ses fonctions le 1er novembre. Les deux mandats étant incompatibles, M. Moscovici ne sera donc plus député du Doubs au 1er novembre. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à cette élection partielle en nommant début mai Pierre Moscovici pour une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut être en effet remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission européenne ne prenne ses fonctions que le 6 novembre pour que ce scénario fonctionne, selon des sources concordantes. En cas de défaite socialiste à une partielle, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres alors que la majorité absolue est de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici: la montée du FN rend nécessaire "une Europe des résultats"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029132859.yegcubif.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau commissaire aux Affaires économiques et financières, Pierre Moscovici, s'inquiète de la montée du FN, "le parti d'extrême droite le plus puissant électoralement d'Europe", qui rend plus que jamais nécessaire "une Europe des résultats" au plan économique. En Europe "la montée des extrémismes inquiète" et "la montée du FN inquiète particulièrement", a déclaré celui qui est encore député PS du Doubs mercredi devant l'Association des journalistes parlementaires à l'Assemblée nationale. Cependant, à la différence du Premier ministre Manuel Valls qui voit le FN "aux portes du pouvoir", M. Moscovici ne "croi(t) pas à la victoire du FN". Selon lui, "la meilleure façon de lever cette inquiétude c'est l'Europe des résultats" et de "recréer un espoir notamment pour la jeunesse". Pour ce fils d'un déporté et d'une mère protégée par des Justes, "l'Europe est quelque chose de tripal" (sic) mais "pour un jeune Grec ou un jeune Espagnol, la réconciliation ou la paix, ça ne suffit pas", a-t-il ajouté. Il faut, selon lui, "redémontrer que l'Europe se préoccupe d'eux, que l'Europe c'est la croissance et l'emploi, qu'elle ne soit pas uniquement perçue comme étant l'Europe de l'austérité". "Cette réorientation de la construction européenne est voulue par Jean-Claude Juncker quand il parle de l'Europe de la dernière chance", a-t-il rappelé. De façon générale, "nous arrivons aux affaires dans un moment où le rapport entre les citoyens européens et l'Europe est extrêmement dégradé", a-t-il souligné. D'après l'ancien ministre de l'Economie et des Finances du gouvernement Ayrault, "il faut clairement que dans les cinq ans qui viennent l'Europe soit concentrée sur la croissance, l'emploi et l'investissement", sinon "dans cinq ans le projet européen sera mort" et "ce ne sera plus le désenchantement mais le rejet".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy planche à l'Assemblée devant les députés de l'Amicale gaulliste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029123805.ans0zjw8.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy s'est rendu mercredi à l'Assemblée nationale pour s'exprimer devant les députés de l'Amicale gaulliste, qui auditionneront à la mi-novembre les deux autres candidats à la présidence de l'UMP, Bruno Le Maire et Hervé Mariton, a constaté un journaliste de l'AFP. L'Amicale gaulliste est un club d'une soixantaine de députés UMP, créé à l'été 2012 et qui veut contribuer au débat au sein du parti en s'appuyant sur "les thèmes fondateurs du gaullisme". Ses président et vice-président, l'ancien ministre Patrick Ollier et l'ex-président de l'Assemblée Bernard Accoyer, ont accueilli Nicolas Sarkozy à la questure de l'Assemblée, où se déroulait la réunion à huis clos. L'ancien chef de l'Etat n'a fait aucune déclaration à son arrivée. "Nous recevons les trois candidats à la présidence de l'UMP l'un après l'autre. Le hasard du calendrier a fait que Nicolas Sarkozy est le premier mais les autres candidats seront reçus les 17 et 18 novembre prochains. Ce que nous souhaitons, c'est connaître la réaction de ces candidats aux idées et valeurs gaullistes, qui sont pour nous des constantes dans la vie de la République", a déclaré Patrick Ollier à l'AFP. Il s'agit par exemple, a-t-il cité, "de l'autorité de l'Etat, des institutions de la République, de l'association capital-travail, de la participation et l'actionnariat salarié, de l'Europe des Etats-nations, du monde multipolaire". L'Amicale ne fera ensuite connaître aucune préférence, car "chacun se déterminera en fonction des réponses", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 13:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: feu vert en commission à l'Assemblée à 50.000 emplois aidés en plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141029111511.3h3nojc0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mardi soir en commission le financement de 50.000 emplois aidés supplémentaires, par des amendements au projet de budget 2015, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. La commission élargie sur la mission Travail et emploi a adopté ces amendements socialistes prévoyant 35.000 contrats d'accompagnement vers l'emploi et 15.000 emplois d'avenir supplémentaires, comme annoncé depuis septembre par le président du groupe PS Bruno Le Roux. Ils devront être revotés dans l'hémicycle lundi prochain. Le coût de cette mesure s'élève à 480 millions d'euros en autorisations d'engagement (limite supérieure des dépenses pouvant être engagées) et 200 millions d'euros en crédits de paiement (limite supérieure des dépenses pouvant être ordonnancées ou payées pendant l'année). Ces moyens sont prélevés sur les crédits destinés à financer les contrats de génération, qui n'ont pas encore trouvé leur public mais restent encouragés. Sur ces montants, une enveloppe de 15 millions d'euros ira aux missions locales pour l'accompagnement et le suivi des emplois d'avenir. Ces amendements sont motivés par la "situation toujours délicate du marché de l'emploi". Le Premier ministre Manuel Valls a reconnu mercredi ne pas avoir réussi à "changer la donne" sur le chômage, ajoutant que le ministre du Travail François Rebsamen avait "dit la vérité aux Français" en déclarant que le gouvernement était "en échec" dans ce domaine. Le chômage a atteint un nouveau record en septembre, avec 3,43 millions de demandeurs d'emploi sans activité en métropole. En outre, la commission a voté d'autres amendements socialistes afin d'inscrire dans le budget le financement de 500 aides pour l'emploi de personnes handicapées par des entreprises adaptées. Il était en effet prévu dans le pacte triennal pour l'emploi des personnes handicapées signé fin 2011 la création de 3.000 emplois supplémentaires entre 2012 et 2014 au sein de ces entreprises. Près de 2.000 emplois ont été créés en 2012 et 2013. Du fait des contraintes budgétaires, il a été décidé un étalement sur 2015 et 2016 des 1.000 postes supplémentaires devant advenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Oct 2014 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réaffecte 35 millions d'euros de l'Aide au développement vers les plus pauvres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028222126.e2gnicga.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mardi soir, contre l'avis du gouvernement, de réaffecter 35 millions d'euros de l'aide publique au développement (PPD) en direction des pays les plus pauvres, en particulier pour la lutte contre Ebola. L'Assemblée a adopté, par 36 voix contre 4, des amendements identiques en ce sens du PS et de l'UMP au projet de budget 2015, et n'a pas suivi le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, qui recommandait d'attendre la suite de la navette parlementaire pour prendre une décision. Ces 35 millions étant transférés, aux termes de l'amendement voté, d'une autre ligne budgétaire de l'APD, consacrée aux prêts bonifiés, cela "risque de poser des problèmes sur le respect des engagements" de la France en ce domaine, a-t-il prévenu. La France, a-t-il indiqué, va consacrer 20 millions d'euros en 2014 et 100 millions en 2015 à la lutte contre Ebola, qui devront être pris, selon des modalités à préciser sur les crédits des ministères de l'Intérieur (sécurité civile) et des Affaires sociales, ainsi que sur ceux de l'APD. Mais les députés ont refusé de céder, considérant que l'amendement permettait de compenser à la marge la baisse l'an prochain de quelque 80 millions d'euros des crédits de l'APD (à 2,8 milliards d'euros) qu'ils ont été unanimes à regretter. En consacrant seulement à l'aide au développement 0,37% de son revenu national, la France est en retard sur la plupart des pays occidentaux, ont souligné tous les orateurs, en citant l'exemple de la Grande-Bretagne qui a atteint en 2013 l'objectif de 0,7% fixé par l'Onu. Même les socialistes, seuls à voter ce budget avec les radicaux de gauche -parti auquel appartient la secrétaire d'Etat au développement Annick Girardin-, ont exprimé "réserves et inquiétudes" par la voix de leur orateur, Jean-René Marsac. Plus sévères, Philippe Gomes (UDI) a stigmatisé un budget "pas à la hauteur" et François Asensi (Front de gauche) a considéré que l'APD "paie le prix fort de la politique d'austérité". "Attention à ne pas franchir la ligne rouge !", a lancé André Schneider (UMP) au gouvernement. Pour les écologistes, qui se sont abstenus, Noël Mamère s'est inquiété "des annonces faites sans que pour autant cela se traduise par des nouveaux financements", en prenant l'exemple de l'aide aux réfugiés syriens et à la lutte contre Ebola. "Ce budget permet de conserver des marges de manoeuvres", a rétorqué Annick Girardin, en ajoutant que les financements innovants (taxes sur les transactions financières ou billets d'avion) faisaient passer la baisse nette du budget de l'APD de 2,79% à 1,51%. Les associations ONE France et Oxfam avaient mené des actions dans la journée pour dénoncer la diminution de l'APD. Des bénévoles de l'association ONE France, l'ONG cofondée par le chanteur du U2 Bono, avaient rencontré des députés et sénateurs pour les sensibiliser à la question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 23:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prison: le droit à une cellule individuelle va continuer à rester théorique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141028190817.qg9amrpe.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement et les députés ont constaté mardi leur impuissance à faire appliquer le principe de l'encellulement individuel dans les maisons d'arrêt, prévu dans la loi depuis... 1875, du fait de la surpopulation carcérale. Ce principe, inscrit dans la loi depuis près de 140 ans, n'a en effet jamais été appliqué. Il a été réaffirmé, en 2000, dans la loi sur la présomption d'innocence, qui l'a assorti d'un sursis de trois ans, lequel a été prorogé en 2003 et en 2009. En l'état, le principe devient applicable fin novembre. A l'occasion de l'examen du budget de la justice, le gouvernement avait présenté un amendement pour repousser une nouvelle fois, jusque 2018, l'application de ce principe. "Nous ne sommes pas en mesure de satisfaire à cette obligation", a expliqué Mme Taubira. Mais le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a voulu être "honnête" en disant qu'il est "peu probable" que l'on puisse appliquer en 2017 cet encellulement individuel. Il a souhaité qu'une mission de la commission des lois travaille avec le gouvernement sur cette question et a suggéré le retrait de cet amendement, ce qu'a accepté Mme Taubira. "Plus la mise en place de ce principe est reportée, moins elle en devient crédible", avait renchéri de son côté l'écologiste Sergio Coronado. L'ancien contrôleur général des lieux de privation et de liberté, Jean-Marie Delarue, avait estimé en avril, peu avant de quitter ses fonctions, qu'un nouveau moratoire constituerait "un expédient commode pour ne pas prendre les mesures qui s'imposent". Il avait suggéré, face à l'impossibilité matérielle de tenir cet objectif face à la surpopulation carcérale (taux de 115% début septembre), de rétablir un encellulement individuel d'abord "au bénéfice de certaines catégories de détenus", handicapés, âgés ou malades. Le budget de la justice a été approuvé par toutes les formations de gauche parce qu'il crée notamment 600 emplois supplémentaires en 2015. C'est le seul budget que le Front de gauche devrait voter, avait indiqué son chef de file André Chassaigne, qui voulait aussi saluer par ce vote le "volontarisme politique" de Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Oct 2014 20:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
