<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 04:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget Sécu: vers un vote de l'Assemblée, l'hôpital point névralgique des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029030443.qu21yz48.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020, après une semaine de débats où la situation des hôpitaux a été au coeur des préoccupations, dans l'attente d'un "plan de soutien" annoncé par l'exécutif. Après l'adoption à une large majorité mardi dernier du volet "recettes" du budget de l'Etat, le texte porté par la ministre de la Santé Agnès Buzyn et celui des Comptes publics Gérald Darmanin devrait connaître le même sort en première lecture en fin d'après-midi. Ce troisième projet de budget du quinquennat prévoit un déficit de 5,1 milliards l'an prochain, avec une progression des dépenses de santé (Ondam) limitée à 2,3%, quand leur progression naturelle serait plutôt de l'ordre de 4,5%. Pendant quatre jours et soirs de discussions dans l'hémicycle, la difficile situation des hôpitaux publics est revenue de façon lancinante: ils sont "à bout de souffle", "brûlent", "agonisent"..., ont martelé toutes les oppositions, de LR aux Insoumis, dans une atmosphère souvent tendue avec la majorité. Alors que la santé est la première préoccupation des Français selon un récent sondage Ifop, la grève des urgences en cours depuis sept mois menace de s'étendre avec en point de mire une "grande manifestation" à Paris le 14 novembre. Dès l'ouverture des débats, alors que des inquiétudes s'exprimaient jusque dans les rangs de la majorité, Mme Buzyn a dit voir dans l'hôpital public un "trésor national". Elle a annoncé un "plan de soutien" avec "des moyens associés" qui sera "présenté dans le courant du mois de novembre". Emmanuel Macron a aussi promis lundi de remettre "des moyens" pour les urgences pour répondre à "la souffrance" des personnels de santé. Le système "tirait sur la corde depuis 10 ou 15 ans, et ça claque maintenant", a admis le chef de l'Etat, tandis que le ministre des Finances Bruno Le Maire a aussitôt averti qu'il faudrait trouver "des économies en face". Les représentants des directeurs et des médecins des hôpitaux publics réclament au moins 250 millions d'euros de crédits supplémentaires. - "Touches chatoyantes" - Sur les urgences, Mme Buzyn a déjà présenté un plan de "refondation" en septembre évalué à "plus de 750 millions d'euros" sur trois ans. Mais certains députés, notamment PS, se sont étonnés dans l'hémicycle de ne pas en trouver "trace" dans le projet de budget, ces financements devant se faire par "redistribution interne" au moins pour 2020. L'Assemblée a aussi revu le mode de financement des urgences, avec un amendement issu des travaux menés par le député Thomas Mesnier (LREM). Les députés ont en outre voté un amendement de dernière minute du gouvernement qui vise à offrir aux établissements de santé une visibilité à trois ans sur leurs ressources financières, dès la période 2020-2022, Mme Buzyn vantant "un grand pas en avant". Certains élus d'opposition ont fait un lien entre la situation des hôpitaux et la non-compensation par l'Etat à la Sécu des mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires). La gauche a pointé le risque de nouvelles économies demandées à l'hôpital suite à cette "opération de siphonnage". LR y a vu "une erreur fondamentale" et une poignée de "marcheurs" ont aussi marqué leur opposition (huit d'entre eux ont voté des amendements pour en revenir au principe d'une compensation). Certaines mesures ont en revanche fait l'unanimité parmi les députés, le PCF saluant des "touches chatoyantes" au sein d'un budget "rabougri". Cela a été le cas de la création d'un congé du proche aidant indemnisé, du nouveau service public de versement des pensions alimentaires ou encore de la création d'un fonds d'indemnisation des victimes de pesticides. Les députés ont également donné leur feu vert sans encombres à une expérimentation du cannabis thérapeutique, proposée par le rapporteur Olivier Véran (LREM). Le texte prévoit aussi une revalorisation limitée à 0,3% de la plupart des prestations sociales pour 2020 à l'exception des pensions des retraités les plus modestes, disposition cette fois moins consensuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 03:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le budget agriculture pour 2020, "pas à la hauteur" pour les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191029020810.do11iglp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté dans la nuit de lundi à mardi le projet de budget 2020 pour l'agriculture, prévu en hausse, mais dénoncé par les oppositions comme "pas à la hauteur" ni de nature à "redonner espoir" à des paysans qui "n'ont pas le moral". "Le budget du ministère de l'Agriculture est préservé: 4,8 millards d'euros, +4% en autorisations d'engagement, +1% en crédits de paiement", a vanté le ministre Didier Guillaume devant les députés. Ce budget prévoit notamment un renforcement de la prévention des risques sanitaires et le maintien d'une réserve pour faire face à d'éventuelles crises. Il "nous donne les moyens de nos ambitions" avec la "martingale gagnante": "compétitivité, recherche, et innovation transition", a insisté le ministre, appelant à être "fiers de notre agriculture et respecter nos agriculteurs". Outre les crédits de la mission "Agriculture, Alimentation, Forêt et Affaires rurales" adoptés en première lecture (à hauteur de 3,01 milliards en autorisation d'engagements), la somme abonde notamment l'enseignement et la recherche dans le domaine agricole. Lors d'un long débat, marqué par quelques tensions dans la dernière ligne droite, le gouvernement a eu le soutien de la majorité LREM-MoDem, le "marcheur" Grégory Besson-Moreau louant notamment un budget qui "tient, soutient et maintient" le secteur. Mais dans l'opposition, Jérôme Nury (LR), a dénoncé un budget qui "ne redonne ni espoir, ni moyens, ni perspectives". "Nos paysans n'ont pas le moral" et ont notamment le sentiment "d'avoir été floués" avec la loi Egalim votée l'an dernier, censée revaloriser le revenu des agriculteurs, a-t-il affirmé. "Un paysan se suicide tous les deux jours, un tiers dispose de moins de 350 euros pour survivre. Ce bilan est nul. Ce budget aggravera les choses", a lancé Jean-Luc Mélenchon (LFI). Sur l'alimentation, il a évoqué la "mauvaise pente" de la malbouffe qui va s'aggraver. Il a aussi dénoncé la situation de "ceux qui travaillent" la forêt où "50 suicides" ont été recensés depuis 15 ans, d'autres élus embrayant sur la situation "terrible" des filières bois. "Au nom de la terre, votre budget n'est pas à la hauteur", a renchéri Sébastien Jumel (PCF), le jugeant notamment "faible au regard de l'échec patent de la loi Egalim", alors que les promesses du président Emmanuel Macron "n'ont pas ruisselé dans les fermes". "Nous sommes dans le temps de la désillusion" après l'espoir suscité par les Etats généraux de l'alimentation, a aussi jugé Dominique Potier (PS) déplorant l'absence de "résultats probants à la politique qui est menée". Pour Charles de Courson (Libertés et Territoires), "la hausse bien que limitée" du budget "ne saurait dissimuler l'absence de volonté politique de s'attaquer aux problèmes structurels". Un seul amendement a été adopté, à l'initiative du gouvernement, pour tenir compte du maintien d'une taxe affectée à l'Institut national de l'origine et de la qualité (INAO) qui devait initialement être supprimée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 02:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une proposition de résolution de l'Assemblée condamnant l'offensive turque en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191028195712.jrzqywuh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à débattre d'une proposition de résolution "portant sur la condamnation de l'offensive militaire turque dans le Nord-Est syrien", a-t-on appris lundi soir auprès du groupe MoDem. La proposition de résolution, consultée par l'AFP, est co-signée par les présidents des huit groupes politiques de l'Assemblée. Elle devrait être débattue mercredi à 15 heures, calendrier qui doit encore être confirmé mardi matin en conférence des présidents. Dans une interview au JDD diffusée en ligne lundi soir, la présidente de la commission des Affaires étrangères Marielle de Sarnez (MoDem), explique avoir "pris l'initiative" de proposer un tel projet de résolution après avoir constaté l'"unanimité" sur le sujet en commission. "Il faut parfois savoir démontrer l'unanimité des élus, des représentants des Français, face à des événements aux conséquences dramatiques", estime-t-elle. La semaine dernière, le Sénat avait déjà adopté à l'unanimité une proposition de résolution demandant "l'engagement résolu de la France" en faveur de toute initiative au niveau européen ou international visant à mettre un terme à l'offensive turque en Syrie. Contrairement aux lois, les résolutions votées par le Parlement n'ont pas de valeur contraignante. Le texte de la résolution de l'Assemblée indique dans son article unique que la Chambre basse "condamne fermement l'offensive militaire turque dans le Nord-Est syrien et "demande l'arrêt immédiat des hostilités". Elle "affirme son indéfectible soutien aux Forces démocratiques syriennes (FDS), dont les Kurdes et leurs alliés arabes, qui ont été et demeurent nos alliés dans la lutte contre Daech" et "invite le Gouvernement français à adopter toutes les mesures à même de soutenir ses amis et alliés kurdes, protéger les populations civiles, restaurer la stabilité, et empêcher le chaos sécuritaire dans le Nord-Est syrien". Le 9 octobre, la Turquie a déclenché une offensive dans le nord-est de la Syrie visant une milice kurde qu'elle qualifie de "terroriste".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu 2020: les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191028111242.0v5v9sv8.html</link>
   <description><![CDATA[Réindexation d'une part des retraites sur l'inflation, indemnisation du congé proche aidant, expérimentation du cannabis thérapeutique... l'Assemblée nationale s'apprête à adopter mardi le projet de budget 2020 de la Sécurité sociale après 28 heures de débats dans l'hémicycle. Voici les principales dispositions : Retraités et prestations sociales Conformément à l'engagement d'Emmanuel Macron à la suite de la crise des "gilets jaunes", les retraites de moins de 2.000 euros (14 millions de retraités, les trois quarts) seront réindexées sur l'inflation, tandis que le minimum de pension garanti pour une carrière complète sera porté à 1.000 euros par mois. Comme l'an dernier, la plupart des autres prestations sociales, dont les allocations familiales, ne seront revalorisées que de 0,3%, bien en deçà de l'inflation. Congé proche aidant indemnisé Création d'un congé indemnisé de trois mois fractionnable pour les aidants soutenant un proche âgé, malade ou handicapé, de 43 euros par jour pour une personne aidante en couple à 52 euros pour une personne isolée. Un montant similaire à ce que prévoit le congé pour un enfant malade. La mesure, votée à l'unanimité par l'Assemblée, entrera en vigueur en octobre 2020 et coûtera 100 millions d'euros en année pleine. L'Assemblée a aussi voté à l'unanimité une exonération des impôts et prélèvements obligatoires (CSG, CRDS et IR) sur les dédommagements perçus par les personnes aidant un proche handicapé. Ehpad Comme prévu par la feuille de route présentée en mai 2018, les recrutements vont s'intensifier dans les maisons de retraites médicalisées. Un plan de soutien à la rénovation de ces structures sera amorcé avec une enveloppe de 130 millions d'euros l'an prochain. Maternité Pour les femmes habitant à plus de 45 minutes d'une maternité, un forfait de transport et d'hébergement hôtelier ou hospitalier sera pris en charge quelques jours avant le terme, de manière à leur offrir une offre périnatale sécurisée. Quelque 60.000 femmes pourraient être concernées pour cette mesure chiffrée à 10 millions d'euros la première année et vouée à monter en charge. Certificats et sport Suppression de l'obligation de fournir un certificat médical lors d'une inscription à une activité sportive pour les mineurs. Ce document sera remplacé par une déclaration sur l'honneur, remplie par les parents. Quelque six millions de consultations médicales pourraient ainsi être évitées. Cancer Création d'un parcours de soins, remboursé par la Sécu, pour l'accompagnement des patients après un cancer. Une enveloppe de 10 millions d'euros est prévue pour la première année de mise en oeuvre, les établissements de soins devant composer le forfait en fonction des offres qu'ils souhaitent proposer. Quelque 175.000 personnes (70% des 250.000 patients potentiellement concernées par la mesure) pourraient avoir recours chaque année à ce nouveau parcours de soin. Pensions alimentaires L'Assemblée a approuvé à l'unanimité la mise en place à partir de juin 2020 d'un nouveau "service public de versement des pensions alimentaires" à destination des parents séparés afin d'éviter les impayés, les caisses d'allocations familiales jouant le rôle d'intermédiaire. Ce service, qui pourrait concerner quelque 100.000 familles monoparentales d'ici la mi-2021, vise aussi à augmenter le taux de recours à l'"allocation de soutien familial" de 115,64 euros par mois et par enfant versée par la Caf aux victimes de mauvais payeurs. La mesure coûtera plus de 40 millions d'euros en 2020, une somme qui pourrait atteindre 120 millions par an à partir de 2022, notamment pour renforcer les effectifs des Caf. Victimes de pesticides L'Assemblée a aussi été unanime sur la création d'un fonds d'indemnisation pour les victimes de maladies professionnelles liées aux pesticides pour mieux dédommager les exploitants agricoles, mais aussi les enfants nés malades en raison d'une exposition de leurs parents. Ces dépenses (53 millions d'ici à 2022) seront notamment financées par un relèvement progressif de la taxe sur les ventes de pesticides. Pénurie de médicaments Pour lutter contre les pénuries de médicaments, de plus en plus fréquentes, les industriels seront soumis à des sanctions renforcées, en cas de défaut de constitution d'un stock de sécurité et en cas de défaut d'information à l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM). Urgences et visibilité budgétaire L'Assemblée a voté en faveur d'un nouveau mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné. Il s'agit notamment de réduire le financement en fonction de l'activité. Les députés ont aussi voté un amendement surprise du gouvernement qui vise à offrir aux établissements de santé une visibilité à trois ans sur leurs ressources financières, dès la période 2020-2022. Usage médical du Cannabis L'Assemblée a donné son feu vert à une expérimentation de l'usage médical du cannabis. Prévue pour deux ans, elle devrait concerner environ 3.000 patients dans plusieurs centres hospitaliers pour traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Taxes sur les vins aromatisés L'Assemblée a instauré une taxe sur les "premix" (mélangeant alcool et boisson non alcoolisée très sucrée) à base de vin, pour dissuader la consommation des jeunes, coeur de cible de ce produit. Ces produits de type "vinpops" (rosé pamplemousse, blanc pêche...), jusque-là exonérés, seront taxés de 3 euros par décilitre d'alcool pur, là où les autres "premix" sont taxés à 11 euros. ac-gbh-chl/pr/jk/phc CAF - CONSTRUCCIONES Y AUXILIAR DE FERROCARRILES]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Oct 2019 11:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité de l'Assemblée pour un congé du proche aidant indemnisé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025184149.rca5pysn.html</link>
   <description><![CDATA[Les aidants qui soutiennent un proche âgé, malade ou handicapé, pourront bénéficier d'un congé de trois mois indemnisé: l'Assemblée nationale a approuvé vendredi à l'unanimité cette mesure qui doit entrer en vigueur en octobre 2020. Les députés ont adopté par 40 voix cette disposition clé du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020. Ce congé de trois mois fractionnables pour les aidants salariés, travailleurs indépendants et agents publics sera indemnisé à hauteur de 43 euros par jour pour une personne aidante en couple, à 52 euros pour une personne isolée. Ce montant est similaire à celui pour le congé pour un enfant malade. La mesure coûtera 100 millions d'euros en année pleine. La ministre de la Santé Agnès Buzyn s'est dite "très fière de porter cette mesure", qui crée une "politique publique dédiée aux aidants". Mais "nous la portons avec humilité" car "elle ne peut répondre à toutes les situations", a-t-elle souligné. La députée LREM Annie Vidal a aussi vanté "une des plus belles mesures" du projet de loi, qui permet d'"amorcer le projet de loi grand âge et autonomie" devant être présenté en décembre. L'ensemble des groupes politiques ont soutenu la mesure, notamment les socialistes qui avaient créé en 2016 lorsqu'ils étaient au pouvoir le congé du proche aidant, mais non indemnisé. Selon les chiffres officiels, 8,3 millions de personnes en France aident régulièrement un proche en perte d'autonomie. Près d'un sur deux est salarié, soit environ quatre millions de personnes. Via un amendement du gouvernement, l'Assemblée a supprimé la condition d'ancienneté prévue d'un an dans l'entreprise pour le proche aidant concerné. Nathalie Elimas (MoDem) a demandé que soient mieux évalués les besoins des aidants, qui peuvent être "ponctuels" comme pour accompagner à une visite médicale, ou sur la durée. Un rapport gouvernemental devra les étudier, après une année de mise en oeuvre du dispositif indemnisé. Paul Christophe (UDI-Agir), à l'origine d'une loi autorisant le don de congés à un collègue, a lui plaidé avec succès pour qu'une évaluation soit faite de la situation des jeunes aidants. Dans un communiqué, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a souligné l'engagement de son groupe sur le sujets des aidants, au travers notamment d'une proposition de loi défendue en 2018. Le congé indemnisé prévu "demeure modeste, mais c'est un droit nouveau, une avancée sociale" qui en "appelle d'autres" et "ne suffit pas cependant à rendre acceptable ce projet de sous-financement de la sécurité sociale", a précisé M. Chassaigne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau service de versement des pensions alimentaires: unanimité de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025181726.fa6hcw0g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi à l'unanimité la création en juin 2020 d'un nouveau service public de versement des pensions alimentaires à destination des parents séparés afin d'éviter les impayés, les caisses d'allocations familiales jouant le rôle d'intermédiaire. Les députés ont adopté par 36 voix l'article en ce sens du projet de budget de la Sécurité sociale, examiné en première lecture. Les pensions alimentaires seront payées par le parent débiteur à l'agence de recouvrement des impayés de pensions alimentaires, qui se chargera de les reverser immédiatement au parent créancier. "Nous avons travaillé longuement avec les familles monoparentales et leurs associations", a souligné la secrétaire d'État Christelle Dubos, selon qui "il s'agit de permettre à tous les parents qui le souhaitent de se débarrasser du souci du paiement pour se concentrer sur l'éducation". Ce service, qui pourrait concerner quelque 100.000 familles monoparentales d'ici la mi-2021, vise aussi à augmenter le taux de recours à l'"allocation de soutien familial" de 115,64 euros par mois et par enfant versée par la Caf aux victimes de mauvais payeurs. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) a vanté "une mesure concrète de lutte contre l'injustice sociale" mise en place rapidement. Dans son discours de politique générale en juin dernier, le Premier ministre avait annoncé que les pensions alimentaires pourraient être "automatiquement prélevées", "dès juin 2020", par les Caf. La mesure finalement prévue coûtera plus de 40 millions d'euros en 2020, une somme qui pourrait atteindre 120 millions par an à partir de 2022, notamment pour renforcer les effectifs des Caf. La secrétaire d'État a évoqué le recrutement de 450 agents pour les Caf. Ce service sera ouvert dès le 1er juin 2020 pour toutes les nouvelles séparations si un des parents en fait la demande au juge ou si les parents s'accordent sur ce point pour les séparations amiables ainsi que, pour les parents déjà séparés, dans les cas où un impayé de pensions alimentaires a déjà été constaté. L'accès sera élargi en janvier 2021 à l'ensemble des parents qui le souhaitent sans condition. "Notre pari" est "que cela devienne la norme" et que la pension alimentaire "soit considérée comme un droit", a fait valoir Mme Dubos. La mesure a été soutenue sur tous les bancs, les socialistes soulignant qu'elle se plaçait dans la "continuité" des dispositifs mis en place sous le précédent quinquennat concernant les impayés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sport: feu vert de l'Assemblée à la disparition des certificats médicaux pour les mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025162737.gm3gxy3s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé vendredi la suppression des certificats médicaux pour les mineurs lors d'une inscription à une activité sportive - hors sports à risque - mais après un vif débat. Dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020, les députés ont voté ce que la ministre de la Santé Agnès Buzyn a promu comme "une mesure de justice, de prévention et de simplification". En lieu et place du certificat médical, les parents devront remplir un questionnaire sur l'état de santé de leur enfant et devront attester qu'ils se sont rendus aux consultations obligatoires dans le parcours de santé, "plutôt que tous les mois de septembre, chacun court à trouver un médecin traitant qui fasse un certificat", a expliqué la ministre. Selon elle, "les familles vont se sentir obligées d'aller à la consultation obligatoire" prévue par le Code de la santé publique, entre 8-9 ans, 11-13 ans et 15-16 ans en particulier. Mais plusieurs députés se sont élevés contre cette disparition des certificats médicaux, qui permettent le suivi des enfants et "une politique de prévention" (UDI-Agir). Les supprimer revient à une "mesure d'économie plus qu'un choix de santé" (PCF) et va "aggraver les inégalités sociales" (LR). Des députés ont soulevé la question de la responsabilité en cas d'accident. Pour sa part, le rapporteur Olivier Véran (LREM) a épinglé dans ces certificats "une pratique franco-française", qui "ne correspond qu'à une logique +assurantielle+ pour les fédérations sportives". En théorie, ces certificats ne sont pas remboursés par l'assurance maladie, a-t-il aussi rappelé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'expérimentation du cannabis thérapeutique sur les rails en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025160144.ow1j0znr.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 3.000 patients concernés, pendant deux ans: l'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à l'expérimentation du cannabis thérapeutique en France, Emmanuel Macron rappelant lui son opposition au cannabis récréatif. L'expérimentation du cannabis à usage médical, pour laquelle l'agence du médicament avait déjà donné son aval, pourrait "débuter au cours du premier semestre 2020", a précisé la secrétaire d'État Christelle Dubos dans l'hémicycle. "Ce produit sera aussi bien sous forme de tisane, d'huile ou de fleurs séchées. (...) Il n'y aura évidemment pas de distribution de joints dans les pharmacies", précise le député LREM et rapporteur du budget 2020 de la Sécu Olivier Véran, qui portait la mesure. Cette expérimentation concernera des personnes souffrant de maladies graves - certaines formes d'épilepsies, de douleurs neuropathiques, d'effets secondaires de chimiothérapie, de soins palliatifs ou de scléroses en plaques - pour lesquelles les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire. Elle sera menée dans plusieurs centres hospitaliers en France, en particulier des centres de référence pour les pathologies concernées. Une prescription initiale sera effectuée par un médecin spécialiste, neurologue ou médecin de la douleur notamment. Les patients devront d'abord se fournir en pharmacie hospitalière puis pourront renouveler leurs traitements en pharmacie de ville. - "Pas le Graal" - "Ce n'est pas le Graal de l'antidouleur, il ne s'agit pas de développer un nouveau médicament qui remplacerait le paracétamol ou un autre antalgique mais de trouver le moyen d'un nouveau traitement adjuvant", insiste Olivier Véran, en expliquant que "17 pays de l'Union européenne ont déjà autorisé des traitements à base de cannabis médical". La mesure a été accueillie favorablement par les députés. "Il faut passer outre les critiques qui sont faites autour de cette proposition puisqu'un groupe d'experts avait validé le principe" d'une expérimentation, a estimé Jean-Pierre Door (LR). "Toutefois cela pose la question de la filière d'approvisionnement, la France n'autorisant pas la production de cannabis", a rappelé le communiste Pierre Dharréville. Selon une étude du cabinet Grand View Research en 2017, le marché mondial du cannabis médical, autorisé actuellement dans une trentaine de pays, pourrait s'élever à 55,8 milliards de dollars en 2025 (env. 50 milliards d'euros), un chiffre quasiment multiplié par cinq par rapport à 2015. Précurseurs depuis 2002, les producteurs canadiens - Canopy Growth, Tilray, Aurora, Aphria - figurent parmi les leaders du secteur. En Europe, c'est aux Pays-Bas que sont apparus les premiers producteurs légaux de cannabis en 2003. - Dans la Creuse - En France, "nous n'avons pas de filière de production, probablement que l'ANSM (agence du médicament) fera appel aux produits qui existent déjà à l'étranger. A terme il y aura peut-être une production française", a réagi Olivier Véran. Après le vote de l'Assemblée, InVivo, l'un des premiers groupes agricoles coopératifs français, a déposé une demande vendredi auprès de l'ANSM pour se positionner sur le marché. Problème, à l'heure actuelle, la législation interdit la culture des plants en France, plus exactement ceux contenant des taux supérieurs à 0,2% de THC (tetrahydrocannabinol, un des principes actifs de la plante). Interrogé sur le cannabis thérapeutique à la fin de son déplacement à La Réunion, face à des agriculteurs intéressés par la filière, le président Emmanuel Macron a souligné que l'exécutif était "plutôt favorable à ça". Il doit y avoir "d'abord une autorisation sanitaire pilotée par le ministère de la Santé" et dès que celle-ci sera intervenue, "nous l'encadrerons et l'aménagerons pour qu'elle puisse profiter à des producteurs locaux sur notre sol", dans les Outre-mer et en France métropolitaine, a-t-il dit, citant en particulier le département de la Creuse. Le chef de l'Etat est en revanche opposé à "la légalisation du cannabis (récréatif) ou des usages non encadrés" car il n'a "jamais vu d'études robustes montrant que cela n'avait pas d'effets sur la vigilance, en particulier des plus jeunes". Le cannabis thérapeutique, lui, "a des vertus (...) pour accompagner le traitement des douleurs", a-t-il souligné. "Aujourd'hui, nous avons fait un bond", s'est réjoui le collectif Alternative pour le cannabis à visée thérapeutique (ACT), qui rassemble plusieurs associations de patients, tout en réclamant une "production française d'un médicament au prix juste, de qualité et certifié bio". jah-caz-ggy-adc-ngu/cbn]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée instaure un parcours de soins global après le traitement d'un cancer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025150437.ppthocaz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'instauration d'un "parcours de soins global" pour les personnes ayant reçu un traitement contre le cancer, dans le cadre du projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2020. Ce parcours sera élaboré par l'Agence régionale de santé (ARS) en concertation avec les acteurs concernés, notamment l'Institut national du cancer (Inca), mais également avec les établissements et professionnels de santé, ainsi que les associations. Quelque 175.000 personnes (70% des 250.000 patients potentiellement concernées par la mesure) pourraient avoir recours chaque année à ce nouveau parcours de soin dont le coût annuel est estimé à 31,5 millions d'euros, selon l'étude d'impact. Il s'agira d'un parcours coordonné et individualisé tenant compte des besoins et attentes exprimés par les patients. L'objectif est de les accompagner le plus tôt possible après l'arrêt des traitements et d'améliorer la continuité des soins entre l'hôpital et la ville afin d'éviter les ruptures de prise en charge. "Il s'agit d'une avancée majeure qui permettra de mieux accompagner les patients dans leur guérison et d'améliorer leur qualité de vie après la maladie", a salué Nathalie Elimas (MoDem) à l'origine de l'amendement adopté. Des députés ont adopté le principe de mesures spécifiques pour les enfants atteints de cancer, sachant qu'un tiers des cancers pédiatriques n'existe pas chez les adultes et, inversement, plus de 80% des cancers de l'adulte n'existent pas en pédiatrie. Le gouvernement remettra au Parlement, au plus tard deux ans après la promulgation de la présente loi (avant la fin de l'année), un rapport dressant un bilan de cette prise en charge post-cancer. "La mise en place de ce parcours de soins global est une mesure innovante. Il apparaît nécessaire de procéder à une évaluation pour en tirer des enseignements et l'améliorer si nécessaire", a justifié le rapporteur général Olivier Véran (LREM). L'évaluation portera notamment sur l'utilisation des ressources publiques, l'impact sur les patients et les pistes d'amélioration du dispositif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture de police de Paris: l'Assemblée auditionnera Didier Lallement mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025105700.r0vvpdzd.html</link>
   <description><![CDATA[Le préfet de police de Paris, Didier Lallement, sera auditionné mercredi par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur les "dysfonctionnements" ayant conduit à l'attaque meurtrière à la préfecture de police début octobre, a annoncé l'Assemblée. Il s'agira de la première audition devant cette commission constituée officiellement cette semaine. L'audition du préfet Lallement sera ouverte à la presse. "Il ne s'agit ni de faire un procès politique, ni d'empiéter sur le champ de l'enquête judiciaire en cours", a expliqué mercredi dernier Eric Ciotti, député LR, président de cette commission dont le rapporteur est Florent Boudié (LREM). Le 3 octobre, Mickaël Harpon, chargé de la maintenance informatique de la direction du renseignement de la préfecture de police, avait tué quatre de ses collègues, avant d'être abattu. Converti à l'islam depuis une dizaine d'années, il fréquentait des membres de la mouvance salafiste. Aucun lien avec une organisation terroriste n'est toutefois apparu à ce stade de l'enquête.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis thérapeutique: l'Assemblée autorise une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191025080838.ush0pgqr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à une expérimentation de l'usage médical du cannabis, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2020. Les députés ont voté à main levée un amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM) qui autorise pour deux ans une telle expérimentation, à laquelle l'agence du médicament (ANSM) avait déjà donné son aval. "Je souhaite vivement que cette expérimentation puisse débuter au cours du premier semestre 2020", a réagi la secrétaire d'État Christelle Dubos. "Elle pourra porter sur 3.000 patients en France et visera à expérimenter l'impact positif des dérivés du cannabis sur certaines pathologies", a expliqué M. Véran, en rappelant que "17 pays de l'Union européenne ont déjà autorisé des traitements à base de cannabis médical". "Ce n'est absolument pas la martingale, ce n'est pas le Graal de l'anti-douleur, il ne s'agit pas de développer un nouveau médicament qui remplacerait le paracétamol ou un autre antalgique mais de trouver le moyen d'un nouveau traitement adjuvant", a souligné le député de l'Isère. Cette expérimentation concernera des personnes souffrant de maladies graves - certaines formes d'épilepsies, de douleurs neuropathiques, d'effets secondaires de chimiothérapie, de soins palliatifs ou contractions musculaires incontrôlées de scléroses en plaques - pour lesquelles les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire. Elle sera menée dans plusieurs centres hospitaliers, en particulier des centres de référence pour les pathologies concernées. Une prescription initiale hospitalière sera effectuée par un médecin spécialiste, neurologue ou médecin de la douleur notamment. Les patients devront d'abord se fournir en pharmacie hospitalière puis pourront renouveler leurs traitements en pharmacie de ville. L'agence du médicament s'est prononcée en faveur de modalités d'administration assez larges: le traitement pourra ainsi prendre la forme de fleurs séchées, d'huiles et éventuellement de tisanes. Les différentes posologies pourront intégrer des rapports très variables entre les deux principes actifs: le tetrahydrocannabinol (THC) aux effets psychoactifs, et le cannabidiol (CBD) qui entraîne plutôt une relaxation musculaire. La mesure a été accueillie favorablement dans l'hémicycle. "Il faut passer outre les critiques qui sont faites autour de cette proposition puisqu'un groupe d'experts avait validé le principe" d'une expérimentation, a estimé le député LR Jean-Pierre Door. "Toutefois cela pose la question de la filière d'approvisionnement, la France n'autorisant pas la production de cannabis", a rappelé le communiste Pierre Dharréville. chl-adc/bat/shu CBD - CIA BRASILEIRA DE DISTRIBUICAO GRUPO PAO DE ACUCAR]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Oct 2019 08:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un nouveau mode de financement pour les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024204545.jauifs8o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur d'un nouveau mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné, une disposition jugée plutôt bienvenue par l'opposition, mais considérée comme insuffisante pour répondre à la crise. L'amendement, adopté dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2020, est issu des travaux menés par le député Thomas Mesnier (LREM) dans le cadre d'une mission sur les urgences, en grève depuis sept mois. Il avait déjà été voté dans les mêmes termes en commission. L'ex-urgentiste a expliqué qu'il s'agissait de "transformer le financement de nos services d'urgences qui n'a pas évolué depuis 2006". Le dispositif vise à instaurer "une part de financement majoritaire au forfait populationnel", ce qui permettrait de réduire les inégalités entre les territoires, a détaillé l'élu de Charente. Il maintient aussi "un financement à l'activité" pondéré en fonction de la gravité des patients pris en charge et introduit "un financement à la qualité" dans les services d'urgence. Il s'agit notamment de réduire le financement en fonction de l'activité, alors que la saturation des urgences, dont la fréquentation a doublé en vingt ans (21,4 millions de passages en 2017), est une des causes de la crise. La secrétaire d'Etat Christelle Dubos a apporté son franc soutien, notant qu'à l'heure actuelle "75%" du financement est fondé sur l'activité. Le rapporteur Olivier Véran (LREM) a salué "un beau modèle de financement bien plus décorrélé de l'activité", estimant que cela "répond en grande partie à toutes les problématiques liées au financement dans les urgences". Plusieurs élus d'opposition ont accueilli plutôt favorablement la disposition, à l'instar de Jean-Pierre Door (LR). Mais, "si c'est sans doute mieux que l'existant, ça ne sera pas suffisant", a estimé Boris Vallaud (PS). Pour le communiste Pierre Dharréville, si les financements restent "dans l'enveloppe actuelle", cela "ne fera pas croire aux urgentistes et au pays que les solutions sont sur la table". Caroline Fiat (LFI), aide-soignante de profession, y a vu un "pansement sur une jambe de bois", déplorant comme d'autres élus que le financement des urgences soit ainsi modifié par amendement. Malgré le plan de "refondation" des urgences présenté le 9 septembre par la ministre de la Santé Agnès Buzyn et évalué à "plus de 750 millions d'euros" sur trois ans, le mouvement de grève débuté en mars se poursuit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis thérapeutique: l'Assemblée s'apprête à autoriser une expérimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024174939.fi2wgdt5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à autoriser une expérimentation du cannabis thérapeutique, pour laquelle l'agence du médicament (ANSM) avait déjà donné son feu vert. Voici les principaux enjeux d'une réforme déjà appliquée dans de nombreux pays. - Pour quels malades Cette expérimentation concernera des personnes souffrant de maladies graves - certaines formes d'épilepsies, de douleurs neuropathiques, d'effets secondaires de chimiothérapie, de soins palliatifs ou contractions musculaires incontrôlées de scléroses en plaques - pour lesquelles les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire. L'expérimentation se déroulera dès "début 2020" et "sur deux ans", "avec des médecins formés à la prescription" et "un vrai suivi scientifique", prévoit le rapporteur du budget de la Sécu, Olivier Véran (LREM), à l'initiative de l'amendement d'autorisation devant être adopté jeudi soir ou vendredi. "Environ 3.000 malades" devraient être concernés, selon le député de l'Isère, neurologue de profession. - Quel cadre Cette expérimentation serait menée dans plusieurs centres hospitaliers, en particulier des centres de référence pour les pathologies concernées. Une prescription initiale hospitalière sera effectuée par un médecin spécialiste, neurologue ou médecin de la douleur notamment, et ces professionnels suivront ainsi l'effet positif et les éventuels effets indésirables de ces traitements. Les patients pourront se fournir en pharmacie hospitalière puis en pharmacie de ville, selon M. Véran. L'agence du médicament s'est prononcée en faveur de modalités d'administration assez larges: le traitement pourra ainsi prendre la forme de fleurs séchées, d'huiles et éventuellement de tisanes. Les différentes posologies pourront intégrer des rapports très variables entre les deux principes actifs: le tetrahydrocannabinol (THC) aux effets psychoactifs, et le cannabidiol (CBD) qui entraîne plutôt une relaxation musculaire. - Déjà sur les rails L'agence du médicament avait déjà donné son feu vert en juillet à cette expérimentation, selon un cadre proposé par un groupe d'experts. Une autorisation législative reste nécessaire. Un comité scientifique a été créé mi-octobre pour mettre en oeuvre cette expérimentation. Il sera notamment chargé de rendre des avis sur le cahier des charges pour "les médicaments utilisés durant l'expérimentation", "la formation des professionnels de santé et les conditions du registre de suivi des patients". - Que dit la loi Le principe général de la loi sur les stupéfiants est l'interdiction de leur usage: "L'usage illicite de l'une des substances ou plantes classées comme stupéfiants est puni d'un an d'emprisonnement et de 3.750 euros d'amende", précise le Code de la santé publique. La loi permet cependant aux procureurs de la République de ne pas "poursuivre" l'usager et de choisir de mettre en oeuvre des "mesures alternatives aux poursuites" comme des rappels à la loi. Les contrevenants s'exposeront prochainement à une amende forfaitaire de 200 euros pour usage de stupéfiants. Concernant un usage médical, depuis un décret de 2013 certains médicaments à base de cannabis et dérivés peuvent faire l'objet d'une autorisation de mise sur le marché (AMM). Deux médicaments ont obtenu une AMM. L'un, pour la sclérose en plaques, n'a jamais été commercialisé, faute d'accord sur le prix. L'autre, indiqué dans des épilepsies et disponible en autorisation temporaire depuis décembre 2018, doit encore obtenir l'avis d'instances compétentes. A l'issue de l'expérimentation devant être inscrite dans la loi, il reviendra au gouvernement de décider d'une éventuelle généralisation du cannabis thérapeutique. Pas besoin de nouvelle loi pour cela, mais d'une simple modification règlementaire, selon Olivier Véran. - Les exemples étrangers Le cannabis à usage médical est déjà autorisé dans une trentaine de pays. Les précurseurs ont été le Canada, les Pays-Bas et Israël. Depuis 2001, les Canadiens atteints de certaines maladies lourdes ou incurables, comme le sida et le cancer, peuvent recevoir des permis pour fumer de la marijuana. Au Pays-Bas, les personnes atteintes de maladies graves sont autorisées à acheter du cannabis dans les pharmacies sur présentation d'une ordonnance médicale. En Israël, depuis 2006, le cannabis thérapeutique peut être prescrit pour des doses contrôlées aux patients atteints de cancer, d'épilepsie, de stress post-traumatique ou de maladies dégénératives. Aux Etats-Unis, 33 Etats ont recours au cannabis médical. Il est également légalisé dans six pays d'Amérique latine et 21 des 28 pays de l'Union européenne l'autorisent à différents niveaux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incendie de Rouen: Normandie logistique conteste les accusations de la direction de l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024165328.dujgmmkb.html</link>
   <description><![CDATA[L'entreprise Normandie Logistique (NL), voisine de la société Lubrizol à Rouen, où s'est produit un spectaculaire incendie le 26 septembre, a contesté jeudi les accusations "d'infractions pénales" lancées par le directeur régional de l'environnement. Mercredi, lors de son audition devant la mission d'information de l'Assemblée nationale, Patrick Berg, directeur régional de l'environnement (Dreal), a dit "avoir transmis au parquet un procès verbal comportant le relevé de plusieurs infractions pénales", sans les préciser. Dans un communiqué diffusé jeudi, Normandie Logistique estime "qu'il n'appartient pas à la Dreal de qualifier une infraction de +pénale+, mais aux autorités judiciaires". L'entreprise "regrette que l'administration confonde les sujets et sorte de ses prérogatives pour désigner Normandie Logistique comme bouc émissaire en semant la confusion dans un dossier déjà complexe. Normandie Logistique ne peut que regretter ces insinuations", poursuit le communiqué. D'après l'entreprise, les déclarations de M. Berg reposent sur un rapport envoyé mardi par la Dreal, qui est un service de l'Etat, à la suite de deux inspections des 30 septembre et 7 octobre. L'entreprise, se basant sur la réglementation, dit disposer "d'un délai pour répondre et s'expliquer". NL précise en outre que les infractions relevées dans le rapport, si avérées, sont "passibles de simples contraventions" et "n'ont absolument rien à voir avec le départ de l'incendie". Le 10 octobre, des enquêteurs et un magistrat parisien avaient perquisitionné les locaux de l'usine chimique Lubrizol à Rouen et de NL qui se rejettent la responsabilité de l'incendie. Lors du sinistre du 26 septembre à Rouen, 9.505 tonnes de produits ont brûlé, dont 5.253 tonnes de produits chimiques sur le site de Lubrizol et 4.252 tonnes de produits sur le site de NL (parmi lesquels 1.691 t. de produits Lubrizol). Le Premier ministre, Édouard Philippe, originaire de Normandie (Le Havre), doit se rendre vendredi à Rouen accompagné de la ministre de la Transition écologique, Élisabeth Borne, un mois après l'incendie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement et proximité: tension avec l'AMF dès le début des auditions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191024164429.tj5nelu3.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur LREM du projet de loi Engagement et proximité à l'Assemblée nationale a interrompu jeudi la première audition en commission, considérant que les conditions n'étaient pas réunies pour un échange "serein" avec l'Association des maires de France (AMF). Après l'adoption mardi au Sénat du texte visant à faciliter la vie des maires, une délégation de l'AMF conduite par la maire d'Albi, Stéphanie Guiraud-Chaumeil, devait être auditionnée par le rapporteur Bruno Questel. En préambule, il a regretté dans un communiqué que le président de l'AMF François Baroin et son vice-président, André Laignel, "n'aient pas jugé utile de venir échanger autour d'un texte fondamental pour les maires avec les députés". M. Questel a ensuite demandé à Mme Guiraud-Chaumeil de condamner les propos dans le Journal du Dimanche du 2 octobre d'un "cadre de l'AMF", selon lequel, "les députés n'y connaissant rien, ils vont suivre gentiment les ordres de Bercy" lors de l'examen du texte. Devant son refus, "le rapporteur a considéré que les conditions d'un échange serein et constructif n'étaient pas réunies pour poursuivre l'audition", poursuit-il. Selon l'AMF, M. Questel, député de l'Eure, a alors demandé à ses représentants de quitter la salle. "Le rapporteur a délibérément provoqué un incident de séance contraire aux usages du Parlement, faits de respect envers les personnes qu'il auditionne", a réagi l'AMF auprès de l'AFP. "S'il ne s'agit pas d'une initiative individuelle malencontreuse, cette mauvaise manière faite aux maires de France augure mal du dialogue que la majorité présidentielle prétend conduire avec eux et relativise les messages de considération portés par le président de la République pendant ses réunions avec les maires", poursuit-elle. Le texte défendu par le ministre chargé des Collectivités territoriales, Sébastien Lecornu, a été adopté à une très large majorité en première lecture au Sénat. Deux autres associations d'élus devaient être auditionnées jeudi à l'Assemblée, l'AdCF (Communautés) et l'APVF (petites villes), aucune des deux délégations n'étant conduite par leur président.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Oct 2019 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
