<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 16:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: Edouard Philippe n'a "pas peur" du "champ de braises" promis par l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200129145851.epuw9cma.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a souligné mercredi qu'il n'avait "pas peur" du débat parlementaire sur la réforme des retraites et du "champ de braises" promis par l'opposition qui compte utiliser toutes les astuces de la procédure parlementaire pour freiner les débats. "Je n'ai pas peur du débat parlementaire à l'Assemblée nationale et au Sénat. Ceux qui disent que ce débat devrait prendre la forme d'un champ de braise ne disent pas quelque chose auquel je crois", a insisté le Premier ministre devant le Sénat alors que les textes doivent être examinés à l'Assemblée nationale à partir du 17 février. Dénonçant, le passage en force du gouvernement, les oppositions de droite comme de gauche ont promis une avalanche d'amendements, des contre-projets de réforme, une motion de censure et d'autres "surprises" pour mener la bataille au Parlement. Devant les sénateurs, M. Philippe a rappelé que l'objectif du gouvernement était toujours "une adoption du texte avant l'interruption estivale". Et assumé à cet égard le recours à une procédure accélérée, "qui a toujours été retenue s'agissant des réformes des retraites", car "à un moment il faut adopter la loi". "Nous proposons un débat complet, il sera passionné et je crois même qu'il sera passionnant, a-t-il développé. Je n'ai aucun doute sur le fait qu'il permettra d'élaborer un texte encore meilleur que celui que nous soumettons au Parlement, car c'est à ça que sert l'examen parlementaire. Mais je veux être clair: nous allons créer ce système universel de retraite et nous allons soumettre, dans le calendrier qui est un imparti pour une adoption avant l'été, ce texte au Parlement français".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le groupe LREM exclut Sabine Thillaye, qui s'accroche à sa commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200129144852.6db0mp08.html</link>
   <description><![CDATA[Après un bras de fer de plusieurs mois, le groupe parlementaire LREM a fini par exclure mercredi la députée Sabine Thillaye, qui refuse de céder sa place de présidente de la commission des Affaires européennes. "Sabine Thillaye refuse l'organisation d'une nouvelle élection (...), rompant l'engagement qu'elle avait pris devant le bureau du groupe la semaine dernière", explique le groupe majoritaire. "En manquant une nouvelle fois à sa parole", elle "s'affranchit des règles collectives", poursuit-il en actant son exclusion. C'est la troisième exclusion prononcée par le groupe des députés "marcheurs", après celle de Sébastien Nadot, dès décembre 2018 car il avait voté contre le budget, et celle d'Agnès Thill en juin 2019 pour des propos jugés "pernicieux" et "polémiques" sur la PMA pour toutes et les LGBT. Le groupe macroniste a aussi enregistré une dizaine de départs volontaires, sur fond de conflits sur la ligne de LREM ou de désaccord pour les municipales, à l'image mardi de la députée Paula Forteza, soutien de la candidature dissidente de Cédric Villani à Paris. A l'Assemblée, LREM compte désormais 301 membres et apparentés contre 313 en 2017 (302 et 314 en comptant le président de l'Assemblée Richard Ferrand), en attendant le sort de Cédric Villani. Celui-ci s'apprête à être exclu du parti mercredi soir, mais son sort reste en suspens pour le groupe parlementaire. Concernant Sabine Thillaye, le groupe LREM avait défendu en 2017 le principe de renouvellement des postes clefs à l'Assemblée à mi-mandat. Pour la présidence de la commission des Affaires européennes, avait été organisé un scrutin interne l'été dernier remporté par Pieyre-Alexandre Anglade, mais jugé "irrégulier" par Mme Thillaye. Selon la députée d'Indre-et-Loire, le renouvellement ne concernait pas sa commission, qui joue un rôle particulier à l'Assemblée: chargée de suivre les travaux conduits par les institutions européennes, elle n'a pas d'activité législative et les membres de sa direction sont élus en début de législature pour cinq ans. Après cette exclusion, Mme Thillaye conserve sa présidence, mais perd l'étiquette LREM, devenant non-inscrite. Sous le précédent quinquennat, Danielle Auroi avait déjà présidé cette commission comme non-inscrite après l'implosion du groupe écologiste à l'Assemblée. De son côté, Pieyre-Alexandre Anglade "regrette de ne pouvoir accéder aux fonctions auxquelles il a été élu" par son groupe, mais salue une exclusion qui "consacre la supériorité des valeurs de notre groupe vis-à-vis des individualités qui le composent", selon une déclaration transmise à la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: vers une motion de censure de gauche mi ou fin février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200129132219.kghvd1md.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés insoumis, communistes et socialistes sont prêts à déposer une motion de censure commune contre le gouvernement pour son projet de réforme des retraites, mi-février ou fin février, a-t-on appris mercredi auprès de leurs groupes. Après leur examen en commission, les projets de loi de réforme passeront dans l'hémicycle à compter du 17 février et pour deux semaines au moins. "Les députés manqueraient à leur devoir s'ils n'utilisaient pas toutes les armes possibles pour retarder la décision finale", a déclaré à BFMTV le patron des députés LFI Jean-Luc Mélenchon, qui a le premier mi-janvier proposé une motion de censure de gauche. Pour pouvoir être déposée, une telle motion doit réunir 58 signatures parmi les 577 députés, soit a minima les trois groupes de gauche. Samedi, M. Mélenchon a réitéré sa proposition, mais cette fois à "tous les groupes d'opposition". Les Républicains n'ont pas l'intention de se rallier, mais la présidente du RN et députée du Pas-de-Calais Marine Le Pen n'a pas exclu de voter une telle motion. "On va la lire, on va regarder quel est son contenu" et "nous ferons tout ce qui est dans notre pouvoir de député pour empêcher que ce texte s'applique aux Français", a-t-elle déclaré à LCI. Seule une seule motion de censure a été adoptée, en 1962, faisant chuter le gouvernement de Georges Pompidou. "Avec les deux autres groupes de gauche, un accord a été trouvé pour utiliser tout l'arsenal procédural à disposition des parlementaires: motion référendaire, motion de censure", a tweeté la présidente du groupe PS Valérie Rabault, après une réunion commune mardi, appelée à se renouveler. La proposition de motion référendaire a été mise sur la table par les communistes. "Il faut passer par le référendum pour sortir de cette situation de blocage", considère le numéro un du PCF Fabien Roussel. Une telle motion, qui nécessite également 58 signatures, pourrait être examinée mi-février également, au début des débats dans l'hémicycle. "Nous allons assumer que nous faisons de l'obstruction", affirme M. Mélenchon. Outre ces motions, seront au menu amendements par centaines, motion de rejet ou renvoi, et encore saisine du Conseil constitutionnel, selon des sources parlementaires. Disant espérer un climat permettant "un vrai débat", Aurore Bergé, porte-parole de LREM, a jugé pour sa part qu'il y avait aussi pour les oppositions "un enjeu de crédibilité" en portant "des projets alternatifs". Elles devront montrer qu'elles "ne sont pas juste dans une logique d'obstruction", a-t-elle estimé devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Interrogée sur des déclarations du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) évoquant mardi en marge de ses voeux à la presse "la réforme la plus à gauche du quinquennat", cette ex-LR a jugé que "oui, c'est une vraie réforme de justice sociale". La députée entend la défendre aussi "sous un angle réformateur", en assumant "d'aller au bout" dans la suppression des régimes spéciaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les oppositions ferraillent d'emblée au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200129005348.br8mqqmf.html</link>
   <description><![CDATA[Happening des LR, axe commun à gauche et critiques par toutes les oppositions des travaux préalables qui montreraient un "mépris" du Parlement: les premiers pas mardi de la réforme des retraites à l'Assemblée nationale ont été laborieux. Après la présentation des projets de loi en Conseil des ministres vendredi 24 janvier, c'est le coup d'envoi de la phase parlementaire: la commission spéciale qui examinera en premier la réforme a été constituée mardi après-midi au Palais Bourbon. Cette commission présidée par Brigitte Bourguignon, une "marcheuse" issue des rangs socialistes, a auditionné dans la soirée, pendant plus de trois heures et dans le calme, le secrétaire d'Etat chargé des retraites Laurent Pietraszewski. Mercredi ce sera le tour des organisations syndicales et patronales, en pleine journée de mobilisation interprofessionnelle contre la réforme après bientôt deux mois de conflit social. Les textes passeront dans l'hémicycle du Palais Bourbon à partir du 17 février. Dès mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée, quatre groupes politiques - LR, PS, PCF et LFI - ont contesté l'étude d'impact accompagnant les projets de loi, jugée "incomplète et insincère", et demandé la saisine du Conseil constitutionnel ainsi qu'un report des débats... en vain. Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a notamment rappelé que les études accompagnant les réformes des retraites Woerth en 2010 et Touraine 2014 étaient moins volumineuses (respectivement 88 et 137 pages, contre un millier aujourd'hui). Les oppositions s'appuyaient sur l'avis du Conseil d'Etat rendu public vendredi, qui a lui-même pointé des projections financières "lacunaires". Des dizaines de députés LR ont enfoncé le clou peu après: ceints de leur écharpe tricolore, ils ont débarqué salle des quatre colonnes pour réclamer "un nouveau et vrai projet de loi" de réforme, dénonçant "précipitation" et "amateurisme" du gouvernement. A la différence de la gauche, Les Républicains sont "pour la réforme, mais pas celle-là", "injuste et déséquilibrée", selon les mots de leur chef de file Damien Abad. "On n'a pas l'habitude chez LR de faire du happening", c'est dire si le sujet est "important", glissait l'un d'eux. - "Postures" - La séance des questions au gouvernement dans l'après-midi a été un nouveau moment de castagne. "Vous avez décidé de passer en force" mais "il n'est pas trop tard pour ranger au placard votre réforme", a tonné le président des députés communistes André Chassaigne. "Vous marchez seuls contre la rue (...), seuls contre la droite, seuls contre la gauche", a encore tempêté François Ruffin (LFI). Le Premier ministre a taclé en réponse des "postures" et défendu une "bonne réforme", qui sera "massivement redistributive", y compris "pour les Français les plus modestes". Edouard Philippe a aussi affirmé que l'étude d'impact était "très complète" et que "l'ensemble des données est sur la table" pour démarrer les débats au Parlement. Les oppositions n'ont pas dit leur dernier mot. Les responsables des groupes de gauche, qui se sont retrouvés en fin d'après-midi, ont convenu d'utiliser "tout l'arsenal législatif à (leur) disposition pour (s')opposer à cette réforme", selon un participant. Les communistes suggèrent "une motion proposant de soumettre les projets de loi au référendum". Les insoumis ont pour leur part remis sur la table ce week-end le projet de motion de censure contre le gouvernement. Le recours massif aux ordonnances est aussi dans leur ligne de mire. Le sujet préoccupe également au sein de la majorité: le rapporteur général Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a "alerté" mardi soir M. Pietraszewski, lui demandant d'être "aussi précis que possible sur toutes les questions qui seront posées tout au long des débats quant au perimètre du domaine d'habilitation de ces ordonnances". En parallèle, le Sénat à majorité de droite, qui doit examiner les textes en avril-mai, s'active également. La conférence des présidents de la haute assemblée a demandé mardi la levée de la procédure accélérée qui prévoit une réduction de la navette parlementaire. Mais cette procédure accélérée, "c'est le quasi usage en matière de réforme des retraites", a répondu par avance le "Monsieur retraites" du gouvernement. Et la conférence des présidents de l'Assemblée, dont l'accord était nécessaire, a refusé in fine la demande du Sénat. parl-reb-ac/ao]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 00:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée s'attelle à nouveau aux violences dans le huis clos des foyers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128232632.j8ub27tz.html</link>
   <description><![CDATA[Dans la foulée du "Grenelle contre les violences conjugales" de l'automne, l'Assemblée nationale s'est emparée mardi d'une nouvelle proposition de loi LREM qui doit permettre la levée du secret médical en cas de "danger immédiat", disposition qui suscite des réticences. Tous les groupes politiques disent vouloir être "au rendez-vous" lorsqu'il s'agit de faire plus pour les quelque 210.000 femmes victimes chaque année de violences physiques ou sexuelles de la part de leur conjoint. Mais tout en prévoyant un vote favorable, certains, à l'instar des élus PS, déplorent un manque de moyens nouveaux ou pointent, comme l'UDI-Agir, un texte qui "ne révolutionne pas grand-chose". Et même si le groupe majoritaire souligne avoir "tenu la plume" avec l'Ordre des médecins pour écrire l'article concernant le secret médical, la mesure issue du "Grenelle" achevé fin novembre suscite des questionnements jusque chez certains MoDem. Concrètement, le texte prévoit que le secret pourra être levé lorsque le professionnel de santé "a l'intime conviction que la victime majeure est en danger immédiat et qu'elle se trouve sous l'emprise de (l')auteur". Le médecin devra "s'efforcer d'obtenir l'accord de la victime" et, à défaut, devra "l'informer du signalement fait au procureur de la République". A l'unisson de certains médecins, les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - ont déposé des amendements pour supprimer cet article, ainsi que Maud Petit (MoDem), arguant qu'il pourrait s'avérer "contre-productif" en mettant "un coup de canif" dans la relation de confiance avec le professionnel de santé. En commission mi-janvier, des élus LR avaient aussi formulé de telles réticences. "Un signalement contre l'avis de la patiente pourrait mettre en danger la femme et ses enfants s'ils ne sont pas immédiatement protégés", a mis en garde le communiste Stéphane Peu. - "Sauver des vies"- "Je sais que la question du secret médical a pu soulever beaucoup d'inquiétudes et d'interrogations", mais "chacune et chacun doit pouvoir intervenir pour protéger les victimes de violences" et "sauver" des vies, a répondu la secrétaire d'Etat Marlène Schiappa en ouverture des débats en début de soirée. Objet d'environ 250 amendements à débattre d'ici à mercredi soir, le texte LREM arrive en première lecture après une autre proposition de loi d'Aurélien Pradié (LR) adoptée définitivement en décembre, qui met notamment en place le bracelet antirapprochement, pour éloigner les conjoints et ex-conjoints violents. Le nouveau texte LREM se veut la traduction législative du "Grenelle". Outre la mesure sur le secret médical, il prévoit d'alourdir les peines en cas de harcèlement au sein du couple. Elles seraient portées à dix ans d'emprisonnement lorsque le harcèlement a conduit la victime à se suicider ou à tenter de se suicider. Il entend aussi mieux réprimer le fait de localiser en temps réel une personne sans son consentement, et crée une circonstance aggravante en cas de violation du secret des correspondances par un conjoint ou ex-conjoint, dans l'idée de mieux lutter contre les "cyberviolences conjugales". Parmi les autres mesures, un article vise à renforcer la protection des mineurs à l'exposition à la pornographie, sujet auquel le chef de l'Etat Emmanuel Macron, qui a reçu dimanche une cinquantaine d'associations qui défendent les droits de l'enfant, est attaché. L'article complète le code pénal afin que les infractions s'appliquent y compris si le mineur a fait "une simple déclaration" indiquant qu'il a au moins 18 ans, pour accéder au contenu visé. En commission, les députés ont également ajouté à l'initiative de Guillaume Gouffier-Cha (LREM) une disposition pour pénaliser une pratique qui émerge sur le "darknet" - partie cachée d'internet - consistant à commander des vidéos notamment de viols à l'étranger. Sera ainsi incriminé le fait de faire réaliser, y compris hors du territoire national, certains crimes et délits (assassinat, empoisonnement, torture, viol, agression sexuelle), même s'ils n'ont été finalement ni commis ni tentés. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a jugé cette mesure "indispensable pour stopper ce phénomène émergent". Le gouvernement entend aussi, via un amendement, durcir les peines pour ceux qui consultent des sites pédopornographiques, allongées de 2 à 5 ans d'emprisonnement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 23:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale veut mieux intégrer les droits de l'enfant dans ses travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128204934.qzeu9b6i.html</link>
   <description><![CDATA[Un vote "symbolique" pour prendre en compte la "parole des enfants": l'Assemblée nationale a adopté mardi soir une proposition de résolution destinée à mieux intégrer les "droits de l'enfant" dans ses travaux. Pour la députée LREM Florence Provendier, en charge du texte, il faudrait que "systématiquement", lors de l'examen des lois, le législateur vérifie qu'il ne "laisse rien de côté au niveau de la Convention internationale des droits de l'enfant". Selon l'élue des Hauts-de-Seine, il y aura par exemple "matière à amender" le futur projet de loi audiovisuel pour mieux protéger les enfants face à certains contenus vidéos. Les députés se sont largement prononcés pour l'adoption du texte, à l'exception des élus La France Insoumise qui se sont abstenus. Pour autant, l'UDI-Agir Sophie Auconie regrette "le manque d'ambition et de propositions" de la résolution, qui aurait pu par exemple appeler à la création d'une commission permanente consacrée aux droits de l'enfant. Le "constat est dur", comme le montrent les chiffres avancés par les députés qui s'exprimaient à la tribune: un enfant tué dans le cercle intrafamilial tous les cinq jours ; 73.000 cas de maltraitances signalés chaque année ou encore un enfant violé toutes les heures. Selon la MoDem Maud Petit, par ailleurs co-présidente du groupe d'études sur les droits de l'enfant, le "législateur doit contribuer à l'amélioration du système dont les défaillances sont connues", en référence à un récent reportage télévisé pointant les manquements de l'aide sociale à l'enfance. L'Insoumis Ugo Bernalicis, rejoint par la communiste Elsa Faucillon, a interpellé le secrétaire d'Etat chargé de la protection de l'enfance Adrien Taquet sur l'enfermement des mineurs étrangers en centres de rétention administrative. Le secrétaire d'Etat a indiqué qu'une proposition de loi, déjà annoncée plusieurs fois sur le sujet, devrait être déposée "la semaine prochaine" par le député LREM Florent Boudié. La rétention des mineurs concerne les enfants et adolescents étrangers dont les parents sont en situation irrégulière, qui sont placés avec leur famille dans des centres de rétention administrative (CRA) en attendant leur reconduite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 20:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: motion de l'université Rennes 2 contre le projet de réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128181640.yskm8bah.html</link>
   <description><![CDATA[Le conseil d'administration de l'université Rennes 2 a adopté une motion exprimant son opposition au projet de réforme des retraites actuellement en discussion à l'Assemblée, a-t-on appris mardi auprès de l'institution. "Après avoir pris connaissance du projet de loi portant réforme du système de retraites, le conseil d'administration de l'université Rennes 2 (...) s'y oppose et rappelle son attachement à un système de retraites juste et solidaire", indique le texte, adopté vendredi dernier, mais rendu public mardi. "Cette réforme vise à mettre à mal le système par répartition et de solidarité entre les générations, fondement de notre état social depuis la Libération", affirme le texte qui developpe les points en question, selon le conseil d'administration, notamment le fait que le projet "institue la révision permanente du niveau des pensions selon les impératifs budgétaires" et "repousse l'âge de départ à la retraite". Le conseil d'administration comprend à la fois des enseignants et des personnels de l'université, des étudiants et des personnalités extérieures. L'université, qui compte plus de 20.000 étudiants, "connaît depuis le début du mois de décembre une mobilisation importante de ses étudiant-e-s et personnels" à propos de ce projet de réforme, rappelle la motion. Par ailleurs, dans un communiqué publié mardi, le président de Rennes 2, Olivier David, fait savoir que "la direction suspend les cours et les contrôles continus durant la journée du mercredi 29 janvier". "Conscient*e*s des désagréments engendrés par cette mesure, nous pouvons vous assurer qu'elle est prise dans une volonté de garantir l'intérêt général, de minimiser les perturbations sur l'établissement et de maintenir le dialogue avec l'ensemble des parties prenantes", souligne le communiqué du président.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 18:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villani, dissidences et départs: les turbulences des municipales chez LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128172926.npuimd42.html</link>
   <description><![CDATA[Avec la rupture avec Cédric Villani comme point d'orgue, la campagne des municipales de mars est un moment "difficile" pour le mouvement LREM et son groupe parlementaire, qui poursuit son érosion, même si nombre de "marcheurs" présentent le cas Villani comme une situation à part. . Exclure Villani, et après ? La plupart des députés ont été pris de court par l'exclusion annoncée du candidat dissident à Paris Cédric Villani, que le mouvement devrait acter mercredi soir en bureau exécutif. Sa mise au ban, après son rendez-vous dimanche soir avec Emmanuel Macron et son ultime refus de rallier Benjamin Griveaux à Paris, "est évidemment un immense regret" car "jusqu'à présent, on avait réussi à épargner le groupe (parlementaire) du débat des municipales", reconnaît le député Roland Lescure. Après l'exclusion du parti, il reviendra au groupe parlementaire de se prononcer sur la place de Cédric Villani en son sein. Quid de ses alliés ? Pour la députée Paula Forteza, sa tête de liste dans le XIXe arrondissement à Paris, les dés sont jetés, puisqu'elle a claqué la porte en fustigeant un mouvement "verrouillé" qui suit "une dynamique d'exclusion". Et le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson ou la députée Anne-Christine Lang? "On n'a jamais intérêt à beaucoup exclure, mais plutôt à organiser le rassemblement", souligne leur collègue Guillaume Chiche. "Il ne faudrait pas que la République en marche passe plus de temps à exclure des députés qu'à en accueillir de nouveaux", abonde un parlementaire. A l'aile gauche de LREM, le pro-Villani Jean-François Cesarini, qui votera pour la liste EELV à Avignon, veut "qu'on nous dise où est la ligne rouge". Car "on peut se demander s'il ne va pas y avoir dix, vingt ou trente exclusions", vu les dissidences dans ces municipales. . Vers un nouveau groupe parlementaire ? Après le départ de Paula Forteza, le groupe LREM compte 302 membres et apparentés à l'Assemblée contre 313 en 2017 (303 et 314 en comptant le président de l'Assemblée Richard Ferrand), alors que la majorité absolue est à 289 sièges. En outre, plusieurs députés ont quitté le mouvement tout en restant apparentés au groupe, sur fond de désaccord pour les municipales. Ainsi lundi de Frédérique Lardet, qui n'a pas été investie à Annecy et se présente face au maire sortant, l'UDI Jean-Luc Rigaut, soutenu par LREM. La principale crainte à l'Assemblée est l'éventualité d'un départ groupé de plusieurs élus. Jean-François Cesarini évoque régulièrement l'idée de créer un groupe supplémentaire, qui resterait dans le giron de la majorité mais aurait son identité propre. Mais la rupture avec Cédric Villani "inquiète" davantage: "Il a une certaine aura. Le risque existe qu'il y ait une démarche transversale et plus structurée de parlementaires de sensibilités écologistes", estime un député. "Je n'ai pas le sentiment qu'il y ait une envie au sein du groupe de marquer une défiance vis-à-vis du président de la République", nuance Bruno Questel (Eure) qui ne croit pas du tout à une "scission". . Macron embarrassé ? Emmanuel Macron s'est tenu publiquement à distance des municipales et a évité tout événement pouvant s'apparenter à la campagne pour le scrutin. La réception de Cédric Villani dimanche fait figure d'exception et a été médiatisée par le candidat, pas par l'Elysée. Son tête-à-tête avec le mathématicien a agacé certains "marcheurs". "Je me demande encore qui le lui a conseillé. Ca n'a aucun sens. On ne parle que de Cédric Villani alors que Benjamin Griveaux faisait des propositions en même temps", déplore un député. "Pas dans une position +autoritaire+", Emmanuel Macron a simplement "le souci du rassemblement et de l'unité" pour LREM, fait valoir la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. Nombre d'élus jugent normal qu'il y ait "tensions" ou "soubresauts" autour de ce premier scrutin municipal pour un jeune mouvement sans ancrage local comme LREM. Emmanuel Macron "n'a jamais été élu local, ni chef de parti. Il n'a pas l'expérience politique de ces élections", témoigne un fidèle du chef de l'Etat, soulignant qu'"il ne dépend pas d'un réseau d'élus, comme Hollande ou Sarkozy avant lui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée LREM raconte une agression, Philippe en appelle à la "défense de la démocratie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128155934.d7lvwkj0.html</link>
   <description><![CDATA[Entourée de ses collègues et la voix tremblante, la députée LREM de Seine-et-Marne Michèle Peyron a partagé mardi dans l'hémicycle le récit d'une agression subie samedi 25 janvier lors d'une cérémonie de voeux, le Premier ministre Edouard Philippe en appelant en réponse à la "défense de la démocratie". "La cérémonie des voeux est un moment de convivialité, néanmoins c'est au cours de ces voeux qu'un citoyen m'a agressée verbalement et m'a menacée", a-t-elle relaté, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Michèle Peyron en a profité pour remercier le maire et le major de gendarmerie qui sont intervenus pour empêcher un homme de s'en prendre à elle. Une plainte a été déposée lundi, a confié l'élue à l'AFP. "Nous sommes témoins et victimes d'une constante augmentation de la violence dans les rapports sociaux et les comportements de nos concitoyens. Combien de collègues doivent encore être victimes ?", a-t-elle demandé, exhortant les membres de l'opposition à "sortir de leur mutisme" et à condamner ces agressions. M. Philippe a vu à travers l'agression de la députée la question de "la limite de ce qui est acceptable dans le débat public", qui ne laisse "personne indifférent". Le Premier Ministre a appelé à proscrire "la frontière de la menace physique", "quels que soient les partis auxquels nous adhérons". "Nous devons dire que le débat peut être vif, que la controverse peut être dure, que la mise en cause a le droit d'être intense, mais que la frontière de la menace physique doit être proscrite", a-t-il martelé. Derrière le respect des élus, c'est "la défense de la démocratie" selon le Premier ministre, un combat pour lequel l'ensemble des élus doit se montrer "à la hauteur". Applaudi par les députés de la majorité, Edouard Philippe a conclu en affirmant que "ce combat, c'est celui de l'ensemble de ceux qui croient à la démocratie, parfois menacée."]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>HATVP: Migaud prône la "transparence", qui n'est pas "du voyeurisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128152522.iwv8acit.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-premier président de la Cour des comptes Didier Migaud, qui va présider la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), a vivement soutenu mardi devant députés puis sénateurs la transparence, qui n'est pas "du voyeurisme". "La transparence n'est pas une fin en soi mais un moyen pour permettre aux citoyens de comprendre comment se fabrique la loi, comment travaillent leurs élus, comment ils évitent d'être dans des conflits d'intérêts. Ça n'est pas du voyeurisme", a répondu M. Migaud en commission à une question sur l'idée d'une publicité des agendas des députés. M. Migaud ne voit pas "l'utilité" d'une telle publicité car "la Haute autorité n'a pas vocation à contrôler l'activité quotidienne des parlementaires". En revanche, il serait favorable à une transparence accrue sur les "échanges, contacts pris entre élus et représentants d'intérêts" (lobbies). Plus généralement, il a dit "croire beaucoup à la transparence" alors que la "confiance (des citoyens) a reflué". Emmanuel Macron avait proposé Didier Migaud pour présider la HATVP, une nomination soumise aux commissions des Lois de chaque assemblée, qui l'ont validée au total par 45 voix contre 4. Didier Migaud avait succédé à Philippe Séguin à la tête de la Cour des comptes en 2010. Elu local de 1986 à 2010, député de 1988 à 2010, il a été notamment rapporteur général du budget et président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. A la tête de la HATVP, institution indépendante créée par les lois post-Cahuzac sur la transparence de 2013, il doit succéder à l'ancien haut magistrat Jean-Louis Nadal. Le profil de M. Migaud, "au passé politique" au Parti socialiste, aurait "pu faire débat" mais "personne ne doute de (ses) qualités de rigueur et d'indépendance", a fait valoir Olivier Marleix (LR). "Je crois à l'honnêteté de la très grande majorité des élus nationaux et locaux", a ensuite dit M. Migaud devant la commission des Lois du Sénat. Selon lui, "il faut avoir le courage de dire quand ça ne va pas (...) il faut aussi avoir le courage de dire quand ça va bien". La HATVP scrute patrimoine et activités des membres du gouvernement et de quelque 15.000 responsables publics, et gère depuis la loi Sapin II de 2016 un registre public des représentants d'intérêts. Elle va en outre fusionner à compter du 1er février avec la commission de déontologie des fonctionnaires, et ainsi contrôler notamment les mobilités public-privé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Jean Lassalle rejoint le groupe Libertés et territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128121320.deybf2z1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Pyrénées-Atlantiques et ancien candidat à la présidentielle Jean Lassalle, connu pour ses interventions singulières dans l'hémicycle, a rejoint le groupe parlementaire Libertés et Territoires mardi. L'ancien centriste était non inscrit. "Notre groupe politique compte désormais un vingtième membre. Tout le monde connaît la personnalité de Jean Lassalle", a souligné son co-président Bertrand Pancher. "Est-ce que d'autres vont nous rejoindre ? En tout cas, Cédric Villani est le bienvenu", a ajouté M. Pancher en souriant, alors que le mathématicien doit être exclu du mouvement LREM mercredi en raison de sa dissidence pour les municipales à Paris. Hétéroclite, le groupe Libertés et Territoires associe notamment des élus corses, des élus de gauche, centre gauche ou centre droit, ou d'ex-marcheurs comme Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot. Jean Lassalle, 64 ans, avait fondé son mouvement "Résistons" en mars 2016, en quittant le MoDem de son ex-ami François Bayrou, pour se porter candidat à l'élection présidentielle de 2017. Il s'était notamment illustré dans la campagne par ses déclarations surprenantes, parfois difficilement compréhensibles. L'ancien berger béarnais avait par exemple affirmé qu'il ne craignait ni le président américain Donald Trump, ni son homologue russe Vladimir Poutine car il avait "eu affaire aux ours et aux loups" dans ses montagnes pyrénéennes. Il s'était auparavant rendu célèbre par une grève de la faim de 39 jours en 2006 pour protester -- avec succès -- contre la délocalisation d'une usine de sa région, puis par un tour de France à pied en 2013. Il s'est aussi illustré dans l'hémicycle en arborant un gilet jaune en novembre 2018 pour soutenir le mouvement du même nom. "Retirez ce gilet!", "Allez manifester hors de cet hémicycle", avait lancé à plusieurs reprises le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) à l'élu des Pyrénées-Atlantiques, imperturbable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 12:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés communistes présentent leur propre texte "pour une retraite universellement juste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128121009.i13283gy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont présenté mardi leur contre-projet de réforme "pour une retraite universellement juste", axée sur une amélioration du système actuel, en promettant "sur ces bases" de "mener bataille" contre le projet du gouvernement. Le groupe, qui compte mener "une offensive déterminée" contre le projet de réforme grouvernemental, selon son président André Chassaigne, a préparé une proposition de loi dédiée, qui vient en complément de la plateforme commune présentée la semaine dernière par 13 formations de gauche. Il s'agit de montrer qu'il y a "une alternative au mauvais projet qui nous est présenté", selon le porte-parole Sébastien Jumel. Assurant ne pas défendre le statu quo mais plaidant "pour une retraite qui va bien", son collègue Pierre Dharréville a expliqué qu'"au coeur" de la proposition PCF, il s'agissait de "garantir aux retraités leur niveau de vie actuel et un véritable droit à la retraite pour toutes et tous dans la durée". La proposition entend notamment "abaisser à 60 ans l'âge légal de départ", "fixer à 100% du Smic net le montant minimum de retraite pour une carrière complète" ou encore mieux prendre en compte la pénibilité, les députés PCF assurant que "les moyens existent" pour financer ces mesures. Ils promettent "sur ces bases" de "mener bataille" contre le projet du gouvernement, celui-ci étant selon M. Dharréville "dans une impasse politique" mais "aussi institutionnelle avec le +gros shoot+ que le Conseil d'Etat vient de mettre à son projet", en estimant ne pas avoir eu le temps de "garantir au mieux la sécurité juridique" de la réforme. La commission spéciale pour l'examen de la réforme sera constituée mardi après-midi. Les discussions dans l'hémicycle doivent démarrer le 17 février. chl/reb/el/tes ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les LR, ceints de leur écharpe tricolore, dénoncent "précipitation" et "amateurisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128115710.4piq3ot7.html</link>
   <description><![CDATA[Ceints de leur écharpe tricolore, des dizaines de députés LR ont demandé mardi "un nouveau et vrai projet de loi" de réforme des retraites, dénonçant la "précipitation" et l'"amateurisme" du gouvernement. "Tout est mis en oeuvre pour priver le Parlement, et donc les Français, d'un vrai débat sur la réforme des retraites", a estimé devant la presse leur président Damien Abad, arrivé salle des quatre colonnes à l'Assemblée à la tête d'élus de son groupe d'une centaine de membres. "Les travaux sont bâclés, le Parlement méprisé et le débat est entravé", a ajouté l'élu de l'Ain sous les applaudissements de ses troupes, alors que la commission spéciale pour l'examen de la réforme sera constituée mardi après-midi et que les discussions dans l'hémicycle doivent démarrer le 17 février. "Nous demandons au gouvernement de déposer devant le Conseil d'Etat un nouveau et vrai projet de loi. Nous en appelons au président de l'Assemblée nationale pour mettre en place une nouvelle organisation des débats", a plaidé le président du premier groupe d'opposition. Il est "pour la réforme, mais pas celle-là" présentée par l'exécutif, "injuste et déséquilibrée". "Nous attendons ici au Parlement une réforme financée, complète, qui prenne en compte dès la première lecture les conclusions de la conférence de financement", dont les travaux doivent démarrer jeudi, a ajouté M. Abad. "Vous ne nous trouverez jamais auprès de ceux qui veulent bloquer le pays", a-t-il précisé, alors que la gauche rejette la réforme et que certains prônent une motion de censure du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 11:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbies à l'Assemblée nationale: "encore de nombreux progrès" à faire, selon un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128112033.zyxiivqa.html</link>
   <description><![CDATA["Les progrès à engager sont encore nombreux" pour rendre plus transparente l'action des lobbies auprès des députés, souligne le vice-président de l'Assemblée nationale Sylvain Waserman (MoDem) mardi, dans un rapport où il suggère agendas publics ou "name and shame". A "court terme", le député chargé de la question des représentants d'intérêts réclame de pratiquer sur le site internet de l'Assemblée nationale le +name and shame+ (nommer et stigmatiser)" en cas de "manquements" des lobbies à leurs obligations à l'égard du règlement intérieur de l'Assemblée nationale ou de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). "Je vois mal un lobbyiste aller démarcher un client en étant (mentionné) sur la page de l'Assemblée nationale après trois rappels à l'ordre et une menace d'être rayé pour mauvais comportements", considère M. Waserman auprès de l'AFP. Si possible "avant la fin de la législature", le centriste alsacien milite aussi pour que les rapporteurs d'une loi, chargés de la porter, aient l'obligation de rendre publics leurs agendas et de mentionner tous leurs rendez-vous avec les lobbies. Au Parlement européen, une mesure similaire a été votée. Même si cela relève de "l'exécutif", le député souhaiterait rendre plus précis le répertoire des représentants d'intérêts confié à la HATVP, via une "réécriture" d'un décret d'application de la loi Sapin II de 2016 sur la transparence. Il voudrait par exemple que les lobbyistes y communiquent leur activité à un rythme "trimestriel, beaucoup plus proche des cycles législatifs", et non "annuel" comme actuellement. Toujours sur ce registre, il réclame "la mention obligatoire des décisions publiques sur lesquelles ont porté les actions de lobbying". Au total, Sylvain Waserman liste 25 mesures sur lesquelles il souhaite une "consultation" et un "débat" avec l'ensemble des groupes politiques. Parmi elles, le député du Bas-Rhin promeut depuis plusieurs mois de "bonnes pratiques" volontaires comme le "sourcing" des amendements, le fait de mentionner explicitement quand un amendement est suggéré par un lobby. Sur la loi antigaspillage récemment votée, 10% des amendements étaient sourcés, selon son rapport. "Cette pratique va continuer à se déployer, c'est le pari".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 11:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'étude d'impact contestée, mais pas de report des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200128102227.lkqzwg13.html</link>
   <description><![CDATA[Pas moins de quatre groupes politiques d'opposition ont contesté mardi l'étude d'impact sur la réforme des retraites, jugée "incomplète et insincère", mais n'ont pas obtenu de report des débats à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. Damien Abad (LR), Valérie Rabault (PS), André Chassaigne (PCF) et Loïc Prud'homme (LFI) ont demandé en conférence des présidents de l'Assemblée nationale une saisine du Conseil constitutionnel au sujet de cette étude d'impact d'un millier de pages, dévoilée vendredi en même temps que les projets de loi de réforme. En vain: le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, suivi par celui des MoDem Patrick Mignola, ont estimé que l'étude d'impact remplissait les critères nécessaires. M. Le Gendre a notamment rappelé que les études d'impact pour les réformes des retraites Woerth en 2010 et Touraine 2014 étaient moins volumineuses (respectivement 88 et 137 pages). M. Abad a souligné en conférence des présidents que les simulations financières étaient basées sur un âge d'équilibre à 65 ans, alors que celui-ci sera amené à évoluer. Mme Rabault a rappelé que le Conseil d'Etat lui-même a pointé des projections financières "lacunaires". "Tant que le Parlement ne dispose pas de toutes les données nécessaires pour évaluer, amender et discuter de cette réforme des retraites, le conférence des présidents doit ajourner, sine die, l'inscription de ces projets de loi", avait plaidé M. Chassaigne dans un courrier au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Les députés LR envisagent d'ores et déjà de saisir les Sages eux-mêmes, une fois les projets de loi adoptés, afin de faire reconnaître que le débat parlementaire était biaisé. La commission spéciale pour l'examen de la réforme sera constituée mardi après-midi. Les discussions dans l'hémicycle doivent démarrer le 17 février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Jan 2020 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
