<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale unanime pour un versement de la prime de naissance avant la naissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625170752.05j6p5h5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi à l'unanimité une proposition de loi LR permettant de verser la prime de naissance à sept mois de grossesse, comme avant 2015, une mesure "de bon sens". Le texte, approuvé par 47 députés dans le cadre d'une "niche" réservée aux Républicains, doit maintenant être validé par le Sénat en vue d'une mise en oeuvre au plus tard au 31 mars 2021. Ce calendrier, que certains députés souhaitaient avancer, n'est pas lié à "une question budgétaire" mais "technique", a justifié la secrétaire d'État Christelle Dubos. Elle a soutenu la proposition de loi de Gilles Lurton (LR), jugeant que l'actuel versement au 2e mois de l'enfant a "quelque chose de perturbant". Anticiper le versement correspond aussi "à une logique de relance économique", a souligné Mme Dubos. La prime de naissance de 947 euros est versée chaque mois à quelque 45.000 allocataires, sous un seuil de ressources permettant jusqu'aux classes moyennes de la percevoir. "C'est un élément essentiel de notre politique familiale", selon M. Lurton, qui a cherché depuis plusieurs années à revenir sur la mesure calendaire du gouvernement Valls. C'était alors "une décision mesquine", pour "gagner quelques millions d'euros sur une année", a critiqué Christophe Naegelen (UDI). La socialiste Marie-Noëlle Battistel a admis qu'il fallait "corriger une erreur". Très engagés auprès des familles, les députés MoDem ont fait inscrire dans la proposition de loi que la prime à la naissance et à l'adoption n'aurait pas à être remboursée en cas de décès de l'enfant, qu'il soit intervenu avant ou après la naissance. Les députés ont longuement rendu hommage à Gilles Lurton, en lice pour les municipales à Saint-Malo et qui pourrait quitter l'Assemblée. "Vous êtes un vrai républicain", lui a même lancé l'Insoumise Caroline Fiat. Lors de cette "niche" LR dédiée à la santé, l'Assemblée a par ailleurs rejeté une proposition de résolution visant "le gel immédiat de toute fermeture de lits ou de services" dans les hôpitaux durant un an. Les "marcheurs" ont critiqué une nouvelle tentative de "court-circuiter" le Ségur de la Santé. Christelle Dubos a estimé que "les soignants attendent plus qu'une proposition de résolution". Les députés ont aussi repoussé une proposition de loi de Stéphane Viry (LR) pour une autorisation immédiate aux directeurs d'établissements de créer des lits, des postes ou des spécialités rendus nécessaires par la sortie de crise, sans habilitation préalable des Agences régionales de santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Obsèques en état d'urgence sanitaire: l'Assemblée vote un texte LR pour "plus d'éthique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625162602.xlihyq0f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une proposition de loi LR pour davantage "d'éthique" en cas d'état d'urgence sanitaire, en "confortant" le rôle du Comité consultatif national d'éthique (CCNE) sur des sujets sensibles comme les obsèques en période de confinement. Voté en première lecture à la quasi-unanimité, ce texte consensuel prévoit que "les actes pris en période d'état d'urgence sanitaire fassent l'objet d'une saisine et d'un avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE) et que le Parlement puisse débattre de ces sujets". Le rapporteur Xavier Breton (LR) a souligné "l'isolement" des personnes vulnérables dans les Ehpad pendant la crise du coronavirus ou les souffrances des familles qui n'ont pu se rendre aux obsèques de proches durant le confinement. "Des lignes rouges" ont été franchies, a-t-il jugé. "Les questionnements éthiques semblent avoir été mésestimés voire délibérément ignorés". Le secrétaire d'Etat Adrien Taquet a convenu que "de nombreuses familles ont été durement affectées de ne pouvoir assister aux funérailles d'un parent proche (...) Il faudra à l'avenir se prévenir contre ces conséquences qui ne doivent pas être considérées comme de simples dommages collatéraux". Le Comité national d'éthique peut déjà être "saisi sans restriction" et "a rendu trois avis pendant la période", a-t-il rappelé. Le CCNE a ainsi estimé début avril qu'un confinement renforcé des aînés devait être temporaire et leur laisser la possibilité, même limitée, de circuler. Mais la proposition de loi LR "permettra de formaliser un peu mieux encore la place de l'éthique en cas d'état d'urgence", a indiqué M. Taquet. Le texte a suscité un large consensus à l'Assemblée, avec une seule abstention et 42 voix pour, issues de tous les camps.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Macron se défend de tout "chantage" devant des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625161819.bwawdhab.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est défendu jeudi, devant des responsables parlementaires, de tout "chantage" en évoquant un possible report des élections régionales afin de mettre sur les rails rapidement la relance et une décentralisation plus poussée, selon des propos rapportés. Les élections régionales doivent avoir lieu en mars 2021, mais l'Élysée a indiqué mi-juin que le chef de l'Etat avait "ouvert le débat" d'un possible report au-delà de la présidentielle de 2022 pour que "tous (soient) mobilisés pour la relance du pays". Selon des présidents de régions, le président aurait conditionné l'aide financière de l'État pour la relance à leur soutien à ce report. Lors d'un déjeuner à l'Elysée jeudi avec les présidents des groupes politiques de l'Assemblée, le chef de l'Etat a assuré que "ce n'est pas un chantage", ont indiqué des participants à l'AFP. Avec le soutien de l'Etat, "ça ne peut pas être la localisation des profits et la nationalisation des pertes", a-t-il cependant relevé. Jean-Christophe Lagarde (UDI) résume la position du chef de l'Etat à l'égard des responsables de collectivités: "On leur donne les compétences et l'argent, mais quand il y a un problème ils se tournent vers l'Etat. Si on veut faire quelque chose, il faut que cela soit massif et si c'est massif, ce n'est pas compatible avec le calendrier électoral". Ou alors le calendrier est maintenu et c'est, selon Emmanuel Macron, "l'Etat déconcentré qui fera la relance, les préfectures et cela ne passera pas par les régions". Lors de ce déjeuner pour préparer l'après-crise du coronavirus et la "nouvelle étape" du quinquennat, Damien Abad (LR) a critiqué cette possible dérogation au calendrier électoral: "On est pour la réforme territoriale mais pas pour un tripatouillage électoral", a-t-il déclaré à l'AFP. Au nom du groupe communiste, Pierre Dharréville s'est aussi élevé contre l'hypothèse de "tout mettre à la remorque de la présidentielle". L'Elysée fait valoir pour sa part que "le chantier de fond ouvert avec les régions ne saurait se résumer à une discussion sur le calendrier électoral. C'est une perspective plus globale", avec l'idée d'une déconcentration accentuée notamment. Le président, ajoute-t-on de même source, "a accéléré sa réflexion pour trouver de nouvelles solutions sur le partage: plus de liberté, de responsabilité et de liberté, soit le +girondisme rénové+". pr-adc-jri-reb/jk/ach]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusations de Raoult: "aucun médicament plus poussé qu'un autre", assure Karine Lacombe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625151647.0xsvaj6g.html</link>
   <description><![CDATA["Je n'ai jamais eu le sentiment qu'il y ait eu un médicament plus poussé qu'un autre", a affirmé jeudi à l'Assemblée nationale l'infectiologue Karine Lacombe, en réponse aux accusations de Didier Raoult sur des conflits d'intérêt qui auraient favorisé le remdesivir du laboratoire Gilead contre le Covid-19. "Je ne peux pas croire que dans une situation sanitaire aussi exceptionnelle, il y ait eu de la part du Conseil scientifique, de la HAS (Haute autorité de santé, NDLR) ou de l'Agence du médicament (ANSM), une volonté de ralentir l'arrivée sur le marché de médicaments, (...) simplement parce qu'il y avait un laboratoire, aussi puissant puisse-t-il être" qui aurait exercé des pressions, a déclaré cette experte devant la commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus. Mercredi, le Pr Raoult, principal promoteur de l'hydroxychloroquine, a mis en cause l'indépendance du Conseil scientifique chargé de conseiller le gouvernement dans la crise du Covid-19. Il assure avoir observé une "obsession de vouloir traiter les gens avec le remdesivir", y voyant le résultat de la stratégie d'"influence" de ce laboratoire. "Je n'ai aucune preuve qu'il n'y a pas eu (...) de conflits d'intérêt, de financements occultes. Je me prononce en temps que médecin, qui a été en contact avec certains membres" de ces instances: "je n'ai jamais eu le sentiment qu'il y ait eu un médicament plus poussé qu'un autre. Au contraire, on nous a poussé à monter les essais nécessaires pour montrer que certains médicaments étaient efficaces, et peut-être plus que la prise en charge standard", a assuré la cheffe du service des maladies infectieuses de l'hôpital Saint-Antoine (AP-HP), à Paris. Accusée nommément par les partisans du chercheur marseillais d'avoir des "conflits d'intérêt" avec le laboratoire américain Gilead, depuis une interview le 24 mars où elle critiquait la méthodologie de ses études sur l'hydroxychloroquine, la spécialiste des traitements contre le VIH et l'hépatite C a exposé devant les députés la différence entre conflits et liens d'intérêt. Elle a rappelé que ces derniers étaient strictement encadrés par la "loi anti-cadeaux" de janvier 2017 qui limite les avantages que peuvent recevoir les professionnels de santé aux "défraiements" d'activités de recherche ou de conseil, et aux frais de repas, de transport ou d'hébergement "pour des manifestations à caractère exclusivement professionnel et scientifique". Dans ce cadre, la chercheuse dit avoir réalisé des "conférences" et des "prestations d'expert" pour plusieurs industriels, après accord de son employeur, l'université de la Sorbonne, dont les rémunérations sont publiées sur la base de données Transparence Santé. Concernant ses déclarations sur le fait que l'efficacité de l'hydroxychloroquine dans le traitement du Covid-19 n'était pas prouvée, "je ne me suis pas opposée à quelque scientifique que ce soit, (...) je ne me suis pas non plus opposée à une molécule. J'ai simplement essayé d'apporter un regard critique (...) sur la façon dont un essai pouvait être fait", a-t-elle fait valoir. "Il est très important, quand on porte une conclusion qui peut avoir un impact majeur en termes de santé publique, d'avoir des données qui sont solides", a ajouté la chercheuse, qui avait auparavant déploré que "des controverses hasardeuses et des polémiques stériles" aient "masqué l'engagement" de nombreux soignants "envers les malades" pendant la crise sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de mesures antiterroristes controversées examinée le 8 juillet en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625130543.9zpm0buy.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi permettant la prolongation pour un an des mesures controversées de la loi antiterroriste de 2017, dite "Silt", sera examiné en commission à l'Assemblée nationale le 8 juillet, a-t-on appris jeudi auprès de cette dernière. Les quatre premiers articles de la loi sur la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme, préparée par l'ancien ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, seront étudiés en commission des Lois. Certaines des mesures qu'ils contiennent sont inspirées de la loi sur l'état d'urgence, un régime d'exception sous lequel la France a vécu entre les attentats du 13 novembre 2015 et l'adoption de la loi Silt à l'automne 2017. Cela concerne notamment les ex-perquisitions administratives, devenues depuis 2017 des "visites domiciliaires et saisies", et les assignations à résidence, transformées en "mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance" (Micas). Les périmètres de protection et la fermeture de lieux de culte faisaient également l'objet d'une clause de revoyure avant le 31 décembre 2020, tout comme l'expérimentation de la technique dite "algorithme" en matière de renseignement, contenue elle dans la loi dite "renseignement" de juillet 2015. Controversées en 2017, après de farouches protestations des défenseurs des libertés publiques, ces mesures avaient finalement été introduites temporairement par le Parlement pour trois ans, avec la promesse d'un nouvel examen en 2020 afin de voter ou non leur prolongation. Un rapport du Sénat en février dernier avait jugé ces mesures efficaces et encouragé leur prolongation, mais la crise du Covid-19 est ensuite venue bousculer le calendrier législatif, empêchant "l'organisation d'un débat serein et complet", selon le gouvernement. "Les circonstances sanitaires exceptionnelles (...) rendent difficile l'examen en temps utile, et dans des conditions de débat appropriées, par le Parlement, d'un projet de loi spécifique portant sur les conditions de la pérennisation ou de la suppression de ces mesures", était-il souligné dans le projet de loi présenté le 17 juin en conseil des ministres. La prorogation d'un an permettra d'ouvrir un délai où un nouveau projet de loi "viendra pérenniser ces dispositions mais également compléter ou modifier ces deux lois, afin de tenir compte des nécessaires évolutions induites par les besoins opérationnels", a prévenu l'exécutif. Le gouvernement avait préalablement souhaité introduire, en catimini selon ses opposants, la prolongation de ces mesures jusqu'en janvier 2022 dans le projet de loi portant "diverses dispositions urgentes pour faire face aux conséquences de l'épidémie de Covid-19" mi-mai. Mais plusieurs figures de la majorité sont montées au créneau pour s'y opposer. Selon des données du ministère de l'Intérieur publiées par la mission de contrôle parlementaire de la loi Silt, au 19 juin, 294 Micas avaient été prises, dont 63 sont toujours en vigueur et 167 "visites" ont été réalisées depuis le 1er novembre 2017. Un total de 528 périmètres de sécurité ont été instaurés et sept lieux de cultes ont été fermés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: pas d'accord entre députés et sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625113105.i44icdbo.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs n'ont pas trouvé jeudi d'accord sur le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, ce qui va nécessiter une nouvelle navette du texte entre les chambres, a-t-on appris de sources parlementaires. Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, à l'exception de la Guyane et Mayotte où il sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement, et même très activement en Guyane. Pour le reste du pays, le texte permet pendant la même période des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. C'est sur ces mesures durant cette période de transition qu'a buté un accord en commission mixte paritaire (7 députés-7 sénateurs). "Nous ne pouvons accepter de restrictions excessives aux libertés et rappelons que l'état d'urgence peut être réactivé immédiatement en cas de reprise de l'épidémie. La sécurité est assurée!", s'est exclamé sur Twitter Philippe Bas, président (LR) de la commission des Lois du Sénat. En première lecture lundi, le Sénat à majorité de droite avait réduit la portée des restrictions que pourra prendre le gouvernement jusqu'à l'automne. Auparavant, les oppositions à l'Assemblée s'étaient également alarmées d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom", au-delà du 10 juillet. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait rétorqué que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas". Le projet de loi sera examiné en nouvelle lecture mardi à l'Assemblée nationale, jeudi au Sénat, avant une adoption définitive vendredi à l'Assemblée, qui a le dernier mot. reb/ggy/rhl TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 11:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une mission à l'Assemblée sur les attributions et le financement des chambres d'agriculture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625105523.jkpj6akk.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information a été lancée mercredi à l'Assemblée nationale pour étudier les missions, la gouvernance et le financement des chambres d'agriculture qui maillent le territoire français. Cette mission, présidée par le député LR de Haute-Loire Jean-Pierre Vigier, est composée de 21 élus appartenant à la commission des finances ou à la commission des affaires économiques, indiquent les services de l'Assemblée nationale dans un communiqué publié jeudi. Les rapporteurs sont l'ancien ministre de l'Agriculture (2017-2018) Stéphane Travert, élu de la Manche, et Marie-Christine Verdier-Jouclas, députée du Tarn, tous deux issus du groupe LREM. "Après un cycle d'auditions et de déplacements de terrain (en fonction des circonstances sanitaires), la mission présentera ses conclusions au second semestre 2020", précise l'Assemblée nationale. Elle s'intéressera aux missions des chambres d'agriculture, à leur gouvernance, financement et structuration en 95 chambres départementales ou interdépartementales, 13 chambres régionales et une Assemblée permanente. Le prochain contrat d'objectifs et de performance, qui doit guider l'action de ce réseau d'établissements consulaires pour les prochaines années, est en cours en discussion avec le ministère, qui souhaitait l'an dernier réduire ses financements. Sur son site internet, la présentation de la mission d'information relève qu'il n'est pas question, "en amont", de remettre en cause "le rôle essentiel et nécessaire des chambres". Il est souligné que les collèges électoraux "pourraient être simplifiés" et qu'il faudra "aboutir a minima à une mutualisation". Dans un rapport de 2017, la Cour des comptes recommandait "d'encourager la fusion des chambres départementales" et de "réduire le nombre des élus au sein des sessions des chambres d'agriculture en supprimant les collèges 4 (anciens exploitants) et 5 (groupements professionnels agricoles)". La cour déplorait notamment "une restructuration insuffisante qui ne met pas les chambres en situation de mieux mobiliser leurs moyens en faveur des agriculteurs", ainsi qu'une "maîtrise insuffisante des charges, au premier rang desquelles la masse salariale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 10:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mémoire de l'esclavage: "le moment est venu de franchir une nouvelle étape" pour Ayrault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625065003.d8l9x420.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, qui a relancé le débat sur la mémoire de l'esclavage en demandant de rebaptiser une salle Colbert à l'Assemblée nationale, a estimé jeudi que "le moment est venu de franchir une nouvelle étape". "Ce qu'il faut, plutôt que des graffitis ou des dégradations de monuments, il faut des explications, il faut des plaques explicatives au minimum", a réagi sur Franceinfo le président de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage après qu'un graffiti "Négrophobie d'Etat" a été tagué mardi soir sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale. Plusieurs responsables politiques, notamment de droite, ont dénoncé mercredi une tentative de "censurer" l'Histoire ou de "culpabilisation". "Le meurtre de George Floyd aux États-Unis a provoqué une vague d'indignation, des manifestations et des revendications qui tournent toutes autour de la même chose, c'est-à-dire comment reconnaître cette histoire de l'esclavage, de la colonisation, ses souffrances et ses séquelles, et puis en même temps comment lutter contre le racisme autour de valeurs qui nous rassemblent", a expliqué l'ancien maire de Nantes. Selon lui, "le moment est venu de franchir une nouvelle étape" en France dans la mémoire de l'esclavage et de la colonisation. "Il ne s'agit pas de porter un jugement, il s'agit de comprendre et de connaître l'histoire", a-t-il insisté, en demandant "Qui connaît le Code noir?". "Il y a des actes de mémoire, des actes qui sont des actes politiques: nommer une rue, nommer une place, nommer une salle, c'est pas un travail d'histoire, c'est un travail de mémoire", a-t-il aussi fait valoir pour justifier sa demande de rebaptiser la salle Colbert. "La question, c'est de savoir si nous voulons occulter cette page de notre histoire et si on le fait, on ne va pas comprendre ce qui se passe aujourd'hui, notamment dans la difficulté à vaincre les préjugés raciaux, faire reculer les discriminations et le racisme et créer de la concorde et de la cohésion", a mis en garde l'ancien Premier ministre. Ministre de Louis XIV, Colbert est aussi considéré comme à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 06:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français toujours le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200625061802.42ok68gf.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), dont le deuxième réacteur sera débranché le 30 juin, la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur une vingtaine de sites (précisément 18 après l'arrêt de Fessenheim), fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine (où le nucléaire ne représente que 4% de la production électrique). - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée, et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après l'arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 1980. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/cds/nth EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 06:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directeurs d'école: l'Assemblée pose "une première pierre" pour améliorer leur quotidien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624224627.jnvg7442.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de mercredi à jeudi une proposition de loi LREM destinée à faciliter la tâche des directeurs d'école, mis à rude épreuve par la crise du coronavirus, mais les oppositions ont déploré un texte "totalement vidé de sa substance". Le texte "créant la fonction de directeur d'école", a été adopté en première lecture par 55 voix contre 6 et 11 abstentions. Il a reçu l'appui des LREM, MoDem, Agir et EDS, les autres groupes s'abstenant à l'instar des LR, UDI ou du PS, ou votant contre comme LFI. La proposition a été examinée trois jours après la reprise des cours obligatoire, où ces enseignants aux nombreuses responsabilités et au quotidien déjà compliqué ont été en première ligne, soumis à "beaucoup de stress". Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a d'ailleurs salué dans l'hémicycle leur "engagement remarquable" ayant permis à "80% des élèves" de rejoindre les écoles. "Nous leur devons dans la loi la reconnaissance des spécificités de leurs missions et (...) dans la pratique l'amélioration de leurs conditions d'exercice", a-t-il ajouté, en voyant dans la proposition de loi "une première pierre". Il a mis en avant la nécessité de "recentrer" leurs missions sur "leur coeur de métier", via un réexamen du "régime des décharges" des heures d'enseignement, d'accroître leur autonomie et encore de "renforcer l'accompagnement humain" via ce texte "mais aussi au travers de mesures administratives" pour la rentrée prochaine. Rappelé par des élus de tous bords, le suicide à l'automne dernier d'une directrice, Christine Renon, en Seine-Saint-Denis, avait mis en lumière leurs difficultés. Cette dernière avait expliqué son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère avait notamment lancé des concertations avec les syndicats, mais les mesures se sont fait attendre. Jugeant le "statu quo plus possible", la rapporteure Cécile Rilhac (LREM) a avancé quatre objectifs avec ce texte: "reconnaissance, simplification, soutien et revalorisation des directeurs". La proposition a toutefois été modifiée sur plusieurs points en séance pour "redonner la main" au ministère et aux syndicats pour négocier, a expliqué la rapporteure, le ministre plaidant pour éviter des "rigidités". - "Hara kiri" - Le texte prévoit notamment que les directeurs disposent d'un "emploi de direction" et bénéficient "d'une délégation de compétences de l'autorité académique pour le bon fonctionnement de l'école". Il s'agit de reconnaître qu'un directeur n'est "pas un enseignant comme les autres", selon Mme Rilhac. Mais pas de créer de statut dédié, dont ne veut pas la profession, attachée au collectif de l'école, a-t-elle assuré, ni d'instaurer "un lien hiérarchique" avec ses collègues enseignants. Alors que la version initiale prévoyait un seuil au-delà de huit classes où la "décharge" des heures d'enseignement devait être totale, ce seuil a été retiré dans l'hémicycle au motif qu'il risquait d'être "inconstitutionnel", le sujet étant renvoyé à un décret. "La loi est un moteur pour des améliorations qui ne sont pas toutes explicitées", a plaidé le ministre. M. Blanquer s'est aussi engagé à un "allègement" des charges administratives. Via un amendement, il a prévu qu'Etat et collectivités puissent fournir une "assistance administrative et matérielle", un "signal", selon le ministre, mais dénoncé comme "flou" dans l'opposition. Les socialistes ont prévu, contre l'avis du gouvernement, que le directeur "dispose des outils numériques nécessaires à sa fonction". Au final, si l'idée d'apporter un meilleur soutien aux directeurs a fait consensus chez les députés, les oppositions ont mis en doute "l'efficacité" du texte. Il "ne sert pas à grand chose" a tranché Valérie Bazin-Malgras (LR) car "tout relève du réglementaire". "Tout ça pour ça!" a abondé Frédéric Reiss. Sylvie Tolmont (PS) a fait part d'un sentiment "vertigineux" à voir un texte de la majorité subir le même sort que ceux de l'opposition en étant "vidé de sa substance". "Il ne reste rien" a aussi déploré Elsa Faucillon (PCF) tandis que Michel Larive a raillé "un hara kiri de la majorité sur son propre texte" qui porte la volonté, selon lui, de créer "des managers d'école".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 22:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tests, modélisations, conflits d'intérêt... Le diagnostic sévère du Pr Raoult</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624193635.35nurgnc.html</link>
   <description><![CDATA["Je ne suis pas un prophète, même si je suis barbu". Didier Raoult a déçu mercredi les députés qui souhaitaient connaître le "sentiment" sur l'avenir de l'épidémie de Covid-19 du chercheur marseillais, qui a en revanche étrillé la gestion de la crise par les autorités et les conflits d'intérêt dans la recherche. Devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus, le controversé directeur de l'IHU Méditerranée Infection a en particulier critiqué l'organisation selon lui "totalement archaïque" des tests de dépistage du Covid-19 en France, centralisée autour de l'Institut Pasteur. "L'idée qu'on ne pouvait pas faire les tests n'était pas vraie", a jugé le microbiologiste spécialiste des maladies infectieuses, qui s'est attaché à tester massivement dans son institut, y compris des personnes ne présentant pas de symptômes, à rebours de la stratégie officielle à ce moment là. Multipliant les affirmations difficilement vérifiables, les digressions historiques et les citations philosophiques, Didier Raoult a à plusieurs reprises au cours des trois heures d'audition mis en cause les "conflits d'intérêt" au sein des instances de recherche médicale et du Conseil scientifique créé le 11 mars pour éclairer les décisions du gouvernement. Ephémère membre de ce conseil, il a expliqué l'avoir quitté parce que les questions qui y étaient discutées, comme le confinement, "ne (le) concernaient pas", regrettant que les choix de recommandations thérapeutiques aient été faits à l'extérieur de cette instance. - "Ecosystème" - "Je ne suis pas un homme de réunion, je suis un homme de données", a-t-il avancé. Le chercheur a également mis en cause le recours excessif aux modélisations mathématiques, une "croyance (...) qui finit par être de la religion". Le Pr Raoult a aussi renouvelé devant la commission d'enquête l'affirmation selon laquelle certains détracteurs de l'hydroxychloroquine seraient financièrement liés au laboratoire Gilead, fabricant du remdesivir, autre molécule dont l'efficacité est testée dans le traitement du Covid-19. "Je ne dis pas qu'ils ont été achetés pour ça", a-t-il tempéré, évoquant "un écosystème", des "relations de familiarité" "de nature à changer le jugement des choses". Il a assuré avoir lui-même fait l'objet de menaces provenant de "celui qui avait reçu le plus d'argent de Gilead depuis six ans", sans le nommer. Face aux demandes de précision des députés, le microbiologiste les a notamment renvoyés à la consultation de la base de données Transparence Santé, qui recense les liens d'intérêt entre les entreprises et les acteurs du secteur de la santé. "Vous avez porté des accusations extrêmement graves", a résumé en conclusion Eric Ciotti (LR), rapporteur de la commission, assurant que ses membres allaient "explorer cette voie" et "en tirer toutes les conséquences". Inconnu du grand public il y a quelques mois, ce scientifique qui se présente volontiers comme "anti-système" est devenu omniprésent dans les médias et sur les réseaux sociaux depuis qu'il a proclamé, le 25 février, que l'antipaludéen chloroquine était "probablement le traitement le moins cher et le plus simple pour traiter le coronavirus". Un optimisme loin d'être partagé par les autorités de santé et une grande majorité des scientifiques, qui soulignent que cette molécule n'a pas fait la preuve de son efficacité dans le traitement du Covid-19 et mettent en garde contre ses effets indésirables. - "grand scientifique" - Au cours de son audition, le chercheur marseillais, qui avait pour l'occasion troqué son éternelle blouse blanche pour une veste grise et une chemise à carreaux, a regretté que dans cette crise sanitaire, des "décisions médicales" aient été "préemptées par le politique", référence à l'interdiction de prescription de l'hydroxychloroquine dans le traitement du Covid-19 pour les médecins de ville, interdiction ensuite étendue le 27 mai à l'hôpital, sauf dans le cadre des essais cliniques. "Celui qui a dit qu'on ne pouvait pas l'utiliser, il a fait une faute. (...) Que l'Etat se saisisse de tâches qui sont du soin usuel à la place des médecins et leur interdise des choses qui sont banales, je ne suis pas d'accord", a-t-il argumenté. Didier Raoult a été peu bousculé sur ce point, alors que plusieurs membres de la commission d'enquête ont soutenu publiquement son "protocole" associant l'hydroxychloroquine, un dérivé de la chloroquine habituellement utilisé pour traiter des maladies auto-immunes, et l'antibiotique azithromycine. Dernier député à le questionner, le généticien Philippe Berta (MoDem) est presque parvenu à le faire sortir de ses gonds en l'interrogeant sur ses "pseudo essais thérapeutiques pas recevables par qui que ce soit". "Je suis un grand scientifique, je sais ce qu'est un essai", s'est récrié le chercheur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 19:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se penche sur l'amélioration du quotidien des directeurs d'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624183937.oy2muxwm.html</link>
   <description><![CDATA[Améliorer le quotidien compliqué des directeurs d'école: L'Assemblée nationale examine mercredi une proposition de loi LREM pour faciliter la tâche à ces enseignants à responsabilité, mis à rude épreuve par la crise du coronavirus, mais dont les oppositions doutent de "l'efficacité". Le texte "créant la fonction de directeur d'école" est examiné en première lecture trois jours après la reprise des cours obligatoire, où ces enseignants au rôle particulier ont été en première ligne, soumis à "beaucoup de stress". Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a d'ailleurs salué à l'ouverture des débats leur "engagement remarquable" ayant permis à "80% des élèves" de rejoindre les écoles. "Nous leur devons dans la loi la reconnaissance des spécificités de leurs missions et nous leur devons dans la pratique l'amélioration de leurs conditions d'exercice", a-t-il ajouté, en apportant son appui à la proposition de loi, "une première pierre". Il a mis en avant la nécessité de "recentrer les missions des directeurs sur leur coeur de métier", via un réexamen du "régime des décharges" des heures d'enseignement, d'accroître leur autonomie et encore de "renforcer l'accompagnement humain" via ce texte "mais aussi au travers de mesures administratives" à la rentrée. La proposition vise à leur reconnaitre "une fonction pleine et entière" et se veut une "première étape", selon la rapporteure Cécile Rilhac (LREM). Rappelé par des élus de tous bords dans l'hémicycle, le suicide à l'automne dernier d'une directrice, Christine Renon, dans le hall de son école maternelle à Pantin (Seine-Saint-Denis), avait mis en lumière leurs difficultés. Cette dernière avait expliqué son geste en raison de son "épuisement", sa "solitude" dans la fonction. Après ce drame, le ministère de l'Education avait notamment lancé des concertations avec les syndicats, mais les mesures se sont fait attendre. Jugeant le "statu quo plus possible" et sans "nier les concertations en cours", la rapporteure avance quatre objectifs avec ce texte: "reconnaissance, simplification, soutien et revalorisation des directeurs". Le texte a toutefois été retouché sur plusieurs points en séance pour "redonner la main" au ministère et aux syndicats pour négocier, a expliqué la rapporteure, le ministre plaidant pour éviter des "rigidités". - "Tout ça pour ça!" - La proposition prévoit notamment que les directeurs disposent d'un "emploi de direction", les députés étant revenus sur le terme d'"emploi fonctionnel" qui était notamment aux yeux de LR une "cote extrêmement mal taillée". Le directeur doit aussi bénéficier "d'une délégation de compétences de l'autorité académique pour le bon fonctionnement de l'école". Il s'agit de reconnaître qu'un directeur n'est "pas un enseignant comme les autres", selon Mme Rilhac, mais pas de créer de statut dédié, dont ne veut pas la profession, attachée au collectif de l'école, ni d'instaurer "un lien hiérarchique" entre le directeur et ses collègues enseignants. Alors que la version initiale prévoyait un seuil au-delà de huit classes où la "décharge" des heures d'enseignement devait être totale, ce seuil a été retiré en séance au motif qu'il risquait d'être "inconstitutionnel", le sujet étant renvoyé à un décret. Le ministre a défendu le fait que le texte "consacre les décharges" et promis une "amélioration" de celles-ci, ainsi qu'un "allègement" des charges administratives. "La loi est un moteur pour des améliorations qui ne sont pas toutes explicitées", a-t-il plaidé. Mais si l'idée d'apporter un meilleur soutien aux directeurs a fait consensus chez les députés, les oppositions se sont interrogées sur "l'efficacité" du texte, à l'instar des socialistes "pas convaincus". Il "ne sert pas à grand chose au final" a tranché Valérie Bazin-Malgras (LR) car "tout relève du réglementaire". "Tout ça pour ça!" a abondé Frédéric Reiss. "On nous explique que finalement tout va se faire par décret" a aussi déploré Elsa Faucillon (PCF), qui avait auparavant dit sa crainte que le texte "égratigne le fonctionnement collégial" des écoles. "Vous êtes en train de vider complètement votre loi, à quoi sert-elle?", a encore critiqué l'insoumis Michel Larive, vivement opposé à un texte qui porte la volonté, selon lui, de créer "des managers d'école".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le taggeur de la statue de Colbert jugé en août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624180621.mkrkelhm.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs responsables politiques ont dénoncé mercredi une tentative de "censurer" l'Histoire ou de "culpabilisation" au lendemain de la dégradation de la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale, dont l'auteur sera jugé mi-août. La statue du ministre de Louis XIV, ciblé pour son rôle dans la pratique de l'esclavage, avait été recouverte mardi soir de peinture rouge au torse et aux jambes, tandis qu'un graffiti "Négrophobie d'Etat" était inscrit de la même couleur sur le socle. Elle a été nettoyée dans la nuit. Une vidéo postée sur Twitter par la "Brigade antinégrophobie" montre l'interpellation de l'auteur du tag, qui se justifie: "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert, ndlr) fait l'apologie de la négrophobie". Renommé pour son volontarisme économique et industriel, Colbert (1619-1683), est aussi considéré comme étant à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. L'épisode s'inscrit dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux Etats-Unis. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle. "Revisiter l'Histoire" ou "vouloir la censurer dans ce qu'elle a de paradoxal parfois est absurde", a réagi mercredi le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), interrogé par l'AFP. "Dans la vie d'un homme public du XVIIe siècle, il y a forcément des parts d'ombre et des parts de lumière", a-t-il ajouté, en estimant que cela ne "serait peut-être pas une mauvaise idée d'enrichir ces statues d'une plaque, d'un panneau qui explique pourquoi cette statue est là, les faits saillants d'un personnage, les faits glorieux comme ceux qui le sont moins". La porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, a repris cette même idée lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Je condamne avec beaucoup de fermeté ceux qui veulent effacer des traits de notre histoire", "cette négation de ce qui a été l'histoire de notre pays", a-t-elle par ailleurs ajouté, en appelant aux "historiens (pour) expliquer avec pédagogie ce qu'ont été les faits et dans le contexte dans lequel ils se sont déroulés". Pour la présidente du rassemblement nationale Marine Le Pen, "juger l'histoire à partir des principes qui sont ceux d'aujourd'hui n'a juste aucun sens" et "si on fait ça, on va déboulonner tout le monde, le général de Gaulle en premier, Napoléon". "L'immense majorité silencieuse" des Français "commence à en avoir soupé de ce type d'exigences, de ce type de récriminations" venant de "minorités violentes, excessives, brutales", a-t-elle ajouté sur LCI. Côté LR, le député souverainiste Julien Aubert a estimé sur Twitter "purement consternante" la dégradation de la statue de ce "grand serviteur de l'État et promoteur de notre industrie". "Arrêtons cette culpabilisation permanente qui est vraiment ridicule", a affirmé sur Public Senat le député LR des Alpes-Maritimes Eric Ciotti, pour qui "on juge avec des valeurs qui viennent d'autres pays, et nous n'avons pas la même histoire que les Etats-Unis". L'auteur du tag sera, lui, jugé le 14 août devant le tribunal correctionnel de Paris pour "inscription, signe ou dessin réalisés sur une façade, une voie publique ou du mobilier urbain", a indiqué le parquet de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raoult fustige l'organisation "archaïque" des tests de dépistage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624180542.aghgp72u.html</link>
   <description><![CDATA[Didier Raoult a critiqué mercredi devant l'Assemblée nationale l'organisation "totalement archaïque" des tests de dépistage du Covid-19 en France, qui a empêché selon lui de les utiliser de façon plus large. "La manière dont ça s'est organisé est totalement archaïque", a-t-il estimé devant la commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus, faisant référence au système des centres nationaux de référence. Le test de diagnostic moléculaire du Covid-19 a été mis en place dès le 17 janvier par l'Institut Pasteur, centre national de référence (CNR) pour les virus respiratoires avec les Hospices Civils de Lyon, mais il a ensuite tardé à être déployé sur le territoire, ont estimé à plusieurs reprises les députés membres de la commission. "L'idée qu'on ne pouvait pas faire les tests n'était pas vraie", a jugé Didier Raoult, qui dirige l'IHU Méditerranée Infection, à Marseille, pour qui la centralisation au niveau du CNR a fait perdre beaucoup de temps et n'était pas nécessaire. Ce système de "petits CNR" conduit leurs responsables à "considérer que la maladie est leur territoire", comme des "blaireaux dans leur terrier qui mordent si on s'en approche", a-t-il fustigé. "Je ne suis pas d'accord avec la décision qui a été prise de ne pas généraliser les tests", a-t-il également déclaré, estimant qu'"on ne peut pas étudier" une maladie nouvelle "si on ne teste pas". "Ce qu'on a déduit sur la maladie, on l'a déduit à partir de la grippe et ce n'était pas vrai", a-t-il ajouté. Didier Raoult a par ailleurs renouvelé devant la commission d'enquête l'affirmation selon laquelle certains détracteurs de l'hydroxychloroquine seraient financièrement liés au laboratoire Gilead, fabricant du remdesivir, autre molécule dont l'efficacité est testée dans le traitement du Covid-19. Face aux demandes de précision des députés, le microbiologiste les a notamment renvoyés à la consultation de la base de données Transparence Santé, qui recense les liens d'intérêt entre les entreprises et les acteurs du secteur de la santé. Assurant avoir observé une "obsession de vouloir traiter les gens avec le remdesivir", il a dit y voir un résultat de la stratégie d'"influence" de ce laboratoire, au service d'un "pur jeu boursier". Le chercheur marseillais a par ailleurs regretté que dans cette crise sanitaire, des "décisions médicales" aient été "préemptées par le politique", référence à l'interdiction de prescription de l'hydroxychloroquine dans le traitement du Covid-19 pour les médecins de ville, interdiction ensuite étendue le 27 mai à l'hôpital, sauf dans le cadre des essais cliniques. "Que l'Etat se saisisse de tâches qui sont du soin usuel à la place des médecins et leur interdise des choses qui sont banales, je ne suis pas d'accord". "Les médecins doivent faire pour le mieux pour leurs malades en leur âme et conscience, en fonction de l'état des connaissances. Les priver de ça , j'ai des doutes sur le fait que ça soit constitutionnel", a estimé Didier Raoult. abb/rh/cbn GILEAD SCIENCES]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Monde d'après": ONG, syndicats et élus dialoguent à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200624160843.yjo4n2oi.html</link>
   <description><![CDATA[Priorité à la jeunesse, planification en matière environnementale ou encore libertés accrues pour les collectivités: associations, syndicats, patronat et élus ont fixé mercredi des premières "priorités" pour l'après-crise du coronavirus, lors d'une journée d'échanges à l'Assemblée. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), qui doit remettre dans les prochains jours ses propositions pour la suite du quinquennat à Emmanuel Macron, a retenu de cette journée "un appel finalement à plus de solidarité, d'humanité, de prise en compte des enjeux écologiques et environnementaux, et aussi de la dimension sociale". Quatre ateliers portaient sur la souveraineté, l'écologie, l'économie et l'organisation de l'Etat et des collectivités. "Peut-être faudra-t-il enrichir notre réflexion future par une conférence de financement", a-t-il ajouté, notant que "plus d'équipements publics, ça veut dire plus d'impôts", et appelant les participants à "se revoir". Il avait appelé dans la matinée à un exercice "libre" de "dialogue civil et civique", devant un parterre d'une centaine de personnes réunies à l'Hôtel de Lassay, dont le secrétaire général de Force Ouvrière Yves Veyrier, le patron du Medef Geoffroy Roux de Bézieux et des responsables associatifs. "Je souhaite que cet exercice ne soit pas sans lendemain. Je crois que l'association des partenaires sociaux mais aussi associatifs, syndicaux doit être intensifiée", a indiqué cet ex-socialiste à l'AFP, même s'il ne "faut pas que ce soit un frein à l'action et à la décision". A son arrivée, Yves Veyrier (FO) s'est dit "pas tellement dupe d'un changement véritable de conception" du dialogue social de la majorité ou du gouvernement. "Si c'est le cas, tant mieux. Mais redonnons pleinement sa place à la négociation collective". "J'arrive sans idées préconçues", avait dit pour sa part le patron du Medef Geoffroy Roux de Bézieux. Des membres de la Convention citoyenne sur le climat ont participé, ainsi que des ONG comme la Fondation Hulot ou WWF France. Côté politique, le groupe LFI et le groupe communiste ont décliné l'invitation en renvoyant à leurs programmes, alors que les autres groupes parlementaires étaient représentés. Parmi eux, l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin (EDS) n'a pas vu dans cette journée "un véritable exercice de co-construction" avec la société civile. "Le temps maintenant, c'est celui de l'action et du virage politique", réclame ce député, proche de Nicolas Hulot. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a appelé à des réponses "vigoureuses et imaginatives face à l'ampleur de la crise", notamment en matière "d'écologie ou de solidarité". Son groupe a déjà avancé ses 30 propositions pour "l'après", qui appellent en particulier à "relocaliser en Europe les productions stratégiques" ou à "agir pour l'insertion professionnelle et l'emploi des jeunes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
