<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Parlement vote la création de l'Agence nationale de la cohésion des territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709182613.f7wnql5y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mardi soir, par un ultime vote de l'Assemblée, la proposition de loi créant une Agence nationale de la cohésion des territoires (ANCT), malgré un manque d'"ambition" selon les oppositions. Annoncée en juillet 2017 par Emmanuel Macron, et traduite dans une proposition de loi RDSE (à majorité radicale) au Sénat, la future agence a vocation à incarner la coordination entre l'État et les collectivités territoriales. Elle sera un établissement public de l'État qui doit permettre d'aider les territoires à développer leurs projets. Le préfet sera le représentant de l'agence. L'ANCT se veut "un guichet unique" vers lequel pourront se tourner les élus locaux, porteurs de projets, qui se retrouvent souvent à l'heure actuelle dans "un maquis administratif", selon Jacqueline Gourault, ministre de la Cohésion des territoires. La future agence englobera le Commissariat général à l'égalité des territoires (CGET), l'Agence du numérique et l'Établissement public d'aménagement et de restructuration des espaces commerciaux et artisanaux (Epareca). Mme Gourault estime que le cadre adopté "n'enserre pas sur le terrain les marges de manoeuvre des services de l'Etat, des opérateurs et des élus, afin que l'ANCT puisse trouver sa place dans chacun des territoires". Députés et sénateurs, qui avaient examiné la proposition de loi dès novembre 2018 en première lecture, n'étaient pas parvenus à un accord sur une version commune, en raison de divergences sur la gouvernance de l'agence. Le Sénat avait instauré la parité entre représentants de l'Etat et élus locaux, mais l'Assemblée a rétabli la majorité pour l'Etat. Au Palais Bourbon, les élus Libertés et territoires ont redit leur mécontentement quant à un "schéma jacobin" et ont voté majoritairement contre la proposition de loi, tout comme les élus PCF et LFI. Socialistes et LR se sont abstenus, jugeant qu'elle n'était "pas à la hauteur des ambitions et des attentes des élus locaux", tandis que députés LREM, MoDem et UDI se sont prononcés pour.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: après l'évaluation, l'Assemblée veut "challenger" le gouvernement sur le suivi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709172706.mvnqqs5m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a clos mardi la deuxième édition du "printemps de l'évaluation" par la publication d'un rapport inédit sur les politiques publiques, et entend désormais "challenger" le gouvernement sur son suivi, a expliqué le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). Initié l'an passé, le "printemps de l'évaluation" vise à renforcer l'évaluation des politiques publiques en s'assurant que les crédits sont utilisés efficacement et le cas échéant en suggérant des ajustements. L'évaluation des politiques publiques "doit être un outil d'aide à la décision publique, de pilotage et non de pilonnage", affirme le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) dans l'avant-propos du rapport de 192 pages présenté mardi. Le document synthétise les travaux menés par 45 rapporteurs spéciaux, de tous bords, qui ont oeuvré sur un thème de leur choix en procédant à enquêtes et auditions, notamment de ministres. Agriculture et alimentation, justice, sport, enseignement scolaire, niches fiscales, emploi des forces militaires, immigration... le panel de sujets d'étude est vaste. Les travaux ont notamment permis de mettre en lumière des difficultés de budgétisation, certaines missions n'ayant pas consommé tous leurs crédits. C'est le cas notamment de la mission "Outre-mer" ou du programme "Sport". Désormais, ce rapport "a pour vocation de devenir le rapport d'évaluation des politiques publiques (unique) émis par l'Assemblée nationale" et doit "être annuel", a affirmé M. Woerth lors d'un point presse. Et les conclusions, issues des travaux, "doivent faire l'objet d'un suivi sinon cela n'a pas de sens", a-t-il souligné, estimant que "le gouvernement doit être challengé sur le suivi". "La majorité ne doit pas être totalement +Bisounours+ avec le gouvernement dont elle est issue et l'opposition ne doit pas être caricaturale", a-t-il ajouté, plaidant pour que l'évaluation soit "apolitique". Ce document, c'est "un rapport de force", a renchéri le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM), expliquant que certains travaux menés l'an passé dans ce cadre avaient permis d'influer sur le budget. L'élu des Hautes-Alpes a cité la proposition de résolution de Laurent Saint-Martin (LREM), "pour une révision générale des taxes à faible rendement", qui a favorisé "la suppression de plusieurs petites taxes" dans le cadre du projet de loi de finances pour 2019. Il s'agissait notamment de la taxe sur les farines, "contribution aux poinçonnages et essai de métaux précieux", ou encore de la taxe sur "l'ajout de sucre à la vendange".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commerce : les députés LREM s'efforcent de rassurer sur le CETA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709170147.s1yszmrr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La République en marche se sont efforcés mardi de rassurer l'opposition sur l'accord commercial avec le Canada (CETA), une semaine avant qu'il soit soumis à l'Assemblée nationale. "Nous accusons réception de la crise de confiance qui existe vis-à-vis des accords commerciaux au sein de l'opinion publique française et pas toujours internationale", a affirmé le député Jacques Maire (LREM), rapporteur du projet de loi qui sera soumis aux députés le mercredi 17 juillet pour qu'il soit ratifié. "La Cour de justice des communautés européennes et le Conseil constitutionnel ont validé que le CETA, en aucun cas, ne remet en cause le droit à légiférer ou le principe de précaution", a souligné le député lors d'une conférence de presse. Sur les questions environnementales, M. Maire a également mentionné le "veto climatique" qui a "remplacé" l'arbitrage privé, "quand il y a un différent entre un investisseur et un Etat, par des juges (...) avec un système d'appel et avec un encadrement extrêmement clair". Sur Twitter, le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne a d'ailleurs remercié le ministre du Commerce canadien Jim Carr "pour sa confirmation écrite de l'accord canadien à la forme de véto climatique proposée par la France et endossée par l'UE". Dans la matinée, des députés d'opposition notamment les chefs de file des groupes LR et PCF, Christian Jacob et André Chassaigne, ainsi que des élus PS, ont pris part à un rassemblement aux abords de l'Assemblée aux côtés d'agriculteurs de la FNSEA et des Jeunes agriculteurs pour dénoncer le traité. Lors d'un point presse, les députés communistes se sont aussi engagés à "donner écho" à la mobilisation citoyenne contre le traité. Celui-ci pose "un problème de démocratie", est "incompatible avec les engagements de l'Accord de Paris" et "met en danger notre modèle agricole, la qualité alimentaire", a affirmé l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel. Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a aussi dénoncé un "déni de démocratie du Parlement". "Le traité fait peser sur l'agriculture française des vrais risques", il va "nous mettre en situation de concurrence déloyale", a-t-il déclaré. Le président du groupe UDI et indépendants Jean-Christophe Lagarde a affirmé pour sa part que son groupe allait "majoritairement" s'abstenir.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 17:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: l'Assemblée vote largement une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709165116.kvgbdrvb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé largement mardi la proposition de loi LREM controversée de lutte contre la haine sur internet, qui contraint les plateformes à agir malgré leurs réticences, et hérisse certains élus d'opposition en raison de l'autorité qui leur est donnée. Le texte de la députée de Paris Laetitia Avia a été validé en première lecture par 434 voix pour, seulement 33 contre et 69 abstentions, ce qui lui donne "une grande force" selon le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O. Il passera à la rentrée au Sénat, en vue d'une adoption définitive rapide. Mesure phare, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visés les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur moyens mis en oeuvre et résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. "C'est un combat exigeant et de longue haleine qui s'engage", a souligné son auteure, Laetitia Avia, en guerre contre les "trolls" et "haters" la poursuivant depuis des années notamment pour la couleur noire de sa peau. Et Cédric O de lancer: "Nous avons une obligation de résultat, car être capable de protéger les Français, en ligne comme hors ligne, c'est la mission première de l'Etat". La plupart des groupes politiques se sont partagés. La quasi-totalité des députés LREM, MoDem et UDI se sont prononcés pour, mais une poignée se sont abstenus. Philippe Latombe (MoDem) a même voté contre, jugeant "sans doute inconstitutionnelle" la "perte de souveraineté consécutive à la décision de confier la modération aux seules plateformes, avec le risque d'aseptisation et d'uniformisation des contenus". Dans le camp des farouches opposants, les Insoumis ont refusé que "sous prétexte de responsabiliser les plateformes", la proposition de loi "déresponsabilise l'Etat". Egalement contre, les députés RN, par la voix de Marine Le Pen, se sont indignés que l'on demande "à des grandes entreprises étrangères" de procéder à une "censure préalable". "La base de notre droit, c'est que la liberté d'expression est totale et si on viole la loi, c'est au juge de condamner", a relevé la présidente du parti devant la presse. Les trois quarts des Républicains ont en revanche voté pour, les socialistes se sont partagés entre abstention et pour, et enfin élus Libertés et territoires ainsi que communistes se sont majoritairement abstenus. Confier aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) le soin de réguler "ne va pas dans le bon sens", mais que la France se saisisse du sujet est "une avancée", selon le porte-parole PCF Sébastien Jumel. Alors que l'Hexagone se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les plateformes ne devront pas se contenter de retirer tous les messages ou images signalés, mais éviter des retraits injustifiés, ont précisé les députés par amendement. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne, a aussi fait ajouter le gouvernement. Hors Palais Bourbon, le texte a uni contre lui quantité d'acteurs parfois pour des raisons différentes, au nom des risques de "censure". Dans une lettre ouverte, la Ligue des droits de l'Homme, la présidente du Conseil national du numérique et encore la présidente du Conseil national des barreaux ont plaidé que "le juge doit être au coeur tant de la procédure de qualification des contenus que de la décision de leur retrait ou blocage". "Inquiète pour les libertés fondamentales", la Commission nationale consultative des droits de l'homme (CNCDH) a même appelé mardi à "revoir entièrement" une proposition de loi "inadéquate et disproportionnée". Les grandes entreprises du numérique elles-mêmes s'inquiètent de l'obligation de retrait, pouvant entraîner une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook, allié du gouvernement et d'Emmanuel Macron pour des règles pour la Toile, a promis de "travailler étroitement avec le CSA et les autres parties prenantes pour permettre la bonne mise en oeuvre des dispositions de la future loi". Mais en privé, le groupe américain critique l'obligation de retrait en moins de 24 heures, dans la mesure où il sera obligé de décider tout seul si tel ou tel contenu est illégal ou non... ce que son patron Mark Zuckerberg voulait précisément éviter. "Ni libertaire, ni liberticide", Cédric O a promis un groupe de travail associant plateformes, société civile et magistrats pour "donner des indications" sur le tri des contenus litigieux. bur-reb/cs/spe GOOGLE FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Postes clés: Boudié et Do, candidats à la présidence des députés LREM face à Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709163121.od27nb7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Gironde Florent Boudié, ex-socialiste, ainsi que la députée de Seine-et-Marne Stéphanie Do ont annoncé mardi leur candidature à la tête du groupe LREM face à Gilles Le Gendre, dans le cadre du remaniement interne de mi-mandat, a-t-on appris de sources parlementaires. Dans un courrier adressé à ses 303 collègues "marcheurs", M. Boudié, 45 ans, membre de la commission des Lois, dit croire "à la nécessité d'assumer ce que nous sommes: un groupe politique", et entend "faire plus et mieux pour accompagner l'acte 2 du quinquennat". L'élu, qui met en avant ses sept ans de mandat, estime que "faire de la politique autrement", ce n'est pas "se passer de politique", et plaide pour "affermir la coproduction avec l'exécutif". Pour sa part, Stéphanie Do, 39 ans, met en avant dans sa profession de foi un "manque de représentativité, au sein des postes à responsabilité, de députés issus de la diversité et qui sont à l'image de notre pays". Ancienne consultante dans le privé élue pour la première fois en 2017, Mme Do, d'origine vietnamienne, siège à la commission des Affaires économiques. Sa candidature est une surprise. François Jolivet (ex-LR) avait aussi fait savoir au Monde qu'il briguerait le poste de président du groupe majoritaire, mais il n'a pas encore déposé officiellement sa candidature. D'autres élus y réfléchissent, comme Jean-Baptiste Moreau ou Olga Givernet. Ils ont jusqu'au 19 juillet pour se décider. Premier à s'être déclaré candidat à sa propre succession, M. Le Gendre met lui en exergue qu'"on ne s'improvise pas président de groupe", "particulièrement dans la période très difficile que nous avons traversée l'hiver dernier" avec les "gilets jaunes". "Si ma candidature est un gage de stabilité dont notre groupe a besoin, elle s'inscrit aussi dans la dynamique nouvelle", assure celui qui est président depuis septembre, en évoquant "des évolutions indispensables que nous devons introduire dans notre organisation et notre fonctionnement". Le vote, qui aura lieu les 23 et 24 juillet, concernera aussi les membres des bureaux des commissions. La commission des Affaires européennes, qui n'entrait pas dans le champ du remaniement initialement car elle n'est pas permanente, est finalement concernée, comme l'ont décidé les "marcheurs" en réunion de groupe mardi, selon une source parlementaire. La présidente de cette commission, Sabine Thillaye, avait annoncé jeudi qu'elle ne remettrait en jeu son poste de présidente qu'"à l'issue de la prochaine révision constitutionnelle", reportée sine die. Mais douze élus LREM critiques, tous membres de cette commission, avaient ensuite fait part de leur "désaccord" au sujet d'une décision "prise unilatéralement", dans un courrier adressé à Mme Thillaye et à M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à l'Assemblée à Patricia Gallerneau, "une députée exemplaire" décédée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709154950.03hwdg8z.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et gouvernement ont rendu un vibrant hommage mardi à la députée MoDem Patricia Gallerneau, décédée dimanche, une élue "exemplaire" aux yeux de tous. "Condamnée depuis des mois" par un cancer, cette élue de Vendée a "continué d'assumer ses responsabilités parlementaires", a souligné le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Elle incarnait le dévouement et le sens de l'intérêt général" et "l'Assemblée nationale a perdu une députée exemplaire", a-t-il ajouté. Députés, membres du gouvernement et personnels du Palais Bourbon ont alors observé une minute de silence. Puis le patron des députés MoDem Patrick Mignola, très ému, a parlé de ses "engagements" en faveur de la biodiversité ou de la dignité humaine, et évoqué une "femme entière et si chaleureuse". Le Premier ministre Edouard Philippe lui a répondu, "avec beaucoup de tristesse mais aussi beaucoup d'espoir, parce que les vies qui ont valeur d'exemple sont les plus belles". "Nous pouvons tous collectivement être fiers d'elle", a-t-il conclu sous les applaudissements. Née à Paris en 1954, Mme Gallerneau, retraitée de la fonction publique avait été élue députée en 2017. Elle était membre de la commission du développement durable et de l'aménagement du territoire à l'Assemblée nationale. Mme Gallerneau avait également été conseillère régionale des Pays-de-la-Loire et conseillère municipale de Pornichet (Loire-Atlantique). Son domicile avait été emmuré par des "gilets jaunes" et un autre membre du mouvement avait menacé de plastiquer sa maison, écopant d'une peine de 10 mois de prison avec sursis. Le suppléant de Mme Gallerneau, Patrick Loiseau, va lui succéder à l'Assemblée, comme prévu par le code électoral en cas de décès, a annoncé plus tard dans l'hémicycle la présidente de séance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 15:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cyberhaine en chiffres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709144811.xelsemr5.html</link>
   <description><![CDATA[La haine en ligne "ne cesse de se développer", selon le gouvernement et la députée LREM Laetitia Avia, qui reconnaît cependant dans un rapport la "difficulté de connaître l'ampleur réelle du phénomène". Voici quelques données qu'elle a rassemblées. Dans le monde - Près de 1,3 million de contenus haineux ont été signalés à Twitter au cours des six derniers mois. - Facebook a supprimé 4 millions millions de contenus au premier trimestre 2019, contre 3,3 millions au dernier trimestre 2018, et 2,5 millions au premier trimestre 2018. Au premier trimestre 2019, 65% de ces contenus ont été identifiés avant même un signalement d'utilisateur, contre 38% au premier trimestre 2018. - Youtube au dernier trimestre 2018 a supprimé près de 16.600 chaînes et 49.600 vidéos incitant à la violence ou à l'extrémisme violent, auxquelles il faut ajouter les 253.700 vidéos violentes et les 18.950 vidéos avec des contenus offensants ou haineux retirées, des chiffres en nette augmentation. En Europe Selon des chiffres de la Commission européenne sur la fin 2018, les contenus haineux signalés aux plateformes relèvent principalement de la xénophobie (17%), de la haine en raison de l'orientation sexuelle (16%), de la haine anti-musulmans (13%), anti-Roms (12%), et de l'antisémitisme (10%). En France Sur les 163.723 signalements adressés en 2018 à Pharos, plateforme du ministère de l'Intérieur chargée de la lutte contre les contenus illicites sur internet, près de 14.000 relevaient de la haine en ligne ou de discriminations, et concernaient 8.000 contenus. Les signalements les plus nombreux ces dernières années avaient trait à de la provocation publique à la haine et à la discrimination raciale, ethnique ou religieuse (quelque 7.250 signalements en 2017). reb/dch/spe GOOGLE FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée vote la proposition de loi Avia en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709142121.8tk8is0g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture la proposition de loi de la députée LREM Laetitia Avia pour mieux lutter contre la haine en ligne, par 434 voix pour, 33 contre et 69 abstentions. Mesure phare, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, à la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: l'heure du vote de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709121337.sa5q56r2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont appelés mardi à voter la proposition de loi LREM controversée de lutte contre la haine sur internet, qui contraint les plateformes à agir malgré leurs réticences, et hérisse les élus d'opposition en raison de l'autorité qui leur est donnée. La plupart des groupes politiques, des alliés LREM-MoDem, des UDI à une majorité de LR, vont cependant se prononcer pour le texte de la députée Laetitia Avia, en milieu d'après-midi en première lecture, envoyant un signal contre la cyber-haine. Vent debout, les Insoumis vont voter contre, jugeant que "sous prétexte de responsabiliser les plateformes", la proposition de loi "déresponsabilise l'Etat". Les socialistes, notant un "progrès" mais limité, vont se partager entre pour et abstention. Les élus Libertés et territoires, qui souhaitent une saisine du Conseil constitutionnel, vont s'abstenir majoritairement, comme les communistes. Confier aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) le soin de réguler "ne va pas dans le bon sens", mais le fait que la France "soit le deuxième pays du monde à mettre cette question au coeur du débat est une avancée", selon leur porte-parole Sébastien Jumel (PCF). Mesure phare, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes allant jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. La loi imposait déjà depuis 2004 un retrait, mais sans délai précis. Au-delà, le texte prévoit une série de nouvelles contraintes pour les plateformes: transparence sur les moyens mis en oeuvre et les résultats obtenus, coopération renforcée notamment avec la justice, surcroît d'attention aux mineurs. Le tout sera contrôlé par le Conseil supérieur de l'audiovisuel. "Nous avons réussi à construire une loi complète", se félicite Laetitia Avia, qui en a fait un combat personnel contre les "trolls" et "haters" la poursuivant depuis des années notamment pour la couleur noire de sa peau. "Certes", sa proposition de loi "ne va pas réduire à néant la haine sur internet, mais elle exprime clairement que la représentation nationale ne renoncera pas et luttera sans relâche", fait valoir cette avocate de profession. - Equilibre? - Alors que la France se veut à la pointe du mouvement mondial de régulation, le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O juge l'équilibre "atteint" entre liberté d'expression et "efficacité". Les plateformes ne devront pas se contenter de retirer tous les messages ou images signalés: elles devront éviter des retraits injustifiés, ont précisé les députés par amendement la semaine dernière. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne, a aussi fait ajouter le gouvernement, à la grande satisfaction des députés de tous bords voulant remettre la justice au centre du dispositif. Hors Palais Bourbon, le texte a uni contre lui quantité d'acteurs parfois pour des raisons différentes, au nom des risques de "censure". Dans une lettre ouverte, la Ligue des droits de l'Homme, la présidente du Conseil national du numérique et encore la présidente du Conseil national des barreaux ont plaidé que "le juge doit être au coeur tant de la procédure de qualification des contenus que de la décision de leur retrait ou blocage". Défendant les droits de l'internaute, la Quadrature du Net s'alarme du fait que l'obligation de retrait pèsera autant sur les grandes plateformes comme Youtube et Twitter, "à l'origine du problème", que sur des opérateurs "sans activité commerciale" tel Wikipedia. Les grandes entreprises du numérique elles-mêmes s'inquiètent de l'obligation de retrait, qui pourrait entraîner une cascade de polémiques et conflits juridiques. Le réseau social Facebook, pourtant allié du gouvernement et d'Emmanuel Macron pour des règles pour la Toile, refuse de prendre "seul" et "dans un délai contraint" une décision de retrait. "Ni libertaire, ni liberticide", Cédric O a promis un groupe de travail associant plateformes, société civile et magistrats pour "donner des indications" sur le tri des contenus litigieux. La proposition de loi passera à la rentrée au Sénat, en vue d'une adoption définitive rapide. reb/chl/ggy/spe GOOGLE FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 12:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés: Boudié candidat à la présidence des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709112047.8rreu0qn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM de Gironde Florent Boudié, ex-socialiste, a annoncé mardi sa candidature à la tête du groupe majoritaire face à Gilles Le Gendre, dans le cadre du remaniement interne de mi-mandat, a-t-on appris de sources parlementaires. Dans un courrier adressé à ses 303 collègues "marcheurs", ce membre de la commission des Lois de 45 ans dit croire "à la nécessité d'assumer ce que nous sommes: un groupe politique", et entend "faire plus et mieux pour accompagner l'acte 2 du quinquennat". L'élu, qui met en avant ses sept ans de mandat, estime que "faire de la politique autrement", ce n'est pas "se passer de politique", et plaide pour "affermir la coproduction avec l'exécutif". A ce stade, il est le seul candidat, outre Gilles Le Gendre qui pilote le groupe depuis septembre, ayant officiellement déposé sa candidature depuis le lancement de la campagne interne jeudi. François Jolivet (ex-LR) avait aussi fait savoir au Monde qu'il briguait le poste mais il n'a pas encore déposé officiellement sa candidature. D'autres élus y réfléchissent, comme Jean-Baptiste Moreau ou Olga Givernet. Ils ont une dizaine de jours pour se décider. Le vote, qui aura lieu les 23 et 24 juillet, concernera aussi les membres des bureaux des commissions. La commission des Affaires européennes, qui n'entrait pas dans le champ du remaniement initialement car elle n'est pas permanente, est finalement concernée, comme l'ont décidé les "marcheurs" en réunion de groupe mardi, selon une source parlementaire. La présidente de cette commission, Sabine Thillaye, avait annoncé jeudi qu'elle ne remettrait en jeu son poste de présidente qu'"à l'issue de la prochaine révision constitutionnelle", reportée sine die. Mais douze élus LREM critiques, tous membres de cette commission, avaient ensuite fait part de leur "désaccord" au sujet d'une décision "prise unilatéralement", dans un courrier adressé à Mme Thillaye et à Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190709020208.yfyq6nof.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des contenus haineux, "bouton" unique de signalement, amendes pour les plateformes récalcitrantes: voici les principales mesures de la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM) complétée par les députés et soumise mardi au vote de l'Assemblée. - Retrait sous 24 heures Quel que soit leur pays d'établissement, les opérateurs de plateforme en ligne (Facebook, Youtube...) et moteurs de recherche (Google, Qwant...), dont l'activité sur le territoire français dépassera des seuils déterminés par décret, seront tenus de retirer ou déréférencer dans un délai de vingt-quatre heures tout contenu "manifestement" illicite, après signalement par une ou plusieurs personnes. Les messages, vidéos ou images concernés sont ceux constituant des provocations à des actes de terrorisme, faisant l'apologie de tels actes ainsi que des crimes contre l'humanité, ou comportant une atteinte à la dignité de la personne humaine, une incitation à la haine, la violence, la discrimination. Les injures envers une personne ou un groupe de personnes "à raison de l'origine, d'une prétendue race, de la religion, de l'ethnie, de la nationalité, du sexe, de l'orientation sexuelle, de l'identité de genre ou du handicap, vrais ou supposés", seront également bannis. Même sort pour les contenus constitutifs de harcèlement, proxénétisme ou pédopornographie. Blocage et déréférencement des contenus illicites dupliqués ("sites miroirs") seront aussi facilités. - Peines à la clé A la place de ces contenus, les opérateurs feront figurer un message indiquant le retrait. Un délit de refus de retrait sera créé: la justice pourra prononcer des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros envers les opérateurs. Les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Un parquet et une juridiction seront spécialisés dans la lutte contre la haine en ligne. - Bouton unique de signalement Pour faciliter les signalements d'utilisateurs, les plateformes devront mettre en place un dispositif de notification "directement accessible" à partir du contenu litigieux, et "uniforme". D'un réseau social à un moteur de recherche, il sera ainsi facilement reconnaissable. Les utilisateurs devront indiquer nom, prénom, adresse électronique, la catégorie à laquelle peut être rattaché le contenu litigieux, la description de ce contenu, ainsi que les motifs pour lesquels il doit être retiré, rendu inaccessible ou déréférencé. Ces utilisateurs devront être tenus informés des suites données à leur notification. Les mineurs victimes d'un contenu abusif pourront saisir des associations de protection. - Coopération des plateformes Elles devront mettre en oeuvre "les procédures et les moyens humains" ainsi que "technologiques proportionnés permettant de garantir le traitement dans les meilleurs délais des notifications reçues", sans effectuer de retraits injustifiés. Elles auront à déployer les moyens nécessaires pour empêcher qu'un contenu illicite devienne viral. Les plateformes devront aussi rendre compte publiquement des "actions et moyens" mis en oeuvre dans la lutte contre les contenus haineux, ainsi que des "résultats obtenus". Elles auront aussi l'obligation d'informer "promptement" les autorités des activités haineuses, et d'avoir un représentant légal chargé de répondre aux demandes de la justice. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération des opérateurs, et pourra, en cas de manquement persistant, prononcer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires mondial. Le CSA publiera les mises en demeure et sanctions, ainsi qu'un bilan annuel. - Education La lutte contre la diffusion de messages haineux en ligne devra faire partie du programme scolaire, et la formation des enseignants sera renforcée. Les opérateurs seront tenus, lors de la première utilisation de leurs services par un mineur âgé de moins de quinze ans, de sensibiliser le mineur et ses parents à une "utilisation civique et responsable", et de les informer des risques juridiques en cas de diffusion par le mineur de contenus haineux. Un "observatoire de la haine en ligne" sera créé pour assurer "le suivi et l'analyse de l'évolution des contenus" haineux, en lien avec opérateurs, associations et chercheurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement LREM: des députés réclament la démission d'une présidente récalcitrante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190708174442.ray80cao.html</link>
   <description><![CDATA[Douze députés LREM ont réclamé que la présidente de la commission des Affaires européennes de l'Assemblée, Sabine Thillaye, remette en jeu son poste à l'occasion du remaniement de mi-mandat fin juillet, a-t-on appris lundi de sources parlementaires, confirmant une information de la lettre ChezPol de Libération. Conformément à un engagement pris au début de la législature, les "marcheurs" vont voter pour reconduire ou remplacer leurs responsables. Sont remis en jeu environ une cinquantaine de postes: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... mais pas le bureau de la commission des Affaires européennes, au statut particulier. Les douze députés LREM critiques, tous membres de cette commission, ont fait part de leur "désaccord" au sujet d'une décision "prise unilatéralement", dans un courrier adressé à Mme Thillaye et au président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre, que l'AFP a pu consulter. Ils ont demandé à ce que le règlement intérieur du groupe majoritaire et "son esprit" soient "pleinement respectés" lors du vote les 23 et 24 juillet. Mais Sabine Thillaye, élue LREM d'Indre-et-Loire, avait annoncé jeudi dans un communiqué qu'elle ne remettrait en jeu son poste de présidente qu'"à l'issue de la prochaine révision constitutionnelle", reportée sine die. Sa commission pourrait devenir permanente à cette occasion, et ainsi être soumise aux mêmes règles que les commissions des Affaires économiques, sociales etc. "Ce n'est pas une démarche pour ou contre Sabine, ni une remise en cause de ses compétences", a affirmé à l'AFP Ludovic Mendes, premier signataire de la missive. "On ne peut pas ne pas respecter le règlement et l'égalité de traitement entre les organes de l'Assemblée pour des questions de chaises musicales politiques", a commenté Mme Thillaye auprès de l'AFP. Outre cette commission, la Délégation aux Outre-mer et la Délégation aux droits des Femmes ne sont pas concernées par le renouvellement car elles sont également soumises à des règles particulières fixées par la loi. La campagne interne des "marcheurs" a démarré jeudi. Pour la présidence du groupe, seul Gilles Le Gendre, à sa tête depuis septembre, s'est porté candidat. "Rien ne m'y obligeait après un délai aussi court. Mais je n'ai pas hésité une seconde. Je suis convaincu des vertus de cet exercice démocratique", a-t-il écrit à ses collègues.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La production audiovisuelle en Outre-mer doit être mieux accompagnée et diffusée (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190708093357.zt851ivl.html</link>
   <description><![CDATA[La production audiovisuelle en outre-mer est "en plein essor" et représente un fort potentiel économique pour ces territoires, souligne un rapport parlementaire qui appelle à mieux accompagner la filière et réclame une plus grande diffusion de la création ultra-marine. Face à la disparition programmée de la chaîne France Ô sur la TNT, un "grave coup porté à la filière ultramarine", le rapport de la députée UDI de Polynésie Maina Sage et du député LREM de Saint-Pierre-et-Miquelon Stéphane Claireaux, préconise de mettre en place au sein de France Télévisions une obligation de diffusion d'au moins 3% d'oeuvres issues de la production ultramarine "entre 6H00 et 22h30". "France Ô permettait de mettre le pied à l'étrier d'un grand nombre de producteurs et réalisateurs ultramarins", note le rapport adopté jeudi par la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale, et dont l'AFP a eu copie. Il propose aussi de fixer des "obligations d'investissement dans la production audiovisuelle d'oeuvres tournées en outre-mer, à hauteur de 3% du montant global investi". Parmi la quarantaine de recommandations, il est proposé d'organiser chaque année un grand rendez-vous dans l'Hexagone réunissant les professionnels ultramarins et les acteurs privés et publics nationaux et européens. Mieux accompagner les ultramarins pour obtenir des aides nationales, renforcer les bureaux d'accueil de tournage dans chaque outre-mer, inciter à l'emploi local grâce à des avantages fiscaux sur les charges sociales, développer des filières audiovisuelles dans les universités d'outre-mer font aussi partie des pistes proposées. La filière audiovisuelle en outre-mer emploie actuellement un millier de personnes et compte "113 sociétés de production". Le potentiel de retombées économiques est important: la série "Cut" tournée à La Réunion sur 6 ans a ainsi rapporté près de 8 millions d'euros en dépenses locales. Cela contribue aussi à l'emploi local, note le rapport, citant la série "Guyane" qui a permis d'embaucher une centaine de techniciens et quarante comédiens guyanais sur la saison 1. Sans compter les retombées indirectes comme la promotion du territoire et le tourisme. En Guadeloupe, par exemple, des croisiéristes anglo-saxons font escale pour visiter le commissariat de la série "Meurtre au paradis". Si les outre-mer ont des atouts (paysages d'exception, multiculturalisme, conditions sécuritaires et sanitaires comparables à celles de l'UE), leurs principaux freins restent "la distance et l'isolement", note le rapport. Les centres de décision restent majoritairement hexagonaux, et les contraintes logistiques (transport de matériel, taxes locales, etc.), entraînent un surcoût estimé entre 20% à 30 en moyenne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 09:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de la députée de Vendée Patricia Gallerneau (Modem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190707225944.p2lv58i6.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de Vendée, Patricia Gallerneau (Modem), est décédée dimanche, a annoncé dans un communiqué le préfet du département, Benoît Brocart. "C'est avec une grande tristesse que Benoît Brocart (...) a appris aujourd'hui le décès de Patricia Gallerneau, députée de la Vendée", selon la préfecture. "Le préfet tient à exprimer à sa famille et à tous ses proches ses plus sincères condoléances et toute sa sympathie", lit-on encore dans le communiqué. Réagissant à ce décès, le président Emmanuel Macrona a salué "la mémoire d'une femme qui a consacré toute sa carrière au service public, s'est engagée pour son territoire et a représenté notre Nation en faisant vivre les valeurs républicaines et en portant avec force des causes qui comptent parmi les grands défis de notre siècle". Sur LCI, le président du Modem, François Bayrou, a salué la députée: "C'était une une femme (...) formidable qui était amicale, qui était engagée (...), qui avait senti très tôt l'importance des sujets environnementaux pour lesquels elle s'était engagée avec nous, il y a déjà des années. Et elle a été frappée par une maladie, par cette maladie si soudaine si grave et elle a résisté et puis le cancer a été plus fort qu'elle, et c'est beaucoup de chagrin pour tous ceux qui aiment (...) ce visage, cette vie et cette personnalité", a-t-il dit. "C'est avec émotion et profonde tristesse que j'apprends le décès de notre collègue Patricia Gallerneau,députée de Vendée", a tweeté le président de l'Assemblée Nationale Richard Ferrand. "À tous ses proches, j'adresse au nom de la représentation nationale mes sincères condoléances et l'expression de notre sympathie dans la peine", a-t-il ajouté. Le Mouvement Démocrate et apparentés (Modem) a également affirmé dans un communiqué apprendre "avec tristesse et émotion, le décès de leur collègue Patricia Gallerneau, députée de la Vendée, emportée par une maladie qu'elle n'avait pas souhaité rendre publique". "Son sens de l'engagement perdurera au sein du groupe Mouvement Démocrate et apparentés, qu'elle aura su marquer par sa force de conviction", ajoute le Modem. Née à Paris en 1954, Mme Gallerneau, retraitée de la fonction publique avait été élue députée en 2017. Elle était membre de la commission du développement durable et de l'aménagement du territoire à l'Assemblée nationale. Mme Gallerneau avait également été conseillère régionale des Pays-de-la-Loire et conseillère municipale de Pornichet (Loire-Atlntique). La disparition de Mme Gallerneau devrait entraîner une législative partielle dans la deuxième circonscription de Vendée. Le domicile de la députée avait été emmuré par des "gilets jaunes" et un autre membre du mouvement avait menacé de plastiquer sa maison, écopant d'une peine de 10 mois de prison avec sursis.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Jul 2019 22:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits des femmes: accès à l'IVG et parité en chantier à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190705153344.q9r9r832.html</link>
   <description><![CDATA[Accès à l'IVG, partage des temps parentaux, et encore parité en politique figurent dans les chantiers prioritaires de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, qui célèbre vendredi ses 20 ans. Cet "organe résolument féministe", composé de 36 députées et députés de tous horizons, a "pour obsession première de traquer les inégalités de genre, et de proposer, sans relâche, des solutions pour une société plus juste et plus égalitaire", a affirmé sa présidente, Marie-Pierre Rixain (LREM), en ouverture d'un colloque à l'Hôtel de Lassay, voisin du Palais Bourbon. Il y a 20 ans, le président de l'Assemblée d'alors, Laurent Fabius, et la députée PS Martine Lignières-Cassou avaient été à l'initiative "des délégations parlementaires aux droits des femmes et à l'égalité des chances entre les hommes et les femmes dans chaque chambre afin que chaque texte de loi se pose la question de l'égalité des sexes", a-t-elle rappelé. "En préparant cet anniversaire avec les anciennes présidentes (également Catherine Coutelle et Marie-Jo Zimmermann, ndlr), nous nous sommes rendu compte que tous les sujets ramènent à la question du sexisme, source de toutes les inégalités. En établissant une hiérarchie entre les sexes, et en entretenant des stéréotypes de genre, il met sur la route des femmes des obstacles au quotidien aussi bien dans leur vie privée que dans leur vie professionnelle ou publique", selon Mme Rixain. Parmi les sujets sur lesquels la délégation a "beaucoup avancé": l'IVG, l'égalité professionnelle, la lutte contre la prostitution ou plus récemment les violences faites aux femmes, a-t-elle souligné à l'AFP. A l'approche des municipales de mars 2020, Mme Rixain plaide pour une parité totale dans les exécutifs locaux, alors que seuls 16% des maires sont des femmes. Concernant l'accès à l'IVG, la délégation aux droits des femmes doit lancer une mission d'information pour définir les "évolutions législatives nécessaires". Mme Rixain a déjà annoncé, après un vote au Sénat, qu'elle déposerait à l'automne une proposition de loi portant notamment de 12 à 14 semaines de grossesse la limite légale pour avorter. La secrétaire d'Etat chargée de l'égalité hommes/femmes, Marlène Schiappa, a soutenu cette piste. De leur côté, emmenés par le socialiste Luc Carvounas, membre de la délégation, une cinquantaine de députés PS, PCF et LFI viennent de déposer une proposition de loi constitutionnelle "visant à protéger le droit fondamental à l'interruption volontaire de grossesse". Face à "des velléités de revenir sur ce droit fondamental, portées par des courants politiques extrémistes ou proches de mouvances religieuses traditionnalistes", il s'agit de "protéger juridiquement (ce droit) en empêchant toute entrave à sa mise en oeuvre", expliquent ces députés.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Jul 2019 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
