<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 19:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mission sur les pesticides: déçue sur le glyphosate, Batho démissionne de la vice-présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329172500.oquu5lpf.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste et ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho, déçue de conclusions "pas à la hauteur" de la mission d'information sur les produits phytosanitaires, a annoncé jeudi sa démission de la vice-présidence. "Je viens de démissionner de la vice-présidence de la mission d'information sur les produits phyto-pharmaceutiques parce que le projet de rapport ne prône pas la sortie du glyphosate ni même son interdiction dans trois ans, uniquement l'interdiction pour un usage" spécifique, a-t-elle annoncé lors d'une réunion de la commission du Développement durable. "Continuer comme avant, ce n'est pas à la hauteur, alors que chaque jour apporte son lot de nouvelles études alarmantes sur l'impact des pesticides sur la santé humaine et sur l'effondrement de la biodiversité. C'est aussi très en deçà des engagements du président de la République sur la sortie du glyphosate", a déclaré Mme Batho à l'AFP. Dans le projet de rapport, elle a également regretté des formulations affirmant par exemple que l'évaluation des effets sur la santé des pesticides restait délicate, ou l'absence de mention de l'affaire des "Monsanto Papers". Aux yeux de cette vice-présidente du groupe socialiste, le seul point d'avancée dans le rapport est la création d'un fonds d'indemnisation des victimes des produits phytosanitaires, objet d'une proposition de loi PS adoptée début février au Sénat contre l'avis du gouvernement. En revanche, plaidant pour "l'heure de vérité", Mme Batho a fait adopter via un amendement l'interdiction du glyphosate à compter de juillet 2021, lors de l'examen, pour avis, du projet de loi sur l'agriculture en commission du Développement Durable. La mesure n'est donc pas encore intégrée au projet de loi. La rapporteure LREM avait initialement objecté que cela allait "peut-être un peu vite par rapport à la démarche du président et du gouvernement de conviction auprès des partenaires". Preuve supplémentaire, selon l'ex-ministre PS, d'une "réécriture en cours de l'engagement présidentiel, une grande tergiversation dans les coulisses du pouvoir". Un amendement de Matthieu Orphelin (LREM), ancien bras droit de Nicolas Hulot dans sa fondation, pour inclure dans la loi une définition des néonicotinoïdes a également été adopté. Et la présidente de la commission et ex-secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes) a salué ensuite sur Twitter "des avancées en commission sur l'interdiction du glyphosate, la définition des néonicotinoïdes, la formation aux alternatives aux phyto... et vote d'un rapport sur la réparation des personnes victimes des phyto". ic/reb/mat/cam MONSANTO TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Elevage, esclavage!": des vegan perturbent les débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329170907.nb1g7ktr.html</link>
   <description><![CDATA[Aux cris de "Elevage, esclavage, abolition", des militants de la cause animale du groupe "Boucherie Abolition" ont brièvement interrompu jeudi les débats dans l'hémicycle de l'Assemblée portant sur une proposition de loi sur les écoles hors contrat. Vêtus de t-shirts ensanglantés sur lesquels était inscrit "EGA, la honte", en référence aux "états généraux de l'alimentation", les huit militants avaient pris place dans la tribune du public. Dès le début de leur action, la séance a été suspendue par la vice-présidente, Carole Bureau-Bonnard (LREM), tandis que les militants ont été rapidement expulsés par les fonctionnaires de l'Assemblée puis les forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP. A la reprise, le député Nouvelle Gauche François Pupponi a dit espérer "qu'ils ne parlaient pas du système éducatif français", se disant "sûr qu'ils parlaient du foie gras" et revendiquant "un trait d'humour". "Je condamne avec la plus grande fermeté les personnes et groupuscules ayant ce matin comparé l'élevage à l'esclavage en tribune dans l'hémicycle. Ces propos sont indignes du travail extraordinaire de nos éleveurs", a ensuite tweeté l'élu LREM d'Ille-et-Vilaine Gaël Le Bohec, photo de l'intrusion à l'appui. "La sécurité est-elle garantie dans ce lieu symbolique de la République?", s'est interrogé Hervé Saulignac (Nouvelle Gauche), en publiant une vidéo prise lors de la suspension de séance. L'intervention des militants a eu lieu alors que le projet de loi issu des états généraux de l'alimentation était examiné par la commission du développement durable de l'Assemblée. Il arrivera prochainement dans l'hémicycle. Les militants ont pu entrer soit en bénéficiant des dix places dédiées aux premières personnes s'inscrivant en ligne trois jours en amont, soit en ayant été invités par un député. Ils ont été raccompagnés à la sortie par les gendarmes qui ont pris leurs identités et adresses. L'Assemblée étudie la possibilité de porter plainte, a-t-on appris de source parlementaire. L'intrusion a été revendiquée sur les réseaux sociaux par le groupe "Boucherie Abolition" pour qui les EGA "n'ont abouti à aucune amélioration pour la misérable condition animale". Dans une vidéo, ils ont montré leur intervention filmée sous plusieurs angles, puis des porcs entassés dans un élevage suivi du texte "SOS, pour l'abolition de la production animale". Sur leur page Facebook, ils se posent notamment en défenseurs des "zoopprimés", revendiquant "l'abolition universelle de l'élevage". Dans un communiqué titré "Antispécistes: où s'arrêteront-ils ?", la Coordination rurale, deuxième syndicat agricole, s'est indignée de cette opération. "Alors qu'une militante vegan s'était réjouie de la mort du boucher" du Super U de Trèbes, "voilà une preuve supplémentaire qui contredit celles et ceux qui voudraient faire passer cette idéologie comme une pensée pacifiste et tolérante", a ajouté l'organisation. La militante vegan a été condamnée jeudi à 7 mois de prison avec sursis pour "apologie du terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ajuster la loi asile, pas la bouleverser: les desiderata des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329170018.v1r8cmo6.html</link>
   <description><![CDATA[Etape majeure pour la loi asile: les députés LREM ont décidé, avant le passage en commission la semaine prochaine, des aménagements, sans chamboulements, qu'ils souhaitent pour ce texte controversé, qui met leur unité à l'épreuve. Après plusieurs semaines intenses de discussions, en interne et avec Gérard Collomb, et six heures de réunion mercredi soir, le groupe majoritaire a retenu ses amendements. Au final: pas de remise en cause des grands axes du texte qui sera examiné en commission à partir de mardi. "Nous préservons l'orientation de l'exécutif -raccourcir les traitements de demandes d'asile et rendre plus efficace les procédures d'éloignement- mais en procédant à des ajustements pour avoir certaines garanties", a résumé à l'AFP le chef de file des députés LREM sur ce texte et élu de Gironde, Florent Boudié, ex-PS. Malgré les critiques des ONG, les "marcheurs" ne reviendront ainsi pas sur l'une des dispositions phare, l'allongement de 45 à 90 jours de la durée maximale de séjour en centre de rétention, mais veulent la "séquencer" en restreignant les prolongations successives à ceux qui font obstacle à leur expulsion. Gérard Collomb tient fermement à cet allongement pour "2 à 3% des 26.000 placés en rétention", selon M. Boudié, dont les pays d'origine renâclent à délivrer les "laissez-passer" indispensables aux reconduites. Autre point polémique, la réduction du délai d'appel des déboutés de 30 à 15 jours, sera aussi maintenue. Mais le recours "sera ultra simplifié", d'après l'orateur du groupe, et pourra être complété par un mémoire avant l'audience d'appel. Une demande d'aide juridictionnelle, "dont la réponse prend trois à quatre semaines", prolongera d'autant ce délai de recours. Les députés LREM veulent aussi s'assurer que les droits des demandeurs ne soient pas pénalisés lors de la notification de la décision de l'Ofpra ou par le recours accru aux audiences en vidéo-conférence. Sur l'intégration, le groupe reprendra les principales dispositions du rapport d'Aurélien Taché, remis au Premier ministre fin février, notamment le droit au travail six mois (au lieu de neuf) après le dépôt de la demande d'asile et le doublement du volume de cours de français. - Ministre "rigide" - Deux points, potentiellement sensibles avec le gouvernement, restent à trancher d'ici la commission, voire au débat dans l'hémicycle à partir du 16 avril. Plusieurs députés voudraient qu'il n'y ait plus de familles avec mineurs dans les centres de rétention. La présidente de la commission des Lois et avocate, Yaël Braun-Pivet, s'est ainsi dite "fortement interpellée par la présence d'un bébé depuis plus d'une semaine" lors de sa visite du centre de Mesnil-Amelot (Seine-et-Marne). En 2017, 234 mineurs sont passés dans ces centres, "un chiffre trop important et en constante augmentation", selon M. Boudié. Et le groupe souhaite travailler sur le "délit de solidarité" pour s'assurer que des Français ayant aidé des migrants, principalement à la frontière franco-italienne, ne puissent plus être poursuivis en justice. Mais certains, comme Marie Guévenoux, classée à "l'aile droite", jugent "pas acceptable qu'il y ait une habitude, même sans en faire commerce, d'aider au séjour ou à la circulation". Si cette méthode de travail en amont a été saluée par tous, elle risque de ne pas suffire à faire taire les critiques de "marcheurs" tels Sonia Krimi, Jean-Michel Clément ou Martine Wonner, qui, depuis décembre, contestent un fond jugé "répressif" du projet de loi. "Il y aura des expressions individuelles", admet M. Boudié. "On n'a pas l'unanimité au sein du groupe" mais "tout n'est pas encore figé", selon Mme Braun-Pivet. Ces députés pourraient exprimer leurs critiques la semaine prochaine. L'un d'eux se disait jeudi en privé "pas satisfait du tout", "c'est compliqué quand on a un ministre aussi rigide en face". Si M. Collomb a reçu à tour de bras les députés LREM depuis janvier, en emmenant certains en Albanie ou au Niger, il a aussi martelé qu'il ne "lâcherait rien". Une autre élue de cette sensibilité reconnaît "un contexte compliqué. Gérard Collomb ne veut pas être vu comme laxiste", alors que l'Italie, où l'immigration a été au centre des élections, et l'Allemagne vont durcir leurs politiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecoles hors contrat: feu vert du Parlement à un encadrement accru</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329115130.ab5yz1l7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote "conforme" de l'Assemblée, une proposition de loi centriste qui renforce l'encadrement des écoles libres hors contrat, soutenue par le gouvernement comme un outil contre "l'embrigadement" islamiste. Le texte, issu du Sénat, a été voté à mains levées dans les mêmes termes qu'à la chambre haute fin février, au terme de vifs débats. Outre la majorité LREM-MoDem et l'UDI-Agir-Indépendants, la proposition a eu l'appui de LR, pour qui elle respecte l'"équilibre" entre contrôle et liberté d'enseignement. La gauche l'a jugée insuffisante, même si Nouvelle Gauche, pour qui elle est "imparfaite mais va dans le bon sens", et communistes, qui la trouvent "au milieu du gué", ont voté pour. Les Insoumis ont voté contre, Alexis Corbière, enseignant de profession, jugeant qu'elle "rate son objectif". Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a vanté jusqu'au bout "l'esprit d'équilibre" entre liberté d'enseignement et "protection de notre jeunesse". Avec cette loi, "nous visons des phénomènes de société qui sont dangereux pour notre pays, dangereux pour notre jeunesse", a-t-il ajouté après le vote. A l'ouverture des discussions, mercredi, il avait affirmé que "le contexte actuel doit nous donner encore plus d'ardeur à voter une loi comme celle-ci", après le meurtre de Mireille Knoll et les attentats de l'Aude. Le texte prévoit notamment un dispositif de déclaration unifié pour ouvrir un tel établissement, allonge le délai pour s'opposer à une ouverture avec une liste des motifs étoffée. Les sanctions sont alourdies si un établissement brave une opposition. Le seul amendement adopté, gouvernemental, a permis de revenir au texte du Sénat, en écartant une disposition adoptée en commission pour empêcher une personne inscrite au fichier des personnes recherchées de diriger un établissement hors contrat. Les autorités administratives pourront recourir au motif d'ordre public dans un tel cas, a notamment assuré le ministre. Le socialiste François Pupponi, élu du Val d'Oise, a encore tenté jeudi d'interdire aux fichés "S" d'ouvrir un établissement. "Nous voulons tous lutter contre les phénomènes de radicalisation" et "vous pouvez compter sur l'extrême vigilance du gouvernement", a assuré le ministre, plaidant à nouveau pour un vote conforme au Sénat. Des discussions sur les écoles en langues régionales et l'agrément de réseaux d'établissements privés ont aussi donné lieu à de vifs débats. Le Breton Marc Le Fur (LR) a jugé "scandaleux" de "comparer ceux qui défendent les langues régionales à des terroristes" après des propos d'une LREM rappelant que l'école Al Badr à Toulouse appartenait à un réseau, la majorité y a vu un "malentendu". Les Insoumis ont aussi plaidé en vain pour interdire la non-mixité dans les établissements ou supprimer le Concordat en Alsace-Moselle, suscitant là encore des échanges nourris.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 11:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: amendements LREM pour encadrer les points controversés, sans les supprimer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329114247.9faw6knj.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LREM va déposer des amendements pour encadrer les dispositions les plus controversées du projet de loi sur l'asile et l'immigration, comme l'allongement de la durée maximale de rétention, mais sans les supprimer, a-t-on appris jeudi auprès de députés. Lors d'une réunion dans la nuit de mercredi à jeudi, le groupe majoritaire a retenu les amendements qu'il déposera pour les débats en commission des Lois à partir de mardi. "Nous préservons l'orientation de l'exécutif -raccourcir les traitements de demandes d'asile et rendre plus efficace les procédures d'éloignement- mais en procédant à des ajustements pour avoir certaines garanties", a résumé à l'AFP le chef de file des députés LREM sur ce texte, Florient Boudié. Le groupe ne reviendra ainsi pas sur l'une des dispositions phare, l'allongement à 90 jours de la durée maximale de rétention pour expulser les demandeurs d'asile déboutés, mais veut la "séquencer". Aujourd'hui, cette durée est de 30 jours, prolongeable de 15 jours. L'idée serait de demander au juge une prolongation de 30 à 45 ou 60 jours pour obtenir les laisser-passer consulaires, puis des prolongations de 15 jours en cas de "manoeuvres dilatoires" du demandeur, selon une autre députée Marie Guévenoux. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb tient fermement à un allongement pour "2 à 3% des 26.000 placés en rétention qu'on ne veut pas laisser dans la nature", selon M. Boudié. Il ne serait pas possible d'aller au-delà de 90 jours, alors que le gouvernement souhaite pouvoir aller jusqu'à 135 jours en cas de refus d'embarquement. Le groupe ne reviendra pas non plus sur un autre point sensible, la réduction du délai d'appel des déboutés de 30 à 15 jours. Mais le recours "sera ultra simplifié", selon M. Boudié, et pourra être complété par un mémoire avant l'audience d'appel. En outre, une demande d'aide juridictionnelle, "dont la réponse prend trois à quatre semaines", prolongera d'autant ce délai de recours. D'autres amendements vont encadrer la procédure de notification par "tous les moyens" de la décision de l'Ofpra pour s'assurer que "le demandeur d'asile en ait bien pris connaissance" ou garantir "la présence de l'interprète et le respect du contradictoire" lors d'une audience en video-conférence. Le groupe reprendra aussi les principales dispositions du rapport Taché sur l'intégration, notamment le droit au travail six mois (au lieu de neuf) après le dépôt de la demande et le doublement du volume de cours de français. Le groupe doit encore débattre de l'interdiction du placement en rétention de familles avec mineurs, réclamée par certains députés mais rejetée par M. Collomb.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 11:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Elevage, esclavage!": des militants de la cause animale à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329082838.qkfj445n.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants de la cause animale ont brièvement interrompu jeudi les débats à l'Assemblée sur une proposition de loi sur les écoles hors contrat, aux cris de "Elevage, esclavage, abolition". Portant des t-shirts ensanglantés sur lesquels était inscrit "EGA, la honte", vraisemblablement en référence aux "états généraux de l'alimentation", la petite dizaine de militants avait pris place dans la tribune du public. Dès le début de leur action, la séance a été suspendue par la vice-présidente Carole Bureau-Bonnard au "perchoir", tandis que les militants ont été rapidement expulsés par les forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP. A la reprise, le député Nouvelle Gauche François Pupponi a dit espérer "qu'ils ne parlaient pas du système éducatif français", se disant "sûr qu'ils parlaient du foie gras" et revendiquant "un trait d'humour". Les militants de la cause animale sont coutumiers des actions coup de poing. Ils contestent le projet de loi issu des états généraux de l'alimentation, clos en décembre. Le texte est en cours d'examen par la commission du développement durable de l'Assemblée et arrivera prochainement dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 08:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Durcissement pour les écoles hors contrat: débat sensible à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180329001958.42wel4r3.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de contrôle pour les écoles libres hors contrat: l'Assemblée a commencé à débattre mercredi, dans un contexte à vif, d'une proposition de loi centriste venue du Sénat, soutenue par le gouvernement comme un outil contre "l'embrigadement" islamiste, mais jugée insuffisante à gauche. La "marche blanche" en mémoire de Mireille Knoll, octogénaire dont le meurtre a ravivé les inquiétudes sur l'antisémitisme, avait reporté en soirée le début de l'examen des quatre articles et 69 amendements. "Le contexte actuel doit nous donner encore plus d'ardeur à voter une loi comme celle-ci", a estimé le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, allusion aussi aux attentats de l'Aude. "On prend à bras-le-corps un problème qui ne l'a pas été jusqu'à présent", a-t-il affirmé, au grand dam des socialistes, souhaitant "être efficace pour la prochaine rentrée" même si "une loi ne peut pas tout". S'il a réaffirmé l'attachement aux lois de la IIIème République sur le choix de l'enseignement (Falloux, etc), il a jugé nécessaire de modifier le régime d'ouverture, "complexe", "incomplet" et "obsolète" face à la "hausse exponentielle" des ouvertures et aux "nouvelles menaces", un constat partagé. Plusieurs orateurs, de droite ou LREM, ont évoqué l'école Al Badr à Toulouse et le "refus d'obtempérer" du directeur à une décision de fermeture. L'enseignement libre hors contrat comptait 74.000 élèves à la rentrée 2017 - sur un total de 12 millions. Des effectifs en forte progression, comme le nombre d'établissements. Si les Insoumis y ont vu un effet d'un "désengagement de l'Etat" dans l'école publique, des LR ont pointé des "insuffisances, parfois, de l'enseignement public". Les écoles hors contrat ne reçoivent aucun argent public, leurs professeurs n'ont pas d'obligation de diplômes et si elles peuvent s'affranchir des programmes (contrairement aux écoles privées sous contrat), elles restent soumises à des inspections d'Éducation nationale. - Fichés S - Le texte prévoit un dispositif de déclaration unifié pour ouvrir un tel établissement, sous l'égide de l'autorité académique, chargée de transmettre le dossier au maire, au préfet et au procureur. Pour s'opposer à une ouverture, le délai a été allongé à trois mois, la liste des motifs étoffée, avec l'intérêt de l'ordre public, le respect des conditions requises pour ouvrir et diriger un établissement, la notion de protection de l'enfance et de la jeunesse -substituée à celle de l'hygiène et des bonnes moeurs. Les sanctions sont alourdies si un établissement brave une opposition: amende doublée, à 15.000 euros, six mois de prison et fermeture de l'école possibles. La proposition affirme le principe d'un contrôle annuel et prévoit que les services de l'Éducation nationale devront prévenir les autorités s'il apparaît entre autres que l'enseignement est contraire à la moralité ou aux lois. Le ministère "se donnera les moyens de rendre ce contrôle systématique" via les rectorats, a promis Jean-Michel Blanquer. "Le contrôle doit être mené d'une main ferme et sans naïveté", a exhorté Annie Genevard (LR), pariant que "certaines écoles offriront un parfait visage d'écoles Potemkine". Comme la majorité LREM-MoDem, satisfaite du "juste équilibre" et appuyée par les UDI-Agir-Indépendants, les LR ont défendu la "savante combinaison entre la liberté d'enseignement, protégée par la Constitution, et le contrôle". Il ne faut "pas s'immiscer dans les choix pédagogiques", a néanmoins plaidé Patrick Hetzel (LR). "Attention à ne pas bafouer, sous couvert de lutter contre l'islamisme, la liberté d'enseignement", a déclaré Emmanuelle Ménard, élue avec le soutien du FN. Mais le dispositif n'est "pas à la hauteur", selon la gauche, "au milieu du gué" malgré des "avancées" pour Marie-George Buffet (PCF). "Notre système éducatif compte de plus en plus de pépinières de haine", "de manière croissante des réseaux salafistes voire jihadistes ouvrent des écoles privées hors contrat", a affirmé François Pupponi, élu PS de Sarcelles (Seine-Saint-Denis). Nouvelle Gauche, Insoumis et communistes, ont plaidé, en vain, pour un régime d'autorisation préalable. Le Conseil constitutionnel ne censurerait pas une telle mesure, comme fin 2016, ont-ils jugé, car il avait alors épinglé, selon eux, un souci de forme, "pas de fond". Pour revenir à la version sénatoriale, le gouvernement a fait supprimer un amendement ajouté en commission visant à empêcher une personne inscrite au fichier des personnes recherchées de diriger un établissement hors contrat. Les autorités administratives pourront recourir au motif d'ordre public dans un tel cas, a notamment assuré le ministre. Inquiet notamment de "fichés S", François Pupponi a jugé que le gouvernement prend "un risque majeur". "Comment être certains que toutes les vérifications seront faites", a demandé Brigitte Kuster (LR). ic/sma ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve la proposition de loi sur le "secret des affaires" en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328163905.ggdhrw42.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en première lecture, par 46 voix contre 20, une proposition de loi LREM pour protéger le "secret des affaires" des entreprises, qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées dans une partie de l'hémicycle. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués", a été soutenu par la majorité et la droite, alors que la gauche a voté contre. Il transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois déjà de vifs débats. Pendant deux jours, les échanges ont tourné autour de la définition du secret des affaires donnée dans la directive: est protégée une information connue par un nombre restreint de personnes, ayant une valeur commerciale en raison de son caractère secret et qui fait l'objet de mesures particulières de protection. Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) avait dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie". Ce collectif avait jugé "trop faibles" les dérogations prévues pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes qui révéleraient une telle information. Pour la ministre de la Justice Nicole Belloubet, la majorité et la droite, "dire cela c'est faux". "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé la ministre. "Les dérogations sont claires et précises", a plaidé Naïma Moutchou (LREM), rappelant avoir été "avocate de droit de la presse pendant huit ans". Pour Constance Le Grip (LR), le Parlement européen "a abouti à un texte équilibré". La gauche en a fait une lecture radicalement inverse. "Cette loi érige le secret des affaires en principe supérieur aux droits fondamentaux", a tempêté le communiste Stéphane Peu. L'Insoumis François Ruffin a dénoncé "une victoire des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". La socialiste Marietta Karamanli, nuancée, a regretté "qu'on n'ait pu améliorer le texte". Ces groupes ont été irrités par le refus de la majorité d'amender le champ d'application du texte. "L'objectif est d'avoir dans l'ensemble des pays de l'Union la même définition du secret des affaires", a insisté le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), soulignant que la directive devait être transposée par les États membres d'ici au 9 juin. "Le Parlement (français) n'est pas juste là pour copier-coller un texte adopté à l'échelle de l'UE", a contesté Mathilde Panot (LFI). Seul consensus: les "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" contre les journalistes et les lanceurs d'alertes, ajoutées à l'initiative du rapporteur. L'amende pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Buzyn provoque un fou rire à l'Assemblée en appelant les députés "retraités"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328144232.mqsyqvuv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a suscité l'hilarité générale mercredi lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale en appelant, dans un lapsus, les députés "mesdames et messieurs les retraités". Répondant à une question de Jean-Philippe Nilor (qui siège avec les communistes) sur la pauvreté des retraités agriculteurs en Martinique et à l'idée que "le gouvernement a préféré à l'impôt sur la fortune, l'impôt sur l'infortune", la ministre s'est adressée aux députés en lançant un "mesdames et messieurs les retraités". Une formule qui a provoqué des exclamations, puis un fou rire sur tous les bancs, gouvernement compris, et de la ministre elle-même. "Je crois que je vais gagner le record", a dit la ministre, qui avait déjà appelé une présidente de séance "monsieur le président" début mars. Ce lapsus a provoqué des réactions amusées sur Twitter. "L'Assemblée nationale est profondément renouvelée, à la composition sociale diversifiée où les actifs sont très majoritaires, Madame la ministre", a tweeté le président de l'Assemblée, François de Rugy, après l'avoir dit depuis le perchoir. "C'est sûr que les retraités pensent beaucoup aux députés en ce moment", a tweeté la député LREM Mireille Clapot, dans une allusion à la contestation contre la hausse de la CSG. Plus tôt, au début de la séance des questions, le Premier ministre avait lui-même fait un lapsus en s'adressant à ses "chers collègues" députés, avant de s'en rendre compte, amusé, et de se reprendre. "Agnès Buzyn se lance à son tour dans le concours des lapsus inauguré par Édouard Philippe avec un beau +mesdames et messieurs les retraités+ en s'adressant... aux députés!", a réagi Matthieu Orphelin (LREM). far-chl/ic/pab/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heures supplémentaires exonérées, ticket-carburant: des textes LR rejetés en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328144223.xvlv1avq.html</link>
   <description><![CDATA[Des propositions de loi LR pour une "exonération fiscale et sociale des heures supplémentaires" ou la création d'un "ticket-carburant", afin d'augmenter le pouvoir d'achat, ont été rejetées en commission à l'Assemblée, avant leur examen dans l'hémicycle le 5 avril, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Egalement au menu de cette "niche" réservée au groupe Les Républicains, des textes pour attribuer la carte du combattant aux soldats engagés en Algérie après les accords d'Évian, et pour lutter contre les installations illicites de gens du voyage. Le premier a été également repoussé en commission, le second réécrit puis adopté par la majorité. La proposition de loi sur les heures supplémentaires, portée par Julien Dive, entend permettre dès 2019 de "redonner du pouvoir d'achat aux Français et atténuer l'effet des mesures fiscales du gouvernement". L'élu de l'Aisne, un proche du président de la région Hauts-de-France Xavier Bertrand, a défendu auprès de l'AFP "la légitimité des LR à porter cela" puisque l'exonération de cotisations sociales sur les heures supplémentaires ainsi que leur défiscalisation avaient été instaurées par Nicolas Sarkozy avant d'être supprimées par François Hollande. Le candidat Emmanuel Macron avait proposé de rétablir l'exonération de cotisations sociales pour les heures supplémentaires, mais pas la défiscalisation. Le Premier ministre Edouard Philippe (ex-LR) a évoqué en février l'horizon 2020 pour sa mise en oeuvre, sauf si avant "on dégage des marges de manoeuvre dans le financement de la protection sociale et si les choses vont mieux". Selon M. Dive, "il n'y a pas de logique" à attendre car "la croissance frémit" et donc "c'est le moment d'actionner des leviers pour maintenir et accompagner le pouvoir d'achat, un des moteurs de la croissance". L'autre texte phare touchant au pouvoir d'achat, présenté par Guillaume Peltier, propose la création d'un ticket-carburant, sur le modèle du ticket-restaurant, et à l'initiative des employeurs ou par accord entre l'employeur et les organisations syndicales. "Nos compatriotes des territoires ruraux et péri-urbains" doivent "se rendre à leur travail en voiture" et "subissent une hausse sans précédent du prix des carburants, essence comme diesel, suite à la hausse de la fiscalité écologique votée par la nouvelle majorité", explique le député du Loir-et-Cher. Dans un contexte de défense par la droite des territoires ruraux, il souligne aussi que "la prise en charge de 50% du coût des transports publics est obligatoire" mais "bénéficie avant tout aux habitants des zones urbanisées et à la plus forte concentration démographique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand Griveaux épingle un député-maire LR, "spécimen unique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328141508.arxt8hl1.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, a épinglé mercredi le "spécimen unique" Jean-Pierre Door (LR), réélu député dimanche pour un quatrième mandat et devant rester également maire de Montargis (Loiret) pendant un mois encore. Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Griveaux a félicité avec une pointe d'ironie M. Door pour sa "quatrième réélection d'affilée", alors que l'exécutif veut une limitation à trois mandats identiques successifs dans sa réforme des institutions. "Vous êtes dans cet hémicycle pour un mois encore un spécimen unique" de député-maire, lui a-t-il aussi lancé dans un sourire. Âgé de 75 ans, M. Door, dont l'élection comme député en juin avait été annulée en décembre par le Conseil constitutionnel notamment en raison du faible écart de voix, a largement remporté dimanche le second tour de la législative partielle face à une candidate LREM. Il devra démissionner de ses mandats de maire et de président de l'agglomération au titre du non-cumul des mandats. Il a pu les conserver jusqu'alors, son élection en juin ayant été rapidement contestée et n'étant ainsi pas définitive. Pour sa première question au gouvernement depuis sa réélection, M. Door a repris plusieurs angles d'attaque de son parti contre la politique de la majorité. Il a pointé "les difficultés financières de nombreux retraités" en raison de la hausse de la CSG, "les ravages de la hausse du prix du diesel", surtout en milieu rural, "l'angoisse des familles et des maires" face aux fermetures de classes, et accusé le gouvernement d'un "abandon de nos territoires ruraux". "Je reconnais dans vos propos ceux d'une campagne électorale qui s'est terminée dimanche soir", lui a répliqué le porte-parole du gouvernement. "Il n'y a pas deux France, une France des campagnes qui irait mal, et une France des villes qui irait bien. Il n'y a qu'un seul pays qui se tient, et c'est avec cet objectif de cohésion sociale que travaille ce gouvernement", a plaidé l'élu LREM de Paris, sous des protestations de la droite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: l'abandon du projet pourrait coûter à l'Etat jusqu'à 600 M EUR (Woerth)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180328115842.ucyxdi3l.html</link>
   <description><![CDATA[L'abandon du projet de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes (NDDL) va occasionner une perte pour les finances publiques de 200 à 600 millions d'euros, selon une estimation du président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth, mercredi. Cette estimation comprend également le réaménagement de l'aéroport de Nantes-Atlantique, a précisé le député Les Républicains de l'Oise lors de la présentation à la Commission des finances des conséquences financières liées à l'abandon de ce projet controversé. A l'inverse, la poursuite du projet aurait quant à elle permis un bénéfice net de 180 millions d'euros sur la durée de la concession, précise par ailleurs le député dans un document de synthèse. Ces chiffres reposent sur l'analyse de documents financiers transmis par les administrations de l'Etat et par les collectivités territoriales partenaires du projet, dans le cadre d'un contrôle parlementaire, est-il indiqué. Le gouvernement avait annoncé mi-janvier l'abandon du projet de transfert de l'aéroport Nantes-Atlantiques à Notre-Dame-des-Landes, préconisant à la place d'adapter à l'évolution du trafic les aéroports existants de Nantes, Rennes et Brest. L'ancien ministre du Budget a également jugé que l'éventuelle indemnisation du concessionnaire, la société Aéroports du Grand Ouest (AGO), chargée notamment de réaliser le nouvel aéroport, constituait "un risque financier considérable" mais devrait être négociée. L'Etat pourrait lui verser un montant maximal de 500 millions d'euros, a-t-il rappelé. Mais "dès lors que l'indemnisation (...) sera supérieure à 100 ou 120 millions d'euros, soit entre 20 à 30% des estimations maximales, le coût pour l'État de l'abandon de Notre-Dame-des-Landes sera supérieur à celui de la poursuite du projet", a souligné Eric Woerth. Concernant la modernisation de l'actuel aéroport de Nantes-Atlantique, qui prévoit notamment son agrandissement, la facture pourrait atteindre 500 millions d'euros selon une mission de médiation gouvernementale. Une somme qui parait "sous-estimé(e)", s'est inquiété le député. "Il faudra tenir compte des surcoûts liés à la fermeture de l'aéroport pendant les travaux sur la piste, pendant plusieurs semaines", a-t-il argumenté. "Surtout l'allongement de la piste et l'extension de l'aérogare imposent des acquisitions foncières et des travaux, soumis à des contraintes environnementales importantes", a poursuivi M. Woerth. Fin janvier, M. Woerth, après un contrôle sur pièce et sur place à la DGAC, avait estimé que le gouvernement avait renoncé au projet d'aéroport "sans mesure préalable du risque financier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Mar 2018 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires contre liberté d'informer : vifs débats à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327231945.cfnu3rzu.html</link>
   <description><![CDATA[Protéger les informations économiques confidentielles sans porter atteinte à la liberté d'information : les députés ont examiné mardi soir une proposition de loi LREM sensible sur le "secret des affaires", qui suscite des inquiétudes parmi les médias et associations, relayées par la gauche mais contestées par la majorité et la droite. Les députés n'avaient pas achevé l'examen des amendements à l'interruption de la séance à 01H00 et le reprendront mercredi après-midi. "Le secret des affaires ne pourra être opposé aux lanceurs d'alertes et aux journalistes", a martelé dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui ce texte "n'emportera strictement aucune restriction de liberté publique" comme l'affirme un collectif de journalistes et d'association. Ce texte sur "la protection des savoir-faire et des informations commerciales non divulgués" vise à transposer une directive qui, lors de son adoption au Parlement européen à une large majorité transpartisane en 2016, avait déjà provoqué de vifs débats sur un risque d'atteinte à la liberté de la presse et à la protection des lanceurs d'alerte. "Il s'agit de protéger nos entreprises contre l'espionnage économique, le pillage industriel ou la concurrence déloyale", plaide le rapporteur LREM Raphaël Gauvain. Et "nos concurrents, en particulier les États-Unis, disposent depuis longtemps d'un arsenal performant", alors que la France a échoué, à cinq reprises depuis 2004, à se doter d'une telle législation. Selon le texte, est protégée toute information qui n'est pas "généralement connue ou aisément accessible à une personne agissant dans un secteur [...] traitant habituellement de cette catégorie d'information", dont la valeur commerciale est due à son caractère secret, et qui a "fait l'objet de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Dans une tribune la semaine dernière, un collectif de sociétés de journalistes (du Monde à l'AFP), de syndicats et d'associations (comme Sherpa) a dénoncé une définition "si vaste que n'importe quelle information interne à une entreprise peut désormais être classée dans cette catégorie" et estimé que des "scandales comme celui du Mediator ou du bisphénol A, ou des affaires comme les +Panama Papers+ ou +LuxLeaks+ pourraient ne plus être portés à la connaissance des citoyens". - Procédures dites "bâillon" - Selon ce collectif, les dérogations prévues à la protection du secret pour empêcher les poursuites de syndicalistes, lanceurs d'alerte ou journalistes sont "trop faibles". La soirée a été pour l'essentiel une partie de ping-pong entre la gauche, désireuse de restreindre le champ d'application du secret des affaires et le rapporteur pour qui cette définition avait été tranchée au niveau européen et ne pouvait plus être modifiée. "L'objectif est d'avoir dans l'ensemble des pays de l'Union la même définition du secret des affaires et des exceptions", a insisté M. Gauvain, soulignant que la directive devait être transposée par les États membres d'ici le 9 juin. Brandissant dans l'hémicycle des documents qui ne pourraient plus être révélés selon lui, M. Ruffin a dénoncé "une victoire de l'Europe des lobbies" alors que les députés devraient "lutter pour que les multinationales ouvrent leur portes". "C'est totalement faux. Ces scandales (ndlr, dénoncés par M. Ruffin) n'entrent pas dans le champ de la directive qui vise à protéger des savoir-faire", a répondu le Modem Philippe Latombe. La LR Constance Le Grip a rappelé que le Parlement européen avait "travaillé 18 mois d'arrache-pied entre plusieurs groupes pour améliorer substantiellement le texte" Selon la proposition de loi, le secret n'est plus protégé pour "exercer le droit à la liberté d'expression et de communication, y compris le respect de la liberté de la presse" et "pour révéler, dans le but de protéger l'intérêt général et de bonne foi, une activité illégale, une faute ou un comportement répréhensible". Le secret n'est plus non plus protégé "pour la protection d'un intérêt légitime reconnu par le droit", et notamment "l'ordre public, la sécurité publique, la santé et l'environnement"; ou encore dans le cadre "du droit à l'information des salariés ou leurs représentants". Pour répondre "aux craintes exprimées par les journalistes et les lanceurs d'alerte" sur les procédures dites "bâillon", des "sanctions en cas de procédure dilatoire ou abusive" ont été ajoutées, à l'initiative du rapporteur en commission. L'amendement adopté prévoit une amende civile qui pourra aller jusqu'à 20% du montant de la demande de dommages et intérêts (ou jusqu'à 60.000 euros en l'absence de demande).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 23:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JoeyStarr, orateur d'un soir sous les ors de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327214209.oe88iiv4.html</link>
   <description><![CDATA["Dit par moi, ça le fait!": Joey Starr, rappeur et comédien à la voix de stentor, a joué les invités inédits sous les ors de l'hôtel de Lassay, pour déclamer devant députés et jeunes orateurs les grands discours de la pièce "Eloquence à l'Assemblée". Lunettes et vêtements noirs, le chanteur de "NTM" entre en scène mardi soir au son d'un battement de coeur, sous les lustres de la salle des fêtes de la résidence du président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM). D'emblée, Robespierre est convoqué pour ces extraits de plus de deux siècles de discours parlementaires, de Hugo à Malraux en passant par Jaurès ou Lamartine. Dans l'assistance, plus de 300 personnes, dont des députés, surtout LREM, (80 étaient inscrits) et quelques "people" comme les animateurs Karine Lemarchand ou Stéphane Plaza. C'est une "séance parlementaire peu banale" avec "les grandes voix de notre Histoire réssucités par la magie du théâtre", a prévenu en préambule François de Rugy. Se disant conscient des critiques sur cette invitation iconoclaste de celui qui a connu quelques démêlés avec la justice, il plaide notamment qu'"on ne devrait jamais sous-estimer la force des mots", rappelant l'hommage rendu l'après-midi même dans l'hémicycle "par la force du verbe" aux victimes de l'attentat de Trèbes, auxquelles JoeyStarr a dédié une minute de silence. Avec une mise en scène sobre, les mots du rappeur issu du "9-3" claquent dans ce décor pas très "Seine Saint Denis Style". Et surtout, les discours résonnent avec l'actualité. C'est le cas du plaidoyer pour "détruire la misère", "maladie du corps social comme la lèpre", de Victor Hugo en 1849, ou des propos d'Aimé Césaire en 1949 sur le sentiment d'"injustice" en outre-mer. A l'heure de #metoo, la parole est aussi donnée à Olympe de Gouges, le rappeur - Didier Morville à l'état civil - disant au passage sa fierté d'être là et assurant bravache: "dit par moi, ça le fait!". "Homme, es-tu capable d'être juste? (...) Dis moi, qui t'a donné le souverain empire d'opprimer mon sexe? Ta force? Tes talents?", tonne la féministe par son intermédiaire. - Hugo et le Jaguar - Pour permettre un peu de respiration face à la densité des textes, il fait de petits apartés: "toujours Hugo. Ca va?", "Monsieur, j'ai vu que vous dormiez tout à l'heure", ou encore, "c'est le moment Wikipédia là". Parmi la centaine d'étudiants venus voir de près le "Jaguar", certains viennent d'Eloquentia, concours d'éloquence en Seine-Saint-Denis. C'est le cas de Tasnim Azariz, 25 ans, qui juge "beau" de voir un artiste "différent de nous aujourd'hui, mais qui finalement part du même chemin". "Ca rend aussi l'Assemblée plus accessible", se réjouit aussi Yara Hamade, 21 ans. Non loin de là, Alexandra Algibaia, 16 ans, venue d'un lycée professionnel parisien, "ne connaît pas spécialement" le quinquagénaire et juge le spectacle "instructif", sans être dithyrambique. Mickaël Narbonnais, 23 ans, de l'Ecole nationale de la citoyenneté, espérait, lui, "du trash" et des "messages qui ont du sens", et puis "des barres de rire". Mais à l'issue, il juge le spectacle "surprenant", assimilant l'acteur à "un père qui engueule ses enfants". Côté députés, venu comme d'autres LREM, tels Guillaume Chiche ou Olivier Véran, le président de la commission des Affaires culturelles Bruno Studer, observe que même si le côté "bad-boy" de JoeyStarr "tranche un peu quand même" avec le passé de l'institution, "tout ce qui va dans le sens de rapprocher l'Assemblée notamment des jeunes est le bienvenu". Et non loin de là, Virginie Duby-Muller (LR), passée avec quelques collègues LR, salue un acteur "duquel émane beaucoup de sensibilité". Le spectacle s'achève avec un plaidoyer pour la culture d'André Malraux: "Chaque enfant de France a droit aux tableaux, au théâtre, au cinéma comme a l'alphabet" et des applaudissements nourris. Après ce qu'il revendique comme "un petit acte citoyen" à l'Assemblée, la prochaine étape pour le comédien et la pièce de Pierre Grillet et Jérémie Lippman, déjà jouée dans un théâtre parisien et une gare, sera une représentation... en prison.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 21:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: l'accès au travail facilité voté en commission des Affaires sociales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180327210720.vucnupf8.html</link>
   <description><![CDATA[La commmission des Affaires sociales de l'Assemblée a approuvé mardi soir les amendements au projet de loi immigration visant à permettre aux demandeurs d'asile de travailler à partir de six mois, au lieu de neuf, après le dépôt de leur demande. Ces amendements LREM, qui reprennent certaines propositions faites dans un rapport du député Aurélien Taché pour améliorer l'intégration des réfugiés, devront être revotés la semaine prochaine en commission des Lois qui a la main sur le dossier. L'amendement principal permettra à un demandeur d'asile dont le dossier n'a pas reçu de réponse définitive au bout de six mois -qui est l'objectif du gouvernement - de pouvoir travailler. "Plusieurs pays européens permettent aux demandeurs d'asile d'accéder au marché du travail dès le dépôt de leur demande ou à partir de trois mois, comme l'Allemagne, la Suède, le Portugal ou l'Italie. Aussi, la convergence des législations européennes doit concerner non seulement les délais d'instruction mais également les modalités d'accueil et d'intégration. Il est important de lever les freins à l'insertion professionnelle", soulignent les députés LREM dans leur amendement. Les députés ont également adopté un amendement qui permettra à l'Etat de mettre en place une expérimentation pour trois ans pour autoriser l'accès au marché du travail de certains demandeurs d'asile dès l'introduction de leur demande. Ils ont également adopté des amendements de la rapporteure LREM Fiona Lazaar pour éviter "les ruptures de parcours" des étrangers mineurs non accompagnés lors de leur passage à la majorité et pour "uniformiser la situation des mineurs confiés à l'aide sociale à l'enfance, dont les conditions d'attribution de la carte de séjour à leur majorité varient en fonction de l'âge auquel ils ont été pris en charge".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Mar 2018 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
