<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 12:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Concours, cantines, déplacements: Castex précise les annonces anti-Covid</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401075656.3x2jjr9y.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a précisé jeudi matin devant l'Assemblée nationale les nouvelles restrictions annoncées la veille par Emmanuel Macron pour tenter de juguler la troisième vague de Covid-19, avant un vote qui devrait être marqué par un boycott massif des oppositions. La consommation d'alcool sur la voie publique sera interdite, a notamment annoncé le Premier ministre. Alors que crèches et établissements scolaires vont fermer pendant trois à quatre semaines, dont une à deux semaines de cours à distance et deux semaines de vacances unifiées sur tout le territoire, il a précisé que les motifs impérieux permettant des déplacements hors de son département incluront "ceux liés à un motif familial, comme par exemple accompagner ou aller chercher un enfant chez un parent, un grand-parent ou un proche." Les concours de l'enseignement supérieur prévus au cours des quatre prochaines semaines "seront maintenus" et leurs conditions d'organisation "adaptées". Les examens ne pouvant se faire en distanciel seront en revanche "reportés autant que possible" sur "le mois de mai". Le gouvernement compte aussi aider les "familles modestes dont les enfants n'iront plus à la cantine ou ne pourront plus bénéficier de petits-déjeuners gratuits", a promis Jean Castex, avec des modalités précisées "dans les prochains jours". Débutée à 09H00 dans une ambiance houleuse, la déclaration du Premier ministre "sur l'évolution de la situation sanitaire et les mesures nécessaires pour y répondre" est suivie d'un débat et d'un vote devant les deux chambres du parlement. Les oppositions de droite (LR) comme de gauche (LFI, PS, PCF) ont annoncé qu'elles ne prendraient pas part au vote, dénonçant un "piétinement du parlement" appelé à se prononcer sur des mesures déjà actées par l'exécutif. Ces nouvelles mesures sont "nécessaires pour nous permettre de franchir un cap, espérons-le un dernier cap, dans la perspective du déploiement massif de la vaccination et d'un retour à une vie normale", a justifié Jean Castex. "Il n'y a pas d'opposition entre le pouvoir politique et le pouvoir médical, nous tenons le plus grand compte des avis, des analyses, des modèles et des prévisions des experts, conseils scientifiques et médicaux", a-t-il aussi souligné alors que l'exécutif est accusé d'avoir tardé à serrer la vis quand scientifiques et opposition de droite comme de gauche l'y appelaient. Jean Castex a condamné "sans réserve" ceux qui ne respectent pas "les règles sanitaires", visant notamment les participants à de récents "rassemblements festifs" ou ceux refusant le port du masque, qui devront être poursuivis "systématiquement" par les parquets.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: les concours des quatre prochaines semaines "maintenus" dans le supérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072636.s67qdkn5.html</link>
   <description><![CDATA[Les concours de l'enseignement supérieur prévus au cours des quatre prochaines semaines "seront maintenus" et leurs conditions d'organisation "adaptées", a affirmé jeudi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. Les examens ne pouvant se faire en distanciel seront en revanche "reportés autant que possible" sur "le mois de mai", a précisé le Premier ministre au lendemain de nouvelles annonces de restrictions par Emmanuel Macron, en rappelant que les étudiants pourraient revenir "une journée par semaine en présentiel" sur leur lieu de cours, "dans des conditions strictes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: la consommation d'alcool sur la voie publique interdite, prévient Castex</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072316.1niqr1qv.html</link>
   <description><![CDATA[La consommation d'alcool sur la voie publique sera interdite ces prochaines semaines afin de prévenir tout rassemblement et tenter de limiter la circulation de l'épidémie de coronavirus, a annoncé jeudi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Sur arrêté préfectoral, et en lien avec les maires, l'accès à certains sites propices à des rassemblements en extérieur, comme les quais, berges, places, pourra être interdit en fonction des circonstances locales", a ajouté le chef du gouvernement, qui précisait les nouvelles restrictions édictées la veille par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: Castex "condamne sans réserve l'irresponsabilité" de ceux ne respectant pas "les règles sanitaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210401072014.q2zg4zb9.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Castex a condamné "sans réserve", jeudi devant l'Assemblée nationale, ceux ne respectant pas "les règles sanitaires", visant notamment les participants à de récents "rassemblements festifs" ou ceux refusant le port du masque. "Il sera demandé aux parquets de poursuivre systématiquement les auteurs de récidives portant sur l'organisation d'événements clandestins susceptibles de mettre en danger la vie d'autrui", a ajouté le Premier ministre, au lendemain de nouvelles annonces de restrictions par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 01 Apr 2021 07:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: l'Assemblée vote pour l'étiquetage environnemental, d'abord dans l'habillement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331220437.wp43cldm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'un étiquetage environnemental sur les produits: un "score carbone" mis en place en "priorité" dans le secteur de l'habillement, sous forme d'expérimentation, en vue d'une obligation. Les députés ont attendu le troisième jour des débats pour voter par 93 voix contre 28 le premier des 126 articles du projet de loi climat examiné en première lecture. Il vise à mettre en place un "CO2 score", guidant le comportement des consommateurs, comme peut le faire le "nutri-score" dans l'alimentaire. L'Assemblée a voté un amendement LREM de Nathalie Sarles pour que cet affichage environnemental soit "mis en oeuvre le plus rapidement possible dans l'industrie du textile", afin "d'inciter les marques à travailler avec des pays vertueux". Puis les députés ont soutenu un amendement du "marcheur" Jean-Charles Colas Roy pour réserver l'utilisation du "drapeau français bleu-blanc-rouge" dans l'étiquetage du textile aux produits fabriqués intégralement en France, à toutes les étapes de la confection. L'Ademe (Agence de la Transition écologique) a déjà lancé un "affichage environnemental" volontaire et expérimental, dans la foulée de la loi contre le gaspillage de février 2020, qui prévoyait le test d'un tel dispositif pendant 18 mois. Le premier secteur à expérimenter la démarche est l'habillement, industrie particulièrement polluante. Ameublement, hôtellerie et produits électriques et électroniques font également partie des filières pionnières. Des élus écologistes comme Delphine Batho jugent insuffisant l'article 1, considérant trop longue l'expérimentation, d'une durée maximale de 5 ans. "L'affichage environnemental a fait l'objet de lois successives depuis maintenant douze ans sans jamais" aboutir, avait-elle pointé en commission. La Convention citoyenne pour le climat avait proposé "la mise en oeuvre d'un C02-score fiable à l'horizon 2024". A droite, Marc Le Fur (LR) a plaidé pour supprimer l'article, contestant les critères retenus pour mesurer les émissions de gaz à effet de serre. A gauche, plusieurs députés ont tenté en vain "d'enrichir" le score carbone, avec un "affichage social" ou des critères sur les droits humains. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a fini par hausser le ton en soulignant le risque de "torpiller" la mesure, en cas de multiplication de critères sans définition précise. L'Assemblée a aussi rejeté plusieurs amendements, défendus par des députés LR, communistes et LREM, visant à créer un label "faible intensité carbone" ainsi qu'un autre, défendu par une cinquantaine de députés LREM, sur la création d'un "score environnemental" donnant des avantages en matière de publicité pour les produits et services vertueux pour l'environnement. Dans la soirée l'Assemblée a voté par 70 voix pour (et zéro contre) l'article 2 sur l'éducation au développement durable, visant à "préparer les élèves à devenir des citoyens responsables". Un amendement LREM visant à inscrire les enjeux "sanitaires" comme directement liés aux enjeux "environnementaux" a été adopté, ainsi qu'un autre permettant d'intégrer le "respect du vivant" à cette éducation. En revanche plusieurs amendements visant à élargir l'intitulé à d'autres notions -- alimentation, bien-être animal, consommation responsable... - ont été rejetés. "Pris isolément tout cela a beaucoup de sens mais nos enseignants seraient un peu perdus dans toutes les demandes qu'on leur ajouterait", a estimé la rapporteure LREM Aurore Bergé. "Je crains que vous ne soyez dans une forme de naïveté: si nous ne précisons pas les choses, ça va continuer dans l'optionnel. Il faut écrire noir sur blanc ce que nous voulons", a lancé le socialiste Guillaume Garot. Le député LR Julien Dive, accusant la rapporteure de "tourner en dérision" les demandes de l'opposition, a pour sa part assuré qu'"il aurait pourtant été intéressant d'associer à l'éducation la notion d'alimentation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 22:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR "ne participeront pas" au vote sur l'évolution de la situation sanitaire (Abad)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331214757.mpzgfspd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR "ne participeront pas" au vote prévu jeudi sur l'évolution de la situation sanitaire, a indiqué à l'AFP le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad, en dénonçant un "piétinement" du parlement. "Nous avons décidé à l'unanimité de ne pas participer au vote car nous n'avons pas à voter sur une décision déjà prise", a assuré M. Abad. "C'est le piétinement de trop du parlement" mais celui-ci n'est "ni une chambre d'enregistrement, ni une assemblée de commentateurs", a-t-il ajouté. Emmanuel Macron a annoncé mercredi un nouveau tour de vis (fermeture des écoles pour trois à quatre semaines, extension des restrictions à toute la métropole, déplacements limités...) face à l'épidémie du Covid-19, appelant les Français à "fournir un effort supplémentaire". Matignon avait précédemment indiqué que Jean Castex prononcerait jeudi une déclaration, suivie d'un débat et d'un vote devant les deux chambres du parlement, "sur l'évolution de la situation sanitaire et les mesures nécessaires pour y répondre". Lors du dernier comité de liaison parlementaire, réunissant le 17 mars le Premier ministre et les différents chefs de groupes à l'Assemblée et au Sénat, M. Castex s'était engagé à se présenter devant le Parlement en cas de nouvelles décisions de portée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 21:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: premier feu vert des députés sur un sujet "grave et sensible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331213656.p5pn7680.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre risque de "dérive": les députés ont approuvé mercredi en commission un droit à l'euthanasie pour les personnes en fin de vie souffrant d'une pathologie incurable, au terme d'un débat très clivé sur ce sujet attendu dans l'hémicycle le 8 avril. Une proposition de loi "donnant et garantissant le droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) a été approuvée dans la soirée en commission des Affaires sociales, après plus de six heures d'échanges intenses. Les clivages ont traversé la plupart des groupes politiques, qui ont laissé leurs membres s'exprimer en conscience sur un thème "grave et sensible", selon l'expression de la présidente de la commission, Fadila Khattabi (LREM). De nombreux orateurs ont toutefois salué un débat "digne" et "respectueux" des opinions de chacun, malgré des divergences profondes. Le texte doit maintenant venir en première lecture en séance plénière à l'Assemblée nationale le 8 avril, journée réservée à des textes du groupe d'opposition de M. Falorni. Le député de la Charente-Maritime, ancien socialiste, a reconnu que sa proposition abordait des "questions existentielles". Ouvrir le droit à une mort médicalement assistée permettrait selon lui de sortir de l'"hypocrisie" de laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, ou fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines qui seraient pratiquées chaque année en France. L'article 1er de sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander une "assistance médicalisée" pour mourir "par une aide active". - Liberté de conscience - D'autres dispositions prévoient notamment une liberté de conscience pour les médecins, apportent des garanties sur le consentement des malades, ou encadrent l'assistance médicalisée et la place des familles. Parmi les soutiens de M. Falorni, Marie-Noëlle Battistel (PS) a souligné le "consensus social et transpartisan" pour ouvrir un droit à l'euthanasie. A droite, Maxime Minot (LR) a estimé qu'il était "grand temps que la France avance sur ce sujet". Tous ont salué les avancées permises par la loi Claeys-Leonetti de 2016, qui autorise la "sédation profonde et continue jusqu'au décès" pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme", sans aller jusqu'à une euthanasie active. Tous ont aussi déploré la mauvaise application de cette loi, notamment un manque de services de soins palliatifs. Les adversaires de la proposition ont longuement plaidé pour que cette loi Claeys-Leonetti bénéficie de plus de moyens, plutôt que d'ouvrir un droit au "suicide assisté". "La loi actuelle doit être mieux connue, appliquée et respectée" a plaidé Valérie Six (UDI). Aller plus loin me semble dangereux", a renchéri Caroline Janvier (LREM). Marc Delatte (LREM) a mis en avant ses "trente ans comme médecin de famille" pour s'inquiéter de risques de "dérive éthique". Christine Cloarec-Le Nabour (LREM), indécise au début du débat, a avoué avoir finalement "évolué" en faveur du texte. Le gouvernement, qui n'était pas représenté lors des débats en commission, s'est montré récemment peu enclin à légiférer. La séance du 8 avril pourrait l'amener à exposer plus ouvertement sa position. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". Le président Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement sur ce thème lors de son élection, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Dans la majorité, Jean-Louis Touraine (LREM, ex-député PS) a déposé en janvier un autre texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire des Mutuelles de Bretagne: une victoire judiciaire pour Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331172155.skchzcm0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a remporté mercredi une victoire judiciaire, faisant reconnaître la prescription de l'action publique dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, pour laquelle il a été mis en examen. La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a estimé que dans cette affaire, ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen en septembre 2019 pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, a déclaré à l'AFP "envisager un pourvoi en cassation", après une décision "extrêmement surprenante eu égard des faits, de la position du juge d'instruction et du parquet général". Ce dernier, s'il le souhaite, peut aussi former un pourvoi, dans un délai de cinq jours. - "Poursuivi à tort" - "Je suis heureux de constater que le droit a toujours été du côté de mon client et que cette procédure va toucher à sa fin", s'est félicité pour sa part Me Claude-Albert Iweins, défenseur de M. Ferrand, "poursuivi à tort par la seule volonté d'une association qui tentait de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine". La chambre, qui est allée à l'encontre des réquisitions du parquet général sur le point de la prescription, était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, à laquelle était associée sa compagne, Sandrine Doucen, placée, elle, sous le statut de témoin assisté. Les avocats de M. Ferrand réclamaient de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. L'association estimait que la relation entre M. Ferrand et Mme Doucen n'était pas connue de tous les décideurs de l'opération immobilière. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. - Instruction toujours en cours - La défense du quatrième personnage de l'Etat demandait également la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Si la chambre a rejeté dans ces arrêts mercredi "la requête aux fins de constatation d'incompétence" du parquet de Paris, elle a en revanche "fait droit" à celle "tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt (commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012)", a indiqué le procureur général de Douai à l'AFP. L'instruction de cette affaire est toujours en cours, même si les poursuites pourraient s'éteindre en cas de confirmation de la prescription par la Cour de cassation. Elle est conduite par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor en 2017. Elle avait été dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre 2017. Il avait déjà invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile, à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ultime liberté" contre risques de "dérive": débat sur l'euthanasie en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331165647.dejbhzk7.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre risque de "dérive": la création d'un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable a fait l'objet mercredi d'échanges serrés en commission à l'Assemblée nationale, avant un vote en soirée et un débat dans l'hémicycle le 8 avril. Une proposition de loi instituant un "droit à une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) a divisé pratiquement tous les groupes politiques, qui ont laissé leurs élus s'exprimer en conscience. Plus de 260 amendements ont été déposés en commission des Affaires sociales sur cette proposition qui viendra dans l'hémicycle le 8 avril en première lecture. La présidente de la commission Fadila Khattabi (LREM) a souligné le caractère "éminemment grave et sensible" de ce sujet, appelant les élus à des échanges maîtrisés dans un contexte de crise sanitaire où les questions de la maladie et de la mort dominent l'actualité. M. Falorni, un ancien socialiste, a reconnu que son texte abordait des "questions existentielles". Ouvrir un droit à "l'ultime liberté" de décider d'une mort médicalement assistée permettrait de répondre à une "hypocrisie": laisser les personnes partir en "exil" en Belgique ou en Suisse pour y avoir recours, et fermer les yeux sur les "2.000 à 4.000" euthanasies clandestines qui seraient pratiquées chaque année en France "parfois à l'insu des proches" des malades. - "Assistance médicalisée" - L'article 1er de sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander à disposer d'une "assistance médicalisée permettant, par une aide active, une mort rapide et sans douleur". D'autres dispositions prévoient notamment une liberté de conscience pour les médecins, ou apportent des garanties sur le consentement des malades. Le début des débats a été marqué par le rejet de plusieurs amendements qui auraient vidé la proposition de sa substance. Les soutiens sont venus de tous les rangs. Marie-Noëlle Battistel (PS) a souligné le "consensus social et transpartisan" pour ouvrir le droit à l'euthanasie. A droite, Maxime Minot (LR) a estimé qu'il était "grand temps que la France avance sur ce sujet". Tous les orateurs ont salué les avancées permises par la loi Claeys-Leonetti de 2016, qui autorise la "sédation profonde et continue jusqu'au décès" pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme", sans aller jusqu'à une euthanasie active. Tous ont aussi déploré la mauvaise application de cette loi, avec par exemple un quart des départements ne disposant pas d'une unité de soins palliatifs. Les adversaires de la proposition Falorni ont longuement plaidé pour que cette loi Claeys-Leonetti bénéficie de plus de moyens, plutôt que d'ouvrir un droit au "suicide assisté". "Aller plus loin me semble dangereux", a déclaré Caroline Janvier (LREM). Marc Delatte (LREM) a mis en avant ses "trente ans comme médecin de famille" pour s'inquiéter de risques de "dérive éthique" et s'interroger sur la capacité de choix de certains malades en fin de vie: "est-ce qu'on est libre quand on est en situation de souffrance et donc de dépendance?". Le gouvernement, qui n'était pas représenté lors des débats en commission, s'en montré récemment peu enclin à légiférer. Devant le Sénat début mars sur un texte PS comparable, le ministre de la Santé Olivier Véran avait argué que "cinq ans après la loi Claeys-Leonetti, le principal enjeu n'est pas tant de la faire évoluer que de la faire connaître". Le président Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement lors de son élection, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, "moi, je souhaite choisir ma fin de vie", avait glissé le candidat Macron. Au sein même de la majorité parlementaire, Jean-Louis Touraine (ex-député PS) a déposé en janvier un autre texte en faveur d'une "aide médicalisée active à mourir" pour les personnes gravement malades et en fin de vie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: prescription retenue en faveur de Richard Ferrand (procureur général)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331162616.m29le7sh.html</link>
   <description><![CDATA[La chambre de l'instruction de la cour d'appel de Douai a fait droit mercredi au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, mis en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, estimant que l'action publique était prescrite, a appris l'AFP auprès du procureur général. La chambre a estimé que dans cette affaire ayant valu à M. Ferrand sa mise en examen pour prise illégale d'intérêt, la période de prescription prenait effet au plus tard en 2012, une décision qui pourrait ouvrir la voie à la fin des poursuites. L'avocat de l'association anti-corruption Anticor, à l'origine de la plainte, Me Jérôme Karsenti, envisage cependant de se pourvoir en cassation après "cette décision extrêmement surprenante", a-t-il indiqué à l'AFP. Le délai de pourvoi est de cinq jours, au terme duquel le parquet général, que la chambre n'a pas suivi, pourra lui aussi s'il le souhaite saisir la Cour de cassation. La chambre était saisie depuis mars 2020 d'une double demande de M. Ferrand, examinée lors d'une audience le 20 janvier 2021, après sa mise en examen à Lille en septembre 2019. La défense du président de l'Assemblée demandait d'abord la nullité de la procédure au motif que le tribunal judiciaire de Paris, saisi d'une plainte avec constitution de partie civile par l'association Anticor après le classement sans suite d'une première enquête par le parquet de Brest en octobre 2017, n'était pas territorialement compétent pour la traiter. Les avocats de M. Ferrand réclamaient également de constater la prescription de l'action publique, car l'opération immobilière litigieuse - la location par les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait, de locaux commerciaux appartenant à sa compagne - avait eu lieu en 2011. Anticor avait toutefois plaidé une "infraction dissimulée", faisant démarrer la prescription à la date de la révélation de l'affaire en 2017 par le Canard enchaîné et non, comme le soutenait la défense de M. Ferrand, au moment où celui-ci a cessé ses fonctions dans l'entreprise en 2012 avant de devenir député. En matière de prise illégale d'intérêt, la prescription est de trois ans. Dans ces arrêts mercredi, la chambre de l'instruction, si elle a bien "rejeté la requête aux fins de constatation d'incompétence" du tribunal de Paris, fait en revanche "droit à la requête tendant à voir constater la prescription de l'action publique pour le délit de prise illégale d'intérêt, commis à Brest du 1er décembre 2010 au 18 juin 2012". L'instruction de l'affaire est actuellement menée par trois juges lillois, dans le cadre d'une information judiciaire ouverte à Paris à la suite de la plainte d'Anticor puis dépaysée à Lille en juillet 2018 car un magistrat, vice-président d'Anticor, a provisoirement été présent dans la procédure. "Depuis le début dans ce dossier, j'ai toujours considéré sans fondement les accusations portées contre M. Ferrand, poursuivi à tort par la seule volonté d'une association tentant de faire revivre une procédure condamnée dès l'origine", s'est félicité auprès de l'AFP Me Paul-Albert Iweins, avocat de M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire pour davantage de conditions aux entreprises en échange d'aides publiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210331134901.da7hstop.html</link>
   <description><![CDATA[Imposer des conditions environnementales, sociales ou de gouvernance aux entreprises bénéficiaires d'aides publiques est nécessaire, estime un rapport parlementaire publié mercredi, qui veut passer par la "contractualisation" entre pouvoirs publics et entreprises. Les conditionnalités "revêtent une utilité en complément des instruments de politique publique que sont la loi, qui s'applique à tous, ou les marchés publics", estime ce rapport qui conclut une mission parlementaire entamée à l'automne. Le débat sur le fait d'imposer des conditions aux entreprises, notamment environnementales et en termes d'emploi, a émergé avec force l'an dernier au moment de l'adoption des plans d'urgence face à la crise sanitaire et du plan de relance. L'Etat accorde environ 140 milliards d'euros d'aides publiques par an aux entreprises, par le biais de 1.800 à 2.000 dispositifs. Des élus, syndicats et ONG, avaient regretté que l'Etat mobilise des sommes gigantesques pour aider les entreprises sans leur imposer davantage de contraintes. Si la mission parlementaire est favorable à plus de conditionnalités, elle préconise que cela se fasse en priorité par la "contractualisation" entre les pouvoirs publics et les entreprises. Et elles ne s'imposeraient qu'aux entreprises de plus de 250 salariés et aux grandes entreprises, pour éviter de pénaliser les plus petites, précise le rapport. La première des conditionnalités serait "le respect des lois existantes", notamment des obligations fiscales, sociales et environnementales, a défendu la députée Barbara Bessot Ballot (LREM), co-rapporteure de cette mission lors de la présentation du rapport à l'Assemblée nationale. En ce qui concerne l'emploi, peu de possibilités existent aujourd'hui pour permettre aux pouvoirs publics d'obtenir le remboursement d'aides versées à une entreprise qui fermerait un site ou supprimerait des emplois. La mission propose donc de modifier la loi Florange de 2014, en abaissant aux entreprises de plus de 500 salariés (contre 1.000 actuellement) le seuil à partir duquel l'Etat peut récupérer des aides. Et elle préconise que les collectivités entérinent les engagements précis des entreprises via des conventions signées en amont du versement d'une aide. En terme environnemental, les "éco-conditionnalités" doivent devenir un "réflexe", mais "sans faire abstraction de la réalité économique", a défendu Laurianne Rossi (LREM), co-rapporteure du rapport. Pour la mission, des conditions doivent s'appliquer avec des indicateurs mesurables. Elle propose aussi qu'elles ne visent que les secteurs les plus polluants. L'Etat pourrait enfin introduire des conditions lors de l'attribution de ses garanties export, ou en échange d'une entrée au capital d'une entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Mar 2021 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conditions indignes en prison: le Parlement vote une voie de recours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330162338.33rumopy.html</link>
   <description><![CDATA[Pouvoir contester ses conditions de détention quand elles sont jugées indignes: le Parlement a définitivement adopté mardi, via un ultime vote unanime de l'Assemblée nationale, une proposition de loi ouvrant une possibilité de recours pour les détenus. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a salué "une avancée historique" même si cette proposition de loi "ne résoudra à elle seule la question de la surpopulation carcérale". En première lecture début mars devant le Sénat, il avait indiqué que 849 détenus étaient "aujourd'hui contraints de dormir sur des matelas posés à même le sol". La proposition de loi du président de la commission des Lois du Sénat François-Noël Buffet (LR), qui a fait l'objet d'un accord express entre députés et sénateurs, prévoit dans quelles conditions et selon quelles modalités un détenu peut saisir le juge judiciaire lorsqu'il estime subir des conditions indignes de détention, afin qu'il y soit mis fin. La personne en détention provisoire pourra saisir le juge des libertés et de la détention (JLD), celle condamnée qui exécute sa peine le juge de l'application des peines (JAP). C'est seulement si le problème n'est pas résolu par l'administration pénitentiaire dans le délai imparti - dix jours à un mois - que le juge pourra ordonner le transfèrement de la personne détenue, ou sa mise en liberté si elle est placée en détention provisoire, ou encore un aménagement de peine sous conditions si elle est définitivement condamnée. Plusieurs députés d'opposition ont dit leurs doutes sur le fait que le recours soit bien "effectif", notamment du fait de son formalisme qui risque de décourager des détenus. L'insoumis Ugo Bernalicis a indiqué voter pour, mais "sans enthousiasme": en nombre de personnes en détention, "d'ici quatre mois on va revenir au niveau d'avant Covid alors que le Covid n'est pas terminé". L'Observatoire international des prisons (OIP) a déploré dans un communiqué une "loi en demi-teinte", car selon l'association, le mécanisme mis en place "repose essentiellement" sur "le transfert du détenu vers un autre établissement pénitentiaire", ce qui peut être redouté quand la famille est proche par exemple. De plus, le dispositif "donne un rôle beaucoup trop important à l'administration pénitentiaire, à la fois juge et partie", relève l'OIP. Le Conseil constitutionnel avait censuré le 2 octobre 2020 un article du code de procédure pénale qui freinait les recours de personnes placées en détention provisoire dans des conditions dégradantes. Il avait exigé qu'une nouvelle loi soit votée avant le 1er mars 2021, échéance qui a donc été dépassée. Cette décision faisait suite à un arrêt du 30 janvier 2020 de la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) condamnant la France et à un arrêt de la chambre criminelle de la Cour de cassation. Le gouvernement avait tenté de résoudre la question en décembre par un amendement à un autre texte, retoqué comme cavalier législatif, avant que François-Noël Buffet ne reprenne la main.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: Mignola (MoDem) favorable à un report à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330160805.z8onedny.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés MoDem à l'Assemblée nationale, Patrick Mignola, s'est déclaré favorable au report des élections régionales et départementales à l'automne, selon lui comme la quasi-totalité des députés de son groupe. "Le groupe MoDem est quasi unanime pour un report à l automne", a indiqué le député auprès de l'AFP, en défendant "une mesure de bon sens, de sagesse et de réalisme". Dans un avis rendu lundi, le Conseil scientifique a laissé le soin au gouvernement de décider le report ou non des scrutins, initialement prévu les 13 et 20 juin. Pour le cadre du parti de François Bayrou, "il faut analyser les choses froidement et sans arrières pensées politiques". Selon lui, se pose notamment la question "de l'éventuelle vaccination des assesseurs, qui nous éviterait bien des difficultés, mais poserait un problème de compétition avec la vaccination d'autres personnes comme les enseignants". "Pour autant, si on devait faire un pronostic, les élections régionales pourraient se tenir en juin", a-t-il déploré, "car beaucoup de personnes y ont intérêt, notamment les présidents de régions qui veulent vite passer à autre chose et se tourner vers la présidentielle".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 16:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rôle de la France au Rwanda: refus "incompréhensible" de communiquer des archives (ex-député)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210330152753.5ou6pb0x.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien président d'une mission d'information parlementaire (MIP) française sur le Rwanda, Paul Quilès, a jugé mardi "incompréhensible" que l'Assemblée nationale ait refusé de transmettre ses archives aux historiens de la commission Duclert, auteurs d'un rapport accablant sur le rôle de la France au Rwanda entre 1990 et 1994. Cette commission, qui a remis vendredi son rapport à Emmanuel Macron, était censée avoir accès à tous les documents de tous les fonds d'archives françaises. Dans l'introduction de son rapport, elle regrette que le "Bureau de l'Assemblée nationale lui ait refusé la consultation des archives de la Mission d'information parlementaire (MIP) de 1998". "C'est invraisemblable et incompréhensible", a réagi mardi auprès de l'AFP l'ancien député socialiste Paul Quilès, qui a présidé la MIP, chargée d'analyser les opérations militaires conduites par la France et l'ONU, notamment, au Rwanda entre 1990 et 1994. Son rapport, concluant à de graves "erreurs d'appréciation" des autorités françaises, avait été publié en décembre 1998. "Nous avons à l'époque décortiqué plus de 10.000 documents classifiés. Le fait que l'on prive la nouvelle commission (Duclert) d'accéder à ces documents me paraît étrange", a pour sa part déclaré à l'AFP l'ancien rapporteur de la MIP, Bernard Cazeneuve. Entre avril et juillet 1994, le génocide contre la minorité tutsi au Rwanda, orchestré par le régime extrémiste hutu, a fait plus de 800.000 morts. La Commission Duclert, mise en place en 2019 par le président Macron, a "pu consulter tous les fonds qui lui ont été accessibles, soit des milliers de documents qui couvrent principalement les domaines politique, diplomatique et militaire", note-t-elle dans son rapport. Mais elle souligne que "les refus de communication ou de consultations, certes rares mais notables, opposés aux demandes de la commission, ont nui au caractère d'exhaustivité qu'elle a voulu donner à son travail". En outre, elle suggère "qu'un certain état d'esprit régnant au plus haut niveau de l'État, en lien avec la politique menée, a pu gêner l'émergence de rapports substantiels sur l'organisation interne du parti présidentiel au Rwanda, qui auraient documenté la préparation du génocide". "Les archives publiques françaises ne suffisent pas, à elles seules, à rendre compte de façon exhaustive de l'histoire du rôle et de l'engagement de la France au Rwanda", selon la conclusion du rapport. "De nouvelles recherches devront assurément être conduites", estiment les auteurs en insistant sur l'importance des archives d'autres pays - Belgique, Etats-Unis, Rwanda...- des documents de la société civile et des fonds des organisations internationales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Mar 2021 15:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
