<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 11:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pandémie: le Parlement fixe au 13 juin la date limite pour les élections partielles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201211102220.g7gsylfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a entériné vendredi les modalités de report pour cause de crise sanitaire des élections partielles législatives, sénatoriales ou municipales, avec une date butoir pour leur tenue fixée au 13 juin. L'Assemblée nationale a voté sans les modifier des dispositions agréées avec le Sénat, validant ainsi définitivement deux projets de loi (législatives et sénatoriales pour l'un, municipales et commissions syndicales pour l'autre). Par dérogation au délai légal de trois mois pour l'organisation des scrutins, les sièges vacants donnent lieu à des élections partielles "organisées dès que la situation sanitaire le permet et, au plus tard, le 13 juin 2021". Cette situation sanitaire est notamment appréciée "au regard des données épidémiologiques locales rendues publiques par l'agence régionale de santé concernée tous les quinze jours jusqu'à la tenue de l'élection partielle". La secrétaire d'Etat Marlène Schiappa a, au nom du gouvernement, salué des mesures qui permettent "un décalage (des élections partielles) quand la situation sanitaire l'exige, tout en fixant une borne". Ce dispositif très attendu "concerne à l'heure actuelle 63 municipales partielles, deux législatives et potentiellement dix sénatoriales", selon un décompte du député Benoit Simian (Liberté et Territoires). Certains parlementaires ont cité le cas de la 6e circonscription du Pas-de-Calais, dont le siège est vacant depuis qu'en septembre le député Ludovic Loquet a démissionné de son mandat pour pouvoir demeurer maire, après avoir remplacé l'élue LREM Brigitte Bourguignon dont il était le suppléant. Cette dernière a été nommée en juillet ministre déléguée chargée de l'Autonomie. Des modalités spécifiques sont prévues pour les instances élues de certains territoires ultramarins (Saint-Pierre et Miquelon, Saint-Barthélémy, Saint-Martin, Nouvelle-Calédonie, Polynésie française, Wallis et Futuna). L'exposé des motifs des projets de loi rappelle que "les risques importants de propagation de l'épidémie" ont "déjà conduit à adapter, à plusieurs reprises, le calendrier électoral", en particulier le second tour des municipales, qui s'est tenu le 28 juin dernier au lieu du 22 mars. Ces dispositions "sages", selon la socialiste Cécile Untermeier, ont été largement approuvées sur tous les bancs. Certains ont toutefois réclamé que ces mesures pour les partielles soit rapidement suivies d'une clarification identique pour les élections régionales et départementales prévues en mars, que le gouvernement entend reporter à juin.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Dec 2020 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme "historique" mais contestée devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210231508.fb13igru.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a clos dans la nuit de jeudi à vendredi, sa première journée de débats autour de la réforme de la justice pénale des mineurs, par une série de passes d'armes entre le Garde des Sceaux qui vante une occasion "historique" et la LFI qui dénonce un texte de "répression". "Cette réforme est le fruit de plus de dix ans de consultations: ce sont quatre gardes des Sceaux et presque autant de majorités qui ont préparé" cette révision de l'ordonnance fondatrice de 1945 sur "l'enfance délinquante", a rappelé Eric Dupond-Moretti à l'ouverture des débats. L'ex-avocat, qui rappelle volontiers avoir défendu des mineurs délinquants, fait valoir que le texte "consacre l'éducatif sur le répressif", comme depuis la Libération, et que la nouvelle ordonnance a été "concertée" et "co-construite". Mais il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny, le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte et un manque de moyens. Le ministre de la Justice le martèle toutefois: "Le répressif, avec les gamins, ça marche pas", il faut "d'abord l'éducatif" et "une réponse rapide". Cible de plus de 400 amendements des parlementaires jusqu'à vendredi, cette réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. Il y aura une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne) et une seconde audience pour prononcer une sanction ou des mesures éducatives. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. - accusations de "nihilisme" - L'annonce surprise en novembre 2018 d'une nouvelle ordonnance par la ministre de la Justice d'alors, Nicole Belloubet, avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une simple ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. Les députés PCF ont défendu sans succès une motion de rejet du texte, "en rupture avec l'esprit de l'ordonnance de 1945" et ne présentant pas "les garde-fous nécessaires" pour les mineurs, vus au travers du "seul prisme de la délinquance", selon Elsa Faucillon. Dans l'hémicycle, les débats en soirée ont été bien souvent monopolisés par les passes d'armes entre LFI et M. Dupond-moretti qui a régulièrement laissé percer son agacement, à l'égard notamment du député Bernalicis. "Vous êtes systématiquement dans l'opposition avec les oppositions", a fait valoir le député du Nord. "Vous ne proposez rien!", "le nihilisme devient votre programme", a balayé le Garde des Sceaux qui s'est également échauffé après une intervention en défense du travail parlementaire de la députée communiste Elsa Faucillon. "Je n'ai pas 4 ans (...) Vous n'êtes mon institutrice", lui a séchement répliqué Eric Dupond-Moretti. Les députés communistes ont toutefois fait adopter avec les LREM et l'accord du gouvernement, des amendements identiques visant à spécialiser les juges des libertés et de la détention (JLD) "dans les affaires impliquant des mineurs". La gauche a déposé des amendements pour que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", c'est-à-dire que le juge ne puisse revenir dessus. "Celui qui connaît l'enfant, c'est pas le code, c'est le juge", a répondu le garde des Sceaux. "Je préfère une solution pragmatique plutôt que dogmatique". L'Assemblée a adopté un amendement de LREM permettant de libérer plus facilement des places en centres éducatifs fermés (CEF) et un autre de la "marcheuse" Aurore Bergé rendant obligatoires dans les CEF, la mise en place d'activités culturelles et socioculturelles. Malgré des critiques et la volonté de durcir le texte, le groupe LR a annoncé qu'il votera cependant en faveur du projet de loi, "une base nécessaire", tout comme les députés RN.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immunité d'un député: Autain (LFI) réclame un nouveau vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210170812.n20e8ycc.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LFI Clémentine Autain a réclamé jeudi l'organisation d'un nouveau vote du Bureau de l'Assemblée nationale qui, la veille, a décidé de maintenir l'immunité parlementaire d'un député mis en cause pour harcèlement. La députée de Seine-Saint-Denis a demandé, dans une lettre adressée au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) et transmise à la presse, "de reconvoquer dans les plus brefs délais le bureau" pour procéder "à un débat éclairé de la situation du député" Benoit Simian. Mais "cette affaire a été traitée régulièrement. La procédure est achevée et le vote est acquis. Les procédures ne permettent pas un réexamen de cette demande déjà traitée", a expliqué une source parlementaire à l'AFP. Mis en cause pour harcèlement dans une enquête préliminaire, sur fond de "séparation houleuse" avec son épouse, le député Libertés et Territoires et ex-LREM Benoit Simian a fait l'objet par la justice bordelaise d'une demande de levée de son immunité parlementaire, avec à la clef un possible placement en garde à vue. Réuni mercredi, le Bureau de l'Assemblée nationale a rejeté cette demande, sans se prononcer sur le fond de l'affaire, ce qui est la règle. Ses membres ont fait valoir que l'élu ne s'était jamais dérobé aux convocations et demandes de la justice. Membre du Bureau, Mme Autain, connue pour ses engagements féministes, affirme avoir pris connaissance des "faits de violences conjugales" reprochés au député Simian à l'issue de la réunion. "L'ordre du jour annoncé ne laissait rien paraître d'une décision de cette importance", a commenté la députée dans un communiqué. Elle s'est abstenue lors du vote. "Manifestement il y avait la volonté politique de ne pas avoir de débat", a-t-elle ajouté auprès de l'AFP. Le sujet a animé les débats sur la boucle interne Telegram de la direction du groupe LREM, a-t-on appris auprès d'un élu. M. Ferrand a recadré les participants qui s'interrogeaient sur la légitimité du maintien de cette immunité. La demande de la justice bordelaise s'inscrit dans le cadre d'une enquête en cours, confiée à la gendarmerie, "depuis plusieurs semaines pour harcèlement moral par conjoint", à la suite d'agissements dénoncés par Mme Simian visant son époux, a précisé le parquet. Ce dossier est lui-même lié à une procédure de divorce "hautement contentieuse" depuis plusieurs mois, avec "plaintes croisées" des deux ex-conjoints pour violences volontaires, a-t-on ajouté de source proche du dossier. "Comme de nombreux Français, j'ai demandé le divorce. La stratégie de mon ex-épouse est d'en faire une affaire politique", a affirmé Benoit Simian mercredi soir dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: l'allongement du délai légal devrait être examiné le 20 janvier au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210144347.hv1zc8in.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement, adoptée en première lecture par les députés, sera examinée au Sénat dans le cadre d'une "niche" parlementaire du groupe PS, le 20 janvier, a annoncé jeudi à l'AFP Laurence Rossignol. Le texte, qui a donné lieu à des débats houleux à l'Assemblée nationale, doit encore être inscrit formellement à l'ordre du jour du Sénat en conférence des présidents. La prochaine réunion est prévue mercredi. La proposition de loi, qui allonge le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), a été votée le 9 octobre en première lecture par les députés par 86 voix pour, 59 contre et 7 abstentions. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, elle a obtenu un large soutien de LREM. Elle a été soutenue par l'ensemble de la gauche, mais de la droite aux centristes, les opposants ont critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil. Au Sénat à majorité de droite, la proposition de loi sera vraisemblablement rejetée. Mais pour la vice-présidente PS, Laurence Rossignol, son examen en première lecture "permettra de faire avancer la navette". Le ministre de la Santé, Olivier Véran, avait fait preuve lors de l'examen au palais Bourbon d'une grande prudence, face à un sujet "sensible" et un débat "prématuré". Il n'est "pas sûr" qu'elle "aille au bout", a-t-il relevé une quinzaine de jours plus tard, dans la discussion sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2021. Le texte fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée nationale qui préconisait cette mesure sur le délai de l'IVG. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Le Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats, doit rendre son avis vendredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: Dupond-Moretti porte une réforme "historique" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210103906.xbjcniqv.html</link>
   <description><![CDATA["Mieux protéger la société, mieux protéger nos mineurs": devant l'Assemblée nationale jeudi, le ministre de la Justice a donné le coup d'envoi des échanges sur la réforme de la justice pénale des mineurs, une occasion selon lui "historique" mais qui se heurte à des contestations. "Cette réforme est le fruit de plus de dix ans de consultations: ce sont quatre gardes des Sceaux et presque autant de majorités qui ont préparé ce travail de codification et de clarification de notre droit", a souligné dans l'hémicycle Eric Dupond-Moretti, espérant un "large consensus". Il s'agit de remplacer l'ordonnance fondatrice de 1945 sur "l'enfance délinquante". Ses principes sont conservés: primauté de l'éducatif, atténuation de la peine et spécialisation des acteurs, a rappelé le ministre. La nouvelle ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, a été "concertée" et "coconstruite", a-t-il fait valoir. Mais une part des professionnels est farouchement opposée : il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs ont manifesté devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte. La réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs. Aux yeux de M. Dupond-Moretti, "l'enjeu est trop important pour s'accommoder d'excès ou de caricatures: les caricatures des uns qui jugent la réponse judiciaire trop laxiste et celles des autres qui la jugent trop répressive". "Je ne prétends pas les réconcilier mais je sais votre capacité à porter une réforme d'équilibre dans l'intérêt du mineur", a plaidé l'ex-avocat à l'attention de la droite et de la gauche. Quelque 400 amendements ont été déposés sur ce projet de loi de ratification, au menu de l'Assemblée nationale en première lecture jusqu'à vendredi soir au moins.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 10:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: une réforme délicate fait étape à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201210030030.ucyvuoai.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'attelle à partir de jeudi à la révision d'un "totem", l'ordonnance de 1945 sur la justice pénale des mineurs, avec un projet gouvernemental contesté, perçu comme laxiste par certains à droite et déséquilibré à gauche. Dans l'arène pour défendre ce texte préparé par sa prédécesseure Nicole Belloubet, le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti assure que "cette réforme est mûre, totalement mûre". L'ex-avocat, qui rappelle volontiers avoir défendu des mineurs délinquants, fait valoir que le texte "consacre l'éducatif sur le répressif", comme depuis 1945. Mais il y a une semaine, une centaine d'avocats, magistrats, greffiers et éducateurs manifestaient devant le palais de justice de Bobigny (Seine-Saint-Denis), le premier tribunal pour enfants de France, pour dénoncer la logique "répressive" du texte. Cible de plus de 400 amendements des parlementaires jusqu'à vendredi, cette réforme prévoit d'instaurer une présomption d'irresponsabilité avant 13 ans, et d'accélérer les jugements via une procédure en deux temps avec mise à l'épreuve. L'entrée en vigueur a été reportée du 1er octobre 2020 au 31 mars 2021, en raison de la crise du coronavirus. L'annonce surprise en novembre 2018 d'une nouvelle ordonnance par Mme Belloubet avait d'emblée provoqué une levée de boucliers des professionnels. La nécessité d'une refonte d'ampleur du texte fondateur de la justice des mineurs, amendé 39 fois depuis sa création à la Libération, fait l'unanimité. Mais le choix d'une simple ordonnance, prise en septembre 2019 par le gouvernement et que les députés sont appelés à ratifier, froisse les syndicats du secteur, désireux d'un débat de société. - "Code de l'enfance" - Au Palais Bourbon également, les oppositions réprouvent unanimement la forme. Mais le consensus s'arrête là. Certains en pointe à droite critiquent le seuil d'irresponsabilité pénale à 13 ans, synonyme d'"impunité", et Eric Ciotti notamment portera une série d'amendements pour durcir le texte. Le patron des députés LR Damien Abad est lui "plutôt favorable" à la réforme sur la table. Son groupe attend toutefois "des signaux forts" quant "à la réelle efficacité des mesures", tant "en matière éducative qu'en matière de préservation de l'ordre public et de la quiétude de nos concitoyens", a indiqué leur orateur Antoine Savignat. A l'inverse, la gauche souhaiterait que la responsabilité pénale à 13 ans soit "irréfragable", que le juge ne puisse revenir dessus. Le gouvernement est en train "de transformer les mineurs en majeurs juridiques", déplore Sébastien Jumel (PCF). Son groupe ainsi que LFI estiment que le répressif domine l'éducatif, et appellent de leurs voeux un "code de l'enfance" plutôt que ce "code de justice pénale des mineurs". Dans le détail, la procédure en deux temps pour les mineurs consistera en une première audience devant statuer sur la culpabilité dans des délais de trois mois maximum (contre 18 mois actuellement en moyenne selon la Chancellerie) et une seconde audience pour le prononcé de la sanction ou de mesures éducatives. Cette "césure" du procès pénal était une mesure phare du projet de réforme avorté de l'ex-ministre socialiste Christiane Taubira. L'ordonnance instaure en outre un principe de "présomption de discernement", à l'âge de 13 ans et plus. En dessous, le procureur ou le juge devra motiver sa décision s'il souhaite engager des poursuites pénales. Mais il s'agit d'une mesure principalement symbolique car il n'est actuellement pas possible de prononcer une peine contre un mineur de moins de 13 ans. Plusieurs conventions internationales ratifiées par la France exigent un âge plancher. Il est prévu en outre de limiter la détention provisoire des mineurs, qui bat des records alors que la délinquance juvénile n'augmente pas depuis plus de dix ans. En vue de la mise en oeuvre, nombre de parlementaires et de professionnels du secteur pointent une "indigence des moyens". Le ministère indique avoir "bien pris en compte les inquiétudes", avec le recrutement cette année de 72 magistrats et 100 greffiers notamment. Pour la protection judiciaire de la jeunesse, 252 emplois nouveaux ont été prévus sur 2018-2022. Et 86 éducateurs supplémentaires viennent d'être recrutés dans le cadre de la justice de proximité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mis en cause pour harcèlement, un député girondin garde son immunité parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209210943.espnb4lr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Bureau de l'Assemblée nationale a rejeté mercredi la demande de la justice bordelaise de lever l'immunité parlementaire d'un député de Gironde, ex-LREM, afin de l'entendre en garde à vue dans une enquête pour harcèlement, dans le cadre d'une "séparation houleuse". L'enquête vise Benoît Simian, député depuis 2017, passé début octobre au groupe parlementaire Liberté et Territoires. Selon la décision du Bureau de l'Assemblée nationale consultée par l'AFP, celui-ci fait valoir que M. Simian "ne s'est jamais dérobé à la justice mais a, au contraire, toujours déféré aux convocations à des auditions libres que lui ont adressées les services de gendarmerie ; qu'il s'est engagé à se tenir à l'entière disposition de la justice et à déférer à des convocations à de nouvelles auditions libres autant de temps que nécessaire". Bien que dans sa demande formulée en septembre, le parquet de Bordeaux ait souligné qu'une mesure de garde à vue était le "seul moyen désormais" mis à sa disposition "pour le contraindre à venir s'expliquer et fixer les limites de ses agissements", le Bureau de l'Assemblée a considéré que l'audition sous ce régime privatif de libertés "ne paraît pas suffisamment étayée pour être considérée comme nécessaire". La demande de la justice bordelaise s'inscrit dans le cadre d'une enquête en cours, confiée à la gendarmerie, "depuis plusieurs semaines pour harcèlement moral par conjoint", à la suite d'agissements dénoncés par Mme Simian visant son époux, a précisé le parquet. Ce dossier est lui-même lié à une procédure de divorce "hautement contentieuse" depuis plusieurs mois, avec "plaintes croisées" des deux ex-conjoints pour violences volontaires, a-t-on ajouté de source proche du dossier. "Comme de nombreux Français, j'ai demandé le divorce. La stratégie de mon ex-épouse est d'en faire une affaire politique", affirme Benoît Simian mercredi soir dans un communiqué. "Aujourd'hui, l'Assemblée nationale a statué sur la demande de levée d'immunité parlementaire qui était faite à mon endroit. Elle a été refusée. Il convient maintenant que cette affaire retourne là où elle aurait dû rester, dans la sphère privée", conclut-il dans ce texte diffusé sur Twitter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 21:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au parquet européen et à une justice environnementale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209192112.vubmpfgq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi à une large majorité un texte sur la création d'un parquet européen et le renforcement de la justice spécialisée, en particulier pour les atteintes à l'environnement. Le texte, déjà examiné par le Sénat en début d'année, a été adopté en première lecture par les députés avec 81 votes pour, 4 contre et 4 abstentions. Il prévoit en premier lieu d'adapter la législation française à la création du Parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'Union européenne (escroqueries à la TVA, corruption, détournement de fonds publics...). Rassemblant 22 pays de l'UE et installé à Luxembourg, il a entamé ses travaux fin septembre. Les débats entamés mardi ont également porté sur l'amélioration de la justice pénale spécialisée, en particulier en matière de lutte contre les "atteintes graves à l'environnement", avec notamment la création de juridictions spécialisées au sein des cours d'appel. Le texte institue en outre, à destination des entreprises, la possibilité de "conventions judiciaires d'intérêt public" (CJIP) en matière environnementale, un mécanisme transactionnel s'inspirant de celui existant pour la fraude fiscale. La gauche a déploré que des amendements instaurant un "crime d'écocide" n'aient pas été jugés recevables. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a toutefois répondu que ce concept serait "discuté pleinement" dans "le prochain projet de loi sur le sujet". Les députés ont par ailleurs rayé du projet un article permettant d'interdire l'accès aux transports publics à des personnes ayant commis un infraction grave dans une gare ou les transports en commun. De nombreuses voix se sont élevées pour juger la disposition "irréalisable", une "usine à gaz" impossible à contrôler au vu des millions de personnes empruntant chaque jour les transports publics. M. Dupond-Moretti s'est lui-même rallié à la suppression de cet article, une décision qualifiée de "marche arrière" par le député LR Olivier Marleix, prise sous la pression "d'une majorité qui ne sait plus trop où elle en est sur les questions d'ordre public". Les débats ont aussi été l'occasion d'une vive colère du garde des Sceaux contre le RN, qui a déposé un amendement -rejeté- demandant que les peines de réclusion à perpétuité soient effectuées en totalité, sauf décision spéciale d'un tribunal.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 19:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrefaçon: un rapport parlementaire préconise une stratégie nationale et un renforcement judiciaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209185009.cnnovc6k.html</link>
   <description><![CDATA[Pour lutter contre la contrefaçon, un rapport parlementaire préconise la mise en oeuvre d'une "stratégie nationale" pilotée par un délégué interministériel et renforcée au plan judiciaire, notamment vis-à-vis des sites internet qui vendent des contrefaçons. "C'est un fléau qui est en train de déferler en France, c'est un phénomène extrêmement dangereux", avec des "réseaux criminels mafieux", a insisté le député Agir Ensemble Pierre Yves Bournazel (Paris), en présentant mercredi ce rapport dont il est le corapporteur. "Ce n'est pas du tout limité au secteur du luxe. Cela concerne tous les produits. Quatre Français sur dix achètent de la contrefaçon sans le savoir", selon le MoDem Christophe Blanchet (Calvados), l'autre rapporteur. Les deux parlementaires se sont présentés devant la presse avec un cabas rempli de produits contrefaits, "prêtés par la douane": poupée, simple câble électrique, maillot de foot ou console de jeux... "Changer le regard de l'ensemble de la société à l'égard de la contrefaçon est indispensable" et "cet objectif doit figurer en première place d'une stratégie nationale de lutte contre la contrefaçon'", affirment MM. Blanchet et Bournazel dans leur rapport. La deuxième étape, poursuivent-ils, "consistera à réviser le cadre législatif et à renforcer la réponse judiciaire" face aux évolutions de la contrefaçon. Le rapport appelle à "une action résolue" de l'Union européenne. Le document, se référant aux études menées par l'Office de l'Union européenne pour la propriété intellectuelle (UEIPO), souligne que la contrefaçon a occasionné par an en France 6,7 milliards d'euros de pertes économiques dans 11 secteurs majeurs, dont 3,7 milliards pour les vêtements, 1,2 milliard pour les cosmétiques et près d'un milliard pour les médicaments (sur la période 2013-2017). Les rapporteurs présentent 18 propositions, dont la mise en place d'une "stratégie nationale" et d'un "plan d'action" contre la contrefaçon, avec la nomination d'un "délégué interministériel" chargé de la mise en oeuvre. Ils incitent les maires à se saisir des futures possibilités d'expérimentation autorisant les polices municipales à verbaliser la vente à la sauvette. Le rapport suggère aussi de mettre l'accent sur l'information des jeunes (école, collèges, lycées, service national universel) et lors des achats sur internet. Concernant la vente en ligne, le rapport prône "une procédure administrative d'avertissement ou de blocage" des sites vendant des contrefaçons et suggère de "renforcer l'efficience du blocage" de ces sites. Enfin, MM. Blanchet et Bournazel en appellent à l'Union européenne: ils préconisent de "reconnaître la responsabilité des plateformes de commerce électronique et des réseaux sociaux" et de "leur imposer un devoir de vigilance". La Commission doit présenter le 15 décembre prochain une révision de la directive "commerce électronique", relève le rapport. Le président de l'Unifab (Union des fabricants), Christian Peugeot, a salué ce rapport, qui doit "permettre de valoriser la création et l'innovation en France" et "donner confiance en l'économie digitale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Colère de Dupond-Moretti contre le RN, accusé de flatter les "bas instincts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209183527.cw49oezn.html</link>
   <description><![CDATA["Du populisme à l'état pur" pour flatter les "bas instincts": le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti a vivement fustigé mercredi à l'Assemblée nationale les positions du Rassemblement national en matière de justice et de sécurité. Le Garde des Sceaux s'exprimait sur un amendement déposé par la présidente du RN Marine Le Pen, réclamant que les peines de réclusion à perpétuité soient exécutées dans leur intégralité, sauf exception spéciale décidée par un tribunal. Mme Le Pen n'étant pas présente, la députée RN Catherine Pujol a défendu cet amendement, soumis dans le cadre d'un projet de loi sur la création d'un parquet européen et d'autres dispositions judiciaires. "Nos compatriotes ne comprennent pas que la peine purgée soit largement inférieure à la peine prononcée", a déclaré la parlementaire, en souhaitant qu'elle soit, par défaut, "incompressible". "Cela ferait reculer le nombre de Français qui souhaitent un retour à la peine de mort", a-t-elle estimé. "Toujours vos vieilles lunes", lui a répondu le ministre, raillant les projets sécuritaires du RN: "si vous venez au pouvoir, il n'y a plus une infraction demain, il n'y a plus rien, c'est l'amour, c'est le monde des Bisounours, tout le monde s'aime". "Il faut arrêter avec ces vieux machins. C'est pathétique, c'est du populisme à l'état pur, c'est les bas instincts, a poursuivi M. Dupond-Moretti, accusant le RN d'être "dans la posture" et de faire son "beurre électoral". Le ministre a ajouté "rêver de répondre à Mme Le Pen, mais elle ne vient que cinq minutes par semaine à l'Assemblée nationale". Son intervention a été saluée par des applaudissements nourris. Mme Pujol a repris la parole pour dire qu'elle-même et son parti étaient hostiles à la peine de mort. "Quant à Mme Le Pen, si vous avez quelque chose à lui dire, allez le lui dire vous-même", a-t-elle conclu. L'amendement a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: une commission spéciale de députés planchera sur le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209175754.m0llz3q7.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre le séparatisme, présenté mercredi par le gouvernement, sera examiné début 2021 par une commission spéciale à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. Ainsi des députés des différentes commissions permanentes (Lois, Affaires culturelles...) pourront participer à cette étape parlementaire, avant le passage du texte dans l'hémicycle. Cette commission spéciale, qui comprendra des députés de tous les groupes politiques, solennise l'examen de ce projet de loi phare voulu par Emmanuel Macron. "Après avoir beaucoup échangé, Christophe Castaner (le patron du groupe LREM) a réuni le bureau du groupe qui a décidé de demander une commission spéciale pour le PJL +séparatismes+", a fait valoir la source parlementaire. "C'est aussi une demande de la quasi totalité des autres groupes. C'est un texte qui doit rassembler au maximum sur les principes républicains. C'est aussi la raison pour laquelle on a fait évoluer le dispositif", a-t-on complété de même source. Plusieurs chefs de file de groupes politiques comme Olivier Becht (Agir) et Patrick Mignola (MoDem), alliés de la majorité, s'étaient montrés mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée plutôt favorables à une commission spéciale. Damien Abad (LR) s'y était dit ouvert, avait affirmé une deuxième source parlementaire. La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) avait à l'inverse défendu les prérogatives de sa propre commission sur ce texte. La question a fait l'objet d'un échange en réunion des "marcheurs", le président de l'Assemblée Richard Ferrand plaidant en faveur d'une commission spéciale. Selon Mme Braun-Pivet, le texte devrait être examiné à l'Assemblée nationale en premier début février même si la "date n'est pas encore fixée". L'examen en commission devrait avoir lieu "mi-janvier ou vers le 20 janvier".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un nouveau déontologue à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201209120737.5ptai3p3.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Pallez, un haut fonctionnaire chargé de l'administration de l'Assemblée nationale, a été nommé mercredi déontologue de cette institution en remplacement d'Agnès Roblot-Troizier démissionnaire, a indiqué la présidence du Palais Bourbon. M. Pallez, secrétaire général de la Questure de l'Assemblée nationale, a été nommé "à la majorité qualifiée" pour les années 2021 et 2022, a-t-on précisé de même source. Le déontologue de l'Assemblée nationale, fonction indépendante créée en 2011, est chargé de conseiller les députés sur toute situation délicate en matière de déontologie et d'alerter le bureau de l'institution en cas de manquement. En 2013 s'est ajoutée une mission de lutte anti-harcèlement. Christophe Pallez est entré en 1978 à l'Assemblée nationale où il a occupé de nombreux postes. Il succède à Mme Roblot-Troizier qui a démissionné mi-novembre de ses fonctions pour prendre la direction de l'Ecole de droit de l'université Paris I Panthéon-Sorbonne. Elle avait pris son poste en août 2017. M. Pallez "sera immédiatement opérationnel et à temps plein pour mener à bien ses missions avec le même souci de la rigueur, de la compétence, de l'intégrité et de l'impartialité que sa prédécesseure", a salué la présidence de l'Assemblée nationale. Celle-ci rappelle que le bureau de la prochaine législature en 2022 aura toute compétence pour nommer un nouveau déontologue pour la durée de celle-ci.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parquet européen, justice environnementale: les députés abordent ces chantiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208232241.jt39pwr8.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau parquet européen, renforcement de la justice pénale spécialisée, en particulier pour les atteintes environnementales: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen d'un projet de loi répondant à des "engagements forts de ce quinquennat", selon le garde des Sceaux. Examiné en première lecture après le Sénat en début d'année, ce texte prévoit tout d'abord d'adapter la législation française à la création du Parquet européen, instance supranationale chargée de la lutte contre les atteintes aux intérêts financiers de l'Union européenne (escroqueries à la TVA, corruption, détournement de fonds publics...). Le parquet européen, rassemblant 22 pays de l'UE et installé à Luxembourg, a entamé ses travaux fin septembre. Les députés ont donné leur feu vert à ce parquet à l'issue de débats houleux: alors que LFI comme RN réclamaient sa suppression au nom d'une atteinte à la souveraineté, le ministre Eric Dupond-Moretti a pointé l'"union sacrée" des extrêmes, s'attirant en retour les foudres de l'insoumis Ugo Bernalicis. "On ne veut pas la même chose qu'eux" à l'extrême droite, a lancé ce dernier, accusant au passage le gouvernement d'appliquer lui "des pans entiers" du programme du Rassemblement National. Les élus Les Républicains ont également voté majoritairement contre ce parquet européen. Le projet de loi à l'étude comprend un autre volet destiné à améliorer les dispositions actuelles de la justice pénale spécialisée, en particulier contre la délinquance environnementale. Ainsi il sera créé dans chacune des 36 cours d'appel une juridiction spécialisée avec des magistrats dédiés pour s'occuper des "atteintes graves" à l'environnement. Ces juridictions auront vocation à traiter, par exemple, les pollutions des eaux ou des sols par des activités industrielles, les infractions au régime des installations classées qui dégradent l'environnement, les atteintes aux espèces ou espaces protégés, les infractions à la réglementation sur les déchets industriels... Pour les accidents industriels majeurs, de type Lubrizol, les pôles inter-régionaux basés à Paris et à Marseille, resteront compétents. A destination des entreprises, le texte institue en outre la possibilité de "conventions judiciaires d'intérêt public" (CJIP) en matière environnementale, c'est-à-dire un mécanisme transactionnel s'inspirant de celui existant depuis 2017 pour les atteintes à la probité et la fraude fiscale. Cette justice négociée est critiquée à gauche et par les associations environnementales, qui jugent les amendes encourues non dissuasives. Celles-ci peuvent aller jusqu'à 30% du chiffre d'affaires moyen annuel. La convention pourra également prévoir la réparation du préjudice écologique. La CJIP "a fait ses preuves": "c'est une procédure rapide, efficace, qui permet des amendes lourdes", a fait valoir le ministre de la Justice. "Je préfère un bon accord à un mauvais et long procès", a renchéri la rapporteure Naïma Moutchou (LREM). Plus globalement, "il nous faut progresser substantiellement" alors que le contentieux environnemental représente seulement 1% des condamnations pénales et 0,5% des condamnations civiles, selon Eric Dupond-Moretti. "Si le texte améliore de manière indispensable le cadre procédural, il sera complété par des dispositions" dans le cadre du futur projet de loi issu des travaux de la Convention citoyenne sur le climat, a-t-il rappelé. Un "délit d'écocide" doit alors être créé. Les députés LFI ont déploré que leurs amendements visant à relever les sanctions ou à inscrire dès à présent un "crime d'écocide" aient été jugés irrecevables. Les débats se poursuivront mercredi après-midi sur ce projet de loi, avec encore une soixantaine d'amendements au menu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 23:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: débats sous haute tension en vue à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208173735.gra9k0e2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi contre les séparatismes, présenté mercredi en Conseil des ministres, doit arriver début 2021 à l'Assemblée nationale où la majorité, déjà sous les tirs croisés des oppositions, doit aussi gérer ses divisions internes sur le sujet hautement sensible de la laïcité. Loin de l'union nationale souhaitée après l'assassinat de l'enseignant Samuel Paty, les débats s'annoncent acharnés sur chaque mesure, à l'image de ceux récents sur le projet de loi sur la sécurité globale et sa disposition polémique pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre. Le sujet va d'ailleurs s'inviter à la faveur de l'article 25 du projet de loi contre les séparatismes, qui doit créer un délit réprimant la haine en ligne et des sanctions spécifiques pour les pressions exercées sur des agents de l'Etat ou des élus. Mais pas de fusion des deux dispositions sécurité globale-séparatisme en vue. "L'article 25 reste pour l'instant totalement isolé de l'article 24 de la proposition Sécurité globale. C'est l'article Samuel Paty", souligne un responsable de la majorité. Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, avec qui les relations n'ont pas toujours été au beau fixe pour la majorité, sera en première ligne avec Eric Dupond-Moretti (Justice) sur ce texte, finalement baptisé "loi confortant les principes républicains". Lors d'un dîner lundi soir à Matignon, plusieurs ministres et présidents de groupes parlementaires ont évoqué les réserves émises par le Conseil d'Etat sur certaines dispositions. L'instruction à domicile, notamment, "resterait possible mais ferait l'objet d'un encadrement beaucoup plus strict", selon un participant. A l'Assemblée nationale, les marcheurs se sont préparés à la nouvelle bataille parlementaire notamment via deux séminaires autour de la laïcité. Certains députés comme Aurore Bergé ou Francis Chouat ont des positions très fermes sur les valeurs républicaines, proches de Jean-Michel Blanquer ou Manuel Valls. Présidente déléguée des députés LREM, Aurore Bergé plaide par exemple pour l'interdiction du port du voile aux "petites filles". D'autres, plutôt à l'aile gauche comme Sacha Houlié, ne veulent pas "radicaliser" la laïcité ou stigmatiser l'islam. "C'est un clivage sur la laïcité qui nous traverse, comme il traverse la gauche et la droite", relativise un responsable LREM. Le discours des Mureaux d'Emmanuel Macron en octobre, où le président s'était défendu de stigmatiser les musulmans, "a apaisé", veut croire un autre, selon qui "tout l'enjeu va être que le texte ne soit pas le réceptacle des humeurs des uns et des autres". - "Machine à baffes" - La majorité devra aussi faire face aux offensives de la droite et l'extrême droite, qui éreintent déjà un projet de loi à "la faiblesse indigente". Ses responsables déplorent notamment qu'il n'y ait "rien" sur l'immigration. Une proposition de loi LR afin de graver la lutte contre le communautarisme dans la Constitution vient d'être rejetée par l'Assemblée nationale. Le patron du parti Christian Jacob travaille à un référendum d'initiative partagée (RIP) contre l'islamisme, pour "mettre la pression". Les Républicains sont aussi résolument contre l'interdiction de la scolarisation à la maison, sujet "machine à baffes" selon un ténor de la majorité. Avec la gauche, les échanges risquent également d'être compliqués pour majorité et gouvernement, Aurore Bergé par exemple accusant LFI d'avoir "créé un climat favorable" à l'islamisme. Le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a durci son discours en octobre, en dénonçant fermement "le terrorisme islamiste". Mais il accueille avec réticence le projet de loi, jugeant l'arsenal répressif déjà bien fourni et ne voulant pas rallumer une "guerre de religions". Les socialistes pour leur part considèrent que le projet de loi "renforce les sanctions et pour le reste rien". Avant son passage dans l'hémicycle, le projet de loi a toutes les chances d'être examiné en janvier par une commission spéciale, composée de députés avec différentes spécialités. Après l'Assemblée nationale viendra le tour du Sénat qui fourbit ses armes. Sa commission des Affaires économiques s'opposait "avec force" au recours initialement prévu à des ordonnances pour réformer les obligations des communes en matière de logements sociaux. Après avis du Conseil d'Etat, la mesure ne figurera pas dans le projet de loi, au profit d'une action avec les élus locaux, a indiqué Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Ségur" de la santé: feu vert de l'Assemblée à une palette de mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201208171432.8xkvralx.html</link>
   <description><![CDATA[Sages-femmes, organisation de l'hôpital, "mercenariat" médical: l'Assemblée nationale a adopté mardi une série de mesures, dont plusieurs promises dans le cadre du "Ségur de la santé" visant à rendre ce secteur plus attractif. Au terme d'un examen chaotique en commission, et souvent très critique devant l'hémicycle, la proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification", portée par Stéphanie Rist (LREM), a obtenu en première lecture 334 voix pour, 158 contre et 18 abstentions. Elle doit maintenant aller au Sénat. Le texte est censé répondre, en partie du moins, aux promesses non financières du "Ségur", les questions de salaires notamment ayant été abordées dans le budget de la Sécurité sociale, adopté la semaine dernière. Le ministre de la Santé Olivier Véran a salué "une pierre supplémentaire à l'édifice du Ségur". Pour LREM, "il s'agit de "bâtir un système de santé plus résilient, plus collaboratif, plus attractif". A l'inverse, les oppositions ont dénoncé le fait que seule une fraction de la quinzaine d'articles concernait ce Ségur, et souligné le cheminement laborieux du texte: certaines dispositions vidées de leur contenu face aux critiques du monde de la santé lui-même, d'autres retoquées ou largement remaniées dans l'hémicycle etc. Les députés socialistes, qui ont déposé en vain une motion de rejet la semaine dernière, ont dénoncé par la voix de leur présidente Valérie Rabault une proposition "sans fil conducteur", objet d'une "réécriture massive". A droite comme à gauche, où le texte a été largement été rejeté, on a regretté que l'accompagnement du Ségur n'ait pas fait l'objet d'un projet de loi ad hoc soumis par le gouvernement lui-même. Dans le détail toutefois, certaines mesures ont fait l'objet d'un assentiment transpartisan. - "Message aux soignants" - Stéphanie Rist, elle-même médecin de profession, ne prétend pas défendre "une grande loi Santé", mais souligne qu'en pleine deuxième vague du coronavirus, "il est important d'envoyer le message aux soignants que l'on fait passer les mesures promises". La lutte contre les excès de l'intérim médical dans les hôpitaux, dénoncés comme un "mercenariat" aussi lucratif pour les intéressés que ruineux pour les établissements, figure en tête des mesures réclamées sur tous les bancs. Ces dispositions permettent de maîtriser les rémunérations jugées excessives de certains praticiens aux qualifications très recherchées pour des missions temporaires. Olivier Véran a salué "une solution aux dérives" qui permettent parfois à certains de "gagner un demi-mois du salaire d'un praticien hospitalier pour 24 heures de garde". Il ne s'agit "pas de mettre fin à l'intérim" mais de s'attaquer aux "ravages de l'intérim médical" mal encadré, a ajouté le ministre. Les députés ont également approuvé la création, pour les personnes handicapées et leurs aidants, d'une "plateforme officielle d'information, d'orientation et d'accompagnement". Un amendement précise que cette plateforme ne se substituera pas à leur accueil physique et téléphonique. L'Assemblée a également approuvé une évolution du métier de sage-femme, leur ouvrant la possibilité de prescrire des arrêts de travail de plus de 15 jours. Leur droit à prescrire des médicaments est élargi, et elles pourront adresser une patiente à un médecin spécialiste. Plusieurs mesures concernent aussi les recrutements, l'encadrement et la gouvernance à l'hôpital. L'Assemblée a en revanche rejeté une nouvelle étape de l'intégration des groupements hospitaliers de territoire (GHT), sur fond de défense des petits établissements par les élus et de bronca des syndicats des directeurs d'hôpitaux. Exit également la proposition qui prévoyait la création d'une "profession médicale intermédiaire" entre les médecins d'une part, les infirmières et certaines professions paramédicales d'autre part. Il n'en reste qu'une simple demande de rapport au gouvernement sur ce projet qui s'est heurté à une levée de boucliers dans le milieu médical et devra faire l'objet d'une concertation. La mise en place d'un numéro d'appel unique pour remplacer les différents numéros existants en lien avec la santé, sur le modèle du 911 américain, a également été retoquée face aux critiques de tous bords. Un amendement gouvernemental préserve le principe d'un service d'orientation et de guidage dans le système de santé, expérimenté en 2021 dans 22 territoires pilotes. parl-cr/reb/ib/cbn]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
