<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le nouveau député UMP pose sa première question au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150416.3h9hu3k9.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député UMP de l'Aube Gérard Menuel a posé mardi sa première question au gouvernement, appelant le Premier ministre à entendre les "messages clairs envoyés par les électeurs". "Le ressenti sur fond de chômage, c'est beaucoup d'improvisation sans cap défini. Le pays est en souffrance, n'est-il pas temps d'écouter les Français?", a demandé M. Menuel, lors de la séance de questions au gouvernement, sous les applaudissements debout des députés UMP. C'est le ministre du Travail François Rebsamen qui lui a répondu en lui rappelant que le Parti socialiste avait appelé à "voter pour lui" face à un candidat FN et qu'il "devait représenter l'ensemble des électeurs de sa circonscription". M. Menuel a été élu député de la 3e circonscription de l'Aube dimanche en devançant largement le candidat FN lors de l'élection législative partielle organisée pour remplacer François Baroin devenu sénateur en septembre. Le candidat socialiste, éliminé au premier tour, avait appelé à un "front républicain" pour faire barrage au Front national. La socialiste Emilienne Poumirol a de son côté posé sa dernière question, à la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, avant de céder son siège à l'ex-secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif dont elle était la suppléante. Kader Arif, qui avait démissionné du gouvernement le 21 novembre suite à des soupçons de favoritisme dans l'attribution de marchés publics, pourra en effet retrouver son siège à la reprise des travaux de l'Assemblée après l'interruption des vacances de Noël.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux espère que "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150400.ynvmf16d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a espéré mardi que, dans le sillage du travail Claeys-Leonetti sur la fin de vie, "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants" et éviter "un débat d'opposition". "Je veux, sur cette proposition, que cette question de la mort puisse unir les parlementaires, unir les vivants. Je ne me résous pas à ce qu'il soit, comme les débats sur d'autres sujets de société que nous avons connus, un débat d'opposition", a-t-il affirmé dans une allusion au mariage pour tous, lors d'une conférence de presse. Sur une question "touchant à l'intime" où il n'y a "pas de vérité absolue" mais où sont nécessaires "de l'humanité, du bon sens quelquefois et la volonté de servir l'intérêt général", M. Le Roux a affirmé, après la dernière réunion des députés PS avant la trêve de fin d'année, que "le groupe a unanimement salué la qualité du travail" fait par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP). Reconnaissant qu'"il y a eu un certain nombre de propos disant qu'il faudrait peut-être aller un peu plus loin", cet élu hollandais a ajouté que "le propos majoritaire dans le groupe était quand même pour souligner l'équilibre de la proposition". Le débat sur la fin de vie, sans vote sur un texte, organisé le 21 janvier dans l'hémicycle de l'Assemblée, "permettra au gouvernement de préciser la position qui sera la sienne, aux parlementaires de s'exprimer librement, indépendamment d'un vote" et de voir si la proposition de loi "doit être amendée ou pas", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Surtout, a estimé le président du groupe PS, un tel débat "avant même d'être dans l'examen du texte, peut permettre de trouver autant de convergences que Alain Claeys et Jean Leonetti, qui, pourtant, ne partaient pas du même point". Lors de la réunion du groupe, où Alain Claeys est longuement intervenu, un député PS a regretté que le travail conjoint avec Jean Leonetti ait fait du rapport de "l'eau tiède", quand d'autres ont approuvé l'initiative d'y associer cet élu d'opposition, auteur d'une loi sur le sujet en 2005, selon des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Claeys-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216142507.mfkb5bej.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin pour de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Claeys, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Claeys-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité", mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Clayes-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216135804.kz9ugsfl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" d'Alain Clayes et Jean Leonetti sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin sur de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Clayes, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Clayes-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité" mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les radicaux de gauche très réservés sur le travail du dimanche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216135407.talhxuhr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés radicaux de gauche se sont montrés très réservés sur l'extension du travail du dimanche, mais favorables à d'autres aspects de la loi Macron, notamment sur les professions réglementées, lors d'une rencontre mardi avec le ministre de l'Economie. Emmanuel Macron a participé pendant près de deux heures à la réunion hebdomadaire du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste), a indiqué à l'AFP son président, Roger-Gérard Schwartzenberg. "Le problème de ce texte, comme il porte sur de multiples sujets, est de ne pas avoir d'axe central, et il est trop tôt pour savoir ce que votera le groupe", a commenté le député du Val-de-Marne, à l'issue de la réunion. "J'ai dit au ministre que passer de cinq à douze dimanches était un peu beaucoup ! Et j'ai insisté sur une véritable compensation salariale importante et un contrôle d'un réel volontariat des salariés concernés", a-t-il déclaré, en précisant que cette position était partagée par ses collègues. M. Macron a défendu la logique de sa loi, sans révéler sur quels points il était prêt à lâcher du lest, selon la même source. En revanche, "la liberté d'installation des notaires est un progrès véritable" a estimé M. Schwartzenberg au sujet des dispositions du projet de loi sur les professions réglementées. Un des députés du groupe, Jérôme Lambert, s'est inquiété des risques de concurrence pour la SNCF qu'impliquait la libéralisation du transport par autocar. Enfin, a regretté M. Schwartzenberg, le projet de loi prévoit trop de recours aux ordonnances, qui permettront au gouvernement de légiférer sur certains aspects.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: les députés UDI plus ouverts que Lagarde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216134933.yx9sadr4.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI sera une "force de propositions" sur la loi Macron qu'elle n'exclut pas de voter, a affirmé mardi le président du groupe à l'Assemblée Philippe Vigier, prenant le contrepied du président du parti Jean-Christophe Lagarde, qui avait affirmé plus tôt qu'il voterait contre. "Nous serons extrêmement mobilisés, nous ferons des amendements et on verra bien au final ce qui se passera. Nous n'avons pas de posture contre a priori, ni de posture pour a priori", a déclaré M. Vigier, lors d'un point de presse à l'issue de la réunion de son groupe mardi matin. "On ne peut pas parler croissance, développement économique comme nous le faisons à l'UDI sans être en premier ligne sur un sujet comme celui-ci", a-t-il ajouté. M. Vigier a notamment jugé que la libéralisation du transport par autocar était une "bonne idée". Il a noté une avancée indiscutable sur le travail du dimanche puisqu'il donnera lieu à une indemnisation particulière qui n'est pas dans les faits actuellement. Enfin, s'il a reconnu des "crispations" dans les professions réglementées, il a souligné que "les messages sont un peu différents quand vous écoutez les jeunes ou les anciens chez les avocats ou les notaires". Le groupe UDI va demander rendez-vous à Manuel Valls et Emmanuel Macron pour voir "s'il y a une réelle volonté que notre pays progresse un peu", a-t-il ajouté. Avant la réunion de groupe, le président du parti UDI, Jean-Christophe Lagarde, avait indiqué qu'il voterait contre la loi Macron, "une petite boîte à outils" qui ne va pas "signer la levée d'écrou de l'économie française". "On prévoit dans cette loi de libérer l'économie française. C'est vrai qu'elle est enfermée, corsetée, paralysée, mais cette loi ne va pas signer la levée d'écrou de l'économie française (...) On nous parle du travail du dimanche? C'est devenu un totem. On nous dit qu'il faut passer le permis de conduire en 45 jours? Ca va libérer l'économie française?" avait-il jugé. "On ne parle pas du contrat unique d'embauche (...), de modifier les 35 heures, des seuils sociaux. Bref ce qui libérerait l'économie française n'est pas là", avait regretté le député-maire de Drancy (Seine-Saint-Denis).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'examen de la loi Macron à l'Assemblée commencera le 26 janvier, et non le 22</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216131637.omfmkh15.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier, et non du 22 janvier comme prévu initialement, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Auparavant, ce "projet de loi pour la croissance et l'activité" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sera examiné par une commission spéciale qui, lors de sa réunion constitutive mardi, a élu comme président le socialiste François Brottes, et comme rapporteur général, Richard Ferrand, également socialiste. La commission, qui devait entendre le ministre dans l'après-midi, a aussi désigné huit rapporteurs pour les différentes parties de ce projet fleuve. Tous sont socialistes, à l'exception du radical de gauche Alain Tourret, en charge de la partie sur la continuité de la vie des entreprises. Les thèmes cruciaux des professions juridiques réglementées et du travail du dimanche sont confiées aux députés Cécile Untermaier et Stéphane Travert. Les autres rapporteurs sont Gilles Savary (mobilité, commerce et urbanisme), Christophe Castaner (investissement), Clotilde Valter (entreprises à participation publique et industrie), Laurent Grandguillaume, (simplification) et Denys Robiliard (droit du travail). La commission comprend 70 membres, venant de tous les groupes politiques, mais aucun non-inscrit. En effet, la candidature du seul député non-inscrit volontaire pour y participer, l'ancien ministre Thomas Thévenoud, s'est heurtée à un veto du côté socialiste. Le report du 22 au 26 janvier pour entamer l'examen du texte en séance fait suite aux protestations de la plupart des groupes politiques de l'Assemblée : cela aurait fait commencer les débats en fin de semaine, au moment où les députés repartent dans leurs circonscriptions. M. Le Guen a annoncé ce report lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Un temps législatif programmé de 50 heures a été fixé pour la durée des débats, qui dureront en réalité nettement plus longtemps, car les interventions du gouvernement, des rapporteurs du texte, et dans la limite de deux heures chacun, des chefs de file des groupes politiques ne sont pas comptés dans ce temps. Le temps législatif programmé a été décidé par la majorité socialiste mais le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a usé d'une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum, soit 50 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agences d'emploi privées: l'examen d'une convention internationale reporté au 22 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216130306.40v3jg83.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification de la convention de l'Organisation internationale du travail (OIT) réglementant les agences d'emploi privées a été reportée et sera finalement débattue et soumise au vote le 22 janvier, a décidé mardi la conférence des présidents à l'Assemblée nationale. Initialement, le texte devait être voté jeudi en procédure simplifiée, c'est-à-dire sans aucun débat parlementaire. Mais la polémique sur la procédure commençait à poindre à gauche. Le projet de loi autorise la ratification de la convention 181 de l'OIT qui définit le rôle et les missions des agences d'emploi privées. L'ex-numéro un de la CGT et désormais représentant des travailleurs au Bureau international du travail, Bernard Thibault, a ainsi exhorté le ministre du Travail François Rebsamen à "surseoir" à l'examen simplifié de ce projet de loi dans un courrier daté du 12 décembre et communiqué mardi. Bernard Thibault y explique avoir découvert "par incidence" le vote "a priori sans discussion" à l'Assemblée le 18 décembre sur cette convention. Il ajoute que "cette procédure pour le moins expéditive (...) contrevient à l'usage le plus élémentaire en matière de consultation des organisations syndicales" et rappelle l'obligation de consulter syndicats et patronat dans le cadre des procédures de ratification sur les normes internationales de travail. Les députés du Front de gauche se sont également opposés à la procédure d'examen simplifié prévue "en catimini et à la veille de Noël sans que les représentants du peuple puissent s'exprimer", ont-ils expliqué mardi dans un communiqué. Selon ces élus, la convention 181 de l'OIT "permet de conforter les entreprises privées de placement de demandeurs d'emploi au détriment du service public de l'emploi". Le ministère du Travail assure de son côté que "la ratification de la convention 181 ne changera absolument rien en France", où le monopole du placement, "aboli depuis la loi du 18 janvier 2005", n'appartient plus à Pôle emploi. Concernant le report de l'examen du projet de loi, le gouvernement a répondu à une "demande légitime d'avoir un débat un peu plus important", pour "lever les interrogations", explique la même source. Elle assure que les partenaires sociaux ont déjà été "consultés en 2010-2011" à propos de la convention et qu'un "nouvel échange aura lieu" d'ici au 22 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG) dénonce la "bombe à Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216115713.va68f2hz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a dénoncé mardi le projet de loi du ministre de l'Economie comme "la bombe à Macron", une loi "extrêmement cohérente" qui "consiste à considérer que tout est une marchandise". "C'est une loi extrêmement cohérente, derrière le caractère fourre-tout, il y a une cohérence qui consiste à considérer que tout est une marchandise", a déclaré M. Chassaigne au sujet de ce qu'il a appelé "la bombe à Macron" lors d'un point presse à l'Assemblée nationale. "On s'attaque au socle républicain, c'est la porte ouverte vers une société à l'anglo-saxonne", a ajouté M. Chassaigne, pour lequel "ce texte s'inscrit dans une grande opération idéologique où il faut étendre le domaine de la marchandise". "Par exemple, le droit doit être une marchandise et, sous le prétexte de s'attaquer à des profession réglementées, à la rente (...) on s'attaque au socle républicain", a critiqué l'élu auvergnat. "On mesure quelles pourraient être les conséquence en terme d'inégalités d'accès au service public", selon lui. Ce texte "met le pied dans la porte et permet que demain la porte soit grande ouverte à une société plus libérale. Or, elle ne générera ni activité, ni emploi, ni croissance", a affirmé ce membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Et de lancer que Emmanuel "Macron se prend pour Hercule nettoyant les écuries d'Augias, il n'est que le petit porteur d'eau de la Commission européenne". Les députés Front de gauche ont "l'intention d'en faire une grande affaire et commenceront 2015 à l'offensive" sur ce projet de loi, a prévenu leur chef de file, qui a déjà obtenu une durée accrue des débats, portée de 30 à 50 heures. Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: le "travail de très grande proximité" ministre/parlementaires "se ressentira", selon Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216113040.m8wpxg0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé mardi que le "travail de très grande proximité" d'Emmanuel Macron avec les parlementaires "se ressentira" dans la rédaction finale, trouvant nécessaire d'"arriver à de l'unité" sur un tel texte. Après avoir réaffirmé qu'"on ne peut pas avoir un groupe majoritaire qui soit simplement une chambre d'enregistrement" et qu'"il faut qu'il y ait le temps du débat entre le gouvernement, le groupe majoritaire et l'ensemble de l'Assemblée", M. Bartolone a déclaré, avant la réunion du groupe socialiste, qu'"il faut arriver à un compromis et surtout à de l'unité à travers un texte comme celui-là". "Mais je me félicite du travail d'Emmanuel Macron actuellement, qui fait vraiment un travail de très grande proximité avec les parlementaires en charge de ce texte. Je suis sûr que cela se ressentira dans la rédaction du projet final, sur tous les sujets", a glissé l'élu socialiste de Seine-Saint-Denis. Sur le travail dominical, le président de l'Assemblée a regretté, dans une interview à Paris Normandie parue lundi, qu'"il faille passer par un texte de loi" au lieu de régler ça localement dans les grandes agglomérations. Il a jugé nécessaire d'"apporter des précisions" lors du passage à l'Assemblée, car "pour que cette réforme soit soutenue, il faut qu'elle soit perçue comme une chance pour les salariés, pas comme un sacrifice". "On aurait pu conserver à cette proposition une dimension locale puisque ce sont vraiment les grandes agglomérations qui vont être concernées. Aujourd'hui, pour bon nombre de citoyens, qui ne seront jamais concernés par le travail du dimanche, cela apparaît plus comme une menace que comme une avancée. Je ne veux pas que s'installe l'idée que travailler le dimanche est notre projet", a-t-il ajouté. Le député francilien a aussi rappelé que, "localement", il avait "pris position, il y a plus d'un an, pour que l'on facilite l'ouverture de certaines activités commerciales le dimanche, mais sous réserve d'une compensation suffisante pour les salariés, d'un principe de volontariat et d'un dialogue social et territorial".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: débat à l'Assemblée nationale le 21 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216103938.ds077wya.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sans vote sur la fin de vie à l'Assemblée nationale, annoncé vendredi par François Hollande, se tiendra le mercredi 21 janvier, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce débat d'environ deux heures et demie, introduit par une déclaration du gouvernement, aura pour base les propositions des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), remises vendredi au chef de l'Etat et dont la mesure centrale est l'instauration d'un droit à une "sédation profonde et continue". Il sera suivi, à une date non encore précisée, de la présentation et de la discussion d'une proposition de loi, avait indiqué François Hollande vendredi. La date du 21 janvier a été annoncée par M. Le Guen lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: les députés rétablissent en commission plusieurs taxes supprimées au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141215204531.h9w78vcm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a rétabli lundi plusieurs taxes supprimées au Sénat, notamment sur certaines résidences secondaires et sur certaines grandes surfaces, lors d'une nouvelle lecture du projet de budget rectificatif pour 2014. Le Sénat, désormais majoritairement à droite, avait voté vendredi ce texte en première lecture à une très grande majorité, mais dans une version modifiée comparé à l'Assemblée. Et sénateurs et députés n'ont pas trouvé de version de compromis lundi matin. Outre la possibilité laissée aux conseils municipaux de certaines communes en zone tendue d'augmenter la taxe sur les résidences secondaires, assortie de quelques retouches, la commission des Finances a rétabli la majoration de 50% de la taxe sur les très grandes surfaces commerciales (Tascom), via un amendement écologiste. Des amendements dans l'hémicycle mardi pourraient peut-être modifier la mesure visant la grande distribution, notamment car le seuil est concentré sur "un tout petit nombre de très grandes surfaces" à la surface de vente supérieure à 2.500 m2, a indiqué le chef de file des députés PS de la commission Dominique Lefebvre, selon des propos rapportés par une source parlementaire. "Même s'il n'y a pas de solution idéale, il faut avancer", a plaidé l'écologiste Eva Sas, selon laquelle "la grande distribution doit contribuer à l'effort national". Le président de la commission, l'UMP Gilles Carrez, s'est déclaré "très réservé" sur ce type de "mesure de rendement" qui devrait rapporter 200 millions d'euros à l'Etat et sur son "effet de seuil très puissant" mais aussi sur un prélèvement supplémentaire au bénéfice de l'Etat d'une taxe jusqu'alors perçue par les seules collectivités locales. Et "qui va payer au final? Le consommateur", a affirmé sa collègue Marie-Christine Dalloz, estimant que les grandes surfaces concernées risquaient de répercuter cette hausse de taxe sur les prix. La commission a aussi voté à nouveau la suppression d'un avantage fiscal dont bénéficient les sociétés concessionnaires d'autoroutes, avantage que le Sénat avait rétabli. Elle a également adopté, entre autres, la non déductibilité des taxes de risque systémique payées par les banque, alors que le Sénat voulait maintenir cet avantage fiscal. En revanche, la commission a conservé la demande d'une information parlementaire avant le dépôt de toute candidature française à un événement sportif international, introduite au Sénat à l'article prévoyant une exonération fiscale pour les organisateurs de compétitions internationales dont l'attribution à la France serait décidée avant fin 2017. Elle a cependant précisé que la transmission du dossier de candidature et la remise du rapport d'information sur les pertes fiscales potentielles n'étaient pas une condition préalable à l'octroi du régime fiscal dérogatoire prévu par le gouvernement. Tous ces amendements devront être revotés mercredi en séance publique pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 21:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jospin défavorable à de grands changements au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141215181441.hpsb2ct2.html</link>
   <description><![CDATA[Lionel Jospin, pressenti pour siéger au Conseil constitutionnel, se montre défavorable à des changements qui rapprocheraient le fonctionnement de cette institution de celui de la Cour suprême américaine ou de la Cour européenne des droits de l'Homme, dans un document transmis lundi aux députés. L'ancien Premier ministre a été désigné par le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), pour remplacer au Conseil constitutionnel Jacques Barrot, décédé brutalement le 3 décembre. Mais cette nomination ne sera effective que si la commission des Lois ne s'y oppose pas, à une majorité des trois cinquièmes, un scénario improbable. Interrogé par écrit par le rapporteur de la commission, Guillaume Larrivé (UMP), avant que celle-ci ne l'auditionne mercredi, Lionel Jospin se montre défavorable à la publication des opinions des membres du Conseil en désaccord avec une décision prise par la majorité de celui-ci. "Le secret des délibérés est un principe général de notre droit inspiré par le souci de préserver l'indépendance des juges et leur autorité morale. Il s'applique à toutes les juridictions. L'expression d'opinions dissidentes ou minoritaires existe dans d'autres juridictions, par exemple à la Cour européenne des droits de l'Homme. Telle n'est pas notre tradition juridique. Et je doute personnellement qu'il faille la changer d'autant qu'elle me paraît en conformité avec l'autorité juridictionnelle", écrit-il. Quant à la création d'une seule Cour suprême française unique, exerçant les fonctions du Conseil constitutionnel, de la Cour de cassation et d'une partie du Conseil d'État, ce "serait un bouleversement que, personnellement, je ne suggérerais pas", même "si cette hypothèse peut évidemment toujours être étudiée", déclare avec prudence Lionel Jospin. Interrogé sur les questions prioritaires de constitutionnalité, qui ont fortement accru la charge de travail du Conseil constitutionnel, Lionel Jospin constate avec satisfaction que leur nombre s'est "stabilisé". En matière de conformité au droit européen, il semble "que la répartition actuelle de ces contrôles entre le juge constitutionnel, d'une part, et les juges administratifs et judiciaires, d'autre part, est précisément coordonnée", se félicite-t-il encore.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 19:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification de la vie des entreprises: l'Assemblée adopte un compromis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141215172635.4r2bwhcc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi, en nouvelle lecture, le projet de loi sur la simplification de la vie des entreprises dans une version issue d'un compromis députés-sénateurs, qui ne supprime pas, contrairement à ce que voulait le Sénat, l'information préalable des salariés en cas de cession des PME. Examiné en procédure accélérée, le texte sera définitivement voté jeudi lors d'un nouveau passage au Sénat. De l'allègement des enquêtes d'urbanisme à la fin de la déclaration des congés d'été pour les boulangers, ce projet de loi hétéroclite entend constituer une des étapes du "choc de simplification" promis par François Hollande. Comme en première lecture, aucun groupe n'a voté contre. La droite a néanmoins critiqué un "manque d'ambition" du texte et un gouvernement qui "complique les choses" depuis l'été 2012 avec des projets de loi "volumineux, mal ficelés" et parfois "défaits" quelques mois plus tard, comme la loi Alur. Le projet de loi comprend 14 des 50 mesures devant entrer en vigueur avant la fin de l'année pour faciliter les relations entre l'administration et les entreprises, adapter le droit du travail, continuer la simplification du droit de l'urbanisme et de l'environnement, alléger le droit des sociétés, simplifier les obligations comptables et fiscales. Les 36 autres seront adoptées par décret ou arrêté, ou en changeant les pratiques de l'administration. "Une véritable politique de simplification, ce n'est pas une politique de dérèglementation" mais "un combat mené au nom du droit pour le rendre plus clair, plus lisible, donc plus efficace, mais aussi pour sécuriser ceux qui y ont recours", a réaffirmé lundi le secrétaire d'Etat à la Simplification Thierry Mandon. "C'est un travail de Sisyphe" qui "traversera les alternances politiques", selon lui. "Simplifier est un terme magique parce que personne ne peut être contre", a glissé l'ex-ministre écologiste Cécile Duflot, en appelant à être "vigilant" notamment dans le domaine de l'environnement. Nombre des articles visent à habiliter le gouvernement à légiférer par ordonnance, par exemple pour harmoniser la notion de "jour" (ouvré, ouvrable, etc.), pour alléger les enquêtes d'urbanisme afin de réduire les délais, pour supprimer certaines obligations de déclarations fiscales, etc. Plusieurs orateurs ont regretté ce recours aux ordonnances, mais l'Assemblée comme le Sénat ont cherché à le limiter aux "cas les plus techniques", selon la rapporteure Sophie Errante (PS). Après la première lecture dans les deux chambres, où 15 articles avaient été adoptés dans les mêmes termes par exemple pour fusionner Ubifrance et l'Agence française des investissements internationaux, députés et sénateurs s'étaient accordés en commission mixte paritaire sur une version commune pour la cinquantaine d'articles restants. Leur compromis conserve, entre autres, une série d'ajouts ou de modifications apportés au Sénat, comme la pérennisation du CDD à objet défini. Mais il ne remet pas en cause deux mesures emblématiques de la gauche étrangères à ce texte, que la majorité de droite avait supprimées à l'occasion de la première lecture, à la satisfaction du patronat: le compte pénibilité né de la réforme des retraites et l'obligation d'information préalable des salariés en cas de cession des PME, créée par la loi Hamon. Députés et sénateurs ont néanmoins prévu que, d'ici au 30 juin 2015, le gouvernement remettra au Parlement un rapport sur la mise en oeuvre du compte personnel de prévention de la pénibilité, qui proposera, le cas échéant, après consultation des organisations syndicales et patronales, des pistes d'amélioration et de simplification.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antisémitisme: Bartolone (PS) appelle à "une réaction prompte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141215131947.1kgku5ay.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé lundi que "certaines résurgences" appelaient "une réaction prompte", en commentant la création, à son initiative, d'un groupe d'études sur l'antisémitisme à l'Assemblée. Ouvrant un colloque organisé à l'Assemblée par le mémorial de la Shoah et l'Office national des anciens combattants et victimes de guerre, Claude Bartolone a rappelé "la séance noire" du Parlement, le 10 juillet 1940, au cours de laquelle députés et sénateurs avaient voté les pleins pouvoirs au maréchal Pétain. "Certaines résurgences actuellement constatées m'ont semblé non seulement inacceptables, mais requérant une réaction prompte", a-t-il dit. "Oui, je pense aux fractures identitaires exploitées par certains marchands de peur et de haine. Oui, je pense à l'antisémitisme qui sévit brutalement ici et là dans la population. Oui, je pense à l'agression criminelle et la séquestration du jeune couple de Créteil il y a quelques jours. Oui, je pense à l'absence de réaction collective après ces actes indignes, je pense aux anciennes grandes marches de la tolérance qui ne se constituent plus", a-t-il poursuivi. "C'est parce que je pense à la nécessité de l'action que j'ai demandé qu'un groupe d'études sur l'antisémitisme soit créé à l'Assemblée nationale. Le bureau de l'Assemblée a donné mercredi dernier son agrément. Il sera très vite en action. Il aura du travail. Il devra être intraitable", a indiqué le président de l'Assemblée. Les institutions, "aujourd'hui démocratiques, l'étaient aussi dans la France de 1939", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Dec 2014 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
