<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Permanence parlementaire d'Urvoas: ouverture d'une enquête préliminaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180226164846.w4vuy7or.html</link>
   <description><![CDATA[Une enquête préliminaire a été ouverte sur des soupçons de détournement de fonds publics après l'achat puis la mise en vente par l'ex-garde des Sceaux et ex-député du Finistère Jean-Jacques Urvoas de sa permanence parlementaire à Quimper, a confirmé lundi le parquet de Lorient. L'enquête, ouverte fin janvier, fait suite à un signalement de l'association du Finistère Cicero 29 qui lutte pour la "probité des affaires publiques". Elle a été ouverte par le parquet de Lorient, après le dessaisissement de celui de Quimper, pour des soupçons de "détournement de fonds publics", a précisé à l'AFP la procureure de la République de Lorient, Laureline Peyrefitte. Pour acquérir en 2008 cette permanence parlementaire de 126 m2 située en plein centre de Quimper et "avec un certain cachet", M. Urvoas a bénéficié d'un prêt bonifié, remboursé par ses indemnités de député (IRFM), a affirmé à l'AFP Jérôme Abbassene, membre de Cicero 29. Elle a ensuite été louée, puis proposée à la vente par l'ancien député socialiste, battu aux législatives en juin 2017, pour une somme de 212.750 euros, selon M. Abbassene, qui pointe du doigt "l'enrichissement personnel" de M. Urvoas via cette opération. "La taille, la situation, la valeur du bien, et le fait qu'il n'est pas accessible aux personnes en situation de handicap posent question", a expliqué M. Abbassene, entendu lundi avec le président de Cicero 29, Antony Auffret, par les enquêteurs de la police judiciaire de Rennes chargés du dossier. En 2015, Assemblée puis Sénat ont édicté une liste des dépenses autorisées et interdites pour un parlementaire(dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Depuis janvier 2018, de nouvelles règles s'imposent aux députés pour les frais de mandat: ils disposent d'une "avance sur frais de mandat" de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. Un contrôle aléatoire est prévu chaque année sur 120 députés. Soupçonné d'avoir transmis au député Thierry Solère des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant, Jean-Jacques Urvoas doit déjà faire face à une enquête de la Cour de justice de la République pour "violation du secret professionnel". M. Urvoas n'a aujourd'hui plus de mandat: maître de conférence en droit public, il a recommencé à donner des cours aux universités de Quimper et Brest, à Paris-Dauphine et à Sciences-Po.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'accès à l'université: la gauche saisit le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180223164239.edfme2tx.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes de gauche de l'Assemblée nationale, socialistes, insoumis et communistes, ont annoncé vendredi avoir déposé conjointement un recours devant le Conseil constitutionnel contre le projet de loi relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants. Ces groupes estiment dans un communiqué que "le principe d'égal accès à l'instruction est complètement méconnu par ce texte", et que "le droit au recours est clairement atteint" puisque les candidats "n'auront pas la possibilité de contester les décisions prises par l'administration". Le Parlement a donné le 15 février son feu vert définitif au projet de loi changeant les règles d'accès à l'université, dont Parcoursup, déjà lancé. Le texte vise notamment à supprimer le tirage au sort et réduire le taux d'échec en première année de fac.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement de rue: un rapport parlementaire pour une amende immédiate de 90 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180223145340.3qv7l78w.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>3.000 sans-abri recensés la nuit à Paris: "c'est 3.000 de trop" (Guerini, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180223093814.yk5fzi0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Paris et porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Stanislas Guerini, a affirmé vendredi que 3.000 sans-abri recensés la nuit à Paris, "c'est 3.000 de trop", appelant les élus à "un pacte" pour "trouver des solutions". "Cest sûr que 3.000, c'est 3.000 de trop, il ne peut pas y avoir de bataille de chiffres", a déclaré M. Guerini sur LCI. "Le vrai sujet, ce sont les gens qui sont dans la rue, qu'ils soient 10, 20, 50, 3.000. Il faut qu'il y ait un pacte de tous les élus pour avancer ensemble sur ce sujet-là, trouver des solutions, ouvrir des places d'hébergement d'urgence. C'est ce que fait le gouvernement, il y en a 10.000 de plus que l'année dernière, mais c'est insuffisant". Au moins 3.000 sans-abri ont été comptabilisés la nuit à Paris lors d'un recensement inédit organisé la semaine dernière par la mairie, qui a toutefois estimé que ce chiffre est "probablement très en-dessous de la réalité". "Ca ne date pas d'hier, ce sont des problèmes récurrents. Il y a beaucoup trop de personnes dans la rue pour des raisons extrêmement diverses, multiples, et donc il faut tous ensemble agir", a également déclaré M. Guerini. Selon lui, il faut "créer toujours plus de places d'hébergement d'urgence", mais aussi "mettre en place une politique de logement", "parce que on fait trop dans l'urgence, dans des places d'hôtel précaires, très souvent". "On est toujours trop dans le court terme pour ce sujet-là et donc l'intention de ce gouvernement c'est de construire plus, c'est de privilégier des solutions plus pérennes de logement", a-t-il affirmé, alors que le gouvernement s'apprête à présenter un projet de loi sur logement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 09:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés proposent d'interdire les "violences éducatives ordinaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180222124001.nxpr1d8p.html</link>
   <description><![CDATA[Halte aux fessées, gifles, mais aussi moqueries ou injures... Des députés de divers bords, dont des élus MoDem et LREM, ont annoncé jeudi le dépôt d'une proposition de loi visant à interdire les "violences éducatives ordinaires". La proposition de loi, portée par Maud Petit (MoDem) et François Michel-Lambert (LREM), est co-signée par 27 députés. Y figurent la présidente de la Commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (LREM), la présidente de la délégation aux droits des femmes Marie-Pierre Rixain (LREM), mais aussi la communiste Elsa Faucillon ou encore l'Insoumis Bastien Lachaud. Dans un communiqué, Maud Petit rappelle que François-Michel Lambert (issu des rangs écologistes) avait fait adopter un amendement en ce sens au projet de loi "Egalité et citoyenneté", voté fin 2016. Mais le Conseil constitutionnel, saisi par des sénateurs LR qui avaient contesté "l'interdiction des fessées" données par des parents, avait été censurée au motif qu'elle ne présentait "pas de lien" avec le projet de loi initial. Les deux députés "jugent donc essentiel de légiférer une nouvelle fois sur le sujet, afin que les enfants soient protégés contre toute forme de violence éducative, que la France soit en conformité avec les recommandations internationales (ONU, Conseil de l'Europe) qui prohibent les châtiments corporels, et qu'une prise de conscience de la part de l'opinion publique se réalise". "87% des enfants subissent, quotidiennement, des pratiques punitives et coercitives auxquelles les parents ont recours +à titre éducatif+", selon l'exposé des motifs de la proposition de loi. Ces "violences éducatives ordinaires" regroupent différentes catégories de faits: "violence verbale: moqueries, propos humiliants, cris, injures...; violence psychologique: menaces, mensonges, chantage, culpabilisation...; et/ou violence physique: gifles, pincements, fessées, secousses, projections, tirage de cheveux, tapes sur les oreilles...." Selon les associations partisanes d'une "éducation sans violence", ces gestes souvent jugés anodins par les parents et tolérés par la société ont des conséquences sur "la santé physique et mentale" des enfants. L'article unique de la proposition de loi vise notamment à inscrire dans le code civil que "les enfants ont le droit à une éducation sans violence", une règle avant tout symbolique, sans sanction pénale à la clé. La France avait été épinglée en mars 2015 par le Conseil de l'Europe pour n'avoir pas interdit clairement toute forme de châtiment corporel envers les enfants, contrairement à une majorité de ses voisins. En février 2016, le comité des enfants de l'ONU avait également demandé à la France "d'interdire expressément les châtiments corporels".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Feb 2018 12:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consentement à un acte sexuel: des députées proposent deux limites d'âge, 13 et 15 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180222115429.efo4a9hc.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: "Pas de frondeurs" parmi les députés LREM, seulement "des sensibilités" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180222101022.fy6qg2mk.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Saint-Martin : une députée demande des données statistiques économiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221195933.t3k6ejp0.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de Saint-Martin Claire Guion-Firmin (app LR) a réclamé mercredi à l'assemblée nationale la mise en place d'études statistiques économiques pour relever son territoire, dévasté en septembre par l'ouragan Irma. "Faute d'études statistiques, Saint-Martin se trouve dans un angle mort des politiques publiques", a-t-elle regretté lors d'une séance de questions sur la politique économique outre-mer, dans le cadre de "la semaine de contrôles" (contrôle du pouvoir exécutif par l'Assemblée). "Les besoins sont ainsi extrêmement difficiles à établir, ce qui empêche de mener une véritable politique économique", a-t-elle ajouté. "Un indice des prix doit être établi, un PIB évalué. Nous n'avons ni le calcul du taux de pauvreté, ni de données relatives au commerce extérieur", a-t-elle rappelé, espérant "la création d'un antenne Insee à St-Martin". Pour la députée, "alors que la commission européenne sollicite des données économiques actualisées afin d'établir les programmes opérationnels pluriannuels (...), cette carence d'outils d'évaluation fiables risque de nous handicaper encore davantage". "A quelques mois d'une nouvelle saison cyclonique que la population appréhende fortement, tout reste à reconstruire sur l'île de Saint-Martin", a insisté Mme Guion-Firmin. "L'économie peine à redémarrer, et au mieux, pouvons nous espérer une reprise du tourisme pour la saison 2019-2020", a-t-elle dit. Selon elle, "les entreprises sont encore dans l'attente d'expertises des assurances et d'indemnisation. Nous craignons qu'elles ne déposent le bilan et licencient leurs salariés". Elle s'est également interrogée sur "la ventilation" des 49 millions d'euros que la commission européenne propose de débloquer pour Saint-Martin et la Guadeloupe, durement touchés par les ouragans Irma et Maria en septembre 2017, au titre du Fonds de solidarité de l'UE. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a reconnu que le manque de données statistiques était "une vrai difficulté". "L'absence de collectes de l'ensemble de ces données est un point noir sur notre accompagnement du territoire", a-elle admis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: six semaines pour trouver un "équilibre" au sein de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221193049.77ssc6cs.html</link>
   <description><![CDATA[Désormais en possession du projet de loi asile et immigration, les députés de la majorité, qui ont échangé sans tensions mercredi avec Gérard Collomb, ont maintenant six semaines pour trouver un "équilibre" sur ce texte, le premier à les bousculer depuis le début du quinquennat. En fin d'après-midi, le ministre a présenté son texte devant une centaine de députés LREM et MoDem et répondu, dans "une ambiance plutôt détendue" selon des participants, à de nombreuses questions "sur des points précis", comme la durée de rétention, les recours, le délit de solidarité, les chiffres, etc. "Je n'ai qu'un mot: c'était super!", a lâché à la sortie M. Collomb. Les députés sont convenus de se voir chaque mardi d'ici le début des débats parlementaires en avril, avec une nouvelle intervention du ministre à mi-parcours. "Le ministre n'est pas fermé", s'est félicité le chef de file des élus MoDem Marc Fesneau, à la tribune à ses côtés durant deux heures avec son homologue LREM Richard Ferrand. "Nous avons acté une méthode de travail collectif et la volonté de trouver un point d'équilibre", s'est félicité l'un des plus vigilants, Matthieu Orphelin. Autre députée pour qui "la problématique de l'immigration doit dépasser la question sécuritaire", Martine Wonner, ancien médecin du Samu social de Paris, s'est dite "confiante qu'on va faire bouger le texte" même si "elle s'abstiendrait en l'état". Les députés qui soutiennent la ligne de fermeté de Beauvau se sont pour leur part réjouis que personne n'ait évoqué "de point inacceptable" ou de "ligne rouge". "Le texte pose des questions mais n'est pas attaqué. Il n'y aura pas de psychodrame", selon Marie Guévenoux (ex-LR). - Doutes - La politique migratoire du gouvernement a créé des remous au sein de la majorité depuis deux mois, avec un premier pic de tension en décembre dans la foulée des polémiques sur la circulaire visant à recenser les migrants dans les centres d'hébergement d'urgence. Lors d'une séance de questions au gouvernement, M. Collomb s'était fait interpeller de manière inhabituellement incisive par Sonia Krimi (LREM), elle-même émigrée de Tunisie. Elle restait persuadée mercredi qu'"il manque une politique d'immigration globale" malgré des "bons points" sur la réunification des familles ou la lutte contre l'excision. Cette contestation qui demeure latente met en lumière la diversité des sensibilités et des parcours au sein de la majorité, qui compte plusieurs anciens avocats ou militants associatifs. En dépit de la "pédagogie intensive" du ministre, avec de multiples réunions qui se sont enchaînées, une nouvelle montée de tension avait eu lieu lors du vote la semaine dernière d'une proposition de loi facilitant la rétention des étrangers "Dublin", du nom du règlement européen qui confie le traitement d'une demande d'asile au premier pays où la personne a été enregistrée. Une dizaine de députés LREM avaient critiqué en séance l'adoption d'un texte durci par la droite au Sénat. Pour réunir ces différentes sensibilités, une ex-socialiste vallsiste et avocate, Elise Fajgeles, a été désignée rapporteure. Avant l'examen en commission début avril, puis en séance mi-avril, Mme Fajgeles compte se livrer "à un mois intense d'auditions (magistrats, avocats, policiers, associations, etc) ouvertes à tous les députés de tous les groupes". "A partir du moment où on prend le temps de s'approprier les enjeux, les procédures, les chiffres, on sort des postures et la tension va baisser", prédit-elle. Gage gouvernemental: Edouard Philippe a annoncé lundi son intention de reprendre "les grands axes des propositions" du rapport d'Aurélien Taché (LREM) sur l'intégration des étrangers: doublement des heures de français et meilleur accompagnement vers emploi et logement. Mais la rapporteure "entend qu'il y a un vrai doute" dans la majorité sur plusieurs points, comme la crainte que la réduction des délais se fasse au détriment des droits du demandeur d'asile. Autre point "problématique" selon Matthieu Orphelin, l'allongement du délai maximal de rétention, de 45 à 90 jours. "S'il devait être confirmé, il devrait s'accompagner obligatoirement d'une évolution en profondeur des conditions de rétention" qui ont choqué nombre de députés ayant visité ces centres récemment, prévient-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Feb 2018 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile et immigration: pas de "frondeurs" dans la majorité, pronostique Collomb</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221192805.wajczczf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Activités parallèles au mandat d'Olivier Dassault: l'Assemblée saisit les Sages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221164848.1e8gus1z.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et gouvernement rendent hommage aux deux soldats tués au Mali</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221152150.ie6yw4cm.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq propositions de loi communistes rejetées en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221132811.u0yqd6hy.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carte judiciaire: des députés de tous bords se mobilisent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180221114758.6idiyzdw.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: trois groupe de gauche déposent un recours au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180220203736.wuqj375m.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois groupes parlementaires de gauche à l'Assemblée nationale ont annoncé mardi soir avoir déposé un recours devant le Conseil constitutionnel pour contester le projet de loi de ratification des six ordonnances modifiant le Code du travail, définitivement adopté mercredi dernier. "Sur la procédure, l'adoption de ce texte par ordonnances méconnaît les principes de clarté et de sincérité des débats parlementaires", ont fait valoir dans un communiqué les groupes Nouvelle Gauche, réunissant des députés PS, Gauche Démocrate et Républicaine, où siègent les élus communistes, et La France insoumise. Les ordonnances prévoient la fusion des instances représentatives, dont le CHSCT, la "barémisation" des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, ou encore la réforme du compte pénibilité en compte de prévention, autant de dispositions contestées par la gauche dans ce recours. Sont également évoqués dans ce recours, qui avait été annoncé, "les dispositions relatives à la négociation collective", et notamment "l'articulation entre les accords d'entreprise et de branche" ainsi que "les nouvelles règles de négociation dans les petites entreprises", "l'exclusion des syndicats dans les petites entreprises" et "le transfert à la branche de la régulation des CDD et de l'intérim", entre autres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Feb 2018 20:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
