<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 11:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin du "marathon budgétaire": Darmanin vante "l'acte I de la transformation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221095239.3orym4jr.html</link>
   <description><![CDATA[Avant l'adoption définitive jeudi du projet de budget 2018 et la fin du "marathon budgétaire" dans la journée, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a vanté devant l'Assemblée "l'acte I de la transformation des moyens de l'action publique". Il s'agit d'un "budget de transformation au service du pouvoir d'achat de nos concitoyens et qui libère l'énergie des entreprises", a aussi plaidé le ministre (ex-LR) dans un hémicycle peu garni. Traduction de plusieurs promesses du candidat Macron, le premier projet de budget du quinquennat d'Emmanuel Macron vise à revenir sous la barre européenne des 3% de déficit, et comprend plusieurs mesures emblématiques comme la transformation de l'ISF en impôt sur la seule fortune immobilière (IFI) ou la fin, progressive, de la taxe d'habitation pour 80% des ménages. M. Darmanin a mis en avant des "impôts en baisse de 10 milliards l'année prochaine", permettant de passer de "44,7% de prélèvements obligatoires à 44,3%", soit "plus de la moitié de la promesse du président de la République dans sa campagne électorale, pour cinq ans". Il a invité à consulter le site de simulation lancé ce jeudi par le gouvernement (economie.gouv.fr/simulateur-pouvoir-achat), pour que chacun voie "l'augmentation de pouvoir d'achat". La dépense publique va représenter 54% du PIB, soit une baisse de 0,7 point, a-t-il aussi déclaré, disant "aux esprits chagrins qui pensent qu'on n'en fait pas assez" que "certes nous n'obtenons pas les 0% évoqués par le Premier ministre - nous savons que c'est très difficile- et nous ferons mieux l'année prochaine". Avec une "augmentation de 0,6% des dépenses publiques, c'est encore un peu trop mais l'effort est très important", selon lui. En outre, "le déficit également baisse significativement: de 3,4% quand je suis arrivé aux responsabilités à Bercy, à 2,9% en 2017 et l'année prochaine 2,8%", a ajouté M. Darmanin, disant espérer "sortir de la procédure pour déficit excessif" au niveau européen. Il s'est dit "évidemment confiant" quant à la décision du Conseil constitutionnel à venir sur le PLF, et "heureux d'avoir porté l'acte I de la transformation des moyens de l'action publique". Le texte a fait l'objet de "plus de 100 heures de débats en commission à l'Assemblée" et "plus de 5.700 amendements", et il y a eu "plus de 200 heures de débats budgétaires depuis l'ouverture de la session ordinaire", a rappelé M. Darmanin. Cette "expérience bdugétaire (...) suffit à montrer l'indispensable révision de la procédure conduisant aux votes des lois de finances", a-t-il jugé, suggérant plusieurs évolutions alors que des réflexions sont aussi en cours à la commission des Finances de l'Assemblée notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 09:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail des députés: Ferrand (LREM) fustige "babillages inutiles" et "états d'âme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221094300.ep3kqmu1.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, le chef de file des députés La République en Marche, a fustigé jeudi les "babillages inutiles" et les "états d'âme" de ceux qui pourraient se plaindre de leurs conditions à l'Assemblée. "Quand on a des responsabilités publiques, on n'est pas là pour parler de soi ou de ce qui est privé", a déclaré Richard Ferrand sur Radio classique et Paris première. "Pour autant, comme tous les Français qui travaillent beaucoup, c'est le cas des parlementaires, eh bien ça a des incidences sur la vie personnelle". "Mais enfin je ne crois pas que quand on a l'honneur de servir le pays on ait du temps à consacrer à délivrer ses propres états d'âme", a poursuivi le président du groupe LREM à l'Assemblée, dont nombre d'élus sont issus du secteur privé. L'Opinion a rapporté la semaine dernière des propos anonymes d'une députée LREM qui touchait auparavant 8.000 euros mensuels comme chef d'entreprise et se plaignait de manger "pas mal de pâtes" depuis qu'elle était députée. Mercredi, le quotidien rapportait d'autres témoignages faisant état de la difficulté des députés, vu leur charge de travail, à avoir une vie familiale et personnelle. "Ce sont des babillages inutiles", a commenté Richard Ferrand, réfutant qu'il puisse y avoir un climat dépressif au sein de son groupe. Sur France 2, le député LREM Gabriel Attal a pour sa part déclaré : "quand on est député, on n'a pas le droit de se plaindre". "On sait, quand on s'engage dans une élection, à quelle sauce on va être mangé. (...) On assume et puis on agit". Interrogé par ailleurs à propos du nouveau président des Républicains, Laurent Wauquiez, M. Ferrand a jugé "qu'il se positionne comme une sorte de Mélenchon de droite, c'est-à-dire +tout est à jeter dans ce que nous faisons+". "Maintenant il faut qu'on voie quelles idées il défend". "Moi, je me préoccupe d'essayer d'expliquer les choix que nous faisons, j'essaie de faire en sorte qu'avec l'ensemble de mon groupe, dont je suis très fier, nous puissions améliorer les textes de loi que le gouvernement propose, bref c'est le travail pour le pays qui m'intéresse, plus que les critiques que l'on fait à notre travail", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 09:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve largement le projet de loi olympique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171221003443.bhouwn5e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé largement mercredi soir le projet de loi olympique Paris-2024, en dépit des craintes exprimées par certains députés sur les dérogations aux règles d'urbanisme et d'affichage publicitaire pour être prêt à temps et répondre aux exigences du CIO. Tous les groupes politiques, à l'exception des Insoumis, ont soutenu le texte qui transcrit les engagements pris par la ville de Paris à l'égard du CIO, lequel finance les Jeux à hauteur de 1,4 milliard d'euros, un peu plus du tiers du budget du comité d'organisation (3,8 milliards d'euros en 2024). Le texte, voté à main levée, sera débattu au Sénat début février en vue d'une adoption définitive à la fin du premier trimestre. Deux points ont concentré les débats: la possibilité, d'une part, de pavoiser d'emblèmes olympiques dès le vote de la loi et jusque 2024 les monuments historiques ou sites classés. D'autre part, durant trois mois autour des compétitions, l'affichage des sponsors du CIO et des J0-2024 serait exceptionnellement autorisé sur les monuments historiques ou sites classés accueillant des compétitions, et dans un périmètre de 500 mètres autour des lieux.]]></description>
   <pubDate>Thu, 21 Dec 2017 00:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée a tenu "150 séances", preuve qu'elle "travaille" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220175649.wu4mwoa6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est réunie "pendant 150 séances" depuis le début de la législature, totalisant "plus de 613 heures de débat", preuve qu'elle "est au travail", a affirmé mercredi son président François de Rugy, à la veille de la suspension des travaux pour les fêtes de fin d'année. "L'Assemblée travaille, l'Assemblée est au travail et je vais vous donner quelques chiffres, les plus objectifs possibles", a déclaré François de Rugy à la presse au sortir des dernières questions au gouvernement de 2017. La chambre basse "s'est réunie pendant 150 séances, 613 heures de débat. Plus de 613 heures car nous n'avons pas encore fini, il y a encore des séances demain (jeudi)", a-t-il énuméré. Le président LREM de l'Assemblée a aussi listé "63 textes examinés" et "29 textes de loi" ayant été "définitivement adoptés depuis le mois de juillet". "C'est concret, c'est ça le travail de l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté, citant parmi les textes examinés la réforme du code du travail, les budgets, la réforme de l'accès à l'université ou le texte sur l'interdiction des hydrocarbures. "Et puis, nous avons examiné 8.000 amendements, dont 1.500 ont été adoptés, donc le travail parlementaire sert à quelque chose, les députés qui sont actifs eh bien, ils font avancer leurs idées et c'est la force de l'Assemblée", a encore affirmé l'élu de Loire-Atlantique, alors que certains élus de l'opposition se plaignent régulièrement du faible nombre d'amendements adoptés issus de leurs rangs. "Nous avons organisé plus de 354 votes avec le système du boîtier électronique qui permet de savoir qui était là, qui n'était pas là, qui a voté quoi, en toute transparence pour nos concitoyens", a aussi relevé le locataire du perchoir, affirmant que "jamais le taux de présence à l'Assemblée nationale mesurable dans ces votes n'a été aussi élevé" depuis que ces mesures existent. "Au delà de quelques coups d'éclats médiatiques, l'Assemblée travaille", a-t-il insisté, "et elle le fait dans le respect de règles qui sont fondées sur des échanges d'opinion". "Les autres façons de perturber les séances, que ce soit par le brouhaha, le chahut, ou des tenues qui n'ont rien à voir avec le débat parlementaire, eh bien ça nous ne l'accepterons pas", a ajouté François de Rugy, qui venait d'évoquer la sanction infligée à l'élu Insoumis François Ruffin pour avoir porté un maillot de foot dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine de Mamère: la Haute autorité pour la transparence saisit la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220174128.90j1oa1j.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a annoncé mercredi avoir saisi la justice de la déclaration de patrimoine de fin de mandat de l'ex-député écologiste de Gironde Noël Mamère, vu un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Dans un communiqué, la HATVP indique avoir "jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Elle estime, "après instruction du dossier et recueil de ses observations", qu'il y a "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016 "du fait de l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". De source proche du dossier, les omissions concernent des assurances vie, pour des montants importants. Le parquet peut décider d'ouvrir une enquête judiciaire, comme il l'a fait pour d'autres cas notamment de parlementaires signalés par la HATVP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale va conserver l'Hôtel de Broglie pour les députés et leurs collaborateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220171231.6bgjflwd.html</link>
   <description><![CDATA[Fin d'un feuilleton de plusieurs semaines: l'Assemblée nationale va conserver la propriété de l'hôtel parisien de Broglie, pour y aménager des bureaux-couchettes et des espaces de travail pour les députés et leurs collaborateurs, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Plus haute instance collégiale, le bureau de l'Assemblée a voté mercredi à la quasi unanimité en faveur de la conservation de cet hôtel de plus de 7.000 mètres carrés proche du Palais Bourbon, acheté 63 millions d'euros à l'État en 2016 (avec clause de retour possible), ce qui constitue un revers pour le premier questeur Florian Bachelier (LREM), seul à avoir voté contre. Anticipant la réduction du nombre de députés, l'élu d'Ille-et-Vilaine avait remis sur la table ce dossier et plaidait pour une restitution à l'État, à des fins d'économies. Thierry Solère, questeur LREM (ex-LR) sur la même ligne que M. Bachelier, était absent de la réunion. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ainsi qu'une autre questeure LREM, Laurianne Rossi, voulaient conserver l'hôtel. Dans une comparaison teintée d'ironie avec la vente du siège du PS, M. Rugy a vanté devant la presse "une "bonne affaire". L'hôtel de Broglie a été "acheté à un bon prix puisqu'il a été acheté pour 63 millions d'euros pour 7.000 m2, alors que nous avons pu voir une vente à quelques rues de là du siège d'un parti politique à 45 millions d'euros pour 3.000 m2 seulement", a-t-il noté. Et "cette opération permettra notamment à l'Assemblée de développer une stratégie immobilière pérenne, en mettant fin à la pratique coûteuse de toute location immobilière", selon un communiqué de la présidence. "Si nous engageons les travaux à l'hôtel de Broglie, entre 18 et 20-22 millions (d'euros), nous pouvons nous délester d'un patrimoine (ailleurs) que nous louons, 2,5 millions d'euros par an, c'est une économie, et un amortissement non négligeable sur plusieurs années", avait récemment fait valoir Mme Rossi, élue des Hauts-de-Seine. Les travaux n'ont pas commencé, l'immeuble restant occupé par le secrétariat d'État au Numérique Mounir Mahjoubi, qui doit déménager au premier trimestre 2018. Par ailleurs, a précisé la présidence, le bureau a adopté une "clarification de ses règles de fonctionnement", qui prévoient désormais que "lorsque des propositions du collège des questeurs sont de nature à modifier significativement le budget annuel de l'Assemblée adopté en Bureau", une "validation" par celui-ci est nécessaire, notamment pour des crédits nouveaux supérieurs à 1 million d'euros. Dans le viseur: de récentes propositions de M. Bachelier ou des trois questeurs, sur une augmentation d'au moins 10% de l'enveloppe pour rémunérer les collaborateurs parlementaires (coût annuel de 10 millions d'euros) ou sur l'éventuelle prise en charge par l'Assemblée de la location d'un pied-à-terre parisien à hauteur de 1.200 euros mensuels. A l'adresse encore de M. Bachelier, "les membres du Bureau ont en outre rappelé que seules les communications du Bureau font foi quant aux décisions concernant le budget de l'Assemblée nationale", a ajouté la présidence, alors que les échanges ont été décrits par plusieurs participants comme "tendus" avec le premier questeur. "Des déclarations diverses et variées ces dernières semaines, notamment sur les questions budgétaires et matérielles avaient pu semer une certaine confusion", a insisté M. Rugy devant la presse. La réunion du bureau ayant duré plus de trois heures, le point sur les avantages accordés aux anciens présidents de l'Assemblée a été reporté à la prochaine réunion en janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Port d'un maillot de foot: la sanction de Ruffin (LFI) confirmée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220165956.xr3e64u7.html</link>
   <description><![CDATA[La sanction du député Insoumis François Ruffin pour avoir porté un maillot de foot dans l'hémicycle a été confirmée mercredi, LFI dénonçant "une volonté de museler l'opposition", tandis que pour François de Rugy l'Assemblée ne doit pas être "un théâtre". Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, devait se prononcer sur "un rappel à l'ordre avec inscription au procès verbal", qui doit valoir au député de la Somme d'être privé, pendant un mois, de 1.378 euros, soit le quart de l'indemnité parlementaire. LFI avait déposé un recours contre cette sanction. Selon un participant, à l'exception de la députée LFI Clémentine Autain, la décision a été "unanime" pour le maintien de la sanction. François Ruffin, venu lui-même se défendre devant le bureau, a aussitôt dénoncé sur Twitter une décision "pas juste" notamment à l'égard des bénévoles qu'il entendait représenter. Les députés de son groupe ont dénoncé une sanction "illégitime", Clémentine Autain la jugeant notamment "mal ficelée, incompréhensible du point de vue de la réglementation". "Il était facile (lors de la réunion du bureau) de déceler une volonté tout simplement de museler l'opposition que nous formons", a affirmé l'Insoumise. Elle a annoncé, en signe de "très grande mauvaise humeur", un boycott du traditionnel pot de fin d'année organisé mercredi soir par le président de l'Assemblée, que Jean-Luc Mélenchon a accusé d'être "en plein dérapage dans l'autoritarisme". François de Rugy (LREM) a, lui, déclaré plus tard devant la presse que l'Assemblée n'était "pas un théâtre où l'on vient avec des costumes, des déguisements", plaidant pour "une bonne tenue des débats". Evoquant des "coups d'éclats médiatiques", le président de l'Assemblée a indiqué qu'"à partir du moment où l'autorégulation ne suffit pas, le bureau (...) rappellera(it) des règles", des propositions devant être soumises à la prochaine réunion en janvier. La questeure Lauriane Rossi (LREM) s'est aussi "félicitée" sur LCP de cette sanction, estimant que "le débat passe par l'oralité et la parole, et non pas par des logos ou des insignes religieux, commerciaux ou politiques". François Ruffin avait arboré le 7 décembre dans l'hémicycle le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, petit club amateur d'Eaucourt-sur-Somme, en soutien à un texte UDI-Agir-indépendants visant à taxer les gros transferts sportifs. Après avoir été rappelé au "respect" par le président de séance Hugues Renson (LREM), le député était revenu à la reprise des débats avec son maillot. Plus tard, François de Rugy était intervenu pour sanctionner son comportement relevant à ses yeux d'"une provocation". Dans une tribune mardi, M. Ruffin a estimé que cette sanction cachait la réalité d'une Assemblée qui "ne fait pas la loi" et cherche à "sauver les apparences". "Quand on n'a plus de crise parlementaire, il nous reste des crises vestimentaires", a-t-il ajouté mercredi dans un Facebook live en amont de son audition par le bureau, soulignant ne pas attaquer la chambre basse mais "la Ve République". Le député a ajouté qu'une collecte organisée par des sympathisants pour sa sanction avait recueilli 4.725 euros, plaidant pour que ces dons aillent par exemple à l'équipe de foot du Secours populaire. Il a aussi rapporté avoir reçu de nombreux messages de soutien, dont celui du footballeur Vikash Dhorasoo ou du champion d'athlétisme Yohann Diniz, après la vidéo de son intervention qui a totalisé 5,7 millions de vues. chl/ic/sl/jcc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: Rugy n'est pas "le papa de l'Assemblée, ni directeur d'école"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220150659.gqh4j0hd.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a accusé mercredi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy d'être "en plein dérapage dans l'autoritarisme", alors qu'il n'a pas été élu "papa de l'Assemblée, ni directeur d'école". "On assiste à un effet de la théorie du ruissellement appliquée à l'autorité: ça descend du château avec la désinvolture et l'allure monarchique que dorénavant tout le monde a pu observer. Et ça descend d'étage en étage jusqu'à celui de M. de Rugy, où les choses, là, virent à l'aigre", a déclaré le député des Bouches-du-Rhône devant la presse. "Cet homme confond la mission qui lui a été confiée (...) présider une Assemblée, c'est être premier parmi les siens, il n'a pas été élu papa de l'Assemblée, ni directeur de l'école", a-t-il insisté, lors de ce point de presse visant notamment à dénoncer la confirmation de la sanction infligée à l'élu LFI François Ruffin, après le port d'un maillot de foot dans l'hémicycle. En signe de protestation "contre l'autoritarisme" du président LREM de l'Assemblée et la confirmation de cette sanction par le bureau de la chambre basse dans la matinée, les Insoumis ont annoncé leur décision de boycotter l'invitation au traditionnel pot de fin d'année organisé par le président de l'Assemblée mercredi soir. M. Mélenchon a aussi reproché au président de l'Assemblée d'avoir "tout à coup" menacé mardi lors des questions au gouvernement qu'il n'y ait "plus de questions" si le brouhaha persistait. "Pour qui il se prend? C'est l'article 48-6 de la Constitution, c'est pas: M. de Rugy rentre dans la salle et la Constitution est changée", a-t-il martelé. A ses yeux, "on voit là comment la crise d'autorité est une sorte de crise de nerfs qui (...) l'amène à des comportements lamentables", a martelé le responsable Insoumis. Il a aussi jugé "très intéressant de voir comment tous ces gens se figurent que dès lors qu'ils exercent une charge, tout leur est dû". "Par exemple, ils partent en avion, c'est organisé en dépit du bon sens (...) si bien que ça donne l'épisode calédonien", a-t-il affirmé en allusion au recours du Premier ministre Edouard Philippe à un vol privé à 350.000 euros. "Je pense qu'ils ne se sont même pas posé la question de savoir au départ comment ils règleraient leur trajet", a affirmé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 16:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les prisons, les députés iront visiter commissariats et centres de rétention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220141415.wgbsksgx.html</link>
   <description><![CDATA[Après les prisons, des députés iront visiter des commissariats en janvier, en vue de la réforme de la procédure pénale, et des centres de rétention en février en vue du projet de loi sur l'asile, a annoncé mercredi la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM). Comme ils l'ont fait en novembre sur les prisons, les députés volontaires se rendront, autour du 22 janvier, "dans des commissariats et des gendarmeries de leur circonscription pour examiner l'aspect relatif à la procédure pénale puisqu'on entend beaucoup que la procédure serait inadaptée et rendrait la tâche de nos forces de l'ordre un peu compliquée", a déclaré en commission Mme Braun-Pivet. Dans le cadre de future loi asile et immigration, que la commission examinera "probablement à la fin du premier trimestre", les députés se rendront en février "dans des centres de rétention, des zones d'attentes, à l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) et assisteront à des audiences administratives ou judiciaires", a-t-elle aussi annoncé. Début novembre, une trentaine de prisons avaient été contrôlées simultanément et de manière inopinée par des membres de la commission des Lois sur tout le territoire. A la suite de ces visites, plusieurs débats et auditions ont eu lieu, dont celle du directeur de l'administration pénitentiaire. Mme Braun-Pivet a annoncé la poursuite des travaux sur ce thème par la création de quatre missions de deux ou trois députés sur les thématiques suivantes: "le traitement psychiatrique en détention"; "l'activité en détention au sens large - travail, culture, éducation, sport -"; "le lien avec l'entreprise - formation professionnelle, employabilité, préparation à la sortie-" et "les centres de détention à sécurité plus ou moins renforcée", y compris "les centres de détention ouverts". L'objectif est que ces missions rendent des recommandations mi-mars pour s'insérer dans le cadre des chantiers de la justice lancés par la ministre Nicole Belloubet, a précisé l'élue des Yvelines.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement d'organes: moins de refus injustifiés avec la nouvelle loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220141131.ptnnscob.html</link>
   <description><![CDATA[Les refus injustifiés de prélèvements d'organes ont reculé en France depuis une nouvelle loi de 2017 mais restent trop nombreux, selon les conclusions d'une mission de la Commission des affaires sociales de l'Assemblée nationale. Depuis le 1er janvier, pour s'opposer de son vivant au prélèvement après la mort, il faut en priorité s'inscrire sur un registre national, ou à défaut signifier ce refus par écrit à un proche. Plus exceptionnellement, faute d'écrit, un proche "peut faire valoir le refus" du défunt, "en mentionnant précisément le contexte et les circonstances de son expression". Au total, "le taux de refus, qui était de 32% en 2015 et 33% en 2016, est tombé à 29,6% en 2017", s'est félicité le député du Rhône Jean-Louis Touraine, rapporteur d'une mission "flash" sur le sujet. Mais cela reste trop, jugent les auteurs du rapport, puisque d'après un sondage Harris de 2016, huit Français sur dix sont favorables à ce qu'on prélève leurs organes. S'opposer au prélèvement sans preuve du refus du défunt n'est théoriquement plus autorisé. Or cela arrive encore une fois sur dix. "Pour 10,4% (des donneurs potentiels non prélevés), c'est le 'contexte' qui n'a pas permis d'aboutir au prélèvement, ce qui correspond dans la quasi-totalité des cas à une farouche opposition des proches", ont relevé les parlementaires. Un chiffre en baisse grâce aux nouvelles dispositions législatives. Mais à cause de ces refus non justifiés, la France manque d'organes, estiment les membres de cette mission: "Pour atteindre l'objectif de 7.800 greffes par an fixé par le Plan 2017-2021 pour la greffe, le taux de refus devrait être ramené à 25% en 2021". Cette mission préconise de mieux valoriser l'activité de prélèvement d'organes au sein des hôpitaux, de continuer à communiquer sur la loi, de "renforcer la communication ciblée auprès des jeunes", et de mieux connaître "les publics les plus réticents au don d'organes", comme par exemple dans l'Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale va conserver l'Hôtel de Broglie pour des bureaux-couchettes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220135448.4qg7jcxz.html</link>
   <description><![CDATA[Fin d'un feuilleton de plusieurs semaines: l'Assemblée nationale va conserver la propriété de l'hôtel parisien de Broglie, pour y aménager des bureaux-couchettes et des espaces de travail pour les députés et leurs collaborateurs, a-t-on appris mercredi de sources parlementaires. Plus haute instance collégiale, le bureau de l'Assemblée a voté mercredi à la quasi unanimité en faveur de la conservation de cet hôtel de plus de 7.000 mètres carrés proche du Palais Bourbon, acheté 63 millions d'euros à l'État en 2016 (avec clause de retour possible), ce qui constitue un revers pour le premier questeur Florian Bachelier (LREM), seul à avoir voté contre. Anticipant la réduction du nombre de députés, l'élu d'Ille-et-Vilaine avait remis sur la table ce dossier et plaidait pour une restitution à l'État, à des fins d'économies. Thierry Solère, questeur LREM (ex-LR) sur la même ligne que M. Bachelier, était absent de la réunion. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ainsi qu'une autre questeure LREM, Laurianne Rossi, voulaient conserver l'hôtel. "Cette opération permettra notamment à l'Assemblée de développer une stratégie immobilière pérenne, en mettant fin à la pratique coûteuse de toute location immobilière", selon la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. "Si nous engageons les travaux à l'hôtel de Broglie, entre 18 et 20-22 millions (d'euros), nous pouvons nous délester d'un patrimoine (ailleurs) que nous louons, 2,5 millions d'euros par an, c'est une économie, et un amortissement non négligeable sur plusieurs années", avait récemment fait valoir Mme Rossi, élue des Hauts-de-Seine. Des membres du bureau ont visité depuis le site. Les travaux n'ont pas commencé, l'immeuble restant occupé par le secrétariat d'État au Numérique Mounir Mahjoubi, qui doit déménager au premier trimestre 2018. Par ailleurs, a précisé la présidence, le bureau a adopté une "clarification de ses règles de fonctionnement", qui prévoient désormais que "lorsque des propositions du collège des questeurs sont de nature à modifier significativement le budget annuel de l'Assemblée adopté en Bureau", une "validation" par celui-ci est nécessaire, notamment pour des crédits nouveaux supérieurs à 1 million d'euros. Cette mesure est en lien avec de récentes propositions de M. Bachelier ou des trois questeurs, sur une augmentation d'au moins 10% de l'enveloppe pour rémunérer les collaborateurs parlementaires (coût annuel de 10 millions d'euros) ou sur l'éventuelle prise en charge par l'Assemblée de la location d'un pied-à-terre parisien à hauteur de 1.200 euros mensuels. Sur ces deux sujets, la réflexion est en cours mais dans un cadre plus large. A l'adresse encore de M. Bachelier, "les membres du Bureau ont en outre rappelé que seules les communications du Bureau font foi quant aux décisions concernant le budget de l'Assemblée nationale", a ajouté la présidence, alors que les échanges ont été décrits par plusieurs participants comme "tendus" avec le premier questeur. La réunion du bureau ayant duré plus de trois heures, le point sur les avantages accordés aux anciens présidents de l'Assemblée a été reporté à la prochaine réunion en janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audiovisuel public: "un groupe de travail resserré" à l'Assemblée (Attal, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220111013.999fsy2q.html</link>
   <description><![CDATA[Le député La République en marche Gabriel Attal a annoncé mercredi la mise en place début janvier d'"un groupe de travail resserré" à l'Assemblée nationale sur l'audiovisuel public. "Je mets en place un groupe de travail resserré avec une dizaine de députés, qui se réunira dès début janvier et qui remettra une série de propositions au gouvernement au mois de mars", a déclaré sur franceinfo M. Attal, chef de file LREM à la commission des Affaires culturelles et de l'Education. Emmanuel Macron a confirmé dimanche vouloir lancer en 2018 un "grand travail de réflexion" sur l'audiovisuel public, estimant que ce dernier doit s'adapter aux nouveaux usages des téléspectateurs et mieux répondre à ses missions de service public. "Il faut mettre en place les réformes nécessaires pour que l'audiovisuel public aille toucher des publics nouveaux", a déclaré le député des Hauts-de-Seine, évoquant "les jeunes", mais aussi "ceux qui sont éloignés de la culture et de l'information". "L'audiovisuel public aujourd'hui, c'est 4,5 milliards d'euros, on en fait des choses avec 4,5 milliards", a-t-il souligné. Gabriel Attal a également annoncé qu'il allait devenir porte-parole du parti du chef de l'Etat. "Christophe Castaner annoncera en janvier l'organigramme de LREM, mais oui il m'a proposé de devenir porte-parole et j'ai évidemment accepté", a-t-il dit, ajoutant que "c'est un honneur d'être porte-parole du premier parti de France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Second budget rectificatif: l'Assemblée redonne son feu vert, le prélèvement à la source reste contesté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220005516.u6kb2ien.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert une nouvelle fois dans la nuit de mardi à mercredi au second projet de budget rectificatif 2017, après des débats marqués notamment par une bataille LR contre le prélèvement à la source, "obstruction" selon la majorité. A main levée, ce projet de loi de finances rectificative a passé un nouveau cap, toujours soutenu par la majorité LREM-MoDem, mais rejeté par LR et les groupes de gauche. Les UDI-Agir-indépendants se sont à nouveau abstenus, Charles de Courson exprimant un avis mitigé et critiquant la "poursuite de l'augmentation du déficit budgétaire de l'Etat". L'Assemblée a rétabli pour l'essentiel la version votée en première lecture, ou modifié la copie du Sénat, par exemple pour reporter à 2019 l'interdiction de cartes prépayées pour les plateformes de location de meublés touristiques. Le texte va faire un deuxième passage au Sénat, avant de revenir pour un ultime vote jeudi à l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot. Ce budget rectificatif -le second cet automne après celui sur la surtaxe exceptionnelle de sociétés- comprend 850 millions d'euros d'économies devant permettre à la France de réduire son déficit à 2,9% du PIB et de sortir au printemps de la procédure européenne de déficit excessif. Bien plus que les coupes budgétaires supplémentaires ciblant la quasi totalité des ministères, ce sont les nouvelles modalités de l'introduction du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu début 2019 qui ont fait le plus débat mardi soir. Au grand dam des LREM-MoDem qui s'en sont agacés, les députés LR ont encore longuement contesté la réforme, "une erreur", défendant notamment la version du Sénat d'un prélèvement mensualisé fait par l'administration fiscale au lieu des entreprises. Ils ont reproché à la majorité de ne "pas vouloir entendre qu'il y aura d'énormes difficultés de mise en oeuvre". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a critiqué "une véritable usine à gaz dont on découvrira tous les méfaits d'ici quelques mois", l'Insoumis Eric Coquerel se demandant si l'objectif n'est pas d'"affaiblir l'administration fiscale" pour lui faire "subir un jour des coupes et suppressions" de postes. Le MoDem Jean-Paul Mattéi a concédé qu'on "peut se poser des questions sur le prélèvement à la source", mais a dit "chiche" au nom d'une "nécessité de modernité". Sans attendre l'issue complète du marathon budgétaire, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (ex-LR) a exprimé un satisfecit. "On m'avait promis en mai-juin des difficultés avec Bruno Le Maire pour porter les textes financiers (...) finalement nous sommes fiers du travail accompli", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 01:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Locations de type Airbnb: l'Assemblée vote un report de l'interdiction de cartes prépayées à janvier 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220001806.kk35z9vg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté un report au 1er janvier 2019 de l'interdiction, telle que votée au Sénat, pour les plateformes de location de meublés touristiques telles Airbnb d'un paiement via une carte prépayée, lors du nouveau passage du budget rectificatif 2017. Pour le gouvernement, l'interdiction dans la version adoptée par la Haute Assemblée, à majorité de droite, "soulève un certain nombre de difficultés juridiques et d'application" et "sa compatibilité avec le droit de l'Union Européenne, la pertinence de son champ d'application et les modalités de sa mise en oeuvre nécessitent notamment d'être expertisés". Plutôt que reprendre la version du Sénat, comme le souhaitait initialement la commission des Finances, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a proposé de retarder l'application de cette mesure au 1er juillet 2019 pour qu'elle ne soit pas "un peu brutale" mais assuré de "l'engagement du gouvernement d'y travailler fortement". Le rapporteur général du Budget, Joël Giraud, a objecté que "cela semble bien long" pour des plateformes avec des cartes prépayées du type "Airbnb Gilbraltar", plaidant pour un report au maximum au 1er janvier 2019. Charles de Courson (UDI-Agir-indépendants) l'a appuyé. Si "l'idée de la représentation nationale est bonne et le gouvernement la soutient", le ministre a plaidé qu'il y a "quand même un secteur économique derrière tout ça, une directive européenne" et qu'il faut "un minimum de concertation". Gérald Darmanin a concédé un report d'un an, à janvier 2019, au lieu de dix-huit mois, "un bon compromis". La plateforme de location de meublés touristiques Airbnb s'est engagée à retirer en France sa carte prépayée, soupçonnée de favoriser la fraude fiscale, à l'issue d'une convocation à Bercy, ont annoncé la société et le ministère le 11 décembre. Entre autres modifications, l'Assemblée a aussi supprimé, à l'initiative du rapporteur général, un article introduit au Sénat pour adapter les obligations informatives incombant aux plateformes en ligne vis-à-vis de leurs utilisateurs. "Cette suppression n'est pas motivée par un désaccord sur le fond du dispositif, dont la philosophie est partagée et qui propose une solution dont le principe est pertinent, mais par les effets potentiellement négatifs que la rédaction de l'article, qui semble trop large, pourrait entraîner", selon l'auteur de l'amendement. "Les travaux conduits par le gouvernement dans la perspective d'un projet de loi devant être déposé au premier trimestre 2018, qui portera notamment sur le sujet traité par cet article, devraient aboutir à un dispositif répondant aux préoccupations soulevées par le Sénat et partagées par notre Assemblée", ajoute son exposé. La France a renforcé ces derniers mois sa législation pour mieux assujettir les plateformes de location à la fiscalité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 01:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur la fin de l'exploitation des hydrocarbures d'ici 2040</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219202211.fwh3o0hk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040. La majorité LREM-MoDem, les socialistes et certains UDI-Agir ont voté pour, LR contre, Insoumis et communistes se sont abstenus. Pour concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron, de "sortir la France des énergies fossiles" (pétrole, gaz, charbon...), le texte prévoit d'amorcer la sortie progressive de la production d'hydrocarbures, en n'attribuant plus de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures dès maintenant et en ne prolongeant pas les concessions existantes au-delà de 2040. La France n'a jamais été gros producteur: 815.000 tonnes de pétrole par an, essentiellement dans les bassins parisien et aquitain, soit 1% de la consommation nationale. "La fin des énergies fossiles est en train de s'écrire, et l'Assemblée est en train d'en écrire la première page", s'est félicité le ministre de la Transition écologique et solidaire Nicolas Hulot. "C'est une loi irréversible mais pas brutale", a-t-il souligné, tout en reconnaissant que ce n'est qu'une "première étape" car "ce texte n'aura pas de portée s'il n'est pas assorti d'objectifs de réduction de consommation d'énergies fossiles". Emmanuel Macron s'est déclaré "très fier que la France devienne aujourd'hui le premier pays au monde à interdire tout nouveau permis de recherche d'hydrocarbure dès maintenant et toute exploitation d'ici 2040. #KeepItInTheGround#MakeOurPlanetGreatAgain", dans un tweet diffusé en version anglaise plus tard dans la soirée. La socialiste Delphine Batho, ancienne ministre de l'Ecologie, s'est réjouie dans l'hémicycle d'une "loi très importante", espérant qu'elle soit "contagieuse" au niveau mondial et regrettant "que la droite ait définitivement oublié qu'elle avait été à l'origine du Grenelle de l'Environnement". Pour l'UDI Bertrand Pancher, "cette loi est un symbole important. Vous nous mettez sur une belle rampe de lancement car demain il faudra se sevrer complètement d'énergies fossiles", a-t-il lancé à Nicolas Hulot. L'Assemblée n'avait pu se mettre d'accord avec la majorité de droite sénatoriale qui voulait multiplier les dérogations au texte. Le Sénat souhaitait notamment que la loi ne s'applique qu'aux demandes déposées après le 6 juillet 2017, date du plan climat, "ce qui viderait la loi d'une grande partie de sa portée", selon le rapporteur Jean-Charles Colas Roy (LREM) car "42 demandes de permis sont en cours d'instruction". La députée LR Valérie Beauvais a dénoncé "une loi qui va affaiblir notre industrie", soulignant que "la production nationale ne correspond qu'à 1% de notre consommation de pétrole". Quelques jours après le "One planet summit", la gauche de la gauche s'est abstenue pour critiquer "le soutien du gouvernement à la finance verte car ce ne sont pas les banques qui vont nous sauver du réchauffement climatique", selon Mathilde Panot. Le communiste Hubert Wulfranc a regretté le maintien d'une dérogation qui permettra la poursuite de la production au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. Une seconde dérogation a été conservée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq, sous l'impulsion de députés des Pyrénées-Atlantiques au nom de l'emploi. En coulisses ou dans les médias, des groupes industriels ont plaidé leur cause tout au long des débats. "Si je ne peux pas explorer en France, j'explore ailleurs", avait par exemple menacé le PDG du groupe Total, Patrick Pouyanné. far-ic/jcc TOTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
