<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Schweitzer juge raisonnable un 3e programme d'investissements d'avenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216190453.4sp8ioc9.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire général à l'investissement Louis Schweitzer a estimé qu'une troisième étape du programme d'investissements d'avenir (PIA) était "une option raisonnable", mardi à l'Assemblée nationale. "L'idée me paraît légitime", a déclaré M. Schweitzer devant la commission des affaires économiques de l'Assemblée. Le lancement éventuel d'un "PIA 3" est "une option raisonnable", a-t-il dit. M. Schweitzer a placé la "continuité" comme l'un des "enjeux actuels" du programme d'investissements d'avenir. "Les circonstances qui ont motivé le vote du premier programme d'investissements d'avenir en 2010: préserver l'investissement d'avenir en période de rigueur budgétaire (...) ne me paraissent pas avoir vraiment changé", a dit M. Schweitzer. Le commissaire général à l'investissement a souligné que le gouvernement avait déjà lancé en 2013 un "PIA 2" car les circonstances n'étaient pas modifiées. Il a ajouté qu'il faudrait s'assurer que les secteurs d'intervention définis en 2009 soient toujours valables "en 2015 ou 2016, quand le moment sera venu de passer, ou de ne pas passer à l'acte, sur le PIA 3". Parmi les progrès visés par le programme d'investissements d'avenir, M. Schweitzer a mentionné la rapidité de traitement des dossiers. L'ambition est de réduire à 3 mois le délai entre le dépôt des projets et leur engagement. Ce délai a été respecté lors du concours mondial d'innovation qui a permis le financement de 110 start-up en 2014, a-t-il précisé. "L'objectif est d'avoir engagé et contractualisé d'ici mi-2017 la totalité du PIA 2", pour atteindre un niveau proche de 47 milliards d'euros, a-t-il dit. A l'heure actuelle dans le PIA 2, 32 milliards d'euros ont été engagés sur les 47 milliards de l'enveloppe totale, a affirmé M. Schweitzer. 1.634 projets ont été sélectionnés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 20:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Danièle Nouy juge la loi de séparation bancaire française "équilibrée et raisonnable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216185834.iylfq9i1.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de l'Autorité européenne de supervision bancaire Danièle Nouy a estimé mardi devant la commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale que la loi de séparation bancaire française était "équilibrée et raisonnable". "Plus le mécanisme de résolution est convaincant et opérationnel, moins on a besoin de pousser le problème de la séparation" bancaire, a estimé Mme Nouy lors de cette audition, en réponse à une question sur la réforme bancaire européenne. "La loi française, qui me paraît être une loi équilibrée et raisonnable dans ce domaine, et qui est d'ailleurs la même que la loi allemande qui a pris notre modèle, me paraît aller dans le bon sens", a ajouté Mme Nouy. "Dans ces lois de séparation des activités, il y a deux blocs qui sont simples à placer: les activités spéculatives de marché et l'activité de détail (...) on voit bien qu'on a envie de favoriser le crédit aux particuliers et aux entreprises et qu'on n'a pas envie de favoriser particulièrement les activités spéculatives", a expliqué Mme Nouy. "Mais entre les deux, on a un bloc très important d'opérations de marchés qui sont au service du financement de l'économie: la tenue de marché, le placement des actions des entreprises par exemple", a-t-elle poursuivi, ajoutant que l'avis de la Banque centrale européenne est qu'"il faut faire attention à cette activité". La Commission européenne planche depuis près d'un an sur une réforme bancaire visant à séparer les activités à risque, mais certains États membres comme la France et l'Allemagne y sont défavorables car ils estiment avoir déjà traité ce problème via leur législation nationale. Le nouveau commissaire chargé des Services financiers, Jonathan Hill, a récemment suggéré l'abandon de cette réforme, mais de source bancaire elle demeure à l'ordre du jour. Interrogée sur l'impact de la réglementation bancaire dite de Bâle III, Mme Nouy a estimé que ce n'était "pas trop pour l'économie". "Je pense que c'est indispensable et c'est une bonne chose que ce soit fait", a-t-elle poursuivi, regrettant que le rythme d'adaptation à ces règles soit trop variable d'un pays à l'autre. La Française Danièle Nouy préside le superviseur bancaire européen, officiellement lancé début novembre après une revue de la qualité des actifs des banques européennes et une série de tests de résistance. La prochaine étape sera la mise en place du mécanisme de résolution bancaire, a-t-elle expliqué aux parlementaires français. "Il nous reste des progrès à accomplir pour que les banques européennes évoluent dans un cadre réglementaire parfaitement harmonisé, notamment en ce qui concerne la définition du capital", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'examen de la loi Macron à l'Assemblée commencera le 26 janvier, et non le 22</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216183800.18hybo11.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés commenceront à débattre dans l'hémicycle du projet de loi Macron à compter du 26 janvier, et non du 22 janvier comme prévu initialement, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Auparavant, le "projet de loi pour la croissance et l'activité" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron sera examiné par une commission spéciale qui, lors de sa réunion constitutive mardi, a élu comme président le socialiste François Brottes, et comme rapporteur général, Richard Ferrand, également socialiste. La commission, qui devait entendre le ministre dans l'après-midi, a aussi désigné huit rapporteurs pour les différentes parties de ce projet fleuve. Tous sont socialistes, à l'exception du radical de gauche Alain Tourret, en charge de la partie sur la continuité de la vie des entreprises. Les thèmes cruciaux des professions juridiques réglementées et du travail du dimanche sont confiées aux députés Cécile Untermaier et Stéphane Travert. Les autres rapporteurs sont Gilles Savary (mobilité, commerce et urbanisme), Christophe Castaner (investissement), Clotilde Valter (entreprises à participation publique et industrie), Laurent Grandguillaume, (simplification) et Denys Robiliard (droit du travail). La commission comprend 70 membres, venant de tous les groupes politiques, mais aucun non-inscrit. En effet, la candidature du seul député non-inscrit volontaire pour y participer, l'ancien ministre Thomas Thévenoud, s'est heurtée à un veto du côté socialiste. Dans une lettre au président de la commission spéciale, publiée sur le site de BFMTV, le député de Saône-et-Loire s'"étonne" de ce qui peut "s'apparenter à une mesure discriminatoire", d'après lui. "Je n'ose imaginer que cette décision ait été inspirée par les raisons qui m'ont conduit à quitter le gouvernement le 4 septembre dernier (...) Je ne suis concerné par aucune procédure administrative et encore moins pénale", rappelle-t-il au sujet de ses déboires fiscaux, dans cette lettre dont copie a été envoyée aux membres du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Selon lui, l'exclusion d'une commission spéciale de députés non-inscrits crée "un précédent". Cependant cela a été déjà le cas il y a un an pour l'examen d'une proposition de loi sur la prostitution, au nom d'une représentation politique conforme à celle de l'Assemblée. Le report du 22 au 26 janvier pour entamer l'examen du texte en séance fait suite aux protestations de la plupart des groupes politiques de l'Assemblée : cela aurait fait commencer les débats en fin de semaine, au moment où les députés repartent dans leurs circonscriptions. M. Le Guen a annoncé ce report lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions. Un temps législatif programmé de 50 heures a été fixé pour la durée des débats, qui dureront en réalité nettement plus longtemps, car les interventions du gouvernement, des rapporteurs du texte, et dans la limite de deux heures chacun, des chefs de file des groupes politiques ne sont pas comptés dans ce temps. Le temps législatif programmé a été décidé par la majorité socialiste mais le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a usé d'une faculté accordée une fois par an aux présidents de groupe pour la porter à son maximum, soit 50 heures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eolien: la filière inquiète des procédures judiciaires contre des élus locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216182903.j7e94oet.html</link>
   <description><![CDATA[La filière éolienne s'inquiète du nombre croissant de plaintes pour prise illégale d'intérêt déposées par des associations contre des élus locaux dans le cadre du développement de projets de parcs éoliens et a décidé d'interpeller des députés. La fédération France énergie éolienne (FEE), qui représente la quasi-totalité des professionnels du secteur, a adressé à une cinquantaine de députés un courrier dans lequel elle exprime sa "vive inquiétude à propos de la multiplication des attaques devant les juridictions pénales des élus locaux de communes qui ont approuvé des projets éoliens". Daté du 8 décembre et parvenu aux députés membres des commissions des Affaires économiques et du Développement durable cette semaine, ce courrier que l'AFP a pu consulter accuse les associations anti-éolien à l'origine de ces plaintes, de "tentative de déstabilisation" visant à "décourager les maires". La FEE explique cette situation par "l'imprécision" de la notion de prise illégale d'intérêt, qui a "une définition très large en France", selon sa secrétaire générale Sonia Lioret, qui estime qu'"il y a un problème à régler". Elle propose soit "une révision" de cette définition soit "une réflexion plus large sur le développement de l'éolien et sur la manière dont on organise la concertation locale". La décision et les différentes autorisations afférentes à un projet de parc éolien sont aujourd'hui délivrées par le Préfet et les délibérations et avis des communes ne sont que consultatifs. Les élus qui seraient directement ou indirectement concernés par un projet ne doivent ni émettre d'avis ni participer aux délibérations d'un conseil municipal sur le sujet. A ce jour, trois procédures judiciaires ont donné lieu à des condamnations d'élus dans le Lot, l'Orne et la Haute-Loire pour prise illégale d'intérêt dans le cadre de projets éoliens Les élus en question avaient participé à des délibérations du conseil municipal de leur commune sur des projets éoliens alors qu'ils étaient eux-mêmes ou leur famille propriétaires de terrains sur lesquels des éoliennes étaient susceptibles d'être installées, les faisant bénéficier de revenus pour la mise à disposition de ces terrains. "Entre 60 et 80 plaintes ont été déposées en un an et demi pour prise illégale d'intérêt", a par ailleurs précisé à l'AFP Fabien Bouglé, porte-parole du réseau Ulysse, en pointe dans la lutte contre les éoliennes. Egalement président d'une association anti-éolien en Basse-Normandie, il défend aussi l'action "de vigilance citoyenne" des militants anti-éolien qui "ne font qu'alerter la justice lorsqu'ils ont des soupçons de faits délictuels". "On ne peut pas dégrader le patrimoine français sur la base de décisions politiques d'élus qui visent leur intérêt personnel au détriment du cadre de vie d'autres citoyens", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 19:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de budget de l'État 2015 adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216173255.an08a2zv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en nouvelle lecture le projet de budget de l'État pour 2015, qui sera à nouveau examiné par le Sénat, avant une adoption définitive jeudi par l'Assemblée qui aura le dernier mot. Le texte a été voté par 257 voix, contre 222 et 54 abstentions. Les socialistes et les radicaux de gauche ont majoritairement voté pour, les écologistes se sont majoritairement abstenus, tandis que l'UMP, l'UDI et le Front de gauche ont voté contre. Dans les rangs socialistes, 35 députés "frondeurs", dont toujours les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, se sont abstenus, deux de moins qu'en première lecture. Le projet de loi de finances 2015 comprend notamment un peu plus de 21 milliards d'euros d'économies sur les 50 milliards annoncés, ainsi que la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu. Il table désormais sur un déficit public en légère baisse, à 4,1% du produit intérieur brut en 2015, après 4,4% en 2014. En nouvelle lecture, l'Assemblée a pour l'essentiel rétabli sa version votée en première lecture, revenant ainsi sur l'instauration de trois jours de carence en cas d'arrêt maladie pour les fonctionnaires ou sur la réduction des crédits de l'Aide médicale d'Etat adoptées au Sénat. Ils ont aussi remis le financement nécessaire à 90.000 contrats aidés dans le secteur non marchand et 50.000 emplois d'avenir, supprimé au Sénat. Les députés ont aussi remis 70 millions d'euros de crédits aux universités, supprimés en première lecture, dans le sillage du geste annoncé par l'Elysée face aux manifestations dans l'enseignement et la recherche. Membres de la majorité gouvernementale, les radicaux de gauche, mécontents notamment de coupes budgétaires touchant les Chambres de commerce et d'industrie, ont été moins nombreux à voter pour qu'en première lecture "mais toujours au nom de la loyauté et de la responsabilité", a souligné Paul Giacobbi. Non seulement le gouvernement dispose de "bien peu de marge de manoeuvre budgétaire" au regard notamment de la Commission européen, mais aussi de "bien peu de marge de manoeuvre politique", qu'il semble pourtant "vouloir tout faire pour réduire", a-t-il taclé. L'écologiste Eva Sas a regretté un projet de loi qui "ne rompt pas avec la logique à l'oeuvre depuis le début du quinquennat et ne donne pas la priorité à l'emploi, au pouvoir d'achat ou à l'écologie", jugeant notamment que le "geste en faveur des ménages reste modeste" comparé aux mesures en faveur des entreprises. Le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a déploré une nouvelle illustration d'"un redressement sans la justice", des coupes budgétaires néfastes, par exemple aux collectivités territoriales. A droite, l'UMP Marie-Christine Dalloz a déploré la disparition des mesures votées par la majorité de droite au Sénat, qui a "joué son rôle d'opposition constructive", critiqué des économies comme le "prélèvement dangereux" sur les CCI mais aussi la poursuite du "matraquage fiscal" aux dépens des ménages et des entreprises. L'UDI Philippe Vigier, pour lequel tant qu'il n'y aura "pas de réforme structurelle, les déficits continueront à augmenter et la croissance ne repartira pas", a reproché au gouvernement des économies moindres qu'affiché et affirmé, "en 2015, l'impôt continuera d'augmenter pour les ménages, contrairement à l'engagement du président de la République".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des régions: les parlementaires UMP vont saisir le Conseil constitutionnel (sénateur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216170231.zytw1ano.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires UMP vont déposer dès jeudi un recours devant le Conseil constitutionnel contre la nouvelle carte des régions, que l'Assemblée doit valider définitivement mercredi, a annoncé mardi à l'AFP le sénateur UMP André Reichardt, dont la région, l'Alsace, a été en pointe dans la contestation de cette carte. "Le recours sera déposé jeudi. Notre argument principal est qu'on ne peut pas toucher au périmètre d'une collectivité territoriale sans avoir préalablement consulté cette collectivité", a dit M. Reichardt, précisant que les élus alsaciens avaient beaucoup milité auprès de leurs collègues pour que ce recours ait lieu. Au Sénat comme à l'Assemblée nationale, les parlementaires UMP ont déjà commencé à signer le texte. "Nous avons largement les 60 signatures nécessaires", a assuré à l'AFP le député (UMP) du Haut-Rhin Éric Straumann, lui aussi en pointe dans le combat pour éviter que l'Alsace ne soit englobée dans une grande région avec la Lorraine et la Champagne-Ardenne. Cette réforme a suscité et suscite toujours une vive opposition en Alsace: à quatre reprises depuis la mi-octobre, de grandes manifestations ont rassemblé plusieurs milliers de personnes, inquiètes pour la préservation de leur identité régionale. Signe de cette grogne persistante, le président du Conseil général du Haut-Rhin, Charles Buttner (UMP), a demandé aux maires du département, en signe de protestation, de sonner tocsins et sirènes, mardi en fin d'après-midi, à la veille du vote définitif du projet à l'Assemblée. L'initiative risque cependant de faire un "flop", pronostiquait mardi le quotidien régional L'Alsace, d'autant que le président de l'association des maires du département, le sénateur (UMP) René Danesi, s'y est déclaré opposé. "Faire sonner les sirènes ne déplacera pas une voix chez les députés, ça ne changera rien", a-t-il dit à L'Alsace. Interrogé par l'AFP, le chancelier de l'archevêché de Strasbourg, Bernard Xibaut, s'est dit "surpris" par cet appel à sonner les cloches. Le tocsin, a-t-il souligné, doit être employé pour alerter la population sur un "péril imminent, comme une invasion, un incendie, une bombe". "Sans me prononcer sur le fond du dossier, je ne crois pas que cette question rentre dans ce cadre", a jugé l'ecclésiastique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 18:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'asile votée en première lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162258.3e56yy2l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi en première lecture le projet de réforme du droit d'asile, qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes dans un système aujourd'hui saturé. Le texte défendu par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a été voté par 324 voix contre 188 et 29 abstentions. Les socialistes, radicaux de gauche et UDI ont voté pour, le Front de gauche et les écologistes se sont abstenus, alors que l'UMP a voté contre. L'objectif est de ramener de deux ans à neuf mois en 2017 le délai de traitement des dossiers, grâce à une simplification des procédures et un renforcement des moyens de l'Office français de protection des réfugiés et apatrides (Ofpra) qui octroie la qualité de réfugié, ainsi que de la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), qui statue sur les recours. Ce délai pourra être raccourci à trois mois dans les procédures accélérées, si l'étranger vient d'un "pays d'origine sûr", a présenté de faux documents, un dossier vide ou fait des déclarations incohérentes. Le projet de loi, qui transpose des directives européennes, a été préparé par Manuel Valls lorsqu'il était place Beauvau, parallèlement à un texte sur l'immigration qui devrait être débattu au printemps 2015. Le constat d'un système d'asile à bout de souffle est largement partagé: les demandes ont quasiment doublé depuis 2007 pour atteindre 66.000 l'an dernier et le système peine à résorber un stock de 30.000 dossiers. Les trois quarts des demandes sont rejetées. Autre objectif du texte: l'amélioration des conditions d'accueil. Malgré l'ouverture de nouvelles places en centre d'accueil pour demandeurs d'asile (CADA) -passées de 5.200 places en 2001 à près de 25.000 en 2014-, les infrastructures restent insuffisantes. Aujourd'hui, un tiers des demandeurs se retrouvent logés dans des structures d'hébergement d'urgence et un autre tiers doit se loger par ses propres moyens. Le gouvernement a réaffirmé qu'il y aurait 5.000 places supplémentaires dans des CADA d'ici à 2016. Pour répondre au déséquilibre géographique des dossiers (50% sont déposés en Ile-de-France où l'hébergement est saturé), le projet de loi prévoit la possibilité de répartir les demandeurs sur l'ensemble du territoire et de supprimer les allocations aux étrangers qui refuseraient de se rendre dans un lieu donné. Par ailleurs, l'accès au marché du travail et à la formation professionnelle sera autorisé au demandeur d'asile lorsque l'Ofpra n'aura pas statué sur la demande d'asile dans un délai de neuf mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de l'âge de la retraite "en aucun cas envisagé" dans les deux ans (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216162211.t0nl3tju.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a affirmé mardi qu'il n'était "en aucun cas envisagé" de reporter l'âge de départ en retraite "dans les deux prochaines années" et que "toute l'énergie" doit se concentrer sur "plus de croissance et moins de chômage". M. Le Roux a salué le rapport du Conseil d'orientation des retraites, où "pour la première fois, on nous dit que la réforme Ayrault portera ses fruits, même s'il faut bien entendu plus de croissance et baisser le chômage" alors que "bien souvent sur la question des retraites, on nous disait qu'il fallait y revenir". "Toute notre énergie doit être pour plus de croissance et moins de chômage", a-t-il également ajouté lors de sa conférence de presse. "Il n'est en aucun cas envisagé en ce moment, ni même dans la prochaine année ou dans les deux prochaines années d'augmentation de l'âge de départ à la retraite", a ensuite affirmé cet élu hollandais dans les couloirs de l'Assemblée. Le ministre du Travail François Rebsamen n'a pas exclu, si nécessaire, d'allonger à nouveau "progressivement" la durée de cotisation requise pour toucher une retraite à taux plein, notant que "c'est d'ailleurs prévu dans la loi Ayrault". Le rapport du COR est "particulièrement encourageant, mais il reste, bien entendu, pour réaliser cela des hypothèses qu'il nous faut aller chercher, de croissance et de diminution du chômage, mais aucune qui semble inatteignable aujourd'hui", a encore estimé M. Le Roux. Interrogé par les médias, un autre député PS de Seine-Saint-Denis, Razzy Hammadi, a estimé qu'"une nouvelle réforme des retraites n'est pas souhaitable", car "il y a d'autres leviers, notamment l'emploi" et "si on donne le sentiment de devoir réformer le système tous les ans, tous les deux ans, le remède peut être pire que le mal" en portant atteinte à "la confiance des citoyens dans le système".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Romagnan (PS) préfère les 35 heures au Pacte de responsabilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216160618.f6tte7df.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste frondeuse Barbara Romagnan a déclaré mardi que le pacte de responsabilité n'avait jusqu'à présent entraîné "aucune création d'emploi", à la différence des 35 heures qui en ont créé, selon elle, 350.000 entre 1998 et 2002. Barbara Romagnan présentait à la presse son rapport approuvé la semaine dernière par la commission d'enquête sur l'impact de la réduction du temps de travail, malgré le désaccord de son président, Thierry Benoît (UDI), toutefois présent à ses côtés. "Avec le Pacte de responsabilité, en échange de 41 milliards d'euros de cotisation pas rentrés dans les caisses, pour l'instant il n'y a aucune création d'emploi. Et même si on arrivait à un million de créations d'emplois -chiffre avancé par le président du Medef, Pierre Gattaz, auquel personne n'arrive à croire-, chaque emploi coûterait 41.000 euros", a-t-elle dit. Les lois Aubry sur les 35 heures "ont coûté, par an, 2 milliards d'euros aux entreprises et 2,5 milliards d'euros aux administrations publiques, soit un peu plus de 12.800 euros par emploi créé", sur la base des 350.000 emplois créés évalués par plusieurs études. "Vous comparez deux outils qui ne sont pas comparables", a rétorqué Thierry Benoît, en soulignant que sur les 41 milliards d'euros du Pacte de responsabilité annoncés, seulement "5 à 7 milliards étaient en pratique aujourd'hui", et en estimant que les 350.000 emplois créés sous le gouvernement de Lionel Jospin l'avaient été grâce à la croissance économique. Le député UDI, à l'origine de la constitution de la commission, a appelé à "désacraliser" les 35 heures. Thierry Benoît a plaidé pour une conception de la durée du travail "à l'échelle de la vie", avec "un compte social universel, ou un compte épargne temps sur toute la carrière", une idée partagée par Barbara Romagnan.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: le discours de Hollande, "seule réponse possible à l'extrême droite" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216155705.fcne0gl6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi que le discours de "rassemblement" prononcé lundi par François Hollande sur l'immigration était "la seule réponse possible" à la montée du Front national, accusant la droite et Nicolas Sarkozy de "courir après l'extrême droite". "La seule réponse possible à l'extrême droite qui monte, la seule réponse à un discours qui vise à replier le pays sur lui-même, à lui faire abandonner ce qui a été son histoire, c'est le discours que le président de la République a tenu", a jugé le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Un discours "qui retrouve pleinement les valeurs de la République et qui dise aux Français, quelles que soient leurs origines, de se rassembler autour de ces valeurs. C'est la seule réponse possible à l'extrême droite!" a-t-il insisté. Le Premier ministre, qui était interrogé par la députée UMP Marie-Louise Fort (Yonne) sur le discours présidentiel, en a profité pour s'en prendre à deux reprises à Nicolas Sarkozy. Lorsqu'il était président de la République, celui-ci n'avait pas inauguré le musée, a-t-il rappelé, "tant il y avait une certaine honte à assumer ce qu'est la réalité de ce pays, (...) du fait qu'est l'immigration", selon M. Valls. "On peut regretter que les discours qui étaient ceux de Nicolas Sarkozy il y a quelques années sur le droit de vote des résidents étrangers ou sur le fait qu'il était lui-même un Français au sang mêlé, ne soient plus les discours que vous teniez. Comme si votre problème, c'était de courir derrière l'extrême droite", a accusé le Premier ministre. "Un pays qui retrouve un discours de générosité, ça n'est en rien incompatible avec la fermeté, ça n'est en rien incompatible avec la maîtrise des flux migratoires", a-t-il plaidé, défendant la politique "à la fois ferme et humaine" du gouvernement. "Je vous en conjure, n'abandonnez pas le discours républicain. Ne vous égarez pas sur la réforme du droit de nationalité. N'oubliez pas comment ce pays a été construit", a-t-il lancé à la droite. Pour son premier grand discours sur l'immigration, deux ans et demi après son élection, François Hollande a fustigé lundi ceux qui agitent la peur d'une "dislocation" de la France ou des accords de Schengen pour vanter au contraire l'apport des immigrés à la République. Le chef de l'État s'est de nouveau déclaré "favorable" au droit de vote des étrangers, même si son adoption nécessite des voix de droite pour atteindre la majorité des 3/5e au Congrès.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Hollande sur l'immigration: réactions politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216152437.h7sbmioq.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions politiques à l'Assemblée nationale mardi au discours du président François Hollande sur l'immigration la veille: - Pierre Lellouche, député UMP de Paris: "Les députés de gauche ont augmenté les droits des réfugiés politiques", mais "il n'y a pas le pendant +sanctions+ pour le détournement du droit d'asile". Avec "l'allongement des procédures", on obtient "le contraire des objectifs du gouvernement qui étaient de raccourcir la procédure et de faire le tri entre les +vrais+ et les +faux+". - Jacques Myard, député UMP des Yvelines: "C'est un discours volontairement compassé à gauche, notamment sur le vote des étrangers. Hollande a réitéré cette proposition en sachant qu'elle n'aboutira jamais. C'est un discours de posture, qui n'est pas opérationnel." - Pascal Deguilhem, député PS de Dordogne: "Je me suis toujours engagé pour le vote des étrangers, (...) mais la réalité objective, c'est que nous n'avons pas la majorité au Parlement. (...) Il est pourtant illogique que des gens qui ont passé leur vie sur notre territoire n'(aient) pas la capacité de participer au choix démocratique." - Philippe Gosselin, député UMP de la Manche: Ce débat, bien qu'"important", arrive "deux ans et demi" trop tard et "n'était pas nécessaire" dans le contexte actuel. Sur le droit de vote des étrangers, "il n'existe aucune majorité politique et il y a au contraire un clivage dans la société. Je trouve maladroit, (...) malhonnête de remettre ce débat sur le tapis." Même si "on ne peut pas fermer nos portes," le président doit être "crédible sur ce sujet". - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "C'est un discours qui a 20 ans de retard, totalement décalé par rapport à la réalité. (...) Il est urgent de réguler le flux migratoire, de reprendre le contrôle de nos frontières, de développer l'Afrique, d'éviter la jungle en train de détruire le modèle d'assimilation à la française et de nuire aux enfants d'immigrés."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau député UMP pose sa première question au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150416.3h9hu3k9.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau député UMP de l'Aube Gérard Menuel a posé mardi sa première question au gouvernement, appelant le Premier ministre à entendre les "messages clairs envoyés par les électeurs". "Le ressenti sur fond de chômage, c'est beaucoup d'improvisation sans cap défini. Le pays est en souffrance, n'est-il pas temps d'écouter les Français?", a demandé M. Menuel, lors de la séance de questions au gouvernement, sous les applaudissements debout des députés UMP. C'est le ministre du Travail François Rebsamen qui lui a répondu en lui rappelant que le Parti socialiste avait appelé à "voter pour lui" face à un candidat FN et qu'il "devait représenter l'ensemble des électeurs de sa circonscription". M. Menuel a été élu député de la 3e circonscription de l'Aube dimanche en devançant largement le candidat FN lors de l'élection législative partielle organisée pour remplacer François Baroin devenu sénateur en septembre. Le candidat socialiste, éliminé au premier tour, avait appelé à un "front républicain" pour faire barrage au Front national. La socialiste Emilienne Poumirol a de son côté posé sa dernière question, à la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, avant de céder son siège à l'ex-secrétaire d'Etat aux Anciens combattants Kader Arif dont elle était la suppléante. Kader Arif, qui avait démissionné du gouvernement le 21 novembre suite à des soupçons de favoritisme dans l'attribution de marchés publics, pourra en effet retrouver son siège à la reprise des travaux de l'Assemblée après l'interruption des vacances de Noël.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux espère que "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216150400.ynvmf16d.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a espéré mardi que, dans le sillage du travail Claeys-Leonetti sur la fin de vie, "la question de la mort pourra unir les parlementaires, les vivants" et éviter "un débat d'opposition". "Je veux, sur cette proposition, que cette question de la mort puisse unir les parlementaires, unir les vivants. Je ne me résous pas à ce qu'il soit, comme les débats sur d'autres sujets de société que nous avons connus, un débat d'opposition", a-t-il affirmé dans une allusion au mariage pour tous, lors d'une conférence de presse. Sur une question "touchant à l'intime" où il n'y a "pas de vérité absolue" mais où sont nécessaires "de l'humanité, du bon sens quelquefois et la volonté de servir l'intérêt général", M. Le Roux a affirmé, après la dernière réunion des députés PS avant la trêve de fin d'année, que "le groupe a unanimement salué la qualité du travail" fait par Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP). Reconnaissant qu'"il y a eu un certain nombre de propos disant qu'il faudrait peut-être aller un peu plus loin", cet élu hollandais a ajouté que "le propos majoritaire dans le groupe était quand même pour souligner l'équilibre de la proposition". Le débat sur la fin de vie, sans vote sur un texte, organisé le 21 janvier dans l'hémicycle de l'Assemblée, "permettra au gouvernement de préciser la position qui sera la sienne, aux parlementaires de s'exprimer librement, indépendamment d'un vote" et de voir si la proposition de loi "doit être amendée ou pas", selon ce député de Seine-Saint-Denis. Surtout, a estimé le président du groupe PS, un tel débat "avant même d'être dans l'examen du texte, peut permettre de trouver autant de convergences que Alain Claeys et Jean Leonetti, qui, pourtant, ne partaient pas du même point". Lors de la réunion du groupe, où Alain Claeys est longuement intervenu, un député PS a regretté que le travail conjoint avec Jean Leonetti ait fait du rapport de "l'eau tiède", quand d'autres ont approuvé l'initiative d'y associer cet élu d'opposition, auteur d'une loi sur le sujet en 2005, selon des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Claeys-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216142507.mfkb5bej.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" des députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin pour de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Claeys, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Claeys-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité", mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 15:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls défend la proposition "équilibrée" Clayes-Leonetti devant les députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141216135804.kz9ugsfl.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a défendu mardi devant les députés socialistes la proposition "équilibrée" d'Alain Clayes et Jean Leonetti sur la fin de vie, jugeant que "l'important est qu'on avance" sur ce sujet, même s'il faudra surmonter des "conservatismes". Insistant sur le besoin sur de tels "sujets compliqués" de "rechercher le consensus, le dépassement", Manuel Valls a justifié ainsi le choix de confier un travail commun à un député PS et à un UMP, selon des participants à la réunion. Il a aussi insisté sur le choix des mots, disant avoir lui-même "refusé d'utiliser les mots d'euthanasie, de suicide assisté" du temps où il était rapporteur en 2009 d'une proposition de loi PS sur le droit de finir sa vie dans la dignité. Le chef du gouvernement, qui a rappelé l'existence d'un engagement de campagne de François Hollande, a salué "la proposition très équilibrée d'Alain Clayes, qui a permis de faire bouger Jean Leonetti sur cette question", et a marqué la préférence pour continuer sur cette base Clayes-Leonetti, plutôt que sur les propositions des écologistes et des radicaux de gauche. Considérant que "l'important est qu'on avance", quitte à le faire "par paliers progressifs", Manuel Valls a prévenu les députés PS qu'"on va se heurter à de la radicalité" mais aussi à des "conservatismes qu'il faudra surmonter", selon les mêmes sources. A ses yeux, "c'est un beau débat qu'il faut maîtriser".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Dec 2014 14:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
