<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Larcher appelle les députés à approuver le texte du Sénat pour la compétitivité agricole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160129163058.c8w71zqc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher (Les Républicains, LR) a appelé vendredi les députés à ne pas rejeter la proposition de loi en faveur de la compétitivité agricole que la Haute Assemblée a adopté en "réponse aux éleveurs en détresse". "Rejeter ce texte enverrait aux agriculteurs un signal incompréhensible, au moment où ils ont besoin d'être soutenus", écrit le sénateur des Yvelines dans un communiqué. "Les députés ont une opportunité de compléter les mesures proposées par le Sénat, dans l'intérêt de notre agriculture et de notre filière agroalimentaire", estime-t-il. "Je ne peux pas croire qu'ils n'aient rien à proposer", poursuit M. Larcher, alors que la majorité de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale a rejeté l'ensemble des articles du texte des sénateurs Jean-Claude Lenoir et Jean Bizet (LR). "La majorité de l'Assemblée nationale doit prendre ses responsabilités face à la crise agricole et agir; on ne peut pas laisser les agriculteurs s'enfoncer dans le désespoir et la colère", ajoute M. Larcher, pour qui la proposition de loi "comporte des réformes structurelles permettant de relever les défis auxquels sont confrontés nos agriculteurs et l'ensemble des acteurs de la filière agroalimentaire". Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat avaient dénoncé mercredi "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole, en réaction au rejet du texte en commission. La proposition de loi prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs". Elle sera examinée en séance à l'Assemblée le 4 février, lors d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire").]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jan 2016 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pluralisme et indépendance des médias: une proposition de loi PS bientôt déposée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128181748.zrhcypi6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, Patrick Bloche, va déposer, dans les prochains jours, une proposition de loi soutenue par le gouvernement pour "renforcer la liberté, l'indépendance et le pluralisme des médias", a-t-on appris jeudi de source parlementaire. L'élu socialiste de Paris espère une inscription "assez rapide à l'ordre du jour de l'Assemblée", selon la même source. D'autant que le gouvernement, comme l'a déclaré le Premier ministre Manuel Valls jeudi lors de ses voeux à la presse, soutient cette proposition de loi pour "mieux protéger les journalistes contre les pressions économiques". Il est prévu dans le texte, dont l'AFP a eu copie, d'étendre à tous les journalistes, au sein de la loi de 1881 sur la liberté de la presse, la protection permise actuellement à certains de n'être contraint à accepter un acte contraire à son intime conviction professionnelle. La proposition de loi entend aussi renforcer les missions du Conseil supérieur de l'audiovisuel pour assurer l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme de l'information et des programmes. Le CSA devra notamment veiller à ce que les intérêts économiques des actionnaires des chaînes et de leurs annonceurs ne portent aucune atteinte à ces principes, au besoin en adaptant les conventions conclues avec les chaînes. Et le texte impose, pour les radios et télévisions diffusant des émissions d'information politique et générale, des comités relatifs à l'honnêteté, l'indépendance, le pluralisme, qui devront être composés de personnalités indépendantes. "Pourquoi distinguer les journalistes de l'audiovisuel des autres?", s'est étonné le Syndicat national des journalistes (SNJ) dans un communiqué jeudi. "Cette volonté de la proposition de loi (...) est une forte régression et un retour à l'ère des journalistes +voix de la France+ si chère aux gouvernements gaullistes et pompidoliens", dénonce le syndicat, qui s'insurge contre le renforcement proposé du rôle du CSA. "Le CSA comme garant de l'indépendance, de l'honnêteté et du pluralisme de l'Information : c'est un véritable cauchemar!", s'alarme le SNJ, qui propose à la place la création d'une instance nationale paritaire de déontologie. Dans un discours lu en son nom vendredi dernier au Festival international des programmes audiovisuel (Fipa), la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, a souligné sa "responsabilité" de veiller à ce que "la création et l'indépendance des médias soient préservés" dans les mouvements du secteur de l'audiovisuel. "Avec les parlementaires, nous travaillons a des avancées législatives pour mieux protéger l'indépendance et le pluralisme des médias, et ce sera l'une de mes priorités pour 2016", a encore assuré la ministre. Canal+ a dévoilé le 12 janvier la liste des six membres de son comité d'éthique, promis sous la pression du régulateur par le propriétaire du groupe Vincent Bolloré après plusieurs polémiques sur l'indépendance de la chaîne, mais la rédaction a regretté de ne pas y avoir été associée. LCI, qui devrait passer sur la TNT gratuite en février, bénéficiera aussi d'un "comité d'éthique de l'information", a promis son propriétaire TF1. ic-sr/ial/sd SOCIETE D'EDITION DE CANAL + TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs parlementaires: Bartolone veut relancer le chantier pour réglementer leur temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128170615.6ohci5n2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) veut relancer le chantier pour réglementer le temps de travail des collaborateurs parlementaires, ce dont se sont réjouis jeudi certains de leurs représentants, alors que ces collaborateurs ne bénéficient actuellement d'aucun statut. "Nous avons engagé il y a plusieurs mois une négociation afin de poser un cadre pour le statut des collaborateurs parlementaires" et "j'ai souhaité, avec les questeurs (députés chargés de l'administration de l'Assemblée, ndlr), compléter cette démarche et relancer une piste nouvelle afin de réglementer le temps de travail pour les collaborateurs", souvent mobilisés la nuit, a déclaré mardi M. Bartolone, lors de ses voeux aux collaborateurs, reproduits sur le site d'une organisation d'assistants. Le président de l'Assemblée prévoit de "saisir les présidents de groupe et le bureau de l'Assemblée du principe de l'ouverture de cette négociation, qui doit aboutir avant la fin de la session", selon ses propos rapportés par le Syndicat national des collaborateurs parlementaires FO (SNCP-FO). Outre la pérennisation de certains acquis, l'accord pourrait aussi porter sur la prime de précarité en fin de législature, en cas de licenciement du collaborateur. Chaque député est l'employeur de un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. "Les mots +négociation+ et +accord+ ont été prononcés par le président de l'Assemblée nationale: c'est une première", s'est félicité dans un communiqué le SNCP-FO, pour qui, "2016 est l'année du quitte ou double", avant les législatives de 2017. "Nous nous félicitons qu'il veuille inscrire dans le marbre les avancées et notamment la prochaine mise en place d'une association de députés-employeurs qui sera créée, aux fins de négociations et de conclusions d'accords", a aussi salué l'Association française des collaborateurs parlementaires (AFCP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Iran: 65 parlementaires demandent à Hollande d'être ferme sur les droits de l'homme avec Rohani</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128165351.sfoghscv.html</link>
   <description><![CDATA[Soixante-cinq parlementaires ont demandé jeudi à François Hollande de mettre à profit la visite du président iranien Hassan Rohani "pour exiger la libération des prisonniers politiques" et "des progrès tangibles en matière de respect des droits de l'homme et des minorités religieuses et ethniques". Dans une tribune publiée par le site FigaroVox, les signataires, parmi lesquels des présidents de groupe ou de partis comme Jean-Christophe Lagarde (président de l'UDI), Roger-Gérard Schwartzenberg, (chef de file PRG à l'Assemblée) ou Jean-Vincent Placé (coprésident du groupe écologiste au Sénat) demandent au chef de l'Etat "de faire preuve de fermeté et de cohérence face à Hassan Rohani", en visite jeudi à Paris. Ils enjoignent le président de la République "à condamner publiquement les appels répétés des dirigeants iraniens à la destruction d'Israël et le négationnisme d'Etat pratiqué par le régime des mollahs". Ces parlementaires estiment enfin "qu'il n'y a pas d'incompatibilité entre une diplomatie dite des intérêts et une diplomatie des valeurs, car un pays qui ne défend pas ses valeurs fondatrices ne peut être crédible et donc respecté lorsqu'il défend ses intérêts". M. Rohani devait achever sa visite jeudi soir, après un entretien et la signature d'accords avec François Hollande. Selon Amnesty International, la République islamique est le pays qui exécute le plus de mineurs au monde. Reporters Sans Frontières a dénoncé un pays devenu "l'une des cinq plus grandes prisons au monde pour les journalistes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les activités immobilières du député Thierry Robert jugées compatibles avec son mandat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128155907.wjsdjn65.html</link>
   <description><![CDATA[Le député (MoDem) de la Réunion, Thierry Robert, peut continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans plusieurs sociétés immobilières, selon une décision du Conseil constitutionnel, dont le bureau de l'Assemblée nationale a pris connaissance mercredi. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, avait décidé en octobre de saisir les Sages, ayant "un doute sur la compatibilité de certaines activités exercées par M. Thierry Robert" au regard du Code électoral. Dans une décision remontant au mois de décembre, le Conseil constitutionnel "a déclaré ces activités compatibles avec le mandat parlementaire", selon le compte rendu du bureau publié jeudi. M. Robert a en effet quitté les fonctions de direction qu'il avait occupées et qui sont prohibées. La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) avait alerté, durant l'été 2015, le président de l'Assemblée et la ministre de la Justice Christiane Taubira. L'élu de La Réunion, chef d'entreprise et industriel selon sa fiche sur le site internet de l'Assemblée, avait initialement déclaré des parts dans 18 sociétés, dont certaines ont une activité de promotion immobilière, ce qui est prohibé par le code électoral. Ce député-maire de Saint-Leu fait par ailleurs l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. M. Robert a dénoncé pour sa part des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert siège au groupe RRDP (PRG et divers gauche) et est membre de la commission des Affaires économiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marché de l'art: une mission d'information lancée à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128152538.zjjjnsu6.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur le marché de l'art planchera jusqu'à fin juin à l'Assemblée, face au constat du "déclin de la place de Paris" et de "la situation préoccupante" du marché de l'art contemporain français, selon un communiqué publié jeudi. Sous la houlette du président Michel Herbillon (Les Républicains) et de la rapporteure Sophie Dessus (PS), cette mission de 15 députés, qui a tenu sa réunion constitutive mercredi, entend mener "une importante série d'auditions", voire faire des déplacements, pour explorer l'état de ce marché et envisage de rendre ses conclusions d'ici cinq mois. Outre le "constat du déclin de la place de Paris face aux maisons de vente aux enchères anglo-saxonnes et asiatiques et de la situation préoccupante du marché de l'art contemporain français, très en retrait par rapport aux marchés américains, britanniques et chinois", la mission relève l'impact sur les conditions de production et de vente des oeuvres d'art de la forte augmentation du nombre de musées dans les zones Asie-Pacifique, Amérique latine, ainsi qu'au Proche et au Moyen-Orient. Et "le développement de pratiques spéculatives, que traduit l'augmentation exponentielle du prix de certaines oeuvres, l'amène à s'interroger sur la transparence du marché de l'art et le lien possible avec des pratiques de blanchiment de capitaux", souligne encore le communiqué de la commission des Affaires culturelles. Sur ce marché de l'art, les problématiques fiscales et juridiques, tant nationales qu'internationales, sont "majeures", estime enfin la mission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: feu vert des députés en commission à la nouvelle formule du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128151910.fuyi56wi.html</link>
   <description><![CDATA[Pas de référence aux binationaux, contrôle de l'état d'urgence, non-dissolution de l'Assemblée: les députés ont voté jeudi en commission la nouvelle formule proposée par le gouvernement sur la déchéance de nationalité et proposé quelques retouches au projet de révision constitutionnelle. En vertu de cette nouvelle rédaction du controversé article 2 du texte, qui devra être revotée dans l'hémicycle de l'Assemblée à partir du 5 février, la loi fixera "les conditions dans lesquelles une personne peut être déchue de la nationalité française ou des droits attachés à celle-ci lorsqu'elle est condamnée pour un crime ou un délit constituant une atteinte grave à la vie de la Nation". L'extension de la déchéance de nationalité ne comprendra finalement "aucune référence" aux binationaux pour ne pas les "stigmatiser", a annoncé mercredi Manuel Valls, même si, en pratique, ils pourraient rester seuls exposés à cette mesure fracturant la gauche. Malgré des réserves de plusieurs de ses membres, la commission des Lois a voté jeudi l'amendement gouvernemental en ce sens, avant d'adopter tout le projet de loi constitutionnelle de "protection de la Nation", qui prévoit aussi d'inscrire dans la loi fondamentale l'état d'urgence. "La difficulté au sujet des binationaux est levée", même si "j'entends parfaitement que tout n'est pas levé" comme interrogations, a glissé le rapporteur Dominique Raimbourg (PS). Les Républicains se sont abstenus sur l'amendement gouvernemental comme sur l'ensemble du texte, notant qu'"à ce stade", il ne serait pas "explicitement" interdit de retirer leur nationalité "à des personnes qui ont la nationalité française seulement". Or "la création d'apatrides doit être totalement prohibée", a insisté Guillaume Larrivé. Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a jugé que la nouvelle formulation laissait un "doute" sur une "déchéance à deux vitesses" (nationalité ou droits attachés), appelant à ne pas faire de "différence entre les Français". "Opaque", a renchéri le chef de file des députés PRG, Roger-Gérard Schwartzenberg, y voyant "une disposition juridiquement inutile" mais sans doute "politiquement nécessaire" pour un vote large. Auparavant, la coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a en vain cherché à supprimer cet article 2 ouvrant selon elle "la boîte de Pandore" et s'est élevée contre l'élargissement de la déchéance aux délits, qui "ouvre la voie à la surenchère". Plus généralement, cette ex-ministre a lancé que "le bruit des talons qui claquent" ou "l'affichage de l'autorité ne peut constituer en soi un objectif". Jean-Marc Germain (PS) a échoué à faire remplacer déchéance de nationalité par "déchéance de citoyenneté". L'article 1er sur l'état d'urgence a aussi été intensément débattu, plusieurs orateurs de tous bords appelant à la vigilance en cas d'utilisation future "par un pouvoir autoritaire". Pendant l'état d'urgence, le Parlement pourra se réunir de plein droit, contrôler la mise en oeuvre de ce régime, l'Assemblée ne pourra être dissoute, le juge administratif sera compétent quant aux mesures de police administrative, ont stipulé les députés via divers amendements adoptés. Enfin, les radicaux de gauche ont fait préciser les conditions d'engagement de l'état de siège, régime d'exception déjà inscrit dans la Constitution. C'est la version d'origine du projet de loi qui sera examinée dans l'hémicycle, sans les dispositions votées en commission. La révision de la Constitution exigera, pour être adoptée définitivement, un vote sur la même version dans les deux chambres et une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés au Congrès. "La date du Congrès, c'est avril. Avril-mai, maximum" vu "qu'il devrait y avoir une navette" entre Assemblée et Sénat, a déclaré le Premier ministre jeudi, devant quelques journalistes en marge de ses voeux à la presse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 16:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: feu vert du Parlement à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération avec les USA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128123508.vmd6umsy.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi son feu vert, par un vote de l'Assemblée nationale, à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération judiciaire entre la France et les Etats-Unis en matière de lutte "contre la criminalité grave et le terrorisme". Le texte, déjà adopté tel quel en première lecture par le Sénat en juin 2015, permet l'approbation d'un accord bilatéral de mai 2012. Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes, Harlem Désir, a souligné dans l'hémicycle que cet accord, dit "Prüm transatlantique", "prend une importance particulière dans le contexte marqué par des attentats récents et des menaces persistantes des deux côtés de l'Atlantique". Jusqu'ici, il n'existait "aucun accord bilatéral de coopération entre la France et les Etats-Unis" sur ce point, "alors que 23 États membres de l'Union européenne en disposent déjà, dont nos principaux partenaires, en particulier l'Allemagne, l'Italie ou l'Espagne", a-t-il fait valoir. L'accord permettra notamment "des échanges d'informations sur les profils génétiques et les empreintes dactyloscopiques"(les empreintes digitales) et autorise "la transmission spontanée d'informations à titre préventif". M. Désir a souligné qu'il permet de concilier "les exigences sécuritaires avec la garantie des droits fondamentaux". Au nom des élus du Front de gauche, François Asensi a exprimé son opposition, relevant "de nombreuses zones d'ombre" et se montrant "sceptique sur l'efficacité des mécanismes de contrôle prévus par le texte" pour la protection des données à caractère personnel. Il a déploré que la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) n'ait pas été associée à la rédaction de l'accord, un regret partagé par Chantal Guittet (PS), qui a toutefois apporté son soutien au texte. M. Désir a répondu que la Cnil serait "l'autorité compétente" pour le contrôle du respect des protections des données. Pour Les Républicains, qui ont donné leur aval au texte comme l'UDI, Thierry Mariani a souligné que l'accord stipule "que la France refusera toute entraide dans une affaire judiciaire pouvant conduire à une condamnation à la peine de mort aux Etats-Unis" et prévoit "un droit de recours" pour les victimes qui estiment que leurs droits ont été violés. Il a aussi mis en avant le fait que le texte "permettra à nos compatriotes de garder le bénéfice de l'exemption de visas pour des séjours de moins de trois mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 13:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale favorable, en première lecture, à une convention d'entraide judiciaire France-Pérou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128120434.0nnx35ox.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son aval jeudi en première lecture à l'approbation d'une convention d'entraide judiciaire entre la France et le Pérou. Les députés ont voté en faveur d'un projet de loi autorisant l'approbation de cette convention signée à Paris en novembre 2012. Les deux pays ne sont liés à l'heure actuelle "par aucun dispositif conventionnel bilatéral ou multilatéral d'entraide judiciaire", selon le rapport réalisé sur ce projet de loi par le député Les Républicains Philippe Cochet. "La coopération judiciaire en matière pénale s'effectuait jusqu'ici sur une simple base de réciprocité dans le cadre de la courtoisie internationale", note encore le rapport. Depuis 2010, les autorités judiciaires françaises ont émis 9 demandes d'entraide et le Pérou 44, principalement sur des affaires de biens culturels ou d'infractions à la législation sur les stupéfiants. La signature de la convention permettra "un cadre plus sécurisé à une coopération déjà active en matière pénale". Elle devrait "faciliter le rassemblement des preuves dans le cadre des affaires transnationales" et "ainsi favoriser la conclusion des poursuites dans des délais plus satisfaisants pour l'ensemble des justiciables concernés, français et péruviens". L'approbation de ce projet de loi n'a fait l'objet d'aucun débat dans l'hémicycle, où aucun amendement n'avait été déposé. Le Pérou a déjà achevé les démarches pour entériner cette convention. En France, le projet de loi doit désormais être voté au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée adopte un texte visant à renforcer la coopération avec les USA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128114846.8fp65uj1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un premier feu vert à l'approbation d'un accord pour renforcer la coopération judiciaire entre la France et les Etats-Unis en matière de lutte "contre la criminalité grave et le terrorisme". Le texte, déjà adopté en première lecture par le Sénat en juin 2015, permet l'approbation d'un accord bilatéral de mai 2012. Le secrétaire d'Etat chargé des Affaires européennes, Harlem Désir, a souligné dans l'hémicycle que cet accord, dit "Prüm transatlantique", "prend une importance particulière dans le contexte marqué par des attentats récents et des menaces persistantes des deux côtés de l'Atlantique". Jusqu'ici, il n'existait "aucun accord bilatéral de coopération entre la France et les Etats-Unis" sur ce point, "alors que 23 États membres de l'Union européenne en disposent déjà, dont nos principaux partenaires, en particulier l'Allemagne, l'Italie ou l'Espagne", a-t-il fait valoir. L'accord permettra notamment "des échanges d'informations sur les profils génétiques et les empreintes dactyloscopiques"(les empreintes digitales) et autorise "la transmission spontanée d'informations à titre préventif". M. Désir a souligné qu'il permet de concilier "les exigences sécuritaires avec la garantie des droits fondamentaux". Au nom des élus du Front de gauche, François Asensi a exprimé son opposition, relevant "de nombreuses zones d'ombre" et se montrant "sceptique sur l'efficacité des mécanismes de contrôle prévus par le texte" pour la protection des données à caractère personnel. Il a déploré que la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) n'ait pas été associée à la rédaction de l'accord, un regret partagé par Chantal Guittet (PS), qui a toutefois apporté son soutien au texte. M. Désir a répondu que la Cnil serait "l'autorité compétente" pour le contrôle du respect des protections des données. Pour Les Républicains, qui ont donné leur aval au texte comme l'UDI, Thierry Mariani a souligné que l'accord stipule "que la France refusera toute entraide dans une affaire judiciaire pouvant conduire à une condamnation à la peine de mort aux Etats-Unis" et prévoit "un droit de recours" pour les victimes qui estiment que leurs droits ont été violés. Il a aussi mis en avant le fait que le texte "permettra à nos compatriotes de garder le bénéfice de l'exemption de visas pour des séjours de moins de trois mois".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 12:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: "si le texte est efficace, nous le voterons sans état d'âme" (Jacob, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160128084002.s266cj7u.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a indiqué jeudi être prêt à voter le texte sur la déchéance de nationalité, dont la nouvelle rédaction a été présentée mercredi en commission, à la condition qu'il soit "efficace". "Je laisse se dérouler le débat parlementaire", a souligné M. Jacob sur iTELE. "Ceci étant, ce qui est important, c'est l'efficacité". "Si le texte est efficace, nous le voterons sans état d'âme. Nous sommes favorables à la déchéance de nationalité. Simplement, il faut voter une mesure qui s'applique et qui puisse s'appliquer", a-t-il poursuivi. "Le travail législatif, c'est pas un quiz", a insisté le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). "Si ce texte permet d'avoir les garanties d'une application de la déchéance de nationalité, il n'y a pas d'ambiguïté, en tout cas pour moi, pour voter ce texte, aucune". Le Premier ministre a annoncé que la loi de révision constitutionnelle ne ferait pas "référence à la binationalité", ni "a priori" la loi ordinaire. Cette évolution par rapport au texte initial est une concession aux très nombreux responsables politiques, surtout à gauche, qui redoutaient une "stigmatisation" des binationaux. Manuel Valls a aussi annoncé que la déchéance de nationalité pourrait concerner les crimes, mais "sans doute aussi les délits les plus graves", un pas en direction de la droite et de l'extrême droite qui le réclamaient.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 09:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: ultime vote favorable du Parlement à une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127221555.bb875qz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mercredi une proposition de loi PS-LR accordant de nouveaux droits aux personnes en fin de vie, plus de dix ans après la loi Leonetti de 2005. Après un vote à l'Assemblée largement positif dans l'après-midi, le Sénat a voté quasiment à l'unanimité ce texte, qui prévoit notamment un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour certaines personnes, et rendra contraignantes les "directives anticipées", par lesquelles chacun pourra stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Ce texte avait été élaboré lors d'une commission mixte paritaire (CMP), composée de sept sénateurs et sept députés chargés de trouver un compromis entre les deux chambres à l'issue de deux lectures. "Le dialogue de la CMP a été constructif et les exigences du Sénat ont été traduites dans le texte", a déclaré son rapporteur Gérard Dériot (Les Républicains, LR). "La reconnaissance de ces nouveaux droits répond à une attente incontestable de la part de nos concitoyens", a jugé pour sa part Catherine Génisson (PS). "Les conditions, inscrites dans le texte, permettent d'éviter toute dérive et les sénateurs ont joué un rôle décisif dans la mise en place nécessaire de ces gardes fous", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 23:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise agricole: les groupes parlementaires LR et UDI dénoncent "l'immobilisme" et le "dogmatisme" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127203355.fl4ngxay.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des groupes LR et UDI de l'Assemblée et du Sénat ont dénoncé mercredi, dans un communiqué, "l'immobilisme" et "le dogmatisme" des socialistes, gouvernement en tête, face à la crise agricole, déplorant le rejet d'une proposition de loi pour la "compétitivité" agricole. Jugeant "structurelles" les difficultés des filières lait et élevage mais "conjoncturelle" la réponse du gouvernement, avec un plan "inefficace" du ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll proposé l'été dernier, Christian Jacob, Bruno Retailleau, ainsi que Philippe Vigier et François Zochetto, ont ajouté que "le gouvernement tente de traiter les conséquences mais ne s'attaque jamais aux causes". Dans cette rare communication commune, ces responsables parlementaires de la droite et du centre ont épinglé le rejet, en commission à l'Assemblée, d'une proposition de loi votée au Sénat "en faveur de la compétitivité de l'agriculture et de la filière agroalimentaire". Ce texte, qui prévoit notamment "des allègements de charges, une remise en cause des normes inutiles, des aides à l'investissement et un rééquilibrage des relations commerciales entre industriels, grande distribution et agriculteurs" selon eux, sera examiné dans l'hémicycle le 4 février lors d'une journée consacrée à des propositions de loi LR ("niche parlementaire"). MM. Jacob, ancien dirigeant syndical agricole, Retailleau, Vigier et Zochetto ont vu "un aveu" dans son premier rejet par "la majorité de gauche" du Palais-Bourbon: "le gouvernement refuse de prendre le dossier à bras le corps et d'assurer un véritable avenir aux agriculteurs et à l'agriculture française". "Sur un sujet (...) dramatique pour de nombreuses familles, force est de constater que les socialistes préfèrent l'immobilisme à l'action, le dogmatisme politique et le conflit à la résolution des problèmes", ont-ils conclu, sur fond de "mercredi soir" des agriculteurs dans le Grand Ouest. Le premier syndicat agricole français, la FNSEA, a réclamé mercredi au gouvernement des mesures structurelles pour sauver les filières d'élevage, au lendemain de l'annonce d'une rallonge de 125 millions d'euros au plan de soutien à l'élevage -déjà doté de 700 millions d'euros-, ainsi que de mesures spécifiques de 165 millions d'euros pour les filières touchées par les épizooties. Et, lors de voeux aux parlementaires mercredi, le ministre a notamment rappelé que les allègements de cotisations sociales pour les agriculteurs étaient passé de 1,6 milliard d'euros en 2012 à plus de 4 milliards, avant 4,3 milliards prévus en 2017, "plus que le budget de l'Agriculture".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 21:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Copé à Sarkozy: "ça m'amuse de voir tout le monde s'approprier" la loi anti-burqa</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127193806.tu0c7ydh.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-président de l'UMP (Les Républicains), Jean-François Copé a lancé mercredi une pique à Nicolas Sarkozy en se disant "amusé de voir", dans son camp, "tout le monde s'approprier" la paternité de la loi de 2010 interdisant le port du voile intégral. "Je regrette qu'elle ne soit plus appliquée correctement alors que cette loi est un élément absolument fondamental de la cohésion républicaine. (Avec) les polémiques qui ont existé à l'époque, y compris dans ma famille politique -je me souviens- ça m'amuse aujourd'hui de voir tout le monde s'approprier l'origine de cette loi", a déclaré le député-maire de Meaux (Seine-et-Marne) lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Les députés UMP, à cette époque dirigés par M. Copé, avaient poussé en 2010 l'exécutif à légiférer sur le sujet alors que le président Nicolas Sarkozy et son Premier ministre François Fillon y étaient initialement hostiles. Dans une allusion aux propos tenus à ce moment-là par M. Sarkozy, M. Copé a rappelé qu'on "avait dit au niveau de l'exécutif, à un très haut niveau +écoutez, on ne va pas faire une loi pour 2.000 femmes+" et que lui-même avait répondu "mais même pour une seule famille, il faut faire cette loi". Jean-François Copé a également développé sa proposition d'un "concordat avec l'islam", développée dans son livre "Le sursaut français". "Je suis favorable à un concordat qui concerne l'exercice du culte musulman en France. Mais attention concordat au sens (de la) concorde, c'est-à-dire dans la volonté de rassemblement", a-t-il plaidé. "On fixe des règles sur lesquelles on est très clair", notamment pour la formation des imams en France et la construction des lieux de culte, "on consulte et puis à un moment, il appartient à l'Etat de prendre ses responsabilités par ordonnance", a dit M. Copé en souhaitant que ce soit "un des sujets de la campagne présidentielle" de 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la vie chère dans les Outre-mer: un rapport préconise "un second souffle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160127193611.0qws0ia2.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre la vie chère dans les Outre-mer, un des grands thèmes de François Hollande en 2012, doit "connaître un second souffle", préconise un rapport parlementaire remis mercredi à la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin, en formulant 22 propositions en ce sens. Le rapport, qui fait un bilan de la loi Lurel de régulation économique outre-mer (LREOM), adoptée en novembre 2012, estime qu'"un véritable effort a été fait sur la vie chère, avec une baisse des prix significative (entre -5 et -16% selon les territoires)", a souligné lors d'une présentation au ministère, la députée (PS) de la Réunion Ericka Bareigts, auteur du rapport avec le député (LR) du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle. Mais "le sujet de la cherté de la vie reste un sujet de préoccupation importante dans les Outre-mer", et "il faut aller plus loin", a-t-elle insisté, en détaillant 22 "propositions concrètes". Elle propose notamment de renforcer les dispositifs pro-concurrence mis en place pour lutter davantage contre les situations de monopole, d'étendre les "boucliers qualité prix", ces accords de modération des prix sur un certains nombre de produits de grande consommation, et de donner plus de pouvoirs et de moyens aux Observatoires des prix, des marges et des revenus (OPMR). Le rapport préconise également d'étudier l'opportunité de réglementer le marché de gros des matériaux de construction, ce qui aurait "un impact sur les prix des loyers", et de rappeler aux collectivités locales leur possibilité de saisine de l'Autorité de la concurrence, jamais utilisée jusqu'à présent, note Mme Bareigts. Dans les départements où existe une situation d'oligopole d'importation, elle propose de contraindre les grandes et moyennes surfaces à pratiquer des tarifs professionnels pour leur activité de fournisseur de gros auprès des petits commerçants locaux. "Plusieurs propositions pourront être mises en oeuvre à très brève échéance", a répondu la ministre George Pau-Langevin, pour "ramener les niveaux de vie à un niveau supportable". Ainsi, pour mieux promouvoir les "boucliers qualité-prix" (BQP), des instructions vont par exemple être données "pour favoriser l'inclusion d'un nombre accru de produits locaux" dans ces paniers de produits de consommation courante, a-t-elle expliqué. La loi de régulation économique outre-mer, parmi les premières lois adoptées sous le quinquennat Hollande, visait à réduire les écarts importants de prix constatés entre les Outre-mer et l'Hexagone pour des produits de grande consommation et certains services ainsi qu'à limiter les effets de situations de monopole. L'ancien ministre Victorin Lurel a salué dans un communiqué "la volonté" de la ministre actuelle "de reprendre à brève échéance quelques-unes des préconisations du rapport afin de donner un nouvel élan à cette petite révolution économique et concurrentielle dans les Outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jan 2016 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
