<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 19:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose la création d'un musée d'histoire de la colonisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310175041.vf95kkr5.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté mercredi propose la création d'un musée d'histoire de la colonisation en France où, loin d'être un simple "reliquat du passé" le niveau de racisme reste "extrêmement préoccupant". "Toutes les histoires de France doivent être assumées", a souligné Caroline Abadie, députée LREM et rapporteure de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur "l'émergence et l'évolution des différentes formes de racisme et les réponses à y apporter". Ces histoires, notamment "celles qui font polémiques", "pourraient être utilement regroupées dans un musée", afin qu'elles "puissent trouver un peu de sérénité", a-t-elle souligné lors d'une visioconférence de presse. "On a donc pensé à créer un musée" de l'histoire de la colonisation qui pourrait "être à la fois numérique et itinérant", a-t-elle précisé, un musée "posé dans une grande ville de France" ne "permettant pas de parler à l'ensemble des Français". Au total, le rapport de la mission d'information, fruit de près de dix mois de travaux et d'une centaine d'heures d'audition, émet 57 préconisations qui doivent permettre d'apporter une "réponse universaliste déterminée" au niveau "extrêmement préoccupant" du racisme et de l'antisémitisme en France. "La France a un arsenal juridique et judiciaire relativement puissant, mais ça ne suffit toujours pas puisque malheureusement les actes à caractère raciste, antisémite, violents sont encore trop nombreux", a relevé le député LR Robin Reda, qui a présidé la mission d'information. Outre le musée d'histoire du colonialisme, les députés appellent à ériger dans l'espace public des stèles en hommage "aux héros qui ont pu lutter contre l'esclavage et la colonisation". Parallèlement, le nombre de postes de professeurs et de maîtres de conférences dédiés aux sujets des génocides, de l'esclavage et de la colonisation, doit être revu à la hausse, estime la mission d'information. Concernant le volet pénal, le rapport préconise une hausse des moyens humains dont disposent les "référents égalité diversité" dans les rangs des forces de l'ordre. Face au "sous-signalement" des faits racistes, la plainte en ligne devrait être "plus largement développée" et le contrôle du cadre légal des contrôles d'identité doit être envisagé. Enfin la mission recommande de porter "une attention spécifique" à la lutte contre le racisme anti-Roms dans le prochain plan pluriannuel de lutte contre le racisme et l'antisémitisme, et de relever la dotation annuelle de la délégation à la lutte contre le racisme, l'antisémitisme et la haine anti-LGBT à 10 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: bataille sémantique entre la droite et la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310165753.id3r3bz2.html</link>
   <description><![CDATA["Garantir" ou seulement "préserver" l'environnement? Députés de droite et majorité se livraient mercredi à une bataille sémantique autour de la rédaction de l'article unique du projet de loi intégrant la protection de l'environnement dans la Constitution. "Le sens des mots a son importance", a mis en garde le député LR Philippe Gosselin en défense de l'un des nombreux amendements de l'opposition de droite visant à réécrire le projet gouvernemental. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), le gouvernement a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Le débat parlementaire doit ouvrir la voie à un référendum annoncé par Emmanuel Macron. "Ce que nous souhaitons c'est que les choses changent", a argué le Garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti. "Ces mots nous les avons choisis, nous les assumons (...) car elle (la garantie) crée une quasi obligation de résultats." "Nous souhaitons tous que l'environnement soit une ardente obligation (...) mais attention toutefois à ne pas nous piéger", a fait valoir M. Gosselin. "C'est un coup de com' qui va mettre en danger des entreprises", s'est inquiété la LR Brigitte Kuster. Il n'y a "pas écrasement des autres principes constitutionnels", a défendu le rapporteur LREM du texte, Pyerre-Alexandre Anglade en faisant référence au principe constitutionnel de liberté d'entreprendre. Le projet de révision devrait être validé sans encombre à l'Assemblée nationale lors d'un vote solennel le 16 mars. Mais avant un référendum, il faut que le texte soit adopté en des termes identiques au Sénat où la droite est majoritaire. Or le président de la chambre haute, Gérard Larcher (LR), a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup" et privilégie le verbe "agir" (pour l'environnement) à "garantir". "Si vous refusez de céder sur le verbe garantir, vous aurez un résultat zéro" vu les intentions du Sénat. "Vous aurez perdu beaucoup de temps", a relevé le député LR Julien Aubert. Le vice-président de l'Assemblée Marc Le Fur (LR) a lui dénoncé "des intérêts très puissants (qui) veulent dicter la révision de la Constitution". Il a pris en exemple Laurence Tubiana, qui a coprésidé le comité de gouvernance de la Convention citoyenne pour le climat (CCC), et a des "connexions avec un certain nombre de très grandes entreprises" en siégeant au conseil d'administration d'une société productrice d'éoliennes. Erwan Balanant (MoDem) a dénoncé ces "accusations de conflits d'intérêts", "scandaleu(ses)". Car "c'est faux de dire qu'il y a manipulation" des citoyens de la CCC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 16:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migaud, président de la HATVP, veut une autorité anticorruption unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310155350.uvomgzxr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) Didier Migaud s'est prononcé mercredi en faveur d'un regroupement de ses activités avec celles de l'Agence française anticorruption (AFA), pour "une action plus efficace". "Notre classement au niveau des instances internationales n'est pas toujours à la hauteur d'une volonté politique affichée", a relevé M. Migaud, auditionné par la mission d'évaluation de l'Assemblée nationale sur la loi Sapin II de lutte contre la corruption. Cette loi de 2016 a créé l'AFA, chargée de contrôler la mise en place de programmes anti-corruption notamment dans les entreprises de plus de 500 salariés et dont le chiffre d'affaires est supérieur à 100 millions d'euros. De son côté, la HATVP est née des lois post-Cahuzac sur la transparence de 2013. Elle scrute patrimoine et activités des membres du gouvernement et de quelque 15.000 responsables publics, et gère depuis la loi Sapin II un registre public des représentants d'intérêts. En outre, elle a fusionné début 2020 avec la commission de déontologie des fonctionnaires. "Les questions de transparence, de probité et de lutte contre la corruption", c'est "une même politique publique", fait valoir M. Migaud, qui constate actuellement "des doublons" et "chevauchements" entre HATVP et AFA, créant de la "confusion". "C'est du gâchis de moyens humains", déplore aussi l'ancien premier président de la Cour des comptes. Il se dit ainsi "personnellement favorable à la création d'une autorité de supervision unique, indépendante et collégiale, qui pourrait également être dotée d'une commission des sanctions". Cette création devrait passer par une loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les entreprises de l'eau espèrent plus de la loi climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310152219.5ny1h9s7.html</link>
   <description><![CDATA[Les entreprises de l'eau regrettent l'absence de volet consacré à cette ressource dans le projet de loi "climat et résilience" en cours d'examen à l'Assemblée nationale. A ce stade, sur la question de l'eau, le texte crée surtout un délit général de pollution de l'eau et de l'air, avec une qualification d'"écocide" quand les faits sont commis de manière intentionnelle. S'y ajoute un délit de mise en danger de l'environnement lorsqu'il y a un risque d'atteinte "durable", c'est-à-dire d'au moins dix ans. Cette disposition "peut donner l'impression de renforcer la pénalisation, mais cela ne concerne que des cas rares," a dit mardi à l'AFP Tristan Mathieu, le délégué général de la Fédération des entreprises de l'eau (FP2E). "Faire une loi +Climat et résilience+ et ne traiter aucunement le sujet +eau+ nous surprend", ajoute-t-il. Les entreprises assurant la gestion des services d'eau et d'assainissement en France regrettent notamment l'absence d'impulsion pour accélérer le recours aux eaux usées retraitées, pourtant encouragé au niveau européen. La France est en retard sur ce sujet, avec un taux de réutilisation des eaux usées à moins de 1%, quand c'est plus de 10% en Espagne ou en Italie. En 2018, les Assises de l'eau avaient aussi souligné la nécessité d'investir dans la réfection de réseaux vieillissants. Depuis, "on constate une panne dans l'investissement": "il faut qu'on réinvente des objectifs", dit M. Mathieu. Selon la FP2E, le taux moyen de fuites sur les réseaux est en France de 20%, "mais il y a des efforts à faire, notamment en milieu rural, où les taux sont parfois de 40%". Le projet de loi climat stipule un verdissement de la commande publique, en "renforçant les clauses environnementales dans les marchés publics". Les entreprises de l'eau demandent que les contrats de concession soient aussi concernés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 15:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: Richard Ferrand (LREM) "craint que ce soit trop tard" pour 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310130525.l8cecbao.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) "craint" qu'il ne soit "trop tard" pour mettre en place la proportionnelle aux législatives 2022, a-t-il indiqué mercredi, alors que le MoDem fait pression au sein de la majorité. "J'ai toujours indiqué que j'étais favorable" à une "dose de proportionnelle", mais "faut-il le faire maintenant ? Je pense que si on avait dû le faire, on aurait dû le faire un peu plus tôt", a-t-il estimé sur BFMTV et RMC. "C'est le sentiment que j'ai. Le débat risque d'être très limité dans le temps. Moi, quand je vais dans mon Finistère ou ailleurs, personne ne me parle de ça", a ajouté l'élu breton. "Est-ce que vous croyez que les Français se disent : +il serait temps que les députés réforment leur mode de scrutin+. Je n'ai pas le sentiment que ça les obsède", a poursuivi le titulaire du perchoir. "Je crains que ce soit trop tard", mais "ce n'est pas moi qui décide, c'est encore possible", a nuancé Richard Ferrand, un proche du chef de l'Etat. "Il faut le décider un an avant juin 2022. Si ça doit être fait, c'est maintenant". "C'était une promesse d'Emmanuel Macron, qui était un élément d'un ensemble (la réforme des institutions en 2018), lequel ensemble a été avorté", a-t-il rappelé. Devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), le député et porte-parole du Parti socialiste Boris Vallaud a estimé que le débat sur la proportionnelle n'était pas une question qui pouvait "être prise isolément". "Ne la regardons pas indépendamment d'une réforme de fond de notre modèle institutionnel. Si c'est pour mettre de la proportionnelle dans un Parlement aussi faible que celui dans lequel nous avons à débattre, honnêtement ça sera rajouter de l'impuissance à l'impuissance", a jugé l'élu des Landes. "Je pense que la Ve République est à bout de souffle. On est incapable de construire des compromis républicains", a-t-il complété. L'introduction de la proportionnelle est un des chevaux de bataille du président du MoDem François Bayrou, tandis que LREM et l'exécutif se montrent très prudents à ce sujet ces dernières semaines. Le chef de file des députés MoDem Patrick Mignola a déposé coup sur coup deux propositions de loi en faveur de la proportionnelle. Les trois présidents des groupes de la majorité, Christophe Castaner (LREM), Olivier Becht (Agir Ensemble) et Patrick Mignola doivent se rencontrer à ce sujet le 17 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Fracassés", polytoxicomanes... portrait robot des mineurs isolés étrangers délinquants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310114006.i1ost3rh.html</link>
   <description><![CDATA[Ils sont pour la plupart maghrébins, "fracassés" par leur parcours migratoire, polytoxicomanes, vivant au jour le jour de petits larcins en refusant toute forme d'aide: un rapport parlementaire dresse, pour la première fois, un portrait robot des mineurs isolés étrangers délinquants en France. La mission d'information menée par les députés Jean-François Eliaou (LREM) et Antoine Savignat (LR) sur "les problématiques de sécurité associées à la présence sur le territoire de mineurs non accompagnés" (MNA), dessine également un panorama qui atteste de la "multiplication et l'aggravation" de cette délinquance, au coeur de polémiques à intervalles réguliers. Malgré des données parcellaires, le rapport, présenté mercredi, avance que 10% d'entre eux sont tombés dans la délinquance, se fondant sur les 2.000 à 3.000 MNA délinquants recensés en septembre 2020 par le ministère de la Justice. "Le portrait type, c'est un Maghrébin, 16, 17 ans, en rupture totale avec son pays et sa famille, fracassé par son parcours migratoire, polytoxicomane, qui est dans une délinquance de subsistance, qui vole au sein d'une bande pas très bien organisée", résume pour l'AFP le député de l'Hérault Jean-François Eliaou. "On n'est pas dans la mafia, on va plutôt être sur un patron qui leur donne deux-trois comprimés de Rivotril (un puissant antiépileptique ayant pour effet de désinhiber). Ils tombent dans la misère de la rue et refusent la main tendue", ajoute le parlementaire. - "Réseaux" - Selon le rapport, 75% sont originaires du Maghreb, essentiellement Algériens et Marocains, plus marginalement Libyens ou Ivoiriens. Présents à Paris et quelques autres grandes villes, ils consomment des mélanges de médicaments et de drogues qui "facilitent la commission d'actes de délinquance". Il s'agit surtout de vols de rue, dans les transports en commun, parfois avec violences, ou de vols par effraction, en premier lieu dans les pharmacies. Pour le seul XVIIIe arrondissement de Paris, où se concentre l'essentiel de ces jeunes en déshérence dans le quartier de la Goutte d'Or, les effractions en officines ont bondi de 133% entre 2019 et 2020. En partant de ce quartier névralgique, ils mènent des "raids" en train le soir vers les départements voisins, surtout en Seine-Saint-Denis. Cet état des lieux "est à charge contre ces mineurs sous l'emprise de réseaux" de traite, s'insurge Violaine Husson, responsable de ces questions pour l'association La Cimade, auditionnée dans le cadre du rapport. Pour elle, le problème est celui de la prise en charge trop tardive de ces mineurs, "contraints de commettre ces délits". - "Les mettre à l'abri" - "On ne veut pas faire d'amalgame, tous les MNA ne sont pas des délinquants", reprend le député Jean-François Eliaou, pédiatre de métier, insistant sur le "devoir humanitaire" d'accueillir ces enfants. Mais les infractions nourrissent "un sentiment d'impuissance de la part des forces de l'ordre et des magistrats, démunis face à cette forme de délinquance" et sur les réponses à y apporter, soulignent les rapporteurs. En filigrane, les auteurs posent le "vrai problème", selon M. Eliaou: la détermination de l'âge de ces jeunes, qui déclinent souvent une nouvelle identité à chaque garde à vue, refusent le relevé d'empreintes. Le but, estime la directrice de la sécurité de proximité de l'agglomération parisienne, citée dans le rapport, est de "bénéficier de la clémence de la justice des mineurs". Une expérimentation menée en 2019 par le parquet de Paris a mis en évidence que 91% des 154 jeunes formellement identifiés étaient majeurs. Reste que, "pour ne pas manquer sa cible, la réponse aux faits de délinquance (...) ne doit pas être exclusivement répressive", jugent les auteurs. Ils appellent à repenser les dispositifs de prise en charge dans une approche pluridisciplinaire, en mettant en place un "continuum de protection", qui commencerait sur le terrain par un patient et indispensable travail de "première accroche", pour ensuite éviter qu'ils ne replongent dans la délinquance. "Ce sont des gamins! On a besoin de les mettre à l'abri. Donc on propose, s'il le faut, de les enfermer contre leur gré, pour leur bien", insiste Jean-François Eliaou. "Il y en a qui s'en sortent: donc ça vaut le coup!"]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un mineur isolé étranger sur dix a commis des actes de délinquance (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210310113012.0nq3aqqx.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 10% des mineurs isolés étrangers ont commis des actes de délinquance, en hausse "tant dans leur fréquence que dans leur violence", met en évidence un rapport parlementaire présenté mercredi, qui offre un état des lieux inédit de cette problématique suscitant de vives polémiques. La mission d'information menée par les députés Jean-François Eliaou (LREM) et Antoine Savignat (LR) sur "les problématiques de sécurité associées à la présence sur le territoire de mineurs non accompagnés" (MNA), a permis de "dresser le profile +type+ des MNA délinquants". "Les données chiffrées collectées par la mission d'information permettent d'objectiver une tendance à la hausse des actes de délinquance, tant dans leur fréquence que dans leur violence", écrivent les auteurs. Avec 2.000 à 3.000 cas recensés par le ministère de la Justice, "les MNA délinquants représentent à peu près 10 % de l'ensemble des MNA et se singularisent par un refus de toute prise en charge". "Le portrait type, c'est un Maghrébin, 16, 17 ans, en rupture totale avec son pays et sa famille, fracassé par son parcours migratoire, polytoxicomane, qui est dans une délinquance de subsistance, qui vole au sein d'une bande pas très bien organisée", résume pour l'AFP le député de l'Hérault Jean-François Eliaou. Ils commettent surtout des vols de rue, dans les transports en commun, parfois avec violences, ou des vols par effraction, en premier lieu dans les pharmacies. Ces infractions nourrissent "un sentiment d'impuissance de la part des forces de l'ordre et des magistrats, démunis face à cette forme de délinquance" et sur les réponses à y apporter, soulignent les rapporteurs. "Pour ne pas manquer sa cible, la réponse aux faits de délinquance (...) ne doit pas être exclusivement répressive", jugent les auteurs, appelant à "repenser les dispositifs de prise en charge".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Mar 2021 11:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: une "ambition forte" aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309231451.mtgwuc6f.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un passage obligé avant le référendum annoncé par Emmanuel Macron: l'Assemblée nationale s'est plongée mardi dans l'examen du projet de loi devant permettre d'intégrer la protection de l'environnement dans la Constitution, une "ambition forte" vantée par Eric Dupond-Moretti. Cette inscription "présente une valeur symbolique forte voulue par les membres de la Convention citoyenne" sur le climat, a rappelé le garde des Sceaux qui défend ce texte, jusqu'à jeudi. En parallèle, les députés ont aussi attaqué lundi en commission l'examen du projet de loi climat, porté par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili et qui contient une kyrielle de dispositions, du logement à la publicité. Toutes ces mesures sont issues des propositions de la Convention citoyenne, que le chef de l'Etat s'était engagé à reprendre "sans filtre" mais dont certaines ont été écartées. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), il a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ en vue de la présidentielle, a présenté mardi devant la presse son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions, du nucléaire aux éoliennes. "Elle n'est même pas venue le présenter" en séance, a épinglé le ministre. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Eux défendent un principe général de "sécurité environnementale, sanitaire et culturelle". Les oppositions de droite comme de gauche dénoncent d'une même voix une "opération électoraliste" dans l'initiative de M. Macron. Le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon a annoncé qu'il voterait "non" au référendum, assimilé à une "manipulation". Mais sur le fond, socialistes et communistes soutiennent l'ajout de l'environnement dans la norme suprême, sujet "que nous portons depuis longtemps" selon André Chassaigne (PCF). "Son inscription dans la Constitution ne fait pas tout", relativise Boris Vallaud (PS). - "emphase" - A l'inverse, le patron des députés LR Damien Abad s'oppose à l'idée de "mettre l'environnement au-dessus de la liberté d'entreprendre" et pointe "le risque accru de judiciarisation absolue de la vie économique et environnementale". Les amendements de la droite et l'extrême droite pour ne pas changer la Constitution ont été rejetés en fin de soirée. Le projet de révision devrait être validé sans encombre à l'Assemblée nationale lors d'un vote solennel le 16 mars. Mais avant un référendum, il faut que le texte soit adopté en des termes identiques par députés et sénateurs. La chambre haute doit prendre le texte en mai, et septembre semble "l'horizon naturel" pour laisser les Français trancher d'après un ministre. S'il se concrétisait, ce référendum serait le premier en France depuis 2005, alors sur la Constitution européenne avec la victoire du "non". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup" et privilégie le verbe "agir" à "garantir". D'après M. Dupond-Moretti, ce dernier terme implique "une quasi-obligation de résultat" pour les pouvoirs publics en matière de préservation de l'environnement. "Garantir", "lutter", ce sont "des verbes d'action, des verbes qui obligent", a fait valoir le rapporteur Pieyre-Alexandre Anglade (LREM), cependant que le communiste Hubert Wulfranc demandait "un peu moins d'emphase". Des députés de gauche ainsi qu'Erwan Balanant du MoDem ont cherché en vain à inscrire un principe de non-régression. Il est soutenu par les ONG environnementales qui considèrent le texte actuel comme "largement symbolique", tel un "chiffon vert brandi" pour "faire oublier le bilan catastrophique du gouvernement" selon Greenpeace. Ce projet de loi est aussi l'occasion pour les parlementaires de porter d'autres sujets, comme la suppression du mot "race" dans la Constitution - sans succès. Il s'agit de se consacrer à l'environnement, a balayé le ministre de la Justice. Aux yeux du député écolo Matthieu Orphelin, le principal écueil est que le référendum soit rendu impossible avant le scrutin présidentiel. "Avez-vous commencé les échanges avec le Sénat?", a demandé cet ex-LREM à M. Dupond-Moretti. L'Assemblée nationale avait déjà voté en juillet 2018 l'inscription de la "préservation de l'environnement" à l'article 1er, comme souhaité alors par le ministre Nicolas Hulot, lors du projet avorté de réforme des institutions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 23:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etiquetage environnemental: les députés donnent leur aval au "score carbone"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309225750.5q8mafic.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mardi soir en commission la mise en place d'un étiquetage environnemental sur les produits, un "score carbone", sous la forme d'une expérimentation en vue d'une obligation, une mesure insuffisante aux yeux des écologistes. Les députés ont donné un premier feu vert à cet article 1 du projet de loi climat, examiné en commission spéciale avant son arrivée dans l'hémicycle fin mars. Des élus écologistes comme Delphine Batho jugent insuffisante et trop longue l'expérimentation, d'une durée maximale de 5 ans avant obligation. "Quand est ce qu'un affichage environnemental entrera enfin en vigueur en France ? L'affichage environnemental a fait l'objet de lois successives depuis maintenant douze ans sans jamais" aboutir, a-t-elle pointé lundi soir. La corapporteure Aurore Bergé (LREM) a défendu ces "expérimentations", une mesure de "souplesse" qui "'n'empêche pas d'aller plus vite pour les secteurs qui sont prêts". "Le secteur textile est déjà en avance", a relevé la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. A droite, Jean-Marie Sermier (LR) s'est interrogé sur les "critères" de cet affichage environnemental, "loin de s'appuyer sur des éléments techniques indiscutables. Je me demande si on n'est pas en train de créer une usine à gaz finalement contreproductive". Plusieurs députés de gauche ont tenté en vain "d'enrichir" le score carbone, avec des critères sur les droits humains, les transports ou la santé environnementale . "A trop vouloir multiplier les ingrédients, on va juste tuer la lisibilité de cet indicateur", a mis en garde le rapporteur général LREM Jean-René Cazeneuve. Durant les débats, les députés ont notamment adopté un amendement du socialiste Gérard Leseul précisant que l'affichage a trait "à l'impact environnemental", et non aux simples "caractéristiques environnementales" du bien ou du service considéré. Un autre de Mme Bergé précise que l'affichage prendra en compte les émissions de gaz à effet de serre, et les éventuelles atteintes à la biodiversité et la consommation de ressources naturelles. Pour les produits agricoles, sylvicoles et alimentaires, un amendement supplémentaire prévoit que l'affichage prenne en compte les "externalités environnementales des systèmes de production", Mme Bergé expliquant qu'elles pouvaient être "négatives", mais aussi "positives" pour la biodiversité ou les paysages par exemple. La Convention citoyenne pour le climat avait proposé "la mise en oeuvre d'un C02-score fiable à l'horizon 2024". L'Ademe (Agence de la Transition écologique) a déjà lancé un "affichage environnemental" volontaire et expérimental, dans la foulée de la loi contre le gaspillage de février 2020, qui prévoyait le test d'un tel dispositif pendant 18 mois. Le projet de loi climat viser à renforcer la mesure, avec le principe d'une obligation à terme. Le premier secteur à expérimenter la démarche est l'habillement, industrie particulièrement polluante. Ameublement, hôtellerie et produits électriques et électroniques font également partie des filières pionnières.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 22:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: une "ambition forte" soumise au préalable aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309185514.ikyro7e6.html</link>
   <description><![CDATA[C'est un passage obligé avant le référendum annoncé par Emmanuel Macron: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen du projet de loi devant permettre d'intégrer la protection de l'environnement dans la Constitution, une "ambition forte" vantée par Eric Dupond-Moretti. Cette inscription "présente une valeur symbolique forte voulue par les membres de la Convention citoyenne" sur le climat, a rappelé le garde des Sceaux qui défend ce texte. Près de 400 amendements sont soumis jusqu'à jeudi aux parlementaires, qui ont abordé une longue séquence environnement. Car ils ont aussi attaqué lundi en commission l'examen du projet de loi climat, porté par Barbara Pompili et qui contient une kyrielle de dispositions, du logement à la publicité. Toutes ces mesures ont en commun d'être issues des propositions de la Convention citoyenne, que le chef de l'Etat s'était engagé à reprendre "sans filtre" mais dont certaines ont été écartées. Pour l'article 1er de la Constitution, qui pose les principes fondateurs de la République (égalité, laïcité...), il a retenu l'inscription suivante: la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". La présidente du RN Marine Le Pen, qui entend aussi investir ce champ en vue de la présidentielle de 2022, a présenté mardi son contre-projet de consultation des Français, avec 15 questions, du nucléaire aux éoliennes. Nul besoin de modifier l'article 1er de la Constitution pour les députés RN, alors que la Charte de l'environnement est mentionnée dès le Préambule de la Loi fondamentale. Eux défendent un principe général de "sécurité environnementale, sanitaire et culturelle". Les oppositions de droite comme de gauche dénoncent d'une même voix une "opération électoraliste" dans l'initiative de M. Macron. Le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon a annoncé qu'il voterait "non" au référendum, assimilé à une "manipulation". Mais sur le fond, socialistes et communistes soutiennent l'ajout de l'environnement dans la norme suprême, sujet "que nous portons depuis longtemps" selon André Chassaigne (PCF). "Son inscription dans la Constitution ne fait pas tout", relativise Boris Vallaud (PS). - "quasi-obligation" - A droite, à l'inverse, le patron des députés LR Damien Abad s'oppose à l'idée de "mettre l'environnement au-dessus de la liberté d'entreprendre" et pointe "le risque accru de judiciarisation absolue de la vie économique et environnementale". Le projet de révision constitutionnelle devrait être validé sans encombre à l'Assemblée nationale lors d'un vote solennel le 16 mars. Mais pour l'organisation d'un référendum, il faut que le texte soit adopté en des termes identiques par députés et sénateurs. La chambre haute doit prendre le texte en mai, et septembre semble "l'horizon naturel" pour laisser les Français trancher d'après un ministre. S'il se concrétisait, le référendum serait le premier à se tenir en France depuis 2005, qui avait porté sur la Constitution européenne et vu la victoire du "non". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a mis en garde contre toute tentation de "faire un coup". Il faut selon lui privilégier le verbe "agir" à "garantir". D'après M. Dupond-Moretti,il y aura en effet "une quasi-obligation de résultat" pour les pouvoirs publics en matière de préservation de l'environnement. Des députés comme l'ancienne ministre de l'Ecologie Delphine Batho vont même chercher à inscrire un principe de non-régression. Il est soutenu par les ONG environnementales qui considèrent le texte actuel comme "largement symbolique", tel un "chiffon vert brandi" pour "faire oublier le bilan catastrophique du gouvernement" selon Greenpeace. Ce projet de loi est aussi l'occasion pour les parlementaires de porter d'autres sujets, de la proportionnelle pour les législatives à la suppression du mot "race" dans la Constitution. "Certains d'entre vous souhaitent profiter de nos débats pour évoquer d'autres sujets d'intérêt" mais il s'agit de se consacrer à l'environnement, a balayé le ministre de la Justice. Aux yeux du député écolo Matthieu Orphelin, le principal écueil est que la navette avec le Sénat traîne et que le référendum soit rendu impossible avant le scrutin présidentiel. "Le gouvernement veut-il vraiment aller au bout?", demande cet ex-LREM. L'Assemblée nationale avait déjà voté en juillet 2018 l'inscription de la "préservation de l'environnement" à l'article 1er, comme souhaité alors par le ministre Nicolas Hulot, lors du projet avorté de réforme des institutions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education: création de l'agrégation informatique à la rentrée prochaine (Blanquer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309185348.7qvmltlj.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer a annoncé mardi lors d'une audition à l'Assemblée nationale la création "dès la rentrée scolaire prochaine de l'agrégation informatique". "Conformément aux engagements que j'avais pris au moment de la création du Capes du numérique, (...) pour que l'informatique soit une véritable discipline dans le système scolaire français, cette agrégation nous la créeront en 2021-2022, pour la rentrée prochaine, de façon à ce qu'elle nous permette d'avoir nos premiers agrégés pour la rentrée 2022", a expliqué Jean-Michel Blanquer. "Dans le système scolaire, c'est le Capes et l'agrégation qui sont les consécrations d'une discipline et de son intégration dans le système", a-t-il ajouté, "c'est donc une nouvelle importante et c'est la dernière pierre à l'édifice d'institutionnalisation et de consécration de l'informatique dans le système scolaire français". Le ministre a aussi rappelé "la systématisation de l'enseignement de la programmation pour les élèves lors de leur parcours à l'école primaire et au collège". La spécialité "numérique et sciences informatiques" fait partie des 11 matières proposées en plus du tronc commun en classe de Première dans le cadre de la réforme du lycée, qui met fin aux traditionnelles séries L, ES et S. Depuis l'annonce de la création d'une discipline informatique à part entière, de nombreux professeurs de cette discipline disaient s'inquiéter du manque d'enseignants pour la dispenser.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum sur le climat: Dupond-Moretti défend "une ambition forte" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309182933.ayjw9zl4.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a vanté mardi devant l'Assemblée nationale l'"ambition forte" de l'exécutif d'inscrire la préservation de l'environnement à l'article 1er de la Constitution, via référendum comme annoncé par Emmanuel Macron. Cette inscription "présente une valeur symbolique forte voulue par les membres de la Convention citoyenne" sur le climat, a rappelé le ministre, qui porte le projet de révision constitutionnelle, au coup d'envoi des débats. Il s'agit de "rehausser la protection de l'environnement au coeur de nos principes constitutionnels" alors que la Charte de l'environnement est déjà mentionnée depuis 2005 dans le Préambule de la Loi fondamentale. Ainsi, a poursuivi M. Dupond-Moretti, sera instauré "un principe d'action des pouvoirs publics nationaux comme locaux, en faveur de l'environnement et de la lutte contre le dérèglement climatique", avec "une quasi-obligation de résultat". Au menu au Palais Bourbon jusqu'à jeudi, le projet de loi prévoit d'ajouter que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". Ce sont "des verbes d'action, des verbes qui obligent", a relevé le rapporteur Pieyre-Alexandre Anglade (LREM), alors que ces termes sont contestés par les députés et sénateurs LR. Pour l'organisation d'un référendum, il faut que le texte soit au préalable adopté en des termes identiques par députés et sénateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand saisit la justice pour des menaces de mort visant une cinquantaine de députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309163237.8t6iat83.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand a saisi la justice après des menaces de mort envers une cinquantaine de députés de tous bords, a-t-on appris mardi de sources parlementaires et judiciaire. Accompagnées de photos, ces menaces, non revendiquées et sans motif clair, ont été envoyées par courrier électronique à des élus tels André Chassaigne (PCF), Eric Ciotti (LR) ou Alexis Corbière (LFI). Le titulaire LREM du perchoir n'a pas été visé mais des députés de la majorité l'ont été. Seuls des élus dont les noms commencent par les lettres C ou M ont reçu de tels courriels, selon une source parlementaire qui évoque l'acte "d'un déséquilibré manifestement". Charles de Courson (Libertés et territoires) a ainsi eu droit à un message titré "décapitation symbolique". "Parfois les crimes commencent par des mots ou des images", met-il en garde. L'Assemblée nationale a transmis mardi au procureur de la République de Paris un signalement concernant ces menaces, en application de l'article 40 du code de procédure pénale, qui impose à toute autorité ayant connaissance d'un crime ou d'un délit de le signaler à la justice. A la suite de ce signalement, une enquête a été ouverte mardi pour "menaces de mort ou d'atteinte aux biens dangereuse pour les personnes à l'encontre d'élus", a appris l'AFP auprès du parquet de Paris. L'enquête a été confiée à la Brigade de répression de la délinquance aux personnes (BRDP), a-t-on appris de même source. Les députés sont régulièrement la cible de menaces et insultes, notamment sur les réseaux sociaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen s'investit dans l'écologie identitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309155739.xjzzaj96.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a présenté mardi un contre-projet de consultation sur l'écologie, sujet que son parti avait délaissé et qu'elle entend désormais intégrer à son projet présidentiel sous un angle protectionniste et identitaire. "Manoeuvre politicienne". C'est ainsi que la présidente du Rassemblement national qualifie le référendum voulu par Emmanuel Macron pour inscrire dans la Constitution la préservation de l'environnement, qui fait l'objet d'un projet de loi discuté de mardi à jeudi à l'Assemblée. Cette disposition figure déjà dans la Charte sur l'environnement de 2004, qui a valeur constitutionnelle, fait valoir Marine Le Pen. La candidate à l'Elysée préfère consulter, sur la base de l'article 7 de cette Charte, les Français sur 15 questions portant sur le nucléaire qu'elle défend, y compris les EPR, les éoliennes, qu'elle fustige, ou encore l'installation des grandes surfaces commerciales, qu'elle veut suspendre. Les réponses positives seraient ensuite intégrées à la Charte. Aucune question en revanche ne porte sur l'isolation thermique des bâtiments, responsables de près d'un quart des émissions de gaz à effet de serre. Marine Le Pen plaide pourtant pour un "grand plan" d'isolation des logements, mais refuse d'en faire porter l'effort sur ceux qui n'en ont pas "la capacité financière". La ministre de l'Ecologie Barbara Pompili a jugé sur Twitter que "le RN c'est la haine du changement, du progrès, de l'ouverture", soit "l'inverse de l'écologie", rappelant qu'en avril 2019 Marine Le Pen avait affirmé: "les migrants c'est comme les éoliennes, tout le monde est d'accord pour qu'il y en ait mais personne ne veut que ce soit à côté de chez lui". - "Bien parmi les siens" - La dirigeante d'extrême droite reconnait la part de l'homme dans le changement climatique et n'est "pas climato-sceptique", contrairement à son père et ancien président du parti Jean-Marie Le Pen pour qui l'écologie était la "religion des (...) bobos". Elle entend donc davantage parler environnement en prônant le "localisme" et les "circuits courts", par opposition au "globalisme", au nom de la "sécurité sanitaire et culturelle", sous l'inspiration de l'eurodéputé Hervé Juvin, spécialiste de ces questions au RN et chantre d'une écologie civilisationnelle et "enracinée". "L'écologie ça commence par la fin de l'individu hors sol", soutient cet ancien conseiller de Raymond Barre. Il défend une écologie qui respecte "la diversité des modes de vie, des traditions, des cultures" - selon une vision ethno-différentialiste du "chacun chez soi", selon le chercheur Stéphane François - et s'oppose à une écologie "punitive" et "complice de la globalisation". Avec l'écologie, "on touche à l'essentiel, le bonheur d'être Français, bien sur son territoire, bien dans son environnement, bien parmi les siens", a renchéri mardi Marine Le Pen. Mais pour le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti, le "localisme, ça finit par le racisme". "C'est l'autarcie, le repli sur soi, la fermeture, et la xénophobie n'est jamais très loin de tout cela", a-t-il dit sur Europe 1. Le projet écologique du RN porte des dimensions économique et migratoire. Les "effondrements sanitaires qui nous menacent proviennent aussi bien de la pression sur les écosystèmes que de la concentration forcée de la population dans les métropoles et d'une mobilité hors de contrôle", a souligné la cheffe du RN, qui réclame un moratoire sur l'immigration et un "rééquilibrage" économique des territoires en faveur des campagnes. - "Hypermobilité" - Pour Hervé Juvin, "les atteintes à la santé humaine par l'hypermétropolisation et l'hypermobilité", "les pollutions des eaux, des terres et de l'air, sont des problèmes plus importants que le seul dérèglement climatique". Pour lutter contre les atteintes à l'environnement, il prône des réponses "locales" en faisant "payer le prix de la distance", en relocalisant les activités là où les hommes "aspirent à vivre", "dans leur pays, dans leur région". "On ne peut pas être en même temps pour la multiplication des accords de libre-échange" et "défendre la proximité et les circuits courts", soutient le numéro deux du RN Jordan Bardella qui vante le "patriotisme économique". Cette démarche sur l'écologie s'inscrit aussi dans la stratégie de "normalisation" de Marine Le Pen pour 2022. Le député ex LREM Matthieu Orphelin a fustigé le "manque de sérieux" du RN qui n'a pas déposé "un seul amendement" sur les sujets qu'il évoque.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage à l'Assemblée à Olivier Dassault, "gentleman au destin d'exception"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210309152745.gywi7uu5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés et le gouvernement ont rendu hommage mardi au député Olivier Dassault, "gentleman au destin d'exception", décédé dimanche dans un accident d'hélicoptère. "Ingénieur, pilote, photographe d'art, réalisateur, industriel, élu de la République", le député de l'Oise avait "tous les talents", a déclaré la vice-présidente de l'Assemblée Laëtitia Saint-Paul (LREM), au perchoir pour les questions au gouvernement, au lendemain de la journée des droits des femmes . Le Premier ministre Jean Castex a évoqué un nom associé à "une légende de l'industrie aéronautique française" au travers de son père Serge Dassault et de son grand-père Marcel Dassault, mais aussi un photographe d'art "dont l'oeuvre fut exposée dans le monde entier" et un homme "qui aimait profondément le travail parlementaire". Damien Abad, président du groupe LR à l'Assemblée auquel appartenait Olivier Dassault, a salué un "gentleman au destin d'exception, qui ne s'est jamais contenté d'être un simple héritier". Elu d'une "circonscription rurale et populaire" et "photographe de grand talent", il avait "une âme d'artiste qui le rendait si attachant". Tout à la fois "profondément gaulliste" et "libéral" au plan économique, il était "un homme libre", a ajouté M. Abad. Dans le sillage d'interventions de députés de tous bords, le patron des députés macronistes Christophe Castaner a de son côté évoqué un homme "aimable aux mille talents". Le chef du goupe communiste André Chassaigne lui aussi a tenu à saluer Olivier Dassault dont "une des qualités était le respect qu'il avait pour ceux et celles qui ne partageaient pas ses idées". M. Chassaigne a aussi évoqué la mémoire de Marcel Dassault, qui, après sa déportation à Buchenwald, "n'a jamais oublié les liens et les souffrances qu'il avait pu avoir dans le camp avec les militants communistes". Olivier Dassault est mort dimanche soir à l'âge de 69 ans dans le crash de son hélicoptère à Touques, près de Deauville, dans le Calvados. Le pilote de l'appareil a également perdu la vie dans l'accident.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Mar 2021 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
