<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:30:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La France insoumise "plutôt dans la politique spectacle" (Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705102359.6gpzu4hz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise (LFI) est "plutôt dans la politique spectacle" et ses représentants "accumulent les tubes à l'Assemblée", a ironisé mercredi Olivier Faure (PS) pour qui la gauche pourra se "réconcilier" si "ses acteurs ne surjouent pas la division". "Je ne crois pas qu'il cherche beaucoup le dialogue et ils sont plutôt dans la politique spectacle ces derniers jours", a déclaré M. Faure sur franceinfo, qui lui demandait s'il fallait reconstruire la gauche avec Jean-Luc Mélenchon. "Quand je regarde ce qu'ils font, je vois bien qu'ils accumulent les tubes à l'Assemblée et qu'ils cherchent à réveiller des ardeurs, des réflexes. Mais en réalité, quelle est la construction politique à laquelle ils veulent parvenir ? Quel est l'intérêt d'être 17 et de dire à 17 on résiste ? Mais à 17 on ne résiste à rien, en réalité", a poursuivi le président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée. "A 17 qu'est-ce qu'on fait ? On va brandir un code du travail un jour, se mettre à lever le poing à la République la veille, et puis ça change quoi ? Rien. Moi ce que je veux, c'est réussir à réunir demain à nouveau des gauches que certains ont jugé irréconciliables mais que je ne juge pas irréconciliables", a également déclaré M. Faure. "Je ne comprend pas qu'à un moment où on explique que la gauche et la droite peuvent se réconcilier dans une majorité avec Emmanuel Macron, on n'arrive pas, nous, à réconcilier la gauche, ce serait quand même un comble". "On peut réussir à réconcilier la gauche sur des bases claires et à condition que ses acteurs ne miment pas, ne surjouent pas la division, ce qui a été le cas pendant longtemps", a-t-il dit. "C'est pour ça que je regrette les initiatives prises par les uns et les autres, et je regrette les départs simultanés de Manuel Valls, de Benoît Hamon qui courent partir à l'aventure. Ils n'ont pas encore compris que la seule aventure qui vaille pour les idées qu'ils ont défendues depuis trente ans c'est de reconstruire le Parti socialiste", a conclu M. Faure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas: "l'état d'urgence doit s'arrêter"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705102225.bqo8dxmi.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas plaide que l'état d'urgence, qui n'est "plus efficace" ni "utile" ou "adapté" à ses yeux, "doit maintenant s'arrêter", dans une tribune publiée par L'Express mercredi. Alors que le Parlement s'apprête à prolonger pour la sixième et dernière fois ce régime d'exception, en vigueur depuis les attentats de novembre 2015, l'ancien président de la commission des Lois de l'Assemblée considère que "la sortie de l'état d'urgence n'est plus une question juridique, mais uniquement un choix politique". "Les parlementaires auront-ils ce courage? Tout doit les y inciter", selon lui. Un projet de loi controversé "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" doit prendre le relais de l'état d'urgence à l'automne et pérenniser certaines mesures exceptionnelles en les inscrivant dans le droit commun. Mais, aux yeux de l'ancien député du Finistère, battu aux dernières législatives, le maintien jusqu'à ce terme de l'état d'urgence "n'est plus utile". "Notre droit a changé" déjà et "à la faveur des cinq prolongations successives, le législateur méticuleux n'a cessé d'améliorer la capacité d'action des autorités judiciaires". En outre, "l'état d'urgence n'est plus adapté" car il n'a pas empêché plusieurs attentats sur le sol français et "sa pérennisation ne peut qu'affadir sa portée", avance encore M. Urvoas. "L'état d'urgence est dépassé" car "c'est un outil de réaction alors que l'effort doit maintenant être porté sur l'anticipation", ajoute-t-il, considérant que la "seule préoccupation des députés" devrait être de voter une loi de programmation sur la justice. "Une loi de programmation pour la justice est une heureuse confirmation mais pourquoi attendre 2018? L'urgence et les besoins sont là", a-t-il tweeté à ce sujet après l'annonce d'Edouard Philippe dans sa déclaration de politique générale. M. Urvoas a déjà soutenu depuis de longs mois une sortie de l'état d'urgence. "Pour une nation, résister c'est être lucide. C'est savoir qu'aucun dispositif juridique ne pourra suffire à exorciser le terrorisme", conclut dans sa tribune celui qui va redevenir enseignant en droit à l'université de Bretagne Occidentale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): "depuis le départ", Macron avance "caché"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705100544.2wdefabg.html</link>
   <description><![CDATA[Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche à l'Assemblée, a reproché mercredi à Emmanuel Macron d'avancer "caché" depuis son élection, sans expliciter notamment les pistes envisagées de réduction de la dépense publique. Mardi à l'Assemblée, Edouard Philippe "annonce des objectifs sans expliquer le moins du monde comment il y parviendra", a regretté sur franceinfo M. Faure, évoquant les "20 milliards à trouver" pour "baisser la pression fiscale", et les "60 milliards de baisse de dépense publique" annoncés par le Premier ministre. "J'ai du mal à y croire et je crains les conséquences de ce discours. Rien n'est affirmé, rien n'est dit et c'est bien tout le problème de ce gouvernement et de ce président, il avance, depuis le départ, caché. A chaque étape, on découvre un certain nombre d'éléments, mais on le voit bien, y compris sur des sujets qui étaient au coeur de la campagne électorale, il n'a jamais dit ce qu'était la loi travail, ce que serait cette baisse de la dépense publique, quels sont les services publics qui sont menacés", a dénoncé le député de Seine-et-Marne. Le président du groupe Nouvelle gauche, qui s'est majoritairement abstenu mardi lors de la déclaration de politique générale, a mis en balance les reports d'"un an pour l'ISF" et de "cinq ans pour la taxe d'habitation. Donc on voit bien qu'il y a des choix qui sont réalisés et ce sont des choix à l'évidence qui ne sont pas des choix de gauche". "Sur les mesures de pouvoir d'achat, qui étaient finalement des produits d'appel dans la campagne d'Emmanuel Macron, cette fameuse disparition de la taxe d'habitation pour 80% des ménages, eh bien elle est reportée aux calendes grecques. On renvoie à une concertation en fin de parcours. En revanche, quand il s'agira d'augmenter la CSG, ça se fera dès 2018. Et qui en aura à subir les conséquences? Les retraités, vraisemblablement aussi les fonctionnaires et aussi les indépendants qui ne seront pas compensés de la même façon sur la baisse des cotisations salariales", a insisté M. Faure. "J'aimerais comprendre quels sont les fonctionnaires qui devront demain travailler moins nombreux. Est-ce que ce sera à l'hôpital, la police, la gendarmerie, l'école? Vraisemblablement à l'école, puisque c'est là que la masse salariale est la plus importante", s'est-il inquiété.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: les syndicats listent les "dangers" de la réforme devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705094615.nfo7rd4j.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats ont listé mercredi à l'Assemblée nationale les "dangers" pour les salariés d'une réforme du code du travail entraînant notamment la mise en place d'un barème prud'homal pour licenciement abusif et un rôle accru pour l'accord d'entreprise, et réclamé l'évaluation des réformes précédentes. Les négociateurs CFDT, CGT, FO, CFE-CGC et CFTC étaient auditionnés mercredi par la Commission des affaires sociales de l'Assemblée sur la loi d'habilitation à réformer par ordonnances, qui doit être examinée dans l'hémicycle à partir de la semaine prochaine. "On aurait préféré, dans la mesure où beaucoup de réformes ont déjà eu lieu sur ces thèmes, qu'un temps plus long ait été permis pour la mise en oeuvre de ces réformes et surtout un temps d'évaluation", a souligné Véronique Descacq (CFDT), qui a démarré l'audition. La même critique sur le fond a été formulée par la CGT et FO. "Pas loin de 65 lois dans la précédente mandature ont touché de près ou de loin le code du travail, bien souvent sous prétexte de simplification", a souligné Michel Beaugas (FO). Catherine Perret (CGT), qui a dénoncé "la méthode" employée par le gouvernement consistant à légiférer par ordonnances, a réclamé que la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, organise une réunion multilatérale avec toutes les organisations syndicales et patronales. Des études menées par l'OCDE, la Banque mondiale ou l'Insee "dénoncent toutes qu'il n'y a pas de lien entre baisser les droits et les garanties collectives et régler le problème de l'emploi et du chômage", a encore relevé Mme Perret. Sur les mesures prévues, la CFDT a notamment rappelé son opposition au "référendum" d'entreprise à l'initiative de l'employeur, promesse d'Emmanuel Macron. Si le terme ne figure pas dans le projet de loi d'habilitation, la possibilité d'une "consultation des salariés" est ouverte, sans plus de détails. "Ligne rouge" pour la CFDT: la possibilité de "changer les règles de calcul des accords majoritaires", qui fait craindre également de "renvoyer au pouvoir unilatéral de l'employeur". Le syndicat est aussi "très réservé", comme la CFTC, quant à la fusion des instances représentatives. Comme FO, elle réclame une augmentation des indemnités légales de licenciement. Gilles Lecuelle (CFE-CGC) a agité le risque de "dumping social et économique" si la rémunération était renvoyée à l'accord d'entreprise. Quant au contrat de chantier, que la réforme pourrait étendre, c'est un "élément de danger" pour le salarié, selon M. Lecuelle, pour qui il n'est pas "nécessaire d'apporter de la précarité pour créer de l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Où est l'opposition là-dedans?", interroge Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705091242.780yyxuv.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a fustigé mercredi l'attitude des députés LR et Nouvelle Gauche (ex-PS) qui se sont majoritairement abstenus lors du vote de la confiance au gouvernement, demandant "où est l'opposition là-dedans". "Quand même, qu'est-ce que c'est que cette opposition, Les Républicains ?", s'est interrogé le chef de file de La France insoumise. "Christian Jacob (patron des députés LR, ndlr) remue bras et jambes pour dire +c'est nous l'opposition+ (...) et puis au moment du vote, il fait un discours méchant comme une gale, il tape, il tape, il tape M. le Premier ministre et puis à la fin tchouf, les trois quarts du groupe s'abstient, dont lui", a-t-il poursuivi. "Alors qu'est-ce que c'est qu'une opposition qui s'abstient au moment où on vote la confiance?". "Et puis alors les socialistes, si vous aviez vu ça, il ne sont même plus l'ombre d'eux-mêmes", a encore attaqué le député des Bouches-du-Rhône. "Le refrain du PS c'était le gouvernement veut faire quelques chose, nous aussi. Et pareil, ils s'abstiennent (...) c'est du jamais vu, où est l'opposition là-dedans ?". Édouard Philippe a obtenu mardi une large confiance de l'Assemblée nationale, avec 370 voix pour, 67 contre et 129 abstentions. Seuls 23 des 100 députés LR se sont prononcés contre. Les 17 députés de La France insoumise ont unanimement voté contre, de même que 12 des 16 membres du groupe des communistes, et 5 Nouvelle Gauche (ex-groupe PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez aux dirigeants LR: "n'ayez pas peur du verdict de la base"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705083442.xcb3bpha.html</link>
   <description><![CDATA["N'ayez pas peur du verdict de la base", a lancé le N.2 des Républicains Laurent Wauquiez à ses collègues du parti, en demandant "un Congrès rapidement" pour "redonner une voix à la droite française". "Il faut redonner la parole aux adhérents, et je le dis à un certain nombre de mes amis: n'ayez pas peur des électeurs, n'ayez pas peur du verdict de la base, parce que la reconstruction, c'est d'elle qu'elle repartira", a déclaré M. Wauquiez sur Europe 1. "Il faut un Congrès, il faut un Congrès rapidement. Personne ne comprendrait qu'après la claque monumentale qu'on a prise, on continue à dire +on reste comme ça et on ne va rien changer+. Et surtout je pense que la reconstruction de la droite ne peut pas se faire dans quelques bureaux parisiens", a également déclaré le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. Sera-t-il candidat à la présidence de LR ? "J'en parlerai en temps et heure", a-t-il éludé alors que Xavier Bertrand a récemment fait savoir qu'il renonçait, accusant au passage M. Wauquiez de "courir après l'extrême droite". "Je ne ferai jamais d'alliance avec le Front national, mais je revendique de parler aux électeurs du FN et de les ramener vers une droite qui les a déçus par ses lâchetés. La droite que je veux, c'est une droite claire et une droite rassemblée", lui a de nouveau répondu l'ancien soutien de Nicolas Sarkozy. Au sujet des députés ayant quitté le groupe LR pour constituer avec l'UDI le groupe des "constructifs", M. Wauquiez a déclaré: "je n'aime pas trop les procès de Moscou. Mais on voit bien que dans l'attitude de ces députés, il y a des comportements différents". "Il y en a qui en fait se sont vendus pour un poste, et dont on voit très bien que leur choix, leur comportement... Ils se sont fait acheter, pour tel ou tel poste. Je pense d'ailleurs que c'est une erreur d'Emmanuel Macron d'avoir en partie construit son équipe de mercenaires parce que les mercenaires, ça trahit dans un sens, ça trahit dans l'autre". "Et puis il y a des députés qui sont sincères, qui, je pense, se disent +il faut regarder, soutenir au maximum+" M. Macron. Je pense qu'il faut leur tendre la main et leur dire maintenant il est peut-être temps d'ouvrir les yeux, après la déclaration de politique générale dont on peut sérieusement penser qu'il y a duperie", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez (LR) dénonce une "duperie" après le discours d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705082802.bsyluz1z.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président des Républicains Laurent Wauquiez a qualifié de "duperie" la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, avec "beaucoup de promesses électorales repoussées à plus tard" et "rien sur le régalien". "Il y a duperie parce qu'il y a beaucoup de promesses électorales qui ont été repoussées à plus tard", a réagi M. Wauquiez sur Europe 1. "Personne ne peut penser qu'Emmanuel Macron, qui était ministre des Finances (en fait de l'Economie, ndlr), qui était le conseiller de François Hollande, n'était pas au courant de la situation des finances publiques. (...) Aujourd'hui on se réveille et ce qu'on a, c'est des augmentations d'impôt immédiates et des mesures de pouvoir d'achat qui sont repoussées à plus tard", a accusé le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. "Dans cette déclaration de politique générale, les augmentations d'impôts, c'est pour tout de suite, les mesures de pouvoir d'achat, c'est pour plus tard", a, comme le président du Sénat Gérard Larcher, relevé M. Wauquiez, énumérant "la taxe d'habitation repoussée", "la défiscalisation des heures supplémentaires, totalement oubliée", "le CICE et l'allègement de charges, complètement repoussés à plus tard". Par ailleurs, "rien sur la lutte contre l'islamisme radical, rien sur les sujets régaliens, un très grand flou sur les sujets d'immigration", a-t-il ajouté. "Ce que je ne pouvais pas faire, c'est voter la confiance à un gouvernement dont le premier signe serait l'augmentation de CSG", a dit M. Wauquiez, alors que 75 des 100 députés LR se sont abstenus face à la déclaration de leur ancien collègue Edouard Philippe, nommé à Matignon par Emmanuel Macron. "La ligne est simple: avoir une opposition ouverte. Ca veut dire qu'on ne cherche pas à s'opposer systématiquement et s'il y a des lois qui correspondent à nos valeurs et à l'intérêt du pays, on peut parfaitement les voter. Mais opposition, ça veut dire qu'il n'y a pas de chèque en blanc", a réaffirmé M. Wauquiez. "Au fond, on a eu un président de la République (lundi à Versailles) que j'ai trouvé plutôt coupé des réalités, assez vaseux, et très enfermé dans le débat institutionnel. Aujourd'hui, le Premier ministre a fait le job de Premier ministre". "De cette séquence on sort avec un président de la République plutôt affaibli, plutôt déconcertant, plutôt coupé du quotidien des Français, et un Premier ministre qui a fait son travail de Premier ministre", avait déjà commenté M. Wauquiez la veille sur BFMTV.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Nous sommes la seule opposition", revendique Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705073445.fmnaskay.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national Marine Le Pen a revendiqué mercredi représenter "la seule opposition" à Emmanuel Macron, au lendemain de la déclaration de politique générale de son Premier ministre. Édouard Philippe a obtenu mardi une large confiance de l'Assemblée nationale, avec 370 voix pour, 129 abstentions et seulement 67 voix contre, soit le plus faible nombre de votes contre sur un discours de politique générale depuis 1959. "C'est très peu et c'est très inquiétant parce que ça veut dire que nous sommes la seule opposition", a jugé Marine Le Pen sur France Inter. Avec Jean-Luc Mélenchon, le chef de file de La France insoumise ? "Avec Jean-Luc Mélenchon probablement, mais ce qui est sûr c'est que ça révèle que Les Républicains ne sont pas dans l'opposition au gouvernement d'Emmanuel Macron", a répondu la députée du Pas-de-Calais. Au sein du principal groupe "d'opposition" LR, les trois quarts des 100 députés se sont abstenus. "Une très petite partie ont décidé de voté contre", a relevé Mme Le Pen. "Ca veut dire que l'immense majorité des Républicains (...) soutient la politique d'Emmanuel Macron et que donc nous restons la seule opposition véritablement capable de lutter contre une politique dont nous avons vu se dessiner les lignes, même si elles restent floues pour beaucoup d'entre elles, mais qui nous apparaissent tout à fait néfastes à l'avenir, à la prospérité, à la sécurité de nos compatriotes". La France insoumise (LFI), avec ses 17 membres, a été le seul groupe à voter unanimement contre, comme annoncé. Douze des 16 élus du groupe communiste ont aussi voté contre. Également contre, les huit députés FN, ou encore Nicolas Dupont-Aignan (DLF).]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours Macron et Philippe: "c'est flou", juge Le Foll</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705063925.pkwtqqzp.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll, qui avait plaidé pour l'abstention lors du vote sur la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, a jugé "flous" mercredi les discours du Premier ministre et du président Emmanuel Macron, prédisant "des réveils douloureux pour certains Français". "C'est flou", a estimé sur France 2 l'ancien porte-parole socialiste des gouvernements Valls et Cazeneuve, au lendemain de la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe et au surlendemain de l'intervention du chef de l'Etat devant le Congrès. "Tout ça n'a pas donné un véritable cap, une véritable ambition", a-t-il jugé. "Bon, on en est ressorti avec quelques mesures, la suppression de plus de 250 députés..., c'est très bien, mais c'est pas ça qui va régler les problèmes". "Au fond il n'y a pas eu de surprises sur les annonces puisque c'était déjà ce qu'avait dit Emmanuel Macron pendant la présidentielle", a déclaré le député de la Sarthe. "Mais il y a un élément qui est important, c'est quel est le calendrier, comment ça se met en place". "On a bien vu que pour les baisses d'impôt, on allait reporter, pour ce qui était des augmentations elles étaient plutôt prévues rapidement", a-t-il relevé, prédisant "des réveils qui vont être douloureux pour certains Français en particulier", notamment les fumeurs. Le Premier ministre a promis mardi d'accentuer la lutte contre le tabagisme en portant "progressivement" le prix du paquet de cigarettes de 7 à 10 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Edouard Philippe : un discours "concret" et "filou" pour la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170705013817.obwg2ccb.html</link>
   <description><![CDATA[Après les "hauteurs" un peu "fumeuses" atteintes par Emmanuel Macron devant le Congrès, l'autre tête de l'exécutif, Edouard Philippe, a délivré un discours de politique générale "concret" et un peu "filou", selon la presse mercredi. "Autant le cap du chef de l'Etat était fumeux, autant la feuille de route du Premier ministre était censée être accessible à tous les citoyens qui veulent s'intéresser à nos débats démocratiques", analyse Grégoire Biseau dans Libération. Pour cet éditorialiste, "Edouard Philippe a fait la démonstration que moins on parle d'en haut, plus on a de chances de parler clair", même si le chef du gouvernement "a su être habile en enrobant les mesures d'austérité". D'où le titre de Libé: "Edouard Filou". Le Parisien détaille "les 12 travaux d'Edouard" et salue, sous la plume de Jean-Marie Montali, un Premier ministre "que l'on disait effacé derrière Macron, (qui) s'est fait entendre parce qu'il a été concret et qu'il s'est adressé aux Français en essayant de répondre à leurs préoccupations". "Les annonces du Premier ministre, hier, étaient marquées d'une volonté de réalisme, sans dissimuler des mesures impopulaires", se réjouit Guillaume Goubert dans La Croix. Selon Cécile Cornudet des Echos, "nommer les choses, ne pas esquiver, phrases courtes, formules rapides, Edouard Philippe impose le style cash". Les critiques affleurent toutefois dans plusieurs commentaires. "Malgré l'urgence, on se contentera de se hâter lentement, avec des recettes déjà éprouvées", regrette Gaëtan de Capèle dans Le Figaro, qui reste sur sa faim et aurait souhaité des réformes plus radicales de réduction des déficits. - 'Sale boulot' - L'Humanité est tout aussi critique mais pour des raisons exactement inverses, dénonçant, sous la plume de Maud Vergnol, "l'enlisement austéritaire que propose la majorité". La presse régionale retient davantage la répartition des rôles entre le chef de l'Etat et son Premier ministre. Pour Baptiste Laureau de Paris-Normandie, "lundi après-midi, devant le Congrès réuni à Versailles, le Président Emmanuel Macron, sur un ton quelque peu grandiloquent, a fixé le cap de la France pour les cinq années à venir. Hier, à l'Assemblée nationale, c'est un Premier ministre, les deux pieds dans la glaise, qui a prononcé un discours de politique générale sans emphase". "A écouter hier le chef du gouvernement, on comprenait mieux pourquoi le président s'en était tenu la veille à des hauteurs philosophiques, ainsi qu'aux réformes institutionnelles supposées populaires : c'était pour mieux laisser le +sale boulot+, c'est-à-dire l'annonce des mauvaises nouvelles, à son Premier ministre", analyse Bruno Dive dans Sud-Ouest. "Au grand chef les hauteurs quasi stratosphériques, à son premier... collaborateur le plancher des vaches", résume Bruno Mège dans la Montagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 03:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme travail pour "plus de liberté et de sécurité" pour l'entreprise et le salarié (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704220607.5zub81qp.html</link>
   <description><![CDATA[Muriel Pénicaud, la ministre du Travail, a expliqué mardi soir à l'Assemblée nationale que l'objectif de la réforme du code du travail était de donner "plus de liberté et de sécurité, tant à l'employeur qu'au salarié", lors de son audition en Commission des affaires sociales "Je ne pense pas que la liberté soit pour les uns et la sécurité pour les autres. Je pense que tant les salariés que les employeurs ont besoin de liberté et de sécurité", a-t-elle défendu devant les députés, lors de son audition sur le projet de loi d'habilitation qui a duré près de trois heures. "Pour les salariés, c'est la liberté de pouvoir souffler pour évoluer dans la vie professionnelle, choisir un métier si on veut changer d'entreprise ou entreprendre soi-même, choisir le télétravail ou participer aux négociations d'entreprise, voire aux décisions stratégiques de l'entreprise", a défendu la ministre. Pour les entreprises, la liberté apportée par la réforme permettra "de se réorganiser plus rapidement pour conquérir des marchés" et "négocier des normes adaptées aux besoins de l'entreprise". "Il faut plus de sécurité pour les entreprises", notamment dans "la clarté des règles et des sanctions", a-t-elle expliqué. Elle a donné l'exemple des licenciements, soulignant qu'un quart d'entre eux fait l'objet d'un recours aux prud'hommes. Or, "pour la même nature de licenciement reconnu comme abusif d'un salarié de 20 ans d'ancienneté, la sanction, dans le même cas de figure, est de huit à 40 mois de salaire", a-t-elle relevé, expliquant que cette "incertitude dissuade beaucoup de petites entreprises d'embaucher ou de transformer des CDD en CDI". Elle a confirmé la volonté du gouvernement de fusionner trois instances représentatives du personnel (délégués du personnel, comité d'entreprise, CHSCT) pour des raisons de "simplicité", pour renforcer "un dialogue social de qualité". - 'Un code du travail par entreprise' - Une grande partie des députés, dont Gérard Cherpion (LR), Francis Vercamer (Les constructifs) ou Adrien Quatennens (France Insoumise), l'ont interpellée sur "la méthode" employée par le gouvernement, qui prévoit de légiférer par ordonnances. Ils ont regretté un "empressement" de réformer la code du travail "au milieu de l'été", alors que la concertation avec les partenaires sociaux se poursuit. "Les grandes réformes ne peuvent pas faire l'économie d'un débat citoyen sincère, d'un dialogue social approfondi et d'un débat parlementaire respectueux du pluralisme", a relevé Boris Vallaud (Nouvelle gauche). Il a réclamé, tout comme Pierre Dharréville (PCF), une évaluation des réformes précédentes. De son côté, Adrien Quatennens a dénoncé une "inversion de la hiérarchie des normes", de même que M. Dharréville qui a agité la menace "d'un code du travail par entreprise", ce que la ministre a démenti. "On n'est pas en train de détricoter. On est en train de donner la capacité (à) plus de dialogue social, qui permettra plus de justice sociale, plus de progrès et plus de performance économique", a défendu Mme Pénicaud, soulignant que "le CDI reste la norme et le but". Parmi les mesures appliquées "immédiatement", une fois la réforme adoptée "fin septembre", la ministre a cité la mise en place du barème des indemnités versées au titre des dommages et intérêts aux prud'hommes, en cas de licenciement abusif, et la fusion des instances représentatives du personnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le châle de la députée de Mayotte fait débat sur les réseaux sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704174817.vozn730m.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle députée de Mayotte Ramlati Ali, qui s'est fait photographiée pour sa photo officielle de l'Assemblée avec le châle traditionnel que portent les femmes mahoraises, a été critiquée sur les réseaux sociaux par des personnes de droite et d'extrême droite, dénonçant un "signe religieux". "Ramlati Ali respecte-t-elle la laïcité avec le port du voile ?", a demandé par exemple Aurélien Dutremble, responsable de la communication du FN dans l'Ain, dans un tweet du 30 juin. Lydias Guirous, ex-porte-parole LR, a dénoncé une "atteinte grave à la laïcité" dans un tweet du 29 juin, d'autres lui ont reproché de "bafouer la loi". Mais selon Nicolas Cadène, rapporteur général de l'Observatoire de l'État, interrogé par franceinfo, "en tant qu'élue, elle a le droit de porter un signe religieux puisqu'un élu, de fait, n'est pas neutre. Il n'est ni neutre politiquement, ni neutre religieusement. En revanche, les fonctionnaires doivent être neutres en tout point de vue",a-t-il expliqué, rappelant par exemple que l'Abbé Pierre, lors qu'il était député, était en soutane. "Je suis mahoraise et je me respecte en tant que mahoraise. C'est pas un voile, c'est mon châle de mahoraise" (qui s'appelle kishali, ndlr)", avait répondu dès lundi sur Outre-mer 1ère la députée, qui porte ce châle dans les couloirs de l'assemblée mais pas dans l'hémicycle. "Dans l'hémicycle, je me confonds dans la masse. Il ne s'agit pas d'aller faire un sujet autour de ma personne, mais il s'agit de porter le sujet de Mayotte, des Outre-mer et de la nation", a-t-elle ajouté, trouvant la polémique hypocrite "de la part de l'extrême droite, parce que Marine Le Pen est allée à Mayotte, elle a été trop bien reçue par des femmes qui avaient des châles (...), et je ne l'ai pas entendu critiquer", a insisté Mme Ali. Marine Le Pen s'était rendue à Mayotte en décembre dernier, pour la campagne présidentielle, où elle avait été accueillie par des colliers de fleurs et des chants mahorais, par des dizaines de femmes en saluvas colorés (vêtement traditionnel des femmes mahoraises). Mme Le Pen avait elle-même brièvement portée le saluva, sans toutefois porter le châle, à son arrivée dans l'île, dont l'écrasante majorité de la population est musulmane. Ramlati Ali est devenue avec son élection, la première femme députée de Mayotte. Cette cheffe du pôle médecine, psychiatrie et rééducation au CHM et ancien maire de Pamandzi, l'a emporté face au candidat LR Elad Chakrina, qui avait dans un premier temps été déclaré vainqueur avant qu'un recomptage accorde la victoire à Mme Ali.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement Philippe obtient une large confiance de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704172830.eok6wh91.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a obtenu mardi une large confiance de l'Assemblée nationale, profondément renouvelée, avec 370 voix pour, 67 contre et 129 abstentions, selon les résultats annoncés par François de Rugy. C'est le plus faible nombre de votes contre sur un discours de politique générale depuis 1959, ainsi qu'un record d'abstentions. Et c'est la plus forte majorité obtenue sur un tel vote depuis la période 1993-1997, où Édouard Balladur, puis Alain Juppé, avaient bénéficié d'une majorité supérieure à 450 sièges. "Je ne prends en aucune façon cette confiance comme un blanc-seing. Je remercie l'ensemble des députés qui l'ont votée, je respecte évidemment ceux qui ne l'ont pas fait", a déclaré dans l'hémicycle le chef du gouvernement (issu de LR), après la proclamation du résultat. Il a ensuite ajouté devant la presse, venue en nombre pour assister à son discours, dans la salle des Quatre colonnes, être "très heureux d'avoir fait cette déclaration de politique générale" qui a "permis d'expliquer comment le gouvernement entendait conduire son action" et "d'expliquer aux parlementaires la façon dont nous envisagions le travail avec eux". "Et je suis très heureux qu'à cette occasion, la confiance se soit exprimée un peu au delà encore des groupes qui constituent la majorité, ce qui me laisse à penser que nous partons sur d'excellentes bases", a ajouté le Premier ministre. Au sein du principal groupe "d'opposition", Les Républicains, les trois quarts des 100 députés se sont finalement abstenus. Outre la totalité des députés République en marche (REM) et MoDem, le Premier ministre a reçu l'appui de 12 "constructifs" LR-UDI et de 3 élus du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS). La France insoumise (LFI), avec ses 17 membres, a été le seul groupe à voter unanimement contre, comme annoncé. Douze des 16 élus du groupe communiste ont aussi voté contre. Également contre, les huit députés FN, ou encore Nicolas Dupont-Aignan (DLF).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: lunettes, soins dentaires et aides auditives "sans reste à charge" d'ici à 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704170715.h31uh4d8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a promis mardi que, "d'ici la fin du quinquennat", les Français ne devront plus payer de reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives. "Notre stratégie de santé devra rompre le cercle vicieux du +renoncement aux soins+", a déclaré le Premier ministre, lors de sa déclaration de politique générale devant les députés. "D'ici la fin du quinquennat, tous les Français auront accès à des offres" de mutuelles "sans aucun reste à charge pour les lunettes, les soins dentaires et les aides auditives". C'était une des promesses fortes d'Emmanuel Macron, qui a promis lors de la campagne présidentielle un reste à charge zéro en 2022 pour les prothèses dentaires, auditives et les lunettes, ainsi que la prise en charge des dépassements d'honoraires par les complémentaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convergence diesel/essence: trop tardif pour France Nature Environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704170011.8eafejry.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG France Nature Environnement (FNE) s'est félicitée mardi de la confirmation par Edouard Philippe d'une convergence à venir entre les fiscalités du diesel et de l'essence, tout en déplorant que sa mise en oeuvre ne soit pas prévue plus tôt. Le Premier ministre a annoncé qu'elle serait réalisée "avant la fin de la mandature", en 2022, confirmant une promesse de campagne du candidat Emmanuel Macron. "On trouve ça un peu mou, parce que si on veut réorienter le marché (automobile), il ne faut pas attendre cinq ans, surtout qu'il y a un consensus" sur ce sujet, a déclaré à l'AFP le président de l'ONG, Michel Dubromel. "On se demande pourquoi on attend". De même, avec l'objectif d'une "neutralité carbone" d'ici à 2050, "on est toujours dans du long terme", déplore FNE, qui fédère 80 organisations. L'ONG se réjouit en revanche de l'annonce de mesures "ciblées sur des besoins du quotidien", comme "la suppression des (logements) passoires thermiques" ou "la confirmation des assises de la mobilité dès la rentrée, avec un projet de loi mobilité". Elle salue "la taxation de la pollution plutôt que du travail", y voyant "un changement de cap". C'est "un encouragement aux industriels à être plus propres", mais reste à voir sa mise en oeuvre, ajoute M. Dubromel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
