<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 16:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Attentats: 200 incidents dans les écoles, 40 signalés à la police/justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150114153414.vnn4xtyy.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 200 incidents liés aux attentats de la semaine dernière ont eu lieu dans les établissements scolaires dont une quarantaine signalés à la police et la justice, a indiqué mercredi Najat Vallaud-Belkacem à l'Assemblée nationale. La minute de silence organisée jeudi à la mémoire des victimes de l'attentat à Charlie Hebdo "ne s'est pas toujours bien passée, des incidents ont eu lieu, ils sont même nombreux, graves et aucun d'entre eux ne doit être traité à la légère", a-t-elle dit lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. La ministre de l'Éducation nationale a été applaudie, y compris par les députés de droite dont elle est habituellement une des cibles préférées. Une centaine d'incidents ont été signalés lors de la lors minute de silence, une autre centaine dans les jours qui ont suivi. "Une quarantaine" de cas "ont été transmis aux services de police, de gendarmerie, de justice, parce que pour certains il s'agissait même d'apologie du terrorisme. Nous ne pouvons pas laisser passer cela", a-t-elle déclaré. Ces données sont déclaratives, avait indiqué précédemment un communiqué du ministère, et ne concernent que des incidents qui n'ont pas pu être réglés en classe par des enseignants des écoles, collèges et lycées. Elles ne "constituent donc pas un recensement exhaustif de l'ensemble des difficultés qu'ont pu rencontrer les équipes éducatives". "L'école est en première ligne", a dit la ministre aux députés. "Elle sera ferme pour sanctionner, pour créer du dialogue éducatif y compris avec les parents". "Même là où il n'y a pas eu d'incidents, il y a eu de trop nombreux questionnements de la part des élèves", a-t-elle relevé. "Nous avons tous entendu les +oui, je soutiens Charlie, mais+, les +deux poids deux mesures+, +pourquoi défendre la liberté d'expression ici et pas là+?", a-t-elle poursuivi, sans citer le polémiste Dieudonné, en garde à vue mercredi pour apologie de terrorisme, évoqué par des élèves selon de nombreux témoignages d'enseignants. "Ces questions nous sont insupportables, surtout lorsqu'on les entend à l'école qui est chargée de transmettre des valeurs", a dit Mme Vallaud-Belkacem, qui consulte cette semaine la communauté éducative en vue d'une "grande mobilisation de l'école pour les valeurs de la République". Des valeurs "qui nous paraissent absolument évidentes comme la liberté d'expression, la laïcité, le rejet viscéral de l'antisémitisme, le respect de la loi et de l'autorité, ne le sont pas tant que ça pour un certain nombre d'enfants, de jeunes, d'adolescents", a-t-elle poursuivi, faisant aussi référence à une "théorie du complot que l'on retrouve trop souvent parmi nos jeunes". "L'école n'est pas à la hauteur dans cette mission", a-t-elle estimé. Ce n'est pas faute d'enseignants qui souhaitent les transmettre, il faut "un sursaut", a-t-elle fait valoir. "La laïcité sera le préalable indispensable", a-t-elle ajouté "pour apprendre à nos jeunes à vivre ensemble, mais aussi pour se construire un esprit critique, une liberté de jugement, l'art du débat contradictoire qui leur permettra" de "faire le tri" entre l'information et la rumeur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour la première fois, le Parlement met son veto à une nomination</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150114144526.0qgqqmw4.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission de l'Assemblée s'est opposée mercredi à la désignation d'un membre du Conseil supérieur de la magistrature (CSM), usant ainsi pour la première fois du droit de veto dont disposent depuis 2008 les parlementaires sur certaines nominations. La commission des Lois de l'Assemblée a rejeté, lors d'un scrutin secret, par 16 voix contre, 9 pour et deux bulletins blancs, la nomination au CSM du constitutionnaliste Fabrice Hourquebie proposée par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), selon une source parlementaire. Les raisons de ce refus n'étaient pas précisées. Cette nomination ayant été rejetée par plus des trois cinquièmes des suffrages exprimés, elle n'est pas validée et M. Bartolone devra proposer un autre nom. Une autre nomination au CSM, celle de la juriste Soraya Amrani Mekki, proposée par François Hollande, a été rejetée, par 22 voix contre et 13 pour, par la commission des Lois du Sénat, mais comme elle a été acceptée à la quasi-unanimité par celle de l'Assemblée (26 voix contre une), elle a été validée. Fabrice Hourquebie, 39 ans, est professeur de droit public à l'Université de Bordeaux et secrétaire général de l'Association française de droit constitutionnel. Soraya Amrani Mekki, 41 ans, est professeure de droit privé à l'université de Nanterre et membre de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme - où elle avait été rapporteure de la loi sur le mariage homosexuel - ainsi que de l'Observatoire de la laïcité. Les autres nominations au CSM examinées mardi par les commissions parlementaires ont été acceptées : Jean Danet, proposé par François Hollande, Evelyne Serverin, proposée par Claude Bartolone, Jacqueline de Guillenchmidt et Georges-Eric Touchard, proposés par le président du Sénat Gérard Larcher (UMP). Les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat peuvent s'opposer, à une majorité des trois cinquièmes, à la nomination au CSM des personnalités qualifiées proposées par le président de la République. Pour celles proposées par les présidents de l'Assemblée et du Sénat, le droit de veto appartient seulement à la commission de l'Assemblée concernée. Cette possibilité de veto parlementaire a été instaurée, tant pour le CSM que pour de nombreux autres postes (préfets, hauts magistrats, membres du Conseil constitutionnel) par la révision constitutionnelle votée en 2008 durant le quinquennat de Nicolas Sarkozy. Jusqu'à maintenant, la majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés n'avait pas été atteinte contre une nomination. vdr/ic/mat/bg CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Professions règlementées: premières retouches en commission à l'Assemblée, la droite batailleuse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150114144249.845ouzm6.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée sur le projet de loi Macron a commencé mercredi à retoucher la réforme des professions règlementées, la droite bataillant contre les dispositions sur les tarifs en parlant de "corridor de la mort" ou de "kolkhoze". Les députés ont notamment adopté un amendement, signé du rapporteur général Richard Ferrand (PS) et des huit rapporteurs thématiques, qui révise le système initialement prévu de "corridor tarifaire" et en réduit la portée. Les tarifs des professionnels du droit seront finalement fixes en-dessous d'un seuil (déterminé par un futur décret) pour les actes de la vie courante, liés notamment au droit des personnes et de la famille, et pour les actes d'une exécution peu complexe. Au-delà de ce seuil, les tarifs pourront varier, dans la limite d'un tiers au-dessus et en-dessous d'un tarif de référence. Des tarifs variables pour des actes au caractère économique plus marqué (transactions immobilières par exemple) doivent pouvoir être appliqués afin de permettre aux professionnels d'adapter les tarifs de certaines de leurs prestations à leurs structures de coûts, plaide l'exposé de la mesure. Afin notamment d'"éviter que ne se développe une justice +à deux vitesses+", les remises consenties par les professionnels seront fixes lorsque le tarif sera proportionnel à la valeur du bien ou droit faisant l'objet d'un acte. Et les commissaires-priseurs judiciaires, greffiers des tribunaux de commerce, huissiers de justice, administrateurs judiciaires, mandataires judiciaires et notaires devront afficher les tarifs qu'ils pratiquent dans la fourchette autorisée, à la fois dans leur lieu d'exercice et sur leur site internet. Egalement voté, un autre amendement complète la péréquation prévue par le projet de loi et instaure un dispositif de redistribution national permettant le financement des actes réalisés à perte par les petits offices mais aussi de financer l'aide juridictionnelle et les maisons de la justice et du droit. Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, s'est montré favorable à l'adoption de ces deux amendements, qui "améliorent" et "sécurisent" la réforme. Vent debout contre l'article 12 entamant la réforme des professions règlementées, l'UMP a échoué à le faire supprimer, en plaidant notamment la cause des notaires qui "dispensent parfois gratuitement des conseils". Plusieurs de ses députés ont dénoncé des mesures aux airs de "kolkhoze", mais aussi poussant à une "anglo-saxonisation du droit" et pouvant provoquer "de vrais déserts juridiques et, pour certaines études, le corridor de la mort". Une formule de Philippe Gosselin qui a suscité un appel à "la retenue" du président de la commission, François Brottes (PS), "surtout dans la période que nous vivons".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) propose d'ajouter la laïcité dans la devise française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150114134311.t5jh79la.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a proposé mardi à l'occasion de ses voeux que le mot de laïcité soit ajouté à la devise française liberté égalité fraternité et a plaidé pour "une réponse globale" et contre "des solutions gadgets". "Je souhaite qu'un débat puisse s'ouvrir avec l'ensemble de nos concitoyens qui défilaient dans la rue, comme ceux qui le refusaient, de regarder s'il ne convient pas d'ajouter à la devise de la République ce quatrième pilier qui est celui de la laïcité", a-t-il dit, précisant qu'il allait le proposer au président de la République. "Ils ont voulu attaquer ce symbole", a-t-il expliqué à l'occasion de ses voeux, devant plusieurs dizaines d'élus réunis au siège de l'UDI. "Je me méfie beaucoup ces derniers jours du concours Lépine, de l'arme fatale anti-djihadiste, chacun y allant de sa petite idée, ici un livret pour la laïcité, là un Patriot Act dont même les Américains sont revenus, là l'isolement carcéral", a ajouté le successeur de Jean-Louis Borloo. "Il nous faut d'abord un diagnostic sérieux, partagé et sans concession des failles dont parlait Manuel Valls il y a quelques jours", a-t-il ajouté. "La réponse doit être globale et elle ne naîtra pas en un seul jour", a-t-il dit. Il a également plaidé pour l'adoption du PNR (transfert des données des passagers des compagnies aériennes), actuellement gelé au Parlement européen. "J'appelle l'UDI à refuser la dictature de la société de l'instant, des faux débats ou des solutions gadgets jetées en pâture à l'opinion publique", a-t-il encore insisté. Il faut "s'appuyer sur les réflexions qui ont déjà été engagées", a-t-il affirmé. "On nous fait la guerre et nous ne sommes pas en posture de guerre", a-t-il lancé, se réjouissant de "l'émouvant réveil citoyen" des Français après ces attentats. "C'est une forme de nouvelle union sacrée dont nous avons besoin", a-t-il ajouté. L'UDI compte notamment dans ses rangs le Parti radical particulièrement attaché à la laïcité. M. Lagarde reçoit mardi après-midi le président du CRIF.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Morano (UMP): L'appel de Manuel Valls sur le PNR "est un appel aux socialistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150114112848.s9rae28b.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a lancé un "appel aux socialistes" à l'Assemblée nationale lorsqu'il a demandé aux députés européens d'adopter le système d'échanges de données sur les passagers aériens, le PNR, a estimé mercredi l'eurodéputée UMP Nadine Morano. "Lorsqu'il a lancé cet appel aux députés européens pour adopter le texte du PNR (...) c'est un appel aux socialistes, parce que nous, nous sommes favorables au PNR", a affirmé la députée UMP sur iTELE. Le Parlement européen, inquiet des atteintes aux libertés de circulation, bloque depuis 2011 ce projet de registre "unique" compilant les données des voyageurs. Un accord d'échanges de fichiers entre l'Union européenne et le Canada avait également été gelé en novembre, a rappelé Mme Morano, critiquant la "coalition socialistes-Verts-Front national" sur ce sujet, et le "double discours" du FN. "Ces échanges de fichiers, c'est fondamental pour notre sécurité", a-t-elle insisté, ajoutant qu'il fallait "sortir de l'idéologie" pour assurer "en priorité la sécurité de tous les citoyens". "Le ministre de l'Intérieur nous invite le 3 février à une réunion à Paris sur cette question des PNR européens", a indiqué l'eurodéputée. Mme Morano refuse toutefois la suspension de l'espace Shengen: "Si c'était la faute de Shengen, il n'y aurait jamais eu d'attentats au Royaume-Uni, qui n'est pas dans l'espace Shengen". "Nous avons des sources d'information et des fichiers dans Shengen, (...) nous ne les partageons pas suffisamment", a regretté Mme Morano, qui plaide aussi pour davantage de moyens à l'agence Frontex. Concernant la radicalisation dans les prisons, Nadine Morano s'est "réjouie" que "les socialistes prennent conscience de la réalité et de la sévérité qu'il faut avoir". "Mettre à l'isolement ces personnes, c'est très bien", a-t-elle dit, approuvant l'idée de Manuel Valls de créer des quartiers spécifiques en prison, "sauf qu'on manque de 30.000 places", a-t-elle souligné. Plutôt que l'isolement à vie, la députée européenne suggère un accompagnement "par des mesures d'éducation et de déradicalisation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Jan 2015 12:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: plus de 80% des Français saluent la gestion de Hollande et Valls (sondage Harris Interactive)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113202836.xpjxs00i.html</link>
   <description><![CDATA[L'action du couple exécutif Hollande-Valls dans la gestion des attentats qui ont endeuillé la France la semaine dernière est saluée par plus de 80% des Français, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale publié mardi. Interrogés sur "la gestion des événements", 29% jugent "très bonne" l'action de François Hollande, 54% "plutôt bonne", soit 83% d'opinions positives. A l'inverse, 11% la jugent "plutôt mauvaise" et 6% "très mauvaise". Pour le Premier ministre Manuel Valls, 24% qualifient sa gestion de "très bonne", 61% "plutôt bonne" (soit 85% d'opinions positives), 10% "plutôt mauvaise" et 4% "très mauvaise" (1% ne se prononcent pas). 29% jugent "très bonne" l'action du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, 56% "plutôt bonne" (soit 85% d'opinions positives également), 10% "plutôt mauvaise", 4% "très mauvaise". 1% ne se prononcent pas. A la suite de ces attentats qui ont fait 17 morts, 51% des sondés expriment de la colère, 48% de la consternation, 40% de la peine, 17% de l'incompréhension, 14% de la peur, et 1% de l'indifférence. Pour 90% des sondés, les marches républicaines sont un événement historique inédit. 34% des sondés estiment que ces marches ont "tout à fait" permis d'exprimer le refus d'un amalgame entre musulmans et terroristes islamistes. 40% affirment qu'elles l'ont "plutôt" permis, tandis que 18% jugent qu'elles ne l'ont "plutôt pas" permis et 7% "pas du tout" permis. Pour 70% des sondés, ces marches "auraient dû être ouvertes aux dirigeants du Front national". Les sondés sont invités à exprimer leur niveau de confiance en différents responsables politiques pour "faire des propositions efficaces pour lutter contre le terrorisme". 57% des Français ont confiance dans la capacité du président de la République et du gouvernement (16% "tout à fait", 41% "plutôt") à émettre de bonnes propositions contre 42% qui n'ont pas confiance (dont 15% "pas du tout confiance"). 51% des sondés ont confiance en Nicolas Sarkozy sur le sujet, 48% non. Concernant François Bayrou, c'est 41% d'approbation contre 58% de défiance. Marine Le Pen recueille 33% de soutien pour sa capacité à faire des propositions, 66% de rejet. Jean-Luc Mélenchon, enfin, recueille 25% de confiance contre 74% de défiance. Toujours d'après cette étude, 63% des Français disent se sentir en sécurité (12% "tout à fait", 51% "plutôt") contre 29% qui ne se sentent "plutôt pas" en sécurité et 7% "pas du tout". Enfin, les sondés sont favorables à plusieurs mesures pour réduire le risque de nouveaux attentats en France, notamment 98% pour "améliorer la coopération avec les services de renseignements étrangers", 96% pour "repenser le système de prise en charge des personnes en prison", 95% pour "durcir la loi contre les personnes revenant de pays dans lesquels ils auraient pu participer à des camps d'entraînement au jihad" et 95% pour "assurer une meilleure éducation civique dans les écoles pour mieux partager les valeurs fondamentales de la France". Le soutien est très fort mais moins unanime (77%) pour "mieux contrôler les réseaux sociaux, même si cela implique une limitation des libertés individuelles", 17% se disant "plutôt pas favorable" et 5% "pas du tout favorable". Enquête réalisée en ligne par l'institut Harris Interactive du 12 au 13 janvier 2015 auprès d'un échantillon de 1.203 personnes "représentatif de la population française âgée de 18 ans et plus", selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement approuve la poursuite de l'intervention française en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113201938.e7aip0jn.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné mardi son accord à la poursuite des frappes françaises en Irak contre l'organisation État islamique, quelques jours après les attaques jihadistes à Paris, le Sénat l'ayant approuvée à la quasi-unanimité après l'Assemblée nationale. 327 sénateurs sur 346 se sont prononcés pour, les 19 membres du groupe Communiste, républicain et citoyen s'étant abstenus. A l'Assemblée, 488 députés s'étaient prononcés pour un peu plus tôt et un contre (l'UMP Jean-Pierre Gorges) et 13 se sont abstenus: les députés du Front de gauche et certains de leurs alliés d'outremer, ainsi qu'un UMP. "Daech continue de vouloir recruter et former des terroristes pour nous frapper", a souligné devant les sénateurs le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius. "Réduire Daech est un objectif que nous devons atteindre mais qui prendra du temps", a-t-il ajouté. Pour Bruno Retailleau, le président des sénateurs UMP au Sénat, "la réponse au terrorisme ne peut être que globale". Il a souligné que l'objectif du gouvernement devait être clairement défini et les moyens mis en oeuvre proportionnés. "Le budget de la Défense doit être à la hauteur de ce que nous exigeons de nos soldats", a-t-il demandé. Il a attiré l'attention du gouvernement sur "l'impérieuse nécessité" qu'il y a aujourd'hui à apporter aux populations menacées l'aide humanitaire dont elles ont besoin. Il a appelé l'Europe à financer cette aide humanitaire. "Les mobilisations citoyennes du 11 janvier sont une formidable réponse de la France et du monde à l'obscurantisme et nous obligent à renforcer notre combat pour ces valeurs républicaines qui nous animent tous", a déclaré Daniel Reiner (PS). "C'est au nom de ces valeurs que nous nous sommes engagés sur de multiples théâtres d'opération parmi lesquelles le Mali, la République Centrafricaine, l'Irak", a-t-il poursuivi. "La France tient ainsi son rang". Pour Aymeri de Montesquiou (UDI-UC), "aujourd'hui, la guerre est sur notre sol. Pour la gagner en France, il faut d'abord la gagner en Irak et en Syrie". Mais pour Michèle Demessine dont le groupe CRC s'est abstenu, "la résolution du conflit sera politique ou ne sera pas". Le feu vert parlementaire est obligatoire pour toute intervention militaire française au-delà de quatre mois. Or les frappes aériennes françaises ont débuté le 19 septembre. Lors d'un débat sans vote le 24 septembre dernier, l'intervention française avait déjà été largement soutenue. La France s'affiche déterminée à stopper, au côté de ses alliés, l'expansion de l'EI en Irak mais Paris exclut en revanche pour l'heure toute intervention en Syrie, jugeant qu'elle ne pourrait qu'être favorable au régime de Bachar al-Assad.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 21:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone vante "les métissages" qui "aboutissent à une harmonie sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113195534.7tsu195a.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) a vanté mardi "les métissages" qui "aboutissent à une harmonie sociale confondante", mais qui peuvent être utilisés par "des esprits de pouvoir et de manipulation". Lors de ses voeux aux parlementaires et aux corps constitués, en présence du Premier ministre Manuel Valls et de son homologue du Sénat Gérard Larcher (UMP), Claude Bartolone s'est félicité du "moment historique" qu'avait représenté la Marseillaise chantée dans l'après-midi dans l'hémicycle "par tous les représentants d'un peuple libre". "En tant qu'élu de la Seine-Saint-Denis, j'ai moi-même une longue expérience de la manière dont les différences, les métissages, aboutissent à une harmonie sociale confondante. Et je sais aussi combien des esprits avides de pouvoir et de manipulation utilisent ces mêmes différences, sources potentielles de tant de richesses, à des fins identitaires et excluantes", a-t-il dit. "Je connais ces voix funestes qui chantent à l'oreille d'enfants de l'immigration la mélodie grinçante de l'impossibilité de l'égalité républicaine", a ajouté le président de l'Assemblée. Face à ces adversaires, Claude Bartolone en a appelé à "l'autorité de l'État" et à "la puissance d'une force publique qui ne perd pas le contrôle de ses territoires, qui assure la permanence et la fertilité des services publics partout et tout le temps". "On récolte toujours la paix si on moissonne des services publics, de l'école à la sécurité, de la culture à la justice", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 20:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le délit de "blasphème ne sera jamais dans notre droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113183622.oizdao8t.html</link>
   <description><![CDATA[Le délit de "blasphème n'est pas dans notre droit" et "ne le sera jamais", a dit le Premier ministre, Manuel Valls à l'Assemblée nationale alors que des autorités musulmanes ont précisément accusé Charlie Hebdo d'avoir insulté l'islam. Le Premier ministre a réfuté à la tribune tout parallèle, fait par certains jeunes et citoyens, a-t-il dit, entre les journalistes de Charlie Hebdo et le polémiste Dieudonné, "un récidiviste de la haine" dont les spectacles sont "un affront" aux valeurs de la République. "Il y a une différence fondamentale entre la liberté d'impertinence - le (délit de) blasphème n'est pas dans notre droit, il ne sera jamais - et l'antisémitisme, le racisme, l'apologie du terrorisme, le négationnisme qui sont des délits, des crimes que la justice devra sans doute punir avec encore plus de sévérité", a affirmé Manuel Valls. De nombreuses autorités musulmanes ont reproché à Charlie Hebdo de se livrer à "des blasphèmes" au travers des caricatures du prophète Mahomet, dont l'islam interdit toute représentation.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve la poursuite de l'intervention française en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113181351.66fq9bks.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi à la quasi-unanimité la poursuite des frappes françaises en Irak contre l'organisation Etat islamique, quelques jours après les attaques jihadistes au coeur de Paris. 488 députés se sont prononcés pour et un contre (l'UMP Jean-Pierre Gorges) et 13 se sont abstenus: les députés du Front de gauche et certains de leurs alliés d'outremer, ainsi qu'un UMP (Pierre Morel-A-l'Huissier). Manuel Valls avait invité l'Assemblée à prolonger l'intervention française car "notre mission n'est pas achevée" et "c'est bien une guerre contre le terrorisme que nous avons devant nous". Le consensus politique sur la lutte contre l'EI a été encore renforcé alors qu'un des auteurs du carnage à la rédaction de Charlie Hebdo, Chérif Kouachi, avait participé à une filière de recrutement pour l'Irak et que le preneur d'otages du magasin casher, Amédy Coulibaly, se réclamait de l'EI et demandait l'arrêt des frappes françaises en Irak. "S'ajoute désormais un théâtre intérieur" aux "trois théâtres" extérieurs d'intervention de la France, en Irak, au Sahel et en Centrafrique, a relevé le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. "Combattre le terrorisme sur notre sol demande de le combattre là où il progresse", a aussi lancé le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, à l'unisson de l'ensemble des groupes politiques. "La France n'a ni l'option de la neutralité ni celle d'un retrait honteux dans l'espoir illusoire de nous protéger", a abondé Pierre Lellouche pour l'UMP. Comme d'autres porte-parole, Philippe Folliot au nom de l'UDI a demandé au Premier ministre "de remettre en débat une nouvelle loi de programmation militaire qui dote nos forces armées et de sécurité des moyens qui leur permette d'assurer, dans de bonnes conditions, leurs engagements et à la France de tenir son rang". - Pas d'intervention en Syrie - Le coprésident du groupe EELV, François de Rugy, a soutenu la poursuite de l'intervention en Irak mais sans "abaisser le niveau d'exigence" des écologistes, renouvelant notamment leur "appel à la tenue d'une conférence internationale" et pointant le "jeu trouble de certaines puissances régionales", Qatar et Turquie selon lui. Pour le Front de gauche, Jean-Jacques Candelier a justifié l'abstention de son groupe "dans la mesure où cette intervention ne se fait pas sous l'égide du Conseil de Sécurité de l'ONU mais de l'OTAN, et où nous doutons de l'efficacité de nouvelles frappes". Jean-Pierre Gorges, député-maire UMP de Chartres, a expliqué à l'AFP s'être prononcé contre la poursuite de l'intervention car il ne croit pas que la France puisse être "le petit flic du monde". "Alors qu'on manque de moyens pour assurer la sécurité en France, on envoie l'armée dans un conflit qui nous dépasse", a-t-il regretté. Le feu vert parlementaire est obligatoire pour toute intervention militaire française au-delà de quatre mois. Or les frappes aériennes françaises ont débuté le 19 septembre. Lors d'un débat sans vote le 24 septembre dernier, l'intervention française avait déjà été largement soutenue. Le Sénat votera à son tour en fin de journée pour autoriser la prolongation de l'intervention des forces armées en Irak. La France est déterminée à stopper, au côté de ses alliés, l'expansion de l'EI en Irak mais Paris exclut en revanche pour l'heure toute intervention en Syrie, jugeant qu'elle ne pourrait qu'être favorable au régime de Bachar al-Assad.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 19:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Manuel Valls: autres réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113173038.i4axmbhl.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions parlementaires mardi, dans les couloirs de l'Assemblée Nationale, à la suite du discours de Manuel Valls: - Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée: "Manuel Valls a fait aujourd'hui un discours qu'on peut qualifier de grand discours républicain. Un discours qui correspond au moment, à cette tragédie vécue par la République, et qui s'inscrit dans les grands discours républicains qui permettent de dire avec des mots justes, des mots qui décrivent une époque. Et les réponses que nous devons y apporter en travaillant ensemble." - Razzy Hammadi, député PS de Seine-Saint-Denis: "C'était un grand discours républicain, à la hauteur à la fois de l'émotion et de l'enjeu. (...) Il a su trouver les mots justes, face au drame, face à ce qu'est l'antisémitisme dans notre pays, (...) vis-à-vis de ces musulmans qui aujourd'hui ont peur dans notre pays, (...) et aussi les mots justes pour annoncer des premières mesures et le cadre dans lequel celles qui suivront viendront : pas de remise en cause de ce qui fonde la République, notre liberté, notre démocratie." - François de Rugy, député écologiste de Loire-Atlantique: "Je voudrais saluer le ton et le fond du discours du Premier ministre, qui a été un discours à la hauteur de la gravité des attentats (...) mais aussi à la hauteur (...) de la réaction massive et extrêmement saine du peuple de France, qui s'est mis en marche au sens propre comme au sens figuré samedi et dimanche dernier. Il a tenu des propos justes sur les suites que nous devions donner sur la sécurité des Français, sans surenchère, sans gesticulation législative comme certains le souhaiteraient en agitant le Patriot Act, ou en disant +tant pis si l'on doit sacrifier nos libertés+." - Hervé Mariton, député UMP de la Drôme: "Le discours de Manuel Valls était un discours très fort, très juste, avec des propositions qui je l'espère seront utiles. Ensuite viendra le temps du débat plus technique, il peut y avoir des analyses, des ajustements, en fonction des uns et des autres. (...) Je crois que ça aura été à l'Assemblée nationale un très fort et très intense moment d'unité, de détermination et de fierté." - Patrick Ollier, député UMP des Hauts-de-Seine: "C'est un discours responsable qui contient beaucoup d'émotion que nous partageons et qui va dans le sens des propositions que nous attendons (...). Je pense aux moyens apportés à la police, au problème de l'incarcération des terroristes en milieu spécial. L'union nationale perdure sur ce sujet qui est d'intérêt national. Il ne peut pas y a avoir de différences politiques lorsqu'il s'agit de mettre en oeuvre les mesures destinées à protéger le peuple de France." - Lionel Tardy, député UMP de Haute-Savoie: "Dans le contexte actuel, c'était un discours rassembleur, c'est ce qu'il fallait aujourd'hui. C'était un moment exceptionnel dans l'hémicycle avec la minute de silence et la Marseillaise, qui n'y avait pas été entamée depuis 1918." Sur les annonces de Manuel Valls: "On vient de voter une loi (contre le terrorisme, ndlr) qui n'est pas en application car les décrets n'ont pas été publiés. Il faudra regarder ça à tête reposée. Cela fera l'objet de débats parlementaires dans les semaines à venir"."]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Manuel Valls: premières réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113172511.44g9cbqe.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions parlementaires, dans les couloirs de l'Assemblée Nationale, à la suite du discours de Manuel Valls: - Christian Jacob, chef de file des députés UMP: "Les intentions du Premier ministre sont très louables, et on se retrouve dedans", notamment sur "le sujet du retour des jihadistes, les moyens aux services de renseignements à la police et à la gendarmerie, le sujet des prisons". "Maintenant nous attendons le passage aux actes. Avec quelle majorité, quel texte, dans quels délais? A ce stade les pistes sont ouvertes, (Manuel Valls) a dit lui même qu'il y aurait des textes, et notre volonté c'est d'enrichir ces textes, lorsqu'ils seront sur la table." - Yves Jégo, député et vice-président de l'UDI: "Au-delà des propositions, c'est l'intensité et la force du discours républicain du Premier ministre qu'il faut saluer. Jamais, dans l'histoire récente de l'hémicycle, nous n'avions entendu des propos aussi puissants, aussi adaptés à la situation. Et la réaction de l'ensemble de l'Assemblée, unie, a été le symbole de ce moment d'intensité républicaine. (...) Le Premier ministre a eu le courage d'incarner les valeurs républicaines universelles et partagées par l'ensemble des groupes politiques. Nous avons eu un Premier ministre qui a été plus qu'à la hauteur des évènements." - Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne, président de Debout la France: "Je me souviendrai longtemps, très longtemps de cette séance. Cette Marseillaise, un discours du Premier ministre qui a été juste dans le constat, il a nommé les choses, il a exprimé une volonté. Je lui reconnais franchement cela. Je reste sur ma faim sur les propositions. J'attends des mesures d'application immédiate. Le contrôle aux frontières, la fouille des véhicules, le démantèlement des réseaux dans nos banlieues, il n'en a pas parlé. Il a tracé des pistes de réflexion, mais pas de décisions immédiates. J'espère que cela viendra." - Gilbert Collard, député Rassemblement bleu marine (RBM) du Gard: "Il y a des passages que j'ai applaudis. Quand quelque chose qui fait du bien à mon pays est dit, ce n'est pas parce que ça va me gêner sur le plan doctrinal que je ne vais pas applaudir. Ce qui me choque c'est qu'il ait fallu qu'on ait tant de morts pour que l'on prenne conscience de ce que nous, nous disons depuis des mois et des années. Mais ils sont en train de commettre un amalgame par omission. Lorsqu'ils parlent de terrorisme et qu'ils ne précisent pas islamique, ils n'empêchent pas tous les gens d'y penser. Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone n'a pas employé le mot. J'ai peur qu'on crée une bulle de vide, que nos concitoyens remplissent."]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: Larcher (UMP) et Bartolone (PS) "veilleront" à la coordination des deux commissions d'enquête parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113164421.a54sswjd.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents du Sénat et de l'Assemblée, Gérard Larcher (UMP) et Claude Bartolone (PS), "veilleront" à la coordination des commissions d'enquêtes sur la lutte contre le djihadisme des deux chambres, a annoncé mardi M. Larcher, alors qu'une commission commune a été envisagée. "Gérard Larcher veillera avec le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, à ce qu'une coordination efficace soit organisée entre les deux commissions d'enquête parlementaires relatives à la lutte contre les réseaux djihadistes créées, au Sénat en octobre 2014, et à l'Assemblée nationale en décembre 2014", indique un communiqué de ses services. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques, a repoussé, mardi, toute décision sur la création d'une commission d'enquête propre à cette chambre après des contacts entre MM. Bartolone et Larcher. Par ailleurs, M. Larcher a demandé au sénateur Jean-Pierre Raffarin (UMP), président de la délégation parlementaire au renseignement, d'évaluer les services de renseignements. Il s'agit "de mettre en oeuvre tous les pouvoirs de cette délégation, pour évaluer l'action et les moyens des services de renseignements, afin de garantir la sécurité de nos concitoyens et de notre territoire", précise le même communiqué. Cette délégation, qui réunit sénateurs et députés de la majorité et de l'opposition, a le pouvoir de faire toute recommandation utile au président de la République et au Premier ministre, ajoute le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls sollicite un mandat des parlementaires pour la prolongation des opérations en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113163408.yrvb2cix.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a sollicité mardi l'autorisation des parlementaires pour la prolongation de l'intervention de l'armée française en Irak, lors d'un discours à l'Assemblée nationale. "Le 19 septembre, le chef de l'Etat a décidé de faire intervenir nos forces armées en Irak. Il l'a fait à la demande des autorités irakiennes, confrontées à l'organisation terroriste Daech", a rappelé le Premier ministre. "Nous devions agir. Pour affaiblir Daech, donc le terrorisme. Pour permettre aux Irakiens de restaurer la souveraineté de leur pays. Nous devions agir là-bas pour, également, nous protéger ici", a-t-il ajouté, juste après avoir prononcé un discours d'hommage aux victimes des attentats dans lequel il a aussi annoncé plusieurs mesures d'action pour renforcer la sécurité et lutter contre le terrorisme. "Ces objectifs n'ont pas changé", a estimé le chef du gouvernement. "Et nous devons poursuivre l'action engagée. Car si des coups majeurs ont été portés, notre mission n'est pas achevée. C'est donc, en application de l'article 35 de la Constitution, que je viens solliciter votre autorisation pour donner à nos armées le mandat de poursuivre leurs opérations", a-t-il dit. Selon lui, "c'est bien une guerre contre le terrorisme que nous avons devant nous. Et nous devons la mener dans toutes ses dimensions pour que les foyers terroristes ne menacent plus notre sécurité". "Contre le terrorisme, contre le jihadisme, contre l'islamisme radical, nous avons une guerre à mener", a-t-il encore souligné, ajoutant que "nous pouvons, et nous devons être fiers de nos armées qui, à des milliers de kilomètres, font vivre l'idéal de notre drapeau". L'Assemblée et le Sénat voteront mardi après-midi sur la prolongation des frappes aériennes françaises en Irak contre l'organisation Etat islamique, qui ont débuté le 19 septembre. Ce feu vert parlementaire, obligatoire pour toute intervention militaire française au-delà de quatre mois, s'annonce acquis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage aux victimes des attentats: la Marseillaise entonnée à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150113162325.wn6iscxo.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les parlementaires et ministres ont entonné mardi à l'Assemblée nationale, puis au Sénat, la Marseillaise lors de deux hommages séparés aux 17 victimes des attentats de Paris la semaine dernière. Fait rare, l'hymne national a été chanté à l'issue d'une minute de silence à l'Assemblée dans l'hémicycle quasiment plein et après une allocution de son président socialiste Claude Bartolone, écoutée dans un silence total. Même scénario une heure plus tard au Sénat dont le président, Gérard Larcher (UMP), a entonné la Marseillaise, reprise par l'ensemble des sénateurs après une minute d'un silence impressionnant. Debout au perchoir, Claude Bartolone, qui a commencé son discours en citant les noms de toutes les victimes des attaques à Charlie Hebdo, Montrouge et l'hypermarché casher de la Porte de Vincennes, a affirmé que "l'image d'unité populaire du 11 janvier n'est pas +pour solde de tout compte+" et que "l'unité nationale est le bouclier qui protège notre société de la division". "L'Etat républicain sera le glaive levé contre ceux qui défient ce que nous sommes et ce que nous entendons perpétuer : cet art de France du vivre ensemble. Et cela vaut aussi en Europe où notre pays se doit de porter l'étendard de la lutte pour la Liberté", selon le député de Seine-Saint-Denis. Évoquant "des êtres humains que le fanatisme transforma en automates de la mort (qui) ont assassiné des journalistes parce qu'ils étaient libres, ont abattu des policiers parce qu'ils étaient républicains, ont exécuté des citoyens parce qu'ils étaient juifs", M. Bartolone a souligné que "ces marionnettes de la tyrannie avaient un but: faire tomber sur la France une chape d'effroi, pour que plus rien ne soit possible, si ce n'est la peur". Après avoir salué le peuple qui, dimanche, "dans les rues des villes et des villages de France, coeur gros et tête haute, a montré aux barbares du monde entier que la République demeurait debout", le président de l'Assemblée a vu dans "ce désir de Résistance" aussi "une Renaissance". Considérant que "ces manifestations magnifiques d'unité nous confient à présent une responsabilité devant l'Histoire" et devront aboutir "dans les jours, les semaines, les mois qui viennent, à des choix forts", l'élu socialiste a appelé à "faire société commune, ne pas se regarder en chiens de faïence, faire primer l'intérêt général sur les intérêts individuels et le droit sur la force" et à "un patriotisme ouvert, éclairé, confiant". Mais il ne faut "nul angélisme ni excuse sociologique devant les pousses-au-crime et les professionnels de la mort, aguerris ou apprentis et nulle complaisance à l'égard de ceux qui tenteront tous les raccourcis, tous les amalgames", a prévenu M. Bartolone. "Pour que la paix soit mieux qu'une incantation répétée avec ferveur", a souligné pour sa part M. Larcher, "il nous faut agir, agir en nous écoutant les uns les autres, agir aussi dans l'exigence et sans faiblesse". "C'est notre devoir de parlementaire et le Sénat fera son devoir", a-t-il ajouté en assurant qu'il prendra les initiatives qui lui incombent. Auparavant, l'élu des Yvelines avait salué "l'action du président de la République et de l'exécutif, et l'esprit de responsabilité des mouvements politiques de la majorité comme de l'opposition". "La République vient de se dresser dans cette épreuve, elle a cheminé dans un long cortège de dignité, de refus et de silence", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Jan 2015 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
