<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Asile-immigration: pas d'accord entre Assemblée et Sénat en commission mixte paritaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704111458.13ns5ooe.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à surmonter leurs désaccords en commission mixte paritaire sur le projet de loi asile-immigration, a-t-on appris auprès des parlementaires. En conséquence, le projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" repassera en nouvelle lecture à l'Assemblée à partir du 25 juillet, puis au Sénat, avant sa lecture définitive, probablement en septembre, par les députés qui auront le dernier mot. Le texte vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Le Sénat, à majorité de droite, avait réécrit le projet de loi en le durcissant sur plusieurs points qui étaient jugés inacceptables par la majorité LREM-MoDem. Les sénateurs avaient notamment restreint l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers. Dans ce contre-projet, ils étaient également opposés au droit à la réunification familiale pour les mineurs ayant obtenu l'asile, au droit au travail au bout de six mois pour les demandeurs d'asile et aux aménagements du délit de solidarité. Néanmoins, le chef de file LREM Florent Boudié a fait savoir que les rapporteurs et présidents de commissions des Lois des deux chambres avaient été proches d'un accord mardi lors d'une réunion préparatoire à la CMP de plus de trois heures. Mais "la logique d'affichage politique l'a emporté", a-t-il déploré auprès de l'AFP, s'interrogeant sur une "droite sénatoriale caporalisée par Laurent Wauquiez" et "sa ligne qui va sur les plates-bandes de l'extrême droite". De son côté le président de la commission des Lois du Sénat Philippe Bas (LR), tout en reconnaissant "le dialogue constructif" avec l'Assemblée, a estimé que "le Sénat ne pouvait laisser dénaturer son travail, ni accepter un compromis abandonnant la politique migratoire dans un entre-deux" alors que "les Français attendent des mesures de fermeté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: pas d'accord entre Assemblée et Sénat en commission mixte paritaire (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704095830.k0qvqe4k.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ne sont pas parvenus mercredi à surmonter leurs désaccords en commission mixte paritaire sur le projet de loi asile-immigration, a-t-on appris auprès de députés. Les deux rapporteurs du texte ont conclu à l'échec peu après le début de la réunion. Le projet de loi repassera en nouvelle lecture à l'Assemblée à partir du 25 juillet, puis au Sénat, avant sa lecture définitive par les députés qui auront le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 09:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jeune tué lors d'un contrôle à Nantes: Rugy déplore les "violences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704073658.yvq4cex2.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, président de l'Assemblée nationale et député de Loire-Atlantique, a déploré mercredi les violences de la veille dans trois quartiers de Nantes, après le décès par balle d'un jeune homme de 22 ans lors d'un contrôle de police. "On ne peut que regretter la mort d'un homme, quel que soit le pedigree de cet homme", a d'abord assuré François de Rugy sur Radio Classique. Quant aux circonstances du tir, "il y a des témoignages contradictoires. L'enquête de justice (...) établira les faits, (et) fera la lumière sur les circonstances de ce drame", a-t-il ajouté. Le jeune décédé a été touché par balle par un policier lors d'un contrôle dans la soirée, après avoir percuté un autre fonctionnaire de police, selon le directeur départemental de la sécurité publique. Le service régional de Nantes et l'Inspection générale de la police nationale sont saisies de l'enquête. Les violences se sont produites dans le quartier du Breil, puis se sont étendues à d'autres quartiers sensibles de Nantes, Malakoff et les Dervallières. Des voitures ont été incendiées, ainsi qu'un centre paramédical situé dans un centre commercial. "Rien ne justifie qu'on fasse subir aux habitants (...) des violences comme s'il fallait faire des représailles", a dénoncé François de Rugy, ancien adjoint à la mairie de Nantes. "C'est un quartier (...) dans lequel il y a des difficultés depuis de très nombreuses années", mais "qui est-ce qui est victime de ce climat de tension? Ce sont les habitants de ce quartier (...) je ne veux pas qu'on retourne les responsabilités", a-t-il martelé. "Il y a des gens dans notre pays qui pensent que toute occasion est bonne pour aller à l'affrontement, aller +casser du flic+ (...) parfois même s'en prendre aux pompiers", a regretté le président de l'Assemblée. "Il faut tout faire pour que les émeutes (...) ne puissent pas avoir lieu, et que celles et ceux qui y participent soient condamnés", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 07:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: l'Assemblée vote les propositions de loi, les clivages persistent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180704001922.zdd1kouv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté, dans la nuit de mardi à mercredi, deux propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information" en période électorale, dont l'examen avait été suspendu début juin, après des heures d'un débat plusieurs fois tendu autour des "fausses nouvelles". La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, a vanté "un texte équilibré", "efficace et à la hauteur des enjeux", "précieux pour mieux protéger notre démocratie", jugeant les "débats parfois vifs mais indispensables" et regrettant "les attaques de l'extrême droite contre la presse, contre les juges, contre l'école". Ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. La première a été adoptée par 52 voix contre 22, la seconde par 54 contre 21, soutenues par LREM et une majorité des MoDem, malgré des réserves sur ce "premier pas". Toujours "hostiles", droite et gauche ont regretté un texte, au mieux "inapplicable" et "inefficace" vu la rapidité de propagation sur les réseaux sociaux par des sites souvent basés "à l'étranger", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". Le RN a fustigé "une sorte de totalitarisme glamour" des "censeurs de l'information", Nicolas Dupont-Aignan une initiative du "roi de la fausse information élu président de la République". Un risque de censure du Conseil constitutionnel a été évoqué. Moteurs des textes, annoncés par Emmanuel Macron début janvier, "les tentatives de déstabilisation, notamment de l'extérieur" par "la diffusion virale de fausses informations", selon la rapporteure LREM Naïma Moutchou. Jean-Luc Mélenchon (LFI) a fustigé "une loi de circonstance faite pour interdire Russia Today et Sputnik", chaînes russes accusées de relayer l'ingérence du Kremlin dans les présidentielles américaine et française. Coeur de la polémique: la volonté de définir une "fausse information". Début juin, la rapporteure avait fait voter tardivement une nouvelle formulation: "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse, constitue une fausse information". - "Droit de censure" - Mardi, les députés ont, par amendement gouvernemental, stipulé que la procédure en référé concerne les diffusions d'une fausse information de "manière délibérée", pas seulement "de mauvaise foi". Droite et gauche ont ironisé sur plusieurs "tergiversations". L'objectif est de faire cesser "un trouble objectif" en période électorale, a plaidé la ministre, martelant qu'"on ne vise en aucun cas les auteurs de fausses nouvelles, mais leur diffusion" par les plateformes. Avant des mesures "proportionnées et nécessaires", comme le blocage du site, le juge des référés devra apprécier, sous 48 heures, si ces fausses informations sont diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive". Des syndicats de journalistes et des médias ont dénoncé le risque de légitimer une fausse information si le juge n'a pas les éléments pour l'interdire. Les plateformes devront notamment indiquer la somme versée, instaurer un système permettant aux utilisateurs de signaler de fausses informations, être plus transparentes sur leur algorithme, sous l'oeil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Celles qui dépassent un certain volume de connexions par jour devront avoir un représentant légal en France, stipule un amendement LREM voté mardi soir. Un autre amendement LREM, soutenu par le gouvernement, entend obliger les opérateurs de plateformes à rendre publics leurs algorithmes. Le CSA pourra aussi empêcher, suspendre ou interrompre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation, "dont le fonctionnement régulier de ses institutions". "Laisser au CSA les clefs de la censure est extrêmement dangereux", a notamment objecté Emmanuelle Ménard, apparentée au FN. Eric Coquerel (LFI) a critiqué "un droit de censure géopolitique", Elsa Faucillon (PCF) jugeant que "les relations internationales ne peuvent passer" par ce véhicule. Le renforcement de l'éducation aux médias, soutenu même par PS et LFI, a déclenché des échanges vifs, notamment entre Marine Le Pen et la majorité, et entre la présidente du RN et celui de LFI. Dans une série d'amendements, rejetés, les Insoumis ont défendu un "conseil national de la déontologie journalistique". Sans "opposition de principe", Mme Nyssen s'est dite "pas favorable à une instance créée unilatéralement par la loi" et a insisté sur "une large consultation" à venir. Soutenus par RN et Nicolas Dupont-Aignan, ils ont aussi échoué à inscrire la neutralité du net. far-ic/dar FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Jul 2018 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: l'Assemblée nationale vote les propositions de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703233108.n5maq84t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté, dans la nuit de mardi à mercredi, deux propositions de loi LREM controversées contre "la manipulation de l'information" en période électorale, dont l'examen en première lecture avait été suspendu début juin. Après huit heures d'un débat souvent tendu, le premier texte a été adopté par 52 voix contre 22, le second (organique) par 54 contre 21. Si LREM et une majorité des MoDem, malgré des réserves sur un "premier pas", l'ont soutenu, LR, une majorité des UDI-Agir, les trois groupes de gauche, ou encore les élus FN, ont voté contre. La ministre de la Culture, Françoise Nyssen, a vanté dans la foulée du scrutin "un texte équilibré", "efficace et à la hauteur des enjeux", "un outil précieux pour mieux protéger notre démocratie". Si elle a jugé les "débats parfois vifs mais indispensables", elle a regretté "les attaques de l'extrême droite contre la presse, contre les juges, contre l'école", déclenchant de vives protestations FN. Pour le rapporteur et président de la commission des Affaires culturelles Bruno Studer (LREM), "les débats ont pu être agités, mais ont considérablement amélioré le texte". Pas convaincue, l'oratrice LR Constance Le Grip a trouvé ces textes "au mieux inapplicables et donc inutiles, au pire dangereux", malgré les "réécritures" successives notamment de la définition d'une fausse nouvelle. Pour l'UDI-Agir Béatrice Descamps, a aussi évoqué entre autres le risque d'un "coup d'épée dans l'eau". Pour le socialiste Hervé Saulignac, cette traduction d'"une commande du président de la République" a débouché, après des "tergiversations", à "un texte plus inopérant que dangereux". Il a évoqué, comme d'autres, un risque de censure du Conseil constitutionnel. L'Insoumis Jean-Luc Mélenchon a fustigé "une loi de circonstance faite pour interdire Russia Today et Sputnik" qui a "perdu une bonne partie de son sens" à force d'être "ravaudée", alors que "des lois existent pour réprimer les fausses nouvelles". A l'autre bout de l'hémicycle, le FN Sébastien Chenu a dénoncé "une sorte de totalitarisme glamour" et "un +nouveau monde+ où la France d'en haut s'arroge toutes les libertés, y compris de penser à la place des autres".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 23:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: les plateformes devront avoir un représentant légal en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703212811.k0b34o38.html</link>
   <description><![CDATA[Les plateformes numériques dépassant un certain volume de connexions par jour devront avoir un représentant légal en France, en vertu d'un amendement LREM voté mardi soir à l'Assemblée nationale dans la proposition de loi sur les fausses nouvelles. Naïma Moutchou, l'auteure de l'amendement et avocate de profession, a salué sur Twitter "une avancée majeure pour la responsabilisation des plateformes qui devront coopérer et se soumettre aux procédures judiciaires en France". "Eu égard à l'intérêt général attaché à la lutte contre la diffusion de fausses informations et aux contenus dits odieux, cet amendement oblige les opérateurs de plateformes à désigner en leur sein un représentant légal chargé des fonctions de référent contre ces activités illicites afin de renforcer les relations qu'entretiennent les autorités publiques compétentes et les plateformes en ligne", selon l'exposé de la mesure. Des députés UDI-Agir et socialistes avaient déposé des amendements à l'objectif similaire, rejetés. Si le président de la commission des Affaires culturelles Bruno Studer s'est montré favorable à l'amendement de Naïma Moutchou, la ministre de la Culture Françoise Nyssen l'a jugé trop large compte tenu de la prise en compte également de contenus dits odieux. Plaidant que cela "sort du cadre du texte" et qu'il y a "une incertitude sur la compatibilité avec la directive sur le e-commerce", elle a déclaré que "le gouvernement ne peut pas y être favorable" mais serait "favorable à un amendement simplement pour un interlocuteur référent sur la lutte contre les fausses informations". Le LREM Guillaume Vuilletet a, lui, défendu l'amendement porté par Naïma Moutchou, qui a été adopté. Peu après, un autre amendement LREM a aussi été voté, cette fois avec le soutien du gouvernement, visant à obliger les opérateurs de plateformes à rendre publics leurs algorithmes. Le champ d'application de la disposition a été restreint aux contenus d'information se rattachant à un débat d'intérêt général, via un sous-amendement de Bruno Studer. Pour Paula Forteza (LREM), l'objectif est de "comprendre si un algorithme en particulier est plus ou moins responsable de l'affichage régulier de certains types de contenus qui véhiculent notamment des fausses informations". "Ces statistiques doivent être consultables par tous en ligne et être réutilisables. Il ne s'agit nullement d'accéder au fonctionnement de l'algorithme en lui-même, la publication des effets d'un algorithme ne menant pas à la possibilité de le reproduire", a-t-elle plaidé, affirmant qu'"il n'y a pas d'atteinte au secret des affaires et à la liberté d'entreprendre". La ministre a aussi estimé que "la publication des statistiques en format ouvert permettra de mieux comprendre le rôle joué par les algoritmes" et "aidera également à inventer des modes de régulation adaptés". ic/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 21:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: le débat reprend à l'Assemblée, les clivages persistent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703170851.qmexqi3x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée est restée divisée mardi à la reprise du débat sur deux propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information" en période électorale, dont l'examen avait été suspendu début juin après huit heures d'échanges électriques sur l'opportunité de légiférer contre les "fake news". Ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Moteurs de ces textes, annoncés par Emmanuel Macron début janvier, "les tentatives de déstabilisation, notamment de l'extérieur" par "la diffusion virale de fausses informations", selon la rapporteure LREM Naïma Moutchou. La Russie a ainsi été accusée d'ingérence lors de la présidentielle aux Etats-Unis, contre Hillary Clinton, mais aussi en France, contre Emmanuel Macron. Coeur de la polémique: la volonté de définir une "fausse information". Début juin, la rapporteure avait fait voter tardivement une nouvelle formulation: "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse, constitue une fausse information". Définition alors jugée trop générale par la ministre de la Culture Françoise Nyssen, qui comptait sur le Sénat pour la rendre "plus satisfaisante". Mardi, les députés ont adopté un amendement gouvernemental pour ne pas limiter la procédure en référé aux seuls cas où la fausse information est "diffusée de mauvaise foi", mais plus généralement de "manière délibérée". Cette procédure "vise à protéger la sincérité du scrutin en mettant fin à un trouble objectif lié à la propagation massive et artificielle de fausses informations. Il ne s'agit pas pour le juge de se livrer à une appréciation de l'intention de l'auteur", a plaidé la ministre. "On ne vise en aucun cas les auteurs de fausses nouvelles, mais leur diffusion" par les plateformes numériques, a-t-elle martelé. Un autre amendement gouvernemental adopté prévoit que l'ensemble des actions en référé seront portées devant la 17ème chambre correctionnelle du TGI de Paris, spécialisée dans les délits de presse, "au nom de l'unité jurisprudentielle". Toujours opposées, droite et gauche ont regretté un texte, au mieux "inapplicable" et "inefficace" vu la rapidité de propagation sur les réseaux sociaux par des sites souvent basés "à l'étranger", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". - "Vérité officielle" - "Laissez tomber cette histoire-là, elle ne sert à rien", a plaidé Jean-Luc Mélenchon (LFI). "C'est une loi scélérate qui vise à organiser la censure de l'opinion adverse", a tempêté Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "On entre dans la logique de la vérité officielle", a renchéri Eric Ciotti (LR). Des syndicats de journalistes et des médias ont également dénoncé le risque de légitimer une fausse information si le juge n'a pas les éléments pour l'interdire. "La liberté de penser est totale et irréductible. Mais laisser circuler une fausse information, ce n'est en aucune manière servir la démocratie", a répondu Mme Nyssen, invoquant les "garde-fous" protégeant les journalistes. Avant de prendre des mesures "proportionnées et nécessaires", comme le blocage du site, le juge des référés devra apprécier, sous 48 heures, si ces fausses informations sont diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive". Les plateformes devront notamment indiquer la somme versée, instaurer un système permettant aux utilisateurs de signaler de fausses informations, être plus transparentes sur leur algorithme, sous l'oeil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Elles devront "fournir à l'utilisateur une information loyale, claire et transparente sur l'utilisation de ses données personnelles" en période électorale, selon un des ajouts portés par Bruno Studer (LREM). Le CSA pourra aussi empêcher, suspendre ou interrompre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation. La réponse, législative ou non, aux "fake news" est un débat traversant l'Europe. Refusant à ce stade de légiférer, la Commission européenne a demandé aux plateformes de s'accorder d'ici l'été sur "un code de bonnes pratiques" contre "la désinformation". far/ic/chr/nm FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un drone et un avion miniature de Greenpeace s'écrasent dans une centrale nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703161843.cq7ba75g.html</link>
   <description><![CDATA[Un drone en forme de Superman et un avion miniature pilotés par des militants de Greenpeace ont été projetés mardi matin contre un bâtiment d'une centrale nucléaire proche de Lyon, des actions "sans impact" sur la sûreté des installations selon EDF. A deux jours de la remise d'un rapport parlementaire sur la sécurité et la sûreté nucléaire, l'ONG a voulu à nouveau attirer l'attention sur la "vulnérabilité" des piscines d'entreposage de combustible usé avec une action "hautement symbolique" à la centrale du Bugey, à Saint-Vulbas (Ain). Photos et vidéos à l'appui, Greenpeace affirme avoir fait entrer "dans la zone interdite de survol" un drone, suivi peu après par un avion radiocommandé. Les militants les ont volontairement fait s'écraser contre le mur de la piscine d'entreposage de combustible usé, accolée au réacteur 2. Un 2e drone a également pénétré dans l'enceinte pour filmer la scène. "Mardi 3 juillet, à 06H27, les équipes de la centrale nucléaire du Bugey (Ain) ont détecté la présence de deux drones survolant le site. Un des deux drones a été intercepté au sol par les forces de gendarmerie. La présence de ces drones n'a eu aucun impact sur la sûreté des installations", a indiqué EDF à l'AFP. La présence de l'avion radiocommandé a été confirmée par les autorités qui rapportent le "survol d'un drone ayant largué une maquette d'avion et une figurine en mousse (le drone Superman, ndlr) sur le site le 3 juillet". "Cette action n'a eu aucune conséquence sur la sûreté de l'installation, n'a pas fait de dégâts sur les dispositifs de sécurité", ajoute le ministère de la Transition écologique. "Le bâtiment combustible est un bâtiment important pour la sûreté, dimensionné notamment contre les agressions externes naturelles ou accidentelles, ce qui lui assure une robustesse élevée. Le survol de drone ne constitue pas une menace vis-à-vis de la sûreté", assure encore EDF, sans rien confirmer de plus. Il s'agit d'une infraction au regard du code de la défense et une plainte a été déposée, entraînant l'ouverture d'une enquête, ajoute-t-on chez le producteur d'électricité. Cette action intervient après des intrusions de militants de Greenpeace dans les centrales de Cattenom (Moselle) en octobre et Cruas (Ardèche) en novembre, qui avaient le même objectif de dénonciation de failles dans la sécurité des piscines de combustible. Poursuivis, les militants ont été condamnés pour ces actions, certains écopant pour la première fois de la prison ferme. Les survols de centrales par des drones font partie des sujets évoqués par la commission d'enquête parlementaire sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires, dont le rapport très attendu sera présenté jeudi. En 2014 et 2015, des drones avaient survolé plusieurs sites nucléaires français, dont la centrale du Bugey, située à environ 25 km de Lyon, des actions non expliquées à l'époque. Greenpeace avait démenti toute implication. jmi-nd-san/ppy/sd EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: dernière question de Le Foll, Rugy lui souhaite "bon vent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703151945.mow41cr1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de la Sarthe Stéphane Le Foll a posé mardi une dernière question au gouvernement avant de se consacrer à la mairie du Mans, intervention applaudie sur divers bancs et saluée par un "bon vent" du président LREM de l'Assemblée. "Je vous souhaite bon vent dans vos nouvelles responsabilités de maire du Mans. Vous avez été élu en remplacement du regretté Jean-Claude Boulard" (PS rallié à LREM), mort le 31 mai des suites d'une longue maladie, a déclaré François de Rugy au perchoir. M. Le Foll a été applaudi debout par les socialistes, les communistes et une partie des "marcheurs". M. Le Foll a axé sa question au ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer sur le dédoublement des classes dans les zones REP+, qui "commence à poser un certain nombre de problèmes" car il "consomme des professeurs" et "pose des problèmes aux collectivités locales". "Dans toutes les zones prioritaires, pour le primaire, il faudrait limiter le nombre d'élèves par classes à 20" et dans les zones rurales, "il faut que les seuils de fermeture appliqués soient de 12 élèves par classe", a plaidé l'ancien ministre de l'Agriculture et ancien porte-parole du gouvernement, demandant à M. Blanquer "quelles seront (ses) propositions de créations de postes au moment de la loi de finances". "Pour avoir une bonne note, répondez aux questions", a encore lancé ce proche de François de Hollande, en allusion au bilan de l'action de chaque ministre mené actuellement par le Premier ministre Edouard Philippe, mais "ne doutant pas" que le ministre de l'Education ait "une très bonne note". M. Blanquer a aussi félicité le député socialiste pour son élection et plaidé que le dédoublement est l'"une des mesures les plus sociales qui ait jamais existé en éducation prioritaire". "Dans la Sarthe, il n'y a eu aucune suppression de postes alors qu'il y a 750 élèves en moins", a-t-il aussi affirmé. M. Le Foll, tenu de renoncer à son siège de député pour se conformer à l'interdiction de cumul des mandats votée sous le précédent quinquennat, sera remplacé à son poste de député de la 4ème circonscription de la Sarthe par sa suppléante Sylvie Tolmont.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journées parlementaires LREM les 10-11 septembre à Tours, d'autres groupes de l'Assemblée les 20-21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703140343.9e50uz8i.html</link>
   <description><![CDATA[Les journées parlementaires des députés LREM se tiendront les 10 et 11 septembre à Tours, et celles des autres groupes de l'Assemblée souhaitant en organiser les 20 et 21, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. En septembre 2017, les plus de 300 députés du groupe majoritaire s'étaient réunis en séminaire sur deux jours à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Ils avaient également tenu une journée de séminaire en janvier dans les murs de l'Assemblée. Les journées parlementaires sont une tradition à l'occasion de la rentrée. Les autres groupes politiques du Palais Bourbon (qui se joignaient parfois les années précédentes à leurs homologues du Sénat) souhaitant en organiser se rassembleront les 20 et 21 septembre, a confirmé mardi la conférence des présidents de l'Assemblée. Il n'y aura pas de séance ces jours-là dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Macron ne tient pas ses promesses, selon Nicolas Dupont-Aignan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703125708.2rbt9nt9.html</link>
   <description><![CDATA["Aucune des promesses de renouveau démocratique faite par Emmanuel Macron n'est tenue" dans le projet de réforme des institutions, a déploré mardi l'ancien allié de Marine Le Pen à la présidentielle, Nicolas Dupont-Aignan, en présentant une proposition de loi sur ce thème avec le sénateur Jean-Louis Masson. La réforme des institutions "n'est absolument pas à la hauteur de l'exigence de démocratie directe et de transparence des Français", a estimé le président de Debout la France lors d'une conférence de presse. "En dehors de la réduction bienvenue du nombre de parlementaire", le député de l'Essonne déplore dans un communiqué une "absence de casier judiciaire vierge pour les élus", le "refus de créer une banque de la démocratie" pour mieux financer les partis politiques, une "part de proportionnelle réduite au minimum" et une limitation du droit d'amendement qui va selon lui "affaiblir considérablement les droits du Parlement et de l'opposition". En outre, Emmanuel Macron, "a choisi d'aggraver le laxisme judiciaire en conditionnant la nomination des procureurs à un avis conforme du Conseil supérieur de la magistrature". Refusant de "cautionner" la réforme des institutions, qui sera débattue à l'Assemblée à partir de la semaine prochaine, les deux élus proposent un scrutin proportionnel "compensatoire" aux élections législatives "afin de réserver les sièges concernés aux forces politiques sous-représentées par le scrutin majoritaire", le "renforcement du référendum ordinaire et la création d'un vrai référendum d'initiative populaire sans le verrou parlementaire actuel", la "réaffirmation de la souveraineté nationale sur le droit européen et international", la "reconnaissance du vote blanc et l'imposition du casier judiciaire vierge pour les élus". Le député et le sénateur suggèrent aussi de supprimer le Conseil économique, social et environnemental (Cese), et soutiennent le projet de créer une banque de la démocratie, "indispensable pour garantir l'égal accès au financement électoral sans discrimination".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés PCF s'alarment d'une suppression de la référence à la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703111515.0kjoti03.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, farouchement opposés à la révision constitutionnelle, se sont aussi alarmés mardi de la suppression d'une référence à la Sécurité sociale, y voyant une confirmation de la volonté d'en finir avec "l'universalité de la protection sociale à la française". Réaffirmant que la réforme va "affaiblir les prérogatives du Parlement", l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, a reconnu "quelques débats intéressants" en commission, la suppression du mot "race" ou le volet environnement - "même si cela ne garantit en rien une protection" sur ce point vu l'emploi de "verbes très généraux". Surtout, ce député de Seine-Maritime a fustigé lors d'une conférence de presse l'"assassinat de l'Etat providence, de la République qui protège à la faveur d'un amendement passé inaperçu qui a supprimé la référence à la Sécurité sociale dans la Constitution". "C'est une amorce de ce que nous pressentons: la fin de l'universalité de la protection sociale à la française, de haut niveau, et une traduction de ce qui a été amorcé dans la loi de financement de la Sécurité sociale pour substituer un système financé par les cotisations à un système fondé sur l'impôt et aller vers une protection sociale à l'anglaise", a-t-il ajouté. Pour le porte-parole communiste, "faire rentrer ça dans la Constitution, avant le débat sur les pensions de réversion, avant la remise du rapport sur les retraites, c'est ouvrir une boîte de Pandore pour le modèle social français". Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel, la commission des Lois a accepté un amendement d'Olivier Véran (LREM), mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché est d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale". "A l'horizon 2019, cette adaptation du cadre constitutionnel est une condition indispensable à l'identification dans la protection sociale d'un risque dépendance, conformément au souhait du président de la République, ainsi qu'à la création d'un système universel de retraite", plaide le rapporteur général de la commission des Affaires sociales dans son exposé. "Depuis le début de la législature, il y a des attaques répétées contre la République sociale", estime pour sa part un autre porte-parole du groupe PCF, Pierre Dharréville, évoquant les pensions de réversion, où "il y a bien du souci à se faire" après les propos du Premier ministre Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Damien Abad (LR) ne veut pas que la révision constitutionnelle "aboutisse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703085549.narizt23.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad, député de l'Ain et vice-président des Républicains (LR), ne "souhaite pas" que la révision constitutionnelle "aboutisse", dénonçant un "recul des droits du Parlement" et un "culte de la personnalité" autour d'Emmanuel Macron. "Je ne souhaite pas que cette réforme constitutionnelle aboutisse pour une raison très simple: ce serait la première réforme constitutionnelle de la Ve République qui entraînerait un recul des droits du Parlement et un affaiblissement des droits de l'opposition", a déclaré M. Abad sur Public Sénat. "Je crois que dans une démocratie, il est sain d'avoir des contre-pouvoirs. La République française, ce n'est pas une monarchie. Je sais bien qu'aujourd'hui le culte de la personnalité est un sentiment très fort, mais enfin on n'est plus à l'époque de Louis XIV où +l'État c'est moi+", a développé le 3e vice-président des Républicains. La révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron a entamé son parcours parlementaire en commission à l'Assemblée, avant son examen dans l'hémicycle dans une semaine. "La réalité, c'est qu'on a besoin de contre-pouvoirs, on a besoin d'un Parlement plus fort, on a besoin aussi de faire confiance aux territoires. Et c'est une réforme qui déracine la République, qui va créer les conditions d'une République hors-sol là où, au contraire, on a besoin de renforcer le lien charnel entre les territoires et les Français", a jugé M. Abad. "Pour moi, il n'y a pas d'amélioration du travail parlementaire. Ce n'est pas en encadrant le droit d'amendement des parlementaires qu'on améliore la procédure législative. Certainement qu'il y a un toilettage à faire. Mais moi j'ai une grande différence avec les députés de La République en marche: je ne considère pas que le Parlement est un conseil d'administration d'une entreprise, où on doit agir le plus vite possible", a-t-il ajouté. "Le Parlement, c'est la culture du débat. Il faut assumer cette culture du débat. Sinon ce n'est pas la peine de s'engager en politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'écologie avance!": plus de 100 députés LREM et MoDem défendent le bilan après un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703084106.ad95gfyz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 députés LREM et MoDem affirment que "l'écologie avance" même si "beaucoup reste à faire", dans une tribune publiée mardi dans Ouest France, alors que Nicolas Hulot a prévu un bilan à l'été, qui pourrait déterminer son maintien au gouvernement. Emmenés par l'élu du Maine-et-Loire Matthieu Orphelin, proche du ministre de la Transition écologique, les 111 signataires se défendent de vouloir faire ce bilan "à la place" de Nicolas Hulot. Le ministre avait annoncé à la mi-mai qu'il évaluerait sa capacité à mettre en place la "transformation sociétale" qu'il appelle de ses voeux et s'était dit "capable de partir". Les auteurs de la tribune, parmi lesquels figurent la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes), le vice-président LREM de l'Assemblée Hugues Renson, ou encore Sarah El Haïry (MoDem), Sacha Houlié (LREM) et Sandrine Le Feur (LREM), jugent néanmoins utile avant cette évaluation "de partager quelques éléments" d'appréciation. Ils ciblent notamment ceux "qui doutent et qui voudraient -et ils ont à notre sens raison- que cela avance plus vite", mais aussi "quelques écologistes politiques qui aiment tant crier à l'échec dans les médias, et dont les voix se mêlent à celles des lobbies qui voudraient eux aussi notre échec". Parmi les engagements pris pendant la campagne présidentielle, accomplis ou en cours, ils citent la "fin des hydrocarbures en France", la "prime à la conversion automobile", ou encore la "fin des véhicules essence et diesel en 2040, 50% de produits de qualité dans la restauration collective d'ici 2022, séparation du conseil et de la vente des pesticides..." Ils mettent aussi en avant des actions qui "vont plus loin que notre projet initial et doivent beaucoup à Nicolas Hulot": arrêt du projet d'aéroport à Notre-Dame-des-Landes, "sortie du glyphosate en 3 ans" ou "concrétisation des 6 parcs éoliens en mer avec une utile renégociation financière". Ils ajoutent que "les prochaines semaines seront déterminantes sur des points stratégiques", citant entre autres "les arbitrages du plan vélo", la "programmation pluriannuelle de l'énergie" ou le "plan biodiversité", des sujets sur lesquels M. Hulot sera en première ligne. "Nous sommes lucides: rien n'est parfait et beaucoup reste à faire", observent les signataires. "Mais c'est sur cette base que le bilan devra donc être fait. Sereinement, et en conscience. Avec en tête la seule question qui vaille: sommes-nous à la hauteur des enjeux ?", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
