<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 19:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone: Valls "a raison" dans son attitude face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315180946.tceykzw8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls, qui cible le Front national dans ses attaques en vue du scrutin des départementales, "a raison", a estimé dimanche le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). "Manuel Valls a raison (...) Cette menace de l'extrême droite est quelque chose qu'il ne faut pas prendre à la légère", a-t-il expliqué dans l'émission "Tous politiques" sur France Inter. "Il a raison d'insister sur cette question". Le Premier ministre a multiplié ces dernières semaines les attaques contre le FN. "On a besoin de regarder l'avenir avec de l'optimisme et le Front national n'aime pas la France", a-t-il encore déclaré samedi. "Je crois qu'il est tout à fait conscient de ce que pourrait représenter le dégât au niveau international, européen et hexagonal d'une flambée de l'extrême droite", a estimé M. Bartolone. "Vous imaginez ce que représenterait pour chacun de nos compatriotes la sortie de l'euro comme efforts supplémentaires", a-t-il lancé. "La première chose pour combattre l'extrême droite, c'est d'aller voter et de soutenir une politique qui bien entendu devra continuer à lutter contre les inégalités", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: 96% des Français favorables à la "sédation profonde et continue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315170015.6firvw79.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français sont très largement favorables (96%) à la "sédation profonde et continue" prévue par le projet de loi sur la fin de vie devant être adopté mardi par l'Assemblée, plus particulièrement lorsque le patient le décide, selon un sondage BVA-Orange-iTELE publié dimanche. En effet, si 96% des Français sont favorables à la sédation profonde et continue lorsque le patient le décide, leur taux d'accord régresse à 82% dans le cas où la sédation serait réalisée sur décision de l'équipe médicale lorsque le patient ne peut exprimer sa volonté. 80% des Français jugent aussi qu'il est nécessaire de faire voter une loi visant à autoriser l'euthanasie. 19% y sont opposés et 1% sans opinion. Sur le plan politique, les sympathisants de la gauche sont 84% à se déclarer favorables au vote d'une loi autorisant l'euthanasie contre 76% des sympathisants de la droite. En outre, 88% des Français se déclarent favorables à l'euthanasie clandestine, c'est-à-dire à ce que des euthanasies soient pratiquées, même si elles ne sont pas autorisées par la loi, lorsque des personnes atteintes d'une maladie incurable en phase terminale le réclament. Enquête réalisée auprès d'un échantillon de 976 personnes recrutées par téléphone puis interrogés par Internet les 12 et 13 mars. Méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Santé: dépôt lundi d'un amendement contre la dénutrition des mannequins et l'apologie de l'anorexie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315163722.g72cyych.html</link>
   <description><![CDATA[Deux amendements au projet de loi santé de Marisol Touraine, interdisant le recours aux mannequins dénutris et l'apologie de l'anorexie, vont être déposés ce lundi à l'Assemblée nationale par le député PS de l'Isère Olivier Véran, a-t-on appris dimanche auprès de l'intéressé. "Il est intolérable que l'on puisse faire l'apologie de la dénutrion et que l'on puisse exploiter commercialement des personnes qui sont dans des situations mettant en danger leur santé", a indiqué à l'AFP Olivier Véran, confirmant une information du Dauphiné Libéré. Le premier amendement vise à interdire aux agences de mannequinat le recours à des mannequins lorsqu'ils sont diagnostiqués en état de dénutrition. Cet état "d'extrême maigreur", qui s'échelonne sur "trois niveaux de gravité" selon le député, s'évalue sur l'Indice de Masse Corporelle (IMC) du sujet, calculé "en divisant le poids par la taille élevée au carré". Olivier Véran, rapporteur du volet promotion et prévention de la loi Santé et également neurologue au CHU de Grenoble, propose de modifier le code du travail afin de contraindre les agences à attester pour chaque mannequin d'un certificat médical prouvant que son IMC est supérieur à une valeur donnée. Tout contrevenant s'exposerait à une peine de six mois d'emprisonnement et à 75.000 euros d'amende. "Cette valeur n'est pas encore déterminée. Elle devra faire l'objet de débats. Je propose que la Haute autorité de santé se prononce à son sujet", a-t-il précisé. Certains pays comme Israël, l'Espagne, l'Italie, le Chili ou la Belgique, ont déjà réagi face à ce phénomène en prenant des dispositions lesgislatives ou réglementaires. "En France, on considére que l'on est maigre en dessous de 18,5. L'OMS retient un indice en dessous de 18 pour commencer à parler de dénutrition. En dessous de 17, c'est une dénutrition sévère. En dessous de 16, c'est considéré comme un état de famine", a expliqué M. Véran. Le deuxième amendement, qui sera déposé conjointement avec la délégation aux droits des femmes, créerait notamment un "délit de valorisation de maigreur excessive" et viserait à interdire les sites internet qui font "l'apologie de l'anorexie". "Ces sites expliquent aux jeunes filles de 12-13 ans qu'il faut avoir un écart de 15 centimètres entre les jambes pour être belle", a précisé le député. M. Véran estime qu'en France, "entre 30 et 40.000 personnes" souffrent d'anorexie mentale. "Ce sont des adolescents dans 90% des cas. L'impact social de cette image que véhicule la mode, où des femmes doivent être maigres à un niveau pathologique pour être belles et défiler, est très fort", a déploré le député. En avril 2008, un groupe de travail pour élaborer un projet de charte sur l'image du corps avait débouché sur sa signature par la ministre de la Santé de l'époque, Roselyne Bachelot. "Elle ne contenait pas d'engagements très précis et indiquait simplement que des travaux allaient être engagés pour parvenir à un encadrement déontologique", a conclu Olivier Véran.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés garantissent le droit d'accès à la cantine pour tous les enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312174647.mt2tj6yo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi radicale de gauche pour garantir l'accès de tous les enfants à la cantine, lorsque celle-ci existe, alors que certaines communes sont tentées de ne la réserver qu'à ceux dont les parents travaillent. "L'inscription à la cantine, lorsque ce service existe, est un droit pour tous les enfants scolarisés. Il ne peut être établi aucune discrimination selon leur situation ou celle de leur famille", souligne le texte voté par tous les groupes de gauche. Les refus d'accès concernent "des élèves dont l'un des parents au moins est au chômage. Ce qui revient à discriminer, voire à stigmatiser des familles déjà en difficulté", a expliqué le chef de file des radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg. La restauration scolaire n'est pas une compétence obligatoire des communes. Mais quand celles-ci en ont décidé la création, il s'agit alors d'un service public annexe au service public d'enseignement, auquel s'applique le "principe d'égalité" comme l'a affirmé la justice administrative. "Pour certains enfants, le repas de la cantine est le seul repas équilibré de la journée", a renchéri Hervé Féron, député-maire socialiste de Tomblaine (Meurthe-et-Moselle). L'exclusion d'enfants de chômeurs est aussi "une atteinte à l'activité des femmes", a souligné la communiste Marie-George Buffet, conseillère municipale au Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis). L'UMP Dominique Nachury, conseillère municipale de Lyon, a critiqué un "texte d'affichage", contestant que la cantine soit "l'idéal absolu" pour "l'apprentissage de la qualité de l'alimentation" et "la sociabilisation", toutes les familles ne faisant pas "des repas chips". L'UDI Arnaud Richard, conseiller municipal à Triel (Yvelines), a conditionné le soutien de son groupe à un "engagement très ferme du gouvernement sur la compensation financière" pour les communes lors de la navette entre Assemblée et Sénat. Le texte prévoit à ce stade une majoration éventuelle de la Dotation globale de fonctionnement (DGF). Les députés ont voté un amendement écologiste pour s'assurer que les élèves souffrant de troubles de santé (allergies, intolérances alimentaires, diabète...) ou en situation de handicap puissent bien bénéficier de la restauration scolaire. Dans un communiqué, la FCPE (Fédération des Conseils de Parents d'Elèves des Ecoles Publiques) s'est félicitée de ce vote qui va "aider les parents à faire respecter leurs droits". "Le temps de restauration scolaire est un temps éducatif important dans la vie des élèves", estime-t-elle. Environ, la moitié des élèves de l'école primaire fréquentent la cantine, qui existe dans 80% des communes, selon la rapporteure du texte Gilda Hobert (PRG). "400 millions de repas sont servis chaque année dans les écoles facturés aux parents en moyenne de 2,5 à 3 euros", selon cette députée du Rhône et conseillère municipale de Lyon, qui évalue le coût "à près de 1,5 milliard d'euros" pour les communes. La question ne se pose pas pour les collèges et les lycées, la mise en place d'un service de restauration scolaire étant obligatoire pour les départements et les régions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime le test de langue pour les francophones candidats à la naturalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312161038.kr3aion4.html</link>
   <description><![CDATA[Les étrangers francophones pourraient bientôt ne plus avoir besoin de passer de test de langue pour obtenir la nationalité française, selon une proposition de loi des radicaux de gauche adoptée jeudi par l'Assemblée nationale. Le texte, présenté par le groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste et soutenu par tous les groupes politiques, sauf l'UMP, doit être maintenant débattu au Sénat. Actuellement, toute personne désirant se faire naturaliser doit passer un test de connaissance de langue française, sauf si elle a suivi en France une formation en langue française visée par un diplôme. Sans diplôme obtenu en France, la loi ne permet pas aux résidents étrangers francophones d'attester de leurs compétences linguistiques autrement que par ce test. Selon la proposition de loi, ce test de langue sera remplacé par un entretien individuel en préfecture. Pourront bénéficier de cette dérogation les étrangers à la fois ressortissants d'un pays dont le français est la langue ou l'une des langues officielles (soit 28 pays) et qui ont le français pour langue maternelle ou ont été scolarisés au moins cinq ans dans un établissement enseignant en français. Cela s'appliquera aussi aux titulaires "d'un diplôme délivré dans un pays francophone à l'issue d'études suivies en français". La France considère comme "pays francophone" l'un des 56 Etats membres ou membres associés de l'Organisation internationale de la francophonie ainsi que des pays non membres de l'OIF mais ayant des liens historiques et culturels forts avec la France, comme l'Algérie. Outre les candidats à la naturalisation, cette dérogation concernera, dans les mêmes conditions, les conjoints de Français qui souhaitent acquérir la nationalité française par déclaration. Alors que plusieurs députés se sont félicités que soit mis fin à cette "absurdité" qui coûte 120 euros aux intéressés, l'UMP Thierry Mariani a défendu le maintien de l'examen actuel. Le remplacement de ce test par un entretien "représente un risque pour l'intégration de ressortissants d'un pays francophone qui ne parlent pas bien le français", a jugé cet élu des Français de l'étranger (Europe orientale, Asie et Océanie). En outre un "entretien individuel en préfecture peut être arbitraire", a jugé ce membre de la Droite Populaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un droit d'option assoupli pour les départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312120631.bt10ubj8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des radicaux de gauche qui visait à assouplir le droit d'option des départements souhaitant changer de région, qui vient d'être acté dans la réforme territoriale. En vertu de cette réforme, le changement de région pour un département devra obtenir l'aval des deux conseils régionaux concernés, ainsi que du conseil départemental à une majorité des trois cinquièmes. La proposition de loi de Jacques Krabal, examinée dans le cadre d'une "niche" des radicaux de gauche, suggérait une majorité absolue, moins contraignante. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a souhaité, deux mois après la promulgation de la nouvelle carte de France à 13 régions pour début 2016, ne pas toucher au "juste équilibre" trouvé par l'Assemblée, entre une "stabilité du nouveau découpage" et une "flexibilité" pesée au trébuchet pour "satisfaire certaines aspirations départementales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes au Sénat: Regards Citoyens appelle à "encore quelques efforts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312120417.rnn660q4.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens a salué jeudi des "avancées" dans les réformes de fonctionnement annoncées au Sénat, mais demandé "encore quelques efforts" à son président, l'UMP Gérard Larcher. "Si, globalement, le Sénat va s'aligner sur les récents changements de l'Assemblée nationale en matière de frais de mandat, de transparence financière des groupes politiques ou de la réserve parlementaire, les évolutions proposées pour limiter l'emploi des délégations de vote ou pour encourager la présence via des sanctions financières restent encore trop timorées", a estimé dans un communiqué l'association, à l'origine du site internet nosdéputés.fr. M. Larcher a annoncé mercredi un ensemble de mesures, dont des sanctions financières à compter du 1er octobre 2015, en cas d'absentéisme des sénateurs, assurant qu'elles n'étaient "pas cosmétiques". Au total, un sénateur peu assidu pourrait être privé de 4.400 euros par mois. Pour Regards citoyens, si ces sanctions seront "beaucoup plus dissuasives économiquement parlant qu'au Palais Bourbon", elles "risquent malheureusement d'échouer à combattre l'antiparlementarisme, faute d'un volet transparence" sur les sénateurs mis à l'amende. Le Sénat a aussi décidé que, pour les votes solennels, chaque sénateur ne disposerait que d'une délégation de vote. Mais, a déploré l'association, "la pratique du vote groupé, permettant à un sénateur de voter pour une centaine de ses collègues absents, persistera pour les scrutins publics sur les amendements", ce qui est contraire à ce que prévoit la Constitution, selon elle. Concernant le volet transparence financière, Regards Citoyens a considéré que "la plus belle avancée concerne les groupes politiques, qui devront, comme à l'Assemblée, se constituer en association, et dont les comptes seront publiés sur le site du Sénat dès 2015". Mais "l'opacité du budget" du Sénat "restera la règle" car "aucun engagement n'est pris pour publier les comptes détaillés sur le site en +open data+", selon son communiqué. Enfin, a estimé l'association, "les mesures relatives à l'indemnité de frais de mandat, calquées sur celles de l'Assemblée, restent bien trop légères faute de présenter le moindre mécanisme de contrôle ou de transparence", et sur le travail parlementaire, "le président du Sénat semble avoir totalement oublié la concertation avec la société civile et la transparence du dialogue avec les représentants d'intérêts". reb/ic/mat/sd BOURBON]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directives anticipées, personne de confiance: les députés ont achevé le débat sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312005204.wh4rchoh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de mercredi à jeudi l'examen de la proposition de loi UMP-PS sur la fin de vie, en acceptant de donner un caractère contraignant aux "directives anticipées" par lesquelles chacun peut stipuler à l'avance son refus d'un acharnement thérapeutique. L'Assemblée se prononcera par un vote solennel mardi prochain sur l'ensemble du texte, qui sera ensuite examiné par le Sénat. Les directives anticipées permettent à toute personne majeure et capable de faire connaître ses souhaits relatifs à sa fin de vie et notamment son refus de tout acharnement thérapeutique pour le cas où elle serait un jour hors d'état d'exprimer sa volonté. Elles existaient déjà dans la loi Leonetti de 2005, mais n'étaient valables que trois ans et pouvaient ne pas être suivies par le médecin. Le nouveau texte prévoit qu'elles s'imposeront au médecin "sauf en cas d'urgence vitale pendant le temps nécessaire à une évaluation complète de la situation", et qu'elles seront sans limite de validité mais révisables et révocables à tout moment. La version initiale de la proposition de loi prévoyait que leur existence serait signalée sur la carte vitale, mais l'Assemblée a remplacé cette disposition par un amendement du gouvernement prévoyant que "les directives anticipées sont notamment conservées sur un registre national faisant l'objet d'un traitement automatisé". Alors qu'elles étaient jusqu'à présent rédigées sur papier libre, un modèle officiel va voir le jour, pour éviter les imprécisions compliquant la tâche des médecins. Opposé au caractère contraignant des directives, le député UMP Xavier Breton s'est élevé contre "une sacralisation de la volonté individuelle qui ferait des médecins de simples prestataires de service". "Ce nouveau droit ne se fait pas contre le médecin", a répondu Alain Claeys (PS), co-auteur de la proposition de loi avec Jean Leonetti (UMP). Les députés ont aussi adopté les dispositions de la proposition de loi donnant un rôle accru à une personne de confiance, désignée pour exprimer la volonté du patient s'il ne peut plus s'exprimer. Enfin, l'Assemblée a voté un amendement socialiste prévoyant que le gouvernement remettra chaque année au parlement un rapport évaluant les conditions d'application de la loi ainsi que la politique de développement des soins palliatifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 01:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les députés autorisent "la sédation profonde et continue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312000409.uvpiaomu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi soir l'article central de la proposition de loi UMP-PS sur la fin de vie, autorisant dans certains cas le recours à "une sédation profonde et continue" jusqu'au décès. Cette possibilité de "dormir avant de mourir pour ne pas souffrir", selon l'expression d'un des deux auteurs du texte, Jean Leonetti (UMP), sera réservée à des malades atteints "d'une affection grave et incurable", et dans des situations précisément décrites par la proposition de loi. La sédation pourra être décidée par l'équipe médicale lorsque la souffrance du malade, "dont le pronostic vital est engagé à court terme", ne peut être apaisée par des traitements analgésiques. Elle pourra aussi être mise en oeuvre lorsque le patient décide, comme la législation actuelle lui en donne déjà le droit, d'arrêter tout traitement, et que cette décision "engage son pronostic vital à court terme". Elle sera également possible "lorsque le patient ne peut pas exprimer sa volonté", et que le médecin a arrêté les traitements, comme il en a déjà actuellement le droit, car il refuse une "obstination déraisonnable" à le maintenir artificiellement en vie. Une poignée de députés UMP, membres de la conservatrice Entente parlementaire pour la famille ont combattu cet article qui, selon Marc Le Fur (UMP), peut "provoquer une sorte de mort volontaire". Ils ont déposé en vain une série d'amendements visant d'abord à supprimer cet article, puis à introduire une série de dispositions en limitant la portée, comme une clause de conscience permettant aux médecins de refuser cet acte. Jean Leonetti, comme le co-auteur du texte Alain Claeys (PS), de même que la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, se sont opposés à ces amendements, comme ils s'étaient opposés dans l'après-midi à des amendements, venant d'une partie de la gauche, autorisant "une assistance médicalisée à mourir". Un des rares amendements UMP adoptés prévoit que "les étudiants en médecine, les médecins, les infirmiers, les aides-soignants et les aides à domicile ont droit à une formation aux soins palliatifs". Un autre amendement voté, sur proposition des socialistes, fait obligation aux hôpitaux et autres établissements de tenir un registre, en respectant l'anonymat des intéressés, des cas de sédations jusqu'au décès. L'Assemblée a également adopté une autre disposition de la proposition de loi, affirmant plus nettement que dans la législation actuelle, "toute personne a le droit de refuser" un traitement, et précisant que "le suivi du malade reste cependant assuré par le médecin, notamment son accompagnement palliatif".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 01:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle les socialistes au "compromis" et à "l'unité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311212615.b0g9xqum.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) lance un appel au "compromis" et à "l'unité" entre socialistes, et se prononce pour un retour des écologistes au gouvernement, dans une interview à paraître jeudi dans les quotidiens du groupe Ebra, dont le Progrès de Lyon. Interrogé sur les socialistes frondeurs, Claude Bartolone répond : "Je ne les ai jamais appelés frondeurs. Je les ai toujours considérés comme des députés socialistes. Et je n'ai jamais dramatisé. Toutes les grandes démocraties connaissent des débats de ce genre. Le président Obama a été en difficulté avec sa propre majorité pour sa loi sur la sécurité sociale." "Ce qui me préoccupe c'est de savoir comment on sort de ces contradictions par le haut. Après le temps du débat, il doit y avoir le temps du compromis puis le temps de l'unité. Tout le monde doit y mettre du sien. Il faut améliorer notre fonctionnement car il faut rétablir la confiance. Le débat, le compromis et l'unité sont des moteurs de confiance", ajoute-t-il. Dans cet entretien réalisé à la veille d'un déplacement dans le Rhône, dans le cadre de la mission de réflexion de l'Assemblée nationale sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine", Claude Bartolone se prononce pour le retour des écologistes au gouvernement "le plus vite possible". "La transition énergétique et la conférence de Paris, en fin d'année nous donnent l'occasion de retravailler ensemble", explique-t-il. Le député de Seine-Saint-Denis reconnait par ailleurs qu'on "aurait pu aller plus loin" sur la réforme territoriale. "Mais la réduction du nombre de régions, c'est fait! La répartition des compétences, c'est fait!", ajoute-t-il. "Mon regret, c'est que nous n'ayons pas plus avancé sur les métropoles, tout particulièrement sur le Grand Paris. C'est un vrai rendez-vous manqué. Le partage des richesses ne plaît visiblement pas à la droite. Ni à certains à gauche, d'ailleurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 22:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: les députés refusent "l'assistance médicalisée active à mourir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311180310.8vytqmxp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi, par 89 voix contre 70, des amendements à la proposition de loi sur la fin de vie qui autorisaient "une assistance médicalisée active à mourir". Ces amendements, présentés par une partie des socialistes, les radicaux de gauche et les écologistes, avaient reçu un avis défavorable des deux rapporteurs de la proposition de loi, Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), ainsi que de la ministre des Affaires sociales, Marisol Touraine. La proposition de loi s'en tient ainsi à un "droit à la sédation profonde et continue" jusqu'au décès pour les malades incurables et dont le pronostic vital est engagé à court terme, ainsi qu'au caractère contraignant des "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique. Les députés, qui devaient continuer à débattre du texte mercredi soir, se prononceront sur l'ensemble de la proposition de loi par un vote solennel mardi prochain. Les amendements rejetés proposaient que "toute personne majeure et capable, en phase avancée ou terminale d'une maladie incurable, provoquant une douleur physique ou une souffrance psychique insupportable" puisse demander "à bénéficier d'une assistance médicalisée active à mourir". L'assistance n'aurait pu être effective qu'après un dialogue entre le patient et un collège de trois médecins. Cinquante des 92 socialistes ayant participé au scrutin ont voté pour ces amendements, tandis que 40 ont voté contre et que deux se sont abstenus. Tous les écologistes et radicaux de gauche présents l'ont voté. A l'inverse, la totalité des députés UMP qui siégeaient ont voté contre, ainsi que ceux de l'UDI (à l'exception de Sonia Lagarde qui a voté pour). Les élus du Front de gauche, comme du Front national, étaient absents. Le principal auteur d'un des amendements, Jean-Louis Touraine (PS) a appelé ses collègues à avoir "le courage" de ne pas s'en tenir à une "politique des très petits pas". Et pour l'écologiste Véronique Massoneau, l'assistance médicalisée à mourir permet à chacun de "faire un choix libre et éclairé en fonction de ses convictions". "L'appel au secours" d'un patient en fin de vie "ne peut avoir comme réponse un geste létal", a répondu Alain Claeys, tandis que Jean Leonetti prévenait qu'en cas d'adoption de l'amendement "les rapporteurs ne pourraient pas défendre la proposition de loi", dont l'équilibre serait brisé. De même, UMP et UDI avaient indiqué qu'ils voteraient contre la proposition de loi si les amendements avaient été adoptés. La proposition de loi telle qu'elle a été rédigée et est soutenue par François Hollande, constitue "le point où on peut aller sans prendre le risque de casser, de briser une partie de la société française", a argumenté Marisol Touraine. "On n'instaure pas l'euthanasie par un amendement qui serait voté par une majorité de circonstance", s'est exclamé Bernard Debré (UMP). Un reproche récusé par avance par Jean-Louis Touraine selon qui l'assistance à mourir diffère de l'euthanasie, décidée par les médecins, et du suicide assisté, décidé par la personne seule. Les effets sur le patient en sédation profonde de l'arrêt de l'alimentation et de l'hydratation a fait l'objet de divergences. Selon le radical de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg, qui défendait l'un des amendements, cela peut "entraîner des effets très pénibles: faim, soif, phlébites, escarres, infection". "Il est faux de dire que le malade souffre de faim et de soif quand il dort profondément (...) Personne ne dit en avoir souffert quand il sort d'une anesthésie générale", a rétorqué Jean Leonetti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 19:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: Patrick Kron envisage poursuivre le patron de Siemens en justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311165527.oiof77ai.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG d'Alstom, Patrick Kron, envisage de poursuivre en justice le patron de son concurrent allemand Siemens, Joe Kaeser, pour de récentes déclarations lui reprochant son "ressentiment vis-à-vis de l'Allemagne", a-t-il indiqué mercredi à l'Assemblée nationale. "Les propos qui ont été publiés dans la presse par le président de Siemens intègrent un certain nombre de jugements que je considère comme inacceptables et j'ai demandé à mes conseils d'étudier les suites judiciaires qu'il fallait leur donner", a affirmé le patron français, lors d'une audition devant la commission des Affaires économiques. M. Kron a qualifié de "ridicules" ces déclarations, publiées samedi dans le quotidien Le Figaro, qui "donnent le sentiment" que "des considérations personnelles, qu'un racisme anti-allemand" l'auraient conduit à écarter l'offre de Siemens au profit de celle de General Electric (GE) pour le rachat du groupe énergétique français. M. Kaeser avait déclaré que le gouvernement français n'avait "rien pu faire contre un dirigeant d'entreprise qui a déclaré à plusieurs reprises qu'il avait du ressentiment vis-à-vis de l'Allemagne et de Siemens". "Il ne faut pas poser la question à M. Kaeser là-dessus", a répliqué M. Kron. "Il faut la poser aux 8.000 salariés d'Alstom en Allemagne pour savoir si ces propos sont indignes comme je le pense", a-t-il prévenu. Dans son entretien au Figaro, le patron de Siemens s'était aussi demandé si des "aspects personnels (avaient) incité" le PDG français à vendre, après avoir regretté que sa proposition n'ait pas été retenue. "Alstom serait resté une entreprise fière et intégrée, aussi bien dans le domaine de l'énergie que dans celui du transport", a-t-il affirmé. "Aujourd'hui, ils sont voués à devenir une entreprise relativement petite opérant dans le secteur des transports et devant lutter pour rester compétitive", a-t-il conclu sévèrement. M. Kaeser a toutefois proposé un rapprochement avec Alstom dans le secteur des transports. Une offre rejetée par M. Kron lors de l'audience. "Ce serait un bain de sang social", a-t-il assuré. arz/abb/fka/sd ALSTOM SIEMENS GENERAL ELECTRIC]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigilance des multinationales: le texte PS adopté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311155519.g45fuziw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission la nouvelle version de la proposition de loi PS contraignant les multinationales françaises à prévenir les atteintes aux droits humains et environnementaux chez leurs sous-traitants à l'étranger, sans changement significatif. Ce texte, sur lequel des députés de gauche travaillent depuis deux ans, sera examiné le 30 mars en séance et remplace une première version écologiste qualifiée fin janvier de pas assez solide juridiquement par le gouvernement. L'intérêt d'une législation, soutenue depuis le départ par de nombreuses ONG mais redoutée par les grandes entreprises membres de l'Afep (Association française des entreprises privées), a été mis en lumière par l'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh. Cette catastrophe avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres, mettant en lumière les conditions de sécurité et de travail déplorables de ces ouvriers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. "Il faut conquérir de nouveaux droits dans le cadre de la mondialisation, montrer que nous ne sommes pas impuissants", selon le rapporteur, Dominique Potier (PS). Concrètement, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un plan de vigilance destiné à prévenir les atteintes aux droits humains et environnementaux ainsi que la corruption chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elle a "une relation commerciale établie", c'est-à-dire durable. Mais cette obligation de vigilance ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international. Un seuil jugé trop élevé par les écologistes et le Front de gauche, qui se sont abstenus en commission. Pour M. Potier, cela concerne les "majors françaises", celles "qui font 80% du commerce international et doivent donner l'exemple". Mais il pourrait déposer en séance un amendement proposant de revoir ce seuil dans quelques années, sous réserve d'une directive européenne que M. Potier espère entre-temps voir arriver. Opposée au texte, la droite a notamment critiqué le risque de devenir "le seul pays à avoir ce type de contraintes". "C'est un problème international, vous en faites un problème franco-français", a argumenté l'UMP Philippe Houillon. Selon l'exposé des motifs de la proposition, ce plan de vigilance devrait notamment comporter une "cartographie des risques pays par pays", "une procédure d'alerte", "des audits sociaux et environnementaux à tous les niveaux de la chaîne de valeur" ou encore "des mesures de prévention de la sous-traitance en cascade". L'effectivité du plan "est garantie par sa publicité et le pouvoir conféré au juge" pour en vérifier le contenu et la mise en oeuvre. Le juge, qui pourra être saisi par certaines associations ou ONG, pourra prononcer une amende civile jusque dix millions d'euros à l'encontre de la société négligente. Le non-respect de cette obligation engage la responsabilité de son auteur pour la réparation des dommages causés si la preuve peut être apportée que la mise en oeuvre d'une mesure de prévention aurait pu éviter ou minimiser le préjudice causé. Le juge pourra aussi prononcer une amende civile. Depuis le début, cette législation est demandée par une coalition d'ONG (Sherpa, Amnesty International, CCFD-Terre solidaire...). Mais elles ont demandé mercredi dans un communiqué "un renforcement du texte lors de son examen en plénière", notamment "sur des seuils exagérément élevés". Certains "types de contrats échappent à cette loi, tant l'organisation des systèmes de production varie", jugent-elles également. A la suite du Rana Plaza, certaines de ces associations avaient déposé une plainte contre le groupe Auchan qui a été classée sans suite au début de l'année par le procureur de Lille.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 16:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rationalisation communale: Lebranchu prédit "plusieurs milliards d'économies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311153141.8xfoosfy.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a estimé mercredi que "la disparition de beaucoup de syndicats intercommunaux", encouragée par la réforme territoriale votée la veille par l'Assemblée nationale, pouvait représenter "plusieurs milliards d'euros d'économies". "Les grandes économies se feront par la baisse des dotations. Ainsi que par la disparition de beaucoup de syndicats intercommunaux. Il en existe 13.500 qui dépensent 9 milliards de frais de fonctionnement. Je pense qu'on peut diviser par 2 ou 3 ce chiffre. C'est un gisement de plusieurs milliards d'économies", déclare la ministre dans une interview au quotidien Les Echos. Interrogée sur le maintien des conseils départementaux, dont la suppression avait été envisagée par Manuel Valls, Mme Lebranchu répond que "le souci numéro un des citoyens reste la solidarité. En conservant les départements, nous répondons à cette attente. Dès lors, il n'y a pas de raison que les citoyens s'inquiètent du devenir des prestations pour les personnes âgées, les personnes en situation de handicap ou les enfants. Ce n'est pas en temps de crise qu'il faut fragiliser la collectivité de la solidarité". La ministre assume aussi sa divergence avec "les maires de l'AMF et son président, François Baroin, arc-boutés pour maintenir la commune comme seule collectivité territoriale". Selon elle, "la montée en puissance des intercommunalités (...) est inéluctable". L'état du texte, qui doit repartir au Sénat, "conduit à la fusion de 43 % des intercommunalités de France (soit plus de 900), ce qui sera une vraie révolution", précise-t-elle. Se félicitant que la majorité ait "réussi à convaincre jusque dans le groupe UDI", Marylise Lebranchu entend "aller vite". "Nous prendrons les décrets dès la mi-2015 sur les communes nouvelles, sur les fusions de départements et sur les syndicats. Les instructions aux préfets partiront sitôt la loi promulguée", assure-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: de retour au pouvoir, la droite reviendrait sur la réforme territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150311151256.4elzdzaq.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, président de l'UMP, a affirmé mercredi que si la droite revenait aux affaires, elle reviendrait sur la réforme territoriale qui va "mettre la pagaille partout", en raison "du redécoupage scandaleux" des départements et des régions. "On a cassé les cantons dont le périmètre était immuable depuis deux siècles, pour faire un redécoupage scandaleux. Cette réforme, qui va mettre la pagaille partout, est totalement improbable dans des régions", qui font jusqu'à "800 km de long", a dénoncé M. Sarkozy. L'ex-chef de l'Etat s'exprimait lors de la première réunion, au siège de l'UMP à Paris, du Comité des maires qu'il a mis sur pied sous la responsabilité d'Hubert Falco, sénateur-maire de Toulon. Au lendemain de l'adoption par l'Assemblée du projet de loi réformant l'organisation territoriale du pays, M. Sarkozy a dénoncé "l'amateurisme du gouvernement", qui "convoque 36 millions d'électeurs" (les élections départementales se déroulent les 22 et 29 mars) "alors que nous ne connaissons pas les compétences des élus territoriaux qu'on va élire". "Ca va retomber sur le nez" des socialistes, a-t-il pronostiqué. "Si j'avais fait ça, on aurait protesté du déni de démocratie et ça aurait été un déni de démocratie!" Pendant son quinquennat, l'ex-président avait préparé une réforme de l'organisation des territoires, censée entrer en vigueur en 2015 et retoquée par les socialistes en 2012. Sa mesure phare était la création de conseillers territoriaux, siégeant à la fois au département et à la région. Cela aurait permis, faisait-il valoir, de diviser par deux (de 6.000 à 3.000 environ) le nombre d'élus de ces deux échelons territoriaux. Autres mesures que prendrait la droite de retour au pouvoir, selon M. Sarkozy: "réduction des dépenses publiques" dans les territoires, via une "réduction du nombre de fonctionnaires territoriaux" qui seraient mieux rémunérés, "remise à plat de la durée de leur temps de travail", mise en place de contrat de travail de cinq ans car "tout n'est pas régalien"... "Je vous demande de faire des propositions que nous intégrerons dans un programme d'alternance, je vous demande de prendre des initiatives, d'être audacieux, de ne pas avoir peur", a-t-il lancé aux maires UMP présents à la réunion. Dénonçant également "le plan démesuré et injuste de réduction de dotations" de l'Etat aux collectivités, joint au "transfert des charges" leur incombant, M. Sarkozy a regretté que les collectivités doivent faire "les efforts que l'Etat refuse" de faire pour lui-même. "Quand je pense à ce que promettait François Hollande" pendant sa campagne, "comment peut-on mentir à ce point sans avoir honte?", a-t-il également lancé. Selon Laurent Wauquiez, secrétaire général de l'UMP qui accueillait cette première réunion du Comité des maires, "1.000 communes - de 1.000 à 30.000 habitants - vont basculer dans le rouge complet" à cause de la politique du gouvernement dans les territoires. "Le Premier ministre Manuel Valls attend que les élus locaux augmente les impôts à sa place. La pause fiscale est une supercherie", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Mar 2015 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
