<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 16:00:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>PMA: Thill convoquée devant la commission des conflits de LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129145230.n1koewn7.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont redemandé l'exclusion après de nouvelles déclarations anti-PMA, sera convoquée devant la commission des conflits de son parti "sous quinze jours", a affirmé mardi le délégué général de LREM Stanislas Guerini. "C'est cette commission-là (des conflits) qui permettra d'instruire, au regard des déclarations d'Agnès Thill, ce qui sera la décision du mouvement (...) Il y a des valeurs dans ce mouvement et (...) il n'y a pas de police de la pensée. Nous allons agir dans le respect de nos procédures", a expliqué M. Guerini, devant la presse en marge de la réunion du groupe majoritaire à l'Assemblée. Déjà mise en garde à plusieurs reprises pour certaines de ses prises de position, Agnès Thill a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé la "souffrance des femmes seules" qui veulent bénéficier de la PMA à des "drogués". Ces femmes "souffrent, j'entends bien (...) Si un drogué souffre, on lui donne la drogue ? (...) Un enfant n'est pas un médicament", a-t-elle déclaré. Samedi, alors que la ministre de la Santé Agnès Buzyn avait déclaré que le principe de précaution "primait" pour la sécurité sanitaire liée aux couches pour bébé, Mme Thill a insisté, suggérant de s'appuyer sur ce même principe pour l'extension de la PMA. "Le principe de précaution vaut pour tout, je m'en réjouis. Et si on le faisait aussi valoir pour #pmapourtoutes tant qu'on n'est pas sûrs que naître sans père est mieux pour l'enfant ?", a-t-elle affirmé. "La stratégie du pire donc. La provocation permanente en méprisant des parents et leurs enfants. Du bon usage du principe de précaution: partir peut-être?...", lui a répondu le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. "Tout nous sépare de certaines dérives exprimées par Agnès Thill", a affirmé pour sa part le président du groupe LREM à l'Assemblée Gilles Le Gendre, lundi sur BFMTV, avant d'ajouter: "Nous verrons les décisions qu'il y a lieu de prendre, mais vous savez dans ce domaine, il faut avoir la certitude de ses convictions, et la main légère". "Le groupe doit prononcer son exclusion", a estimé mardi le député Guillaume Chiche, son collègue Matthieu Orphelin dénonçant des propos contraires "aux valeurs portées par LREM". ll-parl/chl/ib/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 14:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": entre sanctions et libertés, l'Assemblée en quête d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190129115521.dmoz6n8h.html</link>
   <description><![CDATA[Durcir les sanctions des violences sans entraver la liberté de manifester: les députés s'engagent mardi dans un numéro d'équilibriste sur le texte "anticasseurs", avec une majorité peu à l'aise entre une gauche le jugeant "liberticide" et une droite restant sur sa faim. Issue de LR, cette proposition de loi, soumise à plus de 200 amendements dans l'hémicycle d'ici mercredi avant un vote solennel le 5 février, "n'est pas une loi antigilets jaunes" ou "antimanifestations", assure le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. "C'est une loi qui protège les manifestants, qui protège les commerçants, qui protège les habitants et qui protège les policiers", a-t-il affirmé mardi sur BFMTV. Annoncée le 7 janvier par le Premier ministre Edouard Philippe, la proposition de loi est réclamée par des syndicats policiers, mais critiquée sur certains aspects par magistrats et associations. Pour éviter de "perdre du temps", le gouvernement a utilisé un texte tout prêt, celui du sénateur LR Bruno Retailleau, voté au Palais du Luxembourg en octobre face au phénomène des "black blocs". Il avait alors déjà été considéré à gauche comme attentatoire aux libertés. Les "marcheurs" avaient voté contre. Face aux inquiétudes dans les rangs LREM-MoDem au Palais Bourbon, il a subi plusieurs modifications en commission où une trentaine d'élus macronistes ont manifesté la semaine dernière leur malaise. Selon le chef de file LREM Gilles Le Gendre, désormais le texte "concilie les différentes sensibilités" et "il n'y a plus une feuille de cigarette entre nous tous". Mais certaines mesures suscitent toujours le débat, comme les interdictions de manifester qui pourront être prises par les préfets. Inspirées des interdictions de stade visant les hooligans, celles-ci concerneraient 100 à 200 personnes "grand maximum" d'après Christophe Castaner. Des élus d'oppositions et certains "marcheurs" comme Stella Dupont s'y opposent, au nom de la liberté d'aller et venir. Le gouvernement a mis sur la table une nouvelle rédaction de la mesure, pour mieux circonscrire le champ des personnes visées et aussi permettre des interdictions pour une durée d'un mois. - "Cacophonie" - Les députés tenteront d'améliorer le texte dans un souci de "quête délicate de l'équilibre", selon la rapporteure Alice Thourot (LREM). Il retournera ensuite devant le Sénat le 12 mars en deuxième lecture. Devant des députés réfractaires à la création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, l'élue de la Drôme avait obtenu un compromis, avec l'inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). Mais les interrogations sur la nécessité d'une centralisation de ces données sensibles demeurent. L'article 1 dédié aux périmètres de sécurité pendant les manifestations, où palpations et fouilles seraient autorisés, a lui été supprimé en commission et doit être réécrit en séance avec le gouvernement. Garantir des périmètres de sécurité est "une nécessité", estime la "marcheuse" Aurore Bergé (ex-LR), qui prône un retour à la version du Sénat. Un amendement du groupe LREM propose que le préfet puisse interdire "pendant les deux heures qui précèdent la manifestation et jusqu'à sa dispersion, le port et le transport sans motif légitime d'objets pouvant constituer une arme". Eric Ciotti (LR) a dénoncé mardi une "cacophonie" sur ce texte, avec une majorité "prisonnière de ses barrières idéologiques". Son groupe compte proposer notamment des peines planchers pour les violences contre les forces de l'ordre. Côté RN, "si c'est une loi anticasseurs je la voterai, si c'est une loi antigilets jaunes" non, a indiqué à Sud Radio le porte-parole Sébastien Chenu. Le gouvernement entend amender le texte pour permettre une réponse pénale plus rapide face aux attroupements délictueux. A gauche, les députés restent mobilisés contre "une loi de communication" qui "fait appel aux bas instincts" (PCF), discutée "dans l'urgence" (PS). Les Insoumis monteront au créneau pour faire interdire l'usage des lanceurs de balles de défense (LBD) et des grenades de désencerclement par les forces de l'ordre. ll-parl/cs/shu]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ferrand prend la défense des forces de l'ordre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127124506.hq9fmk83.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a pris dimanche la défense des forces de l'ordre, au lendemain de nouveaux heurts et de la grave blessure de l'une des figures des "gilets jaunes". "Il ne faut pas confondre l'usage légitime de la force et la violence", a plaidé M. Ferrand lors du Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI. "Les forces de l'ordre agissent dans le respect de la loi et les limites de la loi", et "ce ne sont pas des policiers qui jettent des boules de pétanque" ni de "l'acide", a-t-il insisté. Jérôme Rodrigues, l'une des figures du mouvement des "gilets jaunes", a été grièvement blessé à l'oeil samedi à Paris. Il affirme avoir été visé par un tir de lanceur de balles de défense (LBD), et avoir aussi reçu à ses pieds une grenade de désencerclement, qui a éclaté. Selon une source policière interrogée par l'AFP, la blessure "est bien due" à l'explosion d'une grenade de désencerclement. Une enquête de l'Inspection générale de la police nationale (IGPN) a immédiatement été lancée. "Ayons de la rigueur sur le bon usage de la force légitime exercée par les policiers au nom des lois de la République, et soyons extrêmement vigilants et actifs aussi pour répriemr ceux qui veulent, avec de l'acide ou des boules de pétanque ou autres instruments porter atteinte à la vie" des forces de l'ordre, a affirmé Richard Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand la France de 1970 adoptait une première loi "anticasseurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127102201.akmqktoc.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi LR pour prévenir les violences dans les manifestations fait polémique, comme en 1970 la très décriée loi "anticasseurs", première du genre, qui entendait réprimer "les actions de commandos". Deux ans après Mai 1968, le président Georges Pompidou avait demandé au gouvernement de Jacques Chaban-Delmas une loi pour répondre aux débordements et violences lors des manifestations de ce qu'on appelait alors des "commandos". Dénoncée comme "liberticide" par la gauche, elle fut abrogée en 1981 après l'élection de François Mitterrand. Si la loi anticasseurs vantée par Édouard Philippe n'entend pas être aussi radicale, elle doit reprendre certaines de ses orientations, comme la poursuite facilitée des organisateurs de manifestations non-déclarées ou le renforcement de la responsabilité civile des casseurs. En 1970, la loi portée par le garde des Sceaux René Pleven instituait le principe controversé d'une responsabilité pénale et pécuniaire collective en condamnant non seulement les auteurs de violences mais aussi les organisateurs de manifestations non-autorisées et même des participants étrangers aux violences perpétrées. Elle rendait ainsi passible de 1 à 5 ans les instigateurs ou organisateurs de violences commises de façon concertée par un groupe ainsi ceux qui y auraient volontairement participé. Les organisateurs d'un rassemblement interdit encouraient de 6 mois à 3 ans de prison s'ils n'avaient pas donné un ordre de dispersion après le déclenchement de violences et tous ceux qui étaient restés sciemment dans le rassemblement, malgré ces violences, risquaient de 3 mois à 2 ans de prison. La loi considérait enfin les personnes condamnées comme coresponsables pécuniairement des dommages corporels et matériels et donnait au juge la faculté de fixer la part imputable à chacun d'entre eux. À l'Assemblée, la gauche était montée au créneau, dénonçant un texte "antidémocratique". François Mitterrand avait fustigé une loi qui "interdit le droit de manifester et de se réunir", Gaston Defferre "un amalgame" entre auteurs de violence et simple manifestants, et Michel Rocard "une monstruosité juridique". Alors que René Pleven avait promis que la loi ne porterait pas atteinte aux libertés publiques, la gauche a par la suite dénoncé son dévoiement pour réprimer des syndicalistes ou des militants comme lors des manifestations antinucléaires de Creys-Malville ou de Plogoff. Cinquante ans plus tard, l'appellation "loi anticasseurs" renvoie encore à l'ancien texte qui a marqué l'histoire des luttes sociales: "Je ne peux pas croire que vous souhaitiez vous inscrire dans l'héritage de cette triste loi", a lancé à la majorité sénatoriale de droite le socialiste Jérôme Durain en octobre dernier.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 10:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": des mesures litigieuses mardi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190127101825.l7ro33wm.html</link>
   <description><![CDATA[Reprise à son compte par le gouvernement pour enrayer les violences lors des manifestations des "gilets jaunes", la proposition de loi LR "anticasseurs" sera au menu de l'Assemblée mardi, avec quelque 200 amendements à la clé sur ses mesures les plus controversées. Déjà adopté en octobre par le Sénat à majorité de droite, le texte suscite des réticences dans la majorité, et une levée de boucliers à gauche. À revoir: filtrage, interdictions administratives - Périmètres de protection: la proposition de loi sénatoriale prévoyait que le préfet puisse autoriser des palpations de sécurité et des fouilles de sacs "pendant les six heures qui précèdent" une manifestation et jusqu'à dispersion, "dans un périmètre délimité". La mesure a hérissé certains élus de la majorité, inquiets d'atteintes à la liberté d'aller et venir notamment et mettant aussi en doute son caractère opérationnel. Le gouvernement doit proposer une nouvelle rédaction. - Interdictions administratives de manifester: le texte dispose que les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus susceptibles de représenter une menace grave pour l'ordre public, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Pendant la manifestation, le préfet serait aussi en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. Une trentaine de députés LREM ont déjà, en commission, réclamé en vain la suppression de cette mesure, soulevant un risque d'inconstitutionnalité et soulignant qu'une interdiction peut déjà être prononcée par la justice. Les députés MoDem réclament aussi une condamnation pénale préalable. La mesure doit être améliorée en séance. Déjà redéfinis: fichier, "casseur-payeur" - Les interdits de manifester inscrits dans un fichier: la proposition de loi initiale prévoyait la création d'un nouveau fichier national, comme il en existe un pour les hooligans interdits de stade depuis 2007. À l'initiative de la rapporteure Alice Thourot (LREM), les députés ont revu et corrigé le dispositif en commission: pas de fichier dédié, mais une inscription des seules interdictions judiciaires de manifester au fichier des personnes recherchées (FPR). - Dissimulation du visage: un délit de dissimulation volontaire du visage (totalement ou partiellement) dans une manifestation est créé, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Les députés ont précisé sa définition, le port d'un casque ou d'une cagoule ne suffisant pas: il faudra la démonstration d'une intention de la personne de participer à des troubles. - Principe du "casseur-payeur": alors que les sénateurs avaient voté une présomption de responsabilité civile collective en cas de condamnation au pénal pour des violences contre les personnes ou des atteintes aux biens, les députés ont encadré la mesure. L'État pourra exercer son recours sur le plan civil contre toute personne à l'encontre de laquelle sera rapportée la preuve qu'elle a participé aux faits dommageables, mais sans la nécessité d'une condamnation pénale. Des ajouts des députés - Déclaration préalable des manifestations: au moins un des organisateurs devra avoir son domicile dans le département, contre trois actuellement, cette obligation n'étant souvent pas respectée. - Contrôle et évaluation parlementaires annuelle des mesures de police administrative (interdictions de manifester, fichiers).]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jan 2019 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la fusion des offices de la chasse et de la biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124185931.3cp8jm6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la fusion de l'Agence française pour la biodiversité (AFB) et de l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS) afin de créer le futur Office français de la biodiversité en janvier 2020. Critiqué par la Fédération nationale des chasseurs (FNC), le projet de loi pour la création de cet établissement, examiné en procédure accélérée, a été adopté à l'unanimité par 36 voix et 7 abstentions. Il doit maintenant être soumis au Sénat. La fusion ONCFS-AFB, une idée ancienne mais longtemps combattue par les chasseurs, doit permettre de mutualiser les ressources de police de l'environnement des deux organismes, notamment pour la lutte contre le braconnage et la chasse illégale. Elle avait été portée par l'ancien ministre de la Transition écologique Nicolas Hulot, lequel avait dénoncé lors de sa démission le trop grand pouvoir du lobby des chasseurs. "Après tant d'années d'atermoiements (...) les conditions sont enfin réunies pour que nous mettions sur pied ce grand opérateur de la biodiversité et de la préservation de la nature", a affirmé l'actuel ministre de la Transition écologique François de Rugy. "Il nous faut un opérateur public fort qui puisse mener une politique commune et intégrée", a-t-il ajouté. Ce texte est "le fruit d'un compromis passé avec les fédérations nationales et départementales de chasseurs", a souligné le ministre en citant parmi les "éléments de compromis" la réduction du tarif du permis de chasse. Emmanuel Macron avait donné son accord fin août pour une baisse de 400 à 200 euros. Entre 1,1 et 1,2 million de personnes détiennent un permis de chasse en France, selon des chiffres de la FNC. Fin octobre, la FNC avait "salué" le principe de la création du futur office, mais estimait que le texte ne traduisait "absolument pas les termes de l'accord" acté avec le chef de l'État. Le groupe Les Républicains, qui a défendu en vain une motion de renvoi en commission du texte, a déploré que le terme "chasse" ne figure pas dans le nom du futur office. L'Insoumise Mathilde Panot craint elle "de nouvelles coupes budgétaires" et "moins de moyens humains" avec cette fusion et déplore "une plus grande autonomie" attribuée aux associations de chasse. Josette Manin (app. PS), qui a voté le texte, a néanmoins relevé des zones d'ombre, notamment dans la gouvernance où "les élus des outre-mer (...) ne seront pas représentés alors que leur territoire concentre 80% de notre biodiversité".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 18:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": classement des plaintes initiées par un député LFI contre Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124180523.mfzkiqjb.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 500 plaintes contre Christophe Castaner, qui dénonçaient une "entrave à la liberté de manifester" dans ses propos sur les "gilets jaunes", ont été classées sans suite jeudi par le ministère public de la Cour de justice de la République, selon un communiqué. Le 15 janvier, le député de la France Insoumise (LFI) Ugo Bernalicis avait initié ce dépôt de plaintes en dénonçant des propos tenus le 11 janvier par le ministre, à la veille de l'acte 9 du mouvement. "Ceux qui appellent aux manifestations demain savent qu'il y aura de la violence et donc ils ont leur part de responsabilité (...), ceux qui viennent manifester dans des villes où il y a de la casse d'annoncée, savent qu'ils seront complices de ces manifestations-là", avait déclaré le ministre au média en ligne Brut. Pour le député LFI, la liberté de manifester "est clairement entravée par ce gouvernement et plus précisément par Christophe Castaner", qu'il qualifie de "ministre liberticide" aux propos "dangereux", écrivait-il dans sa plainte consultée par l'AFP. Invitant les citoyens à suivre son exemple, l'élu avait fourni sur son site un courrier type à adresser au procureur général près la Cour de Cassation François Molins, afin que ce dernier saisisse la Cour de justice de la République (CJR). La CJR est la seule juridiction compétente pour poursuivre un ministre pour des faits accomplis dans l'exercice de ses fonctions. Jeudi, M. Molins a expliqué dans un communiqué que les propos du ministre ne peuvent être qualifiés d'"entrave à la liberté de manifester" (article 431-1 du code pénal). "Au regard de cet article et de la jurisprudence, concernant tant la notion de concertation exigée par le texte, que celle de menaces qu'il convient d'entendre comme +un acte d'intimidation qui inspire la crainte d'un mal+ ou encore des +propos propres à faire naître sérieusement chez la personne qui en est l'objet la crainte, l'appréhension pour sa sécurité personnelle+, il apparaît que les propos dénoncés ne peuvent recevoir une telle qualification pénale", est-il justifié. Le procureur général a donc "décidé de ne pas donner suite à ces plaintes et de ne pas saisir la commission des requêtes de la CJR". En recours, "les requérants ont la possibilité de saisir directement la commission des requêtes", conclut le procureur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: Thill (LREM) devra probablement s'expliquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124155604.blx0oeml.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, dont certains députés ont réclamé l'exclusion du parti pour des déclarations sur la PMA, sera "probablement" conviée devant un prochain bureau du groupe majoritaire à l'Assemblée pour s'expliquer, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. "Une décision collective" en ce sens, prise avec le parti dirigé par Stanislas Guérini, est attendue. Sous la présidence de Gilles Le Gendre, le bureau s'est réuni jeudi notamment pour examiner le cas de l'élue de l'Oise, qui a, la veille, "retir(é)" ses propos ayant pu "blesser", mais a maintenu ses "positions". Cette opposante à l'extension de la PMA avait estimé que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", la semaine dernière à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Mme Thill avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". "Dès qu'on émet une réserve sur ce rapport (sur la bioéthique), on est traité d'homophobe!", s'est indignée une nouvelle fois l'ancienne directrice d'école dans l'émission "Les grandes gueules" sur RMC jeudi, pendant que son cas était examiné par le bureau. Elle a assuré "partage(r) les valeurs humanistes" des députés "marcheurs" mais aussi "(se) bat(tre) pour pouvoir penser autrement". "Il faut vraiment ne pas connaître Agnès pour penser qu'elle est islamophobe ou homophobe", a estimé auprès de l'AFP la députée Sonia Krimi (LREM), dont les prises de position sur différents autres sujets (asile-immigration, "gilets jaunes"...) ont aussi créé des remous au sein de LREM. Conviée à la réunion du bureau jeudi pour s'en expliquer, la députée de la Manche a dit avoir eu droit à "un échange cordial mais franc". "J'ai dit ce que j'avais à dire au nom de la diversité (des opinions). J'ai dit qu'être en contradiction ne veut pas dire être en opposition", a-t-elle développé. "S'il y a un enseignement à tirer, c'est que nous avons besoin de travailler davantage ensemble, d'être plus à l'écoute les uns des autres", a conclu Mme Krimi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 15:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences policières: les députés LFI et les sénateurs PCF reviennent à la charge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124150943.1k0a779a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI sont revenus à la charge jeudi contre les violences policières, appelant notamment à une "désescalade" du maintien de l'ordre, tandis que les sénateurs communistes ont déposé à leur tour une proposition de loi pour interdire les lanceurs de balle de défense. Au cours d'une conférence de presse, Ugo Bernalicis (LFI) a dénoncé l'"ampleur extraordinaire" du nombre de blessés dans le cadre du mouvement des "gilets jaunes" depuis le 17 novembre, prônant une "doctrine de maintien de l'ordre de désescalade". Il a cité notamment "17 personnes qui ont perdu un oeil" et "trois manifestants qui se sont vus la main arrachée", le bilan officiel faisant état de 4 personnes gravement blessées à l'oeil. "Depuis au moins plusieurs décennies", jamais un mouvement social n'avait connu une "telle proportion de blessés et de mutilations", a renchéri à ses côtés Alexis Corbière. Le député de Seine-Saint-Denis a rappelé avoir déposé la semaine dernière une proposition de loi visant à interdire "à partir du 1er février 2019", "l'utilisation des lanceurs de balles de défense (LBD) ainsi que les grenades lacrymogènes instantanées de type F4", estimant que ces techniques "doivent cesser le plus rapidement possible". S'y ajoute une proposition de loi contre "les techniques d'immobilisation létales" portée par Danièle Obono, ciblant le "pliage" et le "placage ventral" utilisés par les forces de l'ordre. Les Insoumis ont indiqué que ces textes ne seraient pas examinés lors de leur prochaine "niche parlementaire" le 21 février, car ils ont été déposés trop tardivement, invitant la majorité à s'en saisir. Ils comptent traduire leurs propositions sous forme d'amendements au texte "anticasseurs" qui sera au menu dans l'hémicycle mardi et mercredi, auquel ils affichent une "opposition très ferme". De leur côté les sénateurs du groupe CRCE (à majorité communiste), également très critiques du texte "anticasseurs", ont aussi déposé une proposition de loi pour interdire l'usage des LBD dans le cadre du maintien de l'ordre et "engager une réflexion sur les stratégies de désescalade et les alternatives pacifiques possibles à l'emploi de la force publique". Le texte, qui sera examiné au Sénat le 7 mars dans le cadre de la "niche" du groupe, dénonce dans son exposé des motifs "un état des lieux plus que préoccupant et un exécutif sourd à la situation", faisant état d'une "centaine de blessés graves" depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", dont "71 liés à des tirs" de LBD.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LCP va faire peau neuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124144541.v77wn8cj.html</link>
   <description><![CDATA[LCP poursuit son repositionnement pour devenir une chaîne moins "institutionnelle" et plus en phase avec la société: après avoir commencé à renouveler sa grille en septembre, elle lancera en février deux nouvelles émissions, et fera peau neuve à la rentrée pour adopter un habillage "plus dynamique". Diffusés en alternance le dimanche à 23H, deux magazines vont faire leur apparition en février : il s'agit de "Ces idées qui gouvernent le monde", présenté par Emile Malet, qui abordera des thèmes comme la démocratie menacée et le transhumanisme, et "Le temps de le dire", avec des interviews menées par Pierre-Louis Basse. Ces nouveautés, présentées jeudi par la chaîne, s'inscrivent dans la ligne éditoriale mise en place depuis la rentrée 2018 par son nouveau PDG Bertrand Delais, nommé l'an dernier, et Guilaine Chenu, ancienne présentatrice d'Envoyé Spécial, à qui il a confié la direction des contenus. Sa stratégie vise à repositionner LCP, émanation de l'Assemblée nationale, en la recentrant sur le travail parlementaire, tout en cherchant à la "désinstitutionnaliser", par exemple en développant des programmes aux formats et aux sujets variés, a-t-il expliqué à la presse. LCP a ainsi lancé des programmes courts et ludiques, comme "L'Abécédaire" et "l'antisèche" pour décrypter le travail des députés, ou l'émission "Circo" qui les suit sur le terrain, et "Rembob'Ina" sur les archives de la télé. Elle a aussi augmenté ses investissements dans la production de contenus, notamment des documentaires, pour pouvoir les diffuser sur les plateformes numériques. Comme l'a rappelé Bertrand Delais, ces initiatives mises en place à budget constant (près de 16,5 millions d'euros par an) ont obligé LCP à faire des sacrifices, en supprimant sa matinale. Mais elles semblent porter leurs fruits auprès du public, puisque l'audience de la chaîne, bien que très modeste, progresse avec 0,4% de part d'audience en décembre 2018, contre 0,3% un an plus tôt. Avec l'aide d'événements comme les questions au gouvernement ou les auditions dans l'affaire Benalla. Pour parfaire sa modernisation, LCP va se doter à la rentrée 2019 d'un habillage visuel et sonore "plus dynamique", a annoncé M. Delais. En outre, le patron de la chaîne parlementaire dit avoir reçu des "garanties" au sujet du canal 13 de la TNT, que LCP et Public Sénat se partagent et qu'elles craignaient de perdre à l'occasion d'un futur changement de numérotation. Enfin, il négocie avec les opérateurs de télécoms, pour qu'ils attribuent un numéro identique au canal 100% dédié à LCP diffusé sur leurs box.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Venezuela: le PCF dénonce le soutien "scandaleux" de Macron à la "tentative de coup d'Etat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124123352.2sna94cq.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste français a dénoncé jeudi le soutien "scandaleux" d'Emmanuel Macron à la "tentative de coup d'Etat" qu'est pour lui l'auto-proclamation du président de l'Assemblée nationale du Venezuela Juan Guaido comme "président en exercice par intérim" "Après l'élection illégitime de Nicolás Maduro en mai 2018, l'Europe soutient la restauration de la démocratie. Je salue le courage des centaines de milliers de Vénézuéliens qui marchent pour leur liberté", avait écrit un peu plus tôt Emmanuel Macron dans un tweet en français et en espagnol. Ce qui se passe au Venezuela "ressemble sérieusement à un coup d'Etat, jetant de l'huile sur le feu et aggravant le risque d'une escalade dangereuse où une partie du peuple vénézuélien s'élève contre l'autre", écrit le PCF dans un communiqué. Selon les communistes, "la France ne doit pas participer à cette opération de déstabilisation du Venezuela, et encore moins s'aligner sur les choix dangereux des présidents (américain) Trump et (brésilien) Bolsonaro. A ce titre, le soutien d'Emmanuel Macron à cette tentative de coup d'État est scandaleux". "La France doit agir de concert avec les membres du Conseil de sécurité pour la mise en place d'une médiation internationale sous l'égide de l'ONU pour poser le cadre d'un dialogue national et d'un retour à la paix", ajoute le PCF. Thomas Portes, un cadre du PCF et syndicaliste CGT a appelé sur Twitter à se rendre jeudi soir à 19H00 "devant l'ambassade du Venezuela à Paris pour dire non au coup d'État, au piétinement du droit international et de la souveraineté populaire". L'initiative est personnelle et n'émane pas du parti, a précisé le PCF à l'AFP. Le chef de file de la France insoumise, Jean-Luc Mélenchon a aussi dénoncé sur Twitter la prise de position du président français: "Pas en notre nom! Car pour Macron, une élection démocratique est +illégitime+ et un coup d'État d'extrême droite soutenu par Trump et Bolsonaro +restaure la démocratie+. C'est trop." "Macron, aux côtés de Bolsonaro et Trump, approuve la remise en cause de l'élection présidentielle... et encourage ceux qui manifestent contre le président élu pour le destituer. Mais c'est au #Venezuela. Un drôle de modèle!", a-t-il aussi tweeté. bap/jk/asm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 12:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane : nouvelle vague de suicides chez les jeunes Amérindiens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190124080016.ohaacvtr.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq suicides et 13 tentatives de pendaison ont eu lieu en trois mois au sein de la jeune population amérindienne de l'ouest guyanais, entraînant le recours à des renforts sanitaires pour tenter d'endiguer un phénomène apparu depuis les années 80. La communauté amérindienne guyanaise a été frappée par plusieurs vagues de suicide ces dernières décennies, les plus récentes remontant à 2011 et 2015. Le phénomène est notamment lié au déchirement de ces jeunes, partagés entre la société traditionnelle dans laquelle ils sont nés et la société plus moderne à laquelle ils se trouvent ensuite confrontés très jeunes, avait souligné un rapport parlementaire de 2015. Depuis la Saint-Sylvestre, 13 tentatives de suicides de jeunes adultes ou mineurs scolarisés, dont un collégien de "12 ans", ont été recensées, quasi exclusivement dans deux villages amérindiens de la commune de Maripasoula, à l'intérieur des terres, a révélé à l'AFP sous couvert d'anonymat une source proche du dossier. De même source, parmi les 13 tentatives de pendaison, "10" ont eu lieu en 4 jours à Elahé et Kayodé, petits villages autochtones éloignés de 300 habitants, soit une tentative de suicide pour 30 habitants. Ces tentatives s'ajoute aux cinq suicides - dont un jeune de 14 ans - depuis octobre 2018, dans cette même aire géographique, où les enfants sont obligés de quitter leurs parents à l'entrée du secondaire pour aller dans des collèges du littoral. Là, ils vivent dans des conditions d'hébergement (internats, familles d'accueil, proches) dégradées, souvent dénoncées par les familles et le monde enseignant. "Ça fait longtemps que ce problème existe", les ministères des Outre-mer et de la Santé "ne nous donnent même pas de moyens pour agir. Il ne suffit pas d'envoyer un hélicoptère en urgence lorsqu'il y a un suicide", a déploré un professionnel de santé à l'AFP. Le rapport "Suicides des jeunes Amérindiens en Guyane française" dressé en 2015 par Marie-Anne Chapdelaine (ancienne députée PS) et Aline Archimbaud (ancienne sénatrice EELV) avait dénoncé un "scandale" national. Ces drames traduisent "le mal-être profond de ces jeunes, une immense désespérance, la souffrance de se sentir obligés de choisir entre deux mondes : celui de leurs parents, de leur village, auxquels ils sont vitalement attachés, ou celui, découvert au collège ou à la ville, d'une modernité qui se présente à eux de façon brutale", écrivaient leurs auteures. Elles décrivaient plus globalement des populations confrontées à "d'immenses difficultés pour accéder à des droits fondamentaux" (eau, électricité, téléphone). La population des Amérindiens est estimée à environ 10.000 personnes en Guyane, en l'absence de statistiques ethniques. Si le taux de suicide du département est moins élevé qu'en métropole (8 pour 100.000 habitants contre 16,2 pour 100.000), "il existe une forte concentration des suicides sur les zones peuplées par les Amérindiens", selon le rapport. - "Entre deux mondes" - Face à l'ampleur du phénomène, les chefs des villages, le grand conseil coutumier et les parents d'élèves ont organisé des réunions de crise. Depuis début janvier, la préfecture organise des "réunions de coordination" hebdomadaires sur le sujet, mais sans les autorités coutumières. La réserve sanitaire, notamment en psychiatrie, a été mobilisée du 19 décembre au 19 janvier. Et l'agence régionale de santé (ARS) "réfléchit à la mobilisation notamment d'experts en ethnopsychiatrie et en contagion suicidaire", en plus des équipes mobiles qui interviennent régulièrement, a expliqué Fabien Laleu, son directeur adjoint. Un programme "Bien être des populations de l'intérieur", a par ailleurs été lancé début 2018 et une vingtaine de "projets communautaires" ont été accompagnés pour améliorer le quotidien, pour un coût de "1 million d'euros". Annoncé depuis 2016, l'observatoire du suicide "devrait être opérationnel en juin 2019", selon M. Laleu. Parmi les "37 propositions prioritaires" du rapport parlementaire, figuraient la nécessité de "renforcer le dispositif de prise en charge psychiatrique", mettre en place un "programme de santé communautaire", "développer des politiques vigoureuses de lutte contre les addictions", mais aussi, déjà, résoudre le problème du "logement des lycéens amérindiens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jan 2019 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise au sein de la majorité, le texte "anticasseurs" remanié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123190729.w5n1t2gc.html</link>
   <description><![CDATA[Fichage, interdictions préfectorales de manifester: la proposition de loi controversée "anticasseurs" a été revue et corrigée mercredi en commission à l'Assemblée, mais certaines mesures de ce texte issu de la droite suscitent toujours un malaise dans la majorité. Le texte remanié, dont le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner assure qu'il n'est "pas une loi antigilets jaunes" ou "antimanifestations", sera au menu dans l'hémicycle mardi et mercredi prochains. Il s'agit au contraire de "donner les moyens que le droit fondamental de manifester puisse être garanti", a affirmé le ministre lors des questions au gouvernement, en réponse à la communiste Elsa Faucillon qui dénonçait "une loi qui criminalise le mouvement" en cours. Après les rendez-vous des "gilets jaunes" régulièrement émaillés de violences, le Premier ministre Edouard Philippe avait annoncé début janvier cette future loi durcissant les sanctions contre les casseurs et les manifestations non déclarées. Elle est réclamée par des syndicats policiers, mais critiquée sur certains aspects par des magistrats. Officiellement pour gagner du temps, le gouvernement a saisi un texte déjà ficelé, celui du sénateur LR Bruno Retailleau, voté au Palais du Luxembourg en octobre en réponse au phénomène des "black blocs", et déjà dénoncé alors à gauche comme attentatoire aux libertés. Les "marcheurs" avaient alors voté... contre. Mardi devant la commission des Lois au Palais Bourbon, M. Castaner avait laissé la porte ouverte à "certaines corrections, certains aménagements", face aux inquiétudes qui sourdent jusque chez les LREM-MoDem sur un équilibre entre maintien de l'ordre et libertés publiques. - Rendez-vous déminage - Pointant "des écueils constitutionnels", une trentaine d'élus macronistes, en particulier, sont en pointe contre l'instauration d'une interdiction administrative de manifester, inspirée des interdictions de stade visant les hooligans - 100 à 200 personnes "grand maximum" seraient concernées d'après le ministre. La présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) elle-même avocate de profession, a dit ses réticences quant à des périmètres de sécurité lors des manifestations, où palpations et fouilles seraient autorisées. Les élus MoDem, l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky en tête, se sont aussi montrés soucieux d'un meilleur encadrement général. A l'heure d'un recul des violences dans les manifestations des "gilets jaunes", certains s'interrogent en outre sur l'opportunité du texte. Les rendez-vous se sont multipliés en amont pour déminer les sujets, notamment mardi midi entre des membres de la majorité et Edouard Philippe, puis en fin de journée avec M. Castaner. Et mercredi matin, les députés ont supprimé en commission l'article 1er de la proposition de loi consacré aux périmètres de sécurité, en vue d'une nouvelle formulation par le gouvernement en séance. Il est aussi prévu d'améliorer l'article 2 sur les interdictions de manifester qui pourront être prises par les préfets. La création d'un fichier national des personnes interdites de manifestations, qui hérissait aussi certains comme Paula Forteza (LREM), n'est plus à l'ordre du jour. Par un amendement de la rapporteure Alice Thourot (LREM), il a été prévu une inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). Restent des interrogations sur la nécessité d'une centralisation de ces données sensibles. En outre, les députés ont introduit un mécanisme de contrôle et d'évaluation parlementaires des mesures de police administrative, et ont mieux circonscrit le nouveau délit de dissimulation du visage dans une manifestation. Les Républicains, par la voix de Bruno Retailleau et d'Arnaud Viala, ont accusé la majorité d'avoir "quasiment détricoté 90% du texte" et d'en avoir "amoindri" la portée. "Majorité écartelée. Ça promet", s'est exclamé sur Twitter leur collègue LR Philippe Gosselin. A gauche, les députés restent mobilisés et les Insoumis veulent aussi engager le débat sur une interdiction de l'usage des lanceurs de balles de défense par les forces de l'ordre. "Ce que je crains c'est que la volonté de ce texte c'est d'interdire toute manifestation y compris pacifique, et de faire peur", a pour sa part déclaré Marine Le Pen sur CNews. "Le fichage des opposants politiques, c'est quand même assez problématique au regard de nos grandes libertés publiques", a affirmé la dirigeante du Rassemblement national. reb/map/ib/cbo TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: Agnès Thill (LREM) "retire" ses propos qui ont "blessé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123180119.3oychka9.html</link>
   <description><![CDATA[L'élue LREM Agnès Thill, que certains députés souhaiteraient voir exclue du parti pour des déclarations sur la PMA, "retire" ses propos qui ont pu "blesser" mais maintient "ses positions", a-t-elle indiqué mercredi à l'AFP. Le bureau du groupe majoritaire de l'Assemblée se réunit jeudi pour notamment examiner son cas. Le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, a estimé en début de semaine que Mme Thill avait "toujours sa place dans le groupe". "Ce qui a pu choquer et blesser, je le retire et présente mes excuses à ceux que cela a blessé", a déclaré Mme Thill, se disant "bien embêtée que l'on ne retienne que ces mots" et reconnaissant que "ce n'est pas la première fois qu'(elle est) maladroite". Opposée à l'extension de la PMA et déjà mise en garde à plusieurs reprises par LREM pour certaines de ses prises de positions publiques, la députée de l'Oise avait de nouveau fait polémique ces derniers jours en estimant à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques". "Je ne suis ni homophobe, ni islamophobe, ni xénophobe", a-t-elle assuré à l'AFP, disant ne pas "craindre" de décision d'exclusion car "on peut parler dans notre groupe". "Mes idées ne changent pas et je les défendrai" lors de l'examen du texte sur la bioéthique, a ajouté Mme Thill. Elle n'a pas été conviée à la réunion jeudi matin du bureau du groupe. Sa collègue Sonia Krimi, invitée depuis plusieurs semaines en raison de ses prises de position sur différents autres sujets (asile-immigration, "gilets jaunes"...), devrait être en revanche présente, a-t-on appris de source parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 18:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme de la justice voté en nouvelle lecture par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190123174208.60js7hd8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en nouvelle lecture le projet de réforme de la justice, jugé "équilibré" par le Premier ministre mais toujours contesté par les oppositions et les professionnels. Les députés ont approuvé le texte par 325 voix contre 213 et 5 abstentions, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem. LR et l'ensemble de la gauche ont voté contre. Le Sénat examinera de nouveau le projet de réforme le 12 février, et l'Assemblée devrait l'adopter définitivement le lendemain. En nouvelle lecture, les députés n'ont pas apporté de grands changements. Des amendements de la majorité ont simplement atténué la portée de certaines dispositions contestées, sur la revalorisation des pensions alimentaires par les directeurs de CAF ou la nouvelle procédure en matière d'injonction de payer, en renforçant le contrôle du juge - des modifications saluées par Christiane Féral-Schuhl, présidente du Conseil national des barreaux. Cette réforme simplifie des procédures civiles comme celle du divorce, donne de nouveaux outils aux enquêteurs dans les procédures pénales, simplifie les démarches des victimes et instaure la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance. Parmi les autres mesures figurent une nouvelle échelle des peines, la création d'un parquet antiterroriste et d'un nouveau tribunal criminel. Le texte habilite enfin le gouvernement à réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs. "Tout cela, c'est de la poudre aux yeux", a estimé mercredi Philippe Gosselin (LR), dénonçant "une justice en train de s'évaporer à cause d'une trop forte digitalisation". Il a regretté que cette réforme ne soit pas un sujet du grand débat en cours. "Bravo Mme la ministre! Vous avez réussi ce que personne n'avait réussi avant vous: se mettre à dos tous les professionnels du droit", a lancé l'Insoumis Ugo Bernalicis à la Garde des Sceaux Nicole Belloubet en évoquant les manifestations répétées d'avocats, magistrats et greffiers. Mercredi, des magistrats ont boycotté l'audience solennelle de rentrée du tribunal de grande instance d'Ajaccio, pour demander le report de l'examen du texte. Celui-ci est "critiqué à tort", a estimé Jean Terlier (LREM), alors qu'Edouard Philippe avait défendu "un texte équilibré" dans un récent courrier à des élus locaux inquiets de voir notamment s'installer des déserts judiciaires. "On siphonne des compétences des mal nommés +petits tribunaux+", a martelé Sébastien Jumel (PCF). L'ancien "marcheur" Jean-Michel Clément (Libertés et Territoires) s'est aussi inquiété d'une aggravation de la "fracture territoriale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 Jan 2019 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
