<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Justice: un rapport donne 13 pistes pour améliorer la situation économique des avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200826182401.hk5lcrh8.html</link>
   <description><![CDATA[Revalorisation de l'aide juridictionnelle, élargissement de l'offre du droit: un rapport remis mercredi au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti formule 13 pistes pour "donner de l'air" aux avocats les plus fragilisés et répondre à la "crise profonde" de la profession. Ce travail sur "l'avenir de la profession d'avocat" avait été confié fin février par l'ex-ministre de la Justice Nicole Belloubet à l'un de ses prédécesseurs, Dominique Perben, après deux mois d'une âpre grève des avocats contre la réforme des retraites, et juste avant la crise du coronavirus qui a également fortement paralysé l'activité judiciaire. Ces 13 propositions sont des "mesures très concrètes (qui) je l'espère seront mises en oeuvre le plus rapidement possible", a déclaré à la presse M. Perben, qui a rejoint en 2017 un grand cabinet d'avocats parisien. L'ancien avocat pénaliste Eric Dupond-Moretti, arrivé place Vendôme début juillet, a assuré que "ce rapport ne dormirait pas dans un tiroir du sommeil de l'injuste" et promis d'"essayer d'apporter une réponse rapide" aux mesures préconisées afin de "soulager" une profession "en grande difficulté". La première proposition de la "mission" Perben est une revalorisation du barème de l'aide juridictionnelle, "supposée assurer l'accès à la justice des plus démunis" mais qui "souffre d'un sous-financement chronique". Ce dispositif est actuellement doté d'un budget annuel de 500 millions d'euros, et le rapport propose de l'augmenter de 100 millions d'euros. La mission suggère de financer en partie cette revalorisation par le rétablissement d'un "droit de timbre" d'une valeur de 50 euros qui serait demandé à toute personne souhaitant engager une procédure judiciaire, comme le préconisait en juillet 2019 un rapport parlementaire. Estimant que la crise de la profession est "aussi - et peut-être même avant tout - une crise de l'offre", le rapport veut "pousser les avocats à faire profondément évoluer leur offre et à conquérir des champs nouveaux", notamment en dotant dans certains cas "l'acte d'avocat de la force exécutoire", c'est-à-dire à lui donner la qualité d'une décision de justice. Si ces propositions ne sont "pas nouvelles", elles "rejoignent" celles formulées par la profession, a estimé la présidente du Conseil national des barreaux (CNB) Christiane Féral-Schuhl, qui attend désormais "un signal fort du gouvernement" pour "relancer" la justice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Aug 2020 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence du groupe LREM: la campagne s'anime en coulisses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200825183957.bxg41yst.html</link>
   <description><![CDATA[La campagne s'anime pour la présidence du groupe LREM à l'Assemblée nationale: l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'est entretenu avec le Premier ministre mardi matin, alors que des soutiens d'Aurore Bergé se manifestent sur les réseaux sociaux. A ce stade, cinq candidats sont en lice pour ce scrutin interne du 9 et 10 septembre: l'ancien ministre et ex-président de l'Assemblée François de Rugy, son ex-collègue du gouvernement Christophe Castaner, la députée des Yvelines Aurore Bergé ainsi que Patrice Anato (Seine-Saint-Denis) et Coralie Dubost (Hérault). Selon des sources parlementaires, Christophe Castaner et Aurore Bergé recueilleraient jusqu'ici le plus de soutiens. Mardi matin, l'ancien ministre de l'Intérieur a petit-déjeuné avec Jean Castex à Matignon. Redevenu député des Alpes-de-Haute-Provence après son départ du gouvernement, Christophe Castaner a évoqué "des principes et des process nécessaires pour un meilleur dialogue entre l'exécutif et le groupe majoritaire", indique son entourage, interrogé par l'AFP. Il se présente à la présidence du groupe LREM en "ticket" avec la députée Marie Lebec, dont il voudrait faire sa "première vice-présidente". Aurore Bergé recueille quant à elle de nouveaux soutiens sur les réseaux sociaux, comme Sonia Krimi (Manche). D'autres élus s'étaient manifestés en sa faveur auparavant, dont Jean-Baptiste Moreau (Creuse) ou Perrine Goulet (Nièvre). Le résultat du scrutin doit être dévoilé à l'ouverture des journées parlementaires LREM, organisées à Amiens les 10 et 11 septembre. Le vainqueur prendra la suite de Gilles Le Gendre, fragilisé par une série de départs au sein du groupe LREM, jusqu'à la formation en mai d'un 9e groupe politique à l'aile gauche puis d'un 10e à l'aile droite, faisant perdre la majorité absolue aux seuls "marcheurs", même s'ils peuvent toujours compter sur leurs alliés du MoDem et du 10e groupe, Agir ensemble, membre de la majorité. M. Le Gendre, 62 ans, avait aussi été déstabilisé début juin par la fuite dans la presse d'une "note" à Emmanuel Macron sur un remaniement ministériel, dans laquelle il semblait plaider pour un changement de Premier ministre, alors Edouard Philippe, et proposer- ce qu'il dément - un nouveau casting gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi de programmation de la recherche au menu de la session extraordinaire de septembre à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200825092120.7g2egv34.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR), qui promet un investissement inédit pour la recherche française, sera bien au menu de la session extraordinaire de l'Assemblée nationale qui débutera le 15 septembre, selon le décret de convocation publié mardi au Journal officiel. Les députés devraient commencer leurs travaux par le projet de loi organique relatif à la transformation du Conseil économique, social et environnemental (Cese) en "Carrefour des consultations publiques" et nouvel outil de la démocratie directe. Emmanuel Macron avait souhaité fin juin que le Cese, troisième assemblée de la République avec l'Assemblée nationale et le Sénat, se transforme en "chambre des conventions citoyennes", dans le sillage de la récente Convention citoyenne pour le climat. Cette réforme devrait être âprement débattue. Selon l'ordre du jour annoncé dès fin juillet par l'Assemblée, doit être examinée dans l'hémicycle la même semaine du 15 septembre une proposition de loi de la majorité consacrée au renforcement de l'inclusion dans l'emploi et à l'expérimentation "territoire zéro chômeur de longue durée". Le 21 septembre, arrivera le très attendu projet de loi de programmation pluriannuelle de la recherche (LPPR) 2021-2030, maintes fois repoussé depuis son lancement par l'ex-Premier ministre Edouard Philippe en février 2019. Le gouvernement promet de réinjecter 25 milliards d'euros dans la recherche publique sur les dix prochaines années, pour redonner du souffle à un système fragilisé par un déficit chronique d'investissement. Mais le texte a déclenché une vague de protestations sans précédent dans le monde universitaire et scientifique, où syndicats et collectifs ont multiplié depuis janvier les actions et envoyé plusieurs milliers de personnes dans la rue en mars pour demander le retrait d'un projet jugé "inique". Ils craignent l'avènement d'une recherche "sélective" et "compétitive" ainsi qu'une "explosion de la précarité" au sein de la profession. Dans la semaine du 28 septembre, les députés se pencheront sur le projet de loi - adopté par le Sénat - d'accélération et de simplification de l'action publique. C'est un texte composite avec lequel le gouvernement espère "simplifier la vie" des Français et des entreprises sur le plan administratif notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Aug 2020 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de relance: soutenir l'irrigation pour allier adaptation au changement climatique et sécurité alimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200821102738.1zgk4p9n.html</link>
   <description><![CDATA[Pour adapter l'agriculture au réchauffement climatique, le plan de relance parie notamment sur une amélioration de l'irrigation, mal vue par les défenseurs de l'environnement mais jugée nécessaire pour la sécurité alimentaire. "Pour faire pousser des légumes, des céréales, ou des fruits sur un arbre, il faut de l'eau." Après la troisième sécheresse consécutive, Eric Frétillère, agriculteur dans le sud-ouest et président de l'association des irrigants de France, est catégorique: "sans eau, rien ne pousse." "Ça existe depuis la Mésopotamie, l'agriculture a besoin de réguler l'eau pour produire de l'alimentation", ajoute Daniel Sauvaitre, président de l'association pommes-poires, dont le label "vergers écoresponsables" couvre les deux tiers des vergers français de pommes et de poires. Cette année, après le mois de juillet le plus sec depuis 1959, les agriculteurs français ont engrangé 20% de céréales de moins que l'an passé. Les viticulteurs ont avancé de deux à quatre semaines le premier coup de sécateur des vendanges. Même la récolte de petits pois était au plus bas depuis 30 ans, selon l'association Cénaldi qui regroupe 4.000 producteurs de légumes pour la conserve et la surgélation. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie a annoncé qu'une "part significative du volet agricole du plan de relance" serait consacrée à "l'adaptation des exploitations agricoles au changement climatique". Notamment pour "une meilleure utilisation de la ressource en aidant à investir dans du matériel permettant un usage optimisé de la ressource en eau". "C'est un impératif si nous voulons préserver l'activité agricole au coeur de nos territoires" et "accélérer la transition agroécologique", a-t-il affirmé. Les défenseurs de l'irrigation font valoir qu'un peu moins de 5% de la surface agricole utile française est irriguée, moins que la moyenne européenne (5,9% en 2016 selon Eurostat). Contre 20,2% en Italie, 13,2% en Espagne, 23,6% en Grèce, 11% aux Pays-Bas, mais seulement 2,7% en Allemagne et 0,9% en Pologne. En août 2019, en clôture des Assises de l'eau, l'ancien ministre Didier Guillaume avait autorisé la mise en place d'ici 2022 d'une soixantaine de retenues d'eau, alimentées en hiver, lorsqu'il pleut beaucoup voire trop, pour être utilisées en été. "Si on ne développe pas le stockage, demain on va importer de plus en plus de produits qu'on ne pourra plus produire ici, venant de pays plus extrêmes que nous en termes de capacité et d'abondance d'eau", prévient M. Frétillère, citant notamment les melons du Maroc. - Conflits d'usage - Mais depuis l'affaire du barrage de Sivens, où le militant écologiste Rémi Fraisse avait été mortellement blessé lors d'affrontements entre forces de l'ordre et opposants au projet, le sujet de l'irrigation (retenues collinaires ou bassines plastifiées) est polémique. Les conflits d'usage entre agriculteurs et écologistes se multiplient et se durcissent, selon un rapport parlementaire de juin. Ainsi, 21 projets de retenues d'eau sur 34 sont en contentieux judiciaire sur le bassin Aquitaine, et 31 sur 60 sur le bassin Loire-Bretagne. Les critiques portent sur le risque d'assèchement des nappes profondes et du "milieu" autour de retenues dont la taille est souvent jugée démesurée pour seulement quelques agriculteurs, notamment dans le marais poitevin. Elles concernent aussi le type des cultures irriguées, comme le maïs gourmand en eau, réclamant une évolution vers des plantes plus adaptées à la sécheresse. "Les enjeux de l'eau sont très différents d'un endroit à un autre, les sols, le relief et le climat sont différents, il faut trouver des solutions locales", répond Gabrielle Bouleau, ingénieure en chef des eaux et forêts, et chercheuse sur les enjeux politiques de l'eau à l'institut Inrae. "Dans le sud-ouest, cela va être difficile de continuer à irriguer comme on le fait, car on a déjà observé une diminution moyenne du débit de la Garonne de 30%", observe-t-elle. Dans d'autres endroits, "on doit pouvoir trouver des solutions d'irrigation judicieuses pour des projets qui ont du sens pour tous les gens autour, pour gérer les enjeux de biodiversité et générer une richesse locale". Parfois aider à réguler crues et inondations qui se multiplient aussi. Elle préconise que les villes s'impliquent dans les projets de territoires autour de l'irrigation. Avec l'espoir que si les agriculteurs produisent pour leurs voisins urbains, les tensions retombent.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La 5G "indispensable à la compétitivité économique", selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200820181449.2zgg8sc9.html</link>
   <description><![CDATA[La 5G, future génération contestée des réseaux de communications sans fil, est "indispensable à la compétitivité économique" de la France, a jugé jeudi le secrétaire d'Etat au numérique Cédric O, qui a obtenu lors de sa reconduction au gouvernement le portefeuille des télécoms. "Nos principaux partenaires européens ont déjà commencé à déployer la 5G et la France ne peut pas plus longtemps rester à l'écart des innovations et opportunités qu"elle permet", de la "modernisation de l'agriculture" à "la télémédecine", a déclaré Cédric O dans un entretien au quotidien Le Figaro publié sur le site du journal. Les enchères pour l'attribution des premières fréquences de la 5G doivent se tenir en septembre, ouvrant la voie à des premières offres commerciales dans certaines villes françaises d'ici à la fin de l'année. Mais la 5G suscite aussi l'hostilité d'une partie de l'opinion, à la fois en vertu du principe de précaution concernant les effets potentiellement néfastes des ondes sur l'organisme, et pour ses conséquences environnementales en raison du renouvellement induit des terminaux et d'une possible hausse des usages. "Le numérique est indispensable si nous voulons aller vers plus de sobriété" dans notre consommation de ressources, a rétorqué Cédric O, citant des exemples d'optimisation de l'énergie grâce à des applications numériques. "Une antenne 5G consomme jusqu'à dix fois moins d'électricité qu'une antenne 4G, pour un même volume de données échangées", a-t-il également avancé, s'opposant à "la politisation du déploiement de la 5G par certains à des visées purement électoralistes." Le secrétaire d'Etat s'est également positionné contre la limitation des forfaits télécoms, une idée proposée dans un rapport parlementaire pour lutter contre l'explosion de la consommation de données. EELV a demandé mi-juillet un moratoire sur la 5G qui sera selon le parti écologiste "l'occasion d'une grosse inflation de la consommation électrique et de la collecte des données personnelles des usagers, via les nombreux gadgets +connectés+ qui seront proposés à l'achat." Secrétaire d'Etat au numérique depuis avril 2019, Cédric O a été reconduit fin juillet dans ses fonctions, y ajoutant le portefeuille des communications électroniques, mais perdant au passage la transformation numérique de l'Etat. Il a récemment connu son premier vrai baptême du feu politique avec l'application StopCovid contre le coronavirus qu'il a défendue bec et ongles malgré de nombreuses critiques.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restaurée, la tapisserie "l'École d'Athènes" retrouve sa place à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200815070017.w7s4t4ws.html</link>
   <description><![CDATA[A l'issue d'une minutieuse restauration, la tapisserie "l'École d'Athènes", qui montre une assemblée de philosophes et de savants délibérant, va retrouver sa place au coeur de l'Assemblée nationale, surplombant l'hémicycle où siègent les députés. Le Mobilier national vient de la restaurer pendant près de 50 jours grâce au travail de cinq tapissiers experts. Des toiles de coton teintes ont été notamment fixées au revers de la tapisserie aux endroits où elle présentait des faiblesses. Sa pose et son agrafage auront lieu en plusieurs temps, du 17 au 21 août au Palais Bourbon. Cette impressionnante tenture en laine, soie et fils d'or, de 8,9 m sur 4,95 m, avait été tissée dans les ateliers de la Manufacture des Gobelins entre 1734 et 1737, d'après un carton de Valentin de Boulogne, inspiré des fresques que Raphaël exécuta entre 1508 et 1512 au Vatican. Elle était accrochée depuis 1879, date du retour à Paris des chambres de la Troisième République, qui siégeaient auparavant à Versailles. "En montrant alors aux députés une assemblée délibérante, elle entendait marquer la différence avec le Second Empire", a expliqué à l'AFP Thierry Sarmant, directeur des collections du Mobilier national, qui a supervisé cette restauration. La scène représente, au milieu de jeunes gens et de philosophes, Platon et Socrate qui semblent disserter et, devant eux, Diogène lisant, assis sur les gradins. Au premier plan, de chaque côté, un groupe de savants écrivant, et d'autres tenant des sphères et traçant des figures géométriques. Raphaël s'était représenté sur sa fresque d'origine qui orne l'une des salles du Vatican et a donc été reproduit sur la tapisserie. Mais jusqu'à présent sa figure était cachée car la tapisserie était présentée pliée en éventail, et le génie de la Renaissance se trouvait dans un endroit masqué par un pli. Dans la nouvelle disposition, son visage sera enfin visible.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Négrophobie d'Etat": renvoi du procès du taggeur de la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200814142758.gmvp06j7.html</link>
   <description><![CDATA[Le procès de l'auteur du tag "Négrophobie d'Etat" inscrit en juin sur la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale a été renvoyé vendredi par le tribunal correctionnel de Paris au 18 janvier. Franco Lollia, un Guadeloupéen de 48 ans, est venu au tribunal accompagné d'une vingtaine de soutiens, parmi lesquels certains portaient des tee-shirts "Brigade antinégrophobie". Il a demandé le renvoi de son procès, son avocat se trouvant en Martinique. Le militant a été arrêté fin juin après avoir recouvert de peinture rouge la statue du ministre de Louis XIV, ciblé pour son rôle dans la pratique de l'esclavage. Il a inscrit "Négrophobie d'Etat" sur le socle de la statue, qui avait ensuite été nettoyée dans la nuit. "Pour nous, ce n'est pas un acte de vandalisme. Au contraire, on est allés dans le sens des propos tenus par M. Macron où il dit qu'il faut que la France assume l'intégralité de son histoire", a déclaré Franco Lollia à des journalistes à la sortie de la salle d'audience. "Colbert est un criminel contre l'humanité et notamment contre l'humanité négro-africaine et afro-descendante", a affirmé le militant. Renommé pour son volontarisme économique et industriel, Colbert (1619-1683) est aussi considéré comme étant à l'initiative du Code noir, rédigé en 1685 et qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. "Ca fait deux décennies qu'on demande des comptes à l'Etat français, il reste silencieux et ce silence est très bavard. Il semble dire qu'il ne nous respecte pas", a poursuivi Franco Lollia. "L'Etat est dans le rôle de maintenir un ordre qui privilégie toujours les mêmes, on appelle ça le privilège blanc", a-t-il encore critiqué. L'Assemblée nationale s'est constituée partie civile au procès. "Pour l'Assemblée nationale, c'est simplement au départ une affaire de dégradation de la statue de Colbert, un symbole qui représente une histoire commune", a expliqué aux journalistes l'avocate Saida Benouari. L'acte de Franco Lollia est intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux Etats-Unis. Les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont depuis au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Mignola (MoDem) ne veut pas de "mercato" entre les familles de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200812074255.fvak0dis.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM ont "envie" de rejoindre le groupe MoDem à l'Assemblée nationale, a assuré mercredi sur France Inter son président Patrick Mignola, mais la priorité est "que la majorité reste une majorité jusqu'au bout", et pas "d'organiser un mercato entre les familles LREM, MoDem et Agir", dit-il. "Il y a des envies de rejoindre le groupe MoDem à l'Assemblée, nous en sommes heureux et honorés. Mais (...) la priorité c'est qu'il faut que la majorité parlementaire reste une majorité jusqu'au bout", a-t-il affirmé. "La priorité c'est d'élargir la majorité, il faut que la majorité regarde au-delà d'elle-même. Le but n'est pas d'organiser un mercato entre les famille LREM, MoDem et Agir", a-t-il poursuivi. M. Mignola avait provoqué des remous dans l'alliance LREM/MoDem la semaine dernière en affirmant, dans une interview au Figaro, sa volonté de tendre la main à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe". "J'ai tendu la main d'abord à ceux qui peuvent venir renforcer la majorité. Et dans un deuxième temps, lorsque la majorité sera réorganisée (...) il faudra regarder là ou les gens se sentent le mieux", a insisté M. Mignola mercredi sur France Inter. Il ne s'agit pas "de réorganiser ou de redispatcher la majorité en interne", a-t-il ajouté, souhaitant que les députés "se réorganisent pour travailler ensemble", et citant l'exemple de "la bannière Renaissance" sous laquelle la majorité avait fait campagne aux élections européennes, qui avait "très bien marché".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Aug 2020 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: nouveau départ d'un député LREM du groupe, pour rejoindre le MoDem</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200807111243.0n2tg29g.html</link>
   <description><![CDATA[Nouveau départ du groupe LREM à l'Assemblée nationale: le député Christophe Jerretie annonce son départ pour rejoindre le groupe MoDem, en défendant, à l'unisson de son patron Patrick Mignola, l'idée d'"un grand centre", ce qui agace chez LREM. "J'y vais! Je suis un centriste. J'ai besoin d'aller plus sur le fond des choses, des idées et des valeurs", a expliqué, dans un entretien au Figaro vendredi, le député de Corrèze, qui envisageait ce départ depuis fin 2019. Il reste pour l'instant adhérent de LREM mais "n'exclut pas de rejoindre le MoDem" dans un second temps. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne ou pour les municipales, le groupe a perdu la majorité absolue à l'Assemblée. En mai, un 9e groupe politique a même été créé à l'aile gauche de LREM, fondé avec notamment des LREM dissidents, "Ecologie Démocratie Solidarité", puis un 10e groupe à l'aile droite, "Agir ensemble". Jeudi, Patrick Mignola, le patron des députés MoDem, alliés de LREM, a "tendu la main" à ceux "de la majorité et de l'opposition" pour "élargir son groupe" et du même coup la majorité. Une initiative qui a provoqué de vives réactions de Christophe Castaner et François de Rugy, candidats à la présidence du groupe LREM après le départ prévu de Gilles Le Gendre. Le député LREM Bruno Bonnell a enfoncé le clou vendredi en jugeant cette main tendue "parfaitement inutile sur le plan politique": "Certains collègues LREM sont tentés par un basculement vers le MoDem, ce qui revient à déshabiller Pierre pour habiller Paul", a-t-il estimé sur franceinfo. Patrick Mignola "tire très large pour ouvrir la porte à ce qui était un accord tacite qui était qu'il n'y aurait pas de +prise de guerre+ d'un groupe à l'autre", a-t-il déploré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Rugy, candidat à la présidence du groupe LREM, veut "rassembler"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200804093108.0ts7lnj1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM François de Rugy, candidat à la présidence du groupe à l'Assemblée nationale, a expliqué mardi vouloir "rassembler" la majorité pour la suite du quinquennat et jugé que "l'eau a coulé sous les ponts" depuis sa démission du gouvernement après des révélations sur son train de vie. "Il faut que les différents candidats disent comment ils veulent que le groupe LREM soit efficace" dans "les 18 mois utiles" qu'il reste, "pour agir, faire de bonnes lois, de bons budgets", et que "les députés LREM soient les porte-voix des Français" confrontés à "des souffrances économiques et sociales", a-t-il estimé sur Europe 1. Alors que le flux de départs de LREM n'a pas tari cette année, sur fond de désaccords sur la ligne, il a jugé que ces divisions ne doivent "pas continuer". Outre M. Rugy, la députée des Yvelines Aurore Bergé et l'ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner sont candidats à la succession de Gilles Le Gendre, critiqué en interne et qui va quitter ses fonctions à la rentrée. Le scrutin est prévu les 9 et 10 septembre et le résultat sera dévoilé lors de l'ouverture des journées parlementaires LREM à Amiens les 10 et 11 septembre. François de Rugy ne craint-il pas que l'affaire de son train de vie entache sa présidence s'il prenait la tête du groupe ? "Ceux que je connais (...) me disent" que l'ampleur qu'avait prise l'affaire était "complètement décalée avec la réalité, c'était trop", répond-il. "Avec le temps l'eau a coulé sous les ponts comme on dit, et le temps est venu de nous rassembler pour être plus efficaces dans notre tâche", a-t-il insisté. "Il n'y a jamais eu de suite judiciaire", a-t-il ajouté. "J'ai reconnu des erreurs, j'ai payé d'ailleurs, et surtout à l'époque je me suis retiré, j'ai démissionné du gouvernement", pour "faire primer l'intérêt collectif" du gouvernement et de la majorité "sur l'intérêt individuel". Alors ministre de la Transition écologique et solidaire, François de Rugy avait démissionné le 17 juillet 2019 après une série de révélations de Mediapart: dîners fastueux organisés alors qu'il présidait l'Assemblée (photos de homards et grands crus à l'appui), utilisation contestée de ses frais de mandat de député, coûteux travaux dans son logement de fonction, logement à vocation sociale loué à Nantes. Le Premier ministre Edouard Philippe avait par la suite décidé que les travaux de plus de 20.000 euros dans les logements de fonction des ministres devraient désormais être "soumis à l'approbation du secrétariat général du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Rabault (PS) demande un "quota de masques" gratuits pour chaque citoyen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200804084327.a747bguj.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, présidente du Groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée nationale, a demandé mardi qu'un "quota de masques" gratuits soit donné à chaque citoyen, face à l'épidémie de Covid-19, au micro de France Info. "Je pense qu'il faut que le gouvernement aille plus loin et qu'il dise qu'on distribue un quota de masques pour chaque citoyen", a réclamé la députée PS de Tarn-et-Garonne. Selon elle, cela permettrait que "certains ne renoncent pas à porter le masque parce que ça coûte trop cher: quand vous avez une famille de deux ou trois enfants plus les deux parents, ça commence à faire une petite addition à la fin du mois." Plusieurs représentants de la gauche, dont une +Coordination anti-Covid+ de seize maires franciliens, s'étaient déjà prononcés en faveur de la gratuité des masques. Depuis le 20 juillet, le port du masque est devenu obligatoire dans les lieux publics clos pour enrayer une reprise de l'épidémie de coronavirus, et certaines collectivités territoriales imposent désormais son port dans les lieux publics ouverts. Le ministre de la Santé Olivier Véran a annoncé le 22 juillet que le gouvernement allait envoyer gratuitement 40 millions de masques grand public lavables aux sept millions de Français les plus pauvres. Par ailleurs, Mme Rabault en a profité pour "demander à ce qu'il y ait une conférence de financement" au sujet du plan de relance, afin de déterminer "quelle partie doit être financée par la dette", souhaitant éviter "de faire reposer tout le financement de la relance sur l'augmentation de la dette".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 08:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi bioéthique: les députés n'ont pas "à légiférer sur l'amour", selon Mgr d'Ornellas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801170905.3cf6xodx.html</link>
   <description><![CDATA[Mgr Pierre d'Ornellas, responsable du groupe de travail bioéthique de la Conférence des évêques de France, a critiqué samedi l'adoption dans la nuit par l'Assemblée nationale du projet de loi bioéthique, estimant que les députés n'ont pas "à légiférer sur l'amour". Examiné en deuxième lecture par l'Assemblée nationale qui l'a adopté dans la nuit de vendredi à samedi, ce projet de loi doit repasser devant le Sénat en fin d'année ou début 2021. La mesure phare du projet est l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. "Au cours des débats, il a été plaidé que ce projet de loi concernait l'amour dans la famille. Mais les députés n'ont pas à s'immiscer dans cet intime et à légiférer sur l'amour!", a estimé Mgr d'Ornellas. Dénonçant tour à tour le fait que "ce projet interdit de fait à des enfants d'avoir un père" ou qu'il "établit un égalitarisme entre toutes les femmes au regard de la PMA alors qu'elles ne sont pas dans une situation égale vis-à-vis de la procréation", considérant qu'il "conduit au risque de contourner le principe de gratuité par la nécessité d'acheter des gamètes humains", Mgr d'Ornellas s'interroge: "Les députés sont-ils allés dans le sens de l'histoire ? Leur vote n'est-il pas guidé par une certaine myopie ?". "Notre planète si malmenée nous impose d'urgence un virage écologique. L'usage excessif de techniques sur l'être humain (ne) nous obligera-t-il pas de prendre un virage, celui de l'écologie humaine ? +Tout est lié+ dans le respect du vivant, qu'il appartienne à la nature ou qu'il soit humain", écrit l'archevêque de Rennes. "Il s'agit de réfléchir sur la bioéthique en pensant qu'il est question d'une loi civile chargée du +bien commun+ pour tous et non de situations particulières", poursuit l'homme d'Église. "Nous connaissons tous l'une ou l'autre de ces situations (...) dues à des accidents de la vie ou à des décisions individuelles. Même si elles sont parfois difficiles, elles ne sont pas exemptes d'amour, nul n'en doute. L'Église catholique continuera à les accompagner avec respect et sollicitude", assure Mgr d'Ornellas.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée nationale adopte la loi bioéthique une deuxième fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801095600.sidxarrc.html</link>
   <description><![CDATA[Après un sprint de moins d'une semaine et d'âpres débats, l'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, dans la nuit de vendredi à samedi. Première grande réforme sociétale du quinquennat, le texte, examiné depuis lundi, a été voté par 60 voix contre 37 et 4 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il doit encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. Dans un tweet, Emmanuel Macron a salué "l'engagement des parlementaires, des membres du gouvernement et du comité consultatif national d'éthique" qui, selon lui, "ont permis l'adoption d'un texte d'équilibre dans un débat apaisé". Le Premier ministre Jean Castex a ensuite salué sur Twitter un texte qui représente, selon lui, une "avancée pour les familles, les patients, la recherche" et issu "du dialogue sincère engagé entre l'exécutif, le Parlement et la société". C'est "une réforme très attendue par nos concitoyens", un "texte équilibré" avec "des avancées majeures", a estimé le secrétaire d'Etat Adrien Taquet à 3h40. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce projet de loi prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Comme en première lecture, le texte a hérissé une très large partie de la droite LR, vent debout contre la création "d'enfants sans pères", y voyant "une étape de plus vers la GPA", la gestation pour autrui. En guise d'ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Dans la nuit, le collectif a fustigé le vote "en catimini" de ce texte et a assuré que sa "détermination" restait "intacte" pour le contester. A l'inverse, pour la présidente de l'association LGBT GayLib et membre du mouvement radical Catherine Michaud, ce texte est une "avancée historique pour les droits et la liberté des femmes". A ses yeux, la loi n'est toutefois "pas achevée. On peut regretter que les personnes trans' aient été écartées" de la PMA ou l'existence d'un "mode de filiation spécifique" pour les couples de femmes. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Mesure phare, la PMA pour toutes promise par Emmanuel Macron a été validée mercredi soir sans encombre, comme en première lecture il y a neuf mois. D'autres mesures ont davantage divisé la majorité. Le gouvernement avait d'ailleurs tenté de prendre les devants, en appelant les marcheurs à respecter "l'équilibre" du texte voté en première lecture, quand certains élus souhaitaient aller plus loin. Malgré des divergences internes, l'exécutif a souvent été entendu sur des mesures sensibles et qui faisaient figure de "lignes rouges" pour l'opposition de droite - Ligne de crête - Il a néanmoins été battu sur certaines dispositions. Contre son avis, l'Assemblée nationale s'est ainsi prononcée jeudi par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données "non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques...) du donneur avant la majorité de leurs enfants. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher" et ce calendrier d'examen en toute fin de session. Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que sur une "ligne de crête", le texte permet "un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem". L'Assemblée nationale a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le plaidoyer du corapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). La gauche et des élus de la majorité ont par ailleurs tenté en vain de "supprimer la discrimination" subie par les homosexuels qui veulent donner leur sang, mais doivent respecter un délai d'abstinence sexuelle de quatre mois. Le ministre de la Santé Olivier Véran a pris l'engagement d'avancer par "voie règlementaire" sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée adopte la loi bioéthique une deuxième fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801042452.m8rwrpr3.html</link>
   <description><![CDATA[Après un sprint de moins d'une semaine et d'âpres débats, l'Assemblée nationale a adopté en deuxième lecture le projet de loi bioéthique et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, dans la nuit de vendredi à samedi. Première grande réforme sociétale du quinquennat, le texte, examiné depuis lundi, a été voté par 60 voix contre 37 et 4 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il doit encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. Dans un tweet, Emmanuel Macron a salué "l'engagement des parlementaires, des membres du gouvernement et du comité consultatif national d'éthique" qui, selon lui, "ont permis l'adoption d'un texte d'équilibre dans un débat apaisé". C'est "une réforme très attendue par nos concitoyens", un "texte équilibré" avec "des avancées majeures", a estimé le secrétaire d'Etat Adrien Taquet à 3h40 du matin. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce projet de loi prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Comme en première lecture, le texte a hérissé une très large partie de la droite LR, vent debout contre la création "d'enfants sans pères", y voyant "une étape de plus vers la GPA", la gestation pour autrui. En guise d'ultime coup de pression, la Manif pour tous a lâché vendredi matin deux bouquets de ballons devant le Palais Bourbon portant l'inscription "Stop PMA". Dans la nuit, le collectif a fustigé le vote "en catimini" de ce texte et a assuré que sa "détermination" restait "intacte" pour le contester. A l'inverse, pour la présidente de l'association LGBT GayLib et membre du mouvement radical Catherine Michaud, ce texte est une "avancée historique pour les droits et la liberté des femmes". A ses yeux, la loi n'est toutefois "pas achevée. On peut regretter que les personnes trans' aient été écartées" de la PMA ou l'existence d'un "mode de filiation spécifique" pour les couples de femmes. Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. Mesure phare, la PMA pour toutes promise par Emmanuel Macron a été validée mercredi soir sans encombre, comme en première lecture il y a neuf mois. D'autres mesures ont davantage divisé la majorité. Le gouvernement avait d'ailleurs tenté de prendre les devants, en appelant les "marcheurs" à respecter "l'équilibre" du texte voté en première lecture, quand certains élus souhaitaient aller plus loin. Malgré des divergences internes, l'exécutif a souvent été entendu sur des mesures sensibles et qui faisaient figure de "lignes rouges" pour l'opposition de droite - Ligne de crête - Il a néanmoins été battu sur certaines dispositions. Contre son avis, l'Assemblée s'est ainsi prononcée jeudi par un scrutin très serré pour que les enfants nés d'un don de gamètes avant le projet de loi puissent eux aussi bénéficier du nouveau dispositif d'accès aux origines que propose ce texte. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données "non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques...) du donneur avant la majorité de leurs enfants. Des députés avaient anticipé un examen "un peu plus rock'n'roll" qu'en première lecture, avec certains LREM ne voulant rien "lâcher" et ce calendrier d'examen en toute fin de session. Cheffe de file du groupe majoritaire sur ce texte, Aurore Bergé a estimé, auprès de l'AFP, que "les débats ont réussi à garder la hauteur de vue" initiale. Sur une "ligne de crête", "nous avons trouvé et maintenu un équilibre éthique, que ce soit sur la reconnaissance des enfants nés à l'étranger de GPA, ou l'ouverture de la PMA pour toutes mais pas post-mortem", a-t-elle souligné. L'Assemblée a aussi rejeté la technique dite ROPA, soit le don d'ovocytes au sein d'un couple de femmes en vue d'une PMA, malgré le plaidoyer du co-rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM). La gauche et des élus de la majorité ont par ailleurs tenté en vain de "supprimer la discrimination" subie par les homosexuels qui veulent donner leur sang, mais doivent respecter un délai d'abstinence sexuelle de quatre mois. Le ministre de la Santé Olivier Véran a pris l'engagement d'avancer par "voie règlementaire" sur ce sujet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 04:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: PMA pour toutes et accès aux origines, les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200801023401.r1qqzuh9.html</link>
   <description><![CDATA[PMA pour toutes, réforme de la filiation, autoconservation des ovocytes, accès aux origines: voici les principales mesures du projet de loi bioéthique adopté en deuxième lecture par l'Assemblée nationale, dans la nuit de vendredi à samedi. Le projet de loi devra encore repasser devant le Sénat, peut-être pas avant janvier 2021, avant que les parlementaires des deux chambres ne tentent de trouver une version de compromis. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût évalué à 15 millions d'euros annuels supplémentaires. La PMA pour les hommes transgenres et la PMA post-mortem ont été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti s'est engagé à travailler aux situations non prévues en l'état, comme le cas où les couples se sont séparés depuis la PMA. - Accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don après l'entrée en vigueur de la loi puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, un donneur de gamètes devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Contre l'avis du gouvernement, les députés se sont prononcés pour que ce dispositif d'accès aux origines puisse être rétroactif, en contactant les donneurs passés pour savoir s'ils acceptent de transmettre des données non identifiantes et leur identité. Egalement contre les préconisations du gouvernement, les députés veulent permettre aux parents qui le souhaitent d'avoir accès aux données non identifiantes du donneur avant la majorité de leurs enfants. Ces deux dispositions pourraient donner lieu à de nouveaux débats pendant la suite du processus parlementaire. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction pour des raisons sociétales, avec un encadrement dans le temps. Cette autoconservation devra se faire en principe dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Mais les députés ont voté de possibles dérogations pour certains établissements privés à but lucratif, s'ils sont les seuls à pratiquer l'autoconservation des gamètes dans leurs territoires et s'ils appliquent les tarifs de la Sécurité sociale. Cela pourrait concerner des territoires d'Outre-mer et la Corse. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests ADN "récréatifs" génétiques reste interdit. - "Bébé médicament" En deuxième lecture, l'Assemblée s'est prononcée pour le recours au "bébé médicament", une technique destinée à sauver un frère ou une soeur atteints d'une maladie génétique. Avec l'aval du gouvernement, les députés ont par ailleurs voté contre l'élargissement du diagnostic préimplantatoire à la recherche d'anomalies chromosomiques (DPI-A). Certains élus de la majorité réclamaient une expérimentation de cette technique pour éviter des fausses couches ou repérer une éventuelle trisomie 21 de l'embryon avant une PMA.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 Aug 2020 02:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
