<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Livret A: Schwartzenberg (PRG) demande un soutien aux Français peu aisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150716143349.1w6jf8o7.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, a demandé jeudi au gouvernement de "trancher sans tarder" sur la question du taux du Livret A, en l'appelant à être "attentif au pouvoir d'achat des Français peu aisés". Le gouverneur de la Banque de France, Christian Noyer, a plaidé il y a dix jours en faveur d'une baisse de la rémunération du Livret A, dont le taux, actuellement fixé à 1%, doit être révisé le 1er août. Le taux du Livret A pourrait reculer pour atteindre un niveau inédit de 0,5% contre 1% actuellement, si la formule de son calcul est respectée. Dans un communiqué, M. Schwartzenberg estime que le gouvernement doit se rappeler l'un des engagements de campagne de François Hollande: "Je garantirai l'épargne populaire par une rémunération du Livret A supérieure à l'inflation et tenant compte de l'évolution de la croissance." Or la hausse des prix devrait atteindre environ 0,6% en fin d'année 2015, note l'élu du Val-de-Marne, qui souhaite un maintien du taux du Livret A à 1%. "Le montant moyen détenu sur un Livret A est de 4.092 euros. Mais certains montants sont sensiblement plus modestes. Il s'agit donc de l'épargne populaire et de l'épargne des classes moyennes", insiste l'ancien ministre. Interrogé en début de semaine par RTL, le Premier ministre a assuré que "le gouvernement est sensible au pouvoir d'achat des Français, notamment des plus modestes" et que c'est "sur ces bases-là" qu'il prendra une décision sur le taux du livret A. Le gouverneur de la Banque de France a la main dans ce dossier. S'il choisit de suivre la formule de calcul, celle-ci s'applique automatiquement. S'il souhaite y déroger, le dernier mot revient au gouvernement. Depuis la création de ce produit d'épargne en 1818, son taux n'a jamais été inférieur à 1%. reb/ic/mat/DS RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Jul 2015 16:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: le PS ne veut pas de "coup fourré" du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715123225.6in1j8qr.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée, Hugues Fourage, a appelé la majorité de droite au Sénat à approuver le compromis conclu avec les députés sur la réforme territoriale et à ne pas tenter de "coup fourré", jeudi, lors du vote définitif. "Le président du Sénat Gérard Larcher, qui a siégé au sein de la commission mixte paritaire, doit faire en sorte que ses conclusions soient respectées et qu'il n'y ait pas de coup fourré de la droite. La crédibilité du Sénat est engagée", a dit M. Fourage, lors d'un point de presse. Selon lui, le président du groupe Les Républicains au Sénat, Bruno Retailleau, fait campagne contre cet accord. Sénateurs et députés ont trouvé la semaine dernière un accord en commission mixte paritaire sur la répartition des compétences entre collectivités - régions, départements et bloc communal - à l'occasion d'une commission mixte paritaire sur le projet de loi NOTRe sur la nouvelle organisation territoriale de la République. Cette version prévoit notamment un seuil démographique de 15.000 habitants pour les intercommunalités, avec des aménagements et la suppression du suffrage universel pour désigner les conseillers communautaires. "Les sénateurs ont quelque peu raboté nos ambitions sur l'intercommunalité", a reconnu M. Fourage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: Le Foll se dit "serein" au sujet du vote au parlement français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715122724.p1e7gmmp.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll s'est dit "serein" mercredi, à l'issue du Conseil des ministres concernant le résultat du vote au parlement sur l'accord signé lundi matin à Bruxelles. "On est plutôt serein sur l'objectif de faire passer cet accord malgré certaines positions", a précisé M. Le Foll lors de son compte-rendu hebdomadaire. Il a ensuite tancé les dirigeants de l'opposition, dont Nicolas Sarkozy, et leurs positions fluctuantes sur la question grecque. "Là on a eu droit à un florilège de changements", s'est-il amusé, "ce n'est pas la marque de la responsabilité". "Il y en a qui perdent vraiment tout sens de la réalité" a poursuivi M. Le Foll. "La négociation a été menée depuis le début par le président de la République avec cohérence. Si on avait écouté les autres qui ont changé quatre fois de positions (...), qu'est-ce qui se serait passé?" Il a ensuite critiqué "les réjouis de la crèche" qui perdent "tout sens de la réalité" et "cet esprit de revanche qui anime trop l'opposition qui perd le sens de l'Histoire." Pendant le Conseil des ministres, François Hollande est revenu sur les négociations qui ont abouti à l'accord de Bruxelles, ainsi que sur celui de Vienne au sujet du nucléaire iranien. "La France, dans chacune de ces négociations, a été le pays qui a fait valoir l'intérêt général, à l'échelle mondiale, à l'échelle européenne et à l'échelle de la France", a déclaré le président, cité par M. Le Foll. Au sujet du Premier ministre grec, "le président de la République a souligné le courage d'Alexis Tsipras qui assume la responsabilité de soutenir cet accord (...). Il porte un jugement sur l'accord lui-même mais en même temps il assume l'accord", a tenu à signaler le porte-parole du gouvernement. François Hollande a également décrit M. Tsipras comme quelqu'un de "courageux" et "valeureux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les députés UDI "très majoritairement" pour l'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715115720.ryg30y56.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI voteront "très majoritairement pour l'accord sur la Grèce", même si quelques uns ne prendront pas part au vote, a indiqué mercredi leur président, Philippe Vigier. Celui-ci a réclamé, lors d'un point presse, un nouveau vote du Parlement lorsque l'accord aura été finalisé, début septembre, et a demandé aussi "la création d'un comité de suivi parlementaire, avec les deux assemblées et toutes les tendances politiques" de la situation grecque, "pour qu'on ne nous mente pas" et "que l'on sache à quel niveau la parole de la France est engagée". Lors de la crise financière de 2008, Nicolas Sarkzoy avait mis en place un groupe de travail de 24 députés et sénateurs pour formuler des propositions de réforme, a-t-il rappelé. "On n'a pas le droit de ne pas laisser une chance au peuple grec", a plaidé Philippe Vigier, en soulignant les "conséquences géo-politiques" qu'aurait eues un Grexit. Les députés UDI sont opposés à une diminution de la valeur de la dette grecque, mais favorable à un doublement dans le temps de son remboursement, a rappelé Philippe Vigier. "Cet allongement permettra à la Grèce, si elle fait les réformes, de supporter des annuités soutenables", a-t-il fait valoir. Parmi la trentaine de députés UDI, une demi-douzaine pourraient ne pas participer au vote, comme Charles de Courson, François Rochebloine ou Thierry Benoît, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: le groupe écologiste divisé sur le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715115601.fjz5ok9d.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste se divisera mercredi après-midi sur la Grèce, la moitié approuvant l'accord intervenu au sommet européen et l'autre rejetant, s'abstenant ou ne participant pas au vote, selon une source du groupe. Neuf députés, dont les deux co-présidents de groupe Barbara Pompili et François de Rugy, voteront pour. Deux voteront contre (Isabelle Attard et Noël Mamère) et sept, dont Cécile Duflot s'abstiendront ou ne participeront pas au vote. "Personne ne juge que c'est un bon accord mais il y a des divergences sur les conséquences du vote", a résumé cette source.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: liberté de vote des députés Les Républicains sur l'accord (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715112212.5153urdy.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a indiqué mercredi qu'il laissait la liberté de vote à son groupe dans l'après-midi sur l'accord européen sur la Grèce. "On était sur une position favorable au départ mais les déclarations d'Alexis Tsipras disant que c'était un mauvais accord ont jeté le trouble, le doute chez beaucoup de parlementaires", a déclaré en conférence de presse M. Jacob, précisant que lui-même voterait cependant pour. Le Premier ministre grec Alexis Tsipras a reconnu mardi soir que l'accord avec les créanciers pour un troisième plan d'aide financière était un texte auquel "il ne croit pas", mais qu'il "a signé pour éviter le désastre au pays". Christian Jacob avait jugé lundi que l'accord, qui ouvre la voie à des négociations pour un troisième plan d'aide en échange notamment de nouvelles mesures d'austérité, allait "dans le bon sens". Seul un tiers du groupe compte se prononcer pour, les deux tiers privilégiant l'abstention ou un vote contre, selon un participant à la réunion de groupe. Outre Christian Jacob, Bruno le Maire et Eric Woerth figurent parmi ceux qui on défendu le "pour", tandis que notamment Gilles Carrez, Bernard Accoyer, Christian Estrosi et Axel Poniatowski se sont déclarés pour le "contre" ou l'abstention, selon la même source. Par ailleurs, Christian Jacob "demandera solennellement" au Premier ministre que le Parlement se prononce, début septembre, par un nouveau vote sur l'accord lorsqu'il sera définitivement mis au point à l'issue des négociations entre la Grèce et ses créanciers, a-t-il indiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les frondeurs PS vont majoritairement voter pour l'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715110756.3zwmt6yg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes frondeurs vont majoritairement voter pour l'accord européen sur la Grèce mercredi après-midi, mais certains vont s'abstenir, a indiqué à l'AFP l'un de leurs animateurs, Christian Paul. "C'est un accord incontournable, ça n'en fait pas un bon accord", a-t-il résumé, jugeant que "tout reste à faire" notamment sur la question de la dette. "L'ingérence imposée à la Grèce, au-delà même des questions budgétaires et fiscales, est intolérable", a aussi estimé ce porte-voix de l'aile gauche du PS, appelant à "réussir le sauvetage du pays, trouver une solution crédible et sortir de l'ambiance de décomposition du projet européen". Le député de la Nièvre considère que François Hollande "a placé la barre très haut" en annonçant mardi qu'il allait faire des propositions pour "un gouvernement économique européen" et l'instauration d'"un budget de la zone euro". Selon lui, "ou bien le président engage des propositions de réforme des traités, ou bien la crise de confiance va s'approfondir en France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député PS Michel Françaix nommé membre du Conseil supérieur de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715105108.iv18ylc3.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale a nommé mercredi le député PS Michel Françaix membre du conseil supérieur de l'Agence France-Presse, a-t-elle annoncé. M. Françaix a été à l'origine de la réforme adoptée début avril par le Parlement visant à améliorer la gouvernance de l'agence. Un sénateur doit également être nommé pour siéger au sein de ce conseil supérieur chargé de garantir la pérennité de l'AFP et de veiller au respect de ses obligations fondamentales. Le conseil supérieur doit notamment nommer cinq personnalités qualifiées au sein du conseil de l'administration et remettre un rapport annuel au Parlement sur la situation de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Signalements pédophilie: l'information de l'employeur possible après la mise en examen, décident les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715103846.umfzxwye.html</link>
   <description><![CDATA[Le parquet pourra informer l'employeur d'une personne exerçant des activités auprès de mineurs et soupçonnée de pédophilie après la mise en examen de celle-ci, selon un amendement adopté mercredi en commission à l'Assemblée sur ce point sensible. Selon l'amendement du rapporteur Dominique Raimbourg (PS), adopté lors de la nouvelle lecture d'un projet de loi relatif à la procédure pénale, le parquet aura, pour certaines infractions graves commises contre des mineurs ou de nature sexuelle, une obligation d'information de l'employeur (l'Education nationale en premier lieu mais aussi des associations et des institutions privées) en cas de condamnation, même non définitive, ou de placement sous contrôle judiciaire avec interdiction d'exercer une activité impliquant un contact habituel avec les mineurs. L'information est par ailleurs possible en cas de mise en examen ou de saisine de la juridiction de jugement. La personne concernée devra en outre en être informée. De récents scandales de pédophilie à l'école avaient soulevé cette question de l'information, qui n'est actuellement possible qu'après une condamnation définitive. Le gouvernement voulait que le parquet puisse informer les employeurs dès le stade de l'enquête, mais députés et sénateurs avaient échoué à se mettre d'accord, craignant que cela n'aille à l'encontre des principes de la présomption d'innocence et du secret de l'instruction. Le projet de loi sur l'adaptation de la procédure pénale au droit de l'Union européenne passera dans l'hémicycle vendredi, avant de retourner au Sénat. Ces dispositions sont la conséquence de l'affaire de Villefontaine (Isère) dans laquelle un directeur d'école, soupçonné de viols de 11 élèves, a été mis en examen, puis révoqué en mars. En dépit de sa condamnation en 2008 pour recel d'images pédopornographiques, il avait continué à exercer, l'Éducation nationale n'en ayant pas été informée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les députés Front de gauche, unanimes, voteront contre l'accord (chef de file)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715103743.jd2y86me.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche "ont pris la décision à l'unanimité de voter contre" l'accord européen sur la Grèce et de "ne pas se limiter à une abstention", a annoncé mercredi leur chef de file, André Chassaigne. "C'est un mauvais accord, désastreux pour l'avenir de la Grèce" et "dont l'objectif recherché est de continuer à enterrer la Grèce", a déclaré à la presse le député communiste, quelques heures avant le débat et le vote à l'Assemblée nationale, alors qu'il s'était initialement déclaré lundi pour le vote de l'accord. M. Chassaigne a ainsi justifié sa volte-face: "mon premier réflexe, en apprenant qu'il y avait accord, que la Grèce n'allait pas être éjectée de l'euro et que l'asphyxie financière semblait évitée, était de marquer ma solidarité avec Alexis Tsipras, qui a eu un immense courage, beaucoup d'intelligence et de détermination". Il a toutefois changé d'avis après avoir "découvert, dès lundi après-midi le contenu du texte, le pire jamais vu" et après une longue "réflexion collective" entre élus. "L'intervention d'Alexis Tsipras mardi soir a aussi été importante dans la prise de décision finale, puisqu'il reconnaît que cet accord est très, très dur et lui a été imposé", a reconnu ce député du Puy-de-Dôme. Considérant désormais qu'"Alexis Tsipras a été obligé, le pistolet sur la tempe, de signer une perte de souveraineté de son pays, la remise en cause de textes législatifs votés depuis son arrivée au pouvoir en janvier ou une généralisation des privatisations", il a jugé que le vote contre des députés Front de Gauche allait "non seulement rendre service à Alexis Tsipras mais à l'ensemble des peuples d'Europe, et non lui tirer une balle dans la jambe". Interrogé sur le rôle de la France et de François Hollande, cet élu PCF a concédé que "la France a permis et a agi pour qu'il n'y ait pas de Grexit", mais observé qu'"au final, la France a quand même validé un accord détestable sur le fond et inacceptable sur la forme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pollution de l'air: Ségolène Royal prendra des mesures "extrêmement fermes" la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715102006.m9iymi5p.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Écologie, Ségolène Royal, annoncera "la semaine prochaine" des "mesures extrêmement fermes" de lutte contre la pollution de l'air, après la publication d'un rapport parlementaire évaluant son coût à 100 milliards d'euros par an en France. "La semaine prochaine, je vais rendre publiques les décisions que l'Etat va prendre. Il ne faut plus que les gens rouspètent, que les gens disent +ce n'est pas le moment, on verra demain+. Il faut aussi que les maires des grandes villes prennent leurs responsabilités dès lors que la loi de transition énergétique va leur donner des moyens d'agir, notamment pour créer des zones de restriction de circulation", a déclaré Mme Royal dans la cour de l'Elysée, au sortir du Conseil des ministres. Dans son rapport intitulé "Pollution de l'air: le coût de l'inaction" et rendu public mercredi, une commission d'enquête sénatoriale évalue globalement à 101,3 milliards d'euros le coût annuel de la pollution de l'air. "Ce rapport va être utile pour dire ce que l'on dit maintenant depuis longtemps, à savoir qu'il y a un grave problème de santé publique, avec des infections respiratoires, de l'asthme, un coût économique aussi très important. Maintenant, plus personne n'a d'excuse pour ne pas agir", a dit Mme Royal. "Il y a à la fois la pollution par le transport, par les voitures, le diesel, l'essence, etc... Donc il faut déployer les véhicules électriques. Il y a les pollutions agricoles avec les pulvérisations de produits chimiques qui sont ensuite rabattues sur les gens et les habitations. Et puis il y a les pollutions industrielles pour lesquelles, maintenant, il faut que les règles soient appliquées et respectées", a poursuivi la ministre. "Des décisions extrêmement fermes vont être prises sur la base de ce rapport dont je salue la qualité, sur la base d'un consensus politique. Aujourd'hui, pour faire face à ce problème de santé publique et ce grave problème économique, il faut maintenant agir, agir vite et prendre des décisions qui soient à hauteur du problème", a également déclaré Mme Royal.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 12:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pollution: Cosse (EELV) pour des mesures fiscales anti-diesel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715072754.h3d3ij46.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Écologie-Les Verts (EELV), s'est félicitée du rapport parlementaire évaluant le coût de la pollution de l'air en France et a prôné des mesures fiscales pour arrêter de favoriser le diesel, auxquelles s'oppose Ségolène Royal. Dans son rapport intitulé "Pollution de l'air: le coût de l'inaction", rendu public mercredi, une commission d'enquête du Sénat évalue globalement à 101,3 milliards d'euros le coût annuel de la pollution de l'air. "Déjà, je pense que l'avantage de ce rapport, c'est qu'il met enfin de la transparence sur ces données, il les a réunies et il montre que la pollution de l'air, ça coûte des journées de travail, ça coûte sur les rendements agricoles, cela coûte sur la santé des personnes et cela a un coût global sur l'Etat", a avancé Mme Cosse sur France Inter. "Les mesures" pour lutter contre cette pollution, "ça fait longtemps que les écologistes les défendent. Ca commence déjà par arrêter d'avoir une fiscalité qui favorise l'usage du diesel versus essence", a poursuivi la secrétaire nationale d'EELV, tête de liste des écologistes pour les élections régionales à Paris et en Ile-de-France. Interrogée sur ce que la ministre de l'Ecologie, Ségolène Royal, rejette comme une "écologie punitive", Mme Cosse a répondu: "Il faut arrêter avec cela. Ce qui est punitif, c'est l'absence d'écologie. Lorsque vous habitez le long du périphérique parisien, notamment dans des immeubles pas chers, que vous avez le bruit, la pollution et que vous ne pouvez pas ouvrir vos fenêtres, c'est cela qui est punitif". "Est-ce qu'il est normal qu'en Ile-de-France, dans une ville comme Paris, Grenoble ou Toulouse, nous perdions six mois d'expérience de vie parce que nous vivons dans une zone trop polluée? Est-il normal que nos enfants aient des problèmes d'asthme, de bronchiolite, et que quand il y a des pics de pollution ce soient eux qui restent à la maison et pas les voitures, qui sont dehors ?", a-t-elle développé. Les écologistes prônent notamment d'"aider par des niches fiscales à pouvoir changer de véhicule" et "avoir des crédits intéressants" pour l'acquisition de véhicules moins polluants.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 09:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cosse (EELV): "aider Tsipras et, en même temps, dénoncer" l'accord Grèce-UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715065904.frw6ebfo.html</link>
   <description><![CDATA[Les Écologistes souhaitent "continuer à soutenir le peuple grec" mais entendent parallèlement "dénoncer" un accord Grèce-UE "irréaliste", qui acte "une défaite de l'Europe politique", a déclaré la secrétaire nationale d'EELV, Emmanuelle Cosse. "On veut soutenir Tsipras mais en même temps l'accord qu'il a été contraint de signer est un mauvais accord", a déclaré Mme Cosse sur France Inter. Cette situation produit un "dilemme extrêmement difficile: continuer à soutenir le peuple grec, mais ça veut dire en même temps valider un accord qui pose des conditions jugées, y compris par les plus grandes instances, irréalistes, irréalisables. Négocier un accord qui permet à la Grèce de récupérer 85 milliards d'euros et en même temps des réformes qui vont aggraver la situation sociale de ce pays", a résumé la secrétaire nationale d'EELV. A l'Assemblée mercredi, "nos parlementaires vont voter soit oui, soit ne pas participer au vote mais avec une même ligne politique: soutenir Tsipras et en même temps dénoncer cet accord", a-t-elle indiqué. Pour Mme Cosse, "ce qui s'est passé dimanche, c'est une défaite de l'Europe politique. (...) Les pays les plus riches d'Europe ne veulent pas faire de la solidarité avec les autres pays. (...) Certains pays européens, et notamment l'Allemagne, ne voulaient pas d'accord" Les Écologistes réclament de nouveau "une conférence sur les dettes européennes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) pour une "conférence sur les dettes européennes", l'accord "seul moyen" d'aider la Grèce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715063942.ydduvgh8.html</link>
   <description><![CDATA[L'accord Grèce-UE était "le seul moyen de pouvoir continuer à aider la Grèce", a estimé le président du groupe socialiste à l'Assemblée, Bruno Le Roux, qui souhaite "une conférence" sur les dettes souveraines européennes. Les socialistes souhaitent une "mutualisation" de ces dettes. L'accord Grèce-UE, "c'était le seul moyen aujourd'hui de pouvoir continuer à aider la Grèce. S'il n'y avait pas eu d'accord, c'était terminé", a affirmé M. Le Roux sur iTELE. "Le seul moyen de continuer à aider la Grèce, c'était qu'il y ait un accord et que nous soyons le garant que l'investissement, l'aide supplémentaire va véritablement produire du changement", a poursuivi le député de Seine-Saint-Denis. Interrogé sur la dette grecque, M. Le Roux a estimé que le "minimum" était de "travailler sur le rééchelonnement". Il a dit souhaiter "une conférence qui permette de poser à plat la question des dettes européennes. Nous sommes depuis plusieurs années partisans d'une mutualisation des dettes européennes pour sécuriser les États, sécuriser la souveraineté des États européens qui connaissent des difficultés. C'est un point de divergence avec l'Allemagne". Mercredi, le parlement grec doit "donner le signal de départ d'un certain nombre de réformes de fond pour l'Etat, la collecte des impôts, la façon dont les plus riches doivent contribuer alors qu'ils ne le font que très peu aujourd'hui. Et ensuite il doit y avoir ouverture d'un débat sur la dette", a dit M. Le Roux. L'Assemblée nationale doit donner mercredi son aval à l'accord européen sur la Grèce, ouvrant une série de votes de plusieurs Parlements nationaux prévus dans les prochains jours. L'Assemblée française se prononce mercredi sur l'accord Grèce-UE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: le PG appelle les députés français à voter contre un "coup d'Etat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150715060041.6uvdpzpr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti de Gauche (PG) appelle les députés français à voter contre l'accord UE-Grèce, parlant d'un "coup d'Etat" réalisé "avec la complicité de François Hollande". "Nous appelons les députés français à voter contre parce qu'on ne peut pas être complices d'un coup d'Etat", a déclaré le coordinateur politique du PG, Eric Coquerel, sur iTELE. "Les propos d'Alexis Tsipras hier (dimanche) étaient éclairants. Il dit carrément qu'il a eu le couteau sous la gorge pour signer cet accord. Donc, en réalité, il n'y a pas eu de négociation à Bruxelles ce week-end, il y a eu un coup d'Etat orchestré par Madame Merkel avec la complicité de M. Hollande", a poursuivi M. Coquerel. "Le deuxième enseignement est que tout cela s'est fait au nom de l'euro. Donc on peut aujourd'hui se demander - et répondre positivement - sur le fait que cet euro-là, un euro qui sert les intérêts de l'Allemagne et de ses pays satellites, sert finalement à une politique qui étrangle les peuples. Ce n'est donc plus possible de continuer de la même manière", a-t-il développé. "Peut-être qu'Alexis ne connaît pas François Hollande aussi bien que ce que nous faisons en France. Ce qu'il a fait au cours de cette crise, c'est accompagner Alexis Tsipras, lui dire qu'il le soutenait, pour l'amener à des solutions qui n'en sont pas. Alexis Tsipras le dit lui-même, il ne croit pas à l'application de ce plan tellement ce plan est la négation-même de ce que les Grecs ont voulu en élisant Syriza: une remise en question de leur souveraineté populaire, des mesures d'austérité qui ne règleront rien en Grèce. Enfin, il n'y a pas d'échelonnement de la dette contrairement à ce que l'on dit", a également affirmé M. Coquerel. L'Assemblée nationale doit donner mercredi son aval à l'accord européen sur la Grèce, ouvrant une série de votes de plusieurs Parlements nationaux prévus dans les prochains jours.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Jul 2015 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
