<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 02:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>TTF: l'Assemblée revote la hausse du taux, mais pas son élargissement immédiat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161216011619.qte7vuo9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de nouveau dans la nuit de jeudi à vendredi, en nouvelle lecture du projet de budget 2017, la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF), mais pas l'élargissement de son assiette dès l'année prochaine. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a laissé entendre qu'il pourrait être favorable à un vote vendredi pour "donner le signal" en prévoyant une extension de la TTF aux transactions intrajournalières (intraday) à partir de 2018 par exemple. Pour justifier ce report par rapport au vote intervenu en première lecture, le représentant du gouvernement a mis en avant des raisons de faisabilité, faisant courir selon lui le risque d'une censure par le Conseil constitutionnel. Vendredi sera notamment examinée la deuxième partie du budget, portant sur les mesures n'ayant pas un impact dès 2017. La majorité s'est rangée à l'avis du gouvernement et à l'amendement du socialiste Christophe Caresche, supprimant à ce stade l'extension de l'assiette mais conservant la hausse du taux de 0,2 à 0,3%. Une hausse "pas rédhibitoire pour la compétitivité de la place" de Paris, a opposé M. Eckert à la droite, qui a estimé que "dans un contexte post-Brexit (cette hausse), c'est nous créer des handicaps supplémentaires", selon les mots du président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR). Le gouvernement compte utiliser la moitié de cette augmentation, soit 270 millions d'euros, pour financer la hausse du budget de l'aide au développement -qui doit repasser le niveau du début du quinquennat- et l'autre moitié pour financer la baisse de la CSG votée en faveur des retraités modestes. En commission mercredi, les députés avaient supprimé et la hausse et l'élargissement, ce qui avait provoqué la colère d'ONG, qui avaient aussitôt appelé les députés à se mobiliser en séance publique, "afin d'enfin instaurer une TTF véritablement ambitieuse et solidaire". Notamment la directrice de One France, Friederike Röder, a twitté qu'elle allait "veiller" quant à l'issue des débats à l'Assemblée et que "la France doit montrer l'exemple". Si dans l'hémicycle le député socialiste "frondeur" Pascal Cherki ainsi qu'Eva Sas (EELV), avec des nuances, ont salué le fait que les discussions avançaient sur l'intraday, Nicolas Sansu (Front de gauche) a estimé que "cela fait des années qu'on nous abuse" pour ne pas aboutir, évoquant "un petit relent d'hypocrisie".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 02:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alep: Mariton (LR) demande une "intervention unilatérale" pour établir un corridor humanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161215105659.bonroh51.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit envisager une "intervention unilatérale" pour sécuriser un corridor humanitaire et permettre aux civils pris au piège à Alep de quitter la zone, a demandé jeudi Hervé Mariton (LR), qui avait tenté de se rendre dans la ville syrienne assiégée. "Quatre kilomètres séparent la zone des combats d'une région où les civils seraient en sécurité (...) Ces quatre kilomètres ne sont pas sécurisés aujourd'hui. Soit ils sont sécurisés par la bonne volonté des Russes et des Syriens (...) soit ils le sont pas une intervention extérieure", a déclaré le député LR sur France Info. Avec les députés Cécile Duflot (EELV) et Patrick Mennucci (PS), "nous avons appelé, si c'est nécessaire, parce qu'à un moment l'urgence humanitaire commande une intervention unilatérale", a-t-il ajouté. Les trois députés avaient tenté de se rendre à Alep en début de semaine mais ils s'étaient retrouvée bloqués à la frontière entre la Turquie et la Syrie. "Soit jusqu'à la mort du dernier des assiégés, on demande une autorisation à Moscou et Damas qui ne vient pas, soit à un moment on est capables de dire +eh bien nous prenons notre responsabilité, et nous assurons cette urgence humanitaire+", a déclaré M. Mariton, assurant que "l'évacuation techniquement, est extrêmement facile". Qui assurerait cette urgence ? "Nous. La France, l'Europe, l'Otan... On doit être capables d'envoyer les quelques centaines ou quelques milliers de militaires qui peuvent suffire à sécuriser un corridor de quatre kilomètres (...). Si demain François Hollande, Theresa May, Angela Merkel décident d'une opération conjointe (...) vous allez m'expliquer que les armées de nos pays seraient incapables de sécuriser quatre kilomètres ?", a-t-il demandé. Il a aussi estimé qu'il fallait s'affranchir de l'ONU, qui avait montré sa "limite". La veille, François Hollande s'était prononcé pour une évacuation des civils d'Alep, deuxième ville de Syrie, "sous le contrôle d'observateurs internationaux et avec la présence des organisations humanitaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise à titre expérimental les clubs de jeux à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214234021.veex74wv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a autorisé mercredi, à titre expérimental pour trois ans, la création de clubs de jeux dans la capitale, une mesure, adoptée dans le cadre de la réforme du statut de Paris, vue comme "un projet funeste" par l'opposition. Pour le rapporteur, Patrick Mennucci (PS), cette expérimentation permettra "un assainissement du secteur" grâce à une "traçabilité des fonds" utilisés pour créer ces clubs de jeux, qui devront payer l'impôt sur les sociétés. La droite, pour qui cela revient à autoriser les casinos, a dénoncé cette disposition, vue comme un "funeste projet" par Nathalie Kosciusko-Morizet (LR). "Le retour des casinos" répond à un enjeu financier, a-t-elle estimé, évoquant "un trou béant dans les finances de la ville", mais aussi "à quelques intérêts privés", mais en tout cas "pas aux intérêts des Parisiens". "Il ne s'agit pas d'abroger l'interdiction d'installer des casinos à moins de 100 km de Paris", a assuré la secrétaire d'Etat chargée des Collectivités Estelle Grelier, M. Mennnucci contestant aussi un retour des casinos. Le rapporteur a jugé qu'il y avait "une certaine saveur" à entendre les arguments de l'opposition qui a autorisé les jeux d'argents en ligne en 2010. Les cercles de jeux "au cours des années, ont eu des périodes extrêmement fastes, je pense qu'ils ont été très utiles au financement des partis politiques, en tout cas pas du nôtre, mais de certains", a-t-il glissé, soulignant que c'était les gouvernements de gauche qui avaient pris des mesures pour fermer certains de ces cercles dans le pays. Il a évoqué un cercle de poker à Paris ayant réalisé 34 millions de chiffre d'affaires l'an dernier, sur lesquels "1 seul million a été payé" aux impôts. Alors que le texte prévoyait initialement d'autoriser le gouvernement à légiférer par ordonnance, les députés sont revenus sur ce point en commission. Mme Grelier a toutefois estimé que le texte devrait être retravaillé avant la commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre députés et sénateurs sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création de Numéro 23: la "complaisance" du CSA dénoncée dans un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214213119.8m166cff.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête parlementaire a accusé le CSA de "connivence" lors de l'attribution d'un canal de la TNT à la chaîne Numéro 23 en 2012, dans un rapport publié mercredi et déjà critiqué par certains membres de la commission même. "Le CSA a été complaisant en affectant la chaîne à Pascal Houzelot", le patron de Numéro 23, a accusé le rapporteur Marcel Rogemont (PS) mercredi au cours d'une conférence de presse. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), alors présidé par Michel Boyon, n'avait "effectué aucune analyse du plan d'affaires de la chaîne, très faiblement documenté", et ne s'est pas assez méfié de Pascal Houzelot, dont la chaîne Pink TV avait connu de graves difficultés financières. Le CSA a ensuite "cédé à différentes demandes des représentants de la chaîne afin que la convention soit la moins contraignante possible", selon le rapporteur. Parmi les nombreux manquements soulignés par le rapport, le CSA a aussi "agréé les évolutions capitalistiques de Numéro 23 avec beaucoup de légèreté et de complaisance". La chaîne repose sur un montage qui comprend plusieurs investisseurs prestigieux, comme Xavier Niel et le groupe de Matthieu Pigasse. Après l'entrée d'un nouvel actionnaire russe, avec un pacte d'actionnaire prévoyant une possible revente, ce montage a été mis en cause par le CSA lorsque la chaîne avait voulu se vendre au groupe NextradioTV en avril 2015. Fin 2015, le CSA avait décidé de suspendre la fréquence de Numéro 23, une décision annulée in fine en mars par le Conseil d'Etat. Depuis, NextRadioTV a pris 39% de la chaîne en avril avec une option pour monter davantage. Le rapporteur a conclu en proposant une loi qui "renforce les outils juridiques à la disposition du CSA" dans le suivi des chaînes, et demandé moins de "timidité" face à elles de la part du régulateur. "Le Parlement est dans son rôle", a répondu une porte-parole du CSA à l'AFP mercredi, soulignant cependant des "supputations et commentaires tendancieux qui desservent l'argumentation", et "aucune nouveauté dans le traitement du dossier". C'est aussi ce que reprochent au rapporteur les parlementaires Les Républicains (LR) de la commission d'enquête, qui ont voté contre la parution du rapport. "Il y a quelques mots un peu durs, mais il n'y a rien de faux dans ce rapport", a répondu lors de la conférence Bernard Debré, le seul député LR qui a voté pour la publication du rapport. Le CSA avait infligé mardi une mise en garde à la chaîne, qui n'a pas respecté ses obligations en matière de programmes en 2015. Contactée, la direction de Numéro 23 n'a pas souhaité s'exprimer sur le rapport, qu'elle n'avait pas encore consulté mercredi soir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut de Paris: la fusion des 4 premiers arrondissements votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214212918.nrwtfxhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné mercredi soir son feu vert à la fusion des quatre premiers arrondissements de Paris, mesure phare du projet de loi sur la réforme du statut de la capitale, voulue par Anne Hidalgo, maire PS, mais dénoncée par la droite. Alors que le Sénat, à majorité de droite, avait supprimé cette disposition lors de l'examen du texte début novembre, les députés ont adopté d'emblée l'article prévoyant cette mesure, l'ordre du jour ayant été bousculé pour que son examen se fasse en priorité. Des élus Les Républicains ont tenté de supprimer cette fusion, dans laquelle ils voient un "calcul politicien" d'Anne Hidalgo. Nathalie Kosciusko-Morizet, chef de file du groupe LR au Conseil de Paris et députée de l'Essonne a notamment dénoncé un article répondant à un besoin "personnel" de Mme Hidalgo. Elle avait dénoncé plus tôt une fusion pour lui offrir une "circonscription sur mesure" et "transformer le centre de la capitale en forteresse du socialisme municipal". D'autres élus LR parisiens sont montés au créneau. Claude Goasguen a estimé que le fait que cet article visant à "trouver un endroit pour caser Mme Hidalgo" passe "en premier" démontrait que les autres dispositions du texte avaient été "greffées" autour, Pierre Lellouche, y voyant "une opération qui vise à modifier les bases politiques" et Bernard Debré une "manigance". La fusion des Ier, IIe, IIIe et IVe arrondissements de la capitale crée un nouveau secteur avec un seul maire élu, mais garde les codes postaux des 20 arrondissements. Pour le gouvernement et la maire de Paris, ce regroupement permet de corriger des écarts de représentativité des conseillers de Paris, et de faire des économies. Au nom des députés PS, Sandrine Mazetier a mis en avant le fait que ce serait "plus de services" pour les habitants du centre de Paris, assurant que cela ne modifiait "en rien les équilibres politiques" dans la capitale, comme l'avait fait plus tôt le ministre des Collectivités Jean-Michel Baylet. En tant que député du IVe arrondissement parisien, Patrick Bloche (PS) a aussi appelé à "laisser tomber les arguments politiciens avancés" et assuré que les Parisiens avaient pour "seul souci l'efficacité du service public municipal". Seule voix un peu discordante côté PS, celle de Christophe Caresche, élu de la 18e circonscription de Paris, qui a regretté une réforme "inaboutie", proposant en vain d'autres regroupements d'arrondissements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 22:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine défend son candidat à la direction de Gustave-Roussy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214190052.whoe3v6q.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la santé Marisol Touraine a défendu mercredi sa volonté de nommer Frédéric Varnier, actuel membre de son cabinet, au poste de directeur général adjoint de l'Institut Gustave-Roussy (IGR), malgré l'hostilité du conseil d'administration du prestigieux centre anti-cancer. "Ses compétences ne sont pas en cause", a affirmé la ministre, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée, rappelant que Frédéric Varnier avait été secrétaire général du centre hospitalier sud francilien et qu'il figurait parmi les candidats pré-sélectionnés à l'issue des entretiens réalisés par la direction de Gustave-Roussy. Mme Touraine a aussi rappelé que la procédure qui lui permet de réaliser une telle nomination par décret avait été mise en place sous le gouvernement Fillon et utilisée pour nommer le précédent directeur adjoint, Charles Guépratte, en 2009. Elle répondait à une question du député de l'Aveyron Yves Censi (LR), qui a fustigé un "passage en force" contraire à "toutes les règles d'usage et d'éthique (...) dans ce type de nominations". Le conseil d'administration de Gustave-Roussy, dont l'avis est consultatif, s'est prononcé mercredi matin contre la nomination de M. Varnier par huit voix contre, deux pour et deux abstentions. "Ce n'est pas une attitude politique, c'est une attitude qui vise à faire le bon choix pour Gustave-Roussy et pour les malades qui (y) sont soignés", a expliqué à l'AFP Jean-Pierre Davant, membre du conseil d'administration de l'Institut. "Le candidat qu'elle propose, il a fait du cabinet, il n'a jamais dirigé un hôpital quelconque. Secrétaire général ce n'est pas directeur", a-t-il argumenté. Après la nomination de M. Guépratte à la tête du CHU de Nice, en août, l'IGR a confié à un cabinet spécialisé le recrutement de son remplaçant. Plusieurs candidats ont été reçus par le directeur général de l'Institut, le néerlandais Alexander Eggermont, qui a donné sa préférence à Cédric Arcos, actuel directeur d'hôpital et délégué général adjoint de la Fédération hospitalière de France, et non à Frédéric Varnier. "Si les choses se faisaient normalement, le conseil d'administration aurait à se prononcer sur le candidat présenté par le directeur général", avis qui serait suivi par la ministre, a estimé M. Davant. Selon lui, "en procédant de cette manière", Mme Touraine met "en danger" l'IGR, qui n'est "pas n'importe quel hôpital" et a besoin d'une "équipe parfaitement soudée" à sa tête. "On ne peut pas le diriger seulement selon les humeurs de la ministre et les gens qu'elle a à recaser", s'est-il emporté. Unicancer, la fédération des centres français de lutte contre le cancer, dont l'IGR fait partie, donnera à son tour un avis consultatif début janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: la "taxe farine" rétablie par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214174946.2rcd7bqs.html</link>
   <description><![CDATA[La "taxe farine" revient: la commission des Finances de l'Assemblée l'a rétablie mercredi en nouvelle lecture du budget 2017 via un amendement de la rapporteur général, selon qui sa suppression votée en première lecture pénaliserait la Mutualité sociale agricole. Sans "réelle compensation financière", la "suppression +sèche+ de la taxe sur les farines aboutirait à déséquilibrer le financement de la protection sociale des agriculteurs, ce qui ne serait pas une bonne solution", plaide Valérie Rabault (PS) dans son exposé. Or "une légère hausse des taxes sur les boissons sucrées et édulcorées" pouvant rapporter "plus de 70 millions d'euros au profit de la MSA" n'a pas été votée dans l'hémicycle il y a près d'un mois, malgré son adoption en commission à l'initiative de Joël Giraud (PRG). Au nom des difficultés du secteur mais au grand dam du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, l'Assemblée avait supprimé le 18 novembre la taxe portant notamment sur les quantités de farines, semoules et gruaux de blé tendre livrées ou mises en oeuvre pour la consommation humaine, en première lecture du projet de loi de finances. Sur fond de mauvaises récoltes de blé, les meuniers français réclament depuis plusieurs années et encore ces derniers mois la suppression de la "taxe farine" (15,23 euros la tonne). Mais le gouvernement s'y oppose, principalement au motif qu'elle rapporte quelque 63 millions d'euros par an au profit de la MSA. "Le gouvernement ne souhaite pas baisser la fiscalité sur les produits alimentaires", avait aussi déclaré M. Eckert le 18 novembre, s'énervant par ailleurs contre "les lobbys" à la manoeuvre à ses yeux avec l'"amendement X fois présenté" contre la taxe farine. Une mission d'information parlementaire a préconisé en juin une vaste remise à plat de la fiscalité des produits agroalimentaires, et la suppression de nombreuses taxes, sur les farines ou les huiles par exemple. Comme le préconisait cette mission, la taxe sur les boissons contenant une dose minimale de caféine a été supprimée mercredi en commission, par le vote d'un amendement des socialistes Razzy Hammadi, Valérie Fourneyron, Catherine Troallic et Luce Pane. "Cette taxe avait initialement pour objectif de frapper les boissons dites +énergisantes+", mais, pour diverses raisons, "elle pèse inutilement sur des produits autres" comme les cafés latte, selon ces élus. Et son rendement ne dépasse pas trois millions d'euros, avancent-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 18:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du statut de Paris: Baylet vante un texte de "clarté" devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214161022.fi9lsujw.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Collectivités, Jean-Michel Baylet, a défendu mercredi à l'Assemblée le projet de réforme du statut de Paris comme un texte de "clarté", dans la lignée des précédentes réformes territoriales du quinquennat. "Apporter davantage de clarté dans l'exercice des compétences, accomplir un pas supplémentaire en faveur de la décentralisation et de la déconcentration, voilà comment pourraient être résumés les objectifs de ce projet de loi", a déclaré le ministre radical de gauche dans l'hémicycle à l'ouverture des débats sur ce texte "relatif au statut de Paris et à l'aménagement métropolitain". Considérant que le texte permet "d'achever la vaste réforme de notre organisation territoriale", il a regretté l'attitude "d'opposition systématique" adoptée par le Sénat sur ce projet examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre). La chambre haute, à majorité de droite, l'a adopté en première lecture début novembre en le vidant de l'une de ses mesures phares, la fusion des quatre premiers arrondissements de Paris, transportant, selon M. Baylet, "les querelles internes au conseil de Paris" au Palais du Luxembourg. Sur cette fusion des Ier, IIe, IIIe et IVe arrondissements de la capitale, ardemment souhaitée par la maire PS de Paris Anne Hidalgo mais dénoncée par la droite comme un "calcul politicien", il a assuré que "la projection des résultats des votes de la précédente élection municipale" sur 17 secteurs électoraux au lieu de 20 ne modifiait "en rien les équilibres politiques existants". Le ministre s'est en revanche félicité que la volonté de mettre fin au double statut de Paris de ville et département ait "trouvé grâce auprès du Sénat", y voyant la preuve que cela fait "consensus". Cette mesure doit donner naissance à une nouvelle collectivité à statut particulier dénommée "Ville de Paris" à partir de 2019, M. Baylet rappelant que la capitale avait une "histoire politique et administrative totalement inédite", ayant été longtemps "sous la tutelle de l'État" car elle était "rebelle". Quant au transfert de certaines compétences du préfet de police vers la maire de Paris, comme sur le stationnement payant, il a estimé que cela permettrait "à l'État de se concentrer sur ses missions régaliennes relatives à la sécurité publique". Le ministre a aussi défendu la création de 7 nouvelles métropoles en sus des 15 existantes, prévue par le texte, pour "mailler, de manière cohérente, l'ensemble du territoire d'un réseau de métropoles".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés suppriment en commission la hausse de la TTF, colère des ONG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214155929.0m1n8lw7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mercredi en commission, en nouvelle lecture du projet de budget 2017, à la fois l'élargissement de l'assiette et la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF), qu'ils avaient pourtant votés en première lecture. Au nom de "l'attractivité de la place de Paris après le Brexit", les députés ont voté des amendements de suppression de cet article présentés par les députés LR Véronique Louwagie, UDI Charles de Courson et PS Christophe Caresche. "Le durcissement de la taxe pénalisera la place de Paris au moment même où le Brexit impose au contraire de renforcer son attractivité. Ensuite, l'extension aux transactions intrajournalières anticipe de manière très inopportune l'issue du débat sur la mise en oeuvre d'une taxe européenne", en cours de négociations entre dix pays de l'UE, selon les arguments avancés par ces élus. Des représentants de la place de Paris étaient montés au créneau après la première lecture pour dénoncer "un très mauvais signal" au moment où la capitale cherche à attirer des sociétés londoniennes après le Brexit. Ces amendements devront cependant être revotés en séance jeudi soir ou vendredi pour être adoptés. Or, s'il est quasiment acquis que l'élargissement de la TTF aux transactions intrajournalières sera ou supprimé, ou reporté à 2018, la hausse du taux de 0,2 à 0,3% est "nécessaire pour nos choix budgétaires", a rappelé l'orateur du groupe PS, Dominique Lefebvre. Le gouvernement compte en effet utiliser la moitié de cette augmentation, soit 270 millions d'euros, pour financer la hausse du budget de l'aide au développement -qui doit repasser le niveau du début du quinquennat- et l'autre moitié pour financer la baisse de la CSG votée en faveur des retraités modestes. A la fois la majorité et le gouvernement pourraient donc s'opposer à la suppression de cette hausse de TTF dans l'hémicycle. Dans un communiqué, les ONG Action Santé Mondiale, ONE et Oxfam France ont appelé les députés à se mobiliser en séance publique, "afin d'enfin instaurer une TTF véritablement ambitieuse et solidaire". "Se priver de ces deux mesures qui permettraient de dégager de 3 à 5 milliards de recettes supplémentaires, notamment pour la solidarité internationale et la lutte contre le changement climatique, serait vraiment incompréhensible", selon elles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "bien entendu" qu'il faut évacuer la Zad, "la question est de savoir comment bien le faire" (Cazeneuve)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214152246.wzdd9u0z.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Cazeneuve a déclaré mercredi à l'Assemblée qu'il fallait "bien entendu" évacuer la Zad de Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique), mais que la question était "de savoir comment bien le faire", compte tenu notamment du "niveau de mobilisation des forces". "Le sujet n'est pas de savoir s'il faut ou non évacuer la Zad. Bien entendu qu'il faut le faire, pour des raisons qui tiennent au fait que dans un État de droit, le droit doit être respecté, que nul ne peut par la violence s'opposer à l'expression de la souveraineté des élus lorsqu'ils respectent le droit ni aux décisions qu'ils prennent", a répondu le Premier ministre au député (Les Républicains) Alain Chrétien. "La question est de savoir comment bien le faire", a-t-il fait valoir lors de la séance de questions au gouvernement. L'élu LR lui reprochait que Notre-Dame-des-Landes ait disparu de ses "priorités" et lui demandait ce "que sont devenues les grandes déclarations péremptoires" de son prédécesseur et les engagements du président sortant. "Sur un sujet de ce type, comme sur la question de Calais, il ne s'agit pas d'être, comme vous l'avez été, dans les incantations", a rétorqué Bernard Cazeneuve. "Il faut être dans la méthode, dans l'efficacité, et il faut être sûr que l'opération que l'on conduit se déroulera sans violences, avec une véritable réussite et la possibilité pour cette infrastructure de se faire", a poursuivi le ministre. "C'est la raison pour laquelle, compte tenu de ce qui est le niveau de mobilisation des forces -vous pouvez l'ignorer, mais moi je ne peux pas l'ignorer parce qu'il y a une menace terroriste extrêmement importante à laquelle l'État doit faire face-, j'ai demandé au ministre de l'Intérieur de bien vouloir déterminer les conditions d'une opération pragmatique, efficace et qui permette de faire en sorte que cet aéroport puisse se faire", a-t-il conclu. Fort du "oui" au référendum local de juin et des rejets des recours par la justice, Manuel Valls avait promis une évacuation "à l'automne", soit avant le 21 décembre. Mais il n'y a désormais "pas d'évacuation possible tant que le contentieux avec Bruxelles n'est pas réglé", selon une source proche de son successeur à Matignon. Mise en demeure par la Commission européenne depuis avril 2014 pour ne pas avoir réalisé d'évaluation des impacts cumulés des infrastructures du projet d'aéroport, la France doit toujours régulariser son infraction. Elle s'est engagée à le faire, via une révision d'un "schéma de cohérence territoriale" (Scot) de la métropole Nantes-Saint-Nazaire. Mais ce document technique, qui sera soumis au vote le 19 décembre, est susceptible de nouveaux recours en justice dans un délai de deux mois. Quelque 600 à 700 "zadistes", opposants au projet d'aéroport, occupent le site (1.200 hectares).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La programmation de la chaîne Numéro 23 dans le viseur du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214113949.aeoxc8s8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) a infligé une mise en garde à la chaîne Numéro 23, censée mettre en avant la diversité mais qui n'a pas respecté ses obligations en matière de programmes en 2015, selon une décision publiée mercredi. Selon le contrat établi entre la chaîne de la TNT et le CSA, la programmation de Numéro 23 doit s'articuler autour de "la représentation de la diversité de la société française", "la découverte et la compréhension du monde contemporain" et "l'ouverture sur le monde, sous l'angle de la diversité", rappelle le régulateur dans un communiqué. Le Conseil a constaté pour l'année 2015 "une part trop faible de la programmation" répondant à ces orientations. Il déplore que "dans la part restreinte des programmes qui traitaient de la diversité" "deux fictions audiovisuelles en constituaient l'essentiel et ont été, de surcroît, diffusées à des heures de très faible exposition". Il regrette également qu'"au sein des émissions susceptibles de se rapporter à la découverte et à la compréhension du monde contemporain, les séries d'émissions de tatouage représentaient, à elles seules, un volume horaire très important, supérieur à la programmation consacrée à la représentation de la diversité de la société française". Le Conseil a donc "mis en garde l'éditeur de la chaîne contre le renouvellement de tels manquements". Ce n'est pas la première fois que le CSA déplore ces faits : fin 2015, il avait décidé de suspendre la fréquence de Numéro 23, une décision annulée in fine en mars par le Conseil d'Etat. Le CSA dénonçait également un projet de revente qui intervenait trop tôt après son lancement. Le groupe NextRadioTV (BFM/RMC propriété de SFR Médias) a pris 39% de la chaîne en avril avec une option pour monter davantage. Un rapport parlementaire sur les conditions d'octroi de l'autorisation d'émettre de la chaîne et de sa vente doit être présenté mercredi à l'Assemblée nationale. Plusieurs membres LR de cette commission d'enquête, dont son président Christian Kert, ont dénoncé dans un communiqué mercredi le "caractère volontairement +à charge+ de ce rapport", "pétri de dogmatisme". Numéro 23 a de son côté mis en place une nouvelle grille pour 2017, voulue plus haut de gamme et davantage axée sur la diversité, les inédits et les productions originales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une cinquième prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 15 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214010100.fj6j4th6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté par 288 voix contre 32, dans la nuit de mardi à mercredi, une cinquième prolongation de l'état d'urgence post-attentats, jusqu'au 15 juillet 2017, après les élections présidentielle et législatives. Cette prolongation devrait être votée conforme jeudi au Sénat afin d'éviter une interruption automatique de l'état d'urgence le 22 décembre, quinze jours après la démission du gouvernement Valls. La France connaîtra ainsi sa plus longue période d'état d'urgence ininterrompue - 20 mois - depuis la création de ce régime d'exception pendant la guerre d'Algérie. La très grande partie de la majorité et de l'opposition ont voté pour. Seuls les députés Front de gauche, les écologistes contestataires et une poignée de députés LR ont voté contre. Durci par le Parlement depuis un an, le régime d'état d'urgence permet des assignations à résidence, des perquisitions administratives, des interdictions de cortèges, des contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, des fermetures de lieux de réunion... La prolongation jusqu'au 15 juillet permettra "d'enjamber" l'élection présidentielle d'avril-mai et les élections législatives de juin afin de laisser le soin à un nouveau gouvernement de décider (ou non) d'une sortie de l'état d'urgence. Le projet de loi stipule d'ailleurs que la prolongation ne sera pas interrompue par les démissions du gouvernement suivant les élections]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 02:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission parlementaire post-attentats: les victimes regrettent des avancées trop mesurées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213184323.h9ykrnbl.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations de victimes ont regretté des avancées trop mesurées dans leur prise en charge depuis la publication en juillet du rapport de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015, mardi devant une mission de suivi de l'assemblée nationale. "On peut voir le verre à moitié plein, ou à moitié vide. Il y a eu des avancées certaines, mais aussi beaucoup de choses qui n'ont pas été faites", a commenté Georges Salines, le président de l'association "13 novembre : fraternité et vérité", interrogé par l'AFP. La commission d'enquête parlementaire a rendu le 5 juillet son rapport, qui comportait 40 propositions, dont une demi-douzaine relatives aux victimes et à leur prise en charge. Si certaines d'entre elles ont été suivies ("organiser une grande campagne nationale d'initiation aux gestes qui sauvent") ou sont en passe de l'être ("créer une administration pérenne de l'aide aux victimes"), d'autres continuent à poser problème. La proposition numéro 10 ("clarifier les critères qui permettent aux victimes d'être inscrites sur la liste unique des victimes" - LUV) est ainsi le principal écueil auquel ont été confrontées les victimes de l'attentat de Nice, survenu le 14 juillet dernier, soit neuf jours après la publication du rapport. "A ce sujet, il y a eu une régression", a tempêté Françoise Rudetzki, la présidente de SOS attentats. Alors que la LUV est la seule liste de victimes reconnue par le fonds d'indemnisation, la justice, qui l'établit, n'y a pas inclus un grand nombre de personnes. "Sur 458 personnes hospitalisées à Nice (des suites des attentats), on n'en retrouve que 80 sur la LUV", s'est étranglée Mme Rudetzki. Lors des attentats parisiens, tous les blessés physiques avaient été automatiquement placés sur cette liste. "C'est un énorme recul", a observé Caroline Langlade, de l'association Life for Paris, qui a également relevé des "avancées" à Nice avec l'ouverture quasi-immédiate d'un "centre d'accueil" pour les victimes et leurs familles. Sur les quarante propositions de la commission, "un certain nombre ont déjà été mises en oeuvre", comme l'armement des forces d'intervention ou l'organisation des secours, "d'autres nécessitent de poursuivre le dialogue" et "d'autres méritent un approfondissement", a déclaré à la presse son rapporteur, le député PS Sébastien Pietrasanta. "Les idées avancent. Tout ne se fait pas du jour au lendemain. C'est un travail qui va se faire sur la durée", a commenté le président de la commission, le député LR Georges Fenech.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve: "le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213180738.d6zi7p54.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Cazeneuve a enjoint mardi à l'opposition parlementaire de troquer "invectives" et "outrances" pour "respect" et "convocation de la vérité" car "le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent" pour "réconcilier les Français" avec la politique. "Je vous dirais simplement ma ferveur républicaine que le pays a besoin de républicains de droite et de gauche qui se respectent et qui croient aux valeurs de la République", a tancé le nouveau chef du gouvernement en réponse aux interventions des différents groupes de l'Assemblée nationale à sa déclaration de politique générale. "Nous avons un devoir collectif de bien comprendre le fossé qui sépare les Français de leur classe politique et qui laisse un espace béant à tous les populismes", a-t-il expliqué invitant à "être capable d'avoir une position de modération, une position d'équilibre". "S'il y a une chose dont je suis sûr, c'est qu'en cinq mois, il est possible de faire beaucoup, dans le comportement individuel et collectif pour cesser avec un certain nombre de modalités d'expression et de confrontations, dont les Français sont grandement lassés", a-t-il assuré. "Depuis trop longtemps, je vois (...) les vociférations et les vacarmes occuper tout l'espace, les invectives l'emporter sur la confrontation noble des points de vue qui, en principe, devrait toujours prévaloir", a-t-il regretté souhaitant que, pendant la période électorale qui s'ouvre, "le respect soit un valeur qui l'emporte sur toutes les autres". Reprochant notamment au président du groupe LR, Christian Jacob, de mener "une entreprise de démolition" sur la "réalité du bilan" du quinquennat Hollande, il a raconté avoir été "blessé" d'avoir "entendu dire à plusieurs reprises, au cours des dernières semaines, qu'un ministre de l'Intérieur (...) puisse être responsable personnellement de la mort de plus de 200 Français parce qu'il y a eu des actes terroristes". "Eh bien ça, je vous le dis, ce que vous vous autorisez avec moi, jamais je ne me l'autoriserais avec aucun responsable de votre sensibilité si demain il devait exercer la responsabilité du pays", s'est-il exclamé. "Jamais, je ne dirais cela parce que j'imagine que lorsque vous étiez au pouvoir et que vous aviez la responsabilité de la sécurité des Français, vous avez fait le meilleur". "J'imagine que Nicolas Sarkozy et François Fillon ont fait le meilleur, que les ministres de l'Intérieur qui m'ont précédé ont fait le meilleur", a-t-il insisté. "Et c'est ça aussi la différence entre ce que je veux incarner et ce que vous faites et ce que vous dites" car "nous avons besoin d'une autre manière de faire de la politique dans notre pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement Cazeneuve obtient une large confiance de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161213175642.xfw6srbu.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau Premier ministre Bernard Cazeneuve a obtenu mardi la confiance de l'Assemblée nationale pour son bref mandat à Matignon, plus large que celle accordée en septembre 2014 au second gouvernement de Manuel Valls et proche de celle du premier. Le troisième chef du gouvernement du quinquennat a recueilli 305 voix contre 239, avec 10 abstentions, selon les résultats proclamés au "perchoir" par le président Claude Bartolone (PS), à l'issue d'un vote d'une demi-heure dans les salons voisins de l'hémicycle après plus de deux heures de débat. Elément notable au sein du groupe des socialistes et écologistes "réformistes", où 282 députés ont accordé leur confiance, il y a eu une seule abstention, celle de la "frondeuse" Barbara Romagnan. Par avance, les socialistes "frondeurs" avaient fait savoir qu'ils apporteraient un "vote d'approbation" ne valant cependant pas "acceptation des choix qui ont divisé la gauche et le pays". Devant quelques journalistes, leur chef de file Christian Paul avait salué en Bernard Cazeneuve "un homme de dialogue" et un "Premier ministre de gauche, qui ne s'égare pas dans des croisades identitaires", dans une critique de Manuel Valls. A une exception ultramarine près, les élus du groupe à dominante PRG ont voté la confiance, tout comme l'ex-socialiste Thomas Thévenoud ou l'ex-écologiste Denis Baupin, là où 12 des 15 membres du groupe principalement Front de Gauche l'ont rejetée. Sept écologistes critiques de la ligne gouvernementale et l'ex-socialiste Philippe Nogues, désormais non inscrits, se sont abstenus. Comme attendu, la quasi totalité des groupes LR (194 sur 199) et UDI (24 sur 27) ont voté contre, ainsi que les deux députés FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, ou encore le centriste Jean Lassalle. En septembre 2014, Manuel Valls avait recueilli 269 pour, 244 contre et 53 abstentions, majorité nettement inférieure aux 306 voix pour son premier gouvernement en avril, 239 contre et 26 abstentions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
