<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 12:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'interdiction administrative de manifester "bafoue" une liberté fondamentale (syndicat policier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190201112349.3ej8l5c6.html</link>
   <description><![CDATA[Les interdictions administratives de manifester, disposition-clé de la proposition de la proposition de loi "anticasseurs" en discussion à l'Assemblée nationale, "bafoue" la liberté fondamentale de manifester, a estimé vendredi le syndicat Unsa-Police. "Cette mesure administrative relève de l'état d'urgence, il ne faut pas que l'exception devienne la règle, elle viendrait entraver la liberté fondamentale de manifester", a considéré l'Unsa-Police, l'une des trois organisations syndicales représentatives de la Police nationale, dans un communiqué. Selon le syndicat, l'interdiction de manifester déjà prévue par un article du code de la sécurité intérieure (L.211-13), "doit rester exclusivement une décision de justice et constituer un délit pour celui qui ne la respecterait pas". "L'interdiction administrative pourrait se substituer à celui-ci, bafouant ainsi de façon arbitraire (la) liberté fondamentale" de manifester, a dénoncé l'Unsa-Police. L'Assemblée nationale a donné mercredi soir son feu vert à la possibilité pour les préfets de prononcer des interdictions de manifester, disposition controversée de la proposition de loi "anticasseurs" actuellement en débat à l'Assemblée nationale. Le vote solennel du texte est prévu mardi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 11:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice fiscale : du grand débat au parlement, des propositions à foison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190201071518.daib71zz.html</link>
   <description><![CDATA[Sur le site du "grand débat" ou sur les bancs de l'Assemblée nationale, les propositions se multiplient pour renforcer la justice fiscale dans l'Hexagone. Passage en revue des pistes mises sur la table suite au mouvement des "gilets jaunes". Rétablir l'ISF Revendication phare des "gilets jaunes", cette proposition revient avec insistance sur le site du grand débat et dans les cahiers de doléances ouverts dans les mairies. Plébiscitée par 77% des Français, selon un sondage Ifop, elle trouve également quelques soutiens au sein de la majorité. "Si c'est un totem qu'il faut faire tomber", "pourquoi pas", confie ainsi à l'AFP une figure LREM. Peu probable cependant de voir cette mesure adoptée à l'issue du grand débat, Emmanuel Macron ayant écarté à plusieurs reprises tout retour en arrière sur cette réforme à l'allure de symbole. "Le gouvernement a pris des textes et le parlement a voté ce sur quoi en tant que candidat je m'étais engagé. Donc il n'y a pas de surprise, il n'y a pas de tromperie", a justifié le président. Baisser la TVA Avancée lors de l'émission spéciale "Balance ton post" co-animée par la secrétaire d'État Marlène Schiappa, la baisse de la TVA jouit d'une forte popularité chez les "gilets jaunes", qui proposent de la ramener à 0% sur les produits de première nécessité. À l'heure actuelle, quatre taux de TVA sont en vigueur en France, dont un taux réduit de 5,5% appliqué notamment aux produits alimentaires et un taux particulier de 2,1% réservé aux médicaments remboursés par la Sécu et aux journaux. Instaurer un taux à 0% ne serait cependant pas aisé, le droit européen interdisant, sauf cas exceptionnel, d'appliquer un taux nul. Une telle mesure serait en outre coûteuse pour l'Etat. "A chaque fois qu'on bouge un taux de TVA, cela coûte des centaines de millions ou des milliards d'euros au contribuable", a prévenu le ministre des Finances Bruno le Maire, qui s'est dit néanmoins "ouvert" sur cette question. Créer une nouvelle tranche d'impôt sur le revenu La création d'une tranche supplémentaire de l'impôt sur le revenu pour les hauts revenus est soutenue par le patron de la CFDT Laurent Berger mais aussi par certains députés LREM. "Je trouve, et c'est un sentiment personnel, que c'est une réponse possible", a estimé la secrétaire d'Etat à la Transition écologique Emmanuelle Wargon, co-animatrice du grand débat. Cinq tranches progressives existent actuellement pour l'impôt sur le revenu, dont s'acquittent 43% des contribuables: 0%, 14%, 30%, 41% et 45%, pour les revenus supérieurs à 153.783 euros. En 2012, François Hollande avait instauré une tranche supplémentaire à 75% pour les revenus supérieurs à 1 millions d'euros. Mais cette mesure a été annulée par le Conseil constitutionnel, qui a jugé confiscatoire un tel niveau d'imposition. Maintenir la taxe d'habitation pour les foyers aisés Ces dernières semaines, l'exécutif a soufflé le froid et le chaud sur cette question, disant vouloir aller "au bout" de la suppression de la taxe d'habitation, tout en assurant que la question se trouvait "sur la table" du grand débat. Pour les finances publiques, un maintien serait avantageux, l'extension de la mesure aux 20% les plus riches étant chiffrée à sept milliards d'euros. Elle permettrait en outre à l'exécutif de ne pas trop perdre la face: initialement, la suppression n'était prévue que pour 80% des Français. La semaine dernier, le chef de l'Etat a malgré tout semblé fermer la porte à un revirement. "Plus personne ne la paiera", a déclaré le président, qui a qualifié à plusieurs reprises cette taxe d'"injuste" et de "stupide". Réformer les droits de succession Christophe Castaner, alors patron de LREM, avait assuré à l'été 2017 vouloir "une réflexion sans tabou" pour renforcer la taxation des héritages. L'idée a également été avancée par le groupe de réflexion Terra Nova, qui a proposé d'augmenter la fiscalité des successions de 25% pour mieux lutter contre les inégalités de patrimoine. Une telle éventualité semble néanmoins peu probable, Emmanuel Macron ayant exclu toute modification des règles en vigueur. "On n'y touchera pas tant que je serai là", a-t-il intimé à ses collaborateurs, selon des propos rapportés par l'Élysée. Réduire les niches fiscales C'est l'une des suggestions les plus populaires sur le site du grand débat, où certains appellent à une "remise à plat" des dispositifs en vigueur, afin de ne conserver que "celles qui sont une incitation forte au soutien économiques". Selon la Cour des comptes, près de 450 niches fiscales existent actuellement en France, dont le crédit impôt recherche, l'aide à l'emploi à domicile ou l'abattement fiscal pour les journalistes. En 2018, le coût total de ces dispositifs s'est élevé à 100 milliards d'euros, selon Bercy.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 07:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D'ANGLE-PREV-ACTUALISATION,PAPIER D'ANGLE-PREV-ACTUALISATION</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190201002207.119z11fe.html</link>
   <description><![CDATA[Changement de cap ou "trompe-l'oeil" ? La majorité a fait le choix jeudi de ne pas rejeter d'emblée plusieurs propositions de loi des socialistes à l'Assemblée, quitte à adopter des textes vidés d'une partie de leur substance. Revenu de base, déserts médicaux, handicap à l'école ou encore pesticides: dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de leur groupe ("niche parlementaire"), les 29 élus PS ont choisi de porter cinq textes "utiles à la vie quotidienne des Français". Le premier à être examiné en séance, visant à expérimenter un revenu de base pour lutter contre la pauvreté, s'est heurté à une motion de rejet LREM. La "marcheuse" Monique Iborra (ex-PS) a renvoyé, comme le gouvernement, au "revenu universel d'activité" promis par Emmanuel Macron pour 2020. Elle a souligné la divergence "fondamentale" avec le PS sur les "droits et devoirs" qui doivent selon les LREM accompagner la prestation. Mais deux autres textes au menu, l'un visant à lutter contre les déserts médicaux et l'autre à favoriser une meilleure inclusion des élèves en situation de handicap, ont bel et bien été adoptés, dans des versions toutefois vidées de leurs principales mesures. Les deux dernières propositions, destinées à indemniser des victimes de pesticides notamment le chlordécone, un insecticide cancérogène et perturbateur endocrinien utilisé jusqu'en 1993 aux Antilles par les producteurs de bananes, n'ont pas pu être examinées faute de temps. Devant la "frustration" des députés, la ministre de la Santé Agnès Buzyn s'est engagée à incorporer des mesures dans le prochain projet de budget de la Sécu en vue de la création d'un fonds d'indemnisation. A l'heure du grand débat sur les "gilets jaunes", la cheffe de file des socialistes Valérie Rabault avait dit "chiche" à la majorité et au gouvernement, appelant à aller "au-delà de l'obstruction" sur ces textes. Depuis le début de la législature, la très grande majorité des textes issus de la gauche - PS, Insoumis ou communistes - sont retoqués, souvent sans même être débattus, via des motions préalables de rejet ou renvoi en commission. Idem pour les textes venant de la droite, une pratique régulière au Parlement à l'égard des oppositions. - "Ruse" de la majorité - Mais cette semaine, le chef de file des "marcheurs" Gilles Le Gendre a affiché un "changement de stratégie". "Jadis, probablement à tort, nous rejetions systématiquement les propositions de loi", a-t-il affirmé, reconnaissant devant ses collègues que le groupe avait pu avoir "la main lourde". Mais il a souligné aussitôt que discuter d'un texte de l'opposition "ne signifie pas l'adopter tel quel". Ce changement de cap intervient au moment où l'aile gauche du groupe LREM se fait davantage entendre, avec notamment un rassemblement informel d'une quinzaine d'élus (Hugues Renson, Matthieu Orphelin, Guillaume Chiche...) qui échangent entre eux via messagerie au sein d'un groupe appelé "Les bisounours" et se veulent "vigilants sur le volet social" du projet présidentiel. Dès l'étape de la commission, trois des textes PS ont obtenu le feu vert, mais après avoir été détricotés. Les socialistes ont relativisé cette nouvelle donne, dénonçant une majorité qui "tente de faire croire qu'elle a changé". C'est "un trompe l'oeil, de l'affichage pour se donner bonne conscience à peu de frais", selon Hervé Saulignac. Lors des questions au gouvernement cette semaine, le porte-parole Boris Vallaud a reproché à la majorité d'avoir vidé les textes avant de les voter, "fière de sa ruse". "Souffrez que tous les parlementaires ne soient pas nécessairement d'accord avec vous: c'est ce qui fait la richesse du débat", lui a rétorqué le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (Modem), soulignant avoir "recherché les moyens" d'améliorer ces textes. Le communiste Sébastien Jumel considère qu'"ils sont plus fins" mais "on est toujours dans l'obstination qui consiste à penser qu'on ne réfléchit pas mieux à plusieurs têtes que dans une seule". En coulisses, un responsable LREM pointe la "politique politicienne" du Parti socialiste, "en difficulté", qui communique tous azimuts sur sa "niche" et "voudrait faire le grand débat autour de ses propositions de loi". L'ouverture à ces textes de gauche vient aussi en contre-point de la proposition de loi "anticasseurs", qui émane elle de la droite et doit être adoptée mardi, une donne qui a incommodé dans les rangs des "marcheurs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: le Sénat simplifie le "PEA jeunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131234415.ywmtz1la.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté jeudi un dispositif simplifiant le "PEA jeunes" créé par l'Assemblée nationale dans le cadre de la loi Pacte. Actuellement, les jeunes, y compris majeurs, rattachés au foyer fiscal de leurs parents ne peuvent pas ouvrir de PEA. Une restriction qui vise à éviter que les parents contournent la règle de plafonnement des versements en ouvrant des plans au nom de leurs enfants. L'Assemblée nationale a proposé, lors de l'examen en première lecture du projet de loi "croissance et transformation des entreprises", la création d'un "PEA jeunes" ouvert aux jeunes entre 18 et 25 ans à charge de leurs parents et plafonné à 25.000 euros. L'objectif invoqué étant de familiariser les jeunes adultes avec l'investissement en actions. La commission spéciale du Sénat a jugé ce dispositif "inutilement complexe" et a proposé une alternative consistant à permettre à tout majeur d'ouvrir un PEA. "C'est une bonne chose que les jeunes puissent s'intéresser à l'entreprise", a affirmé le rapporteur Jean-François Husson (LR), alors que Pascal Savoldelli (CRCE, à majorité communiste) dénonçait "un article de classe". "On parle de capitaliser, on parle encore d'optimisation fiscale", a insisté M. Savoldelli. Le Sénat a voté un amendement du gouvernement limitant à 20.000 euros les versements du jeune majeur rattaché au foyer fiscal de ses parents, ce plafond passant à 150.000 euros lorsqu'il n'est plus rattaché. Pour la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher, il s'agit d'"éviter que les parents y mettent leurs économies". En soirée, le Sénat a donné son feu vert à une nouvelle gouvernance de la Caisse des dépôts et consignation (CDC), avec notamment une composition modifiée de son conseil de surveillance. L'examen en première lecture du projet de loi Pacte se poursuivra la semaine prochaine, avec au menu, vraisemblablement dès mardi, les dispositions ouvrant la voie à la privatisation controversée d'ADP (Aéroports de Paris).]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 23:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elèves handicapés: l'Assemblée retouche les contrats des accompagnants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131234113.g7aay7ej.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté à l'unanimité dans la nuit de jeudi à vendredi un texte socialiste, profondément remanié, pour une meilleure inclusion des élèves handicapés, avec notamment une retouche sur les contrats des accompagnants jugée comme une "entourloupe" par des oppositions. Le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer a fait voter une modification dans le recrutement des AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap), qui se verront proposer "des CDD de trois ans renouvelables une fois avec un CDI à la clé au bout de six ans". Actuellement, ils sont recrutés par contrat d'une durée maximale de trois ans, renouvelable dans la limite maximale de six ans selon la loi. Après six ans, la mission proposée doit être à durée indéterminée. "Nous avons souhaité rompre avec une situation antérieure insatisfaisante parce qu'elle n'offrait pas une situation stable pour les accompagnants (...) L'objectif, c'est de proposer aux AESH un contrat de travail beaucoup plus valorisant", a affirmé le ministre lors de l'examen de cette proposition de loi PS "pour une école vraiment inclusive", insérée dans une "niche parlementaire". "Dès la rentrée prochaine, nous ne recruterons plus d'auxiliaires de vie scolaire sous contrat unique d'insertion, autrement dit il n'y aura plus de contrats aidés", a poursuivi Jean-Michel Blanquer, qui défendra à partir du 11 février dans l'hémicycle un projet de loi plus large "pour une école de confiance". "On ne voit pas très bien où est la déprécarisation (...) On est en pleine hypocrisie, tartufferie, en pleine trahison", a grincé la socialiste Laurence Dumont, estimant que le texte était "vidé de son sens". Son rapporteur Christophe Bouillon (PS) proposait à l'origine "un recrutement direct des AESH en CDI", mesure supprimée en commission. "Vous enfoncez des portes ouvertes (...) En fait, vous transformez une précarité potentielle annuelle en précarité triennale. La petite entourloupe ne tiendra pas longtemps", a dénoncé Aurélien Pradié (LR), dont la proposition de loi sur le thème de l'inclusion des élèves handicapés avait été retoquée en octobre. "D'un CDD d'1 an voire de 8 mois, on passe à un contrat de trois ans, c'est déjà un progrès", a souligné la "marcheuse" Cécile Rilhac, qui a obtenu notamment la désignation d'un ou plusieurs AESH "référents" dans chaque département. Ces derniers seront chargés de fournir à d"autres AESH un appui dans l'accompagnement des élèves. L'une des autres principales mesures du texte PS, qui prévoyait de garantir l'affectation d'un accompagnant des élèves handicapés au plus tard 45 jours avant la rentrée scolaire, n'a pas été rétablie dans l'hémicycle. L'Assemblée a réécrit l'article en instaurant un entretien entre les parents de l'élève et l'accompagnant "au moment de (sa) prise de fonction".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 23:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elèves handicapés: des contrats plus "stables" pour les accompagnants (Blanquer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131204841.so90as0m.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer a annoncé jeudi à l'Assemblée nationale vouloir doter les accompagnants d'élèves handicapés de contrats plus "stables", en leur proposant des CDD de trois ans renouvelables une fois puis convertibles en CDI. "Nous avons souhaité rompre avec une situation antérieure insatisfaisante parce qu'elle n'offrait pas une situation stable pour les accompagnants (...) L'objectif, c'est de proposer aux AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap) un contrat de travail beaucoup plus valorisant", a affirmé le ministre lors de l'examen d'une proposition de loi socialiste "pour une école vraiment inclusive". "Dès la rentrée prochaine, nous ne recruterons plus d'auxiliaires de vie scolaire sous contrat unique d'insertion, autrement dit il n'y aura plus de contrats aidés (...) Nous proposerons que ce soit dans le cadre de CDD de trois ans renouvelables une fois, avec à la clé un CDI au bout de six ans", a poursuivi Jean-Michel Blanquer. Dans un communiqué, le ministère de l'Éducation nationale a en outre annoncé l'instauration d'une formation de 60 heures annuelles pour ces accompagnants et la mise en place d'équipes d'accompagnants à temps plein, dédiées aux établissements. La proposition "pour une école vraiment inclusive", en cours d'examen jeudi soir dans l'hémicycle à l'occasion d'une "niche parlementaire" du groupe socialiste, avait été adoptée à l'unanimité en commission des Affaires culturelles, après avoir été partiellement vidée de sa substance. L'une des principales mesures, qui prévoyait de garantir l'affectation d'un accompagnant des élèves handicapés au plus tard 45 jours avant la rentrée scolaire, a été notamment rejetée et n'a pas été rétablie dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>D'ANGLE-PREV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131174140.1q24mu0o.html</link>
   <description><![CDATA[Changement de cap ou "trompe-l'oeil" ? La majorité a fait le choix jeudi de ne pas rejeter d'emblée plusieurs propositions de loi des socialistes à l'Assemblée, quitte à adopter des textes vidés d'une partie de leur substance. Revenu de base, déserts médicaux, handicap à l'école ou encore pesticides: dans le cadre d'une journée consacrée aux propositions de leur groupe ("niche parlementaire"), les 29 élus PS ont choisi de porter cinq textes "utiles à la vie quotidienne des Français". Le premier à être examiné en séance, visant à expérimenter un revenu de base pour lutter contre la pauvreté, s'est heurté à une motion de rejet LREM. La "marcheuse" Monique Iborra (ex-PS) a renvoyé, comme le gouvernement, au "revenu universel d'activité" promis par Emmanuel Macron pour 2020. Elle a souligné la divergence "fondamentale" avec le PS sur les "droits et devoirs" qui doivent selon les LREM accompagner la prestation. Mais le second texte au menu, visant à lutter contre les déserts médicaux a bel et bien été adopté, dans une version toutefois vidée de ses mesures contraignantes pour les médecins. D'autres textes avaient des chances d'être adoptés dans la soirée, dans des versions là aussi revues et corrigées: la proposition sur l'école inclusive, ou celle pour un fonds d'indemnisation des victimes de pesticides. A l'heure du grand débat sur les "gilets jaunes", la cheffe de file des socialistes Valérie Rabault a dit "chiche" à la majorité et au gouvernement, appelant à aller "au-delà de l'obstruction". Depuis le début de la législature, la très grande majorité des textes issus de la gauche - PS, Insoumis ou communistes - sont retoqués, souvent sans même être débattus, via des motions préalables de rejet ou renvoi en commission. Idem pour les textes venant de la droite, une pratique régulière au Parlement à l'égard des oppositions. - "Ruse" de la majorité - Mais cette semaine, le chef de file des "marcheurs" Gilles Le Gendre a affiché un "changement de stratégie". "Jadis, probablement à tort, nous rejetions systématiquement les propositions de loi", a-t-il affirmé, reconnaissant devant ses collègues que le groupe avait pu avoir "la main lourde". Mais il a souligné aussitôt que discuter d'un texte de l'opposition "ne signifie pas l'adopter tel quel". Ce changement de cap intervient au moment où l'aile gauche du groupe LREM se fait davantage entendre, avec notamment un rassemblement informel d'une quinzaine d'élus (Hugues Renson, Matthieu Orphelin, Guillaume Chiche...) qui échangent entre eux via messagerie au sein d'un groupe appelé "Les bisounours" et se veulent "vigilants sur le volet social" du projet présidentiel. Dès l'étape de la commission, trois des textes PS ont obtenu le feu vert, mais après avoir été détricotés. Les socialistes ont relativisé cette nouvelle donne, dénonçant une majorité qui "tente de faire croire qu'elle a changé". C'est "un trompe l'oeil, de l'affichage pour se donner bonne conscience à peu de frais", selon Hervé Saulignac. Lors des questions au gouvernement cette semaine, le porte-parole Boris Vallaud a reproché à la majorité d'avoir vidé les textes avant de les voter, "fière de sa ruse". "Souffrez que tous les parlementaires ne soient pas nécessairement d'accord avec vous: c'est ce qui fait la richesse du débat", lui a rétorqué le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau (Modem), soulignant avoir "recherché les moyens" d'améliorer ces textes. Le communiste Sébastien Jumel considère qu'"ils sont plus fins" mais "on est toujours dans l'obstination qui consiste à penser qu'on ne réfléchit pas mieux à plusieurs têtes que dans une seule". En coulisses, un responsable LREM pointe la "politique politicienne" du Parti socialiste, "en difficulté", qui communique tous azimuts sur sa "niche" et "voudrait faire le grand débat autour de ses propositions de loi". L'ouverture à ces textes de gauche vient aussi en contre-point de la proposition de loi "anticasseurs", qui émane elle de la droite et doit être adoptée mardi, une donne qui a incommodé dans les rangs des "marcheurs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un texte PS contre les déserts médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131173216.b8gzfcep.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une proposition de loi socialiste pour lutter contre la désertification médicale, mais dans une version vidée de ses mesures contraignantes pour les médecins, jugées trop "radicales" par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Le texte, adopté en première lecture par 54 voix contre 17, facilite dans sa version votée l'aide apportée aux médecins exerçant dans les zones sous-dotées, via des "médecins adjoints", des confrères ou étudiants en médecine. Un amendement LREM a ajouté une mesure pour permettre aux habitants des zones sous-dotées de saisir le conciliateur de la Caisse primaire d'assurance maladie (CPAM) pour trouver un médecin traitant. La version initiale de la proposition de loi prévoyait dans son premier article un système de "régulation": dans les zones bien pourvues, un nouveau médecin ne devait avoir un conventionnement avec la Sécurité sociale qu'en cas de départ d'un autre professionnel. Mais le texte a été "dépecé" en commission, selon les termes du rapporteur Guillaume Garot (PS), et les efforts du groupe pour rétablir leur version en séance ont été vains. Le rapporteur a souligné que les "inégalités criantes" en matière de désertification médicale font partie des sujets mis en lumière par la crise des "gilets jaunes". "Le problème n'est pas seulement aujourd'hui, il est devant nous" car le "creux démographique" de médecins est prévu pour 2025, a-t-il mis en garde. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a elle aussi noté que la question "fondamentale" de l'égalité à l'accès aux soins résonne "avec force avec le contexte social que nous connaissons". Mais elle a assuré que le projet de loi santé "qui sera présenté aux parlementaires au printemps", "est tout entier construit" en ce sens. Comme plusieurs élus LREM, elle s'est dite "sceptique" face à la mesure "la plus radicale" du premier article sur le "conventionnement". Selon Mme Buzyn, "les mesures coercitives à l'installation qui paraissent très séduisantes sur le papier" ne marchent pas et peuvent même avoir des effets "déstabilisants". Il est "prématuré et excessivement sévère" de considérer les mesures incitatives comme inefficaces, a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête LR en vue à l'Assemblée sur la fiscalité écologique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131173200.6y6gqvxw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Les Républicains (LR) vont demander à porter une commission d'enquête parlementaire sur la fiscalité écologique et en particulier son "acceptabilité sociale", a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. Le groupe LR a l'intention d'utiliser son "droit de tirage" (une fois par session) pour la création de cette commission d'enquête, ce qui sera annoncé mardi par son chef de file Christian Jacob en conférence des présidents de l'Assemblée. Elle sera composée de trente députés issus de tous les groupes politiques et aura six mois pour conduire ses travaux. L'élu LR du Vaucluse, Julien Aubert, a déposé en décembre cette proposition de création de commission d'enquête "sur l'impact économique, industriel et environnemental des énergies renouvelables, sur la transparence des financements et sur l'acceptabilité sociale des politiques de transition énergétique". La crise des "gilets jaunes" témoigne "de la forte sensibilité des Français à l'égard de la montée en puissance de la politique de décarbonation mise en place par le gouvernement", souligne-t-il. Selon M. Aubert, à l'heure du débat sur la programmation pluriannuelle de l'énergie, "ni le Parlement, ni les Français n'ont une vision très claire de ce qui est exactement prélevé en taxes et quasi-taxes pour le financement de la transition énergétique". Et "à l'autre bout du tuyau de la dépense, il n'y a aucune visibilité sur le coût de la transition, l'efficience de la dépense et l'impact sur la croissance économique". M. Aubert, un spécialiste de l'énergie et pro-nucléaire, veut aussi s'intéresser à "l'économie du renouvelable, dopée par l'argent public". Selon lui, "sans empiéter sur la compétence de l'autorité judiciaire, le Parlement doit faire toute la lumière sur l'origine des financements de certaines énergies renouvelables et sur leur gestion par les autorités publiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les assistants d'éducation (surveillants) rémunérés pour des missions d'enseignement (Blanquer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131153842.87vlf8v4.html</link>
   <description><![CDATA[Les assistants d'éducation (surveillants), qui pourront se voir confier des fonctions d'enseignement s'ils préparent les concours de recrutement, seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence, a indiqué le ministre de l'Education. Jean-Michel Blanquer a fait cette annonce dans la nuit de mercredi à jeudi devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, qui examine le projet de loi pour une "école de la confiance" avant son passage dans l'hémicycle à partir du 11 février. Le texte prévoit que certains assistants d'éducation se préparant aux concours pourront exercer, de manière progressive et dans une perspective de préprofessionnalisation, des fonctions pédagogiques, d'enseignement ou d'éducation. La mesure inquiète les syndicats et certains députés, notamment socialistes et Insoumis, qui craignent que les assistants d'éducation ne remplacent des enseignants absents. La corapporteure Fannette Charvier (LREM) a assuré que "confier des missions ne veut pas dire remplacer", ajoutant que "cela pourra commencer par du soutien scolaire, des petits groupes" ou l'aide au devoir. Il s'agit de "redonner de l'attractivité au métier d'enseignant". "Ce sera un vecteur d'ascension sociale", a ajouté M. Blanquer, alors que les assistants d'éducation sont prioritairement des étudiants boursiers. Pour huit heures consacrées à ces nouvelles missions, ils toucheront un salaire, cumulable avec une bourse, de 693 euros mensuels en deuxième année de licence, 963 euros en L3 et 980 euros en master 1, a-t-il détaillé, vantant "une mesure sociale et d'élargissement du vivier" de recrutement des enseignants. Quelque 1.500 personnes seront concernées la première année de mise en oeuvre, jusqu'à 3.000 d'ici 2021. Les députés ont adopté en commission le projet de loi, sans modifications majeures. Il doit instaurer la scolarité obligatoire dès trois ans et créer un nouvel organisme d'évaluation des politiques éducatives. Un amendement PS a rétabli la non-différenciation de sexe ou de nationalité dans l'accès à l'instruction, comme dans le Code de l'éducation actuel. L'autre corapporteure, Anne-Christine Lang (LREM), s'était prononcée contre, jugeant que "toute énumération affaiblit le texte". Mais des élus de gauche et jusqu'au sein de la majorité ont plaidé pour cette inscription, favorable à la scolarisation des enfants étrangers quel que soit leur statut. Les députés ont aussi prévu, via un amendement LFI, une formation approfondie des enseignants sur la lutte contre les discriminations, l'accompagnement des élèves en situation de handicap et l'égalité entre les femmes et les hommes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": l'Assemblée vote un nouveau délit de dissimulation du visage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131142310.37co2ymj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi la création d'un délit de dissimulation du visage dans les manifestations, dans le cadre de la proposition de loi LR "anticasseurs" dont les députés reprendront l'examen vendredi. Ce nouveau délit de dissimulation volontaire (totalement ou partiellement) sera assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Suivant la proposition de Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, les députés ont modifié la définition qu'ils avaient trouvée en commission et que plusieurs - y compris à droite - trouvaient "inapplicable". Le juge devait en effet prouver l'intention de la personne portant un casque ou une cagoule de participer à des troubles. Dans la nouvelle rédaction, pour laquelle le gouvernement a donné un avis de "sagesse", la charge de la preuve est renversée et ce sera à la personne d'apporter un "motif légitime" à la dissimulation de son visage. La gauche a vivement critiqué ce nouveau délit, "inefficace" selon les socialistes et les communistes, et "introduisant de l'arbitraire" d'après les Insoumis, qui ont épinglé une future "loi anti-cagoule" dans la lignée du "décret anti-cagoule" pris sous Nicolas Sarkozy en 2009. Ce décret prévoyait que le fait de dissimuler son visage au sein ou aux abords d'une manifestation était passible d'une amende de 1.500 euros au plus. Peu d'amendes ont été infligées et passer à un délit est "opportun pour une dissuasion", a appuyé Éric Ciotti (LR). Contrairement à ce qui était programmé, les députés n'ont pas terminé l'examen des quelque 90 amendements restants, à la suspension des travaux à 1H00. Il a été décidé de reprendre les travaux vendredi, lors d'une réunion de la conférence des présidents de l'Assemblée, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Le vote solennel en première lecture de ce texte controversé issu du Sénat est programmé mardi 5 février.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pauvreté: l'Assemblée rejette une proposition PS sur un revenu de base</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131111029.ch4ocxd1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi PS visant à expérimenter un revenu de base dans plusieurs départements pour lutter contre la pauvreté, gouvernement et majorité renvoyant au "revenu universel d'activité" promis par Emmanuel Macron pour 2020. La proposition, examinée à l'occasion d'une "niche parlementaire" du groupe socialiste, a été rejetée par 64 voix contre 49, avant tout débat sur les amendements. "C'est grand débat dehors, petit débat ici!" a déploré le rapporteur Hervé Saulignac (PS), en référence à la concertation ouverte dans la crise des "gilets jaunes". Il avait auparavant rappelé notamment que "9 millions de Français vivent sous le seuil de pauvreté", défendant "une première brique ambitieuse" avec l'expérimentation d'un tel revenu accordé sous conditions de ressources. Ce revenu, regroupant plusieurs prestations (RSA et prime d'activité notamment), avait vocation à être expérimenté pour trois ans dans les départements volontaires, et devait être versé automatiquement et de manière inconditionnelle dès 18 ans. Les élus socialistes ont rappelé que 18 départements qui "représentent 12 millions d'habitants", dont des représentants étaient dans les tribunes, ont commencé il y a trois ans à travailler sur la question, estimant que le rejet du texte revient à les "brider". Christelle Dubos, secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Santé, a évoqué des "constats partagés", mais rappelé les chantiers en cours. En septembre, lors de la présentation du plan pauvreté, "le président de la République a annoncé la création d'un revenu universel d'activité sous conditions de ressources fusionnant le plus grand nombre possible de prestations par une loi qui sera votée en 2020", a-t-elle souligné. Mme Dubos a fait état, comme des élus LREM et MoDem, d'une "divergence de fond majeure" avec le PS sur l'inconditionnalité de ce revenu, le gouvernement considérant que la prestation "ne va pas sans l'accompagnement vers l'emploi ou l'activité". Le revenu universel voulu par Emmanuel Macron, géré via un guichet unique des aides sociales, doit "inciter à l'activité" et s'accompagner de "droits et devoirs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte de loi "anticasseurs": Bay (RN) y voit une "volonté de réduire les libertés publiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131095745.46b2w24q.html</link>
   <description><![CDATA[L'eurodéputé du Rassemblement national Nicolas Bay a estimé jeudi que la proposition de loi "anticasseurs", qui prévoit des interdictions administratives de manifester, portait une "volonté de réduire les libertés publiques". "Nous ne sommes pas favorables à cette loi qui est prise dans la panique, dans la précipitation totale", a expliqué sur France 2 M. Bay, membre de la direction du RN. Selon lui, "il y a une volonté derrière tout ça de réduire les libertés publiques, en l'occurrence la liberté de manifestation, avec une décision qui serait a priori prise par l'autorité administrative, c'est-à-dire par le préfet, pour empêcher des personnes de manifester". "Le prétexte sécuritaire ne doit pas être utilisé pour restreindre les libertés individuelles", a-t-il critiqué, en précisant que les "députés RN (avaient) voté contre les orientations de ce texte". L'Assemblée nationale a donné mercredi soir son feu vert à la possibilité pour les préfets de prononcer des interdictions de manifester, disposition clé de la proposition de loi "anticasseurs", dont les députés n'ont pas achevé l'examen. Alors qu'on lui faisait remarquer que Marine Le Pen s'était dite la semaine dernière favorable au texte de loi, M. Bay a répondu: "Elle a dit simplement qu'elle était favorable au durcissement d'un certain nombre de règles pénales qui concernent ceux qui commettent des délits, qui attaquent les policiers". "Ceux qui attaquent les policiers aujourd'hui, ils pourraient être condamnés lourdement par le code pénal. Or ce n'est pas fait, aujourd'hui, c'est un laxisme judiciaire qui prévaut", a-t-il accusé. "C'est très bien d'interdire les cagoules, mais la loi sur la burqa, elle date de 2004 et elle n'est toujours pas appliquée", a-t-il ajouté, à propos d'une disposition du texte qui prévoit la création d'un délit de dissimulation du visage dans les manifestations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": moment de tension à l'Assemblée sur les LBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130232534.cat8wjts.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il interdire l'usage par les forces de l'ordre des lanceurs de balles de défense ou de certaines grenades? Une série d'amendements des Insoumis à la proposition de loi "anticasseurs" a engendré mercredi soir une poussée de tension à l'Assemblée. Il faut "en finir avec les LBD", comme dans d'autres pays européens et comme le réclame le Défenseur des droits, ont défendu Clémentine Autain, Danièle Obono et Ugo Bernalicis, qui a égrené une liste de victimes ayant été blessées lors des manifestations de "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a alors commencé à donner les noms des 11 personnes ayant perdu la vie depuis le début de cette crise, notamment dans des accidents de la circulation. "Vous voulez la liste?", a-t-il demandé à la gauche de la gauche. Et d'enchaîner: "Les armes de défense peuvent blesser, mutiler dans certains cas par des conditions d'utilisation accidentelles et anormales. Elles doivent faire l'objet d'enquêtes". Mais selon le ministre, "supprimer les armes de défense dans des situations aussi dramatiques que celles qu'ont vécues nos fonctionnaires sur le terrain au Puy-en-Velay", où la préfecture a été incendiée le 1er décembre, reviendrait à offrir aux forces de l'ordre "un choix simple: le corps-à-corps ou leur arme de service". "Il n'y a pas une blessure différente entre un gilet jaune, un manifestant et un policier" et "ne cherchons pas à instrumentaliser telle ou telle blessure", a encore plaidé le ministre. Les Insoumis, qui estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences", ont aussi cherché en vain à interdire les grenades lacrymogènes assourdissantes GLI-F4, à renforcer la formation des policiers et gendarmes, et encore à créer des "observatoires des violences policières". Ces députés ont aussi voulu inscrire le principe de "désescalade" dans la doctrine du maintien de l'ordre. Plusieurs collègues sur d'autres bancs ont détourné l'idée, prônant une "désescalade" de la tension dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": feu vert de l'Assemblée à des interdictions administratives de manifester</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130215025.cpw9te8z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi soir son feu vert à la possibilité pour les préfets de prononcer des interdictions de manifester, disposition clé de la proposition de loi "anticasseurs", malgré des critiques jusqu'au sein de la majorité. "Il ne faut pas caricaturer" cet article 2 et "en aucun cas il ne s'agit d'autre chose que de garantir le droit de manifester", a assuré le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Dans l'arsenal français, ces interdictions administratives préalables s'ajouteront aux interdictions qui peuvent déjà être prononcées par la justice lors de condamnations. Par un amendement du gouvernement, cette mesure phare de la proposition de loi sénatoriale LR a été réécrite pour apporter "des améliorations juridiques et opérationnelles", selon le secrétaire d'Etat Laurent Nuñez. Les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Des "critères objectifs" ont été ajoutés: la personne devra avoir commis des "atteintes graves à l'intégrité physique des personnes ainsi que des dommages importants aux biens" ou encore "un acte violent" lors de manifestations précédentes. Le préfet sera en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. En cas de risque de participation à d'autres rassemblements, a ajouté le gouvernement, le préfet pourra interdire à la personne de prendre part à toute manifestation sur le territoire national durant un mois maximum. Les personnes "interdites" de manifester pourront faire un recours en urgence devant la justice administrative, a précisé un amendement de la rapporteure Alice Thourot (LREM). Elles seront inscrites au fichier des personnes recherchées (FPR). La proposition de loi prévoyait initialement un fichier dédié mais M. Castaner a vanté le FPR, accessible depuis les tablettes des forces de l'ordre. "La fiche tombe dès qu'elle est inactive", a-t-il aussi affirmé aux opposants au "fichage". La gauche est montée au créneau contre la mesure sur les interdictions, dénonçant des "lettres de cachet" (PS) ou une "loi de circonstance" (PCF) face aux "gilets jaunes", s'attaquant "aux libertés fondamentales de tout un peuple" et introduisant dans le droit commun une mesure permise dans le cadre de l'état d'urgence (LFI). Le Rassemblement national s'y est également opposé, critiquant un calque des interdictions de stade pour les hooligans alors que la liberté de manifester est d'un niveau supérieur. "On se croit revenu sous le régime de Vichy", s'est exclamé Charles de Courson (Libertés et territoires), suscitant de vives protestations. Dans les rangs LREM, quelques voix se sont également élevées pour réclamer la suppression de l'article, manquant de "garde-fou" selon Delphine Bagarry. Aurélien Taché s'est aussi inquiété de ce que pourrait en faire un pouvoir autoritaire. D'autres "marcheurs" ont défendu en vain des amendements pour un meilleur encadrement. De son côté, le MoDem a plaidé pour une condamnation pénale préalable de la personne. A l'inverse, Les Républicains ont défendu une mesure d'interdiction qui "va faire progresser la sécurité de nos concitoyens, des forces de l'ordre et des manifestations".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
