<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: l'ex-cheffe du parquet national financier financière "regrette" que ses propos aient été "déformés" (communiqué à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619141429.mivxl74b.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne cheffe du parquet national financier Eliane Houlette a "regretté" vendredi que ses propos tenus le 10 juin lors d'une audition à l'Assemblée nationale sur des "pressions" de sa hiérarchie dans l'enquête sur l'affaire Fillon, et qui ont suscité l'émoi, aient été "déformés ou mal compris". Mme Houlette "tient à ce qu'il soit bien compris que M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", selon une déclaration à l'AFP transmise par son avocat Me Jean-Pierre Versini-Campinchi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: des députés LREM veulent généraliser la participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619102224.jcqniuug.html</link>
   <description><![CDATA[Les députées LREM Olivia Grégoire et Cendra Motin ont annoncé vendredi leur intention de déposer une proposition de loi pour généraliser la participation aux bénéfices à l'ensemble des entreprises, y voyant "une arme décisive" dans le contexte actuel. La participation, qui permet de redistribuer aux salariés une partie des bénéfices, est aujourd'hui obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés dégageant un bénéfice suffisant. La proposition de loi des élues LREM, membres de la commission des Finances de l'Assemblée, entend la généraliser "à l'ensemble des salariés" quelle que soit la taille de l'entreprise, a indiqué à l'AFP Cendra Motin, confirmant une information du Parisien. D'abord facultatif, le dispositif de participation lancé par le général De Gaulle, est un mécanisme d'épargne salariale devenu "obligatoire dans les entreprises de plus de 100 salariés en 1969, dans les entreprises de plus de 50 salariés en 1990", rappellent les élues dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Aujourd'hui, "la crise économique et sociale rend nécessaire de parachever le projet gaulliste en faisant de la participation le régime de droit pour tous les salariés", poursuit le texte, consulté par l'AFP, qui voit dans cet outil "une arme décisive", notamment car les salariés sont associés au "futur de l'entreprise". "Tant que la participation restera facultative pour les 140.000 petites et moyennes entreprises, c'est en effet près du quart des salariés de notre pays qui en demeurera potentiellement privé", ajoutent les élues, soulignant notamment qu'"à l'ère des start-ups, la taille de l'entreprise n'est plus du tout une condition de la croissance de ses bénéfices". La proposition vise également à "simplifier la participation et moderniser" sa formule de calcul qui "n'a pas bougé depuis De Gaulle", ainsi qu'à simplifier les démarches au niveau administratif, selon Mme Motin. Le texte devrait être déposé la semaine prochaine pour "cranter" ces propositions, dont une partie pourrait être intégrée via des amendements au projet de budget à l'automne. Selon des données du ministère du Travail publiées l'été dernier, 5 millions de personnes ont bénéficié de la participation en 2017. C'est autant que l'intéressement qui consiste à verser une prime liée à la performance de l'entreprise, le plan d'épargne entreprise restant le dispositif d'épargne salariale le plus répandu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles : les conjointes "oubliées", déplore la FNSEA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618191008.embhvfm4.html</link>
   <description><![CDATA[La FNSEA a déploré jeudi l'"oubli" des conjointes, après le vote d'une proposition de loi visant à revaloriser les pensions de retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic à compter de 2022. Le texte doit encore être examiné au Sénat en deuxième lecture, rapidement. C'est "un premier pas", mais les conjointes ont été "tristement oubliées", a regretté le syndicat majoritaire, qui souhaite que soit "réparée l'injustice subie par les conjointes et les aides familiaux dont la pension minimum reste fixée à 555 euros par mois". Entre 25.000 et 50.000 personnes sont concernées, selon Robert Verger, président de la commission sociale et fiscale de la FNSEA. "Le conjoint est en disparition dans le monde agricole, quand même, puisqu'on a une érosion du nombre de conjoints collaborateurs de 9% par an", a-t-il déclaré, évoquant la possibilité pour les conjointes, mais aussi les conjoints masculins, depuis de nombreuses années, d'être associé exploitant, que ce soit dans les EARL ou dans les Gaec (groupements agricoles d'exploitation en commun). Autre "injustice" dénoncée par la FNSEA, l'exclusion de la réforme des "poly-pensionnés qui ont cotisé dans plusieurs régimes": "au final, cette limitation exclut 100.000 agriculteurs retraités" (196.000 bénéficiaires potentiels sur un total initial de 290.000), a souligné le syndicat, pour qui "cet oubli doit être réparé". "Nous serons enfin très vigilants pour que ce soit bien la solidarité nationale qui finance cette revalorisation conformément aux engagements du gouvernement. Nous avons encore en mémoire la revalorisation à 75% du Smic, en 2016, qui avait été au final en partie supportée par les actifs agricoles", a conclu le syndicat. Par le biais de cette proposition de loi portée par le député communiste André Chassaigne, votée à l'unanimité, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. L'entourage d'Emmanuel Macron a fait savoir récemment que "certains pans" pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". Ce texte doit s'appliquer aux retraités futurs, et également actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte communiste pour rétablir l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618182241.9qf0r9kp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi communiste visant notamment à rétablir l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), une revendication partagée par tous les groupes de gauche, mais une "vieille recette inefficace" selon le gouvernement ou la droite. "Une juste contribution doit être demandée aux personnes les plus fortunées: ce n'est "pas une logique revancharde ou punitive", mais un "indispensable effort de solidarité", a argué le député PCF Jean-Paul Dufrègne, rapporteur du texte examiné lors de la "niche" parlementaire de son groupe. "Les anciennes recettes ne fonctionnent plus", lui a répondu la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher. "Ces outils n'ont pas été efficaces et seraient contreproductifs". La députée LREM Nadia Hai a dénoncé à son tour le "mensonge" de "faire croire qu'en confisquant à certains, on réduira les inégalités pour d'autres" et le MoDem Mohamed Laqhila a critiqué un "impôt anti-business et anti-entrepreneur", avec un "gain net très faible". A la tribune, le communiste Hubert Wulfranc a enlevé sa chaussure pour taper en rythme sur le pupitre, en évoquant le "bruit de fond" et le "clignotant du réel" des "nombreuses voix qui disent que l'ISF n'a rien de radical et qu'on peut envisager son rétablissement". "Suivez ce bruit de fond (..) sinon votre politique sera toujours aussi usée que la semelle de mes godasses", a-t-il conclu. A droite, Alain Ramadier (LR) a reproché aux communistes de vouloir "opposer les Français les uns aux autres", avec un "totem", "une mesure punitive qui risquerait de faire fuir davantage les investissements". Des partis de gauche au mouvement syndical, en passant par la prix Nobel d'Économie Esther Duflo, des voix réclament le rétablissement de l'ISF, supprimé par Emmanuel Macron et remplacé par un impôt sur la fortune immobilière (IFI) au début du quinquennat. "Pure démagogie", a répondu le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, qui ne veut pas de hausse d'impôt, tandis que le Medef juge que le rétablir serait "un très mauvais signal". Pour la plupart des LREM, c'est un "débat d'arrière-garde", d'autant que ces recettes passées - jusqu'à 5 milliards d'euros par an - sont "sans commune mesure" avec les centaines de milliards d'euros déjà engagés face à la crise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions agricoles: vers une revalorisation en 2022, bien tard selon les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618180715.02pybuag.html</link>
   <description><![CDATA[Un volet de la réforme des retraites revient par la fenêtre: l'Assemblée nationale a validé jeudi une proposition communiste afin de revaloriser les retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic, mais seulement en 2022, au grand dam des oppositions. Le texte, examiné en deuxième lecture, sera au menu du Sénat le 29 juin, pour une probable adoption définitive. Par son biais, c'est un volet du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui réapparaît. L'entourage d'Emmanuel Macron a indiqué récemment que "certains pans" de cette réforme, qui a déclenché un mouvement social d'ampleur durant l'hiver 2019-2020, pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". La proposition de loi portée par André Chassaigne a toutefois été réécrite en partie par la majorité, suscitant l'ire du patron des députés communistes. Son texte doit s'appliquer aux retraités futurs, mais aussi actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif. Ce point a été conservé. Mais la majorité a repoussé l'application d'un an, au 1er janvier 2022 "au plus tard". "Si nous pouvons le faire plus tôt, nous le ferons", s'est engagé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, mettant en avant des difficultés techniques. Le président de la MSA (Sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, avait pourtant assuré la semaine dernière que l'application était possible dès le 1er janvier 2021. Les députés ont aussi prévu une prise en compte de l'ensemble des pensions des agriculteurs. Avec comme conséquence que ceux disposant d'une autre retraite, du fait d'un emploi annexe, pourraient ne pas être concernés. C'est "la fausse note, la mouche dans le lait", a critiqué M. Chassaigne, avec des accents de Michel Audiard. Le nombre de bénéficiaires potentiels va chuter de 290.000 à 196.000. Les députés LR ont dénoncé le fait que la proposition de loi était "vidée de sa substance", appelant à "un acte de justice sociale". - Le "symbole" du 18 juin - "A quoi sert-il au président de la République d'être au Mont Valérien, puis à Londres, si sa majorité vote contre le symbole" en faveur des agriculteurs, a demandé Jean Lassalle (Libertés et territoires) en ce 18 juin. Ce texte "est un mieux, un petit mieux" aux yeux des socialistes. La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes, 852 euros pour les femmes. Mais un agriculteur sur trois a une retraite inférieure à 350 euros par mois, a rappelé M. Chassaigne, élu du Puy-de-Dôme. La proposition de loi doit assurer une garantie à 1.025 euros mensuels, soit un gain de 120 euros, pour une carrière complète. La mesure "colle avec l'engagement du président de la République de mettre en oeuvre un minimum de retraite porté à 1.000 euros en 2022", a fait valoir M. Pietraszewski. Pour la FNSEA, premier syndicat agricole, et les Jeunes Agriculteurs, la revalorisation est "un pas en avant, fruit d'un travail de longue haleine", mais "pas suffisant": "la pension minimum reste fixée à 555 euros par mois" pour conjointes et aides familiaux. Ces organisations seront en outre "très vigilantes pour que ce soit bien la solidarité nationale qui finance cette revalorisation". Le texte PCF avait été adopté également à l'unanimité en première lecture en février 2017 sous la précédente législature. Mais en mai 2018, le gouvernement avait fait échouer son adoption au Sénat, alors que se préparait la réforme des retraites par points. La majorité assure maintenant que la mesure pour les agriculteurs en est une "anticipation". Le communiste Sébastien Jumel a récusé l'idée, la proposition de son groupe n'étant "ni une pièce détachée, ni un prologue" de la réforme gouvernementale. Le groupe PCF a placé sa journée réservée ("niche" parlementaire) "sous le jour de +l'Etat qui protège+". Mais les autres textes étaient rejetés les uns après les autres par l'Assemblée. A l'idée par exemple d'un "revenu étudiant", le gouvernement a opposé son "combat contre la précarité étudiante" depuis 2017. Et face à une proposition de loi de programmation pour l'hôpital public, gouvernement et majorité ont argué de divergences sur la méthode, en plein "Ségur de la santé". parl-reb/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: une vingtaine d'élus de tous bords réclament la "légalisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618173219.v1tj8opu.html</link>
   <description><![CDATA["Après la crise du Covid-19, il faut légaliser le cannabis, vite!", réclament une vingtaine d'élus de tous bords, dont quelques députés LREM, ainsi que des médecins dans une tribune diffusée jeudi sur le site internet de L'Obs. Ce texte fait suite à une proposition de loi déposée l'été dernier par le député François-Michel Lambert (Libertés et territoires) et soutenue par quelques "marcheurs" comme Caroline Janvier, aux côtés de LFI ou de socialistes. Dans L'Obs, les signataires de la tribune, dont la sénatrice écologiste Esther Benbassa ou les députés LREM Sonia Krimi et Joël Giraud, mettent en avant en pleine crise "l'argument économique". D'après leurs calculs, la légalisation "permettrait de faire rentrer chaque année dans les caisses de l'Etat entre 2 et 2,8 milliards d'euros" et de créer "entre 30.000 et 80.000 emplois, notamment dans le secteur agricole". Ils insistent aussi sur "l'argument sécuritaire" afin de "soulager les forces de police" des interpellations pour "simple usage" de cannabis, et "l'argument sanitaire" pour "maîtriser la distribution et la composition" du produit. François Pupponi (Libertés et territoires) s'est, lui, déclaré opposé à la légalisation du cannabis. "Avec la crise économique qui arrive, les gens auront encore plus besoin d'argent. Si demain ils ne peuvent pas vendre illégalement du cannabis, ils vendront de la drogue dure", a-t-il mis en garde, sur BFMTV. En janvier, une mission parlementaire a été lancée afin de "dépassionner le débat", récurrent en France, autour du cannabis. Premier consommateur européen, la France comptait cinq millions de fumeurs de cette substance en 2017, dont 700.000 usagers quotidiens, un nombre qui augmente régulièrement depuis des années. Pour en finir avec la "dépénalisation de fait", une amende forfaitaire de 200 euros est expérimentée depuis mardi dans certaines villes de France, avant de concerner progressivement toute la France métropolitaine. Fin octobre, le président de la République Emmanuel Macron avait répété n'être pas favorable à "la légalisation du cannabis ou des usages non encadrés" car il n'a "jamais vu d'études robustes montrant que cela n'avait pas d'effets sur la vigilance en particulier des plus jeunes". Le cannabis thérapeutique, lui, "a des vertus dans le cadre de traitements, en particulier pour accompagner le traitement des douleurs", avait-il souligné. Les députés ont voté cet automne en faveur de son expérimentation dans plusieurs centres hospitaliers pour une durée de deux ans auprès de 3.000 patients, afin de traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques. Bousculée par la crise sanitaire, cette expérimentation a été reportée "au plus tard" en janvier 2021.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuxième vague: le "danger" vient plus d'Amérique du Sud que de Chine, selon un membre du conseil scientifique français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618154147.fxw6t6zp.html</link>
   <description><![CDATA[Le "danger" de voir une deuxième vague d'épidémie de Covid-19 frapper l'Europe vient "beaucoup plus" de sa flambée en Amérique du Sud que des nouveaux foyers apparus récemment en Chine, a estimé jeudi un membre du Conseil scientifique français Bruno Lina, à l'Assemblée nationale. "C'est beaucoup plus là que se trouve le danger actuellement", a déclaré le virologue devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. L'apparition, ces derniers jours, de plusieurs foyers de coronavirus à Pékin suscite des inquiétudes sur les risques d'une nouvelle propagation de la maladie dans le pays où elle était apparue en décembre. Dans le même temps, l'épidémie continue de faire des ravages en Amérique du Sud, en particulier au Brésil, désormais deuxième pays le plus touché au monde derrière les Etats-Unis. La situation en Chine nous montre en revanche "le risque de voir recirculer le virus, même en été", a ajouté Bruno Lina, entendu en sa qualité du membre du conseil scientifique, aux côtés du président de ce groupe d'experts chargé de conseiller le gouvernement pendant l'épidémie, Jean-François Delfraissy, et de deux autres membres. "Le conseil scientifique considère que, compte tenu de ce qu'il se passe en Amérique du Sud, le risque d'une vraie deuxième vague venant de l'hémisphère sud fin octobre, en novembre ou en décembre, est un risque qui doit être considéré", a de son côté souligné Jean-François Delfraissy. Le conseil scientifique a publié le 5 juin un avis estimant que le scénario d'une "épidémie sous contrôle" dans les prochains mois était le plus probable, mais que les pouvoirs publics devaient se préparer activement pour anticiper des scénarios plus défavorables, pour "ne pas se retrouver dans la situation vécue le 12 mars" où le confinement était devenu inévitable, a rappelé son président devant les députés. Le Pr Delfraissy a aussi répété qu'un nouveau confinement généralisé ne serait à son sens "ni possible, ni souhaitable", car "il ne serait pas accepté par la population" et aurait des conséquences économiques et sociétales trop lourdes. En cas de besoin, il envisage plutôt "un confinement partiel" conseillé aux "populations plus âgées, plus à risque". Interrogé sur la possibilité d'un confinement régional, limité aux zones touchées par un éventuel rebond de l'épidémie, l'épidémiologiste Arnaud Fontanet a jugé qu'il serait "difficile de l'assurer au niveau" empêchant réellement "une diffusion" au reste du territoire. Il a donné l'exemple des fermetures de frontières, qui "ne marchent pas" car certains les "contournent", et qui ne permet donc que de "gagner quelques jours" dans l'expansion d'une épidémie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avoir plus de tests n'aurait pas évité le confinement, selon un membre du conseil scientifique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618140450.pn4sscby.html</link>
   <description><![CDATA[Même si la France avait pu réaliser davantage de tests de dépistage du coronavirus début mars, cela n'aurait pas évité la nécessité d'un confinement généralisé, a estimé jeudi un membre du Conseil scientifique, Arnaud Fontanet, à l'Assemblée nationale. Les seuls pays qui ont "réussi à maîtriser" l'épidémie "sans confinement" l'ont fait "grâce à toute une série de mesures" et "pas seulement les tests", a déclaré l'épidémiologiste devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. Elle l'entendait en sa qualité du membre du conseil scientifique, au côté du président de ce groupe d'experts chargé de conseiller le gouvernement pendant l'épidémie, Jean-François Delfraissy, et de deux autres membres. Les pays visés, Taïwan, la Corée du Sud, Hong Kong et Singapour, ont aussi mis en oeuvre un traçage très actif des personnes ayant été en contact avec les malades, avec d'importants "moyens de suivi informatique", et bénéficient d'une "culture du port du masque" et de "l'hygiène des mains", a énuméré Arnaud Fontanet. Malgré cela, ces pays restent aujourd'hui "dans une tension extrême" pour éviter une reprise de l'épidémie de Covid-19, a-t-il souligné. En France, "à la date où la décision a été prise, on n'avait pas le choix", a-t-il ajouté, observant que même les pays européens où la situation était mieux maîtrisée avaient opté pour un confinement, à l'exception de la Suède. Il répondait à une question du député Eric Ciotti (LR) au sujet du commentaire de Jean-François Delfraissy dans un entretien au Journal du dimanche du 7 juin, selon lequel le confinement "n'était pas une bonne décision mais la moins mauvaise, étant donné les outils que nous avions : 3.000 tests par jour, quand les Allemands en avaient plus de 50.000". "On a demandé qu'il y ait plus de tests" mais "il faut voir la réalité de ce qu'on avait la capacité de faire", a observé de son côté Jean-François Delfraissy, estimant que même avec une stratégie de dépistage plus active, "de toute façon nous aurions eu la pandémie en France". Le virologue Bruno Lina, également membre du conseil scientifique, a pour sa part estimé que l'impossibilité de réaliser davantage de tests était liée à des difficultés d'approvisionnement dans un contexte d'explosion de la demande mondiale, plutôt qu'à des lenteurs ou une mauvaise organisation des laboratoires français. Le Pr Delfraissy, médecin spécialisé dans l'immunologie, a souligné devant les députés à quel point l'ampleur de l'épidémie avait surpris tout le monde, déclarant n'avoir lui même "pris conscience de la gravité de la crise que relativement tardivement, aux alentours du 20 février". "Un impact aussi brutal que cette crise, je n'avais jamais vécu", a affirmé ce pionnier dans la lutte contre le sida, également chargé de coordonner la lutte contre l'épidémie d'Ebola survenue en Afrique de l'Ouest en 2014. Il s'est par ailleurs une nouvelle fois défendu d'avoir imposé un "pouvoir des scientifiques" avec le conseil qu'il préside, mis en place le 11 mars par l'Elysée. "Le troisième pouvoir sanitaire n'existe pas (...) C'est une vaste blague", a-t-il martelé. Le conseil scientifique est "un comité d'experts qui est là pour éclairer les décisions gouvernementales, c'est le gouvernement qui décide", a-t-il rappelé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pensions agricoles: nouveau feu vert unanime de l'Assemblée à une revalorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618111851.u006nz2j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un nouveau feu vert, unanime, à une proposition de loi communiste pour revaloriser les pensions de retraite des agriculteurs de 75 à 85% du Smic mais en 2022, les oppositions appelant à aller plus vite et plus fort. Le texte doit désormais être examiné au Sénat en deuxième lecture, rapidement. Par son biais, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. L'entourage d'Emmanuel Macron a fait savoir récemment que "certains pans" pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". La proposition de loi portée par André Chassaigne dans le cadre d'une "niche" a toutefois été réécrite en partie par la majorité, suscitant l'ire du chef de file des députés communistes. Son texte doit s'appliquer aux retraités futurs, et également actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif. Ce point a été conservé. Mais la majorité a repoussé l'application d'un an, au 1er janvier 2022 "au plus tard". "Si nous pouvons le faire plus tôt, nous le ferons plus tôt", s'est engagé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, mettant en avant des difficultés techniques. Le président de la MSA (sécurité sociale agricole), Pascal Cormery, avait pourtant assuré la semaine dernière que l'application était possible dès le 1er janvier 2021 - des propos repris dans l'hémicycle par les oppositions. Les députés ont aussi prévu un "écrêtement (des pensions) en fonction du montant de retraite tous régimes", pour assurer "une équité entre assurés monopensionnés et polypensionnés". Ainsi ceux disposant d'une autre retraite du fait d'un emploi à côté pourraient ne pas être concernés. C'est "la fausse note, la mouche dans le lait", a critiqué M. Chassaigne, reprenant des mots de Michel Audiard. Le nombre de bénéficiaires potentiels va chuter de 290.000 à 196.000. A l'unisson de l'ensemble des oppositions, les députés LR ont aussi dénoncé le fait que la proposition de loi était "vidée de sa substance", appelant à "un acte de justice sociale". Ce texte "est un mieux, un petit mieux" aux yeux des socialistes. La pension mensuelle brute touchée par les chefs d'exploitation atteint actuellement autour de 953 euros en moyenne pour les hommes et 852 euros en moyenne pour les femmes, des chiffres masquant de fortes disparités. La proposition de loi doit assurer une garantie à 1.025 euros mensuels, soit un gain de 120 euros, pour une carrière complète. Le texte avait été adopté également à l'unanimité en première lecture en février 2017 sous la précédente législature. Mais en mai 2018, via une procédure de vote bloqué, le gouvernement avait fait échouer son adoption au Sénat. Le gouvernement avait alors mis en avant la réforme des retraites par points en préparation.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Testez, testez, testez", une recommandation qui ne visait "pas la France" ? L'OMS s'adressait pourtant à "tous les pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618105431.l0tqyebi.html</link>
   <description><![CDATA[Selon le Directeur général de la Santé (DGS) Jérôme Salomon, les recommandations de l'OMS en mars dernier de "tester (...) tous les cas suspects" de Covid-19, ne "visaient pas la France". Pourtant, son directeur s'adressait explicitement à "tous les pays", et le ministre de la Santé a lui-même évoqué cette recommandation quelques jours plus tard. M. Salomon était interrogé le 16 juin à l'Assemblée nationale par la commission d'enquête parlementaire destinée à "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. Il répondait alors à une question du député LR Damien Abad sur la question du nombre de tests de dépistage en France, qui a fait polémique. "L'OMS vous a dit +testez, testez, testez+, et en France vous n'avez pas développé de stratégie de tests massive, pourquoi ?", lui demandait le chef de file des députés Les Républicains. "Il y a eu peut-être une difficulté d'interprétation dans les propos du directeur général de l'OMS, qui ne visaient pas la France, mais qui visaient bien de nombreux pays qui n'avaient pas accès aux tests (...) et qui a dit (...) +on ne sait pas ce qu'il s'y passe et donc il faut tester, tester, tester+", répondait le DGS, ajoutant : "et nous avons répondu de façon encore plus volontaire à la demande de l'OMS". "Tous les pays doivent adopter une approche globale" "Testez, testez, testez", c'est l'appel lancé le 16 mars par Tedros Adhanom Ghebreyesus, directeur général de l'OMS. "Tous les pays doivent adopter une approche globale. Mais pour prévenir les infections et sauver des vies, le moyen le plus efficace est de briser les chaînes de transmission. Et pour cela, il faut dépister et isoler", déclarait le directeur de l'OMS. "Vous ne pouvez pas combattre un incendie les yeux bandés. Et nous ne pouvons pas arrêter cette pandémie si nous ne savons pas qui est infecté par le virus. Nous avons un message simple pour tous les pays : testez tous les cas suspects", insistait-il. Dans son discours, Tedros Adhanom Ghebreyesus n'adressait pas de conseils spécifiques à certains pays selon leur capacité à effectuer des tests de dépistage. Il affirmait toutefois que l'OMS avait "expédié près de 1,5 million de tests à 120 pays" et travaillait "avec des entreprises pour augmenter la disponibilité des tests pour ceux qui en ont le plus besoin". Surtout, lors d'un point presse le 21 mars, le ministre de la Santé Olivier Véran faisait lui-même référence à cette recommandation. "Lundi dernier le Dr. Tedros, directeur général de l'OMS, a délivré ce message simple : 'testez, testez, testez'. La France doit donc désormais suivre cette voie et se préparer à faire évoluer rapidement sa stratégie de dépistage", déclarait-il. Le ministre semblait donc considérer lui-même que cette recommandation de l'OMS s'adressait aussi à la France. Interrogée par l'AFP, la Direction générale de la Santé a répondu que "l'OMS s'exprim(ait) pour de nombreux pays, mais insist(ait) en particulier pour que les pays en retard se dotent de fortes capacités de tester, ce que la France avait fait". "Et nous avons élargi l'accès aux tests pour tous les symptomatiques comme l'a dit le ministre", a-t-elle assuré. Depuis le 11 mai "toutes les personnes présentant des symptômes ou ayant été en contact avec une personne contaminée" doivent pouvoir bénéficier d'un "test virologique RT-PCR", selon le site du ministère de la Santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rénovation des logements: la nouvelle prime peine à atteindre ses objectifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618103034.hm6hjual.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle prime à la rénovation énergétique des logements "MaPrimeRénov'" a pour l'heure attiré moins de 50.000 ménages, soit un rythme nettement inférieur à ce qui était prévu, a annoncé jeudi l'agence chargée de la distribuer. "Depuis janvier 2020, 47.775 dossiers ont été déposés et les premières aides ont été versées pour les travaux terminés", a annoncé dans un communiqué l'Agence nationale de l'habitat (Anah), qui dépend du ministère du Logement. Cette prime a été instaurée cette année afin de remplacer le précédent système de crédit d'impôt. L'idée est de rendre l'aide beaucoup plus attirante en permettant aux ménages de vite récupérer de l'argent au lieu d'attendre des mois après la réalisation des travaux. Mais les chiffres de l'Anah témoignent d'un rythme nettement inférieur aux attentes du gouvernement qui souhaitait, en début d'année, que 200.000 primes soient attribuées en 2020. Entretemps, la crise du coronavirus est arrivée, d'abord sanitaire puis économique face à l'arrêt ou au ralentissement contraint de multiples activités à la suite de strictes mesures de confinement. "Malgré la crise sanitaire, l'Anah constate un dynamisme continu sur l'ensemble de ses programmes", y compris hors de MaPrimeRénov', a nuancé l'agence. Elle "a réussi à maintenir près de 70% d'activité en moyenne dans l'instruction et le traitement des dossiers". Certains observateurs ont, de fait, lié le difficile démarrage de Maprimerenov' à d'autres facteurs que la crise sanitaire. "Il semble que l'objectif initial de primes à accorder (200.000) ne puisse être atteint en raison des effets de la crise sanitaire et peut-être aussi de la grande complexité de ce dispositif", avançait fin mai un rapport de la commission des Finances de l'Assemblée nationale. Le montant de l'aide dépend en effet de plusieurs variables, entre les travaux envisagés et le niveau des revenus du ménage qui la demande. Le rapport parlementaire faisait par ailleurs état d'objectifs désormais moins ambitieux de la part de l'Anah, qui prévoit d'octroyer entre 104.700 et 135.600 primes cette année. La rénovation des bâtiments reste un objectif particulièrement mis en avant au plus haut niveau de l'Etat. Dimanche, le président de la République, Emmanuel Macron, a annoncé qu'elle ferait l'objet d'un plan dédié dans le cadre de ses projets de relance d'après-crise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le projet de loi sur la sortie de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617183834.i1bx1fea.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi le projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période de "vigilance" durant laquelle des restrictions resteront possibles, les oppositions s'alarmant d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom". Le texte a été adopté en première lecture, avec le soutien des élus LREM, MoDem et Agir, les oppositions de droite comme de gauche le jugeant "liberticide". Il sera examiné au Sénat dès lundi. "L'état d'urgence sanitaire va prendre fin mais notre vigilance, elle, doit demeurer intacte", a plaidé d'emblée le ministre de la Santé Olivier Véran. Cette sortie doit donc "être organisée", a-t-il ajouté, estimant que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas", alors que la situation de rebond à Pékin "montre bien que personne n'est à l'abri". Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, mais a prévu deux exceptions: la Guyane et Mayotte où l'état d'urgence sera prolongé "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement. Pour le reste du pays, "le droit commun n'est pas suffisant pour faire face aux dimensions extraordinaires de cette crise", selon la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), qui souligne la nécessité de pouvoir "réagir très rapidement" face aux "clusters". Le texte permet donc des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements, et ce jusqu'au 30 octobre. Mais l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", selon M. Véran, citant "le confinement", le fait de se rendre "aux funérailles en famille" ou encore d'aller au restaurant... S'il fallait décider un nouveau confinement, tel que celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - "Vraie-fausse sortie" - Mais les oppositions de droite comme de gauche ont dénoncé un texte qui revient en réalité à "l'état d'urgence qui ne dit pas son nom". Elles ont cherché point par point à supprimer ses dispositions, en particulier celles concernant le droit de manifester. Le socialiste Hervé Saulignac, qui a défendu en vain une motion de rejet, a notamment fustigé un "numéro de bonneteau" avec le maintien de "l'essentiel" du régime d'exception, plaidant pour "un rétablissement plein et entier du droit commun". L'élu LR Philippe Gosselin a aussi dénoncé un "double langage" du gouvernement avec un projet de loi qui organise une "vraie-fausse sortie" de l'état d'urgence, tandis que Christophe Naegelen (UDI) a raillé un "effet d'annonce" avec ce "régime hybride". Même dénonciation d'une volonté du gouvernement "de nous leurrer" (groupe EDS), d'un texte "inutile" (Libertés et Territoires), d'un "déni de l'état de droit" (LFI) ou encore d'un maintien d'une "épée de Damoclès sur les libertés" (PCF), à l'unisson d'associations comme la Ligue des droits de l'Homme ou le Syndicat de la magistrature. En face, les élus LREM, MoDem ou Agir ont défendu un régime transitoire "justifié et nécessaire" face au virus. Le "marcheur" Guillaume Vuilletet a jugé "le procès en intentions cachées" des oppositions "d'une inconséquence grave" car elles laissent entendre que "la crise est passée". Pour tenter toutefois de "répondre aux inquiétudes", les députés de la majorité ont notamment encadré davantage en commission les restrictions aux rassemblements. Les manifestations feront l'objet d'un régime d'autorisation "au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Des modifications insuffisantes aux yeux des oppositions, qui ont dénoncé une volonté de "brider" les manifestations, alors que la rentrée risque d'être "un peu chaude" socialement. Autre volet de ce texte qui a soulevé la "vive inquiétude" de l'Ordre des médecins, et des interrogations jusqu'au MoDem: la possibilité de prolonger la conservation de certaines données collectées par les systèmes d'information de santé, alors qu'elle devait être limitée à 3 mois. Elle sera restreinte à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche, M. Véran défendant un "allongement cohérent" pour "mieux comprendre" le covid-19.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane et Mayotte: l'Assemblée vote une prolongation de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617175304.se6mh847.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur d'une prolongation de l'état d'urgence sanitaire en Guyane et à Mayotte jusqu'au "30 octobre inclus" en raison de la circulation active du coronavirus. Les députés ont approuvé un amendement en ce sens du gouvernement au projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire, examiné en première lecture. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a souligné devant les députés que ces deux territoires connaissent des "difficultés" avec un virus qui "circule encore", assurant que "dès que la situation sera revenue à la normale", ils basculeront par décret dans le même régime que le reste de la France. Philippe Gosselin (LR) s'est opposé à cette mesure jugée "trop radicale", indiquant avoir échangé avec l'élu de Mayotte Mansour Kamardine. La Guyane, passée au stade 3 de l'épidémie lundi, connaît une explosion de cas qui a conduit au report du second tour des municipales prévu le 28 juin pour le reste du pays. La collectivité comptait mercredi 1.554 cas positifs au Covid-19 (+133 en 24 heures), 78 patients hospitalisés et 11 en réanimation, 5 décès. A Mayotte, les cas sont plus nombreux (2.345 cas positifs mercredi, 40 hospitalisations dont 10 en réanimation, et 29 décès), mais la progression semble marquer le pas (+12 cas en 24 heures) et le second tour des municipales doit toujours avoir lieu fin juin. L'île était passée au stade 3 le 30 avril. Un autre amendement gouvernemental adopté donne "la faculté d'imposer la présentation d'un test virologique négatif" à l'embarquement dans les transports aériens et de "prescrire des mesures de quarantaine et d'isolement à l'arrivée dans l'hexagone en provenance de l'outre-mer", a expliqué le ministre de la Santé Olivier Véran, plaidant qu'il faut mettre "le paquet" pour limiter les risques de diffusion dans ces territoires. Via un sous-amendement de la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), les députés ont précisé que les territoires d'outre-mer en zone verte, où ne circule pas l'infection, ne seront pas concernées. L'élu de Martinique Serge Letchimy (apparenté PS) a jugé le dispositif "pas très clair", tandis que son collègue GDR de Guyane Gabriel Serville a notamment pointé les conséquences en matière de tourisme. La ministre des Outre-mer Annick Girardin a répondu dans l'hémicycle qu'un décret précisera "dans quels cas, comment, en direction de quels territoires", sont prises ces mesures. Elle a affirmé que l'objectif était de prendre en compte la situation des territoires ultramarins et de les "protéger", insistant sur le fait qu'il s'agissait de "les rouvrir" notamment avec une hausse progressive des vols. Pour l'après 10 juillet, elle a affirmé que les territoires avaient eux-mêmes plaidé en faveur d'un "filtre" avec des tests obligatoires. Le texte examiné par les députés organise pour le reste de la France la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période transitoire jusqu'à l'automne durant laquelle des restrictions resteront possibles. Les oppositions s'alarment d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-dirigeant de Santé publique France déplore la "croyance" des décideurs dans l'inefficacité des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617175013.uilggn2z.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien patron de Santé publique France, François Bourdillon a regretté mercredi la "croyance" de nombreux responsables sanitaires dans la "non efficacité des masques" pour le grand public, contraire à l'approche de réduction des risques prônée par l'agence sanitaire. "Je pense qu'il y avait, dans le processus de décision, toute une série de personnes qui ne croyaient pas réellement à l'utilité des masques en population" générale, a-t-il déclaré devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus. Cela expliquerait que seuls 100 millions de masques chirurgicaux aient été commandés à l'été 2019 pour reconstituer le stock stratégique d'Etat, qui avait chuté de plus de 700 millions à une centaine de millions après la destruction de stocks en mauvais état. Un rapport de l'infectiologue Jean-Paul Stahl remis à Santé publique France en août 2018 préconisait pourtant de prévoir 1 milliard de masques: une boîte de 50 masques par foyer comprenant une personne malade, soit 20 millions de foyers en cas d'atteinte de 30% de la population. François Bourdillon, directeur général de Santé publique France depuis sa création en avril 2016 et jusqu'en juin 2019, explique avoir transmis, en septembre 2018, cette préconisation au directeur général de la Santé Jérôme Salomon, soulignant que l'état des stocks "ne permet(tait) pas une protection" du pays en cas d'épidémie. Ce dernier lui a alors donné instruction de commander 100 millions de masques, ce qui a été fait, après lancement d'un appel d'offres, en juillet 2019: 32 millions ont été livrés courant 2019, le reste étant arrivé en février 2020, alors que l'épidémie de Covid-19 touchait déjà la France. Le spécialiste de la santé publique a également expliqué avoir demandé au responsable ministériel une "doctrine claire" sur la destination de ces masques. Si officiellement depuis 2013, hôpitaux et cliniques devaient eux-même déterminer l'opportunité de constituer des stocks de masques pour protéger leur personnel, il n'était pas clair si les stocks stratégiques gérés par Santé publique France devaient couvrir les besoins du grand public ou également ceux des soignants, a-t-il estimé. "Pas de commandes, pas de masques et pas d'instructions... On a le sentiment d'une gestion un peu à la petite semaine", a résumé le député LR Damien Abad. Auditionnée ensuite, Geneviève Chêne, qui a pris la direction générale de Santé publique France en novembre 2019, a souligné que lorsque le ministère lui avait demandé de commander 1,1 million de masques FFP2, le 7 février, "il y a à ce moment là moins de 10 cas qui sont confirmés en France, on est encore dans une phase très précoce de l'épidémie en France". Elle a par ailleurs justifié l'adoption début mars d'un système de surveillance "adapté de celui utilisé pour la grippe", où "on ne compte plus nécessairement tous les cas un par un" et où "il n'est plus nécessaire de diagnostiquer l'ensemble des personnes". Les deux dirigeants ont par ailleurs défendu la pertinence de la création de l'agence Santé publique France en 2016, issue de la fusion de trois organismes, dont l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), et son état de préparation pour gérer la crise. François Bourdillon a toutefois reconnu que l'effort budgétaire réalisé au moment du cyclone Irma en 2017 avait "peut-être impacté ce qui était prévu" pour l'achat de masques et de médicaments antiviraux. La réduction de 20% des effectifs opérée en quelques années a aussi pu affecter l'efficacité de l'agence, a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sortie de l'état d'urgence sanitaire: débat sensible à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200617153204.4gszilui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a entamé mercredi l'examen d'un projet de loi organisant la sortie de l'état d'urgence sanitaire après le 10 juillet, avec une période de "vigilance" durant laquelle des restrictions resteront possibles, les oppositions s'alarmant d'un état d'urgence "qui ne dit pas son nom". "L'état d'urgence sanitaire va prendre fin mais notre vigilance, elle, doit demeurer intacte", a plaidé d'emblée le ministre de la Santé Olivier Véran, récusant toute "frilosité" ou "attachement à un état d'exception". Cette sortie doit donc "être organisée", a-t-il ajouté, estimant que "ne pas conserver certaines mesures, ce serait faire comme si les risques de redémarrage (de l'épidémie) n'existaient pas", alors que la situation de rebond à Pékin "montre bien que personne n'est à l'abri". Entré en vigueur le 24 mars face à l'épidémie de Covid-19, l'état d'urgence sanitaire, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, avait été prolongé en mai jusqu'au 10 juillet. Le gouvernement entend y mettre fin, mais proposera par amendement deux exceptions: la Guyane et Mayotte où il souhaite prolonger l'état d'urgence "jusqu'au 30 octobre inclus", car le virus y circule encore activement. Pour le reste du pays, "le droit commun n'est pas suffisant pour faire face aux dimensions extraordinaires de cette crise", selon la rapporteure Marie Guévenoux (LREM), qui souligne la nécessité de pouvoir "réagir très rapidement" face aux "clusters". Le texte, examiné en première lecture, permet donc des restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements, et ce jusqu'au 30 octobre. Mais l'essentiel de l'état d'urgence sanitaire "disparaît", selon M. Véran, citant "le confinement", le fait de ne pas pouvoir se marier, de se rendre "aux funérailles en famille" ou encore d'aller au restaurant... S'il fallait décider un nouveau confinement, tel que celui mis en place à partir du 17 mars, le gouvernement devrait de nouveau décréter un état d'urgence sanitaire. - Jeu de "bonneteau" - Mais les oppositions de droite comme de gauche ont dénoncé un texte "liberticide" qui revient en réalité à "l'état d'urgence qui ne dit pas son nom", y voyant une "tromperie" du gouvernement. Défendant en vain une motion de rejet préalable, le socialiste Hervé Saulignac a notamment fustigé un "numéro de bonneteau" avec le maintien de "l'essentiel" du régime d'exception, plaidant pour "un rétablissement plein et entier du droit commun". L'élu LR Philippe Gosselin a aussi pointé un "double langage" du gouvernement avec un projet de loi "Canada dry" qui "réintroduit des mesures" de l'état d'urgence, tandis que Christophe Naegelen (UDI) a raillé un "effet d'annonce" avec ce "régime hybride". Même dénonciation d'une volonté du gouvernement "de nous leurrer" (groupe EDS), d'un texte "inutile" (Libertés et Territoires), d'un "déni de l'état de droit" (LFI) ou encore d'un maintien d'une "épée de Damoclès sur les libertés" (PCF), à l'unisson d'associations comme la Ligue des droits de l'Homme ou le Syndicat de la magistrature. En face, les élus LREM, MoDem ou Agir ont défendu un régime transitoire "justifié et nécessaire" face au virus. Le "marcheur" Guillaume Vuilletet a jugé "le procès en intentions cachées" des oppositions "d'une inconséquence grave" car elles laissent entendre que "la crise est passée". Pour tenter toutefois de "répondre aux inquiétudes", les députés de la majorité ont encadré davantage en commission les restrictions aux rassemblements. Les manifestations feront notamment l'objet d'un régime d'autorisation "au regard de la mise en oeuvre des mesures barrières". Autre volet de ce texte qui a soulevé la "vive inquiétude" de l'Ordre des médecins ainsi que des interrogations jusqu'au MoDem: la possibilité de prolonger la conservation de certaines données sanitaires collectées par les systèmes d'information de santé, alors qu'elle devait être limitée à 3 mois. Sans supprimer la mesure, les députés ont limité en commission la possibilité de prolongation des données anonymes à la seule finalité de surveillance épidémiologique et de recherche sur le virus. M. Véran a défendu un "allongement cohérent" pour "mieux comprendre" le covid-19.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
