<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le cas Pénicaud ressurgit à l'Assemblée dans les débats de moralisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728124717.8xog31it.html</link>
   <description><![CDATA[Le cas de la ministre du Travail Muriel Pénicaud, mise en cause par des élus de gauche pour une plus-value boursière de plus d'un million d'euros, a ressurgi vendredi à l'Assemblée, l'Insoumis François Ruffin y voyant notamment le début d'un "Pénicaudgate". "Qu'est-ce qui va le plus entacher la confiance dans la vie publique, est-ce que c'est les histoires d'indemnités, nos notes de restaurant ou machin..., ou le +Pénicaudgate+ qui se dessine?" a demandé le député de la Somme. M. Ruffin a posé cette question lors de l'examen d'un amendement visant à encadrer les écarts de rémunération dans les entreprises, dans le cadre des débats sur les textes pour la "confiance dans la vie politique". "Ça devient ministre du Travail et ça vient dire qu'il faut plafonner les indemnités prud'homales plutôt que de plafonner les stocks-options. S'il y a quelque chose qui doit scandaliser aujourd'hui, (...) qui entache la confiance dans l'action publique, c'est bien cela", a ajouté M. Ruffin, dénonçant l'"aspect étriqué" des textes. Défendant un amendement "vis ma vie" pour imposer des stages d'observation aux parlementaires et ministres, le député a notamment proposé que la ministre du Travail, "avant de réformer les prud'hommes", fasse "un stage pour assister les salariés aux prud'hommes", y voyant une façon d'éviter un "sentiment de décrochage". "Nous sommes en plein débat sur la moralisation de la vie politique et à la veille de la reprise du débat parlementaire sur la loi travail", a dit de son côté le communiste Sébastien Jumel. "Si l'on veut rétablir une confiance durable entre nos citoyens et nous, il faut se saisir de ce scandale de Danone pour que ça ne se reproduise plus", a-t-il dit. "Alors qu'on s'apprête à permettre la mise en miettes du contrat de travail et des accords de branche, on permettrait aux dirigeants de faire de l'argent en dormant", s'est insurgé le député de Seine-Maritime. Lors de l'examen d'un autre amendement sur les stock-options, le député LR Olivier Marleix a aussi évoqué "l'affaire révélée par L'Humanité", y voyant un "drame du pantouflage" et "le visage le plus odieux du capitalisme financier", estimant que les sujets "auraient dû figurer dans un texte". Les amendements proposés ont été rejetés au motif qu'ils n'avaient pas leur place dans le texte élaboré par la ministre de la Justice Nicole Belloubet. La ministre du Travail a été mise en cause jeudi par des élus de gauche à la suite d'un article paru dans L'Humanité faisant état d'une plus-value de plus d'un million d'euros réalisée en vendant des stock-options en 2013 à la suite de suppressions d'emploi chez Danone. Dans une interview au Figaro vendredi, Mme Pénicaud a dénoncé des "amalgames", expliquant que "l'attribution du plan de stock-options" était "bien antérieure à l'annonce du plan de départs volontaires" et n'avait "aucun lien" avec lui. chl/ic/chr/DS DANONE]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: vers une "abstention navrée" des Insoumis (Mélenchon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728121727.pegidu5f.html</link>
   <description><![CDATA[Les Insoumis envisagent "une abstention navrée" sur les projets de loi pour la confiance dans la vie publique, a déclaré vendredi Jean-Luc Mélenchon, jugeant qu'ils n'ont "plus d'angle vif" et critiquant "pas de l'amateurisme, mais un système" autoritaire de la majorité. "On ne peut être ni pour quelque chose qui n'a plus aucun angle vif, ni contre car il y a quand même des choses votées en cours de route, comme sur les emplois familiaux. Donc une abstention désolée, navrée de voir tout ça se terminer ainsi", a déclaré le chef de file du groupe LFI lors d'une conférence de presse. Il a regretté des absences, par exemple que les textes ne concernent "pas la situation des ministres, au moment où éclate une affaire pas très reluisante pour la ministre du Travail, enrichie à la suite de licenciements", allusion à Muriel Pénicaud et sa plus-value boursière lorsqu'elle était DRH de Danone. Au lendemain d'une soirée houleuse dans l'hémicycle de l'Assemblée, qu'ont quitté en cours de débat les députés de son groupe pour protester, le chef de file de LFI a critiqué "un style de pouvoir" fait de "passages en force" et "un système", mais "pas de l'amateurisme des nouveaux députés ou présidents" de séance. "C'est très dommage, surtout quand on fait une loi pour rétablir la confiance, de mettre une Assemblée dans une situation pareille et d'augmenter la confusion", selon lui. Il a décrit la situation jeudi soir comme "étrange, avec un président de l'Assemblée pas joignable, un président du groupe majoritaire pas là, le ministre chargé des Relations avec le Parlement non plus" et "une ministre de la Justice tétanisée". Selon l'ancien candidat à la présidentielle, "ce mois de juillet restera comme celui où le nouveau pouvoir s'est auto-bloqué" et "arrêté au milieu du pont d'Arcole", en "poussant à bout les relations avec tout le monde, les militaires, les syndicats, maintenant l'Assemblée nationale". Et à l'Assemblée, a complété Danièle Obono, "c'est une conclusion un peu désastreuse de la session extraordinaire" marquée par les problèmes sur "la répartition des postes", "les ordonnances sur la réforme du Code du Travail" ou "les problèmes de vote en commission, répétés en séance" sur la moralisation. Eric Coquerel a vu des ferments d'"instabilité" dans la majorité, avec quelques votes contre l'orientation gouvernementale. Les élus du groupe REM, "traversé de contradictions politiques", ne sont "pas des marionnettes, ne vont pas accepter d'être tenus au pas", a considéré M. Mélenchon, pensant aussi les Insoumis capables de "déverrouiller une machine qui se pensait bien huilée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: il y a une "surenchère entre les groupes d'opposition"(Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728113117.3ln6437h.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM) a estimé vendredi qu'il y avait "une surenchère entre les groupes d'opposition" à l'Assemblée nationale, mais que cela faisait partie de la "tradition parlementaire", en réaction aux nombreux incidents des derniers jours. "Il y a une certaine surenchère entre les groupes d'opposition pour se faire entendre davantage que le voisin", a déclaré François de Rugy sur franceinfo, alors que les débats sur les projets de loi de moralisation de la vie publique ont donné lieu à de vives tensions sur le temps de parole et les conditions de vote, avec plusieurs vice-présidents REM novices. "Des incidents de séance provoqués volontairement par des députés de l'opposition j'en ai vus, des contestations lors de décomptes de vote, j'en ai vues aussi", a poursuivi le président de l'Assemblée nationale, qui siège au Palais Bourbon depuis 2007. "Malheureusement cela fait partie d'une certaine tradition parlementaire, que certains députés, notamment des anciens députés, veulent entretenir", a t-il dit. Interrogé sur son absence lors des débats houleux de jeudi soir, François de Rugy a affirmé qu'il était "joignable" et qu'il "avait suivi la séance". "Le vice-président Hugues Renson a très bien présidé. Il a fait respecter les règles et cela ne plaît pas toujours aux députés", a-t-il ajouté, en référence à un vote à main levée dont le décompte a été contesté. L'ex-écologiste a également répété que les députés étaient encore "en période de rodage" et qu'il y avait aussi du "bizutage" fait "par des anciens et anciennes députés".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Election du bureau de l'Assemblée: le Conseil constitutionnel rejette un recours des Constructifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728112709.i81b17of.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a rejeté un recours de députés constructifs qui contestaient l'élection des vice-présidents de l'Assemblée nationale, tous représentants de la majorité, selon une décision publiée vendredi sur le site de l'institution. "Aucune disposition de la Constitution ou d'une loi organique prise sur son fondement ne donne compétence au Conseil constitutionnel pour statuer sur la régularité de l'élection des vice-présidents de l'Assemblée nationale", justifient les Sages. Les co-présidents du groupe des Constructifs, Stéphane Demilly (UDI) et Frank Riester (issu de LR), ainsi qu'Yves Jégo (UDI), qui était pressenti vice-président, avaient demandé fin juin au Conseil constitutionnel de déclarer "nulle et non avenue" l'élection des six vice-présidents de l'Assemblée. Cinq sont des députés de la République en marche, un du MoDem, et l'opposition n'est pas représentée, en raison d'un conflit autour de la répartition de postes-clés de l'Assemblée. Les vice-présidents président les séances et siègent au bureau de l'Assemblée, qui décide du fonctionnement et de l'organisation du Palais Bourbon. Le constructif Thierry Solère est cependant membre du bureau car il a été élu l'un des questeurs de l'Assemblée, mais il n'avait pas prévenu l'ensemble de son groupe de sa candidature. C'est l'attribution de ce poste, traditionnellement attribué au principal groupe d'opposition (donc LR), qui avait entraîné une crise dès les premiers jours de la nouvelle Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: appels à "la mesure", Castaner brièvement dépêché à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728090119.1qc0sdj3.html</link>
   <description><![CDATA[Les principaux responsables des groupes à l'Assemblée ont appelé vendredi à des débats "plus mesurés" à la reprise de la séance sur les textes de moralisation, en présence brièvement du secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Christophe Castaner. Après la séance houleuse de jeudi soir, que les élus de son groupe avaient quittée pour contester le décompte d'un vote à main levée sur un amendement, le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a ouvert le bal en souhaitant une journée à "un pas plus mesuré et plus maîtrisé" et "dans le respect de chacun". Pour le groupe Nouvelle Gauche, Olivier Faure a ensuite déploré "un échec collectif global parce que cette Assemblée, elle est ridicule", assurant qu'"il n'y a pas ici des gens qui cherchent à tester la présidence de séance". Mais, a dit ce socialiste, "si hier, il n'y avait ni président de l'Assemblée, ni ministre des Relations avec le Parlement, ni président du groupe majoritaire, ce n'était pas notre faute". Le communiste Pierre Dharréville a aussi récusé toute "manoeuvre dilatoire visant à discréditer ni le texte en soi, ni la nature même de nos travaux", estimant que "le spectacle donné" posait "des problèmes". Le chef de file des élus MoDem, alliés de la République en marche, Marc Fesneau a ensuite lancé à M. Faure: "Ne vous parez pas de la pureté virginale de l'enfant qui vient de naître". "Sur ce texte autour de la restauration de la confiance, on essaye d'abord de la restaurer entre nous", a-t-il plaidé. "Je ne sais pas si nous devons participer à l'exercice de contrition collective", a enchaîné Gilles Le Gendre (REM), jugeant que la soirée de la veille était "un spectacle à l'honneur de personne" et que l'opposition cherchait "depuis le début", "à faire croire que nous sommes incompétents". Le président du groupe LR, Christian Jacob, a récusé toute obstruction et considéré les débats de jeudi "normaux", tandis que le Constructif Yves Jégo a regretté une image donnée "pas bonne". Après ces interventions, la présidente de la séance Cendra Motin (REM) a souligné l'"objectif commun" de reprise des travaux "dans de bonnes conditions". Après avoir quitté l'hémicycle pour rejoindre le Conseil des ministres, décalé à ce vendredi, M. Castaner s'est montré confiant sur une issue du débat "dans la journée, ou plus tard". "Tout va bien", a-t-il lâché.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Dysfonctionnements inacceptables" à l'Assemblée, "où sont les chefs ?" (Batho, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728083223.nko9l7dh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Nouvelle Gauche Delphine Batho a dénoncé vendredi des "dysfonctionnements inacceptables" à l'Assemblée nationale, "parce que la majorité n'est pas dirigée", fustigeant l'absence des "chefs". Réfutant "complètement" le terme de "bizutage", employé notamment par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM), Mme Batho a affirmé sur franceinfo que "ce qui se passe est en réalité très affligeant et même catastrophique". "On est dans un débat sur la moralisation de la vie publique, sur la confiance dans la démocratie et il y a des dysfonctionnements répétés du Parlement depuis le début de la semaine, et encore cette nuit, qui sont inacceptables", a-t-elle poursuivi. "Parce que la majorité n'est pas dirigée", a-t-elle accusé. "Le problème qui est posé n'est pas de pointer du doigt des jeunes collègues, c'est-à-dire des nouveaux députés qui n'ont pas nécessairement une longue expérience des débats parlementaires, ce n'est pas à eux qu'il faut faire porter le chapeau", a affirmé la députée des Deux-Sèvres. "Les chefs ils sont où? Il sont où les chefs quand il y a des discussions à l'Assemblée nationale? Président du groupe majoritaire (Richard Ferrand, ndlr), pas là. Président de l'Assemblée nationale, pas là. Ministre des Relations avec le Parlement (Christophe Castaner), pas là". "Tous les groupes de l'opposition participent à ce débat sur la confiance dans la démocratie avec la volonté d'être constructifs, d'être ambitieux", a-t-elle assuré. "Il n'y a pas de volonté d'être dans une forme d'obstruction, de multiplier les incidents".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveau cafouillage à l'Assemblée, les Insoumis quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727220801.28p4mi6d.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau cafouillage sur un vote est intervenu jeudi soir lors des débats sur le projet de loi de moralisation de la vie politique, lorsque le décompte à main levée par le président de séance sur un amendement a été vivement contesté dans l'hémicycle, provoquant le départ des Insoumis. L'amendement concerné du Modem, assez anodin, visait à remédier aux difficultés que rencontrent parfois des candidats pour ouvrir un compte de campagne dans une banque. Il demandait à un médiateur de crédit de trouver une solution de conciliation dans un délai d'un mois. Lors du vote à main levée, le président de séance Hugues Renson (République en Marche) a estimé que l'amendement était rejeté, provoquant des protestations sur de nombreux bancs dans l'hémicycle qui avaient l'impression qu'il avait été adopté. Estimant avoir "une meilleure vision depuis le perchoir", M. Renson a refusé de se déjuger, restant sourd aux demandes de refaire le vote, malgré les vives protestations, certains députés se levant eux-mêmes pour refaire le vote. Le président du groupe PS Olivier Faure tentait en vain de solliciter une seconde délibération dans l'hémicycle de la part de la ministre ou de la rapporteure, comme elles en ont la possibilité. Après avoir menacé de multiplier les demandes de scrutin public, le président du groupe La France Insoumise Jean-Luc Mélenchon choisissait avec son groupe de quitter l'hémicycle. "C'est saoulant. Allez on s'en va", a-t-il lancé alors que les débats reprenaient.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affiche électorale: les candidats pourront continuer à mettre la photo de leur leader (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727210946.gsxcswdk.html</link>
   <description><![CDATA[Les candidats aux élections pourront continuer à s'afficher sur les panneaux à côté du président de la République ou d'un autre leader au terme d'un vif débat ayant opposé jeudi soir les députés LR-Constructifs-PS-PCF aux élus République en Marche-Modem-Insoumis-FN. Plusieurs élus LR avaient déposé un amendement visant à interdire l'utilisation de l'image d'une autre personne que le candidat et son suppléant. Dans leur ligne de mire, l'utilisation de la photo d'Emmanuel Macron par les candidats En Marche aux législatives. "Je pense à ces millions de Français qui ont été trompés. Ils ont cru élire Emmanuel Macron au Parlement !", a dit Julien Aubert (LR) dans l'hémicyle où l'on débat du projet de loi sur la moralisation de la vie politique. "Les députés sont devenus des suppléants du président, on crée les conditions d'un Parlement aux ordres", a renchéri Damien Abad (LR). "Le président n'est pas le chef d'un parti mais de tous les Français", selon Valérie Rabault (PS) soutenant l'amendement LR. La majorité n'a pas manqué d'ironiser sur cette proposition. "Parfois le rédicule ne tue pas. J'ai vu en 2007 des tonnes d'affiche avec M. Sarkozy et des tonnes d'affiches avec M. Hollande en 2012", a répliqué Erwan Balanant (Modem) "Je comprends que les LR n'aient pas eu envie de s'afficher avec Fillon", a renchéri un élu REM. Pour les Insoumis, qui avaient mis Jean-Luc Mélenchon sur leurs affiches, "c'était intéressant en terme d'identification politique", selon Ugo Bernalicis. "Vous insultez l'intelligence de nos électeurs. Je ne vois pas que ce qu'il y a choquant", a renchéri Ludovic Pajot pour le Front national dont la présidente était également omniprésente sur les affiches. Le communiste Sébastien Jumel a suggéré que "les les élus en Marche aient l'obligation de mettre la photo d'Emmanuel Macron sur leurs affiches à l'issue du quinquennat. Je pronostique qu'ils auront moins d'enthousiasme". Matthieu Orphelin (REM) a trouvé la solution: "arrêter l'affichage électoral sauvage", une mesure "bonne pour l'environnement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 23:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés interdisent aux partis de consentir des prêts avec intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727183847.uuwdl6nf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi soir un amendement du député REM Paul Molac pour interdire les prêts avec intérêts de la part de partis politiques, une allusion claire aux pratiques du Front national qui lui vaut des ennuis judiciaires. "Les partis jouent un rôle essentiel dans le financement des campagnes électorales, toutefois ce n'est pas dans leur rôle de faire des bénéfices avec cette mission", a dit M. Molac, contre l'avis du gouvernement. Lors du projet de loi de moralisation de la vie politique, ils ont également adopté un amendement de la socialiste Valérie Rabault, qui supprime la possibilité pour une personne morale de garantir le prêt souscrit par un parti politique ou un groupement politique. En revanche, ils ont rejeté un amendement MoDem pour mettre fin à toute activité bancaire à des partis. "La loi permet le financement entre partis, cet amendement semble disproportionné", a dit la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour justifier son opposition. La cour d'appel de Paris a validé début juillet le renvoi en correctionnelle du Front national pour des soupçons d'escroquerie aux frais de l'Etat dans l'affaire des kits de campagne vendus aux candidats pour les législatives de 2012. Le parti a fait un pourvoi en cassation. L'enquête s'est concentrée sur les kits de campagne fournis à 525 candidats aux législatives de 2012 par la société Riwal, dirigée par Frédéric Chatillon, un proche de Marine Le Pen mis en examen pour faux, escroqueries, abus de biens sociaux et blanchiment. Pour acquérir ces "packs" au prix de 16.650 euros comprenant tracts, affiches et cartes postales, les candidats devaient contracter un prêt avec intérêts auprès de Jeanne, mouvement satellite du FN également poursuivi. Les juges pensent que le montage permettait de gonfler les prestations et de les surfacturer, au préjudice de l'État qui rembourse les frais de campagne des candidats dépassant 5% des voix.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraite, chômage, transport: des réformes du statut du député en vue le 2 août</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727182638.reusgwom.html</link>
   <description><![CDATA[Retraite, chômage, frais de mandat ou facilités de transport des anciens parlementaires: des réformes du statut du député sont au menu du prochain bureau de l'Assemblée nationale, le 2 août, selon son ordre du jour publié jeudi. Le locataire de l'Hôtel de Lassay, François de Rugy (REM issu des rangs des écologistes), avait dit vouloir des décisions rapides, parallèlement à l'examen des projets de loi pour la confiance dans la vie publique. "Dès cette réunion" mercredi prochain, "avec les membres du bureau, donc de toutes tendances", "nous prendrons des décisions sur ces sujets pour faire rentrer le régime des députés dans le droit commun: même mode de calcul que le régime général des retraites pour les députés, même mode de calcul pour l'allocation chômage", a déclaré M. de Rugy mercredi à LCI. La suppression du régime spécial de retraites des parlementaires est une promesse du candidat Emmanuel Macron. Le point à l'ordre du jour sur l'"usage de l'indemnité représentative de fin de mandat" (IRFM) a entraîné jeudi quelques échanges dans l'hémicycle, où étaient examinés les projets de loi de moralisation de la vie publique. Ces textes prévoient de remplacer cette enveloppe non contrôlée par un système de remboursement sur justificatifs. Plusieurs députés LR, dont leur président Christian Jacob, ont protesté contre d'éventuelles prochaines décisions sur les frais de mandat alors que les projets de loi ne sont pas encore adoptés définitivement et qu'ils vont saisir le Conseil constitutionnel du texte ordinaire. De telles décisions seraient "un abus de pouvoir" à leurs yeux, d'autant que leur groupe, le plus fourni de l'opposition, n'est pas représenté au bureau sous l'effet du conflit autour de la répartition de postes-clés de l'Assemblée. M. de Rugy est revenu au "perchoir" pour préciser que sur l'IRFM, "aucune décision ne sera prise par le bureau" avant que "la procédure législative n'ait été menée à son terme", soit en "octobre" si Assemblée et Sénat ne parviennent pas à un accord sur une version commune des textes. Pour les frais de mandat, les projets de loi prévoient la définition d'une liste des dépenses autorisées. Des contrôles seront effectués. Depuis 2015, avait été définie une liste générale des dépenses autorisées et interdites. Les députés devaient certifier sur l'honneur du bon usage de leur indemnité. Concernant les facilités de transport, autre point au menu du bureau, actuellement les anciens députés ayant été parlementaires au moins 18 ans peuvent obtenir le remboursement de 50% des dépenses relatives à six voyages aériens aller-retour par an en métropole, et une prise en charge de leurs déplacements en train. Les anciens députés ayant été élus à l'Assemblée à trois reprises ont les mêmes avantages pour les voyages aériens. Pour le train ils ont droit à une carte demi-tarif ou au remboursement intégral de quatre voyages aller-retour en métropole. Au programme également du prochain bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, figure la "création de groupes de travail sur la réforme de l'Assemblée nationale", avec possiblement en vue des changements des règles de la procédure parlementaire. En outre, un nouveau déontologue doit être nommé, et le nouveau registre des représentants d'intérêts étudié, avant la fin de la session extraordinaire estivale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 20:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le président pourra demander un extrait de casier judiciaire avant de nommer un ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727173514.ylg4bkgx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la République pourra solliciter le bulletin n°2 du casier judiciaire d'une personne qu'il envisage de nommer au gouvernement, selon un amendement adopté jeudi par les députés. En commission, les députés avaient voté l'obligation de casier judiciaire vierge pour les ministres. "Toute personne dont le bulletin n°2 du casier judiciaire présentant au moins une condamnation pour un crime ou un délit ne peut être nommée", stipulait cet amendement. Mais "conditionner la nomination d'une personne comme membre du gouvernement à l'absence de condamnation pour un crime ou un délit apparaît contraire à la Constitution", selon le gouvernement. Le gouvernement a donc déposé un amendement de suppression de cette disposition, qui devrait être voté un peu plus tard dans l'hémicycle. En contrepartie, il a fait adopter la possibilité par le président d'obtenir cet extrait du casier judiciaire. Cet argument d'anticonstitutionnalité avait déjà invoqué pour justifier l'abandon de l'obligation d'avoir un casier judiciaire vierge pour être candidat à une élection. A sa place, les députés ont prévu une peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité en cas de manquement à la probité. Avant de nommer un ministre, le président pourra par ailleurs obtenir de la part du président de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) des informations sur le respect de ses obligations déclaratives, ainsi qu'une attestation fiscale de la part de l'administration. Les députés ont par ailleurs rejeté un amendement du député LR Arnaud Viala voulant interdire à une personne disposant de la double nationalité d'être nommée au gouvernement au prétexte qu'il pourrait être soumis à des conflits d'intérêts entre deux pays. Tant le président du groupe Nouvelle Gauche, le socialiste Olivier Faure, que Emilie Cariou (République en marche) se sont dits "choqués" par cet amendement qui "crée des catégories", en rappelant qu'il y a eu de nombreux ministres ayant la double nationalité, dont plusieurs dans le dernier gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat parlementaire: l'Assemblée vote pour des remboursements sur justificatifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727165605.r7nt0zvc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la disparition de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) des parlementaires, un forfait qui n'était pas contrôlé, et son remplacement par un système de remboursement sur justificatifs. Au bout d'environ trois heures de débats, les députés se sont prononcés à main levée pour cette mesure présentée par le gouvernement comme "nécessaire" et "de bon sens", contenue dans le projet de loi ordinaire "pour la confiance dans l'action publique". L'IRFM, qui n'est pas soumise à l'impôt sur le revenu, s'élève à 5.373 euros net mensuels pour les députés et à 6.110 euros pour les sénateurs. Elle a été parfois détournée de son usage, certains s'en servant pour des dépenses en vacances notamment. En vertu du texte adopté, les parlementaires seront "défrayés sous la forme d'une prise en charge directe, d'un remboursement sur présentation de justificatifs ou du versement d'une avance par l'assemblée dont ils sont membres", dans la limite de plafonds qui doivent être fixés. L'organe de déontologie de chaque assemblée devra en outre effectuer un contrôle. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a évoqué un "système assez simple, construit avec les parlementaires", et demandé aux députés réticents de la "confiance". A droite essentiellement, plusieurs élus ont exprimé leurs réserves sur cette réforme "totem" qui pourrait selon eux entraver "la liberté d'action" des parlementaires, voire tourner à "la grande inquisition". Des élus FN ont déploré que "certains députés peu scrupuleux jettent l'opprobre sur l'ensemble de l'Assemblée", dénonçant un "retrait des capacités pratiques d'exercer un mandat" via l'IRFM. Tout en se prononçant pour le fait de "rendre compte" de ses frais, le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a dit douter que cela rétablisse la confiance envers les élus. Arnaud Viala (LR) a déploré l'image donnée par ces débats de parlementaires "voleurs de poules". Pas moins de 42 députés se sont succédé pour une "discussion générale" sur l'article, parfois assez tendue. Au lieu de la suppression de l'IRFM, droite et MoDem ont tenté, en vain, de plutôt fusionner l'actuelle rémunération des parlementaires et l'enveloppe pour frais de mandat, et ainsi de la fiscaliser, ce qui imposerait un contrôle par le fisc. C'était un engagement du candidat Emmanuel Macron, qu'ils ont rappelé. "Il n'y a nul rétropédalage", l'objectif de rigueur étant atteint, a répondu la ministre, plaidant sans "pudeur de jeune fille" qu'une intervention de l'administration fiscale porterait "atteinte à l'autonomie des assemblées". Il faut "dissiper les doutes de nos concitoyens" alors que l'IRFM peut actuellement "ressembler à un complément de salaire", et la fiscalisation "ne ferait que renforcer cette impression", selon Paula Forteza, oratrice REM sur ce texte. Quant à la rémunération globale des parlementaires, Mme Belloubet a jugé que la question "mérite" d'être posée, mais plutôt dans le cadre de la prochaine réforme constitutionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nationalisation temporaire de STX: Rugy salue "un choix responsable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727163631.mm4nz68v.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (REM), a salué jeudi la nationalisation temporaire des chantiers naval STX France décidée par l'exécutif, y voyant "un choix responsable" pour "préserver les intérêts nationaux, le tissu social et économique". Pour le député de Loire-Atlantique (1ère circonscription), "l'exercice par l'État de son droit de préemption est un choix responsable permettant de donner le temps nécessaire pour obtenir une solution pérenne et équilibrée". "La décision de l'Etat est bienvenue : elle vise à préserver les intérêts nationaux, le tissu social et économique local, ainsi que l'emploi dans l'estuaire de la Loire", a dit M. de Rugy dans un communiqué. "Le pacte d'actionnaires qui sera établi au final devra permettre tout à la fois la conservation du savoir-faire industriel en matière de construction navale, ainsi que la diversification des activités, notamment dans le secteur des énergies marines renouvelables", dit-il. Le président de l'Assemblée a promis de demeurer "attentif au maintien des compétences exceptionnelles de ce fleuron industriel français, sauvé grâce aux efforts de l'entreprise et de ses salariés au travers d'un accord de compétitivité exemplaire". L'État français a mis fin jeudi au suspense en annonçant la nationalisation temporaire de STX France. Cette décision rarissime a pour objet de "négocier dans les meilleures conditions" l'avenir des chantiers navals, après l'échec des discussions avec le groupe italien Fincantieri. Cette prise de contrôle, première d'un groupe industriel en France depuis la vague de nationalisations du pouvoir socialiste en 1981, a pour objectif de "défendre les intérêts stratégiques de la France", a dit le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. ic/sac/DS STX OFFSHORE & SHIPBUILDING Fincantieri]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dissensions à l'Assemblée sur le licenciement des collaborateurs parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727130230.amm9vzoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le licenciement des collaborateurs parlementaires a fait débat jeudi à l'Assemblée, tant pour ceux concernés par l'interdiction des emplois familiaux, que pour les salariés privés de poste dans la foulée de la défaite de leur employeur aux législatives. Dans le cadre de l'examen du projet de loi pour la "confiance dans la vie publique", des députés de droite comme de gauche ont notamment plaidé pour soumettre les licenciements de collaborateurs "pour fin de mandat et d'ordre familial aux dispositions du licenciement économique", et non pour "motif personnel" comme c'est actuellement le cas, ce qui octroie un accompagnement moins favorable. C'est une revendication de longue date des syndicats de collaborateurs (qui sont environ 3.000 dans les deux chambres). Une intersyndicale (CFTC, CGT, UNSA, CFE-CGC, Solidaires, SNCP-FO) l'a notamment rappelé mercredi, plaidant dans un communiqué pour que les débats soient "l'occasion de lever la suspicion" sur leur profession après "plusieurs mois de dénigrement du Parlement". Jeudi, peu après le vote par l'Assemblée de l'interdiction de l'emploi de collaborateurs familiaux, Bérengère Poletti (LR) a notamment appelé à ne pas "maltraiter" ces salariés qui "ne sont pas des coupables". Observant que si "c'est le sens de l'Histoire aujourd'hui de supprimer ces emplois familiaux", son collègue Philippe Gosselin a souligné que nombre de collaborateurs ont été "très meurtris" par "l'assimilation à d'autres faits ou d'autres types d'emplois", allusion au "Penelopegate". Il a plaidé pour mieux accompagner leur "sortie du circuit". "Nous avions été plusieurs à déposer des amendements permettant d'assimiler ce licenciement par la loi à un licenciement économique", a-t-il ajouté, regrettant qu'ils aient été écartés "un peu rapidement" au motif qu'ils engendraient des dépenses nouvelles. Son collègue Julien Aubert a évoqué un "débat interdit", après avoir jugé mercredi soir que "le débat sur le licenciement économique fait écho au rêve que certains nourrissent de fonctionnariser le statut des collaborateurs". Le communiste Jean-Paul Dufrègne a rappelé qu'après les législatives, quelque "1.200 collaborateurs" étaient concernés par un licenciement, dénonçant une situation "injuste" ne leur permettant pas de bénéficier d'un licenciement économique. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a estimé qu'il était difficile de dire que le parlementaire employeur "est une entreprise comme les autres", jugeant du coup "difficile d'enclencher un licenciement pour motif économique". Un amendement LR a permis d'allonger le délai de notification du licenciement de deux à trois mois après la promulgation de la loi, Jean-Luc Reitzer (LR) craignant que ces collaborateurs ne soient "marqués au fer rouge" et n'aient "des difficultés énormes pour retrouver un emploi". Le MoDem Erwan Balanant s'est dit "un peu surpris" par ces arguments, estimant qu'il "faudrait peut-être être modérer" et ne pas "faire passer les collaborateurs pour de grands précaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moscovici pour des réformes structurelles au lieu de "coups de rabot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170727122259.wbidfl4j.html</link>
   <description><![CDATA[Le commissaire européen aux Affaires économiques, Pierre Moscovici, a critiqué jeudi le recours aux "coups de rabots" budgétaires, jugeant qu'ils ne pouvaient tenir lieu de réformes structurelles. "On est toujours capables de faire des choses plus intelligentes quand on procède à des examens par politique plutôt qu'à des coups de rabots", a déclaré M. Moscovici, lors d'une audition devant le commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale. Le commissaire européen était interrogé par un député Les Républicains, Damien Abad, sur l'intention du gouvernement français de baisser de 5 euros par mois le montant des aides publiques au logement (APL) à partir d'octobre. S'abstenant de se prononcer sur ce point précis, M. Moscovici, membre du Parti socialiste (PS), a néanmoins exprimé son scepticisme quant à de tels ajustements, tout en jugeant qu'il fallait bien privilégier la baisse de la dépense publique. "Le rabot, ça fait que vous réduisez plus ou moins uniformément toutes les dépenses et à un moment donné vous arrivez à l'os et vous êtes obligé après de trancher dans le vif", a-t-il estimé. La baisse programmée des APL est critiquée à la fois par l'opposition de gauche, qui crie à l'injustice envers les ménages les plus pauvres, et celle de droite, qui demande une refonte globale de l'aide au logement. Assurant qu'il n'allait pas "entrer dans les débats", M. Moscovici a, de fait, préconisé le recours à des réformes budgétaires de fond, secteur par secteur. "Les réformes structurelles ne font pas forcément mal, parce qu'elles ne sont pas punitives, parce qu'elles privilégient justement ce qui prépare l'avenir", a conclu M. Moscovici, faisant des investissements une priorité. clw-jdy/arz/pad ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
