<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 14:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Service national universel: le rapport parlementaire finalement publié le 21 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131133012.p5oznmp9.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapport parlementaire sur le service national universel, dont la présentation avait été repoussée la semaine dernière, sera finalement présenté le 21 février, a annoncé mercredi le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (LREM). Dans un communiqué, il indique que la présentation de ce rapport d'information de Marianne Dubois (LR) et Emilie Guerel (LREM) "aura lieu en commission de la Défense nationale et des forces armées le mercredi 21 février 2018 à 16 heures 30", lors d'une réunion ouverte à la presse. La présentation de ce rapport, qui doit formuler des propositions sur cette promesse de campagne d'Emmanuel Macron dont les contours restent encore flous, était initialement prévue mercredi. Mais elle avait été repoussée sine die en fin de semaine dernière, sans motif officiel avancé. Selon une source parlementaire, la raison est sans doute que "même si le financement était annoncé +ad hoc+", le service national "aura(it) un impact sur le budget de Défense", ce qui "divise" le gouvernement. Entre-temps, Emmanuel Macron a annoncé mardi avoir chargé un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril" sur ce sujet, qui concerne le ministère des Armées tout comme le ministère de l'Education, se disant prêt à modifier la Constitution si nécessaire. Le service, "beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais, rassurez-vous, je suis depuis bien longtemps habitué à ces débuts de discussion. Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire", a-t-il notamment affirmé. A l'origine, la promesse lancée en mars 2017 par le candidat Macron était de rétablir un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Le chef de l'Etat avait promis mi-janvier que ce projet serait "conduit par l'ensemble des ministères concernés, et pas simplement par le ministère des Armées", avec "un financement ad hoc" qui ne figurera pas dans la loi de programmation militaire 2019-2025. Mais sa faisabilité suscite toujours des doutes, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an par Emmanuel Macron pendant sa campagne) et des capacités d'accueil des armées, devenues inadaptées depuis la suppression en 1997 du service militaire obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: ne pas renforcer "l'absolutisme présidentiel" (Laurent, PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131125019.qxlk0lpu.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du Parti communiste Pierre Laurent a affirmé mercredi que la révision constitutionnelle voulue par le président de la République aboutirait à "renforcer un régime d'absolutisme présidentiel", lançant un "message d'alerte démocratique". "Le fond de cette réforme, c'est de renforcer un régime d'absolutisme présidentiel", notamment parce qu'elle se dirige vers "une réduction massive du nombre d'élus (...) à tous les étages de la République", a déclaré M. Laurent lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Le sénateur de Paris a lancé "un message d'alerte démocratique parce qu'on se dirige vers une révision institutionnelle et constitutionnelle qui au total va concerner beaucoup de sujets, pour le moment sans aucun débat dans le pays". Le président "s'avance vers un processus qui va viser à proposer un paquet ficelé qui ne pourra plus être débattu", a-t-il poursuivi, jugeant qu'un référendum dans ces conditions "consisterait à dire oui ou non au président de la République, et non pas à entrer dans un débat large et citoyen". "Nous n'accepterons pas un processus qui écarterait le Parlement", a insisté M. Laurent, plaidant pour ne pas laisser le président "faire sa cuisine tout seul". L'annonce la veille par Emmanuel Macron de sa volonté de réduire de "quasi la moitié" le nombre des membres du Conseil économique, social et environnemental (Cese) est "très grave et montre bien que ce qui est visé, c'est la diminution drastique à tous les étages de la République du nombre de représentants du peuple", a-t-il aussi affirmé. A ses côtés, le chef de file des députés communistes André Chassaigne a dénoncé globalement l'absence de "justifications sur ce qui est avancé". Pour lui, la réduction du nombre de parlementaires "ne s'appuie sur rien" et revient à "une forme de révolution institutionnelle qui consiste à couper complètement l'élu du peuple". Pour l'élu du Puy-de-Dôme, certains députés, notamment LREM, sont déjà "complètement coupés des réalités du terrain", et avec des députés moins nombreux "ce sera le supermarché des godillots. La chaussure va se vendre à une allure terrible". "Il n'y a pas d'ambiguïté: réduire le nombre de parlementaires réduira le pouvoir du Parlement au profit de l'exécutif", a abondé Eliane Assassi, présidente du groupe communiste au Sénat, pour qui "l'affichage démagogique" sur ce sujet "n'est pas à prendre à la légère". Les élus ont rappelé que leurs groupes organiseraient un colloque au Sénat le 5 mars intitulé "Face à la crise démocratique: quelle révolution constitutionnelle?".]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Absentéisme: Rugy juge le système de sanctions "pas assez strict"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131112246.hbox6yja.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a plaidé mercredi pour des députés "irréprochables", indiquant que "l'échelle des sanctions", notamment pour lutter contre l'absentéisme, allait être revue. "Si on veut renforcer le Parlement, il faut aussi que les députés soient irréprochables", a affirmé François de Rugy, qui était interrogé sur France 2 sur la faible mobilisation dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale lors de l'adoption appelant un nouveau traité de l'Elysée entre la France et l'Allemagne. "Si on veut une Assemblée nationale qui soit respectée, il faut que les députés soient à la hauteur et donc nous pouvons aller jusqu'à prendre des sanctions, et nous allons revoir d'ailleurs l'échelle des sanctions par rapport à l'absentéisme, notamment, ou par rapport à des comportements qui dans l'hémicycle ne vont pas glorifier l'Assemblée nationale", a-t-il déclaré. "Ca peut aller jusqu'aux sanctions financières, il y en a déjà d'ailleurs à l'Assemblée nationale, mais manifestement notre système n'est pas assez strict", a développé le président de l'Assemblée nationale, pour qui la France pourrait s'inspirer de ce qui existe en Allemagne. "En Allemagne, il y a des dispositifs de sanctions qui sont plus stricts qu'en France et manifestement ça marche puisque les députés allemands étaient eux présents", a-t-il noté. Le Bundestag et l'Assemblée ont célébré le 22 janvier le 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée" en adoptant une résolution commune en faveur d'un nouveau traité. Pour l'occasion, une délégation de parlementaires français menée par François de Rugy s'était rendue au Bundestag à Berlin, tandis que des députés allemands, menés par Wolfgang Schäuble, président du Bundestag, avaient été reçus à l'Assemblée nationale à Paris, dans un hémicycle clairsemé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corse: Rugy favorable à la reconnaissance de "la spécificité de la Corse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131074009.3owu4931.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale François de Rugy a affirmé mercredi qu'il fallait "reconnaître la spécificité de la Corse", se disant favorable à ce que soit reconnue dans la Constitution la "diversité des territoires français". "Il faut reconnaître la spécificité de la Corse, la Corse c'est une île, la Corse a une identité forte, a une langue qui est encore parlée par beaucoup de monde", a déclaré sur France 2 François de Rugy, qui a reçu la semaine dernière les leaders nationalistes corses Gilles Simeoni et Jean-Guy Talamoni. "Dans notre Constitution, je crois qu'il est bon qu'on reconnaisse cette diversité des territoires français", a-t-il poursuivi. "La France est un grand pays, est une grande nation, dans laquelle il y a une diversité des territoires, dit-il, et en tant que président de l'Assemblée nationale, je préside une Assemblée où il y a une diversité d'opinions politiques mais il y a aussi une diversité des territoires et je crois que dans notre organisation, il faut le reconnaître, y compris en ayant des autonomies plus fortes pour nos régions en général et pour la Corse en particulier". Interrogé sur un possible point de friction avec l'exécutif sur ce point, M. de Rugy a répondu: "vous verrez, Emmanuel Macron s'exprimera et je crois qu'Emmanuel Macron est favorable au fait que ce soit au plus près du terrain que l'on traite les problèmes des gens". Un déplacement en Corse du président de la République est prévu le 6 février, à l'occasion du 20e anniversaire de l'assassinat du préfet Erignac. MM. Simeoni et Talamoni ont été reçus la semaine dernière par le Premier ministre Edouard Philippe, ainsi que par le président du Sénat Gérard Larcher. Ils ont annoncé une manifestation"populaire et pacifique" samedi, pour protester contre les portes "fermées" du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: les députés assouplissent le transfert aux intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180131063925.paaclsq4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi LREM-Modem assouplissant le transfert des compétences eau et assainissement aux communautés de communes, une revendication des élus locaux ruraux. Jusqu'ici, la loi NOTRe du 7 août 2015 prévoit, à compter de 2020, le transfert obligatoire de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités. Avec cette proposition de loi votée en première lecture, ce transfert peut être différé grâce à l'instauration d'un mécanisme de minorité de blocage. Le texte, qui doit maintenant être examiné au Sénat, prévoit une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert serait alors repoussé de 2020 à 2026. Ce transfert de compétences inquiétait les élus locaux du fait des réorganisations importantes impliquées. Pas moins de 9.000 services de distribution d'eau potable et 12.000 services d'assainissement dans des communes de moins de 2.000 habitants doivent fusionner au sein d'entités de 10.000 à 15.000 habitants. Le but est de faire des économies d'échelle et de mieux mutualiser les moyens techniques et financiers nécessaires. "Le délai supplémentaire accordé permettra aux collectivités de trouver des solutions organisationnelles adaptées aux territoires afin d'assurer la compétence eau et assainissement", s'est réjoui le groupe LREM dans un communiqué. "Les usagers sortiront les gagnants de ce transfert grâce à la mutualisation des moyens techniques et financiers, permettant d'assurer une meilleure maitrise et qualité des réseaux d'eau potable et d'assainissement", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 06:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: Macron persiste et commande un rapport pour avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130193049.xvzco957.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé mardi avoir chargé un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril" sur l'instauration d'un service national universel, se disant prêt à modifier la Constitution si nécessaire. "Il ne s'agit pas de réinventer le service militaire" mais de donner "à la jeunesse de France des causes à défendre, des combats à mener dans les domaines social, environnemental, culturel", a-t-il plaidé devant 800 personnes réunies à l'Elysée pour ses voeux aux forces vives de la Nation et aux corps constitués. "Le service national universel sera ce moment où la République dira à notre jeunesse que l'engagement pour les autres est le plus sûr moyen de ses réaliser soi-même" et le "socle d'une solidarité nationale affermie", a-t-il dit. "Beaucoup disent que c'est impossible à faire. Mais, rassurez-vous, je suis depuis bien longtemps habitué à ces débuts de discussion. Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité de le faire. Et cela répond à ce qui corrode au plus profond la cohésion de la Nation, à la tentation de l'individualisme", a-t-il insisté, "je crois que notre jeunesse l'attend". "Cela ne devrait pas entraîner de modification de la Constitution mais si cela se révèle nécessaire, nous l'assumerons", a-t-il martelé. Le chef de l'Etat reprend ainsi en main ce projet qu'il veut mener à son terme, alors que l'Assemblée nationale vient de repousser sine die la publication d'un rapport parlementaire sur sa mise en place. A l'origine, la promesse lancée en mars 2017 par le candidat Macron était qu'il rétablirait un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Ce service obligatoire, nécessairement coûteux, a très vite suscité la méfiance de l'armée et la perplexité du le monde éducatif, ainsi que l'hostilité des syndicats étudiants. L'Assemblée a déclaré forfait car les députés se sont sentis "pris entre l'enclume jupitérienne et la foudre des armées", a commenté la semaine dernière un parlementaire LREM membre de la commission Défense. Emmanuel Macron avait promis mi-janvier que ce projet serait "conduit par l'ensemble des ministères concernés, et pas simplement par le ministère des Armées", avec "un financement ad hoc" qui ne figurera pas dans la loi de programmation militaire 2019-2025. Mais sa faisabilité suscite toujours des doutes, en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an par Emmanuel Macron pendant sa campagne) et des capacités d'accueil des armées, devenues inadaptées depuis la suppression en 1997 du service militaire obligatoire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 19:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Très large majorité à l'Assemblée pour le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130175437.edfbvvrn.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit à l'erreur, référent unique: les principaux points du projet de loi "Pour un Etat au service d'une société de confiance"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130171415.ybfsgmko.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin s'exprime aux questions au gouvernement pour défendre la loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163954.vm6wi0mf.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ehpad, hôpitaux: quand l'Insoumis Ruffin brandit un chéquier pour plus de moyens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130163640.fcu3l14b.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte largement le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130161828.wrh67nw9.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sûreté des installations nucléaires: Jacob reproche à Rugy de ne pas respecter les règles sur les commissions d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130160743.e17e5w7h.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin: "Il faut que la justice se prononce rapidement" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130145411.hvv7oivp.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Lagarde (UDI) met en garde contre le recours au référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180130141656.un9689zx.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
