<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Vers l'ultime vote du projet de loi asile-immigration après des mois de controverses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801141036.i2ki9grj.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue de mois de controverses, le Parlement va approuver définitivement mercredi le projet de loi asile-immigration, texte vivement critiqué pour des raisons opposées par la droite et la gauche mais qui fut également objet de vifs débats dans la majorité. En réduisant notamment les délais pour déposer une demande, le texte vise notamment à raccourcir à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. En début de soirée, les députés vont voter une ultime fois ce texte "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" qui n'avait pu faire l'objet d'un accord avec la majorité sénatoriale. Objectif affiché de cette loi, "équilibrée" selon Gérard Collomb: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. L'exécutif juge la loi actuelle, élaborée peu avant le pic migratoire de 2015, sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, en hausse de 17%), qui sature les structures d'accueil. Pour justifier sa fermeté, le ministre de l'Intérieur a aussi mis en avant des arguments politiques, avec le durcissement des politiques allemande et italienne sous l'effet de la montée de l'extrême droite. Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits, Jacques Toubon. - la majorité secouée - Et son volet "fermeté" a mis à l'épreuve pour la première fois du quinquennat la majorité LREM-Modem, qui a cherché, selon sa rapporteure Elise Fajgeles, une "ligne de crête", entre "exigence de pragmatisme" et "humanité". Après d'innombrables réunion internes et l'ajout d'un volet "intégration", quatorze LREM se sont abstenus en première lecture au printemps, et un a voté contre, l'ex-PS Jean-Michel Clément, provoquant son départ du groupe. Et en seconde lecture en fin de semaine dernière, onze députés se sont abstenus, et une, Aina Kuric, a voté contre. Cette députée de la Marne d'origine malgache, qui critiquait comme la gauche l'adaptation du droit du sol à Mayotte pour limiter l'immigration clandestine des Comores, ne s'est cependant pas vue appliquer la règle "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" et pourra rester au groupe. - "Idiot utile du macronisme" - C'est paradoxalement grâce au Sénat, dont la majorité de droite était en faveur d'un "contre-projet plus ferme", que ces détracteurs ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours, que le gouvernement souhaitait réduire de moitié. Les députés ont aussi transposé la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être poursuivie ("délit de solidarité"). A droite, dans le sillage des propositions très droitières de Laurent Wauquiez, les Républicains ont bataillé pour durcir le texte, surtout pendant le marathon de sept jours et nuits de la première lecture. Critiquant une "petite loi" d'une majorité "immigrationniste" et des "pudeurs de violette" du ministre, ils ont fait assaut d'amendements pour restreindre l'aide médicale d'Etat, le droit du sol, instaurer des quotas migratoires ou expulser les fichés S. La présidente du Rassemblement national (ex-FN), Marine Le Pen a, elle, fustigé une "loi d'organisation d'une immigration supplémentaire". Socialistes, communistes et Insoumis continuent de critiquer l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, ou le doublement de la durée maximale de rétention des étrangers en attente d'expulsion de 45 à 90 jours. Cette loi "tourne le dos à nos principes constitutionnels", selon les socialistes. Elle fait du demandeur d'asile "un suspect", pour la communiste Elsa Faucillon. L'insoumis Eric Coquerel a accusé LR de "jouer à l'idiot utile du macronisme" en faisant passer une "loi inhumaine pour une loi équilibrée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: durcissement des règles d'octroi des badges à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801123006.e1vt1lmg.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a voté mercredi, "à l'unanimité moins une voix", des règles d'attribution plus restrictives des badges pour les membres des cabinets de l'exécutif, selon un communiqué de la présidence sur cette répercussion de l'affaire Benalla. "L'obtention des badges permanents sera désormais réservée exclusivement aux directeurs de cabinet et aux conseillers parlementaires/politiques", a indiqué la présidence de l'Assemblée. Un directeur de cabinet aura cependant "la possibilité de demander que son badge soit attribué à un collaborateur de son choix et pour la durée des fonctions de celui-ci". Et "ces badges, traditionnellement accordés par le secrétaire général de l'Assemblée sur demande des directeurs de cabinet, seront désormais visés par le président de l'Assemblée nationale", est-il stipulé. La liste des badges accordés sera consultable par les membres du bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale. Cette réforme découle de la polémique sur la possession par Alexandre Benalla, ancien adjoint au chef de cabinet Emmanuel Macron, d'un badge "H", attribué sur demande du directeur de cabinet d'Emmanuel Macron, lui permettant de se rendre jusqu'à l'hémicycle du Palais Bourbon. L'ex-chargé de mission pour la sécurité a affirmé au Monde l'avoir demandé car il "aime aller à la salle de sport" du Palais-Bourbon, explication qui n'a pas convaincu l'opposition notamment et qui a suscité des commentaires ironiques sur les réseaux sociaux. Ce badge a été désactivé "dès que M. Benalla a cessé ses fonctions au cabinet du président", le 20 juillet, selon la présidence de l'Assemblée. L'ancien collaborateur de l'Elysée s'est rendu les 16 et 17 mai dans l'enceinte de l'Assemblée grâce à son badge électronique, pendant sa période de mise à pied, a aussi indiqué mardi la présidence, confirmant une information du Figaro. Après la révélation de ce badge par l'un des vice-présidents LR de l'Assemblée Marc Le Fur dans l'hémicycle, François de Rugy avait déclaré qu'il existe "plusieurs milliers de badges pour des députés, fonctionnaires, collaborateurs, et un certain nombre de collaborateurs de l'exécutif, de ministres, dont (ceux) du président de la République", pour "une demi-douzaine d'entre eux", et qu'"il en a toujours été ainsi". Le lendemain, la présidence avait cependant annoncé une réforme. François de Rugy a par ailleurs déjà demandé "une enquête administrative interne" sur la fuite de "données à caractère personnel" dans la presse autour du badge d'Alexandre Benalla.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête de l'Assemblée clôt ses travaux sur des désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801114737.jfw9md9t.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla a clos mercredi ses travaux sur un constat de désaccord, sans produire de rapport et avec d'ultimes passes d'armes à la clé. La commission des Lois, qui s'était dotée de pouvoirs d'enquête sur cette affaire concernant l'ex-collaborateur de l'Elysée, a simplement voté la publication des comptes-rendus des auditions menées quatre jours durant, la semaine dernière. "Je suis fière de ce que nous avons fait, nous avons mené en un temps record 11 auditions" et sur "plus de 500 questions", "plus des deux tiers" venaient des oppositions, a déclaré la corapporteure (LREM) Yaël Braun-Pivet, également présidente de la commission des Lois. Elle a déploré que "certains" aient voulu faire de la commission d'enquête "une tribune voire un tribunal politique", et souligné que "ce n'est pas à nous qu'il revient de juger MM. Benalla et Crase (employé de LREM présent à ses côtés le 1er mai, ndlr) et les fonctionnaires de police mis en examen". L'autre corapporteur, Guillaume Larrivé (LR), qui a refusé de siéger à ses côtés lors de cette réunion mercredi, a évoqué le "destin funeste" de cette commission d'enquête, avec "des auditions bâclées, des pièces non demandées" et des "travaux empêchés" selon lui par la majorité. Les LREM avaient jugé "inutile" de poursuivre des auditions sur "des dérives individuelles". Le corapporteur s'était retiré jeudi dernier de cette "parodie", entraînant le reste de l'opposition. "Le prétendu +nouveau monde+ n'a été ni vertueux, ni transparent", d'après M. Larrivé, qui aurait souhaité entendre en particulier "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée et du ministère de l'Intérieur. Dans son sillage, Pierre Morel-A-L'Huissier (UDI-Agir) a regretté qu'Alexandre Benalla se soit rendu sur un plateau télé durant les travaux de la commission: "on se demande à quoi on sert", a-t-il lâché. "Nous allons attendre les conclusions de la commission (d'enquête) du Sénat", qui s'est donné six mois, a déploré Cécile Untermaier (PS). Celle-ci reprendra ses travaux en septembre. "Les révélations continuent à nous parvenir", comme mardi sur la venue à deux reprises d'Alexandre Benalla dans l'enceinte de l'Assemblée durant sa période de mise à pied, a rappelé Arnaud Viala (LR), prévenant la majorité qu'elle aura "des comptes à rendre". Les MoDem ont rappelé qu'ils auraient souhaité l'audition du secrétaire général de l'Elysée. Mme Braun-Pivet a relevé l'absence mercredi des communistes, Insoumis et non-inscrits, signe selon elle que "leur intérêt à être présent était peut-être tout autre que la recherche de la vérité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: Ferrand pas certain d'un retour du texte dès la rentrée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801110744.0nb8wjc6.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand a confié mercredi que la révision constitutionnelle pourrait ne pas revenir dès la rentrée devant les députés, soulignant que les principaux engagements d'Emmanuel Macron sur les institutions ne nécessitent pas "une révision de la Constitution". Interrogé lors d'un entretien au Monde sur une reprise à la rentrée des débats autour de la révision constitutionnelle, repoussés par le tollé de l'affaire Benalla, le chef de file des députés La République en Marche a répondu : "je ne peux pas vous l'assurer". Le gouvernement a annoncé l'ordre du jour de la rentrée, avec l'examen du projet de loi "agriculture et alimentation" à partir du 12 septembre, puis le texte contre la fraude fiscale à partir du 17, pour trois jours chacun. Il "a dit ensuite qu'il arbitrerait dans les semaines à venir pour décider si la révision constitutionnelle sera examinée fin septembre, ou si c'est la loi Pacte qui le sera", a développé le député du Finistère, se disant "très satisfait de cet ordre du jour" qui donne "la priorité à ce qui concerne la vie de nos compatriotes". S'il assure que "la révision constitutionnelle est très importante", le patron des députés de la majorité a affirmé que "les engagements essentiels" d'Emmanuel Macron, à savoir "la réduction du nombre de parlementaires, la limitation du cumul des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle", ne nécessitaient de toute façon pas "une révision de la Constitution". "Si d'aventure le climat ne se prêtait pas à la reprise de la révision constitutionnelle, nous serions quand même en capacité de tenir l'intégralité de nos engagements", a-t-il assuré. Le Premier ministre, Édouard Philippe, avait assuré devant l'Assemblée que l'exécutif ne "renonce en rien" à réformer les institutions. Le président LR du Sénat Gérard Larcher a lui estimé que "cette réforme n'a plus de calendrier". La réforme constitutionnelle prévoit notamment la suppression de la Cour de justice de la République, qui juge les ministres en fonction, au profit de la cour d'appel de Paris. Elle doit également réformer les conditions de fabrique de la loi, interdisant les propositions et amendements hors du domaine de la loi, sans "portée normative" ou sans "lien direct avec le texte", et accélérant l'adoption. La réduction de 30% du nombre de parlementaires, la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et la dose de 15% de proportionnelle figurent dans des projets de loi organique et ordinaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy explique ses trois chauffeurs par "une question de sécurité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801091137.mp4ed2n2.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a expliqué mercredi que s'il avait trois chauffeurs à son service à la présidence de l'Assemblée, contre deux pour son prédécesseur PS Claude Bartolone, c'était pour "une question de sécurité", précisant qu'il avait interdiction de conduire lui-même. "On m'attaque là-dessus, alors que ça, c'est une question de sécurité", a réagi le président LREM de l'Assemblée, interrogé sur LCI concernant un article du Parisien titré "les curieuses dépenses de François de Rugy". "J'ai trois officiers de sécurité qui se relaient, et de la même façon, trois chauffeurs qui se relaient parce qu'on m'a interdit de conduire, (y compris) mon véhicule personnel, pour assurer ma sécurité", a développé l'élu de Loire-Atlantique, ajoutant ne pas donner "beaucoup plus de détails" pour ne pas nuire "à l'efficacité du dispositif". Dans un article publié lundi Le Parisien recensait de "curieuses dépenses" qu'aurait effectuées le président de l'Assemblée, dont ce troisième chauffeur ou un vélo elliptique, précisant qu'elles n'avaient rien "d'illégales". "Je suis très attaché à la liberté de la presse", a souligné M. de Rugy. "Après, comme toute liberté, il faudrait savoir en faire un usage de façon autorégulée, un usage raisonnable, plutôt que de tomber parfois dans l'exagération". "Manifestement, ce journal avait eu un tuyau mais qui était un tuyau crevé, c'est-à-dire +ah François de Rugy s'est marié à l'Assemblée nationale et il a tout fait payer par l'Assemblée nationale+", a-t-il réagi. "Pas de chance", a-t-il lancé, "évidemment que j'avais payé tous les frais et j'avais gardé toutes les factures et tous les talons de chèques et donc, sans doute un peu déçu de ne pas pouvoir faire un article là-dessus, on va chercher deux ou trois autres choses". "François de Rugy, c'est, selon certains médias : - 450 000  de frais de bouche - 3 chauffeurs - un vélo elliptique à 768 euros. (Je passerai sur la soirée raclette à 200 euros) Nous comprenons mieux pourquoi nous devons réduire le nombre de parlementaires...", avait tweeté mardi la députée LR Valérie Boyer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 09:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: le Parlement adopte un assouplissement du transfert aux intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801083612.pmoyepvt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi, par un ultime vote de l'Assemblée, une proposition de loi LREM-MoDem qui permettra d'assouplir le transfert de l'eau et l'assainissement dans les compétences des intercommunalités. La loi NOTRe de 2015 sur l'organisation territoriale de la République avait rendu obligatoire le transfert de cette compétence aux intercommunalités au 1er janvier 2020. Mais cette mesure avait suscité de nombreuses critiques, en particulier dans les territoires ruraux et de montagne, en raison de ses implications techniques et financières. "Ces difficultés, nous les avons entendues, nous les avons comprises", a déclaré dans l'hémicycle la rapporteure Emilie Chalas (LREM), se félicitant d'être parvenue à "un point d'équilibre". En première lecture, les députés ont prévu une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert sera alors repoussé de 2020 à 2026. Début juillet, ils ont aussi voté une exonération de la gestion obligatoire des eaux pluviales pour les communes. Lors de cette lecture définitive, les parlementaires ont validé la possibilité d'une régie unique à l'échelle intercommunale pour assurer l'exploitation des services publics en matière d'eau et d'assainissement. La ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault a salué "l'esprit de compromis" animant ce "texte nécessaire et attendu". Le Sénat à majorité de droite aurait lui souhaité le maintien de ces compétences dans les compétences optionnelles des communautés de communes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Le Drian dénonce l'"outrance" des propos de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180801083606.69yhi3hb.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian a déploré mercredi l'"outrance" des propos tenus la veille par l'opposition à l'Assemblée nationale lors de l'examen de la première motion de censure du gouvernement sur l'affaire Benalla, qui a été rejetée. "L'outrance des propos tenus disqualifie un peu l'opposition. Elle a joué son rôle mais avec beaucoup d'exagération et avec beaucoup d'outrance", a-t-il commenté sur France Info, tout en estimant que "les comportements de Benalla sont tout à fait condamnables". "Quand on entend parler de destitution du chef de l'Etat par M. (André) Chassaigne (président des communistes à l'Assemblée, ndr), quand on entend parler de police parallèle et de privatisation de la police par un ou deux individus, on est dans l'outrance, on est dans l'excès", a-t-il regretté. "J'ai entendu aussi +la République est en danger+. Moi qui suis ministre des Affaires Etrangères, qui vais partout dans le monde, qui constate des démocraties en péril, des agressions terroristes, des dictatures, quand on me dit ici en France que la République est en danger, c'est une affaire d'Etat, évidemment les bras m'en tombent. Il faut raison garder", a-t-il poursuivi. "Je constate que la démocratie, les institutions ont fonctionné. La presse a fait son travail, les commissions d'enquête sont en cours, l'opposition a joué son rôle, il est normal que l'opposition contrôle l'exécutif, la justice remplit son rôle", a déclaré M. Le Drian. "Je considère que la sérénité doit maintenant s'imposer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Aug 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur le "droit à l'erreur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731211836.phwylsjr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi soir, via un vote de l'Assemblée, le projet de loi instaurant un "droit à l'erreur", qui permettra, sous réserve d'être "de bonne foi", d'éviter des sanctions de l'administration au premier manquement. Approuvé par la majorité LREM-MoDem ainsi que les députés UDI-Agir et socialistes, ce projet de loi "pour un Etat au service d'une société de confiance" traduit ainsi une promesse du candidat Emmanuel Macron. Les Insoumis, qui ont défendu en vain une motion de rejet, les communistes et, "à contre-coeur", les LR, se sont prononcés contre. Sauf en cas de "mauvaise foi" ou "fraude", "une personne ayant méconnu pour la première fois une règle" ou "ayant commis une erreur matérielle" ne peut faire l'objet d'une sanction "si elle a régularisé sa situation de sa propre initiative ou après avoir été invitée à le faire par l'administration", stipule le texte adopté. Quant aux entreprises, elles pourront demander à une administration de les contrôler pour s'assurer qu'elles sont en conformité. Les conclusions rendues seront ensuite opposables, à la manière d'un rescrit. Le texte comprend aussi la mise en place à titre expérimental d'un "référent unique" qui aura la charge de faire traiter les demandes des usagers par les différentes administrations concernées, la simplification de la procédure d'implantation des éoliennes offshore ou la réduction des délais de création de places d'accueil de la petite enfance. Il retire en outre les associations cultuelles du champ des représentants d'intérêts, mesure qui avait provoqué de vifs débats parmi les députés, y compris dans les rangs de la majorité. Dans l'hémicycle, le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, qui a porté ce texte aux côtés du ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin, a salué au terme de "plus de 100 heures de débats parlementaires" le début d'une "transformation des relations entre les citoyens et l'administration", et non pas "une énième loi de simplification". Le rapporteur Stanislas Guérini (LREM) a vanté de "vraies révolutions", le MoDem un "quotidien" facilité. Les UDI-Agir ont souligné "le besoin d'une administration qui conseille, pas qui sanctionne", quand les socialistes ont relevé qu'une loi ne peut toutefois "suffire à restaurer la confiance". De leur côté, les Insoumis ont critiqué que les tâches de l'administration soient accrues parallèlement à "la réduction drastique de milliers d'emplois". Leur orateur Ugo Bernalicis a cité Jaurès, en ce jour anniversaire de sa mort: "L'abondance est le fruit d'une bonne administration". "Je n'ose imaginer que votre conception du droit à l'erreur soit celle qui a pu s'appliquer à M. Benalla", avec "15 jours" de mise à pied initialement, a-t-il aussi ironisé, alors que la séance de l'après-midi avait été consacrée à deux motions de censure contre le gouvernement, autour de l'affaire concernant l'ex-collaborateur de l'Elysée. Les communistes ont pour leur part fustigé dans ce projet de loi un allègement des "sanctions d'employeurs négligents et jugés de bonne foi". Enfin, la droite a estimé que "le compte n'y est pas", la France restant "champion du monde de la complexité administrative". Arnaud Viala a notamment pointé les inégalités d'accès à l'administration sur le territoire. Le projet de loi avait été adopté en première lecture par l'Assemblée fin janvier, puis par le Sénat en mars, dans des termes différents. Une commission mixte paritaire avait échoué en avril à trouver un accord sur une rédaction commune, et les députés ont eu le dernier mot. Jugeant souvent le texte "fourre-tout", les sénateurs, à majorité de droite, avaient souhaité un droit à l'erreur pour les collectivités, non retenu in fine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: baroud d'honneur des oppositions à l'Assemblée avant la pause estivale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731195620.ny21mktr.html</link>
   <description><![CDATA[Baroud d'honneur d'une crise qui aura ébranlé la majorité, droite et gauche ont défendu mardi, sans succès, deux motions de censure ciblant Emmanuel Macron sur l'affaire Benalla, mais fustigées par Edouard Philippe qui a promis "de ne pas ralentir" les réformes. Cette double mise en cause - une première depuis 1980 - de la responsabilité du gouvernement dans l'affaire de l'ex-collaborateur du président de la République, est une première sous le quinquennat. "Une alerte", selon le terme du patron du PS, Olivier Faure, symbolisée par le report à la rentrée de la révision constitutionnelle voulue par le chef de l'Etat. Sans surprise, seuls 143 députés ont voté la première motion LR, loin de la majorité requise des 289 voix. Insoumis et communistes l'ont votée, comme 11 non inscrits, dont Marine Le Pen, mais pas les socialistes. La seconde motion de gauche, pour laquelle socialistes, communistes et insoumis avaient surmonté leurs divisions afin d'obtenir les 58 signatures requises, a obtenu elle seulement 74 voix, LR ne la votant pas. A la veille de la fin de la session extraordinaire, oppositions et majorité se sont livrées à de vives passes d'armes, avec huées et claquements de pupitres. Ce "scandale, c'est celui d'un chef de l'État qui a protégé, qui a privilégié un homme qui lui a rendu des services", "barbouze s'il en est", a d'abord tonné le patron du groupe LR Christian Jacob, pour qui cette affaire "laissera des traces politiques et morales pour le chef de l'État". Pour la motion PS-LFI-PCF, le communiste André Chassaigne a enchaîné sur "l'affaire Macron-Benalla" qui "a permis de lever le voile sur la réalité de l'exercice du pouvoir par le président" et "ouvert une plaie qui ne se refermera pas". Et les différents orateurs d'oppositions de multiplier les attaques contre la "dérive monarchique" (Valérie Rabault, PS), faisant le lien avec le projet de réforme institutionnelle que tous combattent, "téléscopage significatif et remarquable" pour Jean-Luc Mélenchon. Dans sa riposte d'une vingtaine de minutes, Edouard Philippe a déploré une "volonté d'atteindre" Emmanuel Macron et renvoyé le PS à sa lenteur à réagir sur l'affaire Cahuzac, et LR au refus de Nicolas Sarkozy d'une commission d'enquête sur les sondages de l'Elysée. Sur l'affaire Benalla, "la démocratie a fonctionné" avec des enquêtes administrative, judiciaire et parlementaires, a-t-il martelé. Et, selon lui, "les faits ne permettent à personne d'évoquer je ne sais quelle milice parallèle". Profitant de la tribune pour défendre son bilan de l'an I, le Premier ministre a estimé que "vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage" avec "l'espoir de ralentir le rythme de la transformation". "Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien, nous irons jusqu'au bout de notre projet", a-t-il promis. - 'Avant et après' - Les orateurs de la majorité ont renchéri, comme Richard Ferrand (LREM) "sur la braderie des postures, deux motions de censure pour le prix d'une". "Vous n'avez toujours pas accepté le sort des urnes de 2017", a jugé le président du groupe MoDem, Marc Fesneau. Sur Twitter, la majorité s'est également lâchée, comme la secrétaire d'État Brune Poirson regrettant de "devoir entendre des amis de circonstances parler théorie du complot et fakenews". Mais elle a surtout vu dans le dossier Benalla "un prétexte" pour bloquer le projet de révision constitutionnelle. Profitant du flottement d'une majorité sidérée et d'un exécutif longtemps mutique, droite et gauche coalisées avaient réussi à paralyser les débats sur ce texte emblématique pour Emmanuel Macron, qui ne devrait pas revenir avant la seconde quinzaine de septembre. Dans la foulée, elles avaient également obtenu la création d'une commission d'enquête qui a implosé après quatre jours d'auditions. Là où les oppositions ont vu une "obstruction" de la majorité, celle-ci a jugé "inutile" de poursuivre des auditions sur "des dérives individuelles". La commission des Lois actera mercredi ce désaccord lors d'une ultime réunion alors que celle du Sénat poursuivra ses travaux à la rentrée après avoir auditionné Christophe Castaner mardi en tant que délégué général de La République en marche. Dans tous les cas, "il y aura un avant et un après", a jugé Eric Coquerel (LFI), là où plusieurs Marcheurs ont estimé que "ça va s'arrêter" et que "la majorité a été renforcée" par "l'épreuve". A l'issue de cette séance houleuse, des députés et collaborateurs de tous bords, ainsi que plusieurs membres du gouvernement dont Edouard Philippe, se sont retrouvés dans les jardins de l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, pour le traditionnel "pot de fin de session parlementaire", enterrant un moment la hache de guerre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla venu deux fois dans l'enceinte de l'Assemblée pendant sa mise à pied</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731191131.3fcxnj9s.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien collaborateur de l'Elysée Alexandre Benalla s'est rendu les 16 et 17 mai dans l'enceinte de l'Assemblée nationale grâce à son badge d'accès, pendant sa période de mise à pied, a indiqué mardi la présidence de l'Assemblée, confirmant une information du Figaro. Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), a par ailleurs demandé "une enquête administrative interne" sur la fuite de données dans la presse autour de ce badge, selon un communiqué. M. Benalla disposait d'un badge H lui permettant de se rendre jusqu'à l'hémicycle du Palais Bourbon, une situation révélée par le député LR Marc Le Fur dans l'hémicycle le 21 juillet et dénoncée depuis par plusieurs groupes d'opposition. Ce badge avait été attribué sur demande du directeur de cabinet d'Emmanuel Macron. L'ex-chargé de mission pour la sécurité a depuis admis "peut-être un caprice" avec ce badge, affirmant au Monde l'avoir demandé car il "aime aller à la salle de sport" du Palais-Bourbon. Durant sa mise à pied de 15 jours consécutive à des violences le 1er mai, il a affirmé être resté en Bretagne du 4 au 15 mai, puis être rentré à Paris le 15. "Je ne remets pas les pieds à la présidence avant le 22", a-t-il assuré au Monde, soutenant que le directeur de l'ordre public et de la circulation (DOPC) "ment" lorsqu'il affirme l'avoir croisé lors de réunions pendant ces deux semaines de suspension. Les règles d'attribution des badges aux membres des cabinets de l'exécutif doivent être révisées mercredi lors d'une réunion du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Par l'enquête interne, M. de Rugy entend "identifier les responsabilités dans la divulgation de données à caractère personnel, relatives à ces badges électroniques, et concernant l'accès aux bâtiments de l'Assemblée nationale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la motion des gauches également rejetée à l'Assemblée, votée par 74 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731181301.tcj91zos.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi, comme attendu, la seconde motion de censure du gouvernement face à l'affaire Benalla, déposée par les trois groupes de gauche, après celle de LR. Seuls 74 députés, socialistes, communistes, Insoumis, plus 10 non inscrits, dont les élus RN ou encore Delphine Batho, mais aussi deux LR, Eric Diard et Arnaud Viala, y ont apporté leurs suffrages. Le groupe LR avait décidé de ne pas la voter. "Comme le PS ne vote pas la nôtre et que c'est la moitié des députés de gauche, on va faire chacun chez soi", avait justifié par avance son président Christian Jacob, Damien Abad, l'un des vice-présidents plaidant pour "éviter des alliances de circonstance des oppositions". Orateur sur la motion commune des gauches, le président du groupe communiste André Chassaigne a affirmé en début l'après-midi que l'affaire "Macron-Benalla" avait "ouvert une plaie qui ne se refermera pas", appelant la majorité à "ouvrir les yeux" et "censurer le gouvernement". Les forces de gauche, "ensemble", ont "estimé que l'exécutif a menti pour se protéger", et ont "cherché la vérité, mais vous avez refusé de vous expliquer", a-t-il défendu. Elles ciblent aussi un "président dont le projet constitutionnel présente des similitudes troublantes avec celui de la Constitution du Second Empire de Napoléon III", selon l'explication de vote de Sébastien Jumel (PCF). "Evidemment" que cette motion "n'a pas pour vocation de faire tomber le gouvernement", c'est "une alerte", a souligné le patron du PS Olivier Faure dans l'hémicycle. Car "ce n'est pas rien un adjoint au chef de cabinet du président de la République qui frappe un opposant politique, pas rien que vous ayez cherché à ce que cela échappe à la justice, pas rien que la contre-offensive organisée depuis l'Elysée avec des vidéos dérobées à la préfecture de police", a-t-il plaidé. Et "l'essentiel est ce que cette histoire nous dit d'un pouvoir qui se pense tout puissant", selon cet élu socialiste. Pour Jean-Luc Mélenchon, le leader des Insoumis, "Benalla n'est pas la cause du problème, c'est le symptôme". Evoquant la formule d'Emmanuel Macron devant la majorité et le gouvernement, "Qu'ils viennent me chercher", l'ancien candidat à la présidentielle a aussi tonné: "Quelle est cette bravacherie? Qui est censé venir le chercher? Nous y sommes prêts". Une seule motion de censure a été adoptée, en 1962, faisant chuter le gouvernement de Georges Pompidou.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: l'Assemblée rejette la motion de censure LR, votée par 143 députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731171453.ww8p59bb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi sans surprise la première motion de censure du gouvernement face à l'affaire Benalla, celle déposée par les députés LR. Seuls 143 députés, ceux du groupe de Christian Jacob, les 17 Insoumis et 14 communistes, mais aussi 11 non inscrits, dont Marine Le Pen, ont voté cette motion. Il en aurait fallu 289 pour faire chuter le gouvernement. Premier orateur à intervenir en début d'après-midi, porteur de cette première motion, le président du groupe Les Républicains, Christian Jacob, a notamment jugé que l'affaire "Macron-Benalla", qui "touche l'État et son chef au coeur" et face à laquelle le gouvernement a "abdiqué", va laisser des "traces profondes". Dans son explication de vote au nom de LR, Guillaume Larrivé, corapporteur de la commission d'enquête, a fustigé les "errements d'un gouvernement nommé par un président qui n'agit pas en chef d'Etat mais en chef de clan", la "pratique dévoyée d'un pouvoir qui se croit au dessus de tout, des règles, du droit" et "reproduit le pire des anciens mondes". Par avance, Insoumis et communistes avaient annoncé qu'ils voteraient la motion de la droite. Les socialistes ont fait le choix inverse "car nous ne voulons pas préparer une alternative ensemble", avait justifié le patron du parti, Olivier Faure. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", avait lancé plus tôt le Premier ministre Edouard Philippe, épinglant des "oppositions de rencontre" nourrissant à ses yeux "l'espoir" "de ralentir le rythme de la transformation du pays". Le résultat du scrutin sur la seconde motion, commune aux PS-LFI-PCF, sera proclamé plus tard, après un deuxième vote, dans les salons attenant à l'hémicycle. Le nombre de voix devrait être moindre, LR ayant déjà annoncé qu'il ne la soutiendrait pas.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: principales interventions à l'Assemblée, hors LR et PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731155505.q8k294d0.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des extraits des principales déclarations des groupes lors de la discussion des deux motions de censure du gouvernement Philippe mardi à l'Assemblée, hors LR et PCF, orateurs sur chacune des motions: - Marc Fesneau (MoDem): "Qu'avez-vous en commun ? Rien ! Partagez-vous seulement la même vision institutionnelle du pays ? Même pas !", a-t-il lancé aux oppositions, jugeant qu'"il n'y a qu'un motif à votre attitude, à ce qui vous rassemble depuis 15 jours et pour ces motions: vous n'avez toujours pas accepté le sort des urnes de 2017". "Finalement, en 2017, c'est une motion de censure du peuple français tout entier que vous avez reçue", a-t-il ajouté à leur égard, tout en rendant hommage au Premier ministre qui "depuis un an" mène "les réformes promises aux Français" en se "départissant des anciens clivages". - Franck Riester (UDI-Agir): Ces motions sont "un non sens, hors sujet, les procédures judiciaires et sénatoriales ne sont pas arrivées à leur terme, vouloir tirer des conclusions politiques tout de suite démontre la dimension politicienne de ces motions" Des "groupes de gauche déposent aussi une motion de peur de prendre du retard dans la course à l'opposition la plus radicale et à la démagogie dangereuse", et cela suscite de "l'inquiétude de voir des députés issus de partis de gouvernement se rallier à des partis extrêmes". - Valérie Rabault (PS): "Comme les faits reprochés semblent avoir été couverts par des passe-droits au plus haut niveau de l'Etat, il y a bel et bien une +affaire Benalla", et "vous avez assisté en spectateur aux explications que le président de la République a livrées aux seuls parlementaires de la majorité", "attaque en règle de l'équilibre des pouvoirs". "Lutter contre cette dérive monarchique suppose que les contre-pouvoirs ne soient pas entravés. À commencer par le Parlement", dont "vous proposez de diminuer les pouvoirs". "La cohésion de notre pays requiert un Etat républicain fort, pas un Etat invisible ou un Etat vendu à la découpe au secteur privé". - Jean-Luc Mélenchon (LFI): Alexandre Benalla "n'est pas la cause des problèmes, il en est le symptôme" et "la maladie est profondément enracinée, c'est le présidentialisme", selon lui. "Les circonstances ont permis un téléscopage significatif et remarquable" avec le projet de révision constitutionnelle, "alors, posez la question au peuple lui-même" via un référendum. "Qu'ils viennent me chercher, quelle est cette bravacherie" de la part du président? "Il vous envoie assumer ses fanfaronnades", lance-t-il à Edouard Philippe, en s'inquiétant d'une aggravation de "la crise de confiance populaire" et en vantant "la vertu en politique". - Sébastien Chenu (RN) au titre des non inscrits: Ces motions sont "un signal envoyé aux forces jupitériennes que, malgré nos désaccords politiques parfois profonds, les oppositons entendent préserver nos institutions et le principe de démocratie" face à "une sorte de totalitarisme de moins en moins soft". - Richard Ferrand (LREM): "Que dire de cette alliance de circonstance, de notre droite à notre gauche, qui se fait aux dépens des idées et surtout des préoccupations légitimes de nos compatriotes? (...) Il ne s'agit ni plus ni moins que d'une lettre de licenciement du gouvernement que vous souhaitez faire voter sur la base d'une faute individuelle, d'un chargé de mission." "On parle d'une police parallèle, telle un Service d'Action Civique, dont la droite connaissait bien jadis les méthodes" et "à gauche, se sont rassemblés pour la circonstance ceux qui ne sont d'accord sur rien". "C'est la braderie des postures, deux motions de censure pour le prix d'une" mais "notre majorité ne se laissera pas dévier par de médiocres tactiques".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat rejette en nouvelle lecture le projet de loi asile-immigration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731154625.ecyfo7zw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a rejeté mardi en nouvelle lecture le projet de loi asile-immigration qui devrait toutefois être définitivement adopté mercredi par un ultime vote à l'Assemblée nationale, celle-ci ayant le dernier mot. Les sénateurs ont ainsi adopté une motion du rapporteur François-Noël Buffet (LR) ayant pour effet de ne pas poursuivre la délibération par 166 voix pour (LR, une partie des centristes, une partie des Indépendants) et 100 contre (PS, RDSE à majorité radicale, CRCE à majorité communiste). Le groupe LREM s'est abstenu. En première lecture, les sénateurs avaient durci le texte sur plusieurs points et proposé "un contre-projet plus cohérent, plus ferme et plus réaliste" et "des alternatives crédibles aux fausses solutions du gouvernement", selon les termes de M. Buffet. Une commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver un accord avec les députés avait ensuite échoué. "Le texte adopté par l'Assemblée nationale en nouvelle lecture ne prend que marginalement en compte les préoccupations majeures exprimées par le Sénat", a souligné M. Buffet en défendant sa motion. "A l'exception de l'accord trouvé sur le délai de recours devant la Cour nationale du droit d'asile et l'adaptation du droit du sol à Mayotte, des propositions essentielles du Sénat ont été purement et simplement supprimées, comme l'organisation d'un débat annuel sur la politique migratoire, l'amélioration de la visite médicale des étudiants étrangers, ou l'inclusion, pour soutenir nos territoires, des lieux d'hébergement des demandeurs d'asile dans le décompte des logements sociaux de la loi SUR", a-t-il poursuivi. Il a estimé que ce projet de loi, "dénué de toute stratégie migratoire", "constitue une véritable occasion manquée en matière de lutte contre l'immigration irrégulière" et que les politiques d'intégration "demeurent le parent pauvre". Il a aussi reproché au texte adopté par les députés de permettre "à l'administration de placer en rétention un mineur accompagnant sa famille pendant quatre-vingt-dix jours, ce qui constituerait une atteinte intolérable aux droits fondamentaux des personnes les plus fragiles". En revanche, Jean-Pierre Sueur (PS) qui s'est prononcé contre la motion a mis en garde ses collègues contre cette procédure. "Si nous renonçons nous-mêmes à avoir le droit à la parole après la CMP, nous ne fortifions pas nos arguments contre les projets de réforme du travail parlementaire qui prévoient sa réduction", a dit l'élu du Loiret. Il s'agissait du dernier texte examiné par le Sénat pendant la session extraordinaire 2017-2018. Le Sénat reprendra ses travaux en séance le 25 septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Macron cible des motions de censure, Philippe promet de "ne pas ralentir" les réformes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731150541.yoexiyr9.html</link>
   <description><![CDATA[Absent mais omniprésent: Emmanuel Macron a été la cible mardi des deux motions de censure mardi de droite et de gauche sur l'affaire Benalla, une initiative fustigée par Edouard Philippe qui a promis "de ne pas ralentir" les réformes. Ce "scandale, c'est celui d'un chef de l'État qui a protégé, qui a privilégié un homme qui lui a rendu des services", "barbouze s'il en est", et d'un gouvernement qui a "abdiqué", a tonné le patron du groupe LR Christian Jacob, sous les protestations de la majorité, en défendant la première motion. Cette affaire "laissera des traces profondes. Des traces politiques et morales pour le chef de l'État et des traces institutionnelles dans l'organisation des pouvoirs publics", a-t-il clamé. Second orateur, le président des communistes André Chassaigne, défenseur de la motion PS-LFI-PCF, a estimé que "l'affaire Macron-Benalla a permis de lever le voile sur la réalité de l'exercice du pouvoir par le président de la République" et a "ouvert une plaie qui ne se refermera pas". Dans sa réponse, Edouard Philippe a déploré "une instrumentalisation politique" et une "volonté d'atteindre" Emmanuel Macron. "Vos motions de censure ne sont rien d'autre que des motions de blocage", a répliqué le Premier ministre, évoquant "l'espoir" des oppositions "de ralentir le rythme de la transformation du pays". "Nous ne ralentirons pas, nous ne lâcherons rien, nous irons jusqu'au bout de notre projet", a-t-il promis. Sur le fond de l'affaire, Edouard Philippe a jugé que "la démocratie avait fonctionné" avec des enquêtes administrative, judiciaire et parlementaires. - gloubiboulga polémique - Avant de se livrer à une longue défense de l'action du gouvernement depuis un an, il a renvoyé le PS à sa lenteur à réagir sur l'affaire Cahuzac fin 2012, et LR au refus de Nicolas Sarkozy d'une commission d'enquête sur les sondages de l'Elysée en 2010. "Les faits ne permettent à personne d'évoquer je ne sais quelle milice parallèle. Ils ne permettent à personne de parler de dérive monarchique ni d'impunité", a estimé le Premier ministre, jugeant que les commissions d'enquête entretenaient la "confusion avec le pouvoir judiciaire". Dans les couloirs ou sur Twitter, les députés LREM critiquaient aussi les motions: "bide annoncé", "gloubiboulga polémique", "en ce 31 juillet, les zéros sont fatigués"... Chacune des deux motions sera soumise à un vote en début de soirée. Aucun suspense sur les scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63, ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. Alexandre Benalla, mis en examen après des violences contre des manifestants le 1er mai à Paris, revendique dans les médias "une réaction de citoyen" contre des manifestants qu'il qualifie de "casseurs", alors qu'une nouvelle enquête vient d'être ouverte pour d'autres violences le même jour. L'affaire a provoqué le report de l'examen de la révision constitutionnelle, texte emblématique pour Emmanuel Macron, jusqu'au plus tôt la seconde quinzaine de septembre. Pour la majorité, le dossier Benalla n'était d'ailleurs "qu'un prétexte" des oppositions pour bloquer cette réforme. A gauche, socialistes, communistes et Insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires à leur motion, seul "moyen" selon eux d'obtenir des explications, face notamment à une "obstruction" de la majorité dans la commission d'enquête de l'Assemblée - la commission a implosé avant la fin de ses travaux. Insoumis et communistes voteront la motion de la droite. Les socialistes à l'inverse ne voteront pas la motion LR "car nous ne voulons pas préparer une alternative ensemble", a justifié M. Faure. A droite, LR ne votera pas la motion de gauche. Quant à "l'immense majorité" du groupe UDI-Agir, elle ne votera aucune des deux motions, jugées "hors sujet" par le co-président du groupe, Franck Riester. Marine Le Pen et les non-inscrits RN (ex-FN) voteront les deux motions. La majorité espère, comme le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), qu'avec ces motions, "nous fermerons cette +affaire+". Mardi, Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a affirmé devant la commission d'enquête du Sénat qu'une procédure de licenciement avait été engagée contre son employé Vincent Crase, présent aux côtés de M. Benalla le 1er mai, et également mis en examen. Le parquet de Paris a aussi annoncé que l'enquête concernant des violences commises le même jour au jardin des Plantes a été élargie à d'autres faits présumés, après la diffusion d'une nouvelle vidéo sur laquelle semblent apparaître Alexandre Benalla et Vincent Crase.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
