<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: LFI et LR veulent prolonger la commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623144313.i5didxb9.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes LFI et LR à l'Assemblée nationale ont réclamé mardi de prolonger jusqu'à fin septembre la commission d'enquête parlementaire sur "les obstacles à l'indépendance" de la justice, après les propos polémiques de l'ex-cheffe du parquet national financier sur l'affaire Fillon. Cette commission a déjà prévu le 2 juillet à 9H30 d'entendre à nouveau la procureure générale de Paris, Catherine Champrenault, qui a réfuté vendredi "toute pression de quelque nature que ce soit" sur l'ancienne cheffe du PNF Eliane Houlette. Les ministres Nicole Belloubet (Justice) et Christophe Castaner (Intérieur) doivent aussi être auditionnés les 1er et 2 juillet. Au-delà de ces auditions, le président de la commission Ugo Bernalicis (LFI) voudrait prolonger les travaux jusqu'à fin septembre et en a fait la demande auprès de la présidence de l'Assemblée. "Il y a un emballement positif: des personnes se signalent auprès de nous. Et avec les éléments nouveaux d'Eliane Houlette, il faudrait" procéder à de nouvelles auditions, estime M. Bernalicis. "Pourquoi pas Christiane Taubira ou François Hollande, qui était garant de l'indépendance de la justice", lance M. Bernalicis, même s'il ne peut pas décider seul du programme. "On soutient cette demande" de prolongation, a indiqué le chef de file des députés LR Damien Abad. "Ce qu'a dit Mme Houlette, c'est qu'on lui avait imposé un choix de procédure, l'information judiciaire qui déclenche un juge d'instruction et la mise en examen", a-t-il affirmé devant la presse. "On ne juge pas sur le fond. La volonté de notre groupe, c'est de rester sur le droit. Est-ce qu'il y a eu un impact volontaire ou pas sur l'élection présidentielle" de 2017, s'est-il interrogé, en précisant qu'il ne "s'agit pas pour nous d'aller sur la question de la légitimité" du président Emmanuel Macron, "légitime" après "une élection démocratique". Le 10 juin, devant la commission d'enquête, Eliane Houlette s'est émue de la "pression" et du "contrôle très étroit" qu'aurait exercé le parquet général durant ses investigations visant M. Fillon, dont le jugement en correctionnelle aux côtés notamment de son épouse Pénélope, est attendu le 29 juin. Vendredi, Mme Houlette a "regretté" que ses propos aient été "déformés ou mal compris". "M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", a-t-elle assuré, ces "pressions" étaient d'ordre "purement procédural". Emmanuel Macron a demandé vendredi soir au Conseil supérieur de la magistrature de vérifier que le parquet national financier (PNF) a bien mené son enquête en "toute sérénité, sans pression" de l'exécutif. Par ailleurs, M. Bernalicis n'exclut pas d'auditionner la procureure de la République de Nanterre Catherine Denis, que le député LREM Thierry Solère accuse d'une "succession de mensonges" ayant conduit à la levée de son immunité parlementaire en 2018, dans un dossier de fraude fiscale. M. Solère a fait début avril une "demande de rétractation" de cette levée d'immunité au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), un dossier de vingt pages à l'appui. Cette demande est en cours d'examen au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, a-t-on appris de source parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement des enfants: les lauréats proposent une loi pour plus d'égalité dans le sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623141002.h6gohe77.html</link>
   <description><![CDATA[Des écoliers de Martigues (Bouches-du-Rhône) ont remporté la 24e édition du Parlement des enfants, avec une proposition de loi pour l'égalité femmes-hommes dans le monde du sport, a annoncé le président de l'Assemblée nationale mardi. Contrairement à la coutume, ces élèves de CM2 de l'école Canto Perdrix 2 de Martigues n'ont pas pu être accueillis au Palais Bourbon, à cause de la crise sanitaire du coronavirus, mais le député de leur circonscription Pierre Dharréville (PCF) leur a rendu visite. "La crise sanitaire n'a pas entamé la détermination des élèves. Près de 800 classes ont participé" à cette 24e édition qui était consacrée au thème de l'égalité entre les femmes et les hommes, a indiqué Richard Ferrand. Dans leur proposition de loi, les élèves de Martigues réclament notamment que "les sportives soient payées autant que les sportifs", ou que "l'écart entre les salaires diminue". Ils souhaitent aussi qu'elles jouent "sur les mêmes installations que les sportifs, et non sur des stades moins bien aménagés ou moins prestigieux", et que la télévision retransmette "autant de compétitions sportives officielles féminines que masculines". Sous les applaudissements, le président de l'Assemblée a aussi salué les trois autres classes finalistes, des écoles Charles Andrei de Bastia (Corse), Antoine Bertin de Sainte-Suzanne (La Réunion) et l'école élémentaire de la Goutte d'Or à Paris. Lancé en 1994, le Parlement des enfants est une opération organisée par l'Assemblée nationale en collaboration avec l'Éducation nationale notamment. L'objectif est d'offrir aux écoliers en CM2 une leçon d'éducation civique en leur proposant de découvrir la fonction de législateur, via l'élaboration d'une proposition de loi. La proposition de loi lauréate peut être reprise par le député de la circonscription concernée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 14:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention citoyenne sur le climat: des députés veulent saisir la balle au bond</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623133622.ysdgr7lp.html</link>
   <description><![CDATA[Soumettre tout ou partie des propositions au Parlement et ne pas laisser le législateur de côté: les groupes politiques à l'Assemblée nationale souhaitent donner une suite à la Convention citoyenne sur le climat, et jouer pleinement leur rôle. "Nous sommes prêts à traduire dans la loi l'ensemble des 149 propositions de nature législative" formulées par la Convention dimanche, a assuré mardi l'ancienne ministre de l'Écologie socialiste Delphine Batho, membre du groupe EDS, le plus allant sur ce sujet. Ce groupe Écologie, Démocratie, Solidarités souhaite qu'il n'y ait "pas de tri" et que le gouvernement inscrive ces propositions dans un même projet de loi. A défaut, le groupe coprésidé par Matthieu Orphelin déposera une proposition de loi. La Convention citoyenne pour le climat a demandé dimanche l'introduction de la lutte contre le réchauffement climatique dans la Constitution et la création d'un crime "d'écocide" par référendum, renvoyant l'exécutif et le Parlement à leurs "responsabilités" pour l'application des autres mesures. Parmi elles, la réduction de la vitesse sur l'autoroute de 130 à 110km/h, le renforcement du bonus-malus écologique sur les véhicules, un encadrement fort de la publicité, et encore de lourdes taxes sur l'alimentation ultra-transformée. Emmanuel Macron recevra le 29 juin à l'Élysée les 150 citoyens de la Convention citoyenne et devrait leur donner ses premières réponses. "J'attends du président qu'il nous donne à travailler", a aussi réclamé Erwan Balanant, député MoDem, se félicitant "d'articuler démocratie participative et démocratie représentative" afin de "créer du consensus pour avancer". Les députés communistes veulent aussi "un prolongement démocratique" aux propositions formulées par les citoyens et que le Parlement "joue son rôle plein et entier dans l'examen des propositions". Ils ne veulent pas qu'Emmanuel Macron fasse "ses courses" en sélectionnant des sujets qui ne font débat pour personne avec un référendum. Les députés LR sont plus frileux: "On va regarder ces propositions une à une. Ce qui est sûr, c'est qu'on est défavorables à la question de la limitation à 110 km/h sur l'autoroute parce que pour nous, ce n'est pas en ayant une écologie punitive qu'on réconciliera les Français avec l'environnement", a déclaré leur chef de file Damien Abad devant la presse. Pour le reste, "il y a des choses sur lesquelles on est d'accord, d'autres un peu moins". Jean-Christophe Lagarde (UDI) a jugé pour sa part "très bien qu'on ait consulté les citoyens", mais estimé qu'avec un tirage au sort concernant des gens intéressés ou ayant travaillé sur le sujet, "à la sortie les propositions qu'ils font, ne représentent pas les Français".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 13:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un train de mesures pour faire évoluer la condition animale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623111731.eofzdieb.html</link>
   <description><![CDATA[Numéro vert contre la maltraitance, évaluation du comportement des chiens... Un train de mesures est proposé mardi au gouvernement par un groupe d'étude de l'Assemblée nationale pour faire évoluer la condition animale et responsabiliser les maîtres. Dans un pays où un Français sur deux possède au moins un animal de compagnie, Loïc Dombreval, député LREM des Alpes-Maritimes, a durant six mois auditionné près de 200 personnes pour rendre un rapport de 312 pages contenant 121 recommandations, dont une dizaine de propositions phares. "La protection animale n'est pas incarnée politiquement. Seule une autorité administrative indépendante peut faire avancer la condition animale et le droit des animaux en France", a confié à l'AFP M. Dombreval. Pour y remédier, il suggère de "créer une sorte de défenseur des droits ou un secrétariat d'Etat dédié à la condition animale, voire un délégué interministériel qui pourrait traiter toutes ces questions, à l'image de ce qui se fait en Belgique". Il souhaite aussi lancer un portail internet dédié à la protection animale rassemblant les informations indispensables aux futurs acquéreurs, possesseurs, associations, forces de l'ordre, magistrats, procureurs. Pour venir en aide aux petits refuges et associations locales qui "manquent considérablement de moyens", préconise la création un Fonds national, "abondé par un montant prélevé sur l'identification électronique (puçage) et des dons de toutes sortes". Quant aux chiens dits dangereux, "il faut réformer la loi de 1999", affirme l'édile de Vence. "Le classement dans une catégorie doit se faire sur la base du comportement du chien et non sur sa race", estime ce vétérinaire de formation. L'évaluation du chien se ferait "à un tarif réglementé et modéré". Le vétérinaire testerait son comportement à un an et le classerait dans une des quatre catégories, "de la plus inoffensive à la plus dangereuse". Pour lutter contre l'abandon, il propose de mettre en place une attestation de connaissances minimales obligatoire pour détenir un chien ou un chat, un certificat de capacité pour un équidé, ainsi que la stérilisation des chats libres et des animaux non destinés à la reproduction. L'interdiction de la vente de chiens et chats en animalerie, dans les foires et expositions, et sur les sites internet généralistes est également préconisée. Le rapport prône "la création d'un numéro vert de la protection animale dédié au signalement d'actes de maltraitance. Et côté pénal, il suggère de "passer à 3 ans de prison et 45.000 euros d'amende", contre "2 ans et 30.000 euros". Les défenseurs des animaux ont salué "ces grandes mesures, notamment l'interdiction de la vente des animaux en animalerie et la stérilisation des chats". "Il faut maintentant que le gouvernement ait le courage d'appliquer cette politique et pas uniquement de publier des rapports. Il y un vrai problème d'approvisionnement de la vente d'animaux", a réagi Christophe Marie, le porte-parole de la Fondation Bardot. Jacques-Charles Fombonne, le président de la SPA, regrette toutefois que "la corrida, l'expérimentation animale, la fourrure et le bien-être animal dans l'exploitation agricole" n'aient pas été abordés. Quant à Reha Hutin, présidente de la Fondation 30 millions d'amis, elle espère que "la montagne n'accouche pas d'une souris". "Ce sont des règles très faciles à appliquer s'il y a une volonté politique", selon elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Laurent Saint-Martin (LREM) veut déconstruire "les totems" sur la dette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200623083018.j87xddja.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du Budget à l'Assemblée nationale Laurent Saint-Martin (LREM), entend "déconstruire certains totems": au terme d'une "mission flash" sur la dette publique mardi, il propose notamment de réviser les règles européennes. Avec la crise du coronavirus, la dette est attendue à 120,9% du PIB cette année (contre 98,1% l'an dernier). Elle s'est déjà établie fin mars à 101,2%, enregistrant sa plus forte hausse trimestrielle depuis 2009, a rapporté vendredi l'Insee. Partant du constat que le débat est "très superficiel", souvent axé sur ces ratios, le député du Val-de-Marne a cherché lors de cette mission lancée mi-mai à "apporter un peu de réel autour de l'endettement public". "Ce n'est ni le manuel de politique monétaire, ni le café du commerce", relève le député à l'AFP, mais "ça permet de tordre le cou à certaines idées trop établies" comme celle consistant à dire qu'il n'y a qu'à "annuler la dette du jour au lendemain ou à l'inverse qu'elle est un fardeau terrible pour nos petits-enfants, ce qui est tout aussi faux", ajoute-t-il. Après plus de 30 auditions d'économistes, d'acteurs publics comme l'Agence France Trésor, mais aussi d'acteurs de marché comme les agences de notation, il a abouti à "une vue d'ensemble" qui permettra, espère-t-il, "un bon niveau de débat" avant l'examen du troisième projet de budget rectificatif qui démarre mardi en commission. Il formule une série de propositions, dont la création d'un débat annuel à l'Assemblée en lieu et place du débat d'orientation des finances publiques, qui n'aurait plus lieu qu'en commission. Il propose également de "mieux connaître les créanciers de la dette française", pour "y voir plus clair", tout en respectant "une certaine confidentialité". "On sait que 20% de la dette est détenue par la Banque centrale européenne (BCE), j'aimerais bien savoir qui détient les 80% restants", explique Laurent Saint-Martin, qui y voit une question de "souveraineté politique". L'élu propose également une proposition de résolution afin "d'alerter" sur le fait qu'une "bonne gestion de la dette" n'est pas "un plaisir technocratique", mais permet de dégager "des milliards" chaque année pour mener des politiques publiques. Il suggère enfin d'"explorer une révision des règles budgétaires européennes", jugeant qu'on ne peut plus dire que le ratio de 60% du PIB valant en zone euro "a du sens" et qu'il faut "de nouvelles règles, ce que la crise du Covid-19 a encore plus démontré".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 08:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à des "mesures de sûreté" pour les terroristes sortant de prison</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622230356.kd1na36x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de lundi à mardi une proposition de loi LREM controversée prévoyant des "mesures de sûreté" pour les condamnés pour terrorisme, à l'issue de leur peine. L'autorité judiciaire pourra imposer durant cinq ou dix ans à ces personnes l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage ainsi que, sous réserve de l'accord de la personne, le port du bracelet électronique. Comme les élus MoDem, la ministre de la Justice Nicole Belloubet s'est prononcée contre le bracelet, "mesure la plus attentatoire à la liberté" parmi cet arsenal. Mais les "marcheurs", dont l'ancien patron du Raid Jean-Michel Fauvergue, ont jugé le bracelet "incontournable" et ont prévu qu'il permette de réduire le pointage à une fois par semaine. A l'issue d'âpres débats, les députés LREM, LR et UDI ont voté l'ensemble de cette proposition de loi en faveur de "la sécurité des Français", le groupe LFI contre ce qu'il voit comme une "fuite en avant" et "un semblant de peine" pour ces terroristes sortis de détention. Socialistes et communistes se sont eux abstenus sur un texte "dangereux par rapport aux principes fondateurs du droit". "La menace est de plus en plus endogène": "des personnes condamnées pour des faits de terrorisme vont sortir de prison", environ 150 dans les trois prochaines années, dont "certains sont encore très dangereux", a expliqué Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. "Or nous n'avons pas tous les outils nécessaires pour assurer leur suivi". Ces personnes "ont été condamnées dans les années 2010 très souvent pour des délits", d'où ces "sorties sèches", sans "accompagnement judiciaire" mais avec toutefois une année possible de contrôle administratif, selon l'autre auteur de la proposition de loi, Raphaël Gauvain. Les peines pour terrorisme n'ont été durcies qu'en 2016 après la vague d'attentats sur le sol français. - "peine après la peine" - La ministre de la Justice Nicole Belloubet a globalement soutenu la proposition LREM, tout en mettant en avant un "impérieux besoin d'équilibre": pas question "d'instaurer une quelconque forme de justice prédictive", sur la base d'un "simple soupçon" quant à la dangerosité de la personne. Le texte doit être rapidement examiné par le Sénat, en vue d'une adoption définitive d'ici fin juillet. Des sénateurs emmenés par Philippe Bas (LR) ont déposé une proposition de loi similaire en mars, laissant augurer une convergence entre les deux chambres. "Nous sommes sur une ligne de crête", relève Mme Braun-Pivet: les mesures de sûreté ne doivent pas s'apparenter à une peine, au risque de ne pouvoir s'appliquer aux personnes déjà jugées. Or les "marcheurs" visent une application immédiate. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté début juin une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte remettant en cause les garanties de l'Etat de droit et contraire à la déclaration des droits de l'Homme. Les députés de gauche, des groupes Libertés et territoires et EDS font la même critique. "L'objectif politique de ce texte est d'agiter les peurs en adoubant une nouvelle fois les thèses de l'extrême droite", dénoncent les insoumis, qui pointent un renoncement "à la réinsertion de ces personnes". Un suivi social, éducatif ou psychologique figure dans l'éventail des mesures à la main de la justice, répond Mme Braun-Pivet, qui souligne que certains condamnés sont "demandeurs de cet accompagnement". De leur côté, les députés de droite et certains UDI ont cherché en vain à renforcer les mesures de sûreté ou les prolonger dans le temps. "On ne doit pas faire preuve d'idéologie ou d'angélisme", a martelé Eric Diard (LR), qui a néanmoins voté le texte, même "nettement insuffisant". La garde des Sceaux a rappelé que 514 personnes sont détenues pour des faits de terrorisme islamiste, et 760 autres sont des détenus de droit commun "susceptibles d'être radicalisés".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 23:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé au travail: l'Assemblée vote une résolution symbolique, en attendant une loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622180552.u62uqyow.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi une résolution symbolique promettant de faire de la "santé au travail une priorité des politiques publiques": un "préalable" à une loi, assure la majorité, mais un texte "bavard" et sans "propositions concrètes" selon l'opposition. "Cette résolution est un préalable à une proposition de loi que nous souhaitons présenter d'ici la fin d'année", a redit la députée LREM Charlotte Lecocq, qui s'était déjà exprimée sur le sujet mi-juin. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a souligné le lien avec l'épidémie du coronavirus, qui a donné une "acuité" et une "omniprésence inédite" à cet "enjeu de société". "Il faut améliorer la santé au travail significativement et installer au quotidien une culture de la prévention", a-t-elle insisté. Dans la résolution votée lundi, les marcheurs déplorent que "la santé au travail, tout comme la santé scolaire, soit encore l'un des parents pauvres des politiques de santé publique". Ils s'engagent à une réforme pour "doter la France d'un système d'acteurs de santé au travail plus efficace et tourné vers la prévention des risques professionnels". La députée du Nord Charlotte Lecocq (LREM) a assuré que la proposition de loi serait construite "en articulation étroite avec les négociations rouvertes" lundi dernier par "les partenaires sociaux". Les discussions sur ce sujet avaient échoué jusqu'ici. L'opposition a globalement jugé inutile la résolution, "des intentions, sans propositions concrètes", selon le LR Stéphane Viry, et une résolution "bavarde"et qui n'a "pas de plus-value", aux yeux du socialiste Alain David. La députée LFI Mathilde Panot a reproché à la majorité le rejet d'une proposition de loi LFI sur le burn-out en février 2018. Les partenaires sociaux ont repris lundi dernier les discussions. En février dernier, la reprise des négociations, six mois après un constat de désaccord, avait été interrompue par le confinement. La santé au travail a fait l'objet de deux rapports en 2018 et 2019 de Charlotte Lecocq. Sa proposition de confier la gestion des financements à l'Urssaf avait provoqué une levée de bouclier du Medef. Les partenaires sociaux craignaient une "étatisation" du système, avec la création préconisée d'une structure unique "France Santé Travail" sous tutelle des ministères du Travail et de la Santé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 18:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contrats retraite supplémentaire en déshérence: l'Assemblée renforce l'information des bénéficiaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622180035.k4cezgcj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi en première lecture une proposition de loi LREM destinée à lutter contre la déshérence des contrats de retraite supplémentaire par une meilleure information des bénéficiaires. Aujourd'hui, quelque 13 millions de Français sont titulaires d'un contrat d'assurance retraite supplémentaire qui permet de compléter les retraites de base et complémentaires (qui sont obligatoires). "Mais, par exemple, certains des bénéficiaires ignorent quand ils quittent leur entreprise que celle-ci avait souscrit un de ces contrats à leur profit, explique Daniel Labaronne, député LREM d'Indre-et-Loire, rapporteur du texte. Et les gestionnaires de ces contrats peuvent perdent la trace des bénéficiaires s'ils déménagent", ajoute-il. Résultat, selon deux rapports de la Caisse de prévoyance des retraites et de la cour des comptes le montant des contrats non-réclamés par les assurés atteignait 13 milliards d'euros en 2018. Pour résoudre ce problème, la proposition de loi voté par l'Assemblée mise sur l'information. Les gestionnaires des contrats devront transmettre les informations sur leurs clients au groupement d'intérêt public (GIP) Union retraite, qui administre la plateforme "Info.retraite". Celui-ci diffusera ensuite à l'ensemble des assurés une information récapitulant les droits constitués au titre des contrats de retraite supplémentaire. Le financement du dispositif sera pris en charge par les gestionnaires des contrats. Une campagne de communication fera connaître cette nouvelle source d'information. Dernière avancée prévue, une obligation sera faite aux entreprises d'informer les salariés qui les quittent sur l'ensemble des contrats d'épargne pris en leur nom, en les inscrivant sur leur livret d'épargne salarial. Ce texte avait fait l'objet d'un consensus au sein du Comité consultatif du secteur financier qui rassemble assureurs, banquiers, associations de consommateurs et d'épargnants ou encore le Medef, a souligné Daniel Labaronne qui y siège comme représentant de l'Assemblée nationale. Il a cependant été jugé insuffisant par les députés Stéphane Viry LR et Sophie Auconie (UDI) qui avait déposé en janvier un texte sur le même sujet rejeté comme "prématuré" par la majorité. "Ce texte n'est pas assez ambitieux, offensif. Ce n'est pas ainsi que les 13 milliards en stock pourront être rendus aux Français", a-t-elle lancé regrettant qu'on n'aille pas plus loin dans la recherche des bénéficiaires et ayants droit. Cette proposition de loi entend compléter les dispositifs législatifs d'information des épargnants existants. En 2014, la loi Eckert a fait obligation aux gestionnaires de contrats d'assurances vie d'aller chercher les bénéficiaires sous peine de sanctions, et en 2019, la loi PACTE a contraint les assureurs à informer régulièrement leurs clients sur les contrats dont ils sont bénéficiaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sort des terroristes libérés de prison aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622175720.q3eebz34.html</link>
   <description><![CDATA[Comment éviter que les condamnés pour terrorisme se retrouvent sans suivi après avoir purgé leur peine? Les députés LREM défendent lundi devant l'Assemblée nationale leur proposition de "mesures de sûreté", qui ne doivent pas ajouter une "peine après la peine" selon leurs détracteurs. "La menace est de plus en plus endogène": "des personnes condamnées pour des faits de terrorisme vont sortir de prison", environ 150 dans les trois prochaines années, dont "certains sont encore très dangereux", a expliqué dans l'hémicycle Yaël Braun-Pivet, présidente LREM de la commission des Lois. "Or nous n'avons pas tous les outils nécessaires pour assurer leur suivi". Ces personnes "ont été condamnées dans les années 2010 très souvent pour des délits", d'où ces "sorties sèches", sans "accompagnement judiciaire" mais avec toutefois une année possible de contrôle administratif, détaille l'autre auteur de la proposition de loi, Raphaël Gauvain. Les peines pour terrorisme n'ont été durcies qu'en 2016 après la vague d'attentats sur le sol français. La ministre de la Justice Nicole Belloubet soutient la proposition LREM, tout en mettant en avant un "impérieux besoin d'équilibre": il n'est pas question "d'instaurer une quelconque forme de justice prédictive", sur la base d'un "simple soupçon" quant à la dangerosité de la personne. Le texte, examiné en procédure accélérée, doit être adopté par le Parlement d'ici à fin juillet. Il est issu de diverses auditions et visites en détention, dans le cadre du contrôle parlementaire, qui ont fait apparaître ce "trou dans la raquette". Des sénateurs emmenés par Philippe Bas (LR) ont déposé une proposition de loi similaire en mars, laissant augurer une convergence entre les deux chambres. La version de Mme Braun-Pivet prévoit que l'autorité judiciaire pourra imposer aux personnes condamnées pour des faits de terrorisme l'obligation de répondre aux convocations du juge d'application des peines, d'établir sa résidence en un lieu déterminé, des interdictions d'entrer en relation et de paraître dans certains lieux, et encore l'obligation de pointage. Initialement, la proposition de loi contenait aussi le placement sous bracelet électronique, mais les députés l'ont supprimé via des amendements MoDem et EDS. Des "marcheurs" veulent le réintroduire mais la garde des Sceaux s'y oppose, jugeant qu'il s'agit d'une mesure "disproportionnée", "particulièrement restrictive de liberté". "Nous sommes sur une ligne de crête", relève Mme Braun-Pivet: les mesures de sûreté ne doivent pas s'apparenter à une peine, au risque de ne pouvoir s'appliquer aux personnes déjà jugées. Or les "marcheurs" visent une application immédiate. Ils ont apporté en commission d'autres garanties pour éviter l'inconstitutionnalité, en divisant par deux la durée totale possible pour ces mesures, soit 5 ou 10 ans selon les faits commis. - "Agiter les peurs" - Les parlementaires ont en outre tenu compte d'un avis du Conseil d'Etat, en prévoyant que les juridictions pourront mettre fin aux mesures de sûreté dès lors qu'elles l'estimeront nécessaire, ou en qualifiant de manière plus précise la notion de dangerosité. Le Conseil national des barreaux (CNB), qui représente les 70.000 avocats de France, avait adopté début juin une motion contre "la peine après la peine", dénonçant un texte remettant en cause les garanties de l'Etat de droit et contraire à la déclaration des droits de l'Homme. Des députés, notamment à gauche, font la même critique. "L'objectif politique de ce texte est d'agiter les peurs en adoubant une nouvelle fois les thèses de l'extrême droite", dénoncent les insoumis. "Le groupe majoritaire a-t-il renoncé à la possibilité de prévenir la récidive et à la réinsertion de ces personnes?", demande aussi la gauche de la gauche. Un suivi social, éducatif ou psychologique figure dans l'éventail des mesures à la main de la justice, répond Mme Braun-Pivet, qui souligne que certains condamnés sont "demandeurs de cet accompagnement". De leur côté, les députés de droite et certains UDI souhaitent renforcer les mesures de sûreté et les prolonger dans le temps. "On parle d'individus très dangereux qui peuvent passer à l'acte", martèle Eric Ciotti (LR), qui ne veut pas en rester à un dispositif du "monde des Bisounours".]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, députée ex-LREM, rejoint le groupe UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200622091831.3bj87wbg.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, qui avait été exclue du groupe LREM en juin 2019 pour des propos jugés "pernicieux" sur la PMA pour toutes, a annoncé lundi rejoindre le groupe UDI et Indépendants à l'Assemblée nationale. "Je ne serai pas encartée mais siègerai dans le groupe comme indépendante", a expliqué à l'AFP l'élue de l'Oise, qui était non-inscrite depuis son exclusion de LREM et se définit comme un "électron libre". Ce statut de non-inscrite, "c'était une force en circonscription, car les gens ne veulent plus de partis, mais c'est compliqué à l'Assemblée. On n'existe pas, on vous marche dessus", selon elle. "Je reste avec ma liberté de vote", a ajouté Mme Thill, notamment sur la procréation médicalement assistée (PMA) pour toutes, dont elle est une farouche opposante et qui arrive en deuxième lecture en juillet à l'Assemblée. "On a eu une discussion avec Jean-Christophe Lagarde", le chef de file de l'UDI: "il sait que je suis un électron libre". Dans un communiqué, la députée, ancienne institutrice et directrice d'école, justifie en outre son passage de la "gauche" vers la "droite" par le "laxisme" qu'elle dit avoir constaté à l'école. "Tout est permis. C'est les casquettes à l'envers et les jeunes qui vous parlent mal", dit-elle à l'AFP. En juin 2019, le bureau du groupe LREM avait voté "à l'unanimité" l'exclusion d'Agnès Thill, pour des propos jugés "polémiques" et "pernicieux" par les instances du parti présidentiel à propos de la loi bioéthique, et sa mesure phare de la PMA pour toutes les femmes. La députée de Beauvais avait notamment comparé la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués" ou évoqué l'existence d'un "puissant lobby LGBT" à l'Assemblée. "Ca a été un lynchage. Je ne suis pas homophobe. Le dossier d'exclusion est vide", estime l'élue de 56 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seine-Saint-Denis: une quarantaine de personnalités pressent Macron d'agir contre les inégalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200621073257.8dbhu3tl.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine de personnalités signataires d'une lettre ouverte, publiée sur le site du Journal du dimanche, demandent à Emmanuel Macron une "remise à niveau" des services publics dans les territoires populaires touchés par la crise sanitaire, en particulier la Seine-Saint-Denis. "Nous demandons justice pour les territoires qui ont payé le prix fort de la crise, pour les morts du covid, pour les +premiers de corvées+", tels que les soignants, caissières ou livreurs, écrivent-ils, alertant sur une situation délétère qui s'est encore dégradée avec la crise sanitaire. Dans les départements franciliens, notamment en Seine-Saint-Denis - département le plus pauvre de métropole - les disparités pré-existantes ont servi de terreau à l'expansion de l'épidémie de coronavirus, engendrant une surmortalité exponentielle, avait révélé une étude publiée le 11 mai par l'Observatoire régional de santé Ile-de-France. Ces élus de gauche et personnalités (sportifs, médecins, acteurs, économiste) listent ainsi "six mesures d'urgence" pour combler les carences actuelles. Parmi elles: une "remise à niveau de tous nos services publics", un "plan social" avec notamment une année blanche pour les expulsions locatives. Mais aussi une lutte contre les discriminations, avec un "plan de lutte contre les violences policières" comprenant un "récépissé contre le contrôle au faciès", demandent-ils. "Les efforts ne doivent pas être que fait en direction du milieu économique", a déclaré à l'AFP Gilles Poux, maire (PCF) de La Courneuve, à l'initiative de cette lettre. Un rassemblement contre les inégalités territoriales est en outre prévu mardi dans cette ville. "Des mesures charnières immédiates", en particulier pour lutter contre une explosion du chômage, sont nécessaires dans ce département jeune et en pleine mutation urbanistique, selon l'édile communiste, qui avait déjà organisé en 2019 une journée nationale de débats visant à "rétablir l'égalité" enntre les territoires. En 2018, un rapport parlementaire avait démontré que ce département densément peuplé par 1,6 million d'habitants restait sous-doté dans les domaines de l'éducation, la justice ou la police, comparé aux autres départements français. Devant ce constat, une batterie de 23 mesures avait été officialisée fin 2019 par le Premier ministre Édouard Philippe. Parmi les dispositifs retenus par le gouvernement figure une prime de 10.000 euros pour fidéliser les fonctionnaires.]]></description>
   <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 07:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: l'ex-cheffe du parquet national financier "regrette" que ses propos aient été "déformés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619144426.q5bmp1p7.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne cheffe du parquet national financier (PNF) Eliane Houlette a "regretté" vendredi que ses propos tenus le 10 juin lors d'une audition à l'Assemblée nationale sur des "pressions" de sa hiérarchie dans l'enquête sur l'affaire Fillon, et qui ont suscité l'émoi, aient été "déformés ou mal compris". Mme Houlette "tient à ce qu'il soit bien compris que M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", selon une déclaration à l'AFP transmise par son avocat Me Jean-Pierre Versini-Campinchi. "L'enregistrement de l'audition, accessible sur le site de l'Assemblée nationale, montre que les pressions qu'elle a mentionnées ne portent pas sur les faits reprochés à M. Fillon ni sur le bien-fondé des poursuites diligentées contre lui. Elles étaient d'ordre purement procédural", souligne-t-elle. Entendue le 10 juin par la commission d'enquête parlementaire sur l'indépendance de la justice, Éliane Houlette avait réaffirmé avoir décidé en janvier 2017, en toute indépendance, d'ouvrir une enquête visant les époux Fillon après des soupçons d'emplois fictifs révélés par le Canard enchaîné. Cette enquête, lancée en pleine campagne présidentielle et au moment où François Hollande était président, avait empoisonné la candidature de François Fillon à l'Élysée et conduit au printemps 2020 à son procès en correctionnelle aux côtés notamment de son épouse Penelope. Le jugement est attendu le 29 juin. Lors de son audition, Mme Houlette s'était en revanche émue du "contrôle très étroit" qu'aurait exercé le parquet général, son autorité de tutelle directe, dans la conduite des investigations. Ces déclarations ont depuis suscité de nombreuses accusations d'"instrumentalisation" de la justice dans le camp de M. Fillon (Les Républicains) mais aussi de la part de Marine Le Pen (Rassemblement national) ou de Jean-Luc Mélenchon (La France insoumise). Dans sa déclaration de vendredi, celle qui a dirigé le PNF de février 2014 jusqu'à son départ à la retraite fin juin 2019 "souhaite que s'apaise une polémique inutile" et "tient à confirmer que la décision du PNF d'ouvrir dans le dossier Fillon une information judiciaire confiée à un juge d'instruction procède de la seule décision de ce parquet liée à l'évolution du droit de la prescription". Cette décision ne procède "pas de pressions qu'elle aurait subies", martèle-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: l'ex-cheffe du parquet national financier financière "regrette" que ses propos aient été "déformés" (communiqué à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619141429.mivxl74b.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne cheffe du parquet national financier Eliane Houlette a "regretté" vendredi que ses propos tenus le 10 juin lors d'une audition à l'Assemblée nationale sur des "pressions" de sa hiérarchie dans l'enquête sur l'affaire Fillon, et qui ont suscité l'émoi, aient été "déformés ou mal compris". Mme Houlette "tient à ce qu'il soit bien compris que M. Fillon n'a pas été mis en examen à la demande ou sous la pression du pouvoir exécutif", selon une déclaration à l'AFP transmise par son avocat Me Jean-Pierre Versini-Campinchi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: des députés LREM veulent généraliser la participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200619102224.jcqniuug.html</link>
   <description><![CDATA[Les députées LREM Olivia Grégoire et Cendra Motin ont annoncé vendredi leur intention de déposer une proposition de loi pour généraliser la participation aux bénéfices à l'ensemble des entreprises, y voyant "une arme décisive" dans le contexte actuel. La participation, qui permet de redistribuer aux salariés une partie des bénéfices, est aujourd'hui obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés dégageant un bénéfice suffisant. La proposition de loi des élues LREM, membres de la commission des Finances de l'Assemblée, entend la généraliser "à l'ensemble des salariés" quelle que soit la taille de l'entreprise, a indiqué à l'AFP Cendra Motin, confirmant une information du Parisien. D'abord facultatif, le dispositif de participation lancé par le général De Gaulle, est un mécanisme d'épargne salariale devenu "obligatoire dans les entreprises de plus de 100 salariés en 1969, dans les entreprises de plus de 50 salariés en 1990", rappellent les élues dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Aujourd'hui, "la crise économique et sociale rend nécessaire de parachever le projet gaulliste en faisant de la participation le régime de droit pour tous les salariés", poursuit le texte, consulté par l'AFP, qui voit dans cet outil "une arme décisive", notamment car les salariés sont associés au "futur de l'entreprise". "Tant que la participation restera facultative pour les 140.000 petites et moyennes entreprises, c'est en effet près du quart des salariés de notre pays qui en demeurera potentiellement privé", ajoutent les élues, soulignant notamment qu'"à l'ère des start-ups, la taille de l'entreprise n'est plus du tout une condition de la croissance de ses bénéfices". La proposition vise également à "simplifier la participation et moderniser" sa formule de calcul qui "n'a pas bougé depuis De Gaulle", ainsi qu'à simplifier les démarches au niveau administratif, selon Mme Motin. Le texte devrait être déposé la semaine prochaine pour "cranter" ces propositions, dont une partie pourrait être intégrée via des amendements au projet de budget à l'automne. Selon des données du ministère du Travail publiées l'été dernier, 5 millions de personnes ont bénéficié de la participation en 2017. C'est autant que l'intéressement qui consiste à verser une prime liée à la performance de l'entreprise, le plan d'épargne entreprise restant le dispositif d'épargne salariale le plus répandu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 10:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites agricoles : les conjointes "oubliées", déplore la FNSEA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200618191008.embhvfm4.html</link>
   <description><![CDATA[La FNSEA a déploré jeudi l'"oubli" des conjointes, après le vote d'une proposition de loi visant à revaloriser les pensions de retraites des agriculteurs de 75 à 85% du Smic à compter de 2022. Le texte doit encore être examiné au Sénat en deuxième lecture, rapidement. C'est "un premier pas", mais les conjointes ont été "tristement oubliées", a regretté le syndicat majoritaire, qui souhaite que soit "réparée l'injustice subie par les conjointes et les aides familiaux dont la pension minimum reste fixée à 555 euros par mois". Entre 25.000 et 50.000 personnes sont concernées, selon Robert Verger, président de la commission sociale et fiscale de la FNSEA. "Le conjoint est en disparition dans le monde agricole, quand même, puisqu'on a une érosion du nombre de conjoints collaborateurs de 9% par an", a-t-il déclaré, évoquant la possibilité pour les conjointes, mais aussi les conjoints masculins, depuis de nombreuses années, d'être associé exploitant, que ce soit dans les EARL ou dans les Gaec (groupements agricoles d'exploitation en commun). Autre "injustice" dénoncée par la FNSEA, l'exclusion de la réforme des "poly-pensionnés qui ont cotisé dans plusieurs régimes": "au final, cette limitation exclut 100.000 agriculteurs retraités" (196.000 bénéficiaires potentiels sur un total initial de 290.000), a souligné le syndicat, pour qui "cet oubli doit être réparé". "Nous serons enfin très vigilants pour que ce soit bien la solidarité nationale qui finance cette revalorisation conformément aux engagements du gouvernement. Nous avons encore en mémoire la revalorisation à 75% du Smic, en 2016, qui avait été au final en partie supportée par les actifs agricoles", a conclu le syndicat. Par le biais de cette proposition de loi portée par le député communiste André Chassaigne, votée à l'unanimité, c'est un des volets du projet gouvernemental de réforme générale des retraites, suspendu depuis la crise du coronavirus, qui fait son retour. L'entourage d'Emmanuel Macron a fait savoir récemment que "certains pans" pourraient "revenir, ceux qui concernent la justice sociale". Ce texte doit s'appliquer aux retraités futurs, et également actuels, ce que ne prévoyait pas le projet de l'exécutif.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Jun 2020 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
