<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 18:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget 2019 "travail et emploi", en baisse de 2 milliards</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109165848.du11bx2e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert au budget 2019 pour le travail et l'emploi, en baisse de 2 milliards d'euros, ce qui a été critiqué par les oppositions comme n'étant "pas à la hauteur". Les crédits "travail et emploi" permettent de porter "de très grandes ambitions: intensifier l'effort d'inclusion des plus vulnérables et favoriser l'émancipation par les compétences vers le travail, et stimuler la création d'emploi", a défendu la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Elle a justifié la baisse à périmètre constant de ce budget, à 13,1 milliards, par l'extinction progressive du dispositif de la prime à l'embauche dans les PME et par la baisse des contrats aidés (850 millions d'euros en moins). "Nous mettons le budget (des contrats aidés) à la taille de ce que les collectivités locales et les associations sont capables de faire" en "travail qualitatif", a affirmé la ministre. Environ 130.000 parcours emploi compétences (PEC, nouvelle version des contrats aidés) ont été budgétés pour 2019, dont 30.000 pour l'Éducation nationale, contre 200.000 en 2018. En outre, 800 suppressions de postes sont prévues chez l'opérateur public Pôle Emploi, et 550 à l'Agence nationale pour la formation des adultes (Afpa), en plein "projet de transformation" après "des années de mort lente" d'après Mme Pénicaud. Parmi les lignes qui augmentent: le "plan investissement compétences", le financement de 100.000 garanties jeunes ou encore de 10.000 postes d'insertion par l'activité économique. Droite et gauche sont montées au créneau contre cette baisse de 2 milliards du budget alors que "les chiffres du chômage ne sont pas bons depuis un an", a rappelé le socialiste Boris Vallaud. Les emplois aidés "manquent à l'Éducation nationale, aux Ehpad, aux associations", a-t-il estimé, critiquant un "État social minimal". "Vous recentrez les financements sur l'accompagnement d'un nombre toujours plus restreint de personnes", a abondé Stéphane Peu (PCF). Gérard Cherpion (LR) a même dénoncé un budget "insincère" face au chômage. Alors qu'il est prévu de porter de 44 à 70 le nombre d'emplois dans la nouvelle agence France compétences, qui régulera la formation professionnelle, le député a aussi jugé que "la machine administrative et bureaucratique est en marche". "Vos choix ne sont pas à la hauteur des enjeux liés à l'emploi, qui est une priorité absolue pour les Français", a encore lancé Sylvia Pinel (Libertés et territoires), sur la même ligne que Francis Vercamer (UDI-Agir).]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Injures antisémites: Braun-Pivet (LREM) dénonce "l'absence de coopération" de Twitter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109155452.3nr4n6lh.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Yaël Braun-Pivet (LREM), qui avait déposé une plainte fin juillet pour menaces et injures, notamment à caractère antisémite, sur Twitter dans l'affaire Benalla, a dénoncé vendredi une "absence totale de coopération" du réseau social. "Le 30 juillet dernier, j'ai déposé plainte pour injures et menaces à la suite d'une série de tweets abjects à caractère sexiste, raciste et antisémite", a rappelé dans un communiqué la présidente de la commission des Lois à l'Assemblée. "Depuis, Twitter France refuse de répondre aux demandes des services de police judiciaire en charge de l'enquête et n'a pas non plus daigné répondre à mon courrier adressé voilà près de deux mois", a ajouté l'élue qui était, à l'époque des faits, corapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée. "Cette absence totale de coopération (en vue d'identifier les auteurs des tweets) n'est pas acceptable. Encore moins alors que la terrible augmentation du nombre d'actes antisémites en 2018 nous rappelle à quel point l'ombre de la +bête immonde+ continue de planer sur notre société", a ajouté Mme Braun-Pivet. Contactée par l'AFP, l'entreprise Twitter a fait savoir qu'elle "ne peut pas apporter de commentaire sur les comptes individuels pour des raisons de confidentialité et de sécurité". "Rasage comme en 45" ou "voilà la connasse qui préside la commission ce matin 100% des ripoux En Marche", pouvait-on lire parmi les messages que Mme Braun-Pivet avait joints à son communiqué de l'époque, photo parfois à l'appui, à la suite de sa plainte. Au cours de sa mission de corapporteure de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla, plusieurs députés de l'opposition avaient accusé l'élue des Yvelines de "protéger" l'Élysée, l'Insoumis Alexis Corbière la qualifiant de "Benalla de l'Assemblée nationale". Cette commission avait clos le 1er août ses travaux sur un constat de désaccord, sans produire de rapport. Les députés ont prévu vendredi de faciliter la sanction des auteurs sur internet de propos racistes, antisémites, sexistes ou homophobes, lors de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Après deux années de baisse, les actes antisémites en France sont en très forte hausse (+69%) sur les neuf premiers mois de 2018, s'est alarmé vendredi le Premier ministre Edouard Philippe. ll/chl/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la création du parquet national antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109115020.dzv4wrxv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi la création du parquet national antiterroriste (PNAT), dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Dirigé par un procureur de la République antiterroriste, qui n'est pas encore connu, ce PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. La commission des Lois a voté cette création via un amendement du gouvernement. Le texte sera examiné en première lecture dans l'hémicycle de l'Assemblée à compter du 19 novembre. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a souligné devant les députés le "double objectif" du parquet antiterroriste: "disposer d'une véritable force de frappe" pour "répondre à des menaces dont on sait qu'elles sont toujours à un niveau très élevé" et "offrir une visibilité institutionnelle à ce procureur" au "plan national et international". Cela "ne vise nullement à remettre en cause la remarquable action" de François Molins, ex-procureur de la République de Paris qui a été depuis 2015 le visage de l'antiterrorisme. Annoncé en décembre 2017 par la garde des Sceaux, le PNAT avait été écarté du projet initial de réforme de la justice après des remarques du Conseil d'Etat. Le gouvernement en a tenu compte, a assuré Mme Belloubet: par rapport à la crainte d'une rigidité des effectifs de magistrats, il a été prévu une réserve opérationnelle de magistrats du parquet de Paris à laquelle le procureur de la République antiterroriste pourra recourir en cas de crise. Le PNAT sera également doté d'un nouveau mécanisme procédural lui permettant de requérir de tout procureur de la République la réalisation des actes d'enquête qu'il déterminera. Il pourra compter sur des relais territoriaux avec la création, au sein des tribunaux de grande instance dont le ressort est particulièrement exposé à la menace terroriste, de magistrats délégués à la lutte contre le terrorisme. Philippe Gosselin (LR) a déploré le "temps un peu perdu" alors que la droite avait suggéré un tel parquet il y a un an. Il a lui aussi rendu hommage à François Molins, récemment nommé procureur à la Cour de Cassation, le plus haut poste de magistrat du parquet en France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Propos racistes et antisémites sur le Net: les députés facilitent la sanction des auteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109102347.68pvut05.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu de faciliter la sanction des auteurs sur internet de propos racistes, antisémites, sexistes ou homophobes, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. La commission des Lois a adopté dans la nuit de jeudi à vendredi un amendement en ce sens dU rapporteur, Laetitia Avia (LREM), qui avait formulé cette préconisation dans un rapport fin septembre au Premier ministre, co-rédigé avec le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb et l'enseignant franco-algérien Karim Amellal. Après deux années de baisse, les actes antisémites en France sont en très forte hausse (+69%) sur les neuf premiers mois de 2018, s'est alarmé vendredi Edouard Philippe. Par la proposition validée de Mme Avia, la justice pourra recourir à la procédure simplifiée de l'ordonnance pénale pour sanctionner les délits d'injure et de diffamation à caractère raciste, sexiste, homophobe ou handiphobe. Le juge pourra, par ce mode de jugement plus rapide, prononcer notamment des peines d'amende et imposer des stages de sensibilisation au racisme et à l'antisémitisme. "Cette évolution permettra une meilleure sanction des comportements délictueux, particulièrement dans la perspective d'une généralisation de la plainte en ligne dont les internautes seraient les mieux désignés pour se saisir", selon Mme Avia, avocate de profession, dans son exposé des motifs. Le projet de réforme de la justice prévoit le développement des plaintes en ligne. La nouvelle procédure concernant les propos haineux "ne sera pas applicable aux infractions commises sur un média dont la responsabilité éditoriale pourrait être mise en jeu par d'autres voies et moyens" ni "aux déclarations formulées dans l'espace public réel, mais uniquement à celles réalisées en ligne", précise-t-elle. Le projet de loi de réforme de la justice, défendu par Nicole Belloubet, sera examiné par l'Assemblée en première lecture à compter du 19 novembre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 10:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Usage de stupéfiants: les députés abaissent l'amende forfaitaire à 200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181109094305.r83gckbi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fixé à 200 euros, contre 300 euros initialement prévus, le montant de l'amende forfaitaire pour usage de stupéfiants, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. Cet amendement d'Eric Poulliat (LREM) a été adopté dans la nuit de jeudi à vendredi par la commission des Lois avec l'avis favorable du gouvernement. Le projet de loi entend répondre à l'augmentation constante du nombre de consommateurs de cannabis (près de 700.000 consommateurs quotidiens), par la mise en place d'une amende forfaitaire, qui était initialement de 300 euros, pour le délit d'usage de stupéfiants ainsi que le délit de vente d'alcool à des mineurs. Le ministère public conservera néanmoins la possibilité de poursuivre l'infraction devant le tribunal correctionnel. Mais selon M. Poulliat, "un montant trop élevé d'amende forfaitaire risquerait de se heurter à l'insolvabilité des usagers" et les forces de l'ordre pourraient "se montrer peu empressées à appliquer une amende d'un montant excessif et au recouvrement incertain". Par son amendement, le montant de l'amende a été abaissé à 200 euros, y compris en cas de récidive. En outre, les députés ont prévu également la possibilité d'une amende forfaitaire pour sanctionner la vente à la sauvette, via un amendement LREM.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 09:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LREM met une "dernière" fois en garde sa députée Thill</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108214141.o8a8vuhm.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche a mis une "dernière" fois en garde jeudi la députée Agnès Thill "contre les excès" de ses "prises de position publiques", après des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Dans ce courrier que l'AFP s'est procuré, le patron par intérim du parti Philippe Grangeon, et celui du groupe de députés Gilles Le Gendre, condamnent "avec la plus grande fermeté" un tweet de la députée de l'Oise, depuis supprimé. Dans ce message portant sur la procréation médicalement assisté, Mme Thill dénonçait "un puissant lobby LGBT à l'Assemblée nationale", tout en arguant que "l'Assemblée nationale n'est pas la France". Ces propos "contreviennent aux valeurs" de La République en marche, estiment MM. Grangeon et Le Gendre en ajoutant que "les termes de +lobby LGBT+ relèvent d'une sémantique homophobe". "Tes propos n'expriment pas une conviction. Ils constituent une mise en cause insidieuse de certains de nos collègues", poursuivent les deux cadres du parti. Mme Thill a par la suite dit "regrette(r) (s)es propos qui ont pu heurter certains de (s)es collègues et d'autres". "Je ne juge aucune vie personnelle. Revenons sur le fond. Et que chacun puisse s'exprimer sereinement. Je m'y engage", a-t-elle ajouté. "Nous avons pris note des +regrets+ que tu as exprimés par la suite. Des excuses en bonne et due forme auraient été plus appropriées", ont estimé MM. Grangeon et Le Gendre. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a pour sa part qualifié le tweet de Mme Thill d'"absolument inacceptable". Mme Thill a plusieurs fois exprimé ses critiques quant à l'extension de la PMA à toutes les femmes, une mesure soutenue par Emmanuel Macron durant la campagne. Elle avait aussi fait polémique sur Twitter en juillet en répondant à un internaute favorable à l'euthanasie: "le suicide n'est pas interdit en France".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 21:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel de parlementaires internationaux "pour la paix au Yémen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108184622.3d990qyy.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de divers pays européens ont signé jeudi un "appel de Paris pour la paix au Yémen", à l'initiative du député LREM Sébastien Nadot, dans lequel ils plaident notamment pour une suspension des exportations d'armes aux parties au conflit. Près d'une vingtaine de parlementaires français, anglais, italiens, allemands et encore néerlandais se sont retrouvés pour une conférence, avec des ONG, ainsi que Kamel Jendoubi, président du groupe d'experts des Nations Unies chargé d'enquêter sur les atteintes aux droits de l'Homme au Yémen. Dans leur appel signé déjà par près d'une cinquantaine de parlementaires et diffusé largement, ils appellent "à un cessez-le-feu immédiat" et à ce que "les parties au conflit retournent à la table des négociations". Ils demandent aussi "que plus aucun enfant ne soit enrôlé". "Les exportations d'armes en direction des parties au conflit doivent être suspendues immédiatement", ajoutent-ils. Plusieurs ONG critiquent vivement les ventes d'armements notamment français à destination de l'Arabie saoudite et des Émirats Arabes Unis, accusés de violer le droit humanitaire au Yémen. Soutenant cette initiative, 35 ONG yéménites et internationales avaient appelé mercredi à "une cessation immédiate des hostilités" au Yémen, où selon elles "14 millions" de personnes sont "menacées par la famine". Depuis 2015, la guerre au Yémen a fait quelque 10.000 morts et provoqué selon l'ONU la pire crise humanitaire au monde avec des millions de personnes menacées par la famine. Le Yémen est de fait quasiment divisé en deux, les forces progouvernementales contrôlant le sud et une bonne partie du centre et les rebelles le nord et une bonne partie de l'ouest. Sébastien Nadot, issu du Mouvement des progressistes, a déploré une nouvelle fois lors d'une conférence de presse que sa proposition de commission d'enquête sur les exportations d'armes françaises aux belligérants du conflit au Yémen, qui remonte à avril, ne soit pas acceptée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prime d'activité, handicap: l'Assemblée vote les budgets santé et solidarité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108173426.if08w43n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le financement des missions "santé, solidarité, insertion et égalité des chances" du projet de loi de finances 2019, avec une revalorisation de la prime d'activité et de l'allocation adulte handicapé (AAH). Ce budget, examiné en première lecture, de plus de 21 milliards d'euros au total, est en hausse d'1,7 milliard. "C'est un budget porteur d'une ambition sociale et sanitaire exceptionnellement forte", a défendu la ministre de la Santé Agnès Buzyn, soulignant sa cohérence avec le budget de la Sécu ("reste à charge zéro", CMU-C...). "Il porte les mêmes priorités: donner aux plus fragiles, agir sur les facteurs du déterminisme social et donner aux salariés modestes pour que le travail paie davantage", a-t-elle résumé, insistant sur deux mesures phares: "les revalorisations de la prime d'activité et de l'allocation adulte handicapé, deux engagements du président de la République". Les crédits de la mission santé augmentent de 3,5% et ceux de la solidarité de près de 7%, a souligné la ministre. Le programme handicap et dépendance bénéficie d'une augmentation de 5,1% à 11,9 milliards d'euros. Cela "permettra de porter le niveau de l'aide (AAH) à taux plein à 860 euros dès ce mois, soit une progression de 41 euros par mois. L'allocation sera portée à 900 euros/mois fin 2019", a détaillé Agnès Buzyn. En matière de solidarité, la prime d'activité bénéficiera d'un coup de pouce supplémentaire, augmentant de 30 euros dès avril 2019, de 20 euros en avril 2020 et en avril 2021 pour atteindre les 80 euros, chiffre sur lequel le président Macron s'est engagé sur la durée de son quinquennat. "Vous avez introduit de nouveaux modes de calcul et critères qui bloquent ces revalorisations", a dénoncé le communiste Hubert Wulfranc. "La revalorisation de la prime d'activité n'est destinée qu'aux travailleurs d'un foyer dont les revenus professionnels sont supérieurs à 0,5 Smic. Pour l'AAH, quelque 100.000 personnes en seront exclues. Parmi elles, les allocataires vivant en couple (le plafond des ressources a été abaissé, ndlr)", a-t-il expliqué. L'Association des paralysés de France avait aussi dénoncé "une intox et un recul des droits", pointant notamment la suppression de l'indexation de l'AAH sur l'inflation pour 2019. "Le discours du gouvernement sur les prestations sociales donne l'impression que ce sont les pauvres qui ont une dette à l'égard de la Nation", a dénoncé la socialiste Gisèle Biémouret. Emmanuelle Anthoine (LR) a estimé que "le compte n'y (était) pas" et Caroline Fiat (LFI) que le budget solidarité était "de la poudre aux yeux" et la prime d'activité "un tour de passe-passe". Les députés ont par ailleurs adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement prévoyant un rapport avant le 1er septembre 2019 sur l'indemnisation des familles de victimes de l'antiépileptique Dépakine. Un amendement du gouvernement va permettre d'expérimenter pour 4 ans en Guyane, à Saint-Martin et à Mayotte, le versement du revenu de solidarité active (RSA) par l'intermédiaire d'un titre de paiement. Ce titre pourra en partie financer "directement des achats de biens et de services" dans l'UE. Un autre amendement adopté entend faciliter l'accès des travailleurs handicapés, invalides ou victimes d'un accident du travail ou d'une maladie professionnelle à la prime d'activité, en rétablissant la possibilité d'assimiler les pensions d'invalidité ou les rentes accidents du travail à des revenus professionnels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés MoDem en appellent à un "nouveau contrat fiscal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108171658.xmyppfo1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont appelé jeudi à un "nouveau contrat fiscal" alors que les Français ne sont pas selon eux devenus "allergiques à la fiscalité écologique mais allergiques à la fiscalité tout court". "On doit encore accélérer la mise en oeuvre du projet du président de la République et proposer un nouveau contrat fiscal", en vue d'"une fiscalité plus juste et plus responsable", a déclaré en conférence de presse le président du groupe MoDem Patrick Mignola. La fiscalité écologique, qui provoque au travers de la hausse des taxes sur les carburants un fort mécontentement, doit être "une fiscalité de substitution et non d'addition", a plaidé cet élu de Savoie. Le taux des prélèvements obligatoires a atteint en 2017 un nouveau record à 45,3% du PIB. M. Mignola s'est félicité du "geste pour les plus modestes" annoncé mardi par Emmanuel Macron, avec l'idée notamment d'"améliorer le chèque énergie". Il faut aussi "définir une trajectoire de long terme qui redonne un espoir aux Françaises et aux Français". Des députés MoDem ont rencontré mercredi soir les ministres François de Rugy (Transition écologique) et Elisabeth Borne (Transports) pour leur faire part de leurs pistes immédiates, en particulier en faveur des biocarburants avec l'idée d'une aide à l'installation de boîtiers pour rouler au bioéthanol. "Nous avons demandé une meilleure transparence sur la part (du budget) consacrée à la transition énergétique", a aussi souligné Bruno Millienne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 17:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Divorce pour séparation de fait: les députés raccourcissent le délai à un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108122929.f96k9rm5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont raccourci de deux ans à un an le délai de séparation de fait au-delà duquel il est possible de demander le divorce de manière unilatérale, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice. A l'heure actuelle, un divorce pour "altération définitive du lien conjugal" peut-être prononcé notamment en cas de cessation de la communauté de vie entre les époux durant les deux années précédant l'assignation en divorce. Les députés ont adopté, dans la nuit de mercredi à jeudi, un amendement LREM qui réduit ce délai de deux ans à un an. Ses auteurs font valoir que cette procédure de divorce, "véritable alternative au divorce pour faute", permet de demander le divorce de manière unilatérale après un délai de séparation de fait de deux ans. "Or, ce délai de deux ans apparaît trop long compte tenu de l'évolution des modes de vie et limite l'intérêt de ce divorce", estiment-ils. Selon des données du ministère de la Justice, plus de la moitié des quelque 123.000 divorces prononcés en 2015 ont eu lieu par consentement mutuel. Les divorces pour altération définitive du lien conjugal représentaient 13,3% des cas. Ceux pour faute un peu moins de 7%.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorables à une taxe additionnelle de séjour pour financer la Société du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108121223.g3fg0sf4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés en commission dans la nuit de mercredi à jeudi pour la création d'une taxe additionnelle de séjour de 15% en Ile-de-France, afin de financer la Société du Grand Paris (SGP). Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2019 de l'Etat, la commission des Finances a adopté un amendement de Gilles Carrez (LR) et du rapporteur Joël Giraud (LREM) visant à faire ainsi participer visiteurs et touristes, qui empruntent le réseau de transports franciliens, au financement de la SGP, chargée de construire le futur métro automatique autour de la capitale. Cette "taxe additionnelle régionale de 15% à la taxe de séjour dans la région d'Ile-de-France" serait "obligatoire et ne nécessiterait pas de délibération du conseil régional de l'Ile-de-France", précisent les auteurs de l'amendement, qui devra être revoté dans l'hémicycle en fin de semaine prochaine. "Cette part régionale apparaît d'autant plus soutenable que la taxe de séjour française demeure limitée en comparaison d'autres métropoles européennes", argumentent les députés dans leur exposé des motifs, en soulignant qu'"il s'agirait d'une recette dynamique" du fait de l'assujettissement également des hébergements meublés "mis en location sur les plateformes de réservation en ligne" du type Airbnb. Dans un communiqué, la principale organisation du secteur hôtelier, l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), ainsi que le Groupement national des chaînes (GNC), se sont opposés à cette "nouvelle taxe sur les Français et les touristes internationaux". Ce projet est "en contradiction totale avec l'engagement du président de la République et du gouvernement de ne pas créer de nouvelles taxes" et "viendra pénaliser directement le pouvoir d'achat", plaident ces organisations. En outre, les députés ont donné un avis favorable à un autre amendement de MM. Carrez et Giraud, prévoyant d'augmenter sous conditions la taxe sur les bureaux en Ile-de-France, également pour financer la SGP. Les parkings commerciaux seraient en outre inclus dans le champ de la taxe, au même titre que les locaux commerciaux. Ces mesures avaient été préconisées par Gilles Carrez, élu du Val-de-Marne, dans un rapport au Premier ministre début septembre. Le député y considérait qu'il fallait des "recettes supplémentaires estimées entre 200 et 250 millions d'euros par an, dès 2019", pour que le projet de la Société du Grand Paris soit pérenne, privilégiant un financement régional et non national.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage, divorce, droit de vote: les députés élargissent les droits des "majeurs protégés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108120515.135c2vi6.html</link>
   <description><![CDATA[Mariage, divorce, droit de vote: les députés ont élargi les droits des "majeurs protégés", placés notamment sous tutelle ou curatelle, dans le cadre de l'examen en commission du projet de réforme de la justice, dans la nuit de mercredi à jeudi. Le gouvernement avait présenté fin octobre une série de mesures destinées à "faciliter le quotidien" des handicapés, prévoyant notamment que les personnes sous tutelle puissent avoir un droit de vote inaliénable et aussi se marier, se pacser et divorcer, sans qu'un juge puisse les en priver. Plusieurs amendements en ce sens, cosignés par de nombreux "marcheurs" et portés par Jean Terlier, le responsable LREM sur le projet de réforme de la justice, ont trait au régime de protection juridique des majeurs. L'un d'eux supprime l'autorisation préalable d'un juge ou du conseil de famille pour se marier ou se pacser et facilite les conditions du divorce. Un autre amendement au texte, qui sera examiné dans l'hémicycle à partir du 19 novembre, abroge l'article du code pénal qui prévoit que "lorsqu'il ouvre ou renouvelle une mesure de tutelle, le juge statue sur le maintien ou la suppression du droit de vote de la personne protégée". L'amendement indique dans son exposé des motifs que "dans le cadre du droit en vigueur, le droit de vote est retiré sur décision du juge des tutelles à 83% des majeurs en tutelle" et assure que la mesure répond à "une demande forte des associations de personnes handicapées et de leur famille". Pour garantir "la sincérité du scrutin", l'amendement interdit notamment les procurations aux mandataires judiciaires. Toujours porté par M. Terlier, un amendement vise également à recentrer les mesures de protection judiciaire sur les cas nécessitant réellement une intervention du juge, le gouvernement prévoyant sur ce point de procéder par ordonnance. Selon des chiffres du ministère de la Justice datant de fin 2014, on compte un peu moins de 680.000 majeurs sous protection judiciaire, 365.000 sous tutelle et 313.000 sous curatelle. La moyenne d'âge des majeurs sous tutelle est de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 12:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits pour la charge de la dette</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181108001528.pzm05410.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le budget destiné principalement à la charge de la dette, le gouvernement rappelant son engagement de réduire la dette publique sur le quinquennat. Les députés ont validé à main levée, à l'occasion de l'examen en première lecture du projet de budget pour 2019, les crédits de la mission "Engagements financiers de l'État", qui s'élèvent à 42,47 milliards d'euros, soit une hausse d'environ 1,7% par rapport à 2018. La secrétaire d'État auprès du ministre de l'Économie, Agnès Pannier-Runacher, a insisté sur le "cap" fixé par l'exécutif à travers ce budget: "construire une nouvelle prospérité française, durable (...) une prospérité qui ne doit pas reposer sur plus de dépenses publiques et par conséquent pas plus d'impôts mais (...) sur plus d'activité et par conséquent plus d'emploi pour les Français et pour leurs entreprises". Insistant sur le fait de "rétablir durablement nos finances publiques", elle a rappelé des objectifs qui tiennent "en trois chiffres", mis en avant par le ministre de l'Économie Bruno Le Maire lors du précédent projet de loi de finances: "5 points de baisse de la dette publique, 3 points de réduction de la dépense publique et 1 point de baisse des prélèvements obligatoires, d'ici la fin du quinquennat." Lise Magnier (UDI-Agir) a fait part de ses inquiétudes au sujet d'une possible aggravation de la dette en raison "de taux d'intérêt américains (qui) remontent" et "ceux de la BCE (qui) suivront courant 2019". "Comment absorberons-nous cet effort supplémentaire, alors que nous n'arrivons déjà pas à réduire le déficit actuel? Notre système de financement des dépenses publiques crée une injustice intergénérationnelle. L'État vit à crédit sur les générations futures", a déploré la députée de la Marne. La rapporteure spéciale Dominique David (LREM) a demandé aux groupes de l'opposition de "ne pas céder à une dramatisation excessive de la situation". "Nous empruntons pour financer notre dette à des taux historiquement bas (...) Les taux risquent de remonter, c'est normal de le prendre en compte dans nos prévisions mais rien n'annonce un choc qui mettrait l'État en difficulté", a-t-elle affirmé. Les députés ont aussi voté notamment les crédits liés aux participations financières de l'État et ceux du compte spécial concernant la participation de la France au désendettement de la Grèce.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Nov 2018 00:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois volets budgétaires en même temps: boycott d'une réunion à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107190237.yu4kewgw.html</link>
   <description><![CDATA[Des Insoumis aux Républicains, les députés d'opposition ont quitté mercredi comme un seul homme une réunion de commission et sont allés manifester leur "indignation" face aux délais trop contraints pour les textes budgétaires, trois volets étant examinés en même temps. Le secrétaire d'État Olivier Dussopt était venu défendre en fin d'après-midi devant la commission des Finances le projet de loi de finances rectificative (PLFR) pour 2018, après sa présentation à la mi-journée en Conseil des ministres à Charleville-Mézières. L'annonce par le président de la commission Éric Woerth (LR) du délai pour déposer des amendements sur le texte, fixé jeudi à 15H00, avant leur examen vendredi, a suscité un tollé dans la salle. Dénonçant "un droit d'amendement bafoué", le communiste Fabien Roussel a suggéré à ses collègues de "quitter la séance". Il a été suivi par toutes les oppositions, soit près d'une vingtaine de députés. Tous se sont retrouvés côte à côte salle des quatre colonnes pour exprimer leur colère devant la presse. "On demande juste à travailler normalement", a déclaré Christine Pirès-Beaune (PS). "Nous sommes en commission sur les articles non rattachés du projet de loi de finances 2019, il y a les crédits des missions dans l'hémicycle et en même le PLFR qui arrive", a dit Véronique Louwagie (LR), son collègue François Cornut-Gentille envisageant "un recours devant le Conseil constitutionnel". Dans un communiqué, les LR ont aussi dénoncé une "censure du travail des oppositions" et une "dérive de la majorité", affirmant que "jamais la commission des Finances n'a été amenée à siéger dans ces délais aussi intenables". "Vous méprisez le Parlement", a lancé Charles de Courson (Libertés et territoires) à Laurent Saint-Martin, vice-président (LREM) de la commission des Finances venu discuter avec les parlementaires. "Belle brochette!", s'est exclamé le "marcheur" devant ces opposants, avant de se dire "d'accord sur les délais" trop contraints, et favorable à "un débat de fond". La plupart des députés ont regagné plus tard leur commission pour l'examen des articles non-rattachés du projet de budget 2019, qui devrait se poursuivre jusqu'à 1H00 du matin puis reprendre jeudi à 9H30.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement d'une mission "flash" sur la participation citoyenne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181107180843.jim55a6f.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission "flash" sur la "démocratie locale et la participation citoyenne" a été lancée mercredi à l'Assemblée et confiée aux députés Émilie Chalas (LREM) et Hervé Saulignac (PS). A l'initiative de la commission des Lois, cette mission "flash" - c'est-à-dire dont les conclusions devront être rendues d'ici un mois - portera notamment sur le droit de pétition et le référendum, selon Mme Chalas. Il s'agit, a-t-elle dit à l'AFP, de "réinterroger les dispositifs existants pour voir pourquoi ils sont mal appropriés sur les territoires et comment faire pour que ce soit plus utilisé et peut-être éventuellement amendé", dans le cadre de la réforme institutionnelle en cours. Elle a indiqué que les députés procèderaient à "un grand nombre d'auditions" concernant plusieurs ministères dont celui des Territoires et des Collectivités, de l'Intérieur et de la Justice. En mars, plus d'une centaine de députés LREM avaient plaidé pour l'inscription de la "participation citoyenne" parmi les missions du Parlement fixées par la Constitution, notant que les mécanismes actuels de "référendum d'initiative partagé" et de "droit de pétition" ne sont "pas suivis d'effets". Il faut notamment pour un référendum d'initiative partagée le soutien d'un dixième des électeurs (soit 4,5 millions de citoyens) à une initiative parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Nov 2018 18:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
