<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Régionales: Ferrand favorable à un report à octobre, LREM pour le maintien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408161601.p5dmlpd6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (LREM) de l'Assemblée nationale Richard Ferrand s'est prononcé jeudi en faveur d'un report des élections régionales et départementales à octobre en raison de l'épidémie de Covid-19, soutenant une position inverse à celle de son parti, dans un courrier que l'AFP a pu consulter. Avec un tel report de juin au "tout début du mois d'octobre 2021", "nous pourrions ainsi bénéficier pleinement des effets de la vaccination de la moitié de nos compatriotes dès la fin de l'été, comme l'a annoncé le président de la République, et offrir à tous les candidats la possibilité de mener une campagne électorale normale", fait valoir M. Ferrand dans ce courrier envoyé au Premier ministre. A la suite des recommandations du Conseil scientifique, le gouvernement a confirmé la semaine dernière qu'il privilégiait "à ce stade" le maintien de ces scrutins les 13 et 20 juin, dates sur lesquelles il a demandé leur avis aux partis avant jeudi soir. Des débats devraient se tenir mardi et mercredi sur la question, respectivement devant l'Assemblée et le Sénat. Pour le président de l'Assemblée, élu du Finistère, "chaque semaine de vaccination est une semaine gagnée" et "à défaut d'octobre, très subsidiairement, les 20 et 27 juin (lui) semblent plus favorables que les 13 et 20 juin". Pour appuyer son avis, il souligne aussi qu'"en l'absence d'une campagne électorale où pourrait s'exprimer la rationalité d'un programme bien pensé et se révéler le charisme d'une personnalité encore peu connue, il est à craindre que la seule +accoutumance+ ne l'emporte, et accroisse encore ce qu'il est convenu d'appeler la +prime au sortant+". La quasi-totalité des formations politiques se sont dites favorables au maintien sous conditions des scrutins, d'autant qu'ils ont déjà été repoussés de mars à juin en raison de la crise sanitaire. Parmi elles, La République en marche qui, dans un courrier également adressé à M. Castex jeudi, demande à ce qu'une "perspective claire soit donnée par le gouvernement" lors des débats la semaine prochaine, "pour éviter de prolonger la période d'incertitude". Le patron du parti Stanislas Guerini, comme celui des députés LREM Christophe Castaner, appellent dans cette même missive à ce que les règles de campagne qui seront édictées "s'appliquent aussi en égale mesure aux équipes sortantes qui se représenteraient", afin de prévenir "une quelconque iniquité". De son côté, le chef du MoDem François Bayrou, allié d'Emmanuel Macron, a lui plaidé jeudi pour le report "après l'été" des élections, pour éviter la répétition du "drame" du premier tour des municipales, où des personnes avaient pu être contaminées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée débat de l'euthanasie, divisée entre "liberté" et "transgression"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408161442.39qbu4y6.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "transgression majeure": l'Assemblée nationale a ouvert jeudi un débat sur l'euthanasie dans une ambiance passionnelle, même s'il a peu de chances d'aboutir faute de temps face à des milliers d'amendements et à l'opposition à ce stade du gouvernement. Le député d'opposition Olivier Falorni, auteur de la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie", a été accueilli par un tonnerre d'applaudissements debout, venant de tous les bancs. Les Français "sont une immense majorité à être favorables au droit à l'euthanasie", une "ultime liberté" pour "éteindre en paix la lumière de notre existence", a-t-il lancé. Il a fustigé les milliers d'amendements à son texte, placés symboliquement en pile devant lui, visant à "empêcher l'Assemblée de voter" dans le délai imparti, avant minuit. Le ministre de la Santé Olivier Véran, en revanche, s'est déclaré personnellement "pas convaincu qu'il faille ouvrir aujourd'hui ce débat d'envergure", citant notamment le lourd contexte de la pandémie de Covid-19. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais "il faut un débat serein" qui a "besoin de temps", sur un sujet aussi "sensible", a estimé M. Véran. Il a toutefois promis une meilleure application de la loi actuelle, dite Claeys-Leonetti, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Les clivages sur ce sujet douloureux traversent tous les groupes politiques. Le patron des députés LREM Christophe Castaner a reconnu que son groupe n'avait pas "une position unanime". Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir) a plaidé pour la "liberté de choisir notre mort et de l'encadrer", une position reprise par de nombreux élus dans la majorité comme l'opposition. Mais le communiste Pierre Dharréville a laissé pointer son trouble face à une "rupture éthique". "Qui sommes-nous pour donner la mort? N'est-ce pas une transgression? Quelle humanité voulons-nous être", s'est-il interrogé. - "Obstruction" - Le texte est examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni. Il permettrait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires les plus farouches entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires limitées à une journée, avec une avalanche d'amendements - plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cri par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" à déposer des amendements. Une tentative co-signée par 227 députés de faire passer, par un amendement à discuter en premier, le coeur du dispositif - "l'assistance médicalisée active à mourir"- a finalement été abandonnée. La présidente de la commission des Affaires sociales Fadila Khattabi (LREM) a déploré que les échanges soient de fait "censurés par quelques parlementaires opposés au sujet de la fin de vie." Des voix célèbres se sont élevées ces derniers jours dans les deux camps: la comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Les partisans du texte soulignent que l'euthanasie active avec assistance médicale est déjà permise en Belgique, en Suisse et aux Pays-Bas, et que l'Espagne et le Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017 sur ce sujet, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. Au nom du groupe LREM, Christophe Castaner s'est toutefois déclaré jeudi matin sur France 2 prêt à une poursuite du débat. "Si le gouvernement voulait l'inscrire (à l'agenda parlementaire ndlr), et je me suis fait écho d'une demande de mon groupe sur ce sujet, je serai évidemment aux côtés du gouvernement pour porter ce débat-là", a-t-il assuré. parl-cr/reb/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: Véran "pas convaincu qu'il faille ouvrir ce débat aujourd'hui"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408152215.si2kqahf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Santé Olivier Véran s'est dit "pas convaincu qu'il faille ouvrir aujourd'hui ce débat d'envergure" sur l'euthanasie, jeudi devant l'Assemblée nationale qui examine une proposition de loi sur la fin de vie présentée par l'opposition. "Je pose la question car depuis plus d'un an la mort est omniprésente dans le quotidien des Français", avec la pandémie du Covid-19, a-t-il insisté. "Le débat mérite d'avoir lieu, ça ne fait aucun doute" mais "il faut un débat serein", sur un sujet aussi "sensible": cela "nécessite le temps d'un débat parlementaire et je crois d'un débat national aussi", "impliquant les soignants, les associations et les corps intermédiaires", a estimé Olivier Véran, en soulignant la diversité des "sensibilités" sur le sujet. Le ministre a par ailleurs indiqué lancer "dans les jours qui viennent une nouvelle mission sur l'application réelle" de la loi Claeys-Leonetti afin de déterminer les "freins" à sa mise en oeuvre. Ce texte de 2016 prévoit une sédation profonde et continue pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. Selon le ministre, "l'état des connaissances sur l'application de cette loi est bien trop faible" et il faut d'abord "accélérer le cadre" juridique existant, avec le "plan national de développement des soins palliatifs", déjà annoncé. Juste avant, les discussions ont démarré dans une ambiance survoltée, avec une longue ovation pour l'auteur de la proposition de loi Olivier Falorni. Ce député du groupe d'opposition Libertés et Territoires s'est présenté à la tribune derrière la liasse des milliers d'amendements déposés par quelques élus LR hostiles à l'euthanasie. Il a fustigé un débat "empêché" par cette obstruction. "Ces feuilles n'ont qu'un but, empêcher l'Assemblée nationale de voter souverainement. Voilà l'image que vous donnez", a-t-il lancé à la droite, dont les divisions se sont manifestées dans l'hémicycle, puisque certains LR ont applaudi M. Falorni, parfois debout. "Les Français nous attendent car ils sont une immense majorité à être favorables au droit à l'euthanasie. Il est temps, notre pays attend depuis si longtemps, nos concitoyens veulent obtenir cette ultime liberté" d'avoir "le droit de pouvoir éteindre en paix la lumière de notre existence", a-t-il plaidé. Son texte permettrait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". Mais les milliers d'amendements déposés rendent a priori impossible son adoption dans le temps imparti jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte une proposition de loi de l'opposition en faveur des langues régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408144704.x611202d.html</link>
   <description><![CDATA[Par surprise, le Parlement a adopté jeudi définitivement une proposition de loi de l'opposition pour protéger et promouvoir les langues régionales, après le vote favorable de l'Assemblée nationale en deuxième lecture malgré les réticences du gouvernement et des députés LREM. Défendu par le député Libertés et Territoires Paul Molac, le texte a été adopté sous les vivats par 247 voix pour, 76 votes contre et 19 abstentions. Il permettra deux nouveautés majeures pour les partisans des langues régionales: l'instauration de l'enseignement immersif (effectué pour une grande partie du temps scolaire dans une langue autre que la langue dominante) et la création d'un forfait scolaire pour les écoles privées dispensant une scolarisation en langues régionales. Au cours de la discussion, le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer s'était opposé par deux fois à l'inscription dans la loi de ces deux mesures dont il prévoit "des conséquences en chaîne". "Nous sommes favorables au développement des langues régionales (...) mais nous avons le droit d'être attentifs aux modalités", a souligné le ministre, dont les échanges furent parfois tendus avec certains députés de droite. "Nous mettons en cause certains principes fondamentaux de notre école publique", a également mis en garde Christophe Castaner, le chef de file des députés LREM. Son groupe avait appelé à voter contre la proposition de loi. Celle-ci a été finalement adoptée conforme à la version votée par le Sénat en décembre 2020 dans le cadre de la première "niche" du groupe écologiste. Cela vaut adoption définitive ce jeudi par le Parlement. Ce texte des députés Libertés et Territoires avait été voté en première lecture début 2020 par l'Assemblée nationale, après avoir été en partie vidé de sa substance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avant l'euthanasie, les langues régionales enflamment l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408124539.on1mmrbo.html</link>
   <description><![CDATA[Avant de se pencher sur le texte controversé sur la "fin de vie", l'Assemblée nationale a débuté jeudi l'examen en deuxième lecture d'une proposition de loi pour protéger et promouvoir les langues régionales, un sujet qui enflamme aussi les passions dans l'hémicycle. En ouvrant la journée consacrée à la niche parlementaire du groupe Libertés et Territoires, la proposition de loi du député breton Paul Molac grille la politesse à celle de son collègue Olivier Falorni sur l'euthanasie qui fait l'objet de toutes les attentions malgré une adoption fort peu probable en raison des 3.000 amendements déposés. Conditions de financement des établissements privés, enseignement immersif, signes diacritiques des langues régionales: les sujets d'interminables débats n'ont pas manqué sur le texte de Paul Molac qui arbore un masque anti-Covid aux couleurs du Gwen-ha-Du, le drapeau breton. "Les langues régionales sont une richesse, un trésor national", a défendu M. Molac, très applaudi. "Mais cette richesse est classée en grand danger d'extinction par l'Unesco", a-t-il complété. Le pourcentage des élèves les apprenant "est totalement insuffisant pour leur pérennité, on a besoin de mettre l'accélérateur", défend-il. En décembre 2020, le Sénat avait apporté des modifications majeures à la proposition de loi mais ces ajouts avaient été salués par M. Molac. Ils stipulent que la participation financière des communes à la scolarisation des élèves en langue régionale dans le privé "est due" lorsque la commune de résidence ne dispose pas d'école dispensant cet enseignement. Si ce dispositif a été supprimé en commission à l'Assemblée nationale, il a été rétabli dans l'hémicycle malgré l'opposition du ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer et les mises en garde du président du groupe LREM Christophe Castaner, le tout sur fond de débats électriques. L'amendement porté par Paul Molac a été adopté par 127 voix pour et 105 contre. Il ouvre la voie à une adoption définitive du texte car entre-temps l'instauration de l'enseignement immersif (effectué pour une grande partie du temps scolaire dans une langue autre que la langue dominante) a également été préservée malgré un amendement de suppression âprement débattu du gouvernement. Celui-ci ne souhaitait pas que soit remise en cause la place du français comme langue de l'enseignement et de la vie des établissements de l'enseignement public. Mais les députés nombreux dans l'hémicycle ont infligé un camouflet au ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer en rejetant l'amendement. Lors de la discussion, la plupart des députés ont fait état de leur histoire personnelle vis-à-vis des langues régionales, comme le LR breton Marc Le Fur ou le député corse Michel Castellani (Libertés et Territoires), ou ont multiplié les sorties en breton ou en alsacien. Mais les échanges sont parfois houleux entre les défenseurs convaincus des langues régionales et ceux partisans de l'équilibre actuel. Il y a des "débats épidermiques, les langues régionales en font partie", a résumé le député LFI Bastien Lachaud. L'examen du texte doit encore se poursuivre dans l'après-midi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Liberté" ou "transgression": l'euthanasie divise l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408122949.05jdhpmk.html</link>
   <description><![CDATA["Loi de liberté" contre "transgression majeure": l'Assemblée nationale rouvre jeudi un débat passionnel sur l'euthanasie, qui n'a toutefois pratiquement aucune chance d'aboutir faute de temps face à un barrage de milliers d'amendements. La proposition de loi du député Olivier Falorni ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" divise tous les groupes, qui laissent d'ailleurs leurs élus s'exprimer en conscience. "Evidemment c'est une question difficile, philosophiquement, ontologiquement. Il n'y a pas de réponse qui soit facile", reconnaît le socialiste Boris Vallaud. Le texte est attendu dans l'après-midi en première lecture, dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni. Il permettrait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". "Les Français sont prêts, ils attendent cette grande loi de liberté" assure le député de Charente-Maritime, qui s'est inspiré de plusieurs exemples étrangers, en particulier la Belgique. Signe du large écho de sa cause au Palais Bourbon, M. Falorni a reçu l'appui de quelque 270 députés de tous bords, pas loin de la majorité absolue, dans une tribune publiée par le Journal du Dimanche. Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires - couperet à minuit - avec une avalanche d'amendements, plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cris par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" à déposer des amendements. - Tiédeur gouvernementale - Faute d'espoir sérieux de voir le texte sur l'euthanasie passer dans son ensemble, 227 députés ont déposé un amendement de tête, qui sera discuté en premier, évoquant le coeur du dispositif: "l'assistance médicalisée active à mourir". Son adoption leur offrirait une victoire symbolique, et mettrait la pression sur un gouvernement très tiède sur ce sujet. Mais là encore la guérilla s'annonce féroce, avec des sous-amendements déposés in extremis en cascade pour refuser cette formulation. La présidente de la commission des Affaires sociales Fadila Khattabi (LREM) a déploré dans un communiqué que les échanges soient de fait "censurés par quelques parlementaires opposés au sujet de la fin de vie." De nombreux élus déplorent aussi qu'un tel thème de société vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences diverses - plutôt que d'un projet gouvernemental, étude d'impact et avis du Comité d'éthique à l'appui. Le contexte de la crise sanitaire est aussi jugé peu propice par certains pour avancer sereinement sur un sujet aussi douloureux. Les parlementaires hostiles au "suicide assisté" font valoir qu'il conviendrait d'abord de mieux appliquer la loi Claeys-Leonetti actuelle, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. "Aller plus loin me semble dangereux", a estimé lors des travaux en commission la députée LREM Caroline Janvier, d'autres comme Marc Delatte, médecin et élu En Marche lui aussi, s'inquiétant des risques de "dérive éthique". Ils ont un appui de poids en la personne de Jean Leonetti, co-auteur de la loi actuelle, qui voit dans l'euthanasie active une "transgression majeure". Des voix célèbres se sont élevées dans les deux camps: la comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Le gouvernement s'est jusqu'à présent montré peu enclin à légiférer. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. Son ministre de la Santé Olivier Véran veut mieux faire connaître la loi actuelle. Le patron des députés LREM Christophe Castaner s'est toutefois déclaré jeudi prêt à une poursuite du débat. "Si le gouvernement voulait l'inscrire (à l'agenda parlementaire ndlr), et je me suis fait écho d'une demande de mon groupe sur ce sujet, je serai évidemment aux côtés du gouvernement pour porter ce débat-là", a-t-il déclaré sur France 2. parl-cr/grd/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sénateurs écolo rencontrent des jeunes manifestants pour le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408112655.5g479z5h.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs écolo ont rencontré jeudi les jeunes militants qui manifestent depuis plusieurs jours devant l'Assemblée nationale pour réclamer plus d'ambition pour la loi climat projetée par le gouvernement et actuellement débattue, ont indiqué les deux parties à l'AFP. D'une poignée à une trentaine de jeunes se sont rassemblés ces derniers jours près du Palais Bourbon pour réclamer aux députés qu'ils "relèvent" les ambitions de la loi, a raconté l'une de ces militants, Camille Etienne de l'association "Pensées sauvages". Mais un "arrêté politique" sous "prétexte sanitaire", selon elle, a été pris par le préfet de police de Paris Didier Lallement pour "empêcher les jeunes de manifester pour le climat". Mercredi, un député Insoumis avait été momentanément empêché de regagner le Palais Bourbon et d'autres, y compris de la majorité, avaient été verbalisés pour avoir rejoint des jeunes militants aux abords de l'Assemblée. Ces militants, qui vont continuer les initiatives autour de l'Assemblée nationale sans créer de rassemblements désormais proscrits, ont été contactés par les sénateurs écologistes pour une rencontre devant le Palais du Luxembourg. "Il est important que l'on se mette au service des jeunes citoyens, de dialoguer avec eux afin notamment de nourrir nos propositions" en vue de la discussion de la loi au Sénat, a expliqué le président du groupe écologiste à la chambre haute, Guillaume Gontard. Emmanuel Macron donnait en préambule de la convention citoyenne sur le climat "l'objectif d'atteindre une diminution de 40% des émissions de gaz à effets de serre d'ici 2030, mais avec cette loi on est à peine à 15% de cet objectif", a ajouté le sénateur. Interrogée sur le peu de jeunes des marches climat présents chez EELV, Camille Etienne a affirmé que ce n'était pas le symptôme que les "jeunes ne s'intéressent pas à la politique, mais à la manière de faire de la politique", dans une "Ve République fatiguée". Selon Guillaume Gontard, "il y a un discours très mûr chez ces jeunes, qui ont une autre manière d'appréhender la politique: ils n'adhèrent pas à un parti mais ont la volonté de savoir où on va et savent que la politique peut y répondre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: débat clivé et bataille d'amendements à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408020011.wrlf9m8j.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "transgression majeure": l'Assemblée nationale rouvre jeudi un débat passionnel sur l'euthanasie, qui risque toutefois de ne pas aller à son terme faute de temps face à un barrage de milliers d'amendements. La proposition de loi du député Olivier Falorni ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" divise tous les groupes, qui laissent d'ailleurs leurs élus s'exprimer en conscience. "Evidemment c'est une question difficile, philosophiquement, ontologiquement. Il n'y a pas de réponse qui soit facile", reconnaît le socialiste Boris Vallaud. Le texte est présenté en première lecture dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni, défenseur de longue date d'un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une maladie incurable. Il ouvrirait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". "Les Français sont prêts, ils attendent cette grande loi de liberté" assure M. Falorni, qui s'est inspiré de plusieurs exemples étrangers, en particulier la Belgique. Signe du large écho de sa cause au Palais Bourbon, M. Falorni a reçu l'appui de quelque 270 députés de tous bords, pas loin de la majorité absolue, dans une tribune publiée par le Journal du Dimanche. Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires - couperet à minuit - avec une avalanche d'amendements, plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cri par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" de tout parlementaire à déposer des amendements. Difficulté de temps supplémentaire: l'examen de ce texte ne débutera qu'après un autre portant sur les langues régionales. - "dépénalisation"- Manoeuvre pour manoeuvre, 227 partisans de l'euthanasie ont déposé un amendement de tête, qui sera discuté en premier, garantissant le coeur du dispositif : "l'assistance médicalisée active à mourir". Son adoption leur offrirait une victoire symbolique, à défaut de pouvoir faire passer le reste du texte, et mettrait la pression sur un gouvernement très tiède sur ce sujet. De nombreux parlementaires déplorent toutefois qu'un tel thème de société vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences diverses - plutôt que d'un projet gouvernemental, étude d'impact et avis du Comité d'éthique à l'appui. Le lourd contexte de la crise sanitaire est aussi jugé peu propice par certains. La députée et présidente du RN Marine Le Pen estime "indécent" de rouvrir ce débat au moment où "nous nous battons pour sauver des vies". Les parlementaires hostiles font valoir qu'il conviendrait d'abord de mieux appliquer la loi Claeys-Leonetti actuelle, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Cinq ans après son adoption, 26 départements français ne disposent toujours pas d'une unité de soins palliatifs, déplorent-ils. Sur le fond, "inscrire dans la loi que donner la mort deviendrait une sorte de solution thérapeutique ultime nous choque", ont écrit des députés LR auteurs de nombreux amendements, emmenés par Xavier Breton. Ils ont un appui de poids en la personne de Jean Leonetti, co-auteur de la loi actuelle, qui voit dans l'euthanasie active une "transgression majeure". "On est dans une dépénalisation de ce que juridiquement, on appelle un homicide", a-t-il déclaré à l'AFP. Des voix célèbres se sont élevées dans les deux camps: la chanteuse et comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Le gouvernement s'est jusqu'à présent montré peu enclin à légiférer. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. Son ministre de la Santé Olivier Véran veut mieux faire connaître la loi actuelle. Interrogé mercredi au Sénat, le secrétaire d'Etat Adrien Taquet est resté évasif: "Les consultations, les contributions de la part d'experts doivent encore être poursuivies" en vue d'un "débat éclairé", a-t-il dit. parl-cr/reb/cs/ao]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: cause commune des députés sur l'avenir de l'eau potable et de la forêt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407224912.x3q0sc33.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté une série de mesures qui doivent favoriser la protection des forêts et de l'eau potable mercredi lors de l'examen du projet de loi climat et résilience. Avant la réforme du code minier que l'Assemblée a commencé à examiner en fin de soirée, les députés ont adopté des amendements de tous bords sur la politique forestière, pour l'orienter vers une sylviculture plus proche des cycles naturels. Ils ont également plébiscité un amendement de la député nordiste (LREM) Anne-Laure Cattelot qui entend inscrire dans le marbre de la loi l'adaptation dès 2022 du cadre national de la politique forestière de la France au changement climatique. Cette problématique a déjà fait l'objet de plusieurs rapports et d'une feuille de route dévoilée en décembre. La filière bénéficie d'ores et déjà d'une enveloppe de 200 millions d'euros dans le cadre du plan de relance dont une grande partie doit l'aider à faire face au changement climatique. "Le sujet de la forêt est un sujet qui nous rassemble", a déclaré Mme Cattelot dont le travail sur la forêt a été chaleureusement salué sur l'ensemble des bancs. Contre l'avis de la co-rapporteure et du gouvernement, l'Assemblée nationale a également adopté un amendement du député PS de la Martinique Serge Letchimy pour inscrire dans la loi "la place prépondérante des territoires d'Outre-mer dans la richesse biologique et environnementale française, en assurant sa reconnaissance, son évaluation, sa préservation et sa mise en valeur". Dans la foulée, l'hémicycle a également adopté un amendement commun de la co-rapporteure Cendra Mottin (LREM) et de Martial Saddier (LR) qui doit permettre une plus grande protection des ressources en eau potable. La mesure permet d'identifier et de reconnaitre les masses et nappes d'eau souterraines "dont la ressource est stratégique pour l'alimentation en eau potable future". Elle prévoit aussi que les différentes strates de schéma d'aménagement et de gestion de l'eau puissent intégrer des "mesures pertinentes pour les préserver". L'amendement a été salué sur tous les bancs de l'hémicycle, de LFI à LR mais Nicolas Turquois (Modem) s'est alarmé de futures conséquences juridiques vis-à-vis du monde agricole et industriel phénoménales". Dans l'après-midi de nombreux députés étaient par ailleurs montés au créneau pour défendre les moulins de leurs circonscriptions. L'Assemblée a adopté contre l'avis du gouvernement une mesure pour empêcher de financer la destruction de retenues de moulins à eau, dans le cadre des obligations de franchissement des poissons et du transport de sédiments.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: le gouvernement planche sur la sortie de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407172359.w92cx3yu.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement travaille sur un processus de sortie de l'état d'urgence sanitaire: un projet de loi en ce sens est attendu le 28 avril en Conseil des ministres et autour du 10 mai à l'Assemblée nationale, a appris l'AFP mercredi auprès de sources parlementaires. En février, le Parlement avait voté sans enthousiasme la prorogation de l'état d'urgence jusqu'au 1er juin, sous le feu des critiques de l'opposition. Le gouvernement veut préparer en amont la sortie de ce régime d'exception créé en mars 2020 face à la pandémie du Covid-19 et qui permet des mesures comme le couvre-feu. Selon des sources parlementaires, l'exécutif travaillerait à un texte visant à mettre fin au confinement et au couvre-feu, tout en permettant des mesures de précaution, comme le port du masque dans certaines circonstances, des tests obligatoires pour le franchissement des frontières, ou une jauge maximale dans les établissements recevant du public. Aux yeux du député LREM Sacha Houlié, co-auteur d'un rapport pour renforcer les garde-fous face à l'état d'urgence, ce projet de loi de sortie est "cohérent" avec les objectifs de vaccination du gouvernement et représente un "bon signe de détente". Selon lui, le texte devrait "ressembler" à celui adopté en juillet dernier, avec des mesures transitoires à disposition du gouvernement: de possibles restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. Outre l'opposition, plusieurs députés de la majorité s'étaient inquiétés ces dernières semaines des prorogations successives de l'état d'urgence, en vigueur du 23 mars au 10 juillet 2020, puis réinstauré le 17 octobre. Le Parlement l'avait prorogé une première fois jusqu'au 16 février, puis une seconde jusqu'au 1er juin, face respectivement à la deuxième et la troisième vague de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: ultime feu vert du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407162949.00gxzi35.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a donné son ultime feu vert mercredi à la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale", et son article 24 réécrit par ses soins, avant le vote final de l'Assemblée nationale prévu le 15 avril. La proposition de loi a été adoptée par 241 voix pour (LR, centristes, RDPI à majorité radicale, Indépendants) et 98 contre (PS, CRCE à majorité communiste et écologistes). Le groupe RDSE à majorité radicale s'est partagé entre abstentions, votes contre et votes pour. Députés et sénateurs étaient parvenus à un accord le 29 mars sur ce texte LREM renommé "Loi sécurité globale préservant les libertés". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait salué "une victoire pour le Sénat dont près de 80% des amendements ont été retenus". C'est en particulier le cas de la nouvelle rédaction de l'article 24, qui doit protéger les forces de l'ordre en opération, mais a cristallisé les critiques. Dans la lignée de ce qu'avait voté le Sénat, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté la création dans le code pénal d'un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. "Face aux menaces de mort dont sont trop souvent victimes nos forces de l'ordre, nous renforçons leur protection en créant un nouveau délit à la provocation à l'identification d'un agent en intervention", s'est félicité le chef de file des députés LREM Christophe Castaner. Recours facilité aux caméras piétons des policiers, aux drones lors des manifestations, et aussi création d'une police municipale à Paris et élargissement des pouvoirs des agents de police municipale: la proposition de loi des députés LREM avait été largement mise en musique par le ministère de l'Intérieur, au diapason des syndicats de policiers. Pour la ministre chargée de la Citoyenneté, Marlène Schiappa, "c'est un texte de confiance envers les élus de terrain", avec une ambition "de démultiplication territoriale de sécurité". C'est aussi "un texte de fermeté", a-t-elle souligné. Parmi les autres apports du Sénat figure la limitation "aux infractions les plus graves" de "la suppression des crédits de réduction de peine pour les auteurs d'infractions commises à l'encontre d'un élu, d'un policier ou d'un gendarme". La chambre haute a apporté "des ajouts robustes juridiquement (...) et dans une vraie exigence de préservation des libertés publiques", a affirmé le corapporteur centriste Loïc Hervé. Le texte a suscité une forte mobilisation de la part des organisations de défense des libertés et syndicats de journalistes, ainsi que de la gauche, tous jugeant ce texte "liberticide". Laurence Harribey a déjà annoncé que le groupe PS saisirait le Conseil constitutionnel sur ce texte "porteur de dérives".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement pour le climat: un député bloqué, d'autres verbalisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407162339.dlaz5ri2.html</link>
   <description><![CDATA[Un député Insoumis a été momentanément empêché mercredi de regagner le Palais Bourbon, d'autres y compris de la majorité ont été verbalisés pour avoir rejoint des jeunes militants pour le climat, réunis aux abords de l'Assemblée, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. "Les policiers m'empêchent d'entrer dans l'Assemblée Nationale ! Ma faute ? Avoir soutenu des jeunes qui se mobilisent pour le climat, à 2 pas de l'Assemblée. C'est une HONTE, Monsieur le préfet #DidierLallement !", a twitté Loïc Prud'homme (LFI), vidéo à l'appui. "Vous ne pouvez entraver mes déplacements, je suis un élu de la République", y lance-t-il aux forces de l'ordre. M. Prud'homme a expliqué à l'AFP avoir rejoint avec une poignée d'autres députés de divers bords ce petit rassemblement déclaré, qui se tient tous les jours pendant l'examen du projet de loi climat. Alors qu'il voulait rejoindre l'hémicycle, il a été retenu le temps que son identité soit vérifiée - il avait son badge de parlementaire sur lui, pas la pièce d'identité demandée par les policiers. "On en est arrivé là. Fanatisée par des syndicats factieux, cette police-là n'a aucun respect pour la fonction parlementaire ni connaissance des limites d'intervention face à un député", a réagi sur le même réseau social le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon. "Le zèle de ces policiers n'est pas un abus contre un député, c'est une agression contre notre Constitution", a abondé David Cormand, eurodéputé EELV. En outre, l'identité de la demi-douzaine de députés présents a été relevée en vue d'une amende. "Avec mes collègues et quelques jeunes, nous venons d'être verbalisés pour être allé (comme la semaine dernière) échanger avec eux du projet de loi climat. Coût de ce débat démocratique: 135 euros?", a twitté Dimitri Houbron (Agir). "Nous avons veillé à rester en petits groupes de moins de six personnes. Nous avons interrogé le ministère de l'Intérieur" à la suite de cet épisode, a rapporté son collègue du même groupe Jean-Charles Larsonneur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: le débat dépasse les clivages politiques et divise les spécialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407144519.sza2nu31.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur l'euthanasie, relancé à travers une proposition de loi examinée jeudi à l'Assemblée, continue à diviser la classe politique mais aussi les spécialistes, signe d'un sujet toujours aussi douloureux, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti. "Ce n'est pas le bon moment, ce n'est pas la bonne forme et ce n'est pas du tout le bon contenu", juge auprès de l'AFP Tanguy Châtel, sociologue et membre de la Société française d'accompagnement et de soins palliatifs (SFAP), dénonçant les "motifs idéologiques" et "l'effet d'opportunisme" d'un texte "mal rédigé", examiné en pleine épidémie du Covid-19. "La société est prête à accueillir une loi sur l'aide active à mourir en France", estime à l'inverse le sociologue Philippe Bataille, directeur d'études à l'EHESS et ancien membre de l'association Le Choix - Citoyens pour une mort choisie. "Les sondages donnent une réponse absolument massive et unanime de ne pas laisser sans réponse les désespérés qui demandent de l'assistance au moment de mourir, à un moment qu'ils ont choisi et d'une manière qui leur convient", ajoute l'universitaire à l'AFP. Après la loi Leonetti de 2005 instaurant un droit au "laisser mourir" puis la loi Claeys-Leonetti de 2016 autorisant une "sédation profonde et continue jusqu'au décès", cette nouvelle proposition de loi du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) entend créer un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable. Le texte prévoit notamment "une assistance médicalisée" permettant "une mort rapide et sans douleur" à "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable (...) lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable". - "Histoire personnelle" - "Il y a quelque chose d'incohérent à vouloir préserver la vie en période de pandémie et considérer en même temps qu'on pourrait donner la mort à certaines personnes qui le souhaiteraient", souligne Tanguy Châtel. Le sociologue craint notamment un "dévoiement" de la loi pouvant s'appliquer à "une multitude de cas pour lesquels elle n'a pas été prévue", ainsi qu'un "coup d'arrêt sur la recherche en matière de soins palliatifs". En Europe, seuls quatre pays - les Pays-Bas, la Belgique, le Luxembourg et l'Espagne ont légiféré sur ce sujet controversé qui, en France, dépasse les clivages politiques. Dans une tribune publiée dans le Journal du Dimanche, 270 députés issus de tous bords politiques ont réclamé un débat sur cette question. Dans le même temps, d'autres élus s'inquiétaient d'un risque de "dérive éthique" et de contradiction avec le serment d'Hippocrate des médecins. "Sur ce type de situation, les députés se prononcent toujours à partir de leur histoire personnelle, de leur croyance ou de leurs craintes. Ils ne le font pas à partir d'une ligne de conduite", analyse Tanguy Châtel. "Le parlement reste sourd" aux "demandes répétées" des Français sur cette question, juge pour sa part Philippe Bataille, selon qui les parlementaires produisent des lois en rapport avec "un groupe professionnel (celui des médecins NDLR), qui s'interdit de répondre à l'aide à mourir au nom de l'interdit de tuer". A l'Assemblée nationale, les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 issus de députés LR hostiles à cette proposition de loi, pourraient rendre impossible l'examen du texte. Le député Olivier Falorni dénonce par avance "un scandale démocratique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'enquête pour "faux témoignage" contre quatre magistrats et le Préfet de police de Paris classée sans suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407132900.xpfa765c.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête ouverte contre le préfet de police de Paris Didier Lallement et quatre hauts magistrats pour "faux témoignages" et "parjures" lors d'auditions à l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire a été classée sans suite par le parquet de Nanterre, a appris mercredi l'AFP. Outre le préfet, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz et l'ancienne cheffe du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette étaient visés par des plaintes déposées par le député LFI Ugo Bernalicis, président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice. "Les propos extraits des auditions des personnes visées par ces signalements n'apparaissent pas constitutifs du délit de faux témoignage", a précisé le parquet de Nanterre, sollicité par l'AFP. - Didier Lallement - Le préfet de police de Paris Didier Lallement était accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Le parquet de Nanterre a décidé "de classer la procédure en cause pour absence d'infraction" car il ressort que "ni l'élément matériel, ni l'élément intentionnel de ce délit ne sont caractérisés", selon la décision datée du 31 mars dont l'AFP a pris connaissance. -Rémy Heitz- Le député du Nord, qui avait saisi d'abord le procureur de la République de Paris, Rémy Heitz, mettait directement en cause le procureur, mentionnant une note interne sur le sort des "gilets jaunes" interpellés. Rémy Heitz avait assuré, de son côté, n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Interrogé à ce sujet dans le cadre d'une commission parlementaire sur le maintien de l'ordre fin novembre, Rémy Heitz avait affirmé que le document mentionné "n'était pas une note du procureur mais un document pratique envoyé aux magistrats de permanence". Il s'agit bien d'une "fiche pratique" non signée à l'usage de la permanence, a estimé le parquet, confirmant des informations du Figaro. - Catherine Champrenault et Eliane Houlette - Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du PNF, M. Bernalicis mettait en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. Ces déclarations ne sont pas contradictoires ni ne comportent d'affirmations fausses, mais expriment des ressentis différents, a précisé le parquet. - Jean-Michel Hayat - Le président de la cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris, Jean-Michel Hayat, était aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Serge Tournaire dans le même dossier Fillon. Lors de son audition, il n'avait mentionné que la désignation du juge Renaud Van Ruymbeke comme juge d'instruction principal en charge de l'affaire. Pour ce cas, le parquet a conclu à "une erreur de bonne foi". M. Hayat a spontanément rectifié son erreur auprès de la commission, a confirmé le parquet. En juin 2019, une procédure ouverte par le parquet de Paris pour des soupçons de "faux témoignage" devant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, et visant le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron Patrick Strzoda avait été également classée sans suite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: pour que cesse "l'agonie", l'appel d'Alain Cocq aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407063006.llxi3uum.html</link>
   <description><![CDATA["Je veux que cesse l'agonie": perclus de douleurs du fait d'une maladie incurable, Alain Cocq appelle les députés à adopter, jeudi, le droit à l'euthanasie, sans lequel il se voit "obligé" d'opter pour la "mort en exil" en Suisse. "Je suis en soins palliatifs depuis 35 ans": Alain Cocq a été diagnostiqué à 23 ans d'une maladie aussi incurable que douloureuse. Aujourd'hui âgé de 58 ans, le militant de la fin de vie "digne", qui a parcouru la France en fauteuil roulant, n'est plus que l'ombre de lui-même. "Je devrais être mort", dit-il, le corps chétif enfoncé dans le lit médicalisé de son petit appartement dijonnais. "Les médecins m'ont rattrapé neuf fois in extremis. Je le regrette car ce n'est pas ma vie: c'est une vie imposée par la maladie", lâche-t-il. "Je me vide dans des poches. Tout se détraque, un organe après l'autre. Je ne quitte plus mon lit depuis deux ans, sauf pour aller à l'hôpital. Mon corps est un légume et il commence à ne plus accepter les traitements antidouleurs." Sur la porte du frigo, le traditionnel panneau aimanté où d'autres inscrivent la liste des courses. Les assistants de vie d'Alain Cocq y ont inscrit: "Comprimé de morphine à 12h, 16h et 21h", précédé d'un point d'exclamation ceint d'un triangle rouge. Malgré toutes ses souffrances, Alain Cocq ne peut bénéficier de la loi en vigueur, dite Claeys-Leonetti et adoptée en 2016: cette dernière autorise "la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort" mais uniquement pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme". "Les médecins estiment que je ne suis pas au crépuscule de ma vie. Mais moi, je suis en soins palliatifs depuis 35 ans!", enrage-t-il. La proposition de loi, qui doit être débattue jeudi à l'Assemblée nationale, prévoit, elle, qu'une personne atteinte d'une affection incurable lui infligeant une souffrance qui ne peut être apaisée peut disposer du suicide assisté. - "Il faut être riche" - "Je veux que cesse l'agonie", lance Alain Cocq, évoquant la sienne mais aussi celle des quelque "10.000 personnes en France" qui pourraient avoir recours à l'euthanasie mais qui en sont empêchés par "ces médecins" s'arrogeant le "droit de vie ou de mort". "Le rôle du médecin est de soulager quand il ne peut plus guérir", juge-t-il, soulignant que c'est aussi la volonté de Dieu. "Le pape a clairement dit que la douleur n'était pas un rite de passage pour aller au paradis", rappelle ce "catholique non pratiquant". Le Dijonnais pointe également du doigt les députés qui "ont oublié qu'ils sont là pour appliquer la volonté rémanente de la population", dit-il, citant les "nombreux" sondages donnant une majorité de Français pour le suicide assisté. Le dernier en date, une enquête Ipsos d'avril 2019, évalue à 96% la part d'opinions favorables. Le malade incurable avait demandé en août au président Emmanuel Macron d'autoriser le corps médical à lui prescrire du pentobarbital, un barbiturique puissant qui lui aurait permis de "partir en paix". Face au refus du président, il a tenté à deux reprises de se laisser mourir, en faisant la grève des soins et de la faim, mais il a dû renoncer face à des douleurs insoutenables, selon lui. De guerre lasse, Alain Cocq a accepté l'offre d'une association, dont il tait le nom, prête à financer les "8 à 10.000 euros" que coûte un suicide assisté en Suisse. "Mon dossier est validé et j'attends qu'on me convoque", dit-il, ne cachant pas son écoeurement de constater qu'il "faut être riche pour avoir le droit d'avoir une fin de vie digne, dans le pays des droits de l'Homme". "On me fera boire un liquide amer et je m'endormirai. Ce sera alors une délivrance, la fin de la souffrance. Mais, pour moi, c'est une mort en exil. Je préfèrerais partir en paix sur la terre de mes ancêtres, là où je suis né, où ma famille a versé suffisamment de sang pour son pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 06:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
