<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 19:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Surtaxe des sociétés: les députés LR saisissent le Conseil constitutionnel... avec Bourlanges (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116181231.tabrm9ur.html</link>
   <description><![CDATA[surtaxe Les députés LR ont saisi jeudi, après les sénateurs LR mercredi, le Conseil constitutionnel sur la surtaxe exceptionnelle sur les grandes sociétés, un recours auquel s'est associé le MoDem Jean-Louis Bourlanges. L'ex-député européen reconnaît que sa démarche est "insolite de la part d'un membre de la majorité parlementaire", mais elle est justifiée par "l'inconstitutionnalité" du texte ainsi que par "les conditions d'improvisation et de précipitation" de son examen, selon un communiqué. Le projet de loi de finances rectificative (PLFR), préparé d'urgence par le gouvernement pour instaurer ce dispositif, a été adopté définitivement mardi, via un ultime vote de l'Assemblée. Ce vote visait à clore le chapitre polémique lié à l'annulation début octobre par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes, introduite en 2012 sous la présidence de François Hollande. Pour les députés Les Républicains, les conditions d'examen de ce texte "contreviennent à l'exigence de clarté et de sincérité des débats", par une "très grande précipitation" et par une discussion "en même temps" de cette loi rectificative et du collectif budgétaire de fin d'année, selon leur recours transmis à l'AFP. Déplorant également des conditions "contraires aux exigences du débat démocratique", M. Bourlanges, membre de la commission des Finances, estime aussi que "la censure de la taxe" sur les dividendes "aurait pourtant dû servir de leçon au gouvernement et lui éviter de se lancer à nouveau dans des expérimentations fiscales aussi hâtives qu'hasardeuses". Dans leur recours, les députés LR invoquent en outre "une remise en cause du droit d'amendement", vu des délais "contraints", jugeant que "rien n'imposait de malmener à ce point la procédure et de refuser les 3 jours francs habituellement laissés". Les élus du principal groupe d'opposition à l'Assemblée considèrent également que cette loi porte atteinte au principe de "sincérité budgétaire" autour de l'évaluation du manque à gagner pour l'État lié à la censure de la taxe dividendes, désormais estimé à 10 milliards environ, et que la surtaxe exceptionnelle ne compense que partiellement. Autre angle d'attaque des députés LR: "plusieurs ruptures d'égalité devant les charges publiques". Pour cette taxe exceptionnelle, "chaque contribuable aurait dû être sollicité", au lieu des "seules" sociétés, de surcroît "un petit nombre d'entre elles", ce qui crée "une inégalité flagrante entre les entreprises", plaident-ils, comme M. Bourlanges. De même que dans l'hémicycle, les LR contestent aussi notamment une mesure pénalisant "fortement les entreprises qui ne distribuent pas, ou peu, de dividendes", car elles vont devoir compenser "une part considérable" de l'annulation d'une taxe qu'elles ne payaient pas. Les banques mutualistes Crédit agricole, Crédit mutuel et Banque populaire, ainsi que les assureurs mutualistes, seraient ainsi amenés à verser plus de 1,5 milliard d'euros. Le groupe de protection sociale VYV (MGEN, etc.) a demandé mercredi que les mutuelles soient exonérées de la surtaxe, comme l'avaient fait il y a une dizaine de jours les banques mutualistes. Dernier axe du recours LR: une "petite rétroactivité" de la surtaxe, qui "ne semble en aucun cas se justifier par une raison impérieuse d'intérêt général" selon ces députés. ic-reb/mat/sd CREDIT AGRICOLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 19:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit et douanes françaises: le gouvernement va se pencher sur les moyens nécessaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116171138.ji2jj61h.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement remettra d'ici un an un rapport sur les conséquences du rétablissement d'une frontière douanière avec le Royaume-Uni sur l'organisation des administrations, notamment les douanes, et les moyens supplémentaires nécessaires, selon un amendement voté jeudi à l'Assemblée au projet de budget 2018. L'année 2018 "sera marquée par la préparation du rétablissement d'une frontière douanière commune avec le Royaume-Uni dans le cadre du Brexit qui concernera tous les métiers de la douane (dédouanement, contrôle des flux, détaxe)", a expliqué l'auteur de l'amendement, Laurent Saint-Martin (LREM), rapporteur pour la mission "gestion des finances publiques et ressources humaines". M. Saint-Martin souligne que la direction générale des douanes gère actuellement 74 points de passage frontaliers (51 aériens, 20 maritimes, 3 terrestres, dont 2 ferroviaires) sur les 118 points existants, en partenariat avec la police aux frontières, qui, elle, en gère 44 (22 aériens, 13 maritimes et 9 terrestres). Le rétablissement des contrôles aux frontières, décidé le 13 novembre 2015 et renouvelé jusqu'au 30 avril 2018, a déjà occasionné "des changements importants et durables dans la conduite des missions de contrôle aux frontières", souligne cet élu du Val-de-Marne. Le projet de budget prévoit 286 emplois pour commencer à préparer le Brexit, ainsi qu'une enveloppe de 15 millions d'euros. Selon le rapport de M. Saint-Martin, la douane a procédé en 2016 à la saisie de 83 tonnes de stupéfiants, de 860 armes à feu, et a relevé plus de 8.300 infractions aux réglementations sanitaires et phytopharmaceutiques protégeant les consommateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction d'entrée d'élus en Israël: "regrettable" selon Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116162206.6brh80gy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, a jugé jeudi "regrettable" la décision des autorités israéliennes de "fermer la porte à une délégation parlementaire", estimant qu'il "serait mieux" qu'elles révisent leur position. Les autorités israéliennes avaient indiqué lundi qu'elles refuseraient l'entrée sur leur territoire à des élus du Parti communiste et de La France Insoumise, dont quatre députés, qui souhaitaient se rendre en Israël et dans les Territoires palestiniens pour rencontrer le dirigeant palestinien emprisonné Marwan Barghouti et "alerter sur la situation des près de 6.000 prisonniers politiques palestiniens". "Je crois que c'est regrettable, en effet, qu'un État ait fermé la porte à une délégation parlementaire, quelles que soient les intentions de cette délégation parlementaire", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Demande-t-il aux autorités israéliennes de revenir sur leur décision ? "Je pense en effet que ce serait mieux", a répondu M. de Rugy. "Israël est une grande démocratie par ailleurs, il y a un Parlement en Israël dans lequel il y a des débats très vifs et avec des représentants, y compris de ceux qu'on appelle les Arabes israéliens, qui donc ont leurs députés", a-t-il poursuivi, souhaitant donc "qu'il puisse y avoir des députés français qui puissent se rendre sur place". "Dans l'histoire des relations entre la France, Israël et les territoires palestiniens, il y a toujours eu des délégations parlementaires qui se sont rendues et en Israël et en Palestine", a-t-il assuré.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection d'une députée LREM annulée dans le Val-d'Oise, partielle en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116144650.kohw7yb3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a annulé jeudi l'élection en juin de la députée LREM Isabelle Muller-Quoy dans le Val-d'Oise, au motif que son suppléant n'avait pas le droit de se présenter, ce qui ouvre la voie à une législative partielle. Son suppléant, Michel Alexeef, était président du conseil de prud'hommes de Pontoise jusqu'en janvier 2017. Or le Code électoral prévoit que les présidents des conseils de prud'hommes sont inéligibles dans toute circonscription où ils exercent ou ont exercé leurs fonctions depuis moins d'un an à la date du scrutin. "Il y a lieu, en raison de l'inéligibilité de M. Alexeef, d'annuler l'élection de Mme Muller-Quoy" dans la première circonscription du Val-d'Oise, ont statué les Sages dans leur décision publiée jeudi. "Les délais très courts entre mon investiture et la date limite de dépôt des dossiers ne m'ont pas permis d'opérer sereinement le choix de mon suppléant", a réagi dans un communiqué l'élue, soulignant que "le formulaire de candidature ne comporte aucune case à cocher relative aux situations d'inéligibilité". Trois candidats à la même élection avaient saisi fin juin le Conseil constitutionnel. Le gouvernement doit désormais organiser une nouvelle élection dans un délai maximal de trois mois. Jugeant que la décision du Conseil constitutionnel "ne remet pas en cause (s)on éligibilité", Mme Muller-Quoy a annoncé qu'elle se "représenterai(t) donc devant les électeurs de la 1ère circonscription qui (l)'ont largement élue en juin". "Nous prenons acte de la décision souveraine du Conseil constitutionnel. Et nous serons aux côtés de notre collègue devant les électeurs de sa circonscription à l'occasion de l'élection partielle", a assuré le chef de file des députés LREM Richard Ferrand, dans une réaction transmise à l'AFP. L'un des requérants, Antoine Savignat (LR), resté actif dans la circonscription depuis juin, sera à nouveau candidat également. "Cette décision n'est pas une surprise. Je n'imaginais pas le Conseil constitutionnel n'appliquant pas la loi", a-t-il déclaré à l'AFP. "Bientôt un test électoral pour LREM", a ensuite tweeté cet adjoint au maire de Pontoise. Par sept autres décisions rendues jeudi, le Conseil constitutionnel a en revanche rejeté les requêtes contre les élections dans la 10ème circonscription de Seine-et-Marne (Stéphanie Do, LREM, élue), la 2ème du Gers (Gisèle Biémouret, Nouvelle Gauche), la 1ère de Haute-Garonne (Pierre Cabaré, LREM), la 5ème de l'Oise (Pierre Vatin, LR), la 6ème de Paris (Pierre Person, LREM), la 7ème de La Réunion (Thierry Robert, MoDem)et la 4ème de Vaucluse (Jacques Bompard, Ligue du Sud, à qui Marie-France Lorho a succédé depuis). Plusieurs de ces requêtes portaient sur l'étiquette d'un candidat, qu'il s'affiche investi En Marche ce qui était contesté (Pierre Cabaré), ou qu'il ait retiré le logo du PS (Gisèle Biémouret). Sans se prononcer sur le fond, les Sages ont estimé que ces questions d'étiquette n'avaient pas altéré les divers résultats. Concernant Jacques Bompard, le Conseil avait été saisi par un électeur de sa circonscription qui dénonçait "comme une manoeuvre ayant porté atteinte à la sincérité du scrutin, le fait que le candidat élu aurait, dès l'origine, eu l'intention d'être remplacé par sa suppléante". M. Bompard a été réélu maire d'Orange fin juillet, après avoir démissionné de cette fonction en juin à la suite des législatives, du fait de la loi sur le non-cumul. Mais la requête a été déposée hors délai au Conseil, qui l'a jugée irrecevable. Après avoir rejeté au total 249 requêtes depuis juillet, les Sages doivent encore se prononcer sur une quarantaine de dossiers, dont celui de la contestation de l'élection de l'ancien Premier ministre Manuel Valls dans l'Essonne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LCP/Public Sénat: Rugy envisage de "travailler des rapprochements"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116144223.wnkerlh8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), envisage de "travailler des rapprochements" entre les chaînes LCP et Public Sénat durant son mandat, a-t-il indiqué jeudi, n'écartant pas la possibilité d'une fusion. Un article du JDD affirmait dimanche que les présidents des deux chambres parlementaires, M. de Rugy et Gérard Larcher (LR), s'étaient entendus sur un rapprochement puis une fusion de ces chaînes en 2018. "Ce n'est pas la rédaction de tel ou tel journal (...) qui décide", a répliqué M. de Rugy, interrogé dans l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Nous "n'apprécions pas tellement que certains (...) veuillent faire croire dans la presse qu'on prend des décisions sans en avoir parlé au sein des rédactions", a-t-il dit. Mais si la décision n'est pas prise, la possibilité n'est pas écartée. "C'est du pragmatisme (...) Il y a deux chaînes parlementaires, une pour le Sénat, une pour l'Assemblée qui se partagent le temps d'antenne. Que l'on cherche à les rapprocher, peut-être un jour à les fusionner, si cela permet d'être plus efficace, d'avoir des programmes de meilleure qualité, évidemment !", a déclaré François de Rugy. "J'ai un mandat de 5 ans devant moi, dans ces cinq ans, nous avons le renouvellement des présidents de ces deux chaînes, (..) en cinq ans on peut travailler évidemment des rapprochements", a-t-il assuré. "J'en ai parlé avec le président du Sénat et il est évidemment d'accord pour améliorer la visibilité de l'Assemblée et du Sénat, des travaux parlementaires, des travaux législatifs, faire plus de pédagogie pour nos concitoyens", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: le Sénat approuve la nouvelle formule de "la taxe soda"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116144058.gwozqt6p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a approuvé jeudi le nouveau barème proposé par l'Assemblée nationale pour la fiscalité des boissons sucrées et édulcorées en y ajoutant la suppression des droits spécifiques pesant sur les eaux de boissons. Ce dispositif, qui entre dans le projet de budget de la Sécurité sociale, prévoit une modulation de la "taxe soda" en fonction du taux de sucre, pour mieux lutter contre l'obésité. Voté à main levé par les sénateurs, il vise à inciter les industriels à diminuer la quantité de sucre dans les boissons. "Loin de moi l'idée de faire un procès au sucre: le problème est la quantité ingérée quotidiennement", a lancé Martin Lévrier (LREM). "Une fois une canette de soda bue, il vous reste à absorber entre 55 et 70 grammes de sucre pour atteindre le niveau journalier auquel vous mettez votre santé en danger", a-t-il dit. "La taxe prévue est progressive en fonction du taux de sucre ajouté dans les boissons (..). Elle conduira les industriels à diminuer progressivement le taux de sucre dans leurs boissons". "Nous ne sommes pas de chauds partisans de la taxation à tout-va, mais il convient de réfléchir aux moyens les plus efficaces de lutter contre l'obésité", a déclaré Laurence Cohen au nom du CRCE (à majorité communiste). Le rapporteur général Jean-Marie Vanlerenberghe (UC) a fait adopter contre l'avis du gouvernement un amendement destiné à compléter cet article "qui vise à encourager les consommateurs à se tourner davantage vers les boissons non sucrées". L'amendement supprime le droit spécifique applicable aux eaux de boissons, dont le montant est de 0,54 euro par hectolitre. "La perte de recettes, 79 millions d'euros en 2016, sera compensée par le produit supplémentaire de la nouvelle fiscalité sur les boissons sucrées et édulcorées qui pourrait atteindre 200 millions d'euros", a-t-il estimé. "Le produit de la taxe sur les boissons sucrées ayant vocation à diminuer, il n'est pas sûr que la perte de recettes sera compensée", lui a répondu la ministre de la santé Agnès Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discussions pour que l'Etat reprenne la gestion du RSA à St-Martin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116140934.nto33ypy.html</link>
   <description><![CDATA[Des discussions sont en cours entre le gouvernement et le président de la collectivité de Saint-Martin Daniel Gibbs pour que l'Etat récupère complètement la gestion du RSA dans la partie française de l'île ravagée par l'ouragan Irma, a-t-on appris jeudi de source proche de la collectivité. Ces discussions font suite à la demande officielle du président Daniel Gibbs lors du passage du Premier ministre le 6 novembre: "Nous souhaitons que le financement du RSA soit repris par l'Etat l'an prochain, comme en Guyane et à Mayotte", avait-il dit. Emmanuel Macron a annoncé, lors de son récent déplacement en Guyane, que l'Etat allait reprendre la gestion du RSA, devenue "une charge pas soutenable" -d'environ 150 millions d'euros en 2016- pour la collectivité territoriale de Guyane. A Saint-Martin, sous cette reprise en main d'une compétence qui mine les finances de la collectivité -50 millions d'euros d'endettement-, ressort la question épineuse de l'annulation de ce passif. Le délégué interministériel chargé de la reconstruction de Saint-Barth et Saint-Martin, Philippe Gustin, questionné mercredi à Saint-Martin sur le sujet a laissé entendre que si l'Etat récupérait cette gestion, il récupèrerait le dossier complet, y compris la dette. Parallèlement, le conseil territorial de Saint-Martin a voté en fin de semaine dernière une demande d'habilitation au Parlement pour la modification des modalités d'attribution et de versement du RSA. Il s'agit de mettre en place une carte prépayée, selon le principe de la carte "Cohésia" présentée mercredi par Philippe Gustin. La carte Cohésia, qui sera délivrée à 4.000 foyers sinistrés à Saint-Martin et près de 120 foyers à Saint-Barthélemy, est destinée à aider les familles en difficulté, mais ne peut être utilisée que sur le territoire français (et non dans la partie néerlandaise de l'île). "Nous voulons aussi procéder à la dématérialisation de cette prestation (le RSA, ndlr). Je souhaite que ces sommes soient dépensées sur place, et contribuent à faire repartir l'économie", avait déclaré Daniel Gibbs. En 2016, plus de 3.000 personnes étaient bénéficiaires du RSA à Saint-Martin, sur une population de 36.000 habitants. Selon un rapport parlementaire de 2014, la charge de dépenses liées au RSA s'élevait à l'époque à 1,3 million d'euros par mois, soit environ 16 millions d'euros par an.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 15:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat va prêter 1,7 milliard d'euros pour le financement du CDG Express (Le Maire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116131634.kgd8b5s0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat va prêter 1,7 milliard d'euros, à partir de 2019, au concessionnaire de la construction de la liaison ferroviaire directe entre Roissy et Paris, appelé Charles-de-Gaulle-Express (CDG Express), a annoncé jeudi le ministre des Finances Bruno Le Maire à l'Assemblée. Charles-de-Gaulle Express doit relier à l'horizon fin 2023 directement Paris (Gare de l'Est) au terminal 2 de l'aéroport Roissy-Charles-de-Gaulle en 20 minutes et pour 24 euros. Les premiers tirages sur la dette par le concessionnaire, un consortium qui réunit Aéroports de Paris (ADP), SNCF Réseau et la Caisse des dépôts (CDC), n'interviendront qu'en 2019, pour un montant estimé à 295 millions d'euros, selon l'amendement du gouvernement au projet de budget 2018 voté par l'Assemblée jeudi. "Il est indispensable d'accélérer la réalisation de cette infrastructure dans la perspective des Jeux olympiques de 2024 et de sécuriser son financement", a justifié Bruno Le Maire. "Ce financement sera moins coûteux et plus rapide pour construire le CDG Express" qu'en passant par les banques, a-t-il dit. Le principe d'une taxe appliquée aux passagers de Roissy -hors correspondance- est par ailleurs prévu, mais elle ne sera perçue qu'à compter de la mise en service de CDG Express. La ligne ferroviaire CDG Express compte des détracteurs. Ils trouvent le projet "dispendieux" et "à contre-courant des besoins de transport au quotidien". Ils ont déposé fin mai une requête en annulation de la déclaration d'utilité publique devant le Conseil d'Etat. L'association, qui défend des alternatives, juge aussi l'argument des JO "démagogique". Ils arguent que le RER B desservira les sites olympiques, et non cette "desserte de riches" qui risque d'accentuer "la ségrégation territoriale", selon Didier le Reste, conseiller de Paris et ex-patron de la CGT-Cheminots. far/ic/vm/DS AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Associations de consommateurs: les députés réduisent les baisses de crédits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116130252.et8okhws.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont fortement réduit jeudi la baisse des crédits aux associations de consommateurs dans le projet de budget 2018, initialement fixée à 40% et ramenée à 5% par un amendement de la majorité. Les députés ont adopté, par 69 voix contre 1, un amendement d'Olivia Grégoire (LREM) réattribuant 3,1 millions d'euros aux subventions allouées à l'Institut national de la Consommation, qui édite le magazine 60 millions de consommateurs, ainsi qu'aux quinze associations de consommateurs agréées qui avaient vivement protesté contre ces coupes budgétaires. "Ce mouvement joue un rôle essentiel dans l'information, l'éducation et l'accompagnement du consommateur", a plaidé Mme Grégoire. "Ce sont autant de conseils pratiques qui accompagnent les Français dans les politiques publiques, notamment la transition énergétique", a renchéri la chef de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin. "Nous sommes prêts à faire cet effort financier", a déclaré le ministre de l'Economie et des Finances Bruno Le Maire, concédant que la décision initiale du gouvernement était "difficile" pour ces associations, qu'il a néanmoins jugées "trop nombreuses et trop éclatées". Aux Insoumis, qui contestaient mardi la coupe pour ces associations "entraves pour les multinationales, empêcheuses de tromper, de polluer et de frauder en rond" lors des questions au gouvernement, le ministre avait répondu que ces associations sont "bien sûr indispensables à la bonne information" et assuré que le gouvernement était "prêt à réévaluer les crédits", "avec justice et équité". Des propos salués par des applaudissements sur plusieurs bancs des groupes LREM, MoDem, LFI et communistes. "Je ne vois pas pourquoi on maintient une baisse de 5%", s'est interrogé jeudi François Ruffin (LFI), soulignant que "ces associations sont des lanceurs d'alerte". Le président de la commission des Finances (LR) Eric Woerth a "pris acte" de cet amendement, mais jugé que la majorité réagissait "parce que les associations ont fait un peu de bruit". "Quand il n'y a plus d'argent, il y en a encore. On trouve trois millions assez vite", a-t-il ironisé. Les députés ont par ailleurs voté un amendement du rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM) attribuant deux millions d'euros supplémentaires (de 14 à 16 millions) au Fisac (Fonds d'intervention pour les services, l'artisanat et le commerce). "C'est mieux que rien", a commenté Julien Dive (LR), alors que la droite réclamait cinq millions d'euros supplémentaires pour ce fonds soutenant notamment le maintien de "commerces de proximité" dans les zones rurales et les quartiers prioritaires de la politique de la ville. Ils ont enfin adopté un amendement gouvernemental de 140.000 euros pour maintenir les subventions aux associations "Vacances et familles" et "vacances ouvertes", qui soutiennent le départ en vacances des familles les plus démunies.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surtaxe sur les sociétés: les députés LR saisissent à leur tour le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116125545.ezq74pcr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont saisi jeudi, après les sénateurs LR mercredi, le Conseil constitutionnel sur la surtaxe exceptionnelle sur les grandes sociétés destinée à compenser partiellement le manque à gagner dû à la censure de la taxe dividendes, a annoncé leur groupe. Le projet de loi de finances rectificative (PLFR), préparé d'urgence par le gouvernement pour instaurer ce dispositif, a été adopté définitivement mardi, après un ultime vote de l'Assemblée. Ce vote visait à clore le chapitre polémique lié à l'annulation début octobre par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes, introduite en 2012 sous la présidence de François Hollande Pour les députés Les Républicains, les conditions d'examen de ce texte "contreviennent à l'exigence de clarté et de sincérité des débats", par une "très grande précipitation" et par une discussion "en même temps" de cette loi rectificative et du collectif budgétaire de fin d'année. Dans leur recours, ils invoquent aussi "une remise en cause du droit d'amendement", vu des délais "contraints", jugeant que "rien n'imposait de malmener à ce point la procédure et de refuser les 3 jours francs habituellement laissés". Les élus du principal groupe d'opposition à l'Assemblée considèrent également que cette loi porte atteinte au principe de "sincérité budgétaire" autour de l'évaluation du manque à gagner pour l'Etat lié à la censure de la taxe dividendes, désormais estimé à 10 milliards environ. A leurs yeux, "le gouvernement a volontairement entretenu le flou autour de cette évaluation afin de pouvoir enregistrer une recette aussi importante que possible" pour "communiquer (...) sur un déficit public moins détérioré que prévu et une potentielle sortie de la procédure pour déficit excessif". Autre angle d'attaque des députés LR: "plusieurs ruptures d'égalité devant les charges publiques". Pour cette taxe exceptionnelle, "chaque contribuable aurait dû être sollicité", au lieu des "seules" sociétés, de surcroît "un petit nombre d'entre elles", ce qui crée "une inégalité flagrante entre les entreprises", plaident-ils. Comme dans l'hémicycle, ils contestent aussi notamment une mesure pénalisant "fortement les entreprises qui ne distribuent pas, ou peu, de dividendes", car elles vont devoir compenser "une part considérable" de l'annulation d'une taxe qu'elles ne payaient pas. Les banques mutualistes Crédit agricole, Crédit mutuel et Banque populaire, ainsi que les assureurs mutualistes, seraient ainsi amenés à verser plus de 1,5 milliard d'euros. Le groupe de protection sociale VYV (MGEN, etc.) a demandé mercredi que les mutuelles soient exonérées de la surtaxe, comme l'avaient fait il y a une dizaine de jours les banques mutualistes. Dernier axe du recours LR: une "petite rétroactivité" de la surtaxe, qui "ne semble en aucun cas se justifier par une raison impérieuse d'intérêt général" selon ces députés. ic/chl/vm/pad CREDIT AGRICOLE]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castaner à la tête de LREM en restant au gouvernement ? Rugy ne "veut pas s'en mêler"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116123308.s38ls836.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) a assuré jeudi qu'il ne voulait "surtout pas se mêler" du débat sur le fait de savoir si Christophe Castaner pouvait rester au gouvernement tout en prenant la tête du parti présidentiel. "Je ne veux surtout pas m'en mêler", a déclaré François de Rugy, interrogé sur le sujet dans l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. Christophe Castaner n'a pas exclu de rester secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement alors qu'il va être élu samedi délégué général de La République en marche. Cela irrite certains marcheurs et "pose un problème", selon Astrid Panosyan, membre de la direction provisoire du parti. "Dans le bon fonctionnement des institutions, c'est le président qui nomme les ministres (...) c'est une discussion entre le président et le Premier ministre, avec Christophe Castaner", a-t-il expliqué. "Chacun doit être dans son rôle (...) Je ne vois pas ce que ça ajouterait au débat que je dise mon point de vue", a-t-il assuré. "En tant que président de l'Assemblée nationale, j'ai décidé de ne pas interférer dans les affaires de parti", a-t-il aussi déclaré. Ce possible cumul de fonctions, "je ne crois pas que ce soit le sujet majeur de la vie politique française et de la démocratie française qui soit là en jeu", a-t-il poursuivi. "Vous avez tous les cas de figure, vous avez des gens qui sont présidents de parti et qui sont parlementaires, d'autres qui ne le sont pas (...) Il y avait eu Alain Juppé qui était Premier ministre et président du RPR", a-t-il constaté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: ne pas se laisser "intoxiquer" par les "caricatures" sur le "président des riches"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116122148.bf2vcaa0.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a dénoncé jeudi les "caricatures politico-médiatiques" qui visent Emmanuel Macron, soulignant la nécessité de "garder le cap" et de "ne pas se laisser intimider, intoxiquer par les commentaires sur le +président des riches+". "L'expression +président des riches+, c'est de la caricature politico-médiatique" et "il faut arrêter avec ces formules toutes faites", a assuré le président de l'Assemblée nationale, interrogé dans l'émission "Questions d'info" LCP-franceinfo-Le Monde-AFP. "Au-delà des sondages, au-delà des caricatures", il y a "des réformes, des mesures budgétaires, fiscales (...) c'est cohérent avec ce qui avait été dit avant les élections", a-t-il estimé. "Il faut garder cette cohérence et ne pas se laisser intimider, impressionner, intoxiquer par les commentaires sur le +président des riches+ ou +la politique de droite+ ou +la politique de gauche+. Nous faisons en même temps une politique efficace pour l'économie et solidaire pour les Français", a-t-il poursuivi. "On a trop souffert d'être enfermé dans des cases", a-t-il aussi dit, souhaitant "sortir de ce qui était une forme de prison" et "continuer à garder le cap des changements, des transformations". "Evidemment que les Français peuvent être pour certains sceptiques, en attente de résultats, sur le front de l'emploi, du budget, ou de la fiscalité" mais ils "verront les résultats" et, dans certains domaines, "dès le début de l'année 2018", a-t-il promis. La réforme de l'ISF, c'est "3 à 3,5 milliards, qui vont être réinjectés dans l'économie au lieu d'être prélevés. La taxe d'habitation, c'est 11 milliards qui vont être rendus aux Français en trois ans", a-t-il détaillé. "Augmenter le minimum vieillesse, c'est pour les riches ?", a-t-il lâché avant d'ajouter: "on augmente de 120 euros la prime d'activité pour des millions de Français", "on augmente le salaire net". "Sur l'école (...) 1,3 milliards d'euros de budget en plus, est-ce que c'est une politique de gauche ou de droite ?", a-t-il demandé. "Je vois une façon de faire assez méthodique" avec la réforme du code du travail et de la loi de moralisation de la vie publique "dès le mois de juillet", "puis à la rentrée le budget, a-t-il ajouté. Pour M. de Rugy, les ménages et les entreprises "savent à quoi s'en tenir pour les cinq ans qui viennent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Le Maire se plaint "d'être transformé en potiche" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116111112.9b348ry4.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire s'est plaint jeudi "d'être transformé en potiche" à l'Assemblée lors du débat budgétaire lorsque la présidente de séance lui a refusé le droit de répondre à des orateurs, la procédure ne le prévoyant pas. A l'issue d'une discussion générale sur la mission "Economie" du budget 2018, où quinze députés venaient de s'exprimer sur des sujets divers, M. Le Maire souhaitait leur répondre, notamment sur le commerce extérieur et la politique industrielle. Mais la présidente Annie Genevard (Les Républicains) lui a rappelé que la procédure, arrêtée en conférence des présidents, ne prévoyait pas de réponse du ministre à ce stade du débat. "On est en train de transformer l'Assemblée en théâtre d'ombres et le ministre en potiche", s'est plaint M. Le Maire, s'interrogeant sur l'utilité de sa présence. Le ministre a été soutenu sur tous les bancs, à l'exception de LR, son ancienne famille politique, qu'il a quittée pour rejoindre La République en Marche. "C'est frustrant que le ministre ne puisse pas répondre", a déploré le communiste Alain Bruneel. "Sortons du règlement de temps en temps pour que le ministre ait deux, trois ou quatre minutes pour répondre", a suggéré le président du groupe MoDem, deuxième pilier de la majorité, Marc Fesneau. Seule Marie-Christine Dalloz (LR) a défendu le règlement. "Ici, ce n'est que la répétition de la commission élargie, le ministre a déjà eu tout le loisir de répondre en commission", a-t-elle estimé. Pour la chef de file des députés LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin, "ces +débats+ en séance montrent le besoin urgent de réformer la procédure parlementaire: 1h30 de discours individuels sans que le ministre puisse échanger", a-t-elle tweeté. La réforme de la procédure budgétaire est un débat en train de monter dans les rangs LREM, notamment à l'occasion de l'examen des débats sur les 26 "missions" budgétaires, jugés répétitifs et sans valeur ajoutée par le groupe majoritaire par rapport à ceux en commission. Amélie de Montchalin et Laurent Saint-Martin, vice-président LREM de la commission des Finances, ont ainsi appelé à modifier la répartition du temps parlementaire sur le budget avec l'objectif affiché de pouvoir davantage l'évaluer. Le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR), un ancien ministre du Budget, a mis en place un groupe de travail sur le sujet. La présidente de séance a finalement permis à Bruno Le Maire de s'exprimer, avant le début de l'étude des amendements.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection d'une députée LREM annulée dans le Val d'Oise, partielle en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116102504.fgv192g2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a annulé jeudi l'élection en juin de la députée LREM Isabelle Muller-Quoy dans le Val d'Oise, au motif que son suppléant n'avait pas le droit de se présenter, ce qui ouvre la voie à une législative partielle. Son suppléant, Michel Alexeef, était président du conseil de prud'hommes de Pontoise jusqu'en janvier 2017. Or le Code électoral prévoit que les présidents des conseils de prud'hommes sont inéligibles dans toute circonscription où ils exercent ou ont exercé leurs fonctions depuis moins d'un an à la date du scrutin. "Il y a lieu, en raison de l'inéligibilité de M. Alexeef, d'annuler l'élection de Mme Muller-Quoy", ont statué les Sages dans leur décision publiée jeudi. Ils n'ont pas statué sur la question prioritaire de constitutionnalité que la députée et son suppléant avaient déposée. Trois candidats à la même élection avaient saisi fin juin le Conseil constitutionnel. Le gouvernement doit désormais organiser une nouvelle élection dans cette circonscription dans un délai maximal de trois mois. Par sept autres décisions rendues jeudi, le Conseil constitutionnel a en revanche rejeté les requêtes contre les élections dans la 10ème circonscription de Seine-et-Marne, la 2ème du Gers, la 1ère de Haute-Garonne, la 5ème de l'Oise, la 6ème de Paris, la 7ème de La Réunion et la 4ème de Vaucluse.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 11:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits pour la charge de la dette, poste majeur de dépense de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171116020047.3b0knhc2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le budget destiné principalement à la charge de la dette, le gouvernement mettant en avant l'objectif "essentiel" d'une réduction de la dette publique sur le quinquennat. Les députés ont validé à main levée, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget 2018, les crédits de la mission "Engagements financiers de l'État", qui s'élèvent à 41,8 milliards d'euros. Ces crédits relèvent à 98,6 % du programme relatif à la charge de la dette et à la trésorerie de l'État. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a jugé "essentielle" la réduction de la dette. Evoquant la "trajectoire de rétablissement durable des finances publiques, dont le projet de loi de finances 2018 est la traduction concrète", il a mis en avant un cap qui "tient en trois chiffres: 5 points de réduction de la dette publique pour le quinquennat, 3 points de réduction de la dépense publique et 1 point de baisse des prélèvements obligatoires". Pour la dette, "2018 marquera un coup d'arrêt à sa progression ininterrompue depuis la crise de 2008, avant une inversion de tendance prévue sur l'ensemble du quinquennat", a-t-il affirmé. "Sur 5 ans, la dette publique serait donc ramenée à 91,4% du PIB en 2022 contre 96,8% prévu pour la fin de l'exercice 2017". Le député Laurent Saint Martin (LREM) a ensuite souligné que "le paiement des intérêts de la dette représente aujourd'hui le quatrième poste de dépense de l'Etat", estimant que ne pas réduire la dette serait "irresponsable", son collègue du MoDem, Jean-Noël Barrot invoquant aussi "la solidarité avec les générations futures". Face à ce "puits sans fonds depuis 30 ans", "la précédente majorité n'a pas profité de la situation favorable qu'elle a connu", a affirmé de son côté Lise Magnier (Constructifs), appelant le gouvernement à ne pas faire "les mêmes erreurs", alors que la France est "à la traîne" par rapport aux voisins européens. Jugeant le budget "peu ambitieux en matière de réduction des dépenses publiques", Véronique Louwagie (LR) a dénoncé pour sa part le fait que la dette atteindra en 2019 le "point culminant de 97,1% du PIB", se demandant s'il faut "envisager l'avenir au travers de l'endettement". Quant à l'Insoumis Eric Coquerel, il a vu dans la dette le "nouveau veau d'or devant lequel nous devrions abdiquer toute critique", dénonçant une "vraie camisole" des peuples en Europe et jugeant "stupide" de baisser en son nom les dépenses publiques. Les députés ont aussi voté notamment les crédits liés aux participations financières de l'Etat et ceux du compte spécial concernant la participation de la France au désendettement de la Grèce. Les Insoumis ont par ailleurs multiplié les demandes de rapport suscitant quelques remarques au sein des autres groupes. Une de leurs demandes sur la privatisation des autoroutes a été aprouvée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Nov 2017 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
