<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée examinera le 3 juin la demande de levée des poursuites contre Guaino</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527122234.4cme0xyy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée examinera mardi prochain la proposition de résolution du député UMP Henri Guaino réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat", a-t-on appris mardi de source parlementaire. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé le 22 mars 2013 le juge Jean-Michel Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. La date du procès devrait être fixée le 27 mai. Dans une proposition de résolution déposée le 16 mai, Henri Guaino, élu des Yvelines, demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". L'Assemblée, selon M. Guaino, rappellera ainsi "que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". Conformément au règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution sera examinée mercredi par la commission en charge de ce type de demande, présidée par le socialiste Thomas Fekl, avant d'être débattue, le 3 juin dans l'hémicycle. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. La date du débat a été fixée mardi lors de la conférence des présidents de l'Assemblée qui réunit notamment, autour de Claude Bartolone (PS), les chefs de file des groupes politiques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés écologistes: si Sarkozy fautif, il doit pouvoir être déclaré inéligible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527120805.4o5es41f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont demandé mardi qu'il n'y ait pas de "régime spécial" pour Nicolas Sarkozy en matière de comptes de campagne et qu'en cas de faute, la sanction puisse être son inéligibilité. Même un ancien président de la République "doit être soumis aux mêmes règles que n'importe quel candidat à n'importe quelle autre élection", a déclaré devant la presse le coprésident du groupe écologiste à l'Assemblée François de Rugy, après les rebondissements de l'affaire Bygmalion autour du financement de la campagne présidentielle de 2012. "Il y a des sanctions prévues par la loi, y compris l'inéligibilité possible d'un candidat, élu ou non, qui n'a pas respecté les règles de financement ou qui n'a pas respecté les plafonds de dépenses", a-t-il appuyé. "M. Sarkozy n'est pas au-dessus des lois", a renchéri l'autre coprésidente, Barbara Pompili. Selon M. de Rugy, "des candidats à des élections cantonales, locales, à des élections législatives ont été condamnés à des peines d'inéligibilité pour beaucoup moins que ça", a-t-il déclaré. Le nom de Nicolas Sarkozy a été lancé dans l'affaire Bygmalion lundi avec les aveux de son directeur adjoint de campagne Jérôme Lavrilleux, par ailleurs principal collaborateur de Jean-François Copé, selon lesquels des factures présentées à l'UMP par Bygmalion avaient en réalité servi à financer la campagne de l'ex-chef de l'Etat. Le chiffre d'une dizaine de millions d'euros supplémentaires a été cité. Pour les élus écologistes, "il ne doit pas y avoir un régime spécial pour M. Sarkozy ou un autre candidat" et "la justice doit passer". Et "s'il y a encore des failles dans le dispositif législatif français il faudrait y remédier rapidement", a ajouté M. De Rugy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: la réforme pénale "ne vise pas à supprimer la prison" (Taubira)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527120733.7wahgns2.html</link>
   <description><![CDATA[Christiane Taubira a défendu mardi son projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines devant la commission des Lois de l'Assemblée nationale en rappelant que son texte n'avait pas pour ambition "de supprimer la prison". "Évidemment, et contrairement à ce qui est dit, ce projet de loi ne vise pas à supprimer ni à remplacer la prison. L'échelle des peines est là. Il s'agit d'enrichir l'arsenal répressif qui est mis à la disposition des juges. Il s'agit aussi de sortir de la démagogie et de l'irresponsabilité", a déclaré la ministre devant des députés. La réforme prévoit la suppression des peines planchers, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. "Nous sommes partis d'un constat d'échec des politiques pénales", a expliqué la garde des sceaux en citant le chiffre d'une centaine de lois modifiant le code pénale ces dix dernières années. Au final, la population carcérale a augmenté durant cette période de 35% sans que cela corresponde à l'évolution de la délinquance, la récidive est passée de 4,9 à 12,9% et les sorties sèches de prison représentent en moyenne aujourd'hui 80% et atteignent 98% pour les courtes peines (6 mois et moins), a souligné la ministre. "Il faut que la peine soit adaptée à la gravité des faits, à son impact sur les victimes et au parcours du délinquant. Il faut aussi redonner de la marge de manoeuvre aux magistrats", a martelé la ministre, en expliquant que de nombreuses études internationales ont démontré que "la récidive était moins forte quand la peine était exécutée en milieu ouvert". "La contrainte pénale est une peine adaptable, modulable qui, en cas d'échec, pourra donner lieu à une incarcération", a rappelé Mme Taubira en soulignant l'implication des collectivités locales, des services de l'État et des forces de sécurité, police et gendarmerie, dans le nouveau dispositif. "La sortie sèche" de prison est le terreau de l'aggravation des récidives", a également déclaré la ministre en rappelant que la nouvelle loi entendait instaurer un rendez-vous judiciaire une fois les deux-tiers de la peine exécutée pour permettre au juge d'application des peines de travailler sur l'avenir du détenu et se prononcer sur une éventuelle libération conditionnelle ou un maintien en prison. "C'est un projet qui n'apporte aucune plus-value, qui introduit de la complexité, repose sur une grande part d'angélisme et lance un message de laxisme dangereux pour la sécurité de nos concitoyens", a réagi le député UMP Georges Fenech. "Votre intention, c'est d'éviter l'emprisonnement, de vider les prisons", a-t-il lancé à la garde des sceaux. "Moi, je crois qu'il faut adapter notre parc immobilier pénitentiaire au niveau de la délinquance et non pas adapter les moyens de lutte contre la délinquance au moyens dont dispose l'administration pénitentiaire", a-t-il affirmé en expliquant que la France incarcérait aujourd'hui moins que l'Espagne, l'Allemagne ou la Grande-Bretagne. "Votre projet s'inscrit à contre-courant des attentes légitimes des Français dans une idéologie permissive qui considère qu'un délinquant est, avant-tout, une victime de la société", a ajouté l'ancien magistrat en accusant la ministre d'adresser "un message d'impunité" aux récidivistes. Le projet de loi sera débattu à l'Assemblée à partir du 3 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés socialistes accusent le choc des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527120604.j9rqmx26.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont accusé fortement le coup mardi du choc des européennes avec un FN en tête, exprimant leurs inquiétudes aiguës devant Manuel Valls et allant, pour l'un d'eux, jusqu'à évoquer un "problème" François Hollande. Lors d'une réunion à l'ambiance grave à l'Assemblée nationale, "un silence de mort" a accueilli la fin de l'intervention du Premier ministre. L'élu du Pas-de-Calais Guy Delcourt a jugé qu'"il y a un vrai problème entre François Hollande et les Français" et que "c'est lui rendre service de le lui dire", ont rapporté plusieurs participants à la réunion. Un sentiment "partagé par d'autres députés et renforcé par l'intervention en décalage du président hier soir", selon un élu. L'un des vice-présidents du groupe PS Olivier Faure a glissé que les socialistes n'étaient pas assurés d'être au second tour de la présidentielle de 2017 mais insisté sur l'unité à préserver. Une trentaine de députés ont pris la parole deux jours après des européennes marquées par une forte abstention, un FN à la première place et un PS à son plus bas niveau à un tel scrutin. Dimanche, "les abstentionnistes ont gagné", a jugé pour sa part Michel Liebgott, tandis que Jean Glavany a identifié "un formidable besoin de République" après avoir relevé un bond du FN en pourcentage dans son village haut-pyrénéen mais une chute en voix. Le député bourguignon Laurent Grandguillaume a jugé nécessaire de travailler sur le fond et de confronter les points de vue, hors de "la novlangue" et de la macroéconomie, sur le monde du travail, les ouvriers, les employés, les habitants des quartiers populaires, périurbains, ruraux. A la sortie de la réunion, l'un des 41 députés à n'avoir pas voté le programme de stabilité, Christian Paul a récusé toute volonté de "chercher des boucs émissaires" mais affiché la volonté collective de "ne pas subir". Espérant que les "inflexions" de politique annoncées par le chef du gouvernement allaient se concrétiser, le député de la Nièvre a aussi jugé que le président de la République devait "proposer une politique nouvelle dans la deuxième étape de son mandat" et "porter le message en Europe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 14:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls devant les députés PS: "face au FN, il faut faire bloc, en écoutant les Français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527114049.ekahxbft.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a déclaré mardi devant les députés socialistes qu'il ne fallait pas renoncer après "le choc" des européennes mais "face au FN, faire bloc, en écoutant les Français" et en obtenant des résultats. "Au lendemain d'un choc", le Premier ministre a souligné ne pas faire "partie de ceux qui renoncent", selon des propos rapportés par des participants à la réunion du groupe PS. "Ce n'est pas une surprise" et "personne ne pouvait croire qu'on pouvait inverser la tendance en huit semaines" après la défaite des municipales, a-t-il fait valoir. "Face au FN, il faut faire bloc, en écoutant les Français", a-t-il insisté. "Il faut que nous soyons unis", mais aussi obtenir "des résultats, au-delà des annonces" et "amplifier" la politique de baisse des impôts "dès l'automne prochain" pour redonner pouvoir d'achat et confiance. Considérant qu'"il n'y a pas d'alternative à gauche" vu les scores des écologistes et du Front de Gauche aux européennes, le chef du gouvernement a aussi répété qu'il n'y avait "pas d'alternative possible" à la politique choisie par le gouvernement mais aussi plaidé pour "plus de justice sociale, de solidarité, une France qui se bat au niveau européen", selon des participants. "Je me félicite de l'état d'esprit commun de tous les députés qui se sont exprimés, du groupe socialiste, de la majorité. Un état d'esprit marqué par la gravité du choc que nous avons reçu. Un état d'esprit de responsabilité parce que quand on gouverne la France, on doit être à la hauteur de l'attente des Français" a déclaré le Premier ministre devant la presse à la sortie de la réunion. "C'est avec cet état d'esprit commun que nous continuerons de dialoguer, d'avancer avec un seul but, servir les Français et répondre à leur attente dans le domaine de l'emploi, du pouvoir d'achat et de la sécurité. Et c'est cet état d'esprit commun qui me renforce dans mes convictions pour poursuivre mon travail", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 13:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Copé démissionnera le 15 juin de la présidence de l'UMP (responsables)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527091755.jnu0sj9r.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-François Copé a annoncé mardi sa démission de la présidence de l'UMP, qui sera effective à compter du 15 juin, a-t-on appris auprès de participants au bureau politique de ce parti réuni à l'Assemblée nationale. Les trois anciens premiers ministres Alain Juppé, Jean-Pierre Raffarin et François Fillon assureront la direction collégiale de l'UMP jusqu'à un congrès extraordinaire à l'automne, a ensuite annoncé l'ancien président du Sénat Gérard Larcher. Toute la direction de l'UMP démissionne collectivement. "Copé n'a pas fait obstacle à sa démission, il a laissé le débat se dérouler" et en a tiré les conclusions, selon Jean-Pierre Raffarin. Le député-maire de Meaux, 50 ans, était sous pression extrême de ses pairs pour quitter son poste, où il a tenté de se maintenir jusqu'à un congrès extraordinaire à l'automne, alors que flambe l'affaire Bygmalion. Il a fini par consentir à abandonner la présidence qu'il avait conquise de haute lutte contre l'ex-Premier ministre François Fillon, auquel l'a opposé à partir de l'élection contesté de novembre 2012, un interminable duel. L'annonce de ce départ intervient alors que l'UMP fait face à l'une des crises les plus grave depuis sa naissance en 2002: crise politique puisqu'elle a été devancée de 4 points aux européennes par le Front national et a perdu plus d'un tiers de ses 9 eurodéputés, crise judiciaire avec perquisition à son siège pendant toute la nuit et développement du dossier Bygmalion qui atteint désormais l'ex-chef de l'Etat sur fond de soupçons de fausses factures et comptes de campagne faussés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 11:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le coût de production du nucléaire a bondi en France depuis 2010 (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140527080056.ui78qyjo.html</link>
   <description><![CDATA[Le coût de l'énergie nucléaire, qui permet de produire 75% de l'électricité en France, a bondi depuis 2010 et va continuer à progresser en raison de l'augmentation des investissements requis par les centrales vieillissantes d'EDF, selon un rapport de la Cour des comptes présenté mardi. La Cour estime à 59,8 euros le mégawattheure (MWh) en 2013 le coût de production moyen des 19 centrales nucléaires françaises, soit une augmentation de 20,6% (en euros courants) par rapport aux 49,6 euros de 2010, calculés dans son précédent rapport datant de janvier 2012. En euros constants, la hausse serait de 16% à 57,5 euros, précise-t-elle, rappelant que le coût de production de l'électricité nucléaire représente environ 40% du prix payé par les consommateurs. Cette progression s'explique notamment par la "forte croissance" des dépenses d'exploitation par l'opérateur des centrales EDF (achats de combustible nucléaire, personnel, impôts, logistique, etc.), indique le rapport actualisé à la demande de la commission d'enquête parlementaire sur le coût de la filière nucléaire. "Compte tenu du poids de ces dépenses dans le coût de production de l'électricité nucléaire (41%, soit 24,8 euro/MWh en 2013), cette évolution, qui s'explique notamment par le déploiement du projet industriel d'EDF pour permettre le prolongement de la durée d'exploitation des réacteurs existants, a des conséquences lourdes sur le coût du MWh", souligne l'organisme public dans ce document de plus de 200 pages. Ce chiffrage intègre aussi les dépenses de maintenance, qui devraient partir en flèche pour atteindre 3,7 milliards d'euros par an en moyenne entre 2011 et 2025, contre 1,7 milliard en 2010. Ces "investissements de maintenance, en particulier de sûreté, n'ont pas encore atteint leur maximum; ils devraient encore sensiblement progresser jusqu'en 2017, avant de commencer à diminuer", souligne la Cour des comptes. Le programme dit de "grand carénage" d'EDF prévoit en effet de mener pour 55 milliards d'euros de travaux de maintenance et de modernisation des 58 réacteurs nucléaires français qu'il exploite, à l'horizon 2025, pour pouvoir prolonger leur durée de vie au-delà de la limite de 40 ans initialement fixée lors de leur conception. mpa/fpo/jag EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 May 2014 10:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Comptes bancaires et assurances-vie en déshérence: adoption définitive de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526212934.3q684u7c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté définitivement lundi à l'unanimité la proposition de loi PS prévoyant le retour des comptes bancaires inactifs ou des contrats d'assurance-vie non réclamés à leurs propriétaires. Ce texte du secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert quand il était député doit être encore voté une dernière fois le 3 juin au Sénat. "La proposition de loi vient combler un vide", s'est félicité le communiste André Chassaigne. "C'est un sujet dont on parlait depuis longtemps avec des sommes importantes en jeu", a souligné l'UMP Marie-Christine Dalloz. Les banques comptabilisent des dizaines de milliers de comptes bancaires inactifs, oubliés par leurs détenteurs ou tout simplement ignorés au moment du règlement des successions du titulaire décédé. Le montant des encours concernés s'élève à 1,2 milliard d'euros pour les comptes bancaires et à 2,7 milliards d'euros pour les contrats d'assurance-vie, avait souligné lors du débat au Sénat le ministre des Finances, Michel Sapin. Exemple le plus parlant: les banques détiennent plus de 670.000 comptes bancaires de centenaires... alors que le nombre de centenaires dépasse légèrement 20.000 en France. La proposition de loi crée notamment une obligation de recensement annuel des comptes inactifs et leur transfert à la Caisse des dépôts et consignations (CDC) si l'inactivité dépasse deux ans en cas de décès, dix ans dans les autres cas. Pour les assurances-vie, elle prévoit la fin du contrat s'il n'y a eu aucune réclamation du capital dix ans après la connaissance du décès ou l'échéance du contrat, le plafonnement des frais de gestion ou l'obligation de transférer les fonds dormants à la CDC. Les notaires seront obligés de consulter le fichier central des comptes bancaires (Ficoba) et des assurances-vie (Ficovie). Les bénéficiaires auront 20 ans pour se manifester auprès de la Caisse des dépôts. Passé ce délai, l'Etat sera destinataire des fonds. Le Sénat avait élargi le champ du dispositif en renforçant les moyens de recherche et d'information des assureurs grâce aux possibilités d'obtenir de l'administration fiscale les coordonnées d'une personne physique, en précisant les conditions de liquidation, au terme d'un délai de dix ans, des titres déposés sur des comptes inactifs, et en créant un dispositif spécifique pour les coffres-forts en déshérence.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 23:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent le projet de loi sur l'entreprise individuelle, l'artisanat et le commerce</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526204619.le87dc3y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi soir définitivement le projet de loi sur l'entreprise individuelle, l'artisanat et le commerce, destiné notamment à favoriser la présence des commerces dans les centre-villes. Ce projet de loi qui vise à unifier les régimes de l'entreprise individuelle, à renforcer les exigences de qualification dans l'artisanat et à réformer le bail et l'urbanisme commerciaux, doit encore être voté une dernière fois le 5 juin au Sénat. "Nous avons là les outils et les leviers pour assurer la diversification des entreprises artisanales qui créent nos emplois. C'est aussi l'harmonisation des régimes individuels", s'est félicité le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg. Pour permettre le maintien d'une offre commerciale et artisanale diversifiée sur les territoires, le projet de loi prévoit d'améliorer la situation locative de ces entreprises, variable importante de leur équilibre économique, notamment en centre-ville. A cet effet, le régime des baux commerciaux est aménagé avec des modalités plus adaptées aux TPE du commerce et de l'artisanat. L'évolution annuelle des loyers commerciaux sera notamment limitée à 10%, l'établissement de documents de référence entre bailleur et commerçant sera rendu obligatoire et un droit de préférence sera reconnu au commerçant lorsque son local est mis en vente. "Préserver les commerces de proximité est un axe fort de l'aménagement du territoire", a souligné l'écologiste Brigitte Allain qui a cependant déploré un amendement sénatorial autorisant les commerçants exposés à des risques de vol ou d'agression à installer des systèmes de vidéoprotection aux abords de leur magasin. L'UMP et l'UDI se sont abstenus. "Nous savons nous abstenir de manière bienveillante quand vous allez dans la bonne direction", a lancé l'UMP Martial Saddier aux socialistes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 22:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Raimbourg (PS) souhaite un "consensus" sur la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526172858.j5ynkmrv.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur socialiste du projet de loi de réforme pénale, Dominique Raimbourg, a souhaité lundi "qu'un consensus se dégage" sur ce texte qui vise "l'efficacité" et peut être "de nature à faire reculer les extrêmes". Plusieurs fois retardé, le projet de loi de la ministre de la Justice Christiane Taubira rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Il a présenté à la presse une série d'amendements, pour "aller plus loin", à ce projet de loi qui sera examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée, avant son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. Au lendemain des élections européennes qui ont vu le Front national arriver en tête, des députés UMP ont redemandé le retrait de ce texte sur "la prévention de la récidive et l'individualisation des peines", perçu comme laxiste. L'UMP a déposé plus de 300 des 532 amendements qui seront discutés par la commission des Lois, mais "peu sont de l'obstruction", juge M. Raimbourg. Selon lui, "l'augmentation de la sévérité "n'a pas produit d'effet ces dix dernières années". Contre les "extrêmes" qui auraient "une appréciation fantasmatique de la situation", il prône la mise en place de "systèmes efficaces" pour répondre à la délinquance. M. Raimbourg propose par des amendements une "coordination entre l'ensemble des acteurs de la chaîne pénale" (police, gendarmerie, justice, préfet, SPIP...) pour un meilleur suivi de certaines personnes condamnées et ne se trouvant pas en détention, et la possibilité "dans certains cas, sur autorisation du juge de l'application des peines", l'usage de la géolocalisation et d'écoutes. Concernant la "contrainte pénale", pour laquelle le projet de loi prévoit qu'elle puisse être prononcée pour tous les délits passibles d'un maximum de cinq ans de prison, le rapporteur suggère de l'étendre à l'ensemble des délits pour davantage de cohérence et de souplesse. En outre, alors que le projet de loi prévoit que l'examen de mesures d'aménagement des peines soit obligatoire pour les peines de moins de un an de prison et en cas de récidive de six mois, des seuils deux fois inférieurs à la situation actuelle, M. Raimbourg demande que ces seuils soient unifiés à un an. Conscient que certaines de ses idées "frottent du côté de la magistrature qui trouve qu'il y a trop de pouvoirs donnés aux policiers, et du côté de la police qui trouve que les charges vont être trop lourdes", M. Raimbourg ignorait lundi soir si le gouvernement les soutiendrait. Le président (PS) de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a dit tabler sur une adoption définitive du projet de loi, examiné en procédure accélérée, avant la pause estivale du Parlement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls présent à la réunion du groupe PS mardi (Matignon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526145250.ik2jbqdy.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera présent à la réunion des députés socialistes mardi, a-t-on appris lundi auprès de Matignon, alors que des élus frondeurs sont repartis à l'offensive après la déroute des européennes. Le Premier ministre, qui a affiché son intention de garder le cap et même d'accélérer les réformes après le "séisme" de la victoire du FN et la nouvelle claque du PS, se rendra à partir de 11H00 à la réunion à l'Assemblée nationale, a indiqué son cabinet. Cette information a été confirmée par le groupe socialiste. Des députés socialistes, qui s'étaient abstenus sur le plan d'économies de M. Valls fin avril, ont annoncé lundi préparer une "plateforme" économique et sociale, pour "sortir de l'impasse" après ce qu'ils considèrent comme un "21 avril européen". Même au-delà des "frondeurs", des députés ont accusé le coup des résultats des européennes, sans en être surpris pour certains, et ont appelé à en tirer des leçons. La réunion sera a minima l'occasion de discuter d'ajustements après la lourde défaite des européennes (avec un PS à un score historiquement bas de 13,98%), deux mois après la gifle des municipales qui avait entraîné le remaniement et l'arrivée de M. Valls à Matignon. Cette nouvelle défaite fragilise l'exécutif et devrait relancer les contestations du gouvernement au sein du PS et de la majorité. M. Valls, qui a déjà participé à plusieurs réunions de groupe depuis sa nomination à Matignon, a affiché à différentes reprises la volonté d'un travail plus étroit et fluide entre le gouvernement et une majorité sous tension.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés PS frondeurs préparent une "plateforme" économique et sociale pour "sortir de l'impasse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526135956.kyhonlk9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes qui s'étaient abstenus sur le plan d'économies de Manuel Valls fin avril ont annoncé lundi préparer une "plateforme" économique et sociale, pour "sortir de l'impasse" après ce qu'ils considèrent comme un "21 avril européen". "La gauche au pouvoir, pour reconquérir la confiance et l'adhésion des Français, doit accepter de profondes remises en cause et agir autrement. Il est temps de retrouver l'esprit et les engagements de 2012, et c'est pourquoi nous proposons une nouvelle politique", ont indiqué dans un communiqué les aubrystes Christian Paul et Jean-Marc Germain, l'un des animateurs du collectif de la Gauche populaire Laurent Baumel, et un membre de l'aile gauche du PS, Pouria Amirshahi. L'ex-député Jérôme Guedj, président (PS) du conseil général de l'Essonne, en est également signataire. "Dès aujourd'hui, nous travaillons à une plateforme, prolongeant l'appel des Cent, pour contribuer avec d'autres à sortir de l'impasse", poursuivent ces élus en référence à leur appel après la déroute des élections municipales à un "contrat de majorité" avec le gouvernement, qui avait été signé par une centaine de socialistes de différentes sensibilités, dont une majorité de députés. Christian Paul a précisé à l'AFP que cette "plateforme d'initiative parlementaire", élaborée dans les prochains jours, allait "se concentrer sur la politique économique, fiscale, et sur le financement de la protection sociale". Ces élus PS veulent défendre "un projet de relance de l'économie efficace et juste", par notamment des contreparties au pacte de responsabilité avec les entreprises, "une réforme de justice fiscale", "la progression maintenue des prestations sociales" et "plus d'ampleur des politiques pour l'accès à l'emploi des jeunes, des chômeurs de longue durée et des seniors". Ces "réorientations" proposées iront "au-delà des lois de finances" rectificatives qui doivent être présentées avant l'été au Parlement, selon M. Paul. Avec ses collègues, ce député de la Nièvre a appelé "le président de la République à considérer, enfin, que sa majorité toute entière est disponible pour un dialogue sincère et utile au redressement du pays". "L'austérité (n'étant) pas une politique acceptable et durable", ces socialistes demandent à François Hollande "dès la prochaine rencontre européenne" d'"inviter l'Union européenne à réviser le calendrier et le contenu des règles budgétaires qui étouffent la croissance". Pour eux, "l'Europe ne peut continuer comme avant le 25 mai", qui fut un "21 avril européen", comme en France en 2002 lorsque le FN avait accédé au second tour de la présidentielle. Ces parlementaires ont prévu de se retrouver mardi matin avec d'autres élus pour en débattre avant la réunion du groupe PS à l'Assemblée. Soulignant qu'"à gauche, plus aucun parti n'est le débouché politique des aspirations des catégories populaires", un autre des abstentionnistes, Mathieu Hanotin, a appelé à "mettre fin à la religion des 3% et de la baisse du coût du travail" et à agir d'urgence pour les salaires, la protection sociale, les services publics, dans un communiqué. Au-delà de ces "frondeurs" du 29 avril, Matthias Fekl a appelé à combattre "tout ce qui fige notre pays et qui provoque la colère", comme le chômage ou les petites retraites "qui permettent à peine de s'en sortir". "Ne regardons pas la France dans le rétroviseur: remettons notre pays en mouvement", a-t-il lancé dans un communiqué, après avoir appelé à "une nouvelle République".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député UMP Fenech demande plus que jamais l'abandon de la réforme pénale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526105913.xrybf68h.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP et ancien magistrat Georges Fenech a demandé lundi plus que jamais l'abandon du projet de réforme pénale de Christiane Taubira, après le "désaveu sans appel" de la politique de François Hollande exprimé selon lui aux européennes. Le projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines de la ministre de la Justice doit être examiné mardi et mercredi en commission à l'Assemblée, avant son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. M. Fenech, qui sera le porte-parole du groupe UMP sur ce texte, a considéré dans un communiqué que "le désaveu sans appel exprimé par les Français, à l'occasion des élections européennes, contre la politique de François Hollande doit impérativement conduire le chef du gouvernement à retirer de l'ordre du jour le projet de loi de Madame Taubira sur la réforme pénale". "Les Français, inquiets à juste titre de la montée de la délinquance, ne comprendraient pas que Manuel Valls, qui avait lui-même en tant que ministre de l'Intérieur exprimé ses désaccords avec ces orientations laxistes, s'entête à satisfaire l'aveuglement idéologique de la Garde des Sceaux au détriment de la sécurité des Français", selon le député du Rhône et membre de la commission des Lois. Dans un tweet, le député UMP de Vendée Yannick Moreau a également demandé le retrait de l'ordre du jour de cette réforme qualifiée de "laxiste". "Après le résultat d'hier (dimanche) il est clair qu'elle doit être retirée", a-t-il plaidé. Le projet de loi, vivement attaqué à droite, rétablit le principe de l'individualisation des peines en supprimant notamment les peines plancher, crée une nouvelle peine exécutoire en milieu ouvert, "la contrainte pénale", et entend éviter les sorties "sèches" de prison. Il avait été présenté en Conseil des ministres en octobre à l'issue d'un bras de fer à l'été entre Christiane Taubira et Manuel Valls, alors ministre de l'Intérieur qui avait notamment obtenu une réduction du champ de la contrainte pénale et des aménagements de peine.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux: Hollande doit "essayer" de donner un "message" aux Français après "un dimanche noir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526094918.facixyfp.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande doit "essayer" de donner un "message" aux Français après "un dimanche noir" de victoire du FN aux européennes, a estimé lundi le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, plaidant pour des réformes accélérées et "l'unité de la gauche". Alors que le président de la République a piloté lundi matin une réunion de crise avec Manuel Valls et plusieurs ministres, M. Le Roux a déclaré sur Radio Classique qu'"on lui demande de trouver des solutions et d'essayer de dire aux Français le message qu'il a après un dimanche noir pour la République". Considérant que l'objectif était aussi de "discuter du message de la France", avant une réunion informelle mardi à Bruxelles où elle "arrive regardée de toutes parts", il a jugé que François Hollande devait pouvoir faire "un certain nombre de demandes", sachant que la montée des populismes a affecté "toute l'Europe". Pour ce député de Seine-Saint-Denis, les résultats des européennes marquent "une triple défiance, vis-à-vis de l'Europe (...) de notre majorité, qui n'a pas obtenu les résultats que les Français attendent le plus rapidement possible, mais aussi à l'égard de tous les partis de gouvernement qui n'ont pas trouvé les réponses à la crise d'identité du pays". A la question de savoir comment François Hollande allait tenir trois ans, le président du groupe PS a répondu que "le mandat du président de la République est de cinq ans". Mandat "qui demande du courage, auquel il faut trouver les moyens d'associer la rapidité pour que les Français voient le plus rapidement possible les résultats du redressement et des efforts demandés", selon lui. Après avoir souligné les "engagements" pris depuis la défaite du PS aux municipales, notamment un changement de gouvernement, une baisse de la pression fiscale et l'annonce d'une réforme territoriale, M. Le Roux a insisté pour "ne pas revenir en arrière, ne pas lâcher sur les déficits (...) mais accélérer les réformes, avec l'unité de la gauche", sous peine d'"ajouter du chaos". Il s'est dit toujours convaincu que sur le chômage, la croissance, le pouvoir d'achat, "le jour où des résultats arriveront (...) il y aura la possibilité pour le président de la République de marquer du sceau de la réussite sa politique et d'avoir une image qui se redressera".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls ne changera pas de "feuille de route", demande du "temps"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140526063228.qqyzidr3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a assuré lundi matin qu'il ne fallait pas changer de "feuille de route" et a demandé du "temps", en excluant toute démission ou dissolution de l'Assemblée nationale. Sur RTL, M. Valls a lancé, au lendemain des européennes qui ont placé le FN en tête : "Il faut du temps, et moi je demande ce temps". "Il ne s'agit pas de baisser la garde, de refuser ses responsabilités, de laisser la place à l'extrême droite", a-t-il dit. Interrogé sur un éventuel retour devant les électeurs avec une dissolution, il a tranché : "c'est Mme Le Pen qui propose cela. Un mandat a été donné au président de la République pour cinq ans, nous avons une majorité à l'Assemblée nationale, une feuille de route a été tracée, et moi je ne veux pas changer cette feuille de route", a-t-il martelé. "Vous voulez que je mente aux Français, que je leur dise qu'il ne faut pas faire des efforts ?", a demandé le chef du gouvernement. Il a contesté que l'impopularité record de François Hollande soit "un handicap". "Ce n'est pas la première fois que ceux qui gouvernent connaissent l'impopularité". Ils devraient "descendre de la voiture, arrêter, provoquer une dissolution et faire en sorte que l'extrême droite s'empare des rênes du pays ?", a insisté M. Valls. "Le quinquennat doit aller à son terme. Nous n'allons pas rajouter à la crise d'identité, la crise morale que la France traverse, en plus, le désordre par des élections, par un pays qui serait ingouvernable", a encore déclaré M. Valls. "Nous n'avons pas d'autre mission que de poursuivre notre travail pour redresser ce pays. Si nous ne le faisions pas, nous ne serions pas à la hauteur de nos responsabilités".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 May 2014 08:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
