<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 16:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Survol de drones: un office parlementaire se saisit de la question</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107152551.bjvdz6fg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Yves Le Déaut, président de l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST), demande vendredi de "faire cesser" les "désordres" que constituent les survols de centrales nucléaires par des drones, annonçant que l'office se saisissait de la question. Dix-huit vols de drones ont été signalés au-dessus ou aux abords de centrales depuis début octobre sans que les responsables du phénomène aient pu être clairement identifiés. Selon le député de Meurthe-et-Moselle, "ces actions et leurs auteurs sont irresponsables. Ils veulent sans doute accréditer l'idée selon laquelle, puisque la sécurité n'est pas assurée, les centrales ne sont pas sûres". "Cet amalgame est dangereux car en entretenant la confusion entre survol de drones et menaces nouvelles, ils décrédibilisent dans l'opinion ce que la France a construit pendant 15 ans: un système fiable de contrôle de la sûreté nucléaire et de la radioprotection", assure-t-il dans un communiqué. "En banalisant ces atteintes à la loi, ils donnent à certains l'idée de jouer aux apprentis pilotes de drones comme d'autres sont devenus des adeptes des cyber-attaques" mais "le nucléaire n'est pas un jeu vidéo que l'on mettrait en scène", considère M. Le Déaut, pour qui "il devient urgent de faire cesser ces désordres". L'OPECST "va organiser fin novembre une audition publique sur l'évaluation des menaces dues à ces survols, sur les moyens d'y faire face, sur la réglementation de l'utilisation des drones et sur la coordination des acteurs en matière de sécurité et de sûreté nucléaire", indique son président.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mobilisation du Medef: "jérémiades" de "rentiers rabougris", pour les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107144037.l8jdg219.html</link>
   <description><![CDATA[La semaine de mobilisation des chefs d'entreprise à partir du 1er décembre est "le monde à l'envers", ont considéré vendredi les porte-parole des députés socialistes, voyant dans cet appel du Medef Des "jérémiades" de "rentiers rabougris". "Les contreparties que nous attendons du Medef au pacte de responsabilité ne sont pas des jérémiades mais des emplois", ont écrit Annick Lepetit et Hugues Fourage dans un communiqué. Selon eux, "alors que la nation déploie un effort sans précédent en faveur de la compétitivité des entreprises, son appel à une semaine revendicative est le monde à l'envers". Les patrons veulent exprimer leur "ras-le-bol" face aux difficultés économiques qu'ils rencontrent, aux nouvelles taxes et à une complexité administrative accrue, a indiqué vendredi le vice-président du Medef, Geoffroy Roux de Bézieux. Mais aux yeux de Mme Lepetit et M. Fourage, "à jouer sans cesse la même complainte, le Medef voudrait imprimer dans l'esprit des Français l'idée selon laquelle les entreprises sont les grandes oubliées de notre politique et que tous les efforts en leur faveur sont sous-dimensionnés", ce qui est "faux". "40 milliards d'euros pour alléger les charges, le choc de simplification, c'est du jamais vu. Grâce à cette politique, le coût du travail est devenu inférieur en France qu'en Allemagne", disent-ils. "Là où l'on attend un esprit de conquête, des investisseurs audacieux, MM. Gattaz et Roux de Bézieux donnent le spectacle de rentiers rabougris", estiment les élus de Paris et de Vendée, pour qui "la France se réforme, les Français se réforment, la seule organisation qui ne se réforme jamais, c'est le Medef".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget des départements: l'Assemblée pérennise la hausse des droits de mutation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141107124918.8x4qy92q.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont pérennisé vendredi la hausse des droits de mutation sur les transactions immobilières, perçus par les conseils généraux et qui leur permettront de faire face au coût croissant de leurs dépenses sociales avec la crise. Pour financer la hausse des allocations de solidarité dont les départements ont la charge - allocation personnalisée d'autonomie (APA), revenu de solidarité active (RSA), prestation de compensation du handicap (PCH) - le budget 2014 a donné aux conseils généraux la possibilité de relever, mais seulement pendant deux ans, de 3,8 à 4,5% le taux des "droits de mutation à titre onéreux" (DMTO) sur les transactions immobilières, communément appelés frais de notaire. La quasi-totalité des conseils généraux ont utilisé cette possibilité et, face à la forte croissance du RSA (+10% en 2014), Manuel Valls a proposé jeudi de pérenniser cette mesure devant le congrès de l'Assemblée des départements de France. Ceci d'autant plus que dans le projet de budget 2015, les concours de l'Etat aux départements diminuent de 1,148 milliard d'euros sur un total de 3,670 milliards pour l'ensemble des collectivités. Les députés ont donc approuvé vendredi un amendement dans le cadre du débat budgétaire qui permettra aux départements de prolonger cette mesure au-delà de 2016. "Il s'agit d'apporter une réponse au problème des départements qui connaissent une progression forte des dépenses de solidarité", a souligné la député Christine Pirès-Beaune (PS), rapporteure de la mission "relations avec les collectivités territoriales". Comme cette disposition profite surtout aux départements les plus urbanisés et les plus riches, où le marché immobilier est le plus actif, les députés avaient créé l'année dernière un fonds de solidarité alimenté par un prélèvement sur les recettes des départements d'un montant égal à 0,35 point du taux de ces droits de mutation. Ce fonds, également pérennisé vendredi, a permis de redistribuer 559 millions d'euros en 2014 vers les départements connaissant le plus fort "reste à charge" au titre des allocations de solidarité, c'est à dire les dépenses effectivement supportées après déduction des dotations de compensation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Nov 2014 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intervention de François Hollande: réactions de parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106222018.m7zj1r1i.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques à l'Assemblée et au Sénat à l'intervention de François Hollande jeudi sur TF1 et RTL: - Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale: "Dans une émission de télévision sans complaisance, loin s'en faut, le président de la République a réaffirmé le cap: priorité à la jeunesse, bataille pour l'emploi et la compétitivité, réorientation européenne et ambition écologique. Plus que jamais, vient le temps du rassemblement de toutes celles et ceux qui peuvent se reconnaître dans cette exigence patriotique consistant à relever le pays, protéger nos concitoyens et engager la France dans de grands projets." (communiqué) - Gérard Larcher, président UMP du Sénat: "François Hollande n'a pas réussi à combler la fracture ouverte avec les Français (...) Pour entamer le deuxième temps de son quinquennat, il a lancé des initiatives de peu de portée et a proposé d'ouvrir certains chantiers qui n'auront aucun impact sur la croissance, seul remède contre le chômage: encore des contrats aidés pour les seniors au chômage ou des emplois d'avenir, un plan numérique, des contrats verts. Seul le service civique universel mérite un examen. Les Français retiendront : +pas d'impôt supplémentaire pour qui que ce soit à partir de 2015+. Puisse cette promesse avoir une meilleure issue que celle de l'inversion de la courbe du chômage. Repoussant à plus tard les vraies réformes, il a égrainé une série d'annonces sans doute sans lendemain dont la candidature de la France pour les Jeux Olympiques et l'Exposition Universelle de 2025" (communiqué) - Bruno Le Roux, chef de file des députés PS: "En s'expliquant les yeux dans les yeux avec les Français, en donnant l'exemple du courage et de la ténacité, en combattant pied-à pied le déclinisme et le dénigrement, François Hollande a parlé au coeur des gens. Sens de l'Etat, défense intransigeante de l'intérêt général, volonté de cimenter les Français dans de grandes entreprises communes, dont le service civique universel est un beau symbole, François Hollande a voulu rendre à la France et aux Français la fierté d'eux-mêmes." (communiqué) - Christian Paul, un des meneurs des députés PS frondeurs: "François Hollande défend sa politique mais la majorité des Français, de gauche, attendent qu'il la change. Il a annoncé quelques mesures utiles pour les jeunes et les chômeurs âgés mais reste prisonnier de la feuille de route qu'il a fixée. Le sursaut n'était pas pour ce soir." (à l'AFP) - Bruno Retailleau, président du groupe UMP au Sénat: "Ce soir sur TF1, c'était +gaspiller des millions+. Une tablette pour chaque collégien, des emplois aidés pour les séniors, une nouvelle allocation pour les demandeurs d'emploi ... Le président de la République a dépensé à tour de bras un argent que l'Etat surendetté n'a pas et que les Français surimposés n'ont plus. Mais ce qui frappe le plus chez François Hollande, c'est cette application qu'il met à touiller dans les mêmes vieilles gamelles socialistes les même vieilles soupes de l'Etat Providence (...) La France s'enfonce chaque jour dans la crise, les Français désespèrent et le président de la République ne voit rien, n'entend rien, ne comprend rien. L'hôte de l'Elysée est devenu l'autiste de l'Elysée. (communiqué) - Pierre Lellouche, député UMP de Paris: "Un flot de mots, un petit père Queuille autiste, perdu dans sa bulle, incapable de sortir de ses slogans de campagne pourtant totalement éculés. La confirmation de l'incompétence et de l'amateurisme d'un homme totalement discrédité: très inquiétant pour la suite d'un pays excédé, qui ne supporte plus cette fin de règne qui n'en finit plus" (communiqué) - François de Rugy, coprésident du groupe écologiste: "Je note avec intérêt que la question de la lutte contre le dérèglement climatique était plus présente que par le passé. Pour le reste, c'était assez éclaté, par petites touches sur la fiscalité, la fin de vie, le service civique, des inflexions européennes... Il y avait de fortes attentes par rapport aux deux années qui viennent et il a fait le choix de ne pas faire d'annonce importante" (à l'AFP). - Philippe Vigier, président du groupe UDI: "Une émission pour rien qui ne redonnera pas confiance aux Français. Aucune annonce concrète. Une occasion manquée" (tweet) - Nicolas Dupont-Aignan, député de l'Essonne et président de Debout la France: "Devant des Français victimes de sa politique injuste et inefficace, François Hollande a rejoué une comédie avec un air de déjà-vu qui n'a convaincu personne (...) Dépassé par les événements et la colère légitime de nos concitoyens, François Hollande a ressorti les vieilles rengaines sur la sortie de l'euro qui, contrairement à ce qu'il croit, ne fonctionnent plus. Seule une autre politique qui s'attaquera aux vraies causes du déclassement de notre pays pourra redonner confiance à nos concitoyens." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 23:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport UMP sur l'asile: "mauvaise foi" selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106204111.s6c9gulg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont dénoncé jeudi la "mauvaise foi" d'Eric Ciotti (UMP) dans un rapport sur la crise du système d'asile, qu'il "fait mine de découvrir aujourd'hui" après "l'absence de prise en main" par la droite selon eux. Dans son projet d'avis sur le budget immigration pour 2015, le député UMP rappelle que les demandes d'asile ont augmenté de 85% entre 2007 et 2013 pour s'établir à 66.000 demandes l'an dernier. Malgré l'ouverture de nouvelles places en centre d'accueil pour demandeurs d'asile (Cada), la majorité des demandeurs se retrouvent dans de l'hébergement d'urgence et les dépenses "se sont accrues de façon incontrôlée", écrit-il. Mais selon Elisabeth Pochon, responsable du groupe socialiste sur ce budget, "nul ne peut se prévaloir de sa propre turpitude". "La situation actuelle est certes due à une augmentation soutenue du nombre de demandeurs d'asile mais elle est surtout le fait de l'absence de prise en main de la droite", estime-t-elle dans un communiqué. "La précédente majorité a mis en place un véritable cercle vicieux qui a conduit à l'explosion du budget de l'ATA (allocation temporaire d'attente, versée à ceux sans hébergement en Cada). Pas de construction de places de Cada, pas de moyens à l'Office Français de protection des réfugiés et des apatrides, cela ne pouvait pas conduire à un autre résultat", d'après cette secrétaire de la commission des Lois. Elle affirme que "les socialistes partagent le constat d'un système saturé mais au lieu d'y opposer la stigmatisation des demandeurs d'asile comme s'en contentait la droite, ils ont le courage de réformer" par un projet de loi de réforme de l'asile qui sera examiné dans les prochains jours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le financement de 10.000 services civiques supplémentaires en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106202307.xksmb9j8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le financement nécessaire à la création de 10.000 services civiques supplémentaires, 5.000 déjà prévus dans le projet de Budget 2015 et 5.000 dont la création a été décidée lors du débat budgétaire. La montée en charge du service civique se poursuit ainsi, de 35.000 jeunes concernés en 2014 à 45.000 en 2015. François Hollande vise 100.000 jeunes en service civique par an à la fin de son quinquennat. Le ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports Patrick Kanner a présenté un amendement au Budget finançant le doublement, de 5.000 à 10.000, du nombre de services civiques supplémentaires en 2015. Ils seront, a-t-il dit, "destinés aux jeunes sans emploi, sans formation, sans stage", relevant en particulier de la politique de la ville. Ce ciblage permettra de mieux compléter leur financement auprès de l'Union européenne, a-t-il ajouté. L'amendement gouvernemental a été largement adopté, avec l'approbation de l'opposition, même si pour l'UDI François Rochebloine "ce n'est pas le service civique qui va tout régler". Les députés écologistes, par la voix de leur coprésidente, Barbara Pompili, ont émis un bémol en soulignant le besoin de "faire un premier bilan" du service civique au vu d'un "manque de brassage social", de "la faiblesse des niveaux de rémunération" et "du tutorat à mettre en place". Elle a aussi dit sa "crainte de voir la montée en puissance du service civique se faire au détriment des autres moyens consacrés à la vie associative et à l'éducation populaire". Lancé en 2010, le service civique est un engagement de six à douze mois dans des missions d'intérêt général, auprès d'associations ou de collectivités. Il s'adresse aux jeunes âgés de 16 à 25 ans, sur la base du volontariat, et donne droit à une indemnité mensuelle d'environ 570 euros. Le principe de ces 5.000 services civiques supplémentaires avait été adopté lundi par les députés par un amendement à la mission budgétaire travail et emploi. Leur financement, à hauteur de 25 millions d'euros, a donc été voté jeudi lors de l'examen de la mission Sport, Jeunesse et Vie Associative dont ils relèvent. Au total, les crédits alloués par l'Etat au service civique seront de 150 millions d'euros en 2015. Les 25 millions d'euros ajoutés seront "compensés" dans la suite du débat budgétaire, a précisé M. Kanner. Le budget dévolu au sport, à la jeunesse et à la vie associative, d'un montant total de 455 millions d'euros (stable), a été adopté par les députés, les socialistes et écologistes votant pour, le Front de gauche, l'UMP et l'UDI se prononçant contre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euro-2016: des députés de gauche s'inquiètent d'un "cadeau fiscal" à l'UEFA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106201320.z7aw8sx6.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés de gauche se sont inquiétés jeudi d'un possible "cadeau fiscal" du gouvernement à l'UEFA en vue de l'Euro-2016. Le gouvernement s'apprête à exonérer de tout impôt (hors TVA) les organisateurs d'événements sportifs internationaux de toutes disciplines organisés en France, a annoncé lundi le ministre des Sports Patrick Kanner, après la révélation par Les Echos du projet d'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. Cette exonération figurait dans le cahier des charges présenté par l'UEFA, a confirmé jeudi Jacques Lambert, président du comité de pilotage du tournoi de football européen. Pour la coprésidente du groupe écologiste Barbara Pompili, qui s'exprimait dans l'hémicycle dans le cadre de l'examen des crédits pour le sport dans le budget de l'Etat, la mesure d'exonération d'impôts envisagée, "si elle devait être confirmée, serait inquiétante car allant à l'encontre des principes prônés". L'ancienne ministre des Sports, la communiste Marie-George Buffet, a estimé pour sa part que "l'Etat semble vouloir s'imposer une nouvelle norme pour obtenir de nouveaux événements sportifs plutôt que de travailler à rationaliser ces normes", ce qui "serait pourtant le bon sens". Le président du MRC (chevènementiste) et député Jean-Luc Laurent, a estimé dans un communiqué, que "payer l'impôt" avait "cessé d'être une évidence pour beaucoup de grandes sociétés multinationales". M. Laurent a annoncé le dépôt d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2014 pour supprimer la mesure. "En ces temps de rigueur budgétaire et de lutte contre la défiscalisation, ce cadeau fiscal, qui a beau être prévu au cahier des charges de la compétition, est illégitime", a jugé le député du Val-de-Marne, apparenté socialiste et membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prudence de Fleur Pellerin sur l'ouverture de musées 7 jours sur 7</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106195159.lo9tvmfo.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Fleur Pellerin, s'est montrée prudente jeudi à propos de l'ouverture 7 jours sur 7 du Louvre, de Versailles et d'Orsay, en insistant sur "les conditions" nécessaires à cette expérimentation annoncée début octobre. Fleur Pellerin, qui s'exprimait lors de l'examen du budget 2015 de son ministère à l'Assemblée nationale, a par ailleurs jugé "intéressante" l'idée d'un tirage spécial du Loto à l'occasion des journées du patrimoine, dont les bénéfices seraient affectés au Centre des monuments nationaux. L'Assemblée a voté un amendement du député-maire de Versailles, François de Mazières (apparenté UMP), demandant au gouvernement de lui remettre un rapport sur cette question avant le 1er mars. Interpellée par M. de Mazières sur "l'inquiétude" suscitée par l'ouverture tous les jours du château de Versailles, la ministre a répondu : "nous examinons de quelle manière, dans quelles conditions, et selon quelles modalités une ouverture 7 jours sur 7 serait à même de garantir à la fois des meilleures conditions de visite pour le public mais aussi de meilleures conditions de travail pour les agents". "C'est à ces conditions que cette expérimentation sera conduite", a-t-elle insisté. "Nous réalisons bien actuellement ce travail d'étude d'impact, d'examen très précis de ce qu'impliquerait cette ouverture 7 jours sur 7 afin de pouvoir le cas échéant le faire dans les meilleures conditions possibles pour le public et les agents". Le ministère de la Culture a annoncé début octobre, lors de la présentation du projet de budget, l'ouverture 7 jours sur 7 des musées du Louvre, d'Orsay et de Versailles. La mesure devrait voir le jour entre 2015 et 2017 à l'issue d'une concertation, en particulier avec les représentants des salariés. Les études portent, a dit jeudi la ministre, sur "ce qui constitue actuellement les tâches opérées les jours de fermeture", comme l'accrochage et le décrochage des tableaux. "L'ouverture sept jours sur sept ne générera pas de recettes supplémentaires", a rétorqué François de Mazières, "car le jour de fermeture est consacré à des partenariats ou des tournages de films", générateurs de recettes. L'Assemblée a adopté sans modification le budget de la mission Culture, d'un montant de 2,6 milliards d'euros, stable par rapport à l'an dernier. Socialistes et écologistes l'ont approuvé, l'UDI s'est abstenu et l'UMP et le Front de gauche se sont prononcés contre. L'ensemble des groupes se sont félicités que ce budget, après avoir subi deux années de baisse, soit "sanctuarisé" d'ici la fin du quinquennat, aux termes de la loi de programmation des finances publiques. Mais la plupart se sont inquiétés de l'impact sur les actions culturelles de la réduction des dotations aux collectivités locales. A cet égard, dans un rapport au nom de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, Annie Genevard (UMP) a souligné l'absence "d'outils d'observation" des politiques culturelles dans les petites et moyennes communes. Pourtant celles-ci, a-t-elle souligné, "ne ménagent pas leurs efforts en cette matière : nombre de bourgs-centres sont dotés de médiathèques, de salles de cinéma, parfois d'un théâtre, organisent des festivals ou des saisons culturelles, accueillent des artistes en résidence". Mais "le ministère de la Culture demeure dans une assez grande méconnaissance de la cartographie de ces pratiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 20:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echanges musclés à l'Assemblée sur le budget de l'Aide médicale d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106183511.2o0nwynv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité et de l'UMP se sont livrés jeudi à des échanges musclés autour du budget en hausse de l'Aide médicale d'État pour les sans-papiers, un dispositif qui selon les socialistes va évoluer prochainement. Les crédits alloués à l'AME pour 2015, qui s'élèvent à 677,5 millions d'euros, soit une hausse de 12% par rapport à 2014 en raison de l'augmentation du nombre des bénéficiaires, ont été votés jeudi par l'Assemblée avec ceux de la mission santé dans le projet de budget de l'État. L'aide médicale d'État "correspond à nos valeurs" et est "dans l'intérêt de tous" pour protéger la santé de l'ensemble de la population, a fait valoir la secrétaire d'État aux Droits des femmes, Pascale Boistard, qui représentait le gouvernement. Mais l'UMP est montée au créneau pour dénoncer ce qu'elle a rebaptisé "aide médicale des immigrés clandestins", le député de Paris Claude Goasguen, qui se trouve être le rapporteur spécial sur ces crédits, dénonçant "un système à bout de souffle" souffrant de "difficultés de gestion", d'un manque de contrôles et aussi d'une "dissimulation ouverte des chiffres" selon lui. Le gouvernement n'a à aucun moment jeudi indiqué le nombre de bénéficiaires. Il s'élevait fin 2013 à quelque 282.000, contre près de 216.000 en 2009, soit une hausse de 30% en quatre ans, selon le rapport de M. Goasguen, qui estime le coût réel à venir de l'AME en 2015 à plus d'un milliard d'euros. Jean-Louis Touraine, rapporteur pour la commission des Affaires sociales, a annoncé une "adaptation" du dispositif de l'AME dans le cadre du projet de loi sur l'immigration qui devrait être à l'ordre du jour du Parlement au premier semestre 2015. "On analysera sereinement les conditions dans lesquelles les aides médicales peuvent être apportées sans être dévoyées", a déclaré ce médecin de profession, qui a par ailleurs vivement défendu le principe de l'AME comme l'ensemble de la majorité. Mais d'après l'UMP, "les Français comprennent de moins en moins cette générosité accordée aux sans papiers" alors qu'"un travailleur sans mutuelle qui paie ses cotisations a une moins bonne couverture", a affirmé par exemple l'élu des Bouches-du-Rhône Dominique Tian. Son collègue Nicolas Dhuicq, par ailleurs psychiatre, a pointé des "abus" avec des étrangers pratiquant notamment des fécondations in vitro grâce à l'AME, ce qui a été démenti par les socialistes. Les amendements UMP visant à supprimer les crédits pour l'AME, à les réduire ou encore à réintroduire un "droit de timbre" annuel de 30 euros pour bénéficier de cette aide, ont été rejetés. Un amendement FN visant à limiter l'AME aux soins urgents et sur lequel Marion Maréchal-Le Pen ne s'est pas exprimé, a été également repoussé malgré les voix pour de l'UMP. L'écologiste Jean-Louis Roumegas a lancé: "Mme Le Pen boit du petit lait" en écoutant les députés de l'opposition. Le socialiste Serge Janquin a estimé que l'UMP menait une "tentative de séduction d'un électorat (...) très proche sinon commun" avec l'extrême droite. L'UDI, par la voix d'Arnaud Richard, a regretté des "propos excessifs" sur l'AME, sans citer l'UMP, tout en jugeant que sa "montée en charge doit être contenue".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Luxleaks: Juncker doit condamner et proposer une directive européenne anti-optimisation fiscale (Berger, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106170958.9t5awt6j.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire nationale du PS à l'Économie, Karine Berger, a souhaité jeudi que Jean-Claude Juncker "condamne extrêmement sérieusement" le système d'évasion fiscale mis en place au Luxembourg et propose une directive pour contrer une "concurrence crépusculaire" entre systèmes fiscaux européens. Jugeant nécessaire de "revérifier politiquement que nous ne voulons pas, à l'intérieur de l'Europe, installer cette concurrence crépusculaire entre les systèmes fiscaux", elle a déclaré à l'AFPTV, dans les couloirs de l'Assemblée, attendre de "M. Juncker qu'il condamne extrêmement sérieusement les pratiques mises en oeuvre au Luxembourg vis-à-vis de cette évasion fiscale des multinationales et qu'il propose très rapidement des résolutions, une directive de l'UE qui aille à l'encontre de ces mécanismes". "Cela s'appelle +l'optimisation agressive+. Par exemple, c'est faire en sorte de déplacer tous vos profits sur un pays, par exemple le Luxembourg, en ne déplaçant qu'une ou deux personnes de votre service commercial. Donc, votre entreprise continue de faire du chiffre d'affaires partout, par exemple en France, en Allemagne, mais les bénéfices ne vont être enregistrés que dans un seul pays, en l'occurrence le Luxembourg peut-être, et ne seront pas soumis à l'impôt au Luxembourg", a expliqué cette membre de la commission des Finances. Mme Berger a annoncé le dépôt en France, avec des collègues socialistes comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault et l'ancien rapporteur de la loi sur la lutte contre la fraude fiscale Yann Galut, d'amendements au projet de budget contre les mécanismes d'optimisation pointés dans l'enquête de 40 médias internationaux. L'objectif est, "par exemple, d'obliger les entreprises qui veulent déplacer certaines équipes ou actifs dans un pays à fiscalité privilégiée, de le déclarer au fisc", a précisé Mme Berger, y voyant un moyen de "savoir quand des multinationales déplacent avec quelques personnes l'ensemble de leurs bénéfices à l'extérieur de notre pays". Selon une enquête internationale publiée jeudi, le Grand-Duché a passé entre 2002 et 2010 des accords fiscaux avec 340 multinationales, dont Apple, Amazon, Ikea, Pepsi, Heinz, Verizon ou AIG, afin de minimiser leurs impôts. Les faits, survenus entre 2002 et 2012, remontent à l'époque où le chef de la nouvelle Commission européenne dirigeait le gouvernement luxembourgeois. bur-ic/mat/er APPLE INC. AMAZON.COM VERIZON COMMUNICATIONS AIG - AMERICAN INTERNATIONAL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euro-2016: un "cadeau fiscal" à l'UEFA est "illégitime" (président du MRC)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106162353.dg6ngsp8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent a jugé jeudi "illégitime" tout "cadeau fiscal" du gouvernement à l'UEFA en vue de l'Euro-2016, déplorant que "payer l'impôt" ait "cessé d'être une évidence pour beaucoup de grandes sociétés multinationales". M. Laurent a annoncé le dépôt d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2014 pour supprimer la mesure. Le gouvernement s'apprête à exonérer de tout impôt (hors TVA) les organisateurs d'événements sportifs internationaux de toutes disciplines organisés en France, avait annoncé lundi le ministre des Sports Patrick Kanner, après la révélation par Les Echos du projet d'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. Cette exonération figurait dans le cahier des charges présenté par l'UEFA, a confirmé jeudi Jacques Lambert, président du comité de pilotage du tournoi de football européen. "En ces temps de rigueur budgétaire et de lutte contre la défiscalisation, ce cadeau fiscal, qui a beau être prévu au cahier des charges de la compétition, est illégitime", a jugé le député du Val-de-Marne, apparenté socialiste et membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: un rapport propose des pistes pour maîtriser les dépenses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106161434.ezaahlt9.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir le jour de carence, inciter financièrement les collectivités à réduire leurs effectifs ou créer une "rupture conventionnelle" du statut de fonctionnaire: un rapport parlementaire rendu public jeudi formule des propositions pour maîtriser les dépenses dans la fonction publique. Dans ce texte consacré à la gestion des finances publiques et des ressources humaines, le député radical de gauche (RRDP) Alain Tourret rappelle que le gouvernement entend "réaliser 50 milliards d'euros d'économies en trois ans, dont 21 milliards dès 2015 dans les trois versants de la fonction publique" (Etat, Territoriale et Hospitalière). Pour y parvenir, l'exécutif a notamment fait le choix de confirmer la stabilisation des effectifs dans la fonction publique d'Etat et de maintenir jusqu'en 2017 le gel du point d'indice qui sert de base au calcul des salaires des quelque 5,4 millions d'agents, rappelle M. Tourret. Les hôpitaux et collectivités devront aussi "modérer leurs dépenses de fonctionnement, au premier rang desquelles figure la masse salariale". Le député entend "dans ce contexte particulièrement contraint", contribuer à la réflexion sur la politique en matière d'effectifs, d'organisation du travail et de rémunération d'ici 2019, alors que des négociations sont en cours pour améliorer la carrière des agents. Il estime que la fonction publique "ne doit pas servir de variable d'ajustement" budgétaire, mais juge qu'il "est légitime qu'elle contribue à l'effort national de redressement", les rémunérations des agents représentant "près d'un quart des dépenses publiques en France (soit 267,7 milliards d'euros et 23,2% des dépenses publiques en 2012)". M. Tourret affirme qu'"aucune piste de réflexion ne doit être écartée a priori" et formule 20 propositions. Il suggère d'"introduire une possibilité de rupture conventionnelle du statut de fonctionnaire", à l'image de ce qui se fait dans le privé lorsqu'un salarié et son employeur se séparent à l'amiable. Pour réduire la moyenne d'âge dans la fonction publique, il propose aussi d'"assouplir la réglementation relative aux dispositifs de départs volontaires". En matière d'effectifs, il estime que la technique du "rabot" (réduction mécanique) doit être écartée, mais juge que "tous les employeurs publics devraient viser un objectif de stabilisation de leurs effectifs" là où ils continuent de croître dans la Territoriale et l'Hospitalière (+1,7% et +0,7% respectivement en 2012). Il propose par exemple d'encourager ces réductions d'effectifs dans les collectivités par "une modulation de la dotation globale de fonctionnement (DGF)". Ainsi, la baisse des dotations de l'Etat -de 11 milliards d'euros d'ici 2017-, pourrait "ne pas s'imputer sur les collectivités qui auraient gelé ou réduit leurs effectifs par rapport à l'année précédente", tandis qu'elle pèserait "plus lourdement"sur celles "qui n'auraient pas fait d'efforts". En matière de rémunération, le député suggère notamment "d'harmoniser les rémunérations accessoires et les régimes indemnitaires" des agents, relevant qu'il y aurait rien que pour l'Etat "plus de 4.500 textes indemnitaires applicables". Sur le temps de travail des fonctionnaires, il déplore aussi l'absence de données claires et invite le gouvernement à mener une évaluation "dès 2015". Il juge aussi nécessaire de "lancer une grande campagne de lutte contre l'absentéisme", là encore mal évalué, mais au "coût considérable" et préconise de réintroduire la journée de carence (non indemnisée en cas d'arrêt maladie), supprimée par la gauche. Le rapport pour avis a été réalisé au nom de la commission des lois dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2015. Il doit être présenté vendredi à la commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bras-de-fer à l'Assemblée sur une modification du "contrat vendange"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106144610.c7nvzm3n.html</link>
   <description><![CDATA[Un long bras-de-fer autour de la suppression d'exonérations sociales pour les salariés en "contrat vendange" a opposé jeudi le gouvernement et nombre de députés, surtout de droite et quelques-uns de gauche, mais la mesure a été finalement maintenue. En baisse de 4,1%, l'ensemble des quelque 4,7 milliards d'euros de crédits de la mission Agriculture, alimentation, forêt et affaires rurales ont été ado ptés. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes les ont soutenus, la droite et le Front de Gauche les ont rejetés. Principale pomme de discorde du débat, l'article 47 prévoyant d'exclure les entreprises de travaux agricoles, ruraux et forestiers du champ d'application du dispositif d'exonération en faveur de l'emploi saisonnier agricole. L'article met aussi fin à l'exonération de cotisations sociales dont bénéficient les salariés embauchés en "contrat vendange". La mesure, par laquelle le gouvernement entend notamment lutter contre un effet d'aubaine, représente une économie de près de 17 millions d'euros pour l'Etat. Chaque année, environ 315.000 "contrats vendange" sont conclus. Relayant les protestations du secteur viticole, une série de députés UMP, UDI, FN mais aussi radicaux de gauche, souvent de circonscriptions avec des vignobles (Marne, Bas-Rhin, Yonne, Aube, Aisne, Vaucluse...), se sont succédé pour défendre des amendements de suppression de tout ou partie de l'article contesté. Votés par les commissions des Finances et des Affaires économiques, ces amendements ont été rejetés dans l'hémicycle par 22 voix contre 18. Premier angle d'attaque, exprimé notamment par le rapporteur spécial Charles de Courson (UDI): le pouvoir d'achat de "citoyens modestes", étudiants, chômeurs ou retraités complétant leurs revenus grâce aux vendanges sera amputé de plus de 52 euros en moyenne par personne, sur une rémunération mensuelle de 650 euros. Deuxième critique majeure: la suppression de ces exonérations va rendre moins attractive l'activité de vendange pour les Français et accentuer le recours à de la main d'oeuvre étrangère. Un "message socialement dévastateur", a jugé le député PS de Gironde Gilles Savary, préférant s'abstenir et "ne pas mettre en difficulté le gouvernement". Autre argument des détracteurs: la mécanisation des vendanges va être accrue. "Vous serez le fossoyeur de la qualité des raisins", a lancé Philippe Armand-Martin (UMP). Cette mesure "va coller aux doigts comme la suppression des heures supplémentaires défiscalisées", a affirmé le radical de gauche Jacques Krabal. Autant d'arguments contestés par le ministre de l'Agriculture. "Le +contrat vendange+ n'est pas remis en cause, seulement l'exonération de cotisation sociale des salariés" et les entreprises viticoles vont bénéficier de 60 millions d'euros d'exonérations supplémentaires en 2015 et voir le coût du travail baisser? notamment grâce au Pacte de responsabilité", a assuré Stéphane Le Foll. "Ne faites pas croire qu'on remettrait en cause la qualité du vin ni notre capacité à exporter", s'est-il écrié. Selon lui, les Français modestes pourront bénéficier de la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu. A l'UMP, le ministre a reproché son incohérence, vu sa saisine du Conseil constitutionnel l'été dernier sur une exonération de cotisations sociales devant bénéficier à "tous les salariés". "Vous croyez que ramasser les pommes ou les fraises ou les asperges, c'est plus facile que de faire les vendanges", a aussi demandé ce Breton, racontant qu'à l'époque où il ramassait des pommes, il fallait 56 cageots pour gagner un Smic. Le président de la commission des Affaires économiques François Brottes (PS) a appelé à "la responsabilité", notamment pour éviter "un rabot beaucoup plus large" sur d'autres dispositifs. Le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a réaffirmé son opposition de principe aux exonérations pénalisant la Sécurité sociale. L'écologiste Brigitte Allain, agricultrice, et dont la circonscription en Dordogne comprend le Monbazillac, s'est dite convaincue que les appellations interdisant la mécanisation n'allaient pas y venir malgré cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés augmentent de 0,9% les bases des impôts locaux en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106133547.fhox9h9t.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a voté mercredi soir pour l'an prochain une revalorisation de 0,9% des valeurs locatives, qui servent de base aux impôts locaux, a-t-on appris jeudi de source parlementaire . Cet amendement au projet de budget 2015 de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) sera présenté au vote dans l'hémicycle la semaine prochaine. Ce taux de 0,9%, identique à celui voté l'an dernier, correspond à l'inflation prévue dans le projet de budget. Chaque année depuis 2007, a rappelé Valérie Rabault, les revalorisations des valeurs locatives ne sont pas intégrées dans le projet de budget initial, mais introduites par amendement. La revalorisation de 0,9% concerne les propriétés bâties et non bâties, ainsi que les immeubles industriels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'intéressent aux avantages fiscaux accordés au Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105222732.rh2e1ib6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mercredi soir un amendement demandant au gouvernement un rapport relatif aux "exonérations de plus-values immobilières accordées à certains États, à leur banque centrale ou à l'une de leurs institutions financières publiques". Le Qatar n'est pas mentionné mais il est clairement visé par l'amendement. Une convention fiscale, adoptée en 2009 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy, permet en effet au Qatar et à ses entités publiques, qui sont d'importants investisseurs immobiliers en France, d'être exonérés d'impôt sur leurs plus-values immobilières. L'amendement de la rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) a "pour objet de prévoir une meilleure information du Parlement sur le coût de ces dispositifs pour les finances publiques". Le gouvernement devra rendre ce rapport d'ici le 1er juillet 2015. L'amendement, voté en commission dans le cadre du projet de budget 2015, devra être approuvé à nouveau en séance en fin de semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 23:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
