<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un observatoire pour accompagner le développement du MMA en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108131300.7jzng22w.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux sports Thierry Braillard, a accepté mardi de créer un observatoire destiné à accompagner le développement de la pratique du MMA (Mixed martial arts), validant ainsi l'une des principales préconisations du rapport parlementaire sur cette discipline controversée en France. Cet observatoire, que les auteurs du rapport -- le Sénateur du Doubs Jacques Grosperrin (LR) et le député de l'Hérault Patrick Vignal (PS) -- souhaitent voir se constituer dès janvier prochain, serait adossé à la Confédération française des arts martiaux et des sports de combat (CFAMSC) regroupant de nombreuses fédérations délégataires. Il aura pour principale mission de former des encadrants à la pratique du MMA, aujourd'hui gérée par des formateurs d'autres arts martiaux, parfois très éloignés du combat mixte, et des arbitres spécialisés. "Je partage l'idée de (...) poser les jalons d'une évolution possible en matière d'encadrement de la pratique. Elle doit être encadrée et réglementée", a estimé Thierry Braillard. "Cela évitera la course à l'échalotte entre plusieurs fédérations", candidates aujourd'hui à la tutelle du MMA, notamment en raison du potentiel marché créé par les 40.000 pratiquants estimés de ce sport en France. En revanche, le secrétaire d'Etat aux sports s'oppose toujours à la légalisation des compétitions de MMA qui autorisent les frappes au sol et se déroulent dans un ring en forme de cage, appelé Octogone. "La position du gouvernement sur la pratique en compétition est ferme", a martelé M. Braillard, évoquant l'arrêté ministériel publié fin octobre afin d'interdire ce genre de combats. "Je ne peux pas accepter les combats dans une cage et les coups portés au sol." Les parlementaires, missionnés par le Premier ministre Manuel Valls, sont eux favorables à l'organisation de compétitions. "Sur cette démarche, je ne vous suivrai pas", a rebondi Patrick Vignal. "La cage est indispensable à la sécurité et les coups au sol ne sont pas dangereux s'ils sont bien arbitrés." A terme, MM. Vignal et Grosperrin souhaitent que le MMA ait une fédération délégataire capable d'organiser des des compétitions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de destitution de Hollande: soutien "unanime" des députés LR (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108125446.r8ozud1l.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains de l'Assemblée nationale, "unanime", soutient la proposition de résolution lancée par Pierre Lellouche pour une "destitution" de François Hollande, vu la divulgation d'informations secrètes touchant la sécurité nationale, a déclaré mardi son président, Christian Jacob. "Nous enclenchons la procédure de destitution, sur la base de l'article 68 de notre Constitution, parce que nous considérons que le président de la République a manqué à ses responsabilités vu ce qui est publié dans le livre (des deux journalistes du Monde) sur différentes opérations, des rançons, des cartes classées secret défense. Non, un président ne peut pas tout dire", a lancé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a cependant observé qu'il y avait "plusieurs possibilités de blocage" d'une telle procédure, rarissime et permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. La proposition de résolution pour la destitution, que M. Lellouche a ouvert lundi à la signature de "l'ensemble de ses collègues de l'Assemblée", sera transmise au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, dès qu'elle aura recueilli les 58 signatures requises. Le président de l'Assemblée nationale transmettra ensuite cette proposition au président de la République et au Premier ministre, puis le bureau de l'Assemblée jugera de sa recevabilité "sur le fond et la forme", a détaillé le chef de file des députés LR. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a détaillé M. Jacob. "Il y a deux possibilités de bloquer la procédure de destitution: que le bureau la juge irrecevable ou que la commission des Lois ne s'en saisisse pas, ce qui serait se sauver par la petite porte", a-t-il résumé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mégafichier: Cazeneuve propose un débat parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108112742.7kihk6o1.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a proposé mardi aux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat la tenue d'un débat parlementaire sur le mégafichier controversé regroupant les données personnelles des Français. Dans une lettre aux deux présidents, que l'AFP s'est procurée, il estime qu'un tel débat, réclamé par de nombreuses voix ces derniers jours, "serait de nature à répondre aux questions formulées au gouvernement" sur ce fichier. Par ailleurs, M. Cazeneuve viendra parler mercredi, devant la commission des Lois de l'Assemblée, de ce fichier qui divise jusqu'au sein du gouvernement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. "Désireux d'apporter à la représentation nationale l'ensemble des éléments qu'elle souhaitera connaître, je suis entièrement disponible pour un débat parlementaire en séance publique", écrit le ministre à Claude Bartolone et Gérard Larcher, présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, évoquant les "interrogations" que suscite cette base de données. Il ajoute dans cette lettre qu'il a également "souhaité pouvoir s'exprimer dans les prochaines heures" devant les commissions des lois des deux assemblées. L'audition du ministre mercredi à l'Assemblée nationale a été décidée "mardi matin" de façon "conjointe" entre la commission et le gouvernement, a-t-on appris de source parlementaire, invoquant notamment un souci d'"exigence démocratique". Elle aura lieu à partir de 14H00 et sera ouverte à la presse, selon la même source. Après des critiques de la CNIL (Commission nationale informatique et libertés), la controverse autour du mégafichier regroupant les données personnelles des Français est montée d'un cran lundi avec les protestations de la secrétaire d'État au Numérique Axelle Lemaire et du Conseil national du numérique, qui a demandé sa suspension. Dans une lettre adressée à cet organe consultatif, Bernard Cazeneuve avait répondu lundi que la création du fichier s'était effectuée "dans la transparence", qu'il y avait eu "débat" et que "les étapes du travail interministériel" avaient bien été respectées. Le fichier, baptisé "Titres électroniques sécurisés" (TES) et objet d'un décret paru le 30 octobre au Journal officiel, réunit dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité. Il concerne potentiellement près de 60 millions de Français. Son lancement officiel est prévu mardi dans les Yvelines, département "pilote", avant sa généralisation dans toute la France à partir du début 2017. Mais la dimension exceptionnelle du fichier, les risques de piratage et, surtout, les conditions de sa création, sans concertation ni débat parlementaire, suscitent la controverse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 12:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) défend mordicus Hollande et son bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108070015.1k5eq8go.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, proche de François Hollande, défend l'homme, "tenace", "décidé" et "intègre", ainsi que son bilan "au service de l'intérêt général et des intérêts supérieurs du pays", dans une tribune publiée mardi sur son blog. Alors que le président doit annoncer en décembre s'il se représente en 2017, et que Manuel Valls ne cache plus son ambition présidentielle, le patron des députés PS tresse des lauriers au premier, sans mentionner le second. Le chef de l'Etat est "un homme qui porte en lui une véritable vision de l'avenir de la nation française, des évolutions nécessaires de la gauche et un véritable amour du pays. C'est un homme attentif. C'est un homme tenace. C'est un homme décidé (...) Bien loin de l'image sans cesse renvoyée", écrit-il dans cette tribune intitulée "Le paradoxe de François Hollande". "Cet art, qu'on lui reconnaît pour la synthèse, pour mieux le dénoncer, n'est pas la marque d'un équilibriste mais d'un responsable qui ne cède jamais au rapport de force gratuit et cherche toujours la solution", dit notamment M. Le Roux. L'élu de Seine-Saint-Denis, qui se décrit comme "un ami politique" depuis plus de vingt ans du président, défend aussi "un homme intègre" et qui a "de tout temps, entretenu avec la presse des rapports suivis et étroits, (mais) voit depuis toujours sa propre image lui échapper totalement". Il revient longuement sur le livre-confession de deux journalistes du Monde qui, "en attendant de s'imposer comme un livre d'histoire politique (...) s'est transformé en objet politique". D'après lui, "une seule chose demeure, qui chagrine, y compris les auteurs (...): un certain renoncement au sacré. Au florentin, au byzantin. Au monarchique. Avec François Hollande, il y a comme un parfum qui se dissipe, c'est vrai". Ainsi, "François Hollande est le premier Président de la Ve République à revendiquer de n'être pas le grand Homme, le père la Nation, le prophète, mais d'être totalement et simplement un homme d'Etat". "Par sa pratique des institutions et sa conception de la fonction - +la présidence normale+ n'était pas qu'une critique du quinquennat précédent - François Hollande aura voulu, dans le pays de la passion politique, séculariser et la politique et la gauche", considère M. Le Roux. "Un sacrilège ou un progrès démocratique? Les électeurs auront l'occasion de le dire", conclut-il sans s'avancer davantage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: Galut (PS) propose une "Google Tax" à la française dans le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108064015.afyitgdb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut propose de créer une "Google Tax" à la française, inspirée des exemples britannique et australien, visant les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France, pour contrer l'optimisation fiscale, via un amendement au projet de budget 2017. Dénonçant les "montants d'impôts dérisoires" payés par les grandes multinationales, cet ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale considère dans un communiqué mardi que "cette situation intolérable nécessite des décisions en urgence pour rétablir la justice fiscale en France". "Des géants du fast-food à ceux de l'internet", le "détournement de profits" par divers mécanismes se fait "au détriment de l'Etat, des services publics, des entreprises locales concurrentes et des citoyens", souligne cet élu du Cher, selon lequel les propositions issues des négociations internationales "tardent à se mettre en place". Et le projet de loi de finances 2017 abaisse le taux d'impôt sur les sociétés, mais encore faut-il que toutes les entreprises "jouent le jeu", pas les seules PME, glisse ce socialiste. Avec en tête la taxe sur les bénéfices détournés ("diverted profits tax") surnommée "Google Tax", mise en place au Royaume-Uni et en Australie, mais aussi de préconisations de l'OCDE (plan BEPS), ce membre de la commission des Finances veut que tous les bénéfices d'entreprises établies à l'étranger liés à une activité en France soient rendus imposables. L'objectif est de contrer des prix de transferts entre filiales dénués de substance économique, ou des montages par lesquels des entreprises étrangères évitent de déclarer un établissement stable en France (exemples d'Amazon et les entrepôts, plateformes de mise en relation électronique pour des produits ou services comme Airbnb, Uber, etc.). En cas de manquement démontré, les entreprises seraient pénalisées par un taux de cinq points supérieur au taux d'impôt sur les sociétés en vigueur. Si les recettes restent difficiles à estimer alors que l'optimisation fiscale des grandes entreprises est évaluée de 500 millions à un milliard d'euros annuels, M. Galut note que le gouvernement britannique tablait sur 300 millions de livres par an (environ 337 millions d'euros) via sa taxe, sans compter d'éventuels paiements d'impôts par anticipation du mécanisme de sanctions. Pour donner un délai "d'adaptation", ces mesures n'entreraient en vigueur qu'à partir de 2018, selon son amendement qui doit être discuté dans les prochains jours. Et cette mesure n'aurait "pas d'impact négatif sur les négociations à l'OCDE" et placerait même "la France en chef de file", aux yeux de M. Galut.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (En marche!) n'a "pas grand doute" sur la candidature de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107222024.jxk83d0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Richard Ferrand, secrétaire général d'En marche!, n'a "pas grand doute" sur le fait qu'Emmanuel Macron sera candidat à la présidentielle de 2017, a-t-il affirmé lundi à RMC. M. Macron sera-t-il candidat? "Là-dessus, je n'ai pas grand doute", a affirmé le député du Finistère, confirmant que M. Macron devrait se déclarer "entre aujourd'hui et Noël", et que son choix n'est pas suspendu à celui du président de la République François Hollande. "Ce qui est certain, c'est que nous sommes prêts", a assuré M. Ferrand. Dimanche, dans une interview au Figaro, le sénateur socialiste de Côte-d'Or François Patriat, autre soutien de l'ex-ministre de l'Economie, avait appelé M. Macron à se déclarer "rapidement, dans les semaines qui viennent". "En janvier, ce serait beaucoup trop tard, parce qu'il y a une attente, et il y aurait une vraie déception de la part de ceux qui n'ont pas encore décidé de le suivre ou qui doutent de son engagement, de la pérennité de son mouvement", avait-il souligné. Selon M. Macron, En Marche! compte désormais 92.000 membres. Et lundi a été lancée "La gauche avec Macron" via un appel sur le réseau social Tumblr de dix élus locaux et parlementaires, dont les députés PS Florent Boudié, Jean-Jacques Bridey, Christophe Castaner, Corinne Erhel, Arnaud Leroy, et les sénatrices Bariza Khiari et Patricia Schillinger. Dans leur texte, ils critiquent "l'alternance automatique, source de toutes les ambiguïtés et de tous les compromis paresseux" ou "le populisme identitaire qui a gagné tant d'esprits à droite, qui nourrit la marée montante de l'extrême droite et qui influence jusqu'à la gauche lorsqu'elle fait de la déchéance de nationalité un mot de ralliement et donc de reniement". A leurs yeux, "Emmanuel Macron porte l'ambition d'une gauche positive" qui "prolonge la grande histoire de la social-démocratie en l'adaptant à la réalité de notre monde" et propose "une alternative politique avec exigence: écouter plutôt qu'enjoindre, insuffler un renouveau démocratique et citoyen (...) plutôt que de maintenir l'illusion d'un système de partis dont chacun ressent qu'il est usé". "Oui, la gauche doit oser Emmanuel Macron ! Sans attendre, rejoignez-nous", lancent encore ces élus. L'ancien ministre a répondu sur Twitter: "Merci pour votre confiance. #EnMarche !"]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget du supérieur et de la recherche, en hausse de 850 millions d'euros, voté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107182455.olr1o94w.html</link>
   <description><![CDATA[Le dernier budget du quinquennat pour l'enseignement supérieur et la recherche, en hausse de 850 millions d'euros, a été voté lundi en première lecture à l'Assemblée nationale, malgré l'opposition de la droite pour qui les problèmes structurels ne sont pas résolus. Le secrétaire d'État à l'Enseignement supérieur et à la Recherche, Thierry Mandon, qui a rappelé dans l'hémicycle qu'il s'agissait du troisième budget de l'Etat, s'est réjoui de la "forte hausse des crédits" pour 2017. "850 millions d'euros, c'est, d'après les études que nous avons faites, la plus forte hausse budgétaire sur le périmètre (...) depuis 2000", en mettant de côté "l'année particulière de passage à l'autonomie des universités", a-t-il dit, rappelant que quelque 380 millions supplémentaires reviendront ainsi aux universités, 280 millions pour la recherche et 85 millions pour la vie étudiante. Ces moyens supplémentaires permettront notamment de financer toutes les mesures décidées par le gouvernement au titre de la masse salariale dont le dégel du point d'indice des fonctionnaires voulu par le Premier ministre, ainsi que la création de mille emplois, portant à 5.000 la création d'emplois dans l'enseignement supérieur depuis 2012. En plus de ces financements, 100 millions d'euros sont destinés à faire face à l'augmentation du nombre d'étudiants (+30.000 à la rentrée), alors que la France compte environ 2,59 millions d'étudiants, à la fac, en classe prépa, dans les BTS et IUT ou les écoles. Côté recherche, outre les mesures salariales, le projet de budget permettra notamment de financer la création de 400 postes de chercheurs, a souligné M. Mandon. La droite et le centre ont voté contre, Annie Genevard estimant notamment au nom de LR que "les annonces budgétaires en faveur de la recherche et du supérieur n'effacent pas toutefois une réalité structurellement difficile à laquelle cette augmentation ponctuelle ne saurait répondre". Organisations étudiantes et présidents d'université dénoncent régulièrement le sous-investissement dont souffre la fac française, coincée entre des frais d'inscription peu élevés (184 euros pour les licences) et l'insuffisance, à leurs yeux, de l'engagement de l'Etat. "Nous aurons une rallonge significative sur le budget 2017, mais cela vient après quatre années de stagnation des moyens. Le gouvernement a pris acte du choc démographique, mais avec un peu de retard", estimait en septembre le président de la Conférence des présidents d'université (CPU) Jean-Loup Salzmann. Par ailleurs, à moins de sept mois de la présidentielle, François Hollande a appelé jeudi à porter de 2,25% à 3% en dix ans la part du produit intérieur brut consacrée à la recherche et au développement. "Cette augmentation est possible, réaliste, atteignable et elle doit être partagée au-delà des sensibilités politiques, au-delà des alternances", a considéré à Caen le locataire de l'Elysée. Il a également fait valoir qu'il avait, depuis 2012, "veillé, même dans cette période si difficile pour nos finances publiques, à préserver les moyens de la recherche". Des coupes budgétaires visant des organismes de recherche avaient suscité une levée de boucliers au printemps, notamment de cinq Prix Nobel mais aussi chez les socialistes, avant que le président ne revienne partiellement dessus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018/Qualif. - Bleuet sur les maillots pour France-Suède, propose une députée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107151329.v3kwroq8.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission de la Défense de l'Assemblée, Patricia Adam (PS), a appelé lundi la Fédération française de football (FFF) à autoriser le port du Bleuet de France sur les maillots de l'équipe de France le 11 novembre, lors du match contre la Suède. Alors que "tous les morts pour la France" seront honorés lors de l'anniversaire de l'armistice de la Grande Guerre, "les commémorations seront guidées par le souvenir des terribles épreuves endurées il y a un siècle par notre pays comme par celles connues il y a un an lors des attentats du 13 novembre", a observé Mme Adam dans un communiqué. Or, a souligné cette élue socialiste du Finistère, l'OEuvre nationale du Bleuet de France, qui reçoit des soutiens sportifs, notamment des Ligues 1 et 2 de football, contribue à la prise en charge des victimes de guerre et du terrorisme, ainsi que de leurs familles, via le fruit de ses collectes. Le port de cet insigne sur le maillot des joueurs de l'équipe nationale lors de France-Suède vendredi, l'un des matchs qualificatifs pour la Coupe du monde 2018, aurait "un écho considérable pour le Bleuet de France, au service de la prise en charge des militaires blessés et des victimes d'attentats", a plaidé cette députée à l'adresse de la FFF. Cela "matérialiserait aussi et surtout l'unité de notre pays face aux épreuves du terrorisme", selon la présidente de la commission de la Défense.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: Lellouche (LR) lance une proposition de résolution visant la destitution de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107132332.bb0d01wp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Pierre Lellouche a lancé lundi une proposition de résolution visant à la "destitution" de François Hollande, après la publication par des journalistes du Monde d'"informations secrètes concernant la sécurité nationale", qui leur auraient été divulguées par le chef de l'Etat. Le député de Paris et ancien ministre indique dans un communiqué avoir ouvert "à la signature de l'ensemble de ses collègues de l'Assemblée nationale, une proposition de résolution visant à la destitution du président de la République, M. François Hollande, aux termes de l'article 68 de la Constitution". "Dès lors que la résolution sera signée par 58 députés, celle-ci sera transmise au Bureau de l'Assemblée nationale avant de poursuivre son examen en Commission des lois puis en séance publique", précise M. Lellouche. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment cet article de la Constitution. Guillaume Larrivé, porte-parole du parti Les Républicains, a affirmé que "de nombreux députés" LR allaient "co-signer" cette proposition de résolution, sans avancer de chiffre. "On a le sentiment que le président ne préside plus, il commente, on a le sentiment que le gouvernement ne gouverne plus, il commente les commentaires du président", a dénoncé M. Larrivé, lors de son point de presse hebdomadaire. "A 168 jours du premier tour de la présidentielle", on assiste selon lui à "une fin de règne, qui va être très longue pour la France et les Français et qui consiste en un abaissement de la Ve République", a-t-il estimé. La mise en oeuvre de l'article 68 de la Constitution avait été évoquée par M. Lellouche le 19 octobre à l'Assemblée nationale, lors du débat sur les interventions militaires extérieures de la France. Le député avait alors vivement critiqué des "révélations intolérables, et même dangereuses" de François Hollande sur des décisions "secrètes", visant le livre "Un président ne devrait pas dire ça" de journalistes du Monde. Un autre député LR, Eric Ciotti, a de son côté saisi le procureur de la République pour violation du secret défense. "Il m'apparaît que la divulgation volontaire de documents et d'informations classées +confidentiel défense+ sont, dans les circonstances de l'espèce, de nature à constituer" le délit de violation du secret défense, relève le député dans son courrier, daté de vendredi, au procureur de Paris.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Sarkozy "se battra" pour une majorité absolue LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161106144314.vunx1kve.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclaré dimanche qu'il "se battra" pour que son parti Les Républicains dispose d'une majorité absolue à l'Assemblée nationale s'il est élu président, afin d'éviter que son action soit "prise en otage" par François Bayrou. "On ne peut pas passer un contrat de gouvernement avec une force politique qui ne serait pas complètement engagée à nos côtés", a dit le candidat à la primaire de la droite dans l'émission "Dimanche en politique" sur France 3. "Je ne serai pas pris en otage par François Bayrou", a-t-il précisé, comme selon lui "François Hollande est pris en otage par les écologistes, les frondeurs, l'extrême gauche". "Je me battrai pour que Les Républicains aient une majorité absolue, parce que je ne connais pas de majorité parlementaire efficace sans avoir une majorité fidèle et solide aux côtés du président de la République", a ajouté l'ancien chef de l'Etat. Il s'est refusé à chiffrer le nombre de circonscriptions qui pourraient être dévolues aux centristes dans la campagne des législatives de juin prochain. "On a protégé toutes les circonscriptions des sortants centristes", s'est-il borné à dire. "Toute ma vie j'ai gouverné avec des centristes", a-t-il ajouté. Mais évoquant le président du MoDem François Bayrou en particulier, M. Sarkozy l'a à nouveau attaqué, en le qualifiant d'"adversaire politique qui a voté les motions de censure contre Jacques Chirac et contre moi, qui a refusé de voter les motions de censure contre François Hollande, qui ne participe pas à la primaire, qui ne respectera donc aucune des règles". Pas de quoi toutefois, selon lui, lancer des attaques "à titre personnel" contre le candidat soutenu par M. Bayrou dans la primaire, Alain Juppé, qui depuis plusieurs semaines le devance dans les sondages. "Je ne veux pas que la primaire de la droite et du centre donne le spectacle de la violence du combat entre Mme (Hillary) Clinton et M. (Donald) Trump" aux Etats-Unis, a-t-il dit. "Alain Juppé et moi nous avons suffisamment de différends politiques", a-t-il ajouté, évoquant en particulier l'immigration et la sécurité: "il souhaite plus de compromis". Mais "je n'ai aucune envie, aucun intérêt et aucune volonté de l'attaquer à titre personnel, ce serait peu digne", a-t-il assuré, convaincu que "demain si je gagne (la primaire) il m'aidera, et s'il gagne je l'aiderai".]]></description>
   <pubDate>Sun, 06 Nov 2016 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide juridictionnelle: le gouvernement fait voter une hausse de la rétribution des avocats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104163926.t9lahs5o.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a fait voter vendredi par les députés une hausse de la rétribution des avocats dans le cadre de l'aide juridictionnelle, par laquelle l'Etat rémunère la défense des justiciables les plus démunis. Dans le cadre du projet de budget 2017, l'amendement, qui fait suite à des discussions entre le ministère de la Justice et les représentants de la profession d'avocats, porte l'unité de valeur, qui sert de base de calcul pour chaque type d'intervention (divorce, prud'hommes, etc.) de 30 à 32 euros. "Entre 2015 et 2017, l'unité de valeur sera ainsi passée de 22,5 euros à 32 euros hors taxe, soit une progression de 42,2%", a souligné le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. En parallèle, "le barème de rétribution des avocats sera modifié par décret pour tenir compte de l'introduction du divorce par consentement mutuel par acte d'avocat, ajuster la rétribution pour les procédures de divorce et accroître celle de l'hospitalisation sous contrainte", a-t-il précisé. En 2017, le budget de l'aide juridictionnelle sera ainsi en progression de 15% à 454 millions d'euros. Plus généralement, la hausse du budget de la justice de 300 millions d'euros pour 2017, de 6,6 à 6,9 milliards d'euros, a été saluée sur tous les bancs. M. Urvoas a reçu les "félicitations" du radical de gauche Alain Tourret alors que le Front de gauche Marc Dolez, qui a également voté pour, a salué "une augmentation conséquente", même si "beaucoup reste à faire pour rattraper le retard structurel" mis récemment en évidence dans un rapport du Conseil de l'Europe. Les orateurs LR et UDI, Patrick Hetzel et François Rochebloine, qui se sont abstenus, ont cependant "donné acte" au ministre de cette hausse des moyens et salué "l'évolution salutaire" du ministère depuis son arrivée au début de l'année en remplacement de Christiane Taubira. Quelque 2.100 emplois devraient être créés l'an prochain, dont 1.255 dans l'administration pénitentiaire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de hausse de la taxe Buffet pour financer la lutte contre le dopage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104155448.gflqajaw.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi à augmenter la "taxe Buffet", une contribution de 5% sur les droits de diffusion des compétitions sportives au profit du sport amateur, ce qui aurait servi à financer l'Agence française de lutte contre le dopage (AFLD). Dans le cadre du projet de budget 2017 pour la mission "sport, jeunesse et vie associative", le rapporteur Régis Juanico (PS) avait déposé un amendement, co-signé par des députés UDI et LR, pour relever le taux de 5 à 5,1% et en affecter une fraction, dans la limite de 900.000 euros, au budget de l'AFLD. Mais M. Juanico l'a retiré en séance, indiquant qu'il voulait simplement "lancer une réflexion visant les années à venir" et "consolider de manière pérenne le financement de la lutte contre le dopage dans notre pays", notamment dans la perspective de la candidature de Paris aux jeux Olympiques de 2024. Pour cette année, il s'est rallié au discours du ministre des Sports Patrick Kanner qui a jugé que cette requête était satisfaite par une hausse des crédits de 9% à 8,5 millions d'euros. "Augmenter une taxe n'est pas la priorité du gouvernement", a affirmé M. Kanner. En revanche, les députés ont approuvé un autre amendement pour prolonger jusqu'en 2024 le prélèvement de 0,3% sur les mises des jeux de loterie afin de financer le développement de la pratique du sport amateur. Les ressources financières ainsi mobilisées, d'un plafond de 25 millions d'euros, auraient vocation à financer un fonds favorisant la pratique du sport sur l'ensemble du territoire: équipements sportifs de proximité, soutien aux projets éducatifs "passerelles" entre les clubs et les établissements scolaires, dispositif "J'apprends à nager", accompagnement des clubs avec la pérennisation d'emplois sportifs qualifiés, et enfin "soutien aux initiatives sport?santé bien-être dans les territoires". "L'organisation en France de près d'une trentaine de grands événements au cours des prochaines années constitue une occasion unique pour permettre une croissance du nombre de licenciés et pour renforcer la capacité des clubs à accueillir de nouveaux licenciés dans de bonnes conditions", a plaidé M. Juanico. Le budget de la mission "sports, jeunesse et vie associative" est de 701,2 millions d'euros à périmètre constant, en hausse de 17,4% du fait principalement de la hausse de 32% du financement du service civique. Au sein de cette mission, le budget sports est en hausse de 5% à 224,5 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Yves Goasdoué pressenti pour présider le Conseil national de sécurité routière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104150714.b6jrytsr.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Orne, apparenté socialiste, Yves Goasdoué est pressenti pour prendre la tête du Conseil national de sécurité routière (CNSR) en remplacement d'Armand Jung, démissionnaire pour raisons de santé, a-t-on appris vendredi de sources concordantes. Sa nomination doit être officialisée prochainement par décret. Soutien de François Hollande, Yves Goasdoué (57 ans), à la réputation d'homme de dialogue, siège depuis 2012 à l'Assemblée nationale, où il est membre de la commission des lois. Il participe également aux groupes d'études parlementaires sur l'automobile et sur l'industrie mécanique. Il a été élu dans la 3e circonscription de l'Orne, malgré son exclusion du PS avant le premier tour, pour s'être présenté au mépris de l'accord passé par le parti avec Europe Ecologie-Les Verts (EELV), au niveau national. Il est également maire de la commune de Flers depuis 2001. Natif de Cherbourg (Manche), dans le fief électoral du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, il est un cadre territorial en disponibilité, titulaire d'un DEA de droit public et d'un DESS de gestion des collectivités. Le CNSR était présidé depuis fin 2012 par le député du Bas-Rhin Armand Jung, qui a démissionné de ses mandats en raison de problèmes de santé, après un malaise en novembre 2015. Instance consultative créée en 2001 et considérée comme le "parlement de la sécurité routière", le CNSR est composé d'élus, de représentants d'entreprises, d'associations et de l'administration. Ils élaborent des recommandations à destination du gouvernement sur le thème de la sécurité routière . Une prochaine séance plénière est envisagée avant les vacances de Noël, a-t-on appris de source proche du dossier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sous-évaluation de patrimoine: la députée Josette Pons (LR) condamnée à 45.000 euros d'amende</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104133043.9cmebsw6.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LR du Var Josette Pons a été condamnée vendredi à 45.000 euros d'amende pour avoir sous-évalué ses biens dans sa déclaration de patrimoine en 2014, à l'issue d'une procédure de "plaider coupable", a-t-on appris de source judiciaire. Cette peine, proposée par le parquet, a été homologuée par un juge du tribunal de Paris. L'élue se voit reprocher une sous-évaluation de son patrimoine de plus de 2 millions d'euros, notamment ses biens immobiliers, selon une autre source judiciaire. L'enquête avait été ouverte par le parquet de Paris à la suite d'un signalement de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La députée du Var, âgée de 68 ans, avait déclaré des actifs pour 1,6 million d'euros dans sa déclaration de patrimoine de février 2014, selon une source proche du dossier. D'après l'enquête, cette déclaration omet trois biens immobiliers pour une valeur de plus d'1,3 millions d'euros. D'autres sous-évaluations portent à environ 2,1 millions d'euros le total des actifs non déclarés. En juin 2015, la députée, élue maire de Brignoles (Var) en 2014 et ancienne vice-présidente du conseil général du Var, avait envoyé une déclaration de patrimoine complémentaire régularisant un certain nombre d'anomalies, selon une source proche du dossier. Depuis sa création, la HATVP a transmis à la justice une quinzaine de dossiers d'élus ou membres du gouvernement. Seul l'un d'eux a fait l'objet d'une décision définitive: le sénateur LR Bruno Sido a été condamné à six mois de prison et 60.000 euros d'amende en avril, pour omission dans sa déclaration de patrimoine et blanchiment de fraude fiscale, pour un compte en Suisse non déclaré. Il avait accepté lui aussi de plaider coupable. L'ancienne ministre de la Francophonie, Yamina Benguigui, a elle été condamnée en appel en septembre à un an d'inéligibilité, deux mois de prison avec sursis et 5.000 euros d'amende pour des omissions dans ses déclarations de patrimoine et d'intérêts. Elle a fait un pourvoi devant la Cour de cassation. Son jugement en première instance, qui la dispensait de peine, était le premier en application de la loi pour la transparence de la vie publique, adoptée après le séisme de l'affaire du compte caché de Jérôme Cahuzac. Cette loi oblige ministres, parlementaires et certains élus locaux à déclarer leur patrimoine auprès de la HATVP et vise aussi à prévenir d'éventuels conflits d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Cazeneuve, "il n'y pas de mini-Calais en France" contrairement à ce qu'avait prédit la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161104131522.uqvahso9.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a constaté vendredi qu'il n'y avait "aucun mini-Calais en France" après le démantèlement de la "Jungle", contrairement à ce qu'avait prédit la droite, et affirmé que les personnes évacuées avaient "vocation à obtenir le statut de réfugié". "Il n'y a aucun mini-Calais en France, il n'y a que des centres d'accueil et d'orientation", a-t-il affirmé devant les députés à l'occasion du débat sur le projet budget 2017 de la mission "immigration, asile et intégration" adopté en première lecture avec le soutien des groupes de gauche. De nombreux responsables LR, comme Christian Estrosi, Laurent Wauquiez, Valérie Pécresse et Éric Ciotti, avaient dénoncé la création de "mini-Calais" partout en France à l'annonce mi-septembre du plan gouvernemental de répartition des migrants de Calais sur l'ensemble du territoire. "Les discours qui ont été tenus relevaient de manipulations et d'instrumentalisation dans un contexte d'irresponsabilité absolue", a jugé M. Cazeneuve en s'en prenant particulièrement à Laurent Wauquiez qui "avait proposé à la population de se dresser contre les préfets qui organisent cette opération humanitaire". Tirant le bilan de cette opération qui a "sorti de la boue et du froid" 5.132 adultes et 1.930 mineurs, M. Cazeneuve a estimé que "les troubles publics qui résultaient de cette concentration avaient cessé. Depuis dix jours, il n'y a aucune intrusion sur la rocade, ni sur le tunnel". "Vous n'avez rien réglé sur le fond", lui a répondu le LR Eric Ciotti, pour qui il y a eu à Calais une "utilisation du droit d'asile à des fins d'immigration illégale", "une perversion contre laquelle vous n'avez pas su combattre". M. Cazeneuve a nié avoir procédé à Calais à une "opération de régularisation massive d'étrangers en situation irrégulière". Ceux qui étaient là "venaient de pays où il ont été persécutés, qu'il s'agisse des Soudanais du Darfour, des Érythréens, des Irakiens, des Syriens. Il n'y avait aucune raison de ne pas leur accorder la protection", a-t-il affirmé. Remerciant l'ensemble des participants à l'opération, M. Cazeneuve a tenu à rendre hommage aux "Calaisiens qui ont affronté depuis des années une situation difficile avec la générosité et le courage qui caractérise les Français de notre façade septentrionale, comme d'autres". A la FN Marion Maréchal-Le Pen l'interrogeant sur "les choix politiques pro-immigration du gouvernement", M. Cazeneuve a répondu : "la pression migratoire concernait l'ensemble des pays de l'Union européenne au cas où cela aurait échappé à votre sagacité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Nov 2016 14:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
