<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 16:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Assurance-vie: transferts facilités chez le même assureur (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307152331.bxyz53ku.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur feu vert en commission, dans la nuit de mercredi à jeudi, à des transferts facilités chez le même assureur des contrats d'assurance-vie sans pénalité fiscale. La commission spéciale chargée d'étudier le projet de loi Pacte n'est pas allée aussi loin que les sénateurs, qui avaient prévu en première lecture d'autoriser les détenteurs d'assurance-vie à changer d'assureur sans perdre les avantages fiscaux acquis, à condition toutefois que le contrat ait au moins huit ans. Mais assureurs et gouvernement redoutaient que la mesure ne fragilise le placement favori des épargnants et le secteur. Pour en tenir compte, mais également stimuler la concurrence, les députés ont adopté une série d'amendements du rapporteur thématique, Jean-Noël Barrot (MoDem), avec l'avis favorable de la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher. Ainsi, le titulaire d'un contrat d'assurance-vie pourra transférer tout ou partie des sommes de ce contrat vers un contrat souscrit ultérieurement chez le même assureur, sans "friction" fiscale. De plus, les députés ont prévu, sous certaines conditions, de faciliter le transfert d'un contrat d'assurance-vie vers un plan d'épargne retraite sans conséquence fiscale jusqu'au 1er janvier 2022. En outre, la transparence sera accrue sur les rendements de chacun des contrats d'un même assureur, avec une information spécifique aux épargnants ainsi qu'une information annuelle sur son site internet. Les obligations d'information pré-contractuelle relatives aux frais prélevés dans les supports d'assurance-vie seront aussi renforcées. "Les mesures créeront les conditions d'une saine concurrence entre assureurs au bénéfice des assurés", ont souligné dans un communiqué commun M. Barrot et plusieurs députés LREM. Selon l'association de défense des consommateurs CLCV, "ce sont des progrès", en particulier pour les contrats "fermés à la commercialisation", "mais la situation n'est pas encore complètement satisfaisante". "À partir du moment où on reste dans la même boutique, ce n'est pas une ouverture à la concurrence", a pointé auprès de l'AFP son secrétaire général François Carlier. Le nouveau dispositif "va assez loin", a défendu pour sa part la vice-présisente du groupe LREM, Amélie de Montchalin, pour qui "favoriser une meilleure allocation de l'épargne de long terme et de l'assurance-vie est urgent, tant pour les épargnants que les entreprises". L'assurance-vie constitue de très loin le placement préféré des Français. Au total, plus de 1.700 milliards d'euros y ssont placés, contre quelque 280 milliards pour le Livret A. Les députés poursuivent jeudi l'examen du projet de loi Pacte, en supprimant la plupart des ajouts du Sénat. Ils ont notamment rayé le nouveau cas de déblocage anticipé des sommes d'un plan d'épargne retraite qui devait permettre le financement des travaux d'adaptation de la résidence principale à la perte d'autonomie. Le projet de loi Pacte pour la croissance et la transformation des entreprises arrivera dans l'hémicycle en nouvelle lecture à compter du 13 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: nouveau feu vert en commission au projet de privatisation de la FDJ</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307145442.mxnsmfx9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné à nouveau jeudi leur feu vert au projet de privatisation de la Française des Jeux (FDJ), dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi Pacte, ouvrant aussi la voie à de possibles amendes en cas de vente de jeux à des mineurs. En première lecture, début octobre, l'Assemblée nationale avait autorisé le transfert au privé de la majorité du capital de la FDJ, actuellement détenu à 72% par l'Etat, malgré de vives critiques de l'opposition dénonçant la logique économique de l'opération et les risques accrus d'addiction aux jeux. Le Sénat s'y était ensuite opposé en février. Par un amendement du gouvernement, défendu par le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, les députés ont rétabli leur version en commission. Des sous-amendements portés par le député Christophe Blanchet (LREM) ont ajouté au texte des dispositions pour renforcer la protection des mineurs, avec la possibilité, via une future ordonnance, de la "mise en place d'une amende sanctionnant la vente ou l'offre" de jeux d'argent et de hasard à des mineurs. Le député a expliqué qu'il s'agissait de "réfléchir à une amende s'inspirant du modèle des débits de boisson", qui pourrait s'établir à 7.500 euros. M. Le Maire s'est dit "favorable à renforcer toutes les garanties et les protections". "L'idée d'avoir une amende qui sanctionne la vente de jeux aux mineurs, c'est cohérent par rapport à ce que nous demandons aussi en matière de vente de tabac ou de vente d'alcool". "Ce que je souhaite en revanche, c'est que tout cela soit travaillé très attentivement avec les détaillants, avec les débits de tabac, avec les buralistes, pour s'assurer que cela fonctionne", "donc je propose que nous ouvrions une concertation avec les buralistes sur la mise en oeuvre de cet amendement", a-t-il poursuivi. Un amendement du gouvernement a aussi été adopté pour revenir sur l'exonération du Loto du patrimoine de toute taxation, qu'avait voté le Sénat. La chambre haute avait exonéré les jeux en faveur du patrimoine de la CSG, de la TVA et autres taxes, mais le gouvernement a fait valoir que ces prélèvements sur les mises permettent notamment de financer la Sécurité sociale et le sport.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les communistes réclament le retour de l'ISF, l'Assemblée dit non</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307134549.zbl3do0w.html</link>
   <description><![CDATA["Démagogique", "contre-productif", "inefficace": le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF), revendication emblématique des "gilets jaunes" portée par les députés communistes, s'est vu opposer une fin de non-recevoir de l'Assemblée nationale jeudi. Avant même l'examen des amendements, les députés ont rejeté le premier texte d'une journée de "niche parlementaire" réservée au PCF, par 58 voix contre 45 et 2 abstentions, au grand dam de l'ensemble de la gauche. "Le grand débat national a lieu partout sauf ici dans l'hémicycle", a pesté le rapporteur du texte Jean-Paul Dufrègne, qui s'est défendu de verser dans l'idéologie, l'une des critiques du gouvernement et des "marcheurs" à son encontre. Ressusciter l'ISF, dont la transformation en IFI (impôt sur la fortune immobilière) au début du quinquennat reste "le symbole d'une politique injuste", serait "une première étape vers une meilleure justice fiscale", selon le député de l'Allier. Et ce, malgré "les insuffisances" de cet impôt, auquel pouvaient échapper des grandes fortunes, a estimé M. Dufrègne. Outre le rétablissement de l'ISF, le texte proposait d'instaurer une plus grande progressivité de l'impôt sur le revenu en créant des tranches supplémentaires. Selon la secrétaire d'État à l'Economie Agnès Pannier-Runacher, ce "vieux totem de l'ISF" n'a "pas résolu le chômage de masse" ni même "permis une meilleure redistribution" des richesses. Elle a aussi souligné "son impact défavorable sur notre économie". Pour Cendra Motin (LREM), le retour de cet impôt "serait de nature à refroidir les plus grands et riches amoureux de la France", avec pour conséquence "une attractivité affaiblie". Lise Magnier (UDI-Agir) a elle jugé "prématuré" de rétablir l'ISF avant même d'avoir pu évaluer les effets de sa transformation. - "Impôt moribond" - Véronique Louwagie (LR) a fustigé un texte "dangereusement démagogique" et "contre-productif", pour ressusciter "un impôt moribond" qui "a touché davantage les classes moyennes supérieures que les grandes fortunes" et "fait fuir les capitaux hors de France". "Seuls 0,2% des contribuables assujettis à l'ISF quittaient le territoire" par an, a affirmé, chiffres d'économistes à l'appui, le numéro un des communistes Fabien Roussel, estimant que l'on est "loin de l'hémorragie". "L'argument selon lequel l'ISF ferait fuir est trompeur", a renchéri Christine Pirès-Beaune (PS), jugeant globalement "iniques" les mesures fiscales de l'exécutif (hausse de CSG, "flat tax"...) . Pour le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, la fin de l'ISF est "arrivée au moment le pire", celui où "vous demandiez aux gens de payer plus". L'ex-candidat à l'élection présidentielle a sommé la majorité de cesser de "cajoler les plus riches qui ne renvoient jamais l'ascenseur". En dépit de ses "réserves" sur le texte, Michel Castellani (Libertés et territoires) a estimé que celui-ci avait "le mérite d'offrir l'opportunité de débattre du sens de l'impôt". Les groupes LR et UDI-Agir ont aussi regretté l'absence d'un débat de fond. Quatre autres propositions de loi communistes sont au menu de cette "niche" et risquent fort d'être rejetés également. L'une entend augmenter le Smic à 1.800 euros brut mensuel d'ici à 2022 (1.521 euros actuellement), une proposition "solide" et "réaliste" selon son rapporteur Stéphane Peu. "Une hausse aussi forte et soudaine aurait des effets importants négatifs sur l'emploi et la compétitivité des entreprises", selon la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Les autres textes portent sur un calcul révisé de l'allocation adulte handicapé (AAH), un "renforcement de l'intégrité des mandats électifs et de la représentation nationale" et davantage de transparence sur l'utilisation de l'épargne populaire en matière environnementale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétablissement de l'ISF: la proposition des députés PCF rejetée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307115156.k2fzyogn.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi des députés communistes visant à rétablir l'impôt sur la fortune (ISF), l'une des principales revendications des "gilets jaunes", a été rejetée jeudi par l'Assemblée nationale, malgré le soutien de l'ensemble de la gauche. "Idéologique" pour la majorité, "démagogique" et "contre-productif" pour LR, ou "prématuré" selon UDI-Agir, le premier texte de la "niche parlementaire" PCF a été retoqué par 58 voix contre 45 et 2 abstentions, avant même l'examen de ses amendements. Le rapporteur du texte Jean-Paul Dufrègne s'est défendu de verser dans l'idéologie, considérant cette proposition comme "une première étape vers une meilleure justice fiscale", malgré "les insuffisances de l'ISF", auquel pouvaient échapper des grandes fortunes. Il a déploré que la majorité "prive" l'hémicycle "d'un débat de fond". Outre le rétablissement de l'ISF, dont la transformation en IFI (impôt sur la fortune immobilière) au début du quinquennat reste selon le député de l'Allier "le symbole d'une politique injuste", le texte proposait d'instaurer une plus grande progressivité de l'impôt sur le revenu en créant des tranches supplémentaires. Selon la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher, ce "vieux totem de l'ISF" n'a "pas résolu le chômage de masse" ni même "permis une meilleure redistribution" des richesses. Elle a aussi souligné "son impact défavorable sur notre économie". Pour Cendra Motin (LREM), le retour de cet impôt "serait de nature à refroidir les plus grands et riches amoureux de la France", avec pour conséquence "une attractivité affaiblie". Lise Magnier (UDI-Agir) a elle jugé "prématuré" de rétablir l'ISF avant même d'avoir pu évaluer les effets de sa transformation. Véronique Louwagie (LR) a fustigé un texte "dangereusement démagogique" et "contre-productif", pour ressusciter "un impôt moribond" qui "a touché davantage les classes moyennes supérieures que les grandes fortunes" et "fait fuir les capitaux hors de France". "Seuls 0,2% des contribuables assujettis à l'ISF quittaient le territoire" par an, a affirmé, chiffres d'économistes à l'appui, le numéro un des communistes Fabien Roussel, estimant que l'on est "loin de l'hémorragie". "L'argument selon lequel l'ISF ferait fuir est trompeur", a renchéri Christine Pirès-Beaune (PS). Pour le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, la fin de l'ISF est "arrivée au moment le pire", celui où "vous demandiez aux gens de payer plus". L'ex-candidat à l'élection présidentielle a sommé la majorité de cesser de "cajoler les plus riches qui ne renvoient jamais l'ascenseur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 11:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: engouement ou désillusion, le verdict des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190307070025.sfjcdqih.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de tous bords, "marcheurs" en tête, se sont globalement prêtés au jeu du grand débat depuis la mi-janvier, mais à l'approche de son issue, leurs verdicts divergent nettement. Des élus de toutes tendances promettent des changements de pratiques pour associer davantage les citoyens, mais les oppositions ne s'attendent pas à la révolution dans les réponses aux "gilets jaunes". Elles pointent un risque, comme certains dans la majorité, d'une "déception qui peut être énorme". Début avril, les députés échangeront eux-mêmes avec le gouvernement sur le grand débat dans l'hémicycle. Les enthousiastes, "dans les starting-blocks" En pole position, la majorité se félicite de l'émergence de "beaucoup d'idées", et de réunions qui se sont multipliées par "effet boule de neige" - plus de 800 organisées par les seuls LREM. Selon certains, la séquence a été "une catharsis et un accélérateur sur des sujets". Mais "si on fait tout ça pour qu'au final ça soit de la pipe, ça va pas", préviennent d'autres. Le patron des "marcheurs" Gilles Le Gendre voit dans la participation un début de "réenchantement pour la politique" et assure que les députés "sont dans les starting-blocks" pour la suite. Claire Pitollat (LREM, Bouches-du-Rhône), qui n'avait prévu qu'une réunion, doit au final en faire cinq. Elle va revoir sa "façon de faire des réunions publiques", avec des thèmes plus ouverts. Dans son troisième mandat, Jean-Louis Touraine (Rhône) vante "l'esprit de la grande marche" de la campagne retrouvé, plaidant pour "maintenir ce dialogue". Isabelle Florennes (MoDem, Hauts-de-Seine), qui a participé à près d'une dizaine de débats, n'a "pas trouvé que cela partait dans tous les sens", lors d'échanges "assez courtois et apaisés". Comme d'autres, elle rapporte certaines interrogations sur le "rôle du Parlement et des élus", les gens voulant "savoir à quoi nous servons". Les mitigés, guettant "l'atterrissage" Nombre d'élus des oppositions se sont engagés dans le grand débat en étant sceptiques sur la méthode et déjà réservés sur son issue. Ces réunions, "cela va du bazar le plus généralisé à des rencontres plus structurées", observe Bertrand Pancher (Libertés et territoires, Meuse). Il attend "les conditions d'atterrissage" pour que ce soit "utile", sous peine de "frustrations". Pouvoir d'achat, justice sociale, et encore fracture territoriale: "On sera très exigeants sur ce qui va ressortir du débat et on travaille à des propositions de loi", annoncent les communistes. "Le grand mérite de la période", selon Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), c'est que "des gens hors jeu reviennent", notamment "les classes populaires". Selon Michel Zumkeller (UDI-Agir, Territoire de Belfort), "l'idée qu'après avoir été élu on rende des comptes cinq ans après est bien terminée. Il faut donc trouver de nouvelles formules". Les Républicains ont été diversement actifs. Pour apporter sa pierre au rétablissement de la "confiance", Daniel Fasquelle (Pas-de-Calais) a prévu comme d'autres élus de tous bords de créer un "conseil de circonscription" qui se réunira tous les deux mois et sera "ouvert à tous". Il refuse que les propositions de sa circonscription "se perdent dans l'immense machine du grand débat". Les désabusés et "la poudre aux yeux" "Diversion du pouvoir": les extrêmes n'accordent aucun crédit au grand débat. "Les gens dans ma circonscription ne m'en parlent pas. Les +gilets jaunes+ ont tous conscience que c'est de l'enfumage", assure l'Insoumise Mathilde Panot (Val-de-Marne). Selon elle, "les gens ont plein d'idées mais ne se font pas trop d'illusions". Même tonalité côté RN: "sur l'ISF, le RIC, la réindexation des retraites, il n'y aura pas d'évolution. Il n'y a pas de question taboue, mais des réponses le sont", lâche Sébastien Chenu. Cet élu du Nord a cependant "joué le jeu", organisant deux débats et participant à d'autres. Mais "des débats, j'en fais depuis que je suis élu. Les Français n'ont pas attendu Emmanuel Macron pour débattre". "La majorité découvre le débat", raille Ericka Bareigts (PS). Sa commune de Saint-Denis de La Réunion a confié à un prestataire privé les débats, sans la présence des élus, pour "une liberté de parole". Mais "les gens n'ont pas adhéré à cet exercice très théorique, alors qu'on est dans du très concret, prix alimentaires, prix à la pompe, chômage". Elle prévient: sans actions, "on retarde l'explosion". parl/dch/sma]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 Mar 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: nouveau feu vert en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306195758.2tft1u52.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale de l'Assemblée nationale sur la loi PACTE a donné mercredi un nouveau feu vert à la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP) avant l'examen du texte en nouvelle lecture dans l'hémicycle. En première lecture, début octobre, l'Assemblée nationale avait déjà autorisé la privatisation du groupe aéroportuaire, au grand dam de l'opposition qui avait dénoncé une atteinte au patrimoine national. Mais le Sénat s'y est opposé début février au terme d'un débat houleux en invoquant des arguments économiques autant que des questions de souveraineté ou de sécurité. "Nous avons l'occasion de faire d'ADP un leader mondial tout en désendettant l'État et en finançant les innovations futures. Saisissons cette opportunité", a plaidé le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le texte, dont la commission spéciale a rétabli ce mercredi les principales dispositions tout en conservant certaines garanties apportées par le Sénat, sera examiné en nouvelle lecture à partir du 13 mars dans l'hémicycle. Aéroports de Paris, l'un des principaux groupes aéroportuaires mondiaux, bénéficie d'un droit d'exploitation exclusif et sans limitation de durée des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-le-Bourget ainsi que de dix aérodromes en île-de-France. Le projet de loi PACTE pour la croissance des entreprises prévoit la suppression de l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP, ouvrant ainsi la voie à sa privatisation. La durée d'exploitation concédée sera limitée à 70 ans. Comme en première lecture, les opposants de droite et de gauche ont dénoncé "un mauvais projet", une "faute stratégique", "une aberration économique", voire "un abandon de souveraineté nationale", les aéroports représentant des frontières du pays. "On va céder les bijoux de famille", a lancé Arnaud Viala (LR). "Pourquoi tuer la poule aux oeufs d'or ?", a approuvé le communiste Sébastien Jumel, en référence à la rentabilité actuelle de l'entreprise. "Vous jouez les apprentis sorciers", a dénoncé le socialiste Boris Vallaud évoquant "un énorme gâchis". "On s'apprête peut-être à faire un cadeau à des copains. Si c'est Vinci (acteur mondial des métiers des concessions et de la construction) qui bénéficie d'ADP, ce sera un scandale d'État", a affirmé l'insoumis François Ruffin. Le produit des cessions d'actifs d'ADP doit notamment servir à financer des projets innovants dans les nouvelles technologies. "Ce qui est stratégique pour nous, c'est de financer les entreprises du XXIe siècle, l'intelligence artificielle, le stockage des données...pas celle du XXe siècle", a lancé le ministre. "Nous ne vendons pas les bijoux de famille, nous finançons les futurs joyaux de la couronne", a assuré Bruno Le Maire. pr/cs/cam AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: quand des habitants de banlieue livrent leurs doléances à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306194136.tr8eyj14.html</link>
   <description><![CDATA["On est des +gilets jaunes+ depuis la naissance! On se bat mais on n'obtient rien en retour": une délégation des banlieues de France a versé ses propositions au grand débat, mercredi à l'Assemblée nationale. Lutter contre le décrochage scolaire, diminuer les écarts culturels, promouvoir la mixité sociale ou encore faciliter l'insertion professionnelle des jeunes ont figuré parmi les idées avancées par plusieurs dizaines de personnes issues des quartiers populaires, dans l'hémicycle... de la salle Colbert du Palais Bourbon. "Certains nous ont dit que les quartiers populaires, on ne les entendait pas assez. Nous avons voulu faire en sorte qu'on les entende un peu plus", a affirmé Hubert Julien-Laferrière, député LREM du Rhône qui animait la réunion avec son collègue "marcheur" des Bouches-du-Rhône Saïd Ahamada, coprésident du groupe de travail de l'Assemblée "Villes et banlieues". Les invités avaient au préalable transmis leurs propositions via un formulaire en ligne, en vue de ce débat intitulé "les banlieues ont leurs maux à dire". "On nous demande souvent pourquoi on n'est pas +gilets jaunes+. Mais on est des +gilets jaunes+ depuis la naissance! On se bat sans arrêt mais on n'obtient rien en retour", a lancé une participante venue d'Aix-en-Provence. Un quinquagénaire de Choisy-le-Roi (Val-de-Marne) a lui estimé que "l'ascenseur social n'est pas en panne", soulignant qu'il existe des offres d'emploi qui ne trouvent pas preneurs. "Quand on propose douze places dans une formation rémunérée au Smic pour un public sans formation, qui doit déboucher sur un CDI, et que seuls trois jeunes sont recrutés, il faut s'interroger", a-t-il ajouté, citant un exemple dans une ville de son département. "Si l'ascenseur social n'est pas en panne, que ce Monsieur vienne prendre la température dans un quartier où il y a 60 ou 70% de chômage", lui a répondu un membre de la délégation marseillaise. Une liste de propositions concrètes sera transmise au gouvernement, ont promis les députés organisateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Implants médicaux: des députés soulignent les défaillances du système</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306164225.2wwliuaj.html</link>
   <description><![CDATA[Implants mammaires, valves cardiaques... Un rapport parlementaire pointe la "faillite complète du système de contrôle sanitaire" des dispositifs médicaux. "La plupart des scandales sanitaires impliquant des implants ont touché les femmes", notent les rapporteurs en introduction sans citer les produits en cause comme les prothèses mammaires frauduleuses PIP, les implants Essure de contraception définitive (retirés du marché) ou encore des implants mammaires texturés de la marque Allergan qui ne peuvent plus être vendus en Europe faute de marquage CE. "Il est permis de se demander si cette réalité n'est pas l'un des éléments qui a conduit à sous-estimer trop longtemps la gravité des défaillances du système", ajoutent-ils dans le rapport de la mission d'information de l'Assemblée nationale sur les dispositifs médicaux, publié mercredi. Du pansement à la pompe à insuline en passant par les aiguilles, les stents et les logiciels informatiques, les dispositifs médicaux regroupent "800.000 à 2 millions de références différentes" qui évoluent sans cesse avec l'innovation. Les implants représentant la catégorie des produits potentiellement les plus à risques. Les dispositifs médicaux implantables "insuffisamment régulés" sont "une zone d'inquiétude", reconnaissait en novembre Agnès Buzyn, ministre de la Santé. Elle réagissait à l'enquête "Implant files" du Consortium international des journalistes d'investigation, qui dénonçait la facilité avec laquelle des fabricants peuvent obtenir le droit de commercialiser des dispositifs médicaux en Europe, en obtenant un "marquage CE" auprès d'un organisme certificateur privé de leur choix rémunéré par leurs soins. "La place essentielle confiée à ces organismes d'audit, seuls véritables régulateurs en amont de la commercialisation, combinée aux errements de certains d'entre eux, établis sur un plan judiciaire, ont conduit à une faillite complète du système de contrôle sanitaire de la mise sur le marché", pointe la mission parlementaire constituée en décembre à la suite des révélations d'Implant Files. Le prix d'une certification pour un même dispositif peut "aller du simple au sextuple selon l'organisme notifié choisi", remarque le rapport qui évoque plus généralement "une puissance publique un peu débordée". Pour les rapporteurs, l'"indispensable amélioration" du système nécessite "un renforcement de la règlementation européenne" de mise sur le marché, et, à l'échelle nationale, "un renforcement des mesures de surveillance" après la commercialisation. Le rapport avance 36 propositions parmi lesquelles un code barre pour chaque implant qui devrait être porté sur le dossier du patient opéré, ou encore la création d'un système d'indemnisations adossé à l'Office national d'indemnisation des accidents médicaux (Oniam) pour assurer une réparation plus rapide des victimes d'accidents liés aux dispositifs médicaux. Les implants retirés après des incidents ou accidents ne devraient plus être "jetés ou renvoyés au fabricant", mais expertisés par un laboratoire d'analyses public créé pour ce faire. BC/abb/rh/mm ALLERGAN]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le changement d'heure passionne, une manche gagnée pour l'heure d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306163226.soz173sl.html</link>
   <description><![CDATA[Rester à l'heure d'été toute l'année? Avant une décision au niveau européen, une consultation citoyenne a montré un soutien majoritaire à cette option en France, avec un record de participation sur ce casse-tête rituel du changement d'heure. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements controversés, impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre. Les ministres des transports européens, réunis en décembre, ont envisagé la date de 2021 pour abandonner ce système. Et à l'issue d'une action de coordination pour éviter un "patchwork" de fuseaux horaires, chaque État membre devrait alors décider de son heure légale. Pour verser "un élément supplémentaire au débat", la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée nationale a organisé une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne sur ces mouvements d'horloge qui peuvent avoir des conséquences sur la santé aussi bien que l'agriculture, le transport aérien ou la sécurité routière. Menée entre le 4 février et le 3 mars, cette consultation sans valeur contraignante, mais dont le résultat sera transmis aux institutions européennes, a montré que "83,71% des répondants sont pour mettre fin au changement d'heure deux fois par an". Selon ces résultats, qui seront détaillés en commission le 12 mars, "59,17% des répondants choisissent de toujours rester à l'heure d'été" (UTC + 2). L'heure d'hiver, qui avait un temps tenu la corde, est à 36,97%, les autres répondants étant sans opinion. Cette consultation française a reçu 2.103.999 réponses. C'est un record absolu pour une telle consultation de l'Assemblée, les précédentes se chiffrant au mieux à quelques milliers voire dizaines de milliers. Une consultation sur les droits des personnes en fin de vie avait notamment totalisé 11.000 contributions début 2015. La présidente de la commission des Affaires européennes Sabine Thillaye (LREM) s'est félicitée de cette "participation exceptionnelle". - Les nordiques plutôt hiver - Les résultats sont en adéquation avec une consultation lancée par la Commission européenne à l'été 2018: sur environ 4,6 millions de participants au sein des pays européens, 56% des votants, dont la France à 52%, étaient pour conserver l'heure d'été, contre 36% en faveur de l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Sur la santé notamment, différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent aussi un risque accru pour les cyclistes ou piétons. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil - c'est-à-dire plutôt pour une conversion à l'heure d'hiver. Mi-février, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), avait formulé des "doutes" sur la consultation française, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises. En attendant que l'Union européenne tranche d'ici deux ans, le 31 mars prochain, la devinette reprendra pour les couche-tôt comme pour les couche-tard : à la nouvelle heure, quelle heure sera-t-il?]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 16:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale consulte les citoyens sur la transition énergétique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306152153.8e2kzsbi.html</link>
   <description><![CDATA[Solaire, biomasse, éolien, fiscalité écologique: une consultation citoyenne sur les freins à la transition énergétique, portant autant sur les pratiques de consommation que sur les modes de production, a été ouverte ce mercredi sur le site de l'Assemblée nationale. Après le succès remporté par la consultation sur le changement d'heure, ses initiateurs, membres de la mission d'information sur les freins à la transition énergétique, espèrent obtenir visibilité et participation importante. "Notre mission fait notamment sens dans le contexte de la crise des +gilets jaunes+", a estimé le président de la mission, Julien Dive (LR). Le mouvement a débuté en octobre dernier sur la question de la fiscalité écologique, avec la hausse programmée du prix des carburants. Et, si la hausse de la taxe carbone a été mise de côté, elle fait toujours débat, plusieurs responsables politiques dont le ministre de l'Écologie François de Rugy, s'étant prononcés pour son retour. La mission d'information sur les freins à la transition énergétique a été initiée en juillet 2018 face aux difficultés rencontrées dans la société autour de ce thème. Elle a déjà procédé à une vingtaine d'auditions de professionnels des filières énergétiques, responsables associatifs et représentants des pouvoirs publics, et souhaite aujourd'hui élargir le débat avant de rendre ses conclusions fin juin-début juillet. "Notre mission couvre tous les aspects de la question à l'exception du nucléaire. Notre objectif est la décarbonation" (réduction des énergies émettrices de gaz à effet de serre: charbon, pétrole, gaz naturel), a précisé son rapporteur Bruno Duvergé (MoDem). "Nous avons décidé d'innover en créant cette consultation publique en ligne pour mobiliser les initiatives citoyennes, les expertises des professionnels", précise Julien Dive. Durant six semaines (jusqu'au 17 avril), les citoyens sont invités à s'exprimer sur sept thèmes: les freins à la mobilité durable, aux économies d'énergie, au développement des énergies renouvelables, au changement des pratiques, les mesures économiques et fiscales favorables, le rôle des filières énergétiques et industrielles et enfin, les méthodes d'organisation. Les internautes pourront réagir aux interventions, faire des propositions et voter pour celles qu'ils jugeront les plus pertinentes. Parmi les premiers freins identifiés par la commission, figurent le manque de vision à long terme sur le mix énergétique pour la production et la consommation, ou l'absence de structuration de certaines filières, comme celle du photovoltaïque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consultation sur le changement d'heure: l'heure d'été l'emporte, participation record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306144125.kltuzfk6.html</link>
   <description><![CDATA[La consultation citoyenne organisée par l'Assemblée nationale sur le changement d'heure a recueilli plus de deux millions de réponses, un record: plus de 80% pour y mettre fin, et une majorité pour opter pour l'heure d'été, selon un communiqué publié mercredi. Lancée par la commission des Affaires européennes, cette consultation sans valeur contraignante, mais dont le résultat sera transmis aux institutions européennes, "a reçu 2.103.999 réponses entre le 4 février et sa clôture le 3 mars à minuit", a indiqué la commission. C'est un record absolu pour une telle consultation, les précédentes se chiffrant au mieux à quelques milliers voire dizaines de milliers. La commission présidée par Sabine Thillaye (LREM) avait lancé cette consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne pour verser "un élément supplémentaire au débat" sur le changement d'heure. En septembre 2018, la Commission européenne a proposé une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre, et qui permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. Les ministres des transports européens, réunis le 3 décembre 2018, ont envisagé la date de 2021 pour abandonner ce système. À l'issue d'une action de coordination, chaque État membre devra alors décider de son heure légale. Il ressort de la consultation française que "83,71% des répondants sont pour mettre fin au changement d'heure deux fois par an". Les derniers résultats, qui seront détaillés en commission le 12 mars, montrent que "59,17% des répondants choisissent de toujours rester à l'heure d'été" (UTC + 2). L'heure d'hiver, qui avait un temps tenu la corde, est à 36,97%, les autres répondants étant sans opinion. Ces chiffres sont en adéquation avec une consultation lancée par la Commission Européenne à l'été 2018: sur environ 4,6 millions de participants au sein des pays européens, 56% des votants, dont la France à 52%, étaient pour conserver l'heure d'été, contre 36% pour l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: "Je n'ai pas de doute que ça ne sera pas déceptif" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306143323.louv3zzz.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a assuré mercredi que le gouvernement ne craignait pas de décevoir avec les mesures qu'il prendra à l'issue du grand débat. "Je n'ai pas de doute que ça ne sera pas déceptif" et "on va tout faire pour être à la hauteur de l'enthousiasme qu'a suscité ce grand débat", a assuré le secrétaire d'Etat lors du compte-rendu du conseil des ministres, interrogé sur des propos rapportés d'Edouard Philippe. "Cette opération a bien pris. Le risque déceptif est important quant à la sortie", avait averti le Premier ministre mardi devant les députés LREM, selon des participants. "Il faut préparer nos concitoyens à ce que les propositions à la sortie du grand débat national ne seront pas les réponses à toutes les remontées du grand débat", a insisté le chef du gouvernement lors de la réunion hebdomadaire du groupe de la majorité. "Est-ce qu'on pourra mettre en oeuvre toutes les recommandations et toutes les attentes? Non, la politique, c'est aussi faire des choix", a confirmé mercredi Benjamin Griveaux, tout en soulignant que le gouvernement "fonde beaucoup d'espoir dans les remontées" des cahiers citoyens, avec "beaucoup de choses foisonnantes". "J'espère qu'on pourra apporter des réponses concrètes et rapides à certains sujets" alors que d'autres demanderont "un délai" "parce qu'il y a le temps législatif, le temps du débat parlementaire". "Parmi les solutions qui seront mises sur la table et parmi les choix que nous ferons, certaines auront émergé de ce grand débat et donc comme elles émergeront d'un consensus citoyen, il sera difficile de considérer qu'elles sont déceptives pour les citoyens qui les ont bâties", a estimé M. Griveaux. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bilan de compétences, accueil des handicapés : nouvelles mesures sur les rails pour les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306134317.lh35p8vf.html</link>
   <description><![CDATA[Bilan de compétences pour aider les députés dans leur carrière, moyens d'évaluation des lois, accueil des handicapés: le bureau de l'Assemblée nationale a validé mercredi un nouveau train de mesures dans le cadre du chantier de réforme de l'institution. Sous la houlette de son président Richard Ferrand (LREM), la plus haute instance collégiale de l'Assemblée a "retenu 34 mesures qui sont pour partie déjà mises en oeuvre, et pour d'autres qui le seront progressivement au cours des prochains mois", selon un communiqué de la présidence. Ces mesures sont issues des groupes de travail lancés par l'ex-titulaire du "perchoir" François de Rugy au début de la législature. Conformément à ce qu'a préconisé le groupe sur le statut des députés, un "module d'information et de sensibilisation sur les droits des députés à l'issue de leur mandat" sera créé. Chaque député pourra aussi réaliser un bilan de compétences et avoir recours à la validation des acquis de l'expérience (VAE). Les députés sortants ne bénéficient pas actuellement d'un accompagnement. Qu'ils soient battus dans les urnes ou ne se représentent pas, ils peuvent cependant toucher une allocation chômage d'aide au retour à l'emploi. Concernant les moyens d'évaluation et de contrôle à la disposition des députés - un levier important à l'égard de l'exécutif -, "deux dispositifs concrets vont être mis en place". Le premier, baptisé "Leximpact", vise à "permettre aux députés de simuler l'impact des projets d'amendements", en particulier aux budgets. Il sera développé conjointement avec les services de l'État en charge de l'open data et "une première version de cette application devrait être mise à disposition avant l'examen du projet de loi de finances pour 2020". A posteriori, les députés pourront en outre interroger l'application "Chorus" du ministère des Finances, qui retrace automatiquement et en temps réel la comptabilité nationale. Par ailleurs, le bureau de l'Assemblée s'est engagé à améliorer l'accueil des personnes en situation de handicap, notamment en termes d'accessibilité des bâtiments. Enfin, le groupe de travail sur l'ouverture de l'Assemblée avait suggéré un centre d'accueil pédagogique dit "Parlementarium", qui "n'a pu être retenu eu égard à son coût". Mais "une réflexion sera lancée pour bâtir un projet alternatif de nature à améliorer les conditions d'accueil et de sécurité des visiteurs". Certains groupes de travail poursuivent leur feuille de route mais tous cesseront leur activité fin juin. D'ici là, le règlement de l'Assemblée doit évoluer, en concertation avec les présidents des groupes politiques, afin de moderniser la procédure législative.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lassay, résidence dégradée du président de l'Assemblée, bientôt fermée pour travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306131907.wnqq0pog.html</link>
   <description><![CDATA[Locaux "très dégradés", équipements "en fin de vie": l'Hôtel de Lassay, prestigieuse résidence du président de l'Assemblée nationale, fermera ses portes durant tout le second semestre 2020 pour des travaux de rénovation, a acté mercredi le bureau de l'Assemblée. Mitoyen du Palais Bourbon, cet hôtel particulier bâti au XVIIIe siècle et classé aux monuments historiques accueille chaque année une centaine d'événements, entre 50 et 100 délégations étrangères et environ 40.000 visiteurs. Il est aussi depuis 1843 la résidence des présidents de l'Assemblée, actuellement Richard Ferrand (LREM) y dispose d'un appartement. Mais "certains aspects structurels du bâtiment n'ont jamais été rénovés, certains locaux sont aujourd'hui très dégradés et des équipements techniques en fin de vie", explique la présidence de l'Assemblée dans un communiqué. "En décembre dernier, une fuite du réseau de chauffage et de climatisation au 1er étage avait provoqué d'importants dégâts sur un salon, endommageant des peintures historiques" et révélant "l'état préoccupant des canalisations de ce réseau", est-il précisé. "Pour ne pas risquer de nouveaux désordres importants dont les conséquences pourraient être très dommageables pour le patrimoine de l'Assemblée", le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a été informé de "l'engagement de travaux très contraignants" qui conduiront à fermer le bâtiment "pendant tout le second semestre 2020". Concomitamment, d'autres travaux portant eux sur la verrière de l'hémicycle devraient nécessiter la fermeture de la salle des débats de l'Assemblée durant l'été.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 13:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "Anticasseurs": vers une adoption définitive au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190306121833.pw8x1575.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté en commission mercredi, en deuxième lecture, la proposition de loi dite "anticasseurs", sans modifier le texte transmis par l'Assemblée nationale, ce qui ouvre la voie à une adoption définitive la semaine prochaine, en séance publique. Le texte sera examiné mardi dans l'hémicycle. Si le Sénat, à majorité de droite, le vote ainsi conforme, il sera définitivement adopté. Le gouvernement avait repris à son compte début janvier une proposition de loi contre les violences dans les manifestations portée par le chef de file des sénateurs Les Républicains, Bruno Retailleau, adoptée au Sénat en première lecture en octobre. Il souhaitait alors une adoption définitive rapide dans le contexte de la crise des "gilets jaunes". L'Assemblée nationale a adopté début février le texte très largement remanié par la majorité, mais 50 députés LREM ont marqué, en s'abstenant, leur refus des interdictions préventives de manifester. En adoptant ce texte à l'identique en commission, les sénateurs ont choisi "l'efficacité", a expliqué M. Retailleau, pour qui "il s'agit de mettre hors d'état de nuire des individus qui dénaturent le droit à manifester". Le groupe CRCE (à majorité communiste) qui en première lecture avait voté contre la proposition de loi, s'est de nouveau opposé mercredi à un texte jugé par sa présidente Eliane Assassi "inutile, dangereux, liberticide". La sénatrice écologiste Esther Benbassa a mis en garde, lors d'une conférence de presse, contre le risque qu'il puisse être un jour "instrumentalisé pour mettre fin au droit constitutionnel de manifester". L'article deux sur les interdictions administratives de manifester, dans la rédaction votée par les députés, "va plus loin" que le texte initial, a reconnu M. Retailleau. Au risque d'une censure du Conseil constitutionnel. Son président, Laurent Fabius, a jugé le mois dernier "archiprobable" une saisine du Conseil une fois la loi définitivement adoptée. S'il est saisi, le Conseil constitutionnel devra se prononcer pour "savoir si tel ou tel article relève d'une loi anticasseurs ou d'une loi antimanifestants", a-t-il expliqué. Pour M. Retailleau, "le coeur" de sa proposition de loi, c'est le délit de dissimulation volontaire du visage dans une manifestation que crée le texte, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Le texte rend aussi possibles, sur réquisition du procureur, des fouilles de sacs et véhicules dans les manifestations et à leurs abords.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Mar 2019 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
