<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Front du refus en commission à l'Assemblée contre une baisse des prestations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015191020.4nx6bazy.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés représentant cinq des six groupes politiques de l'Assemblée se sont opposés mercredi en commission à la baisse de prestations familiales, dans le cadre du projet de budget de la Sécu. "Il faut vraiment se poser des questions quand on en arrive à ce niveau d'opposition", a lancé l'écologiste Jean-Louis Roumegas en commission des Affaires sociales. Il a fait état "des petites économies mais aux énormes dégâts politiques". Les radicaux de gauche ont vu dans la division par trois prévue de la prime à la naissance à partir du 2e enfant "une mesure inéquitable". Le Front de gauche critique une économie "inacceptable" car touchant des familles modestes, la prime de naissance étant allouée sous conditions de ressources. Seule cette mesure est contenue dans le projet de loi. Les autres dispositions programmées par le gouvernement pour parvenir à 700 millions d'euros d'économies, sur le congé parental ou encore le recul de l'âge de la majoration des allocations familiales, sont d'ordre règlementaire. L'UMP a estimé que les économies prévues sur la branche famille "remettaient en cause" la politique familiale française, "enviée par tous nos voisins". Elle a soulevé le risque de "déborder vers la fin de l'universalité" d'autres prestations par exemple dans le domaine de la santé. L'UDI a stigmatisé des mesures "incohérentes, injustes, inefficaces et infondées". Des amendements émanant de ces cinq groupes, visant à supprimer l'article du projet de loi prévoyant de réduire le montant de la prime à la naissance en fonction du rang de l'enfant, ont toutefois été rejetés par 14 voix, celles des socialistes, contre 12. Un autre amendement des radicaux de gauche ayant pour but d'inscrire dans le projet de loi l'âge de 14 ans pour la majoration des allocations familiales, que le gouvernement veut reculer à 16 ans par voie réglementaire, a également été repoussé par 13 voix contre 12. La rapporteure pour la partie famille du projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2015, Marie-Françoise Clergeau (PS), a dit "partager" certaines préoccupations de ses collègues, et affirmé être "toujours en discussion avec le gouvernement pour affiner les économies". "Il est dommage que, le jour de la commission, je n'aie pas tous les éléments mais nous aurons l'occasion d'en débattre dans l'hémicycle" la semaine prochaine, a poursuivi l'élue de Loire-Atlantique, en annonçant qu'elle allait déposer des amendements. "Adoptez ces amendements de suppression, soyez forts vis-à-vis du gouvernement" pour négocier, a invité Arnaud Richard (UDI), en vain. Puis l'ensemble du projet de budget de la Sécu a été adopté par la commission, malgré les votes contre de l'UMP et du Front de gauche et l'abstention des écologistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La modulation des allocations familiales, "une réforme de gauche" pour Cambadélis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173812.4li5okk0.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a plaidé mercredi en faveur d'une modulation des allocations familiales, qu'il considère comme "une réforme de gauche". "Voilà une réforme structurelle qui permet de faire avancer notre société et qui a l'immense avantage d'être une réforme de gauche, parce qu'on module en fonction des revenus des uns ou des autres. Voilà une manière de réformer notre société", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France-Info-Le Monde-AFP. Quid des réserves du chef de l'Etat à propos d'une telle réforme ? François Hollande "n'a pas dit +jamais+, il a dit +il faut avoir une étude d'impact+", a répondu M. Cambadélis. "Le président de la République dit qu'il faut être mesuré parce qu'il faut prendre en compte le fait qu'on ne peut pas surcharger (...) les couches moyennes. C'est un argument qu'il faut entendre et le moment n'est peut-être pas le meilleur, dit-il". Mais le député de Paris croit à l'inverse, comme "l'ensemble des socialistes, qu'à partir du moment où on veut faire des économies sur la branche famille -700 millions d'euros- il n'est pas maladroit au fond de se poser le problème de la manière dont ceci est articulé ou constitué". "On va avancer concrètement dans le débat budgétaire, mais c'est les parlementaires qui vont se saisir du sujet (...) Nous adopterons une position dans le dialogue avec le gouvernement" et, a-t-il souligné, "si le gouvernement accepte, c'est que le président de la République aura accepté". "Donc ce n'est pas un bras de fer gagné ou pas gagné, c'est une discussion que nous avons". La modulation selon les revenus, "c'est cela la solidarité, c'est cela la République, selon M. Cambadélis, favorable à "une forme de redistribution entre les plus riches et les moins riches", y compris "pour la politique familiale". "Il faut garder l'universalité, c'est-à-dire que tout le monde touche, mais il n'est pas anormal que certains touchent un petit peu moins que d'autres", a-t-il insisté. Les députés socialistes, prêts mardi à abandonner l'idée d'une modulation générale dès 2015 des allocations familiales selon le revenu au profit de mesures plus modestes, sont repartis à la charge mercredi pour arracher cette réforme à François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère: Royal veut plus de voitures et Macron couvrir la France d'autocars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173533.sr26z7ea.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère a déclaré mercredi à l'AFP que le gouvernement était "loin de la transition énergétique", entre Ségolène Royal "qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars". Noël Mamère, qui n'est plus membre d'EELV mais siège toujours au groupe écologiste à l'Assemblée, a appelé ses collègues parlementaires "à la clairvoyance et à la lucidité" face au gouvernement, en se demandant pourquoi ce dernier "en veut autant aux écologistes". "Le gouvernement veut faire croire que la transition écologique puisse se faire sans fiscalité écologique", s'est indigné Noël Mamère, qui, à la différence de son groupe, s'est abstenu mardi sur le projet de loi sur la transition écologique. "Et il annonce des mesures anti-écologiques". Il a cité à cet égard le maintien, selon lui programmé, de la centrale nucléaire de Fessenheim, la position de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal sur la gratuité des autoroutes le week-end, et le projet de loi sur la croissance du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui prévoit notamment l'assouplissement de la réglementation sur le transport longue distance en autocar. "Entre Mme Royal qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars, on est loin de la transition écologique", a lancé le député de Gironde. Les députés écologistes, a réagi auprès de l'AFP leur co-président François de Rugy, "sont en faveur du développement des transports par autocar, parce que c'est un moyen de transport collectif et que le train ne peut pas aller partout". Un développement qui doit s'accompagner "du respect de règles en matière de pollution et de sécurité", a-t-il ajouté, en précisant que le groupe écologiste, dans l'attente d'un examen détaillé du texte, n'avait pas encore arrêté de position sur le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Expérimentation de "salles de shoot": Touraine "parle de santé, pas d'idéologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015144524.3tmadce0.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a défendu mercredi devant les députés l'expérimentation des salles de shoot prévue dans son projet de loi santé, affirmant qu'il s'agissait qu'une question de "santé" et "d'accompagnement" des toxicomanes, "pas d'idéologie". La ministre répondait à une question du député UMP Yannick Moreau, qui va déposer une résolution, signée par 101 députés, contre la légalisation de ces "salles de shoot", qui constitue selon lui "une faute, contre notre jeunesse (...), contre nos forces de l'ordre et contre les familles qui luttent contre la drogue (...)". "Arrêtez de chercher à masquer l'échec économique de votre gouvernement, par des rideaux de fumée idéologiques", a-t-il asséné. Dans le projet de loi santé, présenté mercredi matin en Conseil des ministres, "il y a la volonté d'accroître les moyens que nous consacrons à la réduction des risques (en matière de drogue), de faire en sorte que les toxicomanes puissent être soignés, tous les toxicomanes", a confirmé Mme Touraine. "S'il y a une faute, M. le député, c'est de ne pas vouloir soigner des hommes et des femmes qui ont pour seul tort celui d'être malades", a-t-elle poursuivi. "S'il y a de l'idéologie, M. le député, c'est celle de brandir des risques là où ils ne sont pas. Parce que, ce que moi je ne veux pas, M. le député, c'est que des enfants jouent dans des bacs à sable où traînent des seringues", a-t-elle insisté, préférant que les toxicomanes "puissent être pris en charge dans des centres de réduction des risques". "Moi je n'accepte pas qu'il y ait des hommes et des femmes qui ne puissent pas trouver d'accompagnement et de porte vers le système de soins", a-t-elle ajouté, rappelant au député que "des parlementaires et des élus" de son propre groupe "ont apporté leur soutien à cette démarche". "Je parle de santé, je parle d'accompagnement, je ne parle pas d'idéologie", a-t-elle conclu. Le projet de loi prévoit l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque (SCMR), aussi appelées "salles de shoot", pendant une durée de six ans. Ces salles, déjà expérimentées dans d'autres pays, sont destinées aux toxicomanes précarisés, qui se droguent dans la rue dans des conditions d'hygiène déplorables. Elles ont aussi pour objectif de réduire les nuisances dans l'espace public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valeurs actuelles/Le Monde: Valls défend "l'indépendance de la presse et de la justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015144329.0ow5suvj.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu mercredi les "deux principes" de l'indépendance de la presse et de la justice, en réponse à une question d'un député UMP évoquant les accusations du magazine conservateur Valeurs actuelles contre deux journalistes d'investigation du Monde. "Pour le reste", a-t-il assuré, "les affaires que vous évoquez ne nous concernent pas, elles concernent le travail de la presse et de la justice", a-t-il rétorqué, alors qu'un article de Valeurs Actuelles publié mardi laisse entendre que le pouvoir socialiste aiderait Le Monde à enquêter sur les affaires judiciaires impliquant Nicolas Sarkozy. L'indépendance de la presse et l'indépendance de la justice "sont deux principes fondamentaux qui doivent bien évidemment être respectés", a déclaré le Premier ministre en réponse à une question du député UMP et ancien magistrat Georges Fenech. "La presse doit pouvoir faire son travail et il ne sert à rien de la mettre en cause ici dans cet hémicycle. Et la justice doit pouvoir faire son travail et surtout à l'Assemblée nationale et au Parlement de manière générale, il est déconseillé, cela a déjà été le cas malheureusement, de la mettre en cause, M. Fenech", a lancé M. Valls dans une atmosphère houleuse entre la droite et la gauche. "Si vous voulez que nous allions encore plus loin, il y a des réformes constitutionnelles que nous pourrions voter ensemble et ainsi les mots et les actes seraient mis enfin de votre côté, en conformité", a dit M. Valls en allusion au secret de l'instruction. Le Monde a annoncé qu'il allait demander l'ouverture "d'une enquête pour espionnage et déposer une plainte pour diffamation et injure", après la parution d'un article de Valeurs actuelles détaillant le travail de deux journalistes d'investigation du Monde concernant Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: le gouvernement prendra "des décisions très rapidement" (Vidalies)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015143723.zz2j02zl.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies a affirmé mercredi que le gouvernement allait prendre "des décisions très rapidement" sur la manière de compenser le manque à gagner après la suspension sine die du dispositif de l'écotaxe. "Un groupe de travail va se réunir dès jeudi, avec comme objectif de trouver les recettes de substitution à hauteur de ce que pouvait rapporter le contrat Ecomouv' et nous ferons des propositions très rapidement, il y en a plusieurs sur la table", a indiqué Alain Vidalies à l'Assemblée nationale, interrogé par le député UMP Denis Jacquat. Le secrétaire d'Etat aux Transports doit réunir jeudi matin les transporteurs routiers, pour une première réunion, suite à l'annonce le 9 octobre par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal de suspendre "sine die". "Dans l'accord qui est intervenu entre les transporteurs et le gouvernement, il est clairement dit que chaque partie constate qu'il est naturel que les transporteurs participent financièrement pour les infrastructures de ce pays", a-t-il encore dit. Il a précisé que "l'objectif du financement des infrastructures, il reste le même, simplement les modalités changeront". Interrogé sur la situation des 210 salariés d'Ecomouv', société chargée de la mise en place du dispositif et de la collecte de la taxe, il s'est contenté d'indiquer qu'"il y a des préoccupations pour les douaniers (et) des préoccupations pour les salariés d'Ecomouv', et le gouvernement y est sensible".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les radicaux de gauche aimeraient bien obtenir la loi sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015135607.w144r10f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls pourrait convaincre les radicaux de gauche de rester au gouvernement en leur confiant l'élaboration de la loi sur la fin de vie promise par François Hollande, a suggéré mercredi le député PRG Alain Tourret. "J'en ai parlé au premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis. Je connais suffisamment les radicaux de gauche pour savoir qu'une telle proposition emporterait l'aval du comité directeur du parti" qui doit décider vendredi du maintien ou non des ministres PRG au gouvernement, a indiqué à l'AFP le député du Calvados. Actuellement, le gouvernement attend pour proposer ou soutenir les conclusions d'une mission sur la fin de vie conduite les députés UMP Jean Leonetti et PS Alain Claeys. Les radicaux de gauche "sont associés à des lois de société, comme la loi sur les cellules souches ou la loi sur la révision des condamnations pénales", a-t-il rappelé. Le PRG a conditionné son maintien au gouvernement à plusieurs mesures: non-suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, retrait de certaines mesures d'économies sur la branche famille de la Sécurité sociale et maintien de nombreux départements ruraux dans la réforme territoriale. "Sur le premier point, le gouvernement ne va pas bouger, sur les deux autres points oui mais ce sont les députés PS qui vont être mis en avant", a jugé M. Tourret. De son côté, le chef de file des radicaux de gauche à l'Assemblée Roger-Gérard Schwartzenberg a déclaré que "la tendance mercredi était plutôt à rester au gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour une expérimentation des groupements hospitaliers de territoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015131508.7e1xh1h5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés mercredi en commission pour une expérimentation rapide des groupements hospitaliers de territoire prévus par la future loi santé. Dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015, la commission des Affaires sociales a adopté un amendement en ce sens du député PS Olivier Véran, rapporteur pour le volet assurance maladie. Il devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine. "Il faut améliorer le système hospitalier et son efficience, ce n'est pas hôpital par hôpital qu'il faut prendre les choses" et "la marche du temps est d'aller vers davantage de coopération", a justifié celui qui sera un des rapporteurs du projet de loi santé, soulignant notamment dans certains territoires les "problèmes de recrutement" ou "la redondance de services". Le projet de loi santé, présenté mercredi en Conseil des ministres et qui sera débattu au Parlement début 2015, prévoit de rendre obligatoires ces groupements hospitaliers de territoire afin de mutualiser les activités ou les achats. Chaque groupement devra élaborer un projet médical commun entre les hôpitaux qui le forment. L'amendement au budget de la Sécurité sociale entend permettre d'"amorcer la recomposition du tissu hospitalier" par une expérimentation. Des députés UMP ont trouvé l'idée de ces groupements "intéressante", tout en relevant que de tels structures existaient déjà, via les groupements de coopération sanitaire ou les communautés hospitalières de territoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois PS dont Hamon veulent pousser Paris à reconnaître un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015130014.7603619n.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés socialistes, dont l'ex-ministre Benoît Hamon, ont proposé mercredi que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant à une reconnaissance française d'un Etat palestinien. Dans un communiqué publié deux jours après le vote en ce sens du parlement britannique , M. Hamon (Yvelines), Gwenegan Bui (Finistère) et François Loncle (Eure), tous trois membres de la Commission des Affaires étrangères, "proposent que l'Assemblée nationale adopte une résolution invitant le gouvernement français à reconnaître l'Etat de Palestine au côté de l'Etat d'Israël". "Le rôle de la France est de tout faire pour inciter les parties prenantes à engager à nouveau de solides négociations devant aboutir à la création d'un Etat palestinien, meilleure garantie possible pour la sécurité de l'Etat d'Israël", estiment-ils. "Un vote de l'Assemblée nationale française, après celui du parlement britannique, serait un acte politique fort pour démontrer la détermination de la communauté internationale à trouver une issue pacifique et durable au conflit israélo-palestinien", ajoutent ces députés. Les parlementaires britanniques ont adopté lundi soir par 274 voix contre 12 une motion appelant le gouvernement britannique à "reconnaître un Etat palestinien aux côtés de l'Etat d'Israël".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 15:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud de retour dans une réunion de commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015123851.wdh58tc5.html</link>
   <description><![CDATA[Thomas Thévenoud, toujours député mais qui n'est jamais revenu dans l'hémicycle depuis sa démission du gouvernement liée à ses déboires fiscaux, a assisté mercredi pour la première fois à une réunion de la commission du Développement durable, dans laquelle il siège désormais. L'ancien député socialiste, désormais non inscrit, était présent pour l'audition du socialiste Serge Bardy sur l'économie circulaire dans l'industrie papetière. "Il est venu en toute discrétion et n'est pas resté jusqu'au bout, sans que cela semble susciter de réactions ouvertes. Peut-être sa présence était-elle liée à l'obligation d'émarger à la réunion du mercredi sous peine de pénalité au bout de trois absences", a déclaré l'élu UDI Yannick Favennec, qui était assis à proximité. Pour ce député de la Mayenne, "l'affaire qu'il a déclenchée, dont on n'a pas besoin dans le climat de défiance actuel dans le pays, porte atteinte à l'image de l'institution parlementaire". De son côté, la socialiste Martine Lignières-Cassou, également assise près de son ancien camarade, s'est bornée à dire: "Je l'ai vu, oui. Il n'y a pas eu d'échange avec lui". D'autres socialistes présents, comme Philippe Nogues, ont affirmé qu'ils n'avaient "pas vu" le député de Saône-et-Loire, qui "n'a pas pris la parole", mais avaient appris sa présence ensuite. "L'affaire Thévenoud reste incompréhensible. Au moins avait-on mis un certain nombre de barrières par la loi, même si on n'évitera jamais totalement les accidents", a ajouté l'élu du Morbihan. "Pour l'image de la représentation nationale, ce n'est pas ce que nous souhaitons", a pour sa part affirmé le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, interrogé lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Nous souhaitons, et nous l'avons dit, que M. Thévenoud démissionne de son mandat de parlementaire mais il n'y a aujourd'hui aucune loi ou cadre législatif qui nous permette de le +démissionner+", a-t-il ajouté. Le 7 octobre, Thomas Thévenoud avait déjà fait une brève apparition à l'Assemblée pour saluer des chefs d'entreprise de son département, la Saône-et-Loire, qui visitaient le Palais Bourbon, selon des sources parlementaires concordantes. L'élu a retrouvé dès son départ du gouvernement son siège de député, qu'il a refusé d'abandonner malgré son exclusion du groupe socialiste et les prises de position de Manuel Valls et François Hollande. Le président de la République avait jugé lors de sa conférence de presse le 18 septembre que l'ex-secrétaire d'Etat resté neuf jours en fonction n'était "pas digne de rester à l'Assemblée nationale". Le Premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, s'était dit le 12 septembre "persuadé" qu'"à terme", Thomas Thévenoud démissionnerait de son mandat de député.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'exil des forces vives" hors de France progresse (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015093620.s8wy0xew.html</link>
   <description><![CDATA[Gauche et droite tirent des conclusions opposées de la hausse du nombre de Français expatriés constatée par la commission d'enquête parlementaire sur "l'exil des forces vives", voulue par l'UMP et dont le rapport a été publié mercredi. Dans son rapport, adopté à une courte majorité de douze voix contre onze au terme d'une trentaine d'auditions entre avril et septembre, le socialiste Yann Galut estime que la progression des départs "correspond d'abord à un rattrapage de la France par rapport à ses partenaires" qui s'inscrit "dans la dynamique de la mondialisation" alors que pour le président de la commission Luc Chatel (UMP) "il y a une omerta sur les Français exilés" pour des raisons fiscales. Fin 2013, il y avait 1,6 millions d'inscrits au registre des Français établis hors de France, soit une hausse de 35% en dix ans. Une augmentation "significative, mais qui n'a rien d'exceptionnel dans le cadre de l'OCDE" où les expatriés allemands ou britanniques, y compris parmi les jeunes diplômés, sont beaucoup plus nombreux que les Français, selon M. Galut. Les députés UMP membres de cette commission avaient dénoncé par avance lors d'une conférence de presse la semaine dernière les conclusions du rapport, estimant que la gauche était dans le "déni" à propos de la question des "exilés fiscaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés favorables à l'expérimentation d'"hôtels hospitaliers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015084711.tsaoy9oa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission se sont prononcés dans la nuit de mardi à mercredi pour l'expérimentation durant trois ans d'"hôtels hospitaliers" à proximité d'hôpitaux, qui doivent servir de sas avec le domicile. La commission des Affaires sociales de l'Assemblée a adopté un amendement en ce sens au projet de budget de la Sécu pour 2015 porté par Olivier Véran, rapporteur (PS) pour la partie assurance maladie. Il devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine. Si un patient opéré en ambulatoire habite à proximité d'un établissement hospitalier, il peut rentrer chez lui rapidement, tandis que s'il habite loin il faut couramment "une à deux semaines d'hospitalisation" pour une surveillance, ce qui a un coût, a expliqué M. Véran. C'est pour ce type de patient qu'un hôtel, sans présence médicale mais à proximité de l'hôpital, est utile. Le séjour pourrait aussi s'effectuer préalablement à l'hospitalisation, par exemple pour une femme enceinte. Les "hôtels hospitaliers", qui existent déjà notamment à Toulouse (Maison d'accueil Le Laurier Rose) et à Paris (Ambulotel de l'Hôtel-Dieu), sont "bien accueillis par les malades et les établissements", ils sont "une mesure de bon sens et pragmatique", a ajouté cet élu de l'Isère, médecin de profession. Une nuitée dans un tel "hôtel hospitalier" coûte 60 euros alors qu'une journée d'hospitalisation représente 1.500 euros. Les frais d'hébergement du patient seraient pris en charge par l'assurance maladie, les frais de gestion par le fonds d'intervention régional (FIR), qui finance des actions et expérimentations décidées par les Agences régionales de santé. "Ce n'est pas pour remplacer l'hôpital, ce n'est pas les hôteliers qui vont opérer les patients!", a appuyé M. Véran, affirmant que ce dispositif, qui permet de développer l'ambulatoire, s'est développé dans de nombreux pays européens. L'UMP s'est divisée quant à cette expérimentation: Dominique Tian a trouvé "l'idée bizarre" alors qu'"il existe des établissements de soins de suite", tandis que pour Rémi Delatte elle est "très intéressante". Des députés UMP ont aussi exprimé le souci que des lits d'hôpitaux ne ferment pas. Par ailleurs, la commission des Affaires sociales a adopté des amendements socialistes prévoyant que le gouvernement remette au Parlement avant juin 2015 un rapport visant à étudier la possibilité d'exonérer les bénéficiaires de l'aide à la complémentaire santé (ACS) de la participation forfaitaire et des franchises médicales. Celles-ci sont "inefficaces et d'autant plus injustes pour les personnes dont les revenus ne dépassent pas le seuil de pauvreté", justifient-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions écrites des députés, heures de nuit ou travail en commission: Bartolone fait des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014204920.yupr90mf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, suggère dans une proposition de résolution déposée mardi de limiter les questions écrites des députés, les séances au-delà d'1H00 du matin ou encore d'accroître la transparence du travail en commission. Cette proposition de résolution afin de modifier le règlement de l'Assemblée reprend des idées sur lesquelles a convergé un groupe de travail mis en place en janvier 2013 sur l'organisation des travaux parlementaires. Comme le "consensus" politique n'est pas allé "au-delà du diagnostic", selon M. Bartolone, celui-ci considère que "la politique des petits pas vaut mieux que l'immobilisme". Pour que la procédure des questions écrites des députés au gouvernement soit efficace, celles-ci devraient être plafonnées à un nombre maximal fixé à chaque début de session ordinaire par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de M. Bartolone les chefs de file des groupes politiques. Les questions écrites ont doublé en moins de vingt ans (près de 27.000 en 2013-14) tandis que le taux de réponse a diminué fortement (68% depuis juin 2012). Autre suggestion pour valoriser le contrôle de l'action du gouvernement et l'évaluation des politiques publiques: revoir l'organisation du Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC), institué en 2009 à l'Assemblée nationale. En outre, afin que l'Assemblée légifère "dans de meilleures conditions", il ne pourrait être dérogé à l'heure limite pour les séances de nuit (1H00 du matin) que pour achever une discussion en cours. Depuis 2012, 126 séances se sont achevées après 1H00 du matin (sur un total de 234 séances de nuit), contre 96 (sur 205) entre 2007 et 2009 et 80 (sur 226) entre 2002 et 2004. M. Bartolone entend aussi favoriser des discussions générales sur les textes plus brèves, "leur durée souvent excessive retardant l'examen des articles et des amendements", selon l'exposé des motifs de sa proposition de résolution. En outre, l'ouverture de séances supplémentaires en plus de celles des mardis, mercredis et jeudis, qui tendent à augmenter, ne serait plus de droit à la demande du gouvernement mais soumise à une autorisation de la Conférence des présidents, sauf exceptions. En autres idées, M. Bartolone propose pour "dynamiser le travail en commission" d'inscrire dans le règlement le principe d'une publicité de leurs travaux, ce qui est déjà le cas pour la majorité d'entre elles avec leur retransmission vidéo, mais pas pour toutes. Enfin, devraient être consacrées dans le règlement l'institution du déontologue de l'Assemblée et l'existence d'un code de déontologie, préconise le locataire de l'hôtel de Lassay. Plus généralement, le président de l'Assemblée, qui prône "un nouvel équilibre des pouvoirs", a lancé il y a une semaine une mission sur l'avenir des institutions, malgré l'échec des tentatives de réformes constitutionnelles depuis 2012.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité en commission à l'Assemblée pour un coup de pouce à l'emploi à domicile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014191959.cchnetmf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté à l'unanimité mardi en commission un amendement PS visant à réduire les cotisations des particuliers employant des salariés à domicile, qui devra être revoté dans l'hémicycle. La commission des Affaires sociales a voté cet amendement au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 du député Gérard Bapt au nom du groupe socialiste. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert est "attentif" à la question soulevée, a assuré M. Bapt. Cet amendement propose de doubler l'allègement dont bénéficient depuis 2013 les particuliers employeurs, qui passerait ainsi de 0,75 euro de l'heure à 1,50 euro, pour tous les emplois à domicile. Le coût de cette mesure, estimé à 132 millions d'euros de pertes de recettes pour la Sécurité sociale, devrait être compensé par l'augmentation du nombre d'heures déclarées, prévoit M. Bapt, qui est le rapporteur du budget de la Sécu. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécu mais il n'y figurait finalement pas dans le texte présenté en Conseil des ministres la semaine dernière. La Fédération des particuliers employeurs (Fepem) milite de son côté depuis deux mois pour que l'allègement soit porté à deux euros pour tous les particuliers employeurs, afin de relancer l'emploi à domicile en difficulté. Des amendements UMP et UDI proposaient de porter l'allègement à 2 euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 21:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi transition énergétique: les écologistes saluent un "vote historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014172959.fhfytoxa.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-les Verts (EELV) se sont félicités mardi du "vote historique" du projet de loi sur la transition énergétique, en première lecture à l'Assemblée nationale, assurant toutefois qu'ils seront vigilants à l'égard de la promesse présidentielle de "fermer la centrale de Fessenheim". "EELV se félicite de l'adoption en première lecture à l'Assemblée nationale du projet de loi relatif à la transition énergétique et souligne l'aspect historique de ce vote, concrétisant un long combat pour les écologistes", écrivent dans un communiqué les deux porte-parole du parti Julien Bayou et Sandrine Rousseau. "Ouvrant une brèche dans le dogme du nucléaire, en actant la réduction de la part de l'atome de 75% à 50% en 2025, la diminution de 50% de la consommation énergétique à horizon 2050 (avec une étape intermédiaire de réduction de 20% d'ici 2030), le déploiement des énergies renouvelables ou la division par quatre des émissions de gaz à effet de serre d'ici 2050, la France tourne enfin la page du passé et s'engage pleinement vers les solutions d'avenir", estiment-ils. Selon eux, "ce projet de loi permettra aussi la création d'emplois, notamment dans le bâtiment (grâce aux rénovations thermiques) ou les transports, et un surplus de pouvoir d'achat pour les ménages, en réduisant la facture énergétique". "Les écologistes resteront toutefois vigilants à la mise en oeuvre de ces engagements et rappellent la promesse présidentielle de fermer la centrale de Fessenheim en 2016", mettent-ils en garde. "Ils attendent aussi (...) que les politiques publiques de transition soient financées par une fiscalité écologique basée sur le principe du pollueur-payeur".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
