<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Française des jeux: feu vert parlementaire à la nomination de Stéphane Pallez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022161625.dc35hiym.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné mercredi leur feu vert à la nomination de Stéphane Pallez, comme présidente de la Française des Jeux (FDJ), selon des sources parlementaires. La nomination de Mme Pallez, désignée le 6 octobre par le président de la République, a été approuvée par 20 voix pour, 2 contre et 1 vote blanc par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, et par 17 voix et 2 blancs par celle du Sénat. Aux termes de la Constitution, une nomination envisagée par le chef de l'État est approuvée si une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés des commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat ne s'y oppose pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interview de Valls: réactions de députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022155915.gc7bwd8q.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions de députés socialistes, mercredi dans les couloirs de l'Assemblée, sur les propositions et déclarations de Manuel Valls pour en finir avec "une gauche passéiste" dans une interview à L'Obs: - Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe PS: "Manuel Valls, il en a bien le droit, s'exprime sur l'avenir de sa formation politique mais n'en faisons pas des débats permanents, d'autant que les propos du Premier ministre ne semblent pas concerner l'immédiateté du quotidien des Français (...) Les Français ce qui les intéresse c'est les allocations familiales, l'accès aux soins, la politique de l'emploi, le reste n'est pas leur préoccupation première." - Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Economie, membre du collectif Cohérence socialiste: "Nous remercions Martine Aubry et Manuel Valls de participer aux Etats généraux du PS pour fixer une nouvelle ligne. J'invite à regarder l'exemple italien: quand Mateo Renzi veut faire des réformes progressistes, il va devant son parti, il y passe 10 heures et il convainc l'ensemble de la nécessité de réformer le marché du travail, etc. (...) Pour que la version moderne de la gauche soit appliquée par l'ensemble de la gauche, il faut rassembler à l'intérieur du PS sur une ligne claire et la faire valider par le parti. La question du nom est secondaire (...) J'appelle à un congrès le plus rapidement possible dès 2015 pour que, si l'amitié est en train de s'étioler entre socialistes, elle se reconstruise à cette occasion." - Yann Galut, autre membre du collectif Cohérence socialiste: "Avant d'imaginer de remettre en cause le nom du Parti socialiste, l'important est de savoir quelle est notre orientation et quels débats nous allons trancher ensemble. Par exemple, aujourd'hui, le PS ne s'est jamais prononcé pour une remise en cause du CDI. On ne peut pas avancer comme ça en lançant des ballons d'essai, en attendant de voir comment ça réagit et en disant après qu'on veut de la cohérence et de la cohésion." - Pascal Cherki, membre de l'aile gauche du parti: "Tout le monde a sa place au PS. Mais quand on est au Parti socialiste, c'est pour défendre des convictions socialistes, quand on veut défendre des convictions libérales, il y a des partis pour ça (...) Manuel Valls, qui est quelqu'un d'intelligent, doit mettre un peu son tempérament de côté et considérer qu'être Premier ministre, c'est être chef d'une majorité, rassembler, mettre ses convictions personnelles sous le boisseau et mettre en oeuvre l'orientation politique qui a fait gagner François Hollande. Et il faut qu'il infléchisse une politique qui ne marche pas et qui n'a qu'un effet, faire monter le FN."]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Henri Emmanuelli veut revoir la gouvernance de la Caisse des dépôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022144923.9rsy5rad.html</link>
   <description><![CDATA[La gouvernance de la Caisse des dépôts est "inachevée et mal conçue", a estimé mercredi le président de sa commission de surveillance, Henri Emmanuelli, qui souhaite que soit créé un groupe de travail pour la repenser. "La commission de surveillance a une composition tout à fait hétéroclite où l'on retrouve (des personnes qui sont) à la fois membres des organes de contrôle, je pense à la Cour des comptes ou à l'ACPR (le régulateur bancaire)", a souligné le député des Landes lors d'une audition devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale. M. Emmanuelli s'est élevé contre ce qu'il estime être un contrôle croissant de l'Etat sur la Caisse, citant en exemple la nomination de son directeur général en Conseil des ministres ou la validation de son budget par Bercy. "Cela justifierait de notre part, à l'occasion du bicentenaire par exemple, la création d'un groupe de travail pour réfléchir sérieusement au problème de gouvernance de la Caisse", a-t-il poursuivi, se référant au 200e anniversaire que l'institution célèbrera en 2016. Selon lui, cette gouvernance "un peu biaisée", "inachevée ou mal conçue", a des conséquences sur la gestion du groupe. "Régulièrement, il y a un glissement qui se produit et qui fait que la direction du Trésor essaie de prendre le contrôle de la Caisse", a-t-il regretté. Il s'est notamment ému d'un prélèvement fiscal "confiscatoire" de 87% sur les recettes de la Caisse. Ainsi, selon lui, la CDC hésite à vendre ses participations car ses plus-values vont directement dans les caisses de l'Etat, ce qui fait qu'elle n'a notamment toujours pas reconstitué son niveau de fonds propres d'avant-crise. Plusieurs députés de la commission des finances ont approuvé au cours de cette audition sa proposition de créer un groupe de travail pour revoir la gouvernance de l'institution. L'une des pistes évoquées a été de faire entrer des salariés de la Caisse au sein de la commission de surveillance. Actuellement, outre son président M. Emmanuelli, la commission compte 12 membres: députés, sénateurs, membres du Conseil d'Etat et de la Cour des comptes, le gouverneur de la Banque de France, le directeur général du Trésor ainsi que des personnalités qualifiées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon et Filippetti: "A eux de déterminer s'ils se sentent encore bien parmi nous" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022141551.ngo9i2hq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a renvoyé mercredi à Benoît Hamon et Aurélie Filippetti le soin de "déterminer, quand il y a des propos d'une telle gravité, s'ils se sentent encore bien parmi nous" après leurs déclarations virulentes. A la question de savoir si ces deux anciens ministres avaient toujours leur place au groupe socialiste et au PS, M. Le Roux a répondu dans les couloirs de l'Assemblée: "Moi, je veux bien entendu qu'ils restent, qu'ils s'inscrivent dans un débat collectif et dans la critique qui peut être constructive lorsqu'elle va vers le rassemblement. Mais c'est à eux de déterminer, quand il y a des propos d'une telle gravité, s'ils se sentent encore bien parmi nous". Ce député de Seine-Saint-Denis a pointé "un problème de cohérence, et même de vision qui peut être très cynique de la politique" lorsque "des hommes et des femmes soutiennent une politique, l'arbitrent quand ils sont aux responsabilités et s'en extraient dès qu'ils quittent le gouvernement". Surtout cet élu hollandais a jugé que dire, comme l'a fait Benoît Hamon, que "la politique du gouvernement serait une menace contre la République est un contresens par rapport à l'essence de l'action de la gauche dans notre pays, dont tout le travail est de conforter le socle républicain". Mais, a insisté le président du groupe socialiste de l'Assemblée, "je suis pour mettre tout le monde en situation de responsabilité, et pas d'exclusion, et j'espère encore que par rapport à la politique menée, totalement défendable et nécessaire au pays, que le sens de la responsabilité l'emporte". "Les enjeux de la France ne sont pas les enjeux d'un congrès du PS", a-t-il lancé à l'adresse des deux anciens ministres redevenus députés et ayant rejoint mardi les rangs des abstentionnistes sur le volet recettes du budget de l'État pour 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une législative partielle après le départ de Moscovici à la Commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022140625.8pp18x2q.html</link>
   <description><![CDATA[L'investiture mercredi de la Commission Juncker, dont fait partie le député PS Pierre Moscovici, devrait provoquer une législative partielle pour remplacer le nouveau commissaire aux Affaires économiques, ce qui pourrait faire perdre symboliquement la majorité absolue au seul PS à l'Assemblée. A la suite du vote d'approbation de la nouvelle Commission par le Parlement européen, le Conseil européen, qui se réunit jeudi et vendredi, va procéder à la nomination de la nouvelle Commission, qui prendra ses fonctions le 1er novembre. Les deux mandats étant incompatibles, M. Moscovici ne sera donc plus député du Doubs au 1er novembre. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à cette élection partielle par un tour de passe-passe en nommant début mai Pierre Moscovici pour une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut être en effet remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission européenne ne prenne ses fonctions que le 6 novembre pour que ce scénario fonctionne, selon des sources concordantes. "La situation reste un peu floue. On est en train de regarder cela", a-t-on indiqué mercredi au groupe socialiste de l'Assemblée, où l'on ne pouvait confirmer qu'il y aurait bien une législative partielle. Cette législative, dans la quatrième circonscription du Doubs où Pierre Moscovici n'avait été élu en juin 2012 qu'avec 49% des voix dans une triangulaire, serait difficile pour le PS au regard de l'impopularité actuelle de l'exécutif. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres alors que la majorité absolue est de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes. Cette majorité absolue est devenue assez symbolique dans la mesure où, du fait de l'abstention quasi-systématique des frondeurs socialistes et de la grande majorité des écologistes sur les textes budgétaires, elle n'est plus atteinte sur ces textes: la partie recettes du projet de budget 2015 a été ainsi votée mardi à l'Assemblée par une majorité de 266 voix contre 245.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: les plafonds de ressources évolueront avec l'inflation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022135721.q1yuxqw1.html</link>
   <description><![CDATA[Les plafonds de ressources pour toucher le montant maximum des allocations familiales, dans le cadre de leur modulation envisagée, devraient augmenter avec l'inflation, une mesure plutôt favorable aux familles, selon des amendements au projet de budget de la Sécu déposés par les députés PS. Concrètement, cela permettra à des familles avec deux enfants et aux revenus à peine inférieurs à 6.000 euros mensuels de continuer de toucher le même montant d'allocations d'une année à l'autre en cas de salaires augmentés en fonction de l'évolution des prix. Le gouvernement a déjà indiqué qu'il soutiendrait ces amendements signés pour l'un par la rapporteure pour la branche famille, Marie-Françoise Clergeau, et pour l'autre par le groupe socialiste, son président Bruno Le Roux en tête. Ces amendements précisent par ailleurs que la modulation des allocations selon le revenu concernera aussi la majoration à partir de 14 ans (de 64,67 euros mensuels actuellement). "Le montant des allocations" ainsi que "celui des majorations" varient "en fonction des ressources du ménage ou de la personne qui a la charge des enfants, selon un barème défini par décret" et "les niveaux des plafonds de ressources varient conformément à l'évolution des prix à la consommation hors tabac", est-il indiqué. Comme annoncé mardi par la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, une mesure pour éviter les effets de seuils va aussi être introduite, via un sous-amendement du gouvernement. "Un foyer qui franchira le seuil sera certain de disposer des mêmes ressources totales (constituées de la somme de ses revenus et de ses allocations familiales) que le foyer dans la même configuration familiale, mais situé juste en-dessous du seuil", est-il précisé dans son exposé des motifs. Ce mécanisme de lissage, sous forme du versement d'un complément d'allocations d'un montant diminuant progressivement, sera défini par décret. Marisol Touraine, a donné sur France 3 des précisions sur ce dispositif: avec 5.999 euros de revenus mensuels, un couple avec deux enfants a "129 euros d'allocations". Le premier seuil ayant été fixé à 6.000 euros pour un foyer avec deux enfants, "si vous gagnez 6.001 euros, vous pourriez diviser par deux. Eh bien, nous allons dire +non, vous aurez un euro de moins d'allocations+", a-t-elle ajouté. "Et comme ça, chaque euro gagné au-dessus de 6.000, ça fait un euro de moins" d'allocations familiales. "Si vous avez un salaire de 6.010 euros, et que vous avez deux enfants, vous aurez 130 euros d'allocations moins dix, c'est-à-dire 120 euros d'allocations. C'est un filet de sécurité pour que la baisse soit progressive", a poursuivi la ministre. Si on suit cette logique, c'est donc à partir de 6.065 euros de revenus que les allocations seront divisées par deux, à 65 euros. Les économies attendues de la modulation pour la branche famille sont de 800 millions d'euros en année pleine et de 400 millions d'euros en 2015, la réforme ne devant s'appliquer qu'au 1er juillet. La mesure de lissage n'aura "pas d'impact significatif" sur ces montants, a déclaré à l'AFP Mme Clergeau. "L'effort sera demandé à 12% des familles qui perçoivent des allocations familiales soit environ 600.000 familles", d'après l'amendement socialiste. Au-dessus de 8.000 euros de revenus, les allocations doivent être divisées par quatre (à 32 euros environ) pour un foyer avec deux enfants, avant effet de lissage. Ces seuils augmenteront de 500 euros par enfant supplémentaire. Quelque 450.000 familles seraient concernées par une division par deux, 150.000 par une division par quatre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electricité: Lafarge prévient de la perte de compétitivité de l'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022134732.lh2ckz3k.html</link>
   <description><![CDATA[Le cimentier Lafarge a prévenu mercredi que le coût de l'énergie en France pourrait devenir "un frein" pour la compétitivité de l'industrie, si les discussions dans le cadre de la réforme attendue du mode de calcul des tarifs de l'électricité aboutissent à une hausse de prix. "L'électricité qui était un facteur de compétitivité pour l'industrie française, est en train de devenir un frein", a alerté Pascal Casanova, le directeur général de Lafarge France, lors d'une audition par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Le dirigeant du cimentier a regretté devant les députés que les cimentiers ne soient pas considérés comme des électro-intensifs, alors que les dépenses en électricité représentent "plus de 20% des coûts" du groupe en France. M. Casanova a prévenu que "les discussions (...) en cours" risquaient d'accentuer encore plus l'écart de compétitivité entre l'industrie française et celle de l'Allemagne. "Aujourd'hui, la tarification Arenh (l'accès régulé à l'électricité nucléaire historique en France, ndlr), c'est 42 euros par mégawattheure, alors qu'en Allemagne elle est de 36 euros", a-t-il souligné. Si l'on ajoute les coûts de transport et de taxe, on arrive à 54 en France contre 41" dans le pays voisin. "Au total, l'impact pour Lafarge des discussions en cours, c'est de l'ordre de 15 millions d'euros", a-t-il prévenu, précisant que le mégawattheure pourrait atteindre 65 euros. M. Casanova a attiré l'attention des députés sur ce "sujet majeur", signalant que "L'Allemagne exporte déjà du ciment vers la France", laissant entendre que le phénomène pourrait s'accentuer si le coût de l'énergie poursuit sa hausse pour les cimentiers.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandon sur Hamon : "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022133827.bdg9i23x.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État à la Réforme de l'État, Thierry Mandon, a jugé mercredi les propos de Benoit Hamon "grotesques", qualifiant l'ancien ministre et les frondeurs socialistes de "prophètes de malheur". "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur, elle a aujourd'hui besoin d'artisans de son redressement, et d'une certaine manière, c'est ça que Benoît Hamon doit avoir à l'esprit et qui le hante. C'est dur de redresser, mais il faut être sur le pont pour redresser", a dit M. Mandon dans l'émission "Questions d'Info" LCP-Le Monde-France Info-AFP. M. Hamon a affirmé mercredi que la politique de l'exécutif "menace la République" et mène vers un "immense désastre démocratique" en 2017, au lendemain de son abstention au Parlement sur le vote du budget, aux côtés de deux autres anciens ministres -Aurélie Filippetti et Delphine Batho- et de 36 autres députés. "C'est grotesque, car si face à un désastre démocratique, il n'a à opposer qu'une dérisoire abstention, c'est une réponse qui n'est pas à la hauteur de ce qu'il décrit lui-même", a martelé M. Mandon. "C'est la préférence pour des petits intérêts, un petit congrès, de petits gains d'image, parfois de petites circonscriptions, et la gauche aujourd'hui elle doit voir en grand, l'intérêt général", a poursuivi le secrétaire d'État, ajoutant plus tard: "On ne comprendrait pas les errements de l'actualité récente sans avoir à l'esprit qu'il y a un congrès dans quelques mois et que certains de nos grands élus ou élus sont probablement plus préoccupés par les manoeuvres de congrès que par le redressement du pays." M. Mandon a par ailleurs jugé l'intervention de l'ancienne première secrétaire du parti socialiste Martine Aubry, qui a critiqué ce week-end la politique économique du gouvernement, "assez stupéfiante, au sens où elle est très anguleuse, avec des arêtes très très frontales. La question qu'on se pose, c'est +quoi de neuf ?+", a-t-il dit, ajoutant: "Ce discours manque de prise en compte de la modernité, d'ailleurs d'une manière plus générale, c'est probablement ce qu'il manque aussi aux frondeurs." Le gouvernement et les frondeurs du PS, qui contestent l'orientation économique du gouvernement, semblaient au bord de la rupture mercredi au lendemain des 39 abstentions sur les recettes du budget 2015, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, très proche de François Hollande, n'hésitant pas à leur montrer la porte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une mission parlementaire propose de transformer des délits routiers en contraventions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022132923.2o3dwz4l.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information parlementaire sur la sécurité propose de "contraventionnaliser" certains délits routiers, comme la conduite sous l'emprise de l'alcool, lorsqu'ils sont commis pour la première fois. La mission d'information parlementaire sur la lutte contre l'insécurité, présentée et présidée par le député socialiste Jean-Pierre Blazy, dans un souci de simplification et de modernisation des procédures, suggère mercredi que certains délits routiers survenant à la "première occurrence" soient "contraventionnalisés". Ces délits, aujourd'hui potentiellement passibles du tribunal correctionnel, ne seraient plus punis que d'une simple contravention. Ainsi de la conduite sous emprise d'un état alcoolique notamment quand la concentration d'alcool dans le sang est "égale ou supérieure à 0,80 gramme par litre". Elle serait sanctionnée, suggère la mission, par une contravention de 5e classe, ce qui n'est pas le cas actuellement et peut relever d'un tribunal correctionnel. Idem pour la conduite sans permis de conduire. En cas de récidive ou de répétition des faits, la mission demande en revanche de durcir la législation actuelle. Elle préconise également de porter la durée de suspension du permis de conduire, actuellement de six mois, à un an. M. Blazy reconnaît dans le rapport que cela va "soulever des interrogations" et "susciter des critiques" mais considère qu'une évolution du cadre juridique est "possible" et "souhaitable", notamment afin de diminuer les "charges de travail" des forces de l'ordre et des magistrats. "Quel message allons-nous envoyer? Avec 0,8 gramme d'alcool dans le sang, on est clairement accidentogène. Ce genre de mesures va désengorger les tribunaux au prix de la vie des autres", a réagi Pierre Chasseray, directeur général de l'association 40 millions d'automobilistes. "C'est stupide". Pour la présidente de la Ligue contre la violence routière Chantal Perrichon, "en faisant passer les contraventions à 0,80 gramme, on va donner le signal que le seuil d'alcoolémie augmente". Un avis partagé par Jean-Yves Salaun, délégué général de l'Association Prévention Routière. Le dispositif actuel "a le mérite de faire passer les délinquants devant un juge. Cela donne une perception plus grave de l'acte commis et cela permet aussi d'adapter la peine, avec des peines complémentaires, comme un suivi médical par exemple". Le rapport de la mission, sur plus de 200 pages, élabore une série de soixante propositions destinées à améliorer les conditions de travail des policiers, gendarmes et magistrats. Il veut ainsi renforcer et étendre le travail entrepris dans les zones de sécurité prioritaires (ZSP), mieux mutualiser les moyens des forces de l'ordre, nationales ou municipales, favoriser la prévention. La mission a débuté ses travaux il y a un an et a auditionné magistrats, responsables de la police et de la gendarmerie, les ministres de la Justice et de l'Intérieur, ainsi que des syndicalistes, sociologues ou statisticiens. Elle s'est aussi rendue sur le terrain. Son rapport est signé par onze députés, outre M. Blazy, majoritairement de gauche, les élus de droite ayant boycotté la mission à la suite de l'audition d'un général de gendarmerie, Bertrand Soubelet. Celui-ci a été muté à la suite de son audition devant les parlementaires où il avait exprimé de fortes réserves sur la politique pénale du gouvernement et qui avait défrayé la chronique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>60 parlementaires en délicatesse avec le fisc? Bartolone pas au courant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022130845.m8q1lk51.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a assuré mercredi ne pas être au courant d'une liste de 60 parlementaires en délicatesse avec le fisc, tout en saluant un rôle "préventif" de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Questionné sur cette liste qu'évoque mercredi Le Canard enchaîné, Gérard Larcher, son homologue UMP du Sénat, a marqué son attachement à "la transparence". Interrogé par l'AFP, Bercy s'est refusé pour sa part à tout commentaire et la Haute autorité a dit ne pas être au courant. Au coeur de ces interrogations: un article du Canard Enchaîné selon lequel 60 parlementaires seraient visés par le fisc, après que la Haute Autorité, créée en 2013 et à qui ils doivent déclarer leurs patrimoine, eut transmis leur dossier aux impôts. Selon l'hebdomadaire, les cas vont "du contentieux classique, objet de litige avec les Impôts, à la tricherie franche et massive, en passant par la +phobie administrative+ façon Thomas Thévenoud", éphémère secrétaire d'Etat débarqué au bout de neuf jours pour n'avoir pas déclaré ses impôts pendant plusieurs années. "C'est est fini des politiques des copains et des coquins", a commenté sur France Info M. Bartolone. "Jusqu'à présent, on pouvait se dire: +Il y a des gens qui essayent de passer à côté des règles, et on ne le savait jamais+", a poursuivi M. Bartolone. "Croyez-moi que ça va jouer un rôle préventif, parce que maintenant chaque élu, chaque responsable administratif, chaque membre de cabinet saura qu'il n'y a pas de possibilité de passer la ligne continue." Après les régulations en cours, "ils pourraient n'être plus qu'une grosse poignée" à la fin de l'année, ajoute Le Canard. Contactée par l'AFP, la Haute Autorité a dit mercredi ne pas avoir connaissance d'une telle liste. Une porte-parole de l'organisation a confirmé que des échanges avaient bien lieu avec les parlementaires au sujet de leur déclaration de patrimoine, mais que ces vérifications n'étaient pas liées aux impôts payés ou non par les élus, ces dernières relevant du fisc lui-même. La porte-parole a par ailleurs rappelé que, contrairement au cas des ministres fraîchement nommés, la Haute autorité n'est pas compétente pour une procédure de vérification fiscale concernant les parlementaires. "Je ne sais pas exactement ce que sera le chiffre, mais voyez, par rapport à ces 60 supposés cas, cela fait déjà 94% des parlementaires qui n'ont pas de problème", a observé M. Bartolone (référence aux 577 députés et 348 sénateurs). Le député a vu dans ces procédures "un antidote par rapport à l'extrême droite", ajoutant toutefois: "Attention, il ne faut pas confondre l'essentiel des élus et un certain nombre de cas qui doivent être sanctionnés." M. Larcher s'est contenté de déclarer pour sa part sur France 2: "Il y a actuellement un dialogue notamment entre l'administration fiscale, la Haute autorité et chacun de ces parlementaires. Je rencontrerai les dirigeants de la Haute autorité pour faire le point." "Je suis attaché à la transparence, il faut que cette transparence s'applique. Naturellement", a ajouté le sénateur des Yvelines. Stéphane Le Foll, porte-parole du gouvernement, a dit sur BFM mercredi ne "rien savoir" sur le sujet, tout comme Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement. Interrogé lors d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires, le numéro un du PS Jean-Christophe Cambadélis a appelé à "attendre de savoir qui est à l'origine de cette révélation, les impôts...?" et relevé, au vu du "journal satirique", la diversité des situations, plus ou moins graves. Quant à des sanctions plus fortes pour les élus que pour les autres citoyens, il a répondu: "Attendons de voir de quoi il retourne. Il faut avoir un étalonnement des sanctions. Il ne faut pas avoir de mesure couperet" et "traiter les sujets avec discernement pour ne pas en rajouter dans le populisme ambiant", selon ce député de Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandon sur Hamon: "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022123858.aaqmqgs0.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État à la Réforme de l'État, Thierry Mandon, a jugé mercredi les propos de Benoit Hamon "grotesques", qualifiant l'ancien ministre et les frondeurs socialistes de "prophètes de malheur". "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur, elle a aujourd'hui besoin d'artisans de son redressement, et d'une certaine manière, c'est ça que Benoît Hamon doit avoir à l'esprit et qui le hante. C'est dur de redresser, mais il faut être sur le pont pour redresser", a dit M. Mandon dans l'émission "Questions d'Info" LCP-Le Monde-France Info-AFP. M. Hamon a affirmé mercredi que la politique de l'exécutif "menace la République" et mène vers un "immense désastre démocratique" en 2017, au lendemain de son abstention au Parlement sur le vote du budget, aux côtés de trois autres anciens ministres --Aurélie Filipetti, Arnaud Montebourg et Delphine Batho-- et de 35 autres députés. "C'est grotesque, car si face à un désastre démocratique, il n'a à opposer qu'une dérisoire abstention, c'est une réponse qui n'est pas à la hauteur de ce qu'il décrit lui-même", a martelé M. Mandon. "C'est la préférence pour des petits intérêts, un petit congrès, de petits gains d'image, parfois de petites circonscriptions, et la gauche aujourd'hui elle doit voir en grand, l'intérêt général", a poursuivi le secrétaire d'État, ajoutant plus tard : "on ne comprendrait pas les errements de l'actualité récente sans avoir à l'esprit qu'il y a un congrès dans quelques mois et que certains de nos grands élus ou élus sont probablement plus préoccupés par les manoeuvres de congrès que par le redressement du pays." M. Mandon a par ailleurs jugé l'intervention de l'ancienne première secrétaire du parti socialiste Martine Aubry, qui a critiqué ce week-end la politique économique du gouvernement, "assez stupéfiante, au sens où elle est très anguleuse, avec des arêtes très très frontales. La question qu'on se pose, c'est +quoi de neuf ?+", a-t-il dit, ajoutant : "ce discours manque de prise en compte de la modernité, d'ailleurs d'une manière plus générale, c'est probablement ce qu'il manque aussi aux frondeurs." Le gouvernement et les frondeurs du PS, qui contestent l'orientation économique du gouvernement, semblaient au bord de la rupture mercredi au lendemain des 39 abstentions sur les recettes du budget 2015, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, très proche de François Hollande, n'hésitant pas à leur montrer la porte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (PCF): "évident" qu'Aubry serait mieux que Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022120152.1heqjz48.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne, président du groupe Front de Gauche à l'Assemblée nationale, juge "évident" que Martine Aubry serait mieux que Manuel Valls à Matignon. Questionné au Talk Orange-Le Figaro sur les débats au PS autour de la politique économique de l'exécutif, l'élu communiste a "espéré que se dégage une nouvelle majorité - elle est grandissante au sein des parlementaires socialistes - pour mettre en place un gouvernement qui ferait une politique complètement différente". Avec la maire PS de Lille ? "Je me réjouis du discours qu'elle peut porter, même si elle est encore éloignée des propositions qui sont celles du Front de Gauche", a-t-il dit. Donc il préférerait l'ex-ministre de Lionel Jospin à Matignon plutôt que l'actuel chef de gouvernement ? "Je pense que c'est évident", a répondu le dirigeant PCF. Mme Aubry est sortie d'une diète médiatique de deux ans et demi pour demander dimanche une réorientation d'une politique économique française, qui est aujourd'hui menée "au détriment de la croissance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone pas au courant d'une liste de parlementaires en délicatesse avec le fisc, salue la Haute Autorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022084245.4vh7by1k.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a assuré mercredi ne pas être au courant d'une liste de parlementaires en délicatesse avec le fisc, tout en saluant un rôle "préventif" de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Questionné sur cette liste qu'évoque mercredi le Canard Enchaîné, Gérard Larcher, son homologue UMP du Sénat, a marqué son attachement à "la transparence". "C'est est fini des politiques des copains et des coquins", a commenté sur France Info M. Bartolone. "Jusqu'à présent, on pouvait se dire: +il y a des gens qui essayent de passer à côté des règles, et on ne le savait jamais+", a poursuivi M. Bartolone. "Croyez-moi que ça va jouer un rôle préventif, parce que maintenant chaque élu, chaque responsable administratif, chaque membre de cabinet saura qu'il n'y a pas de possibilité de passer la ligne continue". Il était interrogé sur un article du Canard Enchaîné selon lequel 60 parlementaires seraient visés par le fisc, la Haute Autorité créée en 2013 et à qui ils doivent déclarer leurs patrimoine, ayant transmis leur dossier aux impôts. Selon l'hebdomadaire, les cas vont "du contentieux classique, objet de litige avec les Impôts, à la tricherie franche et massive, en passant par la +phobie administrative+ façon Thomas Thévenoud", éphémère ministre débarqué au bout de dix jours pour n'avoir pas déclaré ses impôts pendant plusieurs années. Après les régulations en cours, "ils pourraient n'être plus qu'une grosse poignée" à la fin de l'année, ajoute le Canard. "Je ne sais pas exactement ce que sera le chiffre, mais voyez, par rapport à ces 60 supposés cas, cela fait déjà 94% des parlementaires qui n'ont pas de problème", a observé M. Bartolone (référence aux 577 députés et 348 sénateurs). Le député a vu dans ces procédures "une antidote par rapport à l'extrême droite", ajoutant toutefois: "Attention, il ne faut pas confondre l'essentiel des élus et un certain nombre de cas qui doivent être sanctionnés". Selon lui, "avec le président Nadal (ndlr: l'ancien magistrat Jean-Louis Nadal, président de la haute autorité), sa commission, les règles qui ont été fixées, on a à la fois la possibilité d'avoir une transparence totale et le respect de la vie privée". M. Larcher s'est contenté de déclarer pour sa part sur France 2: "il y a actuellement un dialogue notamment entre l'administration fiscale, la Haute autorité et chacun de ces parlementaires. Je rencontrerai les dirigeants de la Haute autorité pour faire le point". "Je suis attaché à la transparence, il faut que cette transparence s'applique. Naturellement", a ajouté le sénateur des Yvelines.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 10:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régions: le Sénat en commission modifie la carte de l'Assemblée, crée une région Alsace</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021183611.060ekwxm.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale du Sénat chargée de la réforme territoriale a modifié mardi la nouvelle carte des régions dessinée par l'Assemblée nationale, proposant 15 régions au lieu de 13, et créant une région Alsace. La région Alsace est ainsi séparée d'une grande région qui l'englobait initialement avec les régions Champagne-Ardenne et Lorraine. La commission a aussi rétabli les régions Midi-Pyrénées et Languedoc-Roussillon, que la carte de l'Assemblée unifiait. Enfin, la région Centre est nommée Centre-Val de Loire. Par ailleurs, la commission a rétabli la possibilité pour deux départements de fusionner. Si pour le faire le référendum local est possible, mais pas obligatoire, en revanche il faut obtenir une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés dans chaque assemblée départementale. La commission a aussi modifié les conditions de changement de région pour un département. La région d'origine doit recueillir trois cinquièmes des suffrages exprimés pour y faire obstacle. La région d'accueil et le département concerné doivent obtenir une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés pour que l'opération soit possible. Les membres de la commission ont maintenu le tableau de l'Assemblée nationale sur le nombre de conseillers régionaux, en l'ajustant aux modifications qu'ils ont apportées. Chaque section départementale devra comprendre au moins cinq élus régionaux. Enfin, la commission a approuvé la date des élections départementales proposées par le gouvernement, les 22 et 29 mars. L'examen du texte en deuxième lecture commencera en séance plénière au Sénat le 28 octobre, après une déclaration du Premier ministre Manuel Valls sur l'ensemble de la réforme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 20:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etats généraux du PS: les "réformateurs" socialistes veulent "refonder le modèle français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021180618.4jl6a42z.html</link>
   <description><![CDATA[Le "Pôle des réformateurs" du PS, aile droite du parti, propose de "refonder le modèle français" sans "alignement sur le modèle anglo-saxon", dans une contribution aux Etats généraux du Parti Socialiste rendue publique mardi. "La France doit aujourd'hui se réinventer (...) Seule la gauche, aujourd'hui en plein doute, est en mesure d'accomplir cette tâche immense. Car elle implique, non pas d'abandonner notre modèle, ou de proposer un alignement sur le modèle anglo-saxon, mais bien de refonder le modèle français...", souligne le texte. Celui-ci est signé notamment par le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, le sénateur-maire de Lyon, Gérard Collomb, et une vingtaine d'élus. La France doit "réinventer sa voie économique", insiste le document et "cette voie ne sera ni celle d'un néo-libéralisme, qui est aujourd'hui un échec, ni celle de l'économie administrée, qui fut hier une catastrophe". "Nous avons besoin de l'Etat pour porter des projets d'investissement stratégiques, pour engager notre économie dans la voie de l'innovation, de la transition écologique, pour donner un cadre stable et sécurisant (...) Et nous avons besoin de l'Etat, fût-il l'artisan d'un new deal public-privé, pour porter les biens premiers, tels que l'éducation et la santé",selon le texte. Mais il appartient également à la gauche de "se réinventer" car "il faut cesser de vivre dans l'illusion que le vieux socialisme peut être restauré", poursuit le Pôle des réformateurs. Interrogé par des journalistes sur les accusations de "blairisme" que portent certains à l'aile gauche du parti à l'encontre du "Pôle des réformateurs", Jean-Marie Le Guen a rétorqué: "ce n'est pas sérieux. A aucun point de vue, ni au plan des relations internationales, ni sur la position de l'Etat, ni au plan idéologique, nous ne sommes blairistes". "Il y a une gauche de l'imprécation", s'est-il agacé. "Qui, dès qu'elle entend le mot libéral, voit le diable (...) Ce n'est pas avec ce genre de fantasme qu'on fait avancer la prise en compte du réel" "Nous pensons effectivement que la richesse se crée dans les entreprises. Nous pensons qu'il faut créer de la richesse avant de la redistribuer...", a-t-il ajouté. Le secrétaire d'Etat s'est voulu serein, en dépit des 39 abstentions socialistes enregistrées lors du vote en première lecture de la partie recette du budget de l'Etat pour 2015. "Je constate que les budgets sont adoptés (...) et l'essentiel, c'est qu'ils soient adoptés", a-t-il dit. Mais Jean-Marie Le Guen a lancé cette mise en garde à l'adresse des "frondeurs": "il faut rappeler à tous ceux qui aujourd'hui trouvent difficile d'assumer les responsabilités du pouvoir que l'alternative, elle n'est pas à la gauche de la gauche... C'est ou la gauche de gouvernement ou le thatchérisme ou l'extrême-droite".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
