<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Macron garde le silence mais la pression monte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721160405.5d8rko0i.html</link>
   <description><![CDATA[Depuis le début de l'affaire Benalla, plus grave crise politique qu'il traverse depuis le début du quinquennat, Emmanuel Macron garde le silence, mais les appels se multiplient dans la classe politique pour qu'il s'explique. L'Elysée n'a donné aucune indication sur une éventuelle prise de parole du président. Il devait passer le week-end à travailler à Paris ou à La Lanterne, la résidence présidentielle située en marge du parc de Versailles. Aux yeux d'une source proche de l'exécutif, de par les différentes enquêtes lancées par la justice, le Parlement ou l'IGPN (la police des polices), "tous les leviers ont été actionnés" et il n'est donc "pas nécessaire" que le président s'exprime "dans l'immédiat" au sujet de son ex-collaborateur Alexandre Benalla, en garde à vue pour des violences le 1er mai. Mais une source dans la majorité, sidérée par la brève communication du porte-parole de l'Elysée jeudi, pense qu'"il aurait fallu communiquer vite et clairement pour tenter au moins d'enrayer l'affaire". Ce silence au sommet de l'Etat est d'autant plus dommageable que "les télés en continu tournent en boucle avec ça". "Plus longtemps il se tait, plus cela alimente les interrogations", pressait un député d'opposition. "En gestion de crise, ils ont coché toutes les cases" pour un ratage, jugeait un autre. Les ténors ont accru samedi la pression sur le chef de l'Etat. Pour le président de LR Laurent Wauquiez, Alexandre Benalla "rendra des comptes à la justice, mais Emmanuel Macron, lui, va devoir rendre des comptes aux Français". Il a listé au Figaro les questions qui se posent au chef de l'Etat: "Qui était au courant? Quand? Pourquoi la justice n'a-t-elle pas été saisie? Pourquoi a-t-on été jusqu'à instrumentaliser la police pour étouffer l'affaire? De quels secrets Benalla est-il le détenteur pour avoir été ainsi protégé?". - "Watergate" - Jean-Luc Mélenchon, chef de file de La France insoumise, a jugé l'affaire "du niveau du Watergate", qui avait conduit à la démission du président américain Richard Nixon, quand la présidente du Rassemblement national (ex-FN) Marine Le Pen a prévenu que "si Macron ne s'explique pas, l'affaire Benalla deviendra l'affaire Macron". "Le président de la République devra obligatoirement parler aux Français, à la télévision", a assuré devant la presse Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France). Face à ce qui est déjà dénoncé par certains comme un "scandale d'Etat", Gilles Le Gendre, porte-parole des députés LREM, accuse les oppositions d'"instrumentaliser cette affaire" parce qu'ils ""n'ont toujours pas digéré la défaite cuisante" dans les urnes il y a un an. Pour l'exécutif, il s'agit dans l'immédiat de préparer les auditions très attendues des prochains jours, en premier lieu celle de Gérard Collomb devant la commission des Lois de l'Assemblée lundi. D'après M. Mélenchon, "le ministre de l'Intérieur est déjà disqualifié" et "bien sûr qu'il va démissionner et il ne sera pas le seul". "Aucun fusible ne fera oublier que tout a été piloté depuis l'Élysée", tonne M. Wauquiez. Depuis son arrivée au pouvoir, Emmanuel Macron a montré à plusieurs reprises qu'il n'aimait pas réagir sous la pression, notamment médiatique ou partisane. Mais il a aussi fait évoluer sa communication ces derniers mois, passant d'une parole rare à une expression beaucoup plus fréquente, notamment lors de ses déplacements. Lors de sa visite jeudi en Dordogne, il a refusé de répondre aux nombreuses questions des journalistes lui demandant de réagir aux révélations du quotidien Le Monde. "La République est inaltérable!", a-t-il seulement lâché en réponse à un journaliste qui lui demandait si la République n'était pas "entachée" par cette affaire. Certains dans la majorité espèrent encore que la fièvre retombera d'ici aux vacances de l'exécutif, prévues après le Conseil des ministres du vendredi 3 août. En attendant, Emmanuel Macron doit notamment se rendre la semaine prochaine sur une étape du Tour de France, puis en Espagne et au Portugal.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: toujours le chaos à l'Assemblée, le gouvernement veut poursuivre les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721154716.l4gcep3i.html</link>
   <description><![CDATA[De rappels au règlement en suspensions de séances, les débats à l'Assemblée nationale, paralysée par l'affaire Benalla depuis jeudi, ressemblaient samedi à un jour sans fin, mais "le gouvernement souhaite la poursuite" des travaux, censés porter sur la révision constitutionnelle. Peu après 15 heures, le chaos a recommencé dans l'hémicycle, où les oppositions, de droite comme de gauche, ont exhorté à suspendre les discussions jusqu'à la semaine prochaine. Lors d'"une journée à l'extérieur de cette marmite, j'ai pu écouter la parole des citoyens, ce qui les intéresse n'est pas le débat que l'on a, mais la transparence, la vérité", a plaidé le président des communistes André Chassaigne. "Ne serait-il pas opportun que chacun d'entre nous retourne dans sa circonscription écouter les Français pendant un week-end", a lancé Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), jugeant les élus de la majorité "agités et inquiets, vous doutez du président de la République". François Pupponi (PS) a dit son sentiment que les débats constitutionnels pourraient reprendre s'il y avait un accord "le plus rapidement possible" sur les auditions de la commission d'enquête parlementaire. "Après avoir donné les pouvoirs d'une commission d'enquête à la commission des Lois, organisé l'audition de Gérard Collomb pour lundi, calé les conditions d'enquête, confirmé la transparence des auditions, nous avons tendance à croire que vous auriez une préférence (...) continuer l'obstruction", s'est exclamée Emilie Chalas (LREM). Et d'assurer: "Notre groupe est droit, debout, au rendez-vous pour travailler et mener à bien les réformes que les Français attendent". "Nous ne faisons pas de l'obstruction mais de l'opposition républicaine face à ce qui s'apparente au gré des révélations à un scandale d'Etat", a protesté Sabine Rubin (LFI). Et si l'interruption des débats "relève du gouvernement, il est temps que le gouvernement en tire les conclusions", a pressé Pierre Dharéville (PCF). Jugeant que "certains veulent prendre en otage le texte constitutionnel", la ministre de la Justice Nicole Belloubet a affirmé que "personne n'est dupe" d'une "opération politicienne à laquelle le gouvernement ne peut pas prêter son concours". "Le gouvernement souhaite la poursuite effective de ce travail" constitutionnel, a-t-elle déclaré, applaudie par la majorité. "Vous voulez absolument lier deux sujets qui n'ont pas de connection, l'un relève d'une affaire individuelle, l'autre d'une question d'intérêt collectif. L'affaire individuelle sera traitée dès lundi au niveau de la commission des Lois et par l'enquête judiciaire", a lancé la ministre aux oppositions. Après "une intervention qui tient de la carabistouille", André Chassaigne a réclamé une suspension de séance, de droit et accordée par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM).]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: LR s'indigne d'un badge qui permettait à Benalla d'accéder à l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721145514.z3ep2t01.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont demandé des explications samedi sur un badge de l'Assemblée qui permettait à Alexandre Benalla d'accéder à l'hémicycle, badge attribué sur "demande du directeur de cabinet" d'Emmanuel Macron, mais désactivé vendredi, selon la présidence de l'Assemblée. "Alexandre Benalla disposait d'un tel badge depuis le 24 juillet 2017" et "ce badge lui a été retiré il y a trois jours", avait affirmé Marc Le Fur (LR), l'un des vice-présidents de l'Assemblée. Celui-ci a souhaité "savoir qui a demandé un tel badge, quelle autorité élyséenne, pourquoi" et "que des mesures soient prises pour que de tels incidents ne puissent plus intervenir", ne mettant "pas du tout en cause le président (de l'Assemblée), s'il a été sollicité par l'Elysée, peut-être de manière pressante". Appelant à ne "pas créer des polémiques inutiles", François de Rugy (LREM), au perchoir, a déclaré qu'il existe "plusieurs milliers de badges pour des députés, fonctionnaires, collaborateurs, et un certain nombre de collaborateurs de l'exécutif, de ministres, dont du président de la République", et qu'"il en a toujours été ainsi". "Un certain nombre de badges sont attribués par la voie administrative", "cela ne passe ni par mon biais ni par celui des questeurs", a-t-il ajouté, jugeant qu'il n'y a "nul besoin de fantasmer". M. Rugy, qui a évoqué le chiffre d'"une demi-douzaine pour le cabinet du président de la République", a affirmé que "le badge a été immédiatement désactivé quand M. Benalla s'est vu retirer les fonctions qu'il avait à la présidence de la République". Ne désarmant pas, le patron des députés LR Christian Jacob a lancé un peu plus tard : "On apprend que ce barbouze, qui ne figure pas au JO, vient ici avec un badge H, qu'il peut entrer dans l'hémicycle. Au nom de quelle fonction, de la sécurité du président de la République?" A sa demande, la séance a été suspendue dans la foulée, pour une demi-heure. Pendant la suspension, plus longue qu'annoncée, la présidence de l'Assemblée a apporté plusieurs informations complémentaires sur le badge. "C'est à la demande du directeur de cabinet du président de la République qu'un badge a été attribué à M. Benalla en juillet 2017, en sa qualité de chargé de mission auprès du chef de cabinet du président de la République" et "ce badge a été désactivé hie,, dès que M. Benalla a cessé ses fonctions au cabinet du président", selon un communiqué. Il est précisé qu'à un "instant T", "deux membres du cabinet du président de la République peuvent être admis dans les couloirs d'accès à l'hémicycle et dans les tribunes au-dessus de chaque entrée dans l'hémicycle". "Le secrétariat général de l'Assemblée nationale attribue ainsi un quota de badges au cabinet du président, tout comme aux membres du cabinet des ministres", selon la présidence.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 14:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla et trois policiers en garde à vue, Collomb lundi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721145242.6eckyn2s.html</link>
   <description><![CDATA[Le séisme de l'affaire Benalla n'a pas fini de provoquer des répliques, jusqu'au sommet de l'Etat : le ministre de l'Intérieur sera auditionné lundi à l'Assemblée, tandis qu'à la garde à vue de l'ex-collaborateur de l'Elysée s'est ajoutée samedi celle de trois policiers. Les oppositions ont maintenu une haute pression sur l'exécutif, de la gauche de la gauche à l'extrême droite, qui ont demandé qu'Emmanuel Macron lui-même s'explique sur le rôle d'Alexandre Benalla. Celui-ci était invité comme observateur dans le dispositif policier pour encadrer les défilés de la Fête du travail et une vidéo l'a montré frappant un manifestant. Licencié vendredi, M. Benalla "rendra des comptes à la justice, mais Emmanuel Macron, lui, va devoir rendre des comptes aux Français", a lancé le président de LR Laurent Wauquiez dans Le Figaro. "Si Macron ne s'explique pas, l'affaire Benalla deviendra l'affaire Macron", a prévenu la présidente du Rassemblement national (ex-FN) Marine Le Pen, dans un tweet. L'affaire est "du niveau du Watergate", estime le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, qui accuse Emmanuel Macron de "s'organise(r) une milice personnelle" et lui "demande de s'exprimer". Au coeur de la tourmente, le chef de l'Etat est resté jusqu'alors silencieux. Il devait passer le week-end à travailler à Paris ou à La Lanterne près de Versailles. La garde à vue d'Alexandre Benalla, notamment pour violences et usurpation de fonction, qui a commencé vendredi matin, a été prolongée samedi matin et pourrait durer jusqu'à dimanche matin. De même pour Vincent Crase, gendarme réserviste et employé de La République en marche, qui se trouvait avec lui le 1er mai. - Mariage annulé samedi - Le domicile de M. Benalla à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) a été perquisitionné dans le même temps. Fâcheux téléscopage d'événements : il devait se marier samedi matin dans la commune, selon une source à la mairie. Les trois policiers suspendus pour lui avoir transmis mercredi soir des images de vidéo-surveillance, ont à leur tour été placés en garde à vue samedi matin. C'est justement mercredi soir que cette affaire a été révélée par le journal Le Monde. En plus de l'enquête préliminaire de la justice, ouverte jeudi à l'initiative du parquet de Paris, une autre, administrative, a été lancée par la "police des polices" et une dernière par l'Assemblée nationale. Sur ce front, alors que depuis plus de deux jours, cette affaire bloque les débats sur le projet de révision constitutionnelle, la majorité a tenté de calmer le jeu samedi, mais sans effet sur de nombreux députés très remontés. Gérard Collomb, que les oppositions accusent d'avoir menti, sera entendu lundi à 10H00 par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête, a annoncé sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM). Le préfet de police Michel Delpuech sera, lui, auditionné à 14H00. M. Collomb a aussi rendez-vous mardi devant la commission des Lois du Sénat. Comme le réclamaient les oppositions à l'Assemblée, le groupe majoritaire a finalement accepté la publicité de l'ensemble des auditions, sauf dans le cas où un fonctionnaire demanderait le huis clos. "Chaque Français pourra juger", selon la "marcheuse" Marie Guévenoux. - Bataille sur les auditions - Mais la commission, dont les travaux doivent durer un mois, n'a pas été en mesure d'acter la suite du programme. Les Républicains réclament d'entendre jusqu'au secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler et jusqu'à Christophe Castaner, délégué général de La République en marche. Les Insoumis demandant impérativement la présence d'Alexandre Benalla. "La majorité impose une liste très limitée ne permettant pas de faire toute la lumière sur les faits", selon les députés socialistes. Mme Braun-Pivet a suggéré notamment la responsable de la police des polices et le directeur de cabinet du président de la République, Patrick Strzoda, entendu jeudi comme témoin dans l'enquête judiciaire. Dans l'hémicycle, la séance devant porter en principe tout le week-end sur la révision constitutionnelle a péniblement repris en fin de matinée, puis dans l'après-midi, par des rappels au règlement. LR a demandé des explications sur un badge de l'Assemblée qui permettait à Alexandre Benalla d'accéder à l'hémicycle. "Nous devons nous remettre au travail", avait plaidé plus tôt sur France Inter Gilles Le Gendre, un vice-président du groupe LREM, en demandant : "Est-ce que nos oppositions veulent bloquer ou non les institutions?" Chez certains, dans les oppositions, le député dit avoir senti une "volonté de partir en vacances autant que celle de faire de l'obstruction politique". mch-jlp-ic-reb/bma]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: "du niveau du Watergate", selon Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721130620.fh3fld1h.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon estime que l'affaire Benalla est "du niveau du Watergate" et qu'Emmanuel Macron doit "assumer" ses responsabilités, dans un entretien au Monde publié samedi. "Le ministre de l'Intérieur est déjà disqualifié. Il a menti et beaucoup ! Plus aucun policier ne peut croire en sa parole. Bien sûr qu'il va démissionner et il ne sera pas le seul", pronostique-t-il. Cette affaire autour d'un collaborateur chargé de la sécurité du président, licencié après des violences le 1er mai, "est du niveau du Watergate" et "le monde entier est maintenant au courant", déclare le leader des Insoumis. Il accuse aussi Emmanuel Macron de "s'organise(r) une milice personnelle". "Si le Premier ministre était venu nous voir pour assumer et dénoncer une situation inadmissible, on serait sans doute passés à autre chose. M. Macron a pensé que l'affaire s'arrêterait toute seule. Il a commis une erreur grave. Personne ne lâchera prise", ajoute M. Mélenchon, qui "lui demande de s'exprimer et d'assumer en respectant le Parlement". Selon le chef de file des Insoumis, "il pourrait envoyer devant l'Assemblée le ministre de l'Intérieur ou le Premier ministre au lieu de le leur interdire. Le Parlement ne peut pas interpeller le chef de l'Etat, alors il nous reste la motion de censure", assure-t-il. Une procédure pour laquelle M. Mélenchon n'est pas parvenu jusqu'alors à réunir les signatures nécessaires à son dépôt. "Une crise politique est ouverte. L'Assemblée est paralysée. La hiérarchie de la police aussi, parce que trois mises à pied ont bousculé une règle aussi vieille que la haute fonction publique d'Etat : les fonctionnaires servent et obéissent, mais c'est le politique qui endosse les responsabilités", souligne M. Mélenchon, qui pense que "cette crise va durer". "Le comportement de la majorité est celui d'un avion sans pilote. On dirait que personne ne veut porter le chapeau. Ils sont tétanisés", juge-t-il encore. "Ironie de la situation : l'Assemblée étudie un texte constitutionnel, qui va affaiblir davantage le Parlement. Et tout ce que nous dénonçons dans cette réforme constitutionnelle est en train de se vérifier, avant même que cette réforme soit en place", affirme-t-il. "Vous n'avez pas vu de notre part ni surenchère ni provocations. Nous marchons dans les clous de l'institution parlementaire. Des institutions que nous désapprouvons, mais que nous respectons. Mais si eux les détruisent, ils auront fait le travail à notre place", conclut M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 13:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb auditionné lundi à 10H00 à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721110734.3ue6nye7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, sera auditionné lundi à 10H00 dans le cadre de l'affaire Benalla par la commission des Lois de l'Assemblée nationale dotée des pouvoirs d'enquête, a annoncé samedi sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM). L'audition, publique et retransmise, de M. Collomb "aura lieu lundi matin" à 10H00, a précisé Mme Braun-Pivet lors de la réunion de la commission chargée de mettre au point un programme d'auditions. Le groupe majoritaire LREM, par la voix de Marie Guevenoux, a en outre accepté la publicité des autres auditions à venir, avec des exceptions en particulier sur les questions de "sûreté de l'État" ou dans le cas où un fonctionnaire demanderait le huis clos. La commission a voté à la quasi unanimité le principe de cette publicité. "La majorité lâche sur la publicité des auditions, voyant enfin combien l'opacité des travaux est nuisible. La majorité a heureusement été cadrée cette nuit", a réagi Philippe Gosselin (LR) dans un tweet. Pour Ugo Bernalicis (LFI), "face à la pression de l'opinion publique et la pression politique des oppositions, la majorité @LaREM_AN a cédé et nous nous en félicitons". Vendredi soir, le bureau de la commission des Lois avait échoué à se mettre d'accord sur un programme et sur le principe de publicité ou non des auditions. Mme Braun-Pivet avait alors décidé de convoquer la commission dans son ensemble samedi pour trouver un accord avant la reprise de la séance pour poursuivre le débat des 1.470 amendements restant sur le projet de loi constitutionnelle. La commission entendra également le préfet de police de Paris Michel Delpuech lundi à 14H00. "Nous n'excluons pas d'autres auditions lundi", a ajouté la députée. Mais la commission n'a pas su se mettre d'accord sur la liste des personnes auditionnées. "Je dois acter un désaccord majeur sur cette liste entre les deux corapporteurs", a dit Guillaume Larrivé (LR), c'est-à-dire entre lui-même et Mme Braun-Pivet. Outre MM. Collomb et Delpuech, cette dernière a proposé d'auditionner un certain nombre de responsables policiers ainsi que le directeur de cabinet du président de la République Patrick Strzoda et le responsable du Groupe de sécurité de la présidence de la République, le colonel Lionel Lavergne. "Dans un premier temps, je pense que cela peut satisfaire aux travaux de la commission", a-t-elle dit, ajoutant plus tard devant la presse qu'il ne lui semblait pas nécessaire "de charger la barque inutilement". En revanche, pour M. Larrivé, "la liste est encore parcellaire" et il est "nécessaire" d'entendre Alexandre Benalla ainsi que Vincent Crase, employé de La République en marche qui était avec lui quand il a été filmé frappant des manifestants le 1er mai à Paris. Les deux hommes sont actuellement en garde à vue. L'élu de l'Yonne a aussi demandé l'audition de responsables LREM, comme son délégué général Christophe Castaner. Parmi les responsables de l'Elysée, il voudrait celles du secrétaire général Alexis Kohler, et du porte-parole Bruno Roger-Petit. "Est-ce qu'il y a une police parallèle dans ce pays, organisée par La République en marche?", a demandé Eric Ciotti (LR) en apportant son soutien à M. Larrivé. Stéphane Peu (PCF) de son côté a demandé l'audition de représentants des syndicats de policiers, les Insoumis insistant pour leur part pour entendre M. Benalla et si besoin Brigitte Macron. Au Palais Bourbon, la séance devant porter en principe tout le week-end sur la révision constitutionnelle a péniblement repris en fin de matinée par des rappels au règlement, avant de s'interrompre précocement, pour reprendre en théorie à 15H00.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb lundi à l'Assemblée, trois policiers en garde à vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721103655.p4ktgqjb.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée auditionnera publiquement lundi matin le ministre de l'Intérieur sur l'affaire Benalla, alors que le domicile de ce collaborateur chargé de la sécurité du président, licencié après des violences le 1er mai, a été perquisitionné samedi et trois policiers placés en garde à vue. Parallèlement, les oppositions maintenaient une haute pression sur l'exécutif, droite et extrême droite demandant qu'Emmanuel Macron lui-même s'explique. Alexandre Benalla, qui était invité comme observateur dans le dispositif policier pour encadrer les défilés de la Fête du travail, "rendra des comptes à la justice, mais Emmanuel Macron, lui, va devoir rendre des comptes aux Français", a lancé le président de LR Laurent Wauquiez dans Le Figaro. "Si Macron ne s'explique pas, l'affaire Benalla deviendra l'affaire Macron", a prévenu la présidente du Rassemblement national (ex-FN) Marine Le Pen, dans un tweet. Le patron des députés LR Christian Jacob, puis le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon, ont eux écrit vendredi au Premier ministre en lui demandant un débat devant l'Assemblée (article 50-1 de la Constitution). Au coeur de la tourmente, le chef de l'Etat est resté jusqu'alors silencieux. Il doit travailler ce week-end à la Lanterne près de Versailles "comme d'habitude", selon l'Elysée. La garde à vue notamment pour violences et usurpation de fonction d'Alexandre Benalla, qui a commencé vendredi matin, a été prolongée samedi matin et pourrait durer jusqu'à dimanche matin. De même pour Vincent Crase, gendarme réserviste et employé de La République en marche, qui se trouvait avec lui le 1er mai. - les débats piétinent - Le domicile de M. Benalla à Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) a été perquisitionné dans le même temps. Et les trois policiers suspendus pour lui avoir transmis mercredi soir des images de vidéo-surveillance, ont à leur tour été placés en garde à vue samedi matin. C'est justement mercredi soir que cette affaire a été révélée par le journal Le Monde. En plus de l'enquête préliminaire de la justice, ouverte jeudi à l'initiative du parquet de Paris, une autre, administrative, a été lancée par la "police des polices" et une dernière par l'Assemblée nationale. Sur ce front, alors que cette affaire bloque depuis deux jours les débats sur le projet de révision constitutionnelle, la majorité a temporisé samedi. Gérard Collomb, que les oppositions accusent d'avoir menti, sera entendu lundi à 10H00 par la commission des Lois, dotée des prérogatives d'enquête, a annoncé sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM). Le préfet de police Michel Delpuech sera lui auditionné à 14H00. Comme le réclamaient les oppositions, le groupe majoritaire a finalement accepté la publicité de l'ensemble des auditions, sauf dans le cas où un fonctionnaire demanderait le huis clos. "Chaque Français pourra juger", selon la "marcheuse" Marie Guévenoux. Mais la commission, dont les travaux doivent durer un mois, n'a pas été en mesure d'acter la suite du programme. Les Républicains réclament d'entendre jusqu'au secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler et jusqu'à Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, Les Insoumis demandant impérativement la présence d'Alexandre Benalla. "La majorité impose une liste très limitée ne permettant pas de faire toute la lumière sur les faits", selon les députés socialistes. Mme Braun-Pivet a suggéré notamment la responsable de la police des polices et le directeur de cabinet du président de la République, Patrick Strzoda, entendu jeudi comme témoin dans l'enquête judiciaire. Dans l'hémicycle du Palais Bourbon, la séance devant porter en principe tout le week-end sur la révision constitutionnelle a péniblement repris en fin de matinée par des rappels au règlement. "Nous devons nous remettre au travail", avait plaidé plus tôt sur France Inter Gilles Le Gendre, un vice-président du groupe LREM, demandant: "Est-ce que nos oppositions veulent bloquer ou non les institutions?" Chez certains dans les oppositions, le député dit avoir senti une "volonté de partir en vacances autant que celle de faire de l'obstruction politique".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Collomb auditionné lundi à 10H00 à l'Assemblée (Braun-Pivet, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721081247.l6e1o20z.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb sera auditionné lundi à 10H00 dans le cadre de l'affaire Benalla par la commission des Lois de l'Assemblée nationale dotée des pouvoirs d'enquête, a annoncé samedi sa présidente Yaël Braun-Pivet (LREM). L'audition, publique et retransmise, de M. Collomb "aura lieu lundi matin" à 10H00, a dit Mme Braun-Pivet lors de la réunion de la commission chargée de mettre au point un programme d'auditions. Le groupe majoritaire LREM, par la voix de Marie Guevenoux, a en outre accepté la publicité des autres auditions à venir, avec des exceptions en particulier sur les questions de "sûreté de l'État".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 08:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Le Gendre (LREM) demande si les "oppositions veulent bloquer les institutions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721072411.0na7dscr.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, porte-parole des députés LREM, s'est demandé samedi sur France Inter si les "oppositions veulent bloquer ou non les institutions", alors que l'Assemblée est paralysée par l'affaire Benalla. L'élu de Paris a dénoncé une "tentative de nos oppositions depuis 48 heures d'instrumentaliser cette affaire". Et il affirme que "rien ne sera étouffé dans cette affaire" autour d'un collaborateur de l'Elysée, Alexandre Benalla, placé en garde à vue après une vidéo le montrant frapper un manifestant le 1er-Mai. Depuis vendredi les oppositions, qui ont souhaité une commission d'enquête parlementaire, "bloquent toute possibilité pour cette commission de faire son travail", ce qui "prouve bien que leurs motivations sont d'un ordre différent", selon lui. Le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, a échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions, et les débats dans l'hémicycle sur le projet de révision constitutionnelle n'ont pu reprendre. La commission des Lois se réunit samedi matin, avant la reprise théorique de la séance. D'après M. Le Gendre, également vice-président du groupe majoritaire, les oppositions "n'ont toujours pas digéré la défaite cuisante" dans les urnes il y a un an. "Nous devons nous remettre au travail", a-t-il plaidé, demandant: "Est-ce que nos oppositions veulent bloquer ou non les institutions?" "Ça tombe très mal pour la France", a ajouté le député, alors que la révision constitutionnelle s'enlise. "Elle verra le jour" même si "nous prenons un retard fâcheux", a-t-il assuré. Chez certains dans les oppositions, M. Le Gendre dit avoir senti une "volonté de partir en vacances autant que celle de faire de l'obstruction politique".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 07:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: la presse fustige "le Rambo" et "le mutique" de l'Elysée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180721033418.ly8tqibl.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré l'annonce par l'Elysée du licenciement d'Alexandre Benalla, placé en garde à vue vendredi, la polémique se poursuit et la presse samedi fustige "le Rambo" et "le mutique" de l'Elysée et réclame des explications du chef de l'Etat. "Le président ne s'est toujours pas expliqué sur l'invraisemblable omniprésence à ses côtés de ce +gros bras+ de sa campagne", s'indigne Jean-Marcel Bouguereau dans la République des Pyrénées, qui comme nombre de ses confrères s'interroge sur Benalla: "Rambo ou barbouze ?", se demande-t-il. Dans Le Journal de la Haute-Marne, Patrice Chabanet estime que pour le chef de l'Etat "le handicap majeur (...)est dans la tétanisation et la sidération de la majorité" et constate qu'on se trouve face à "un président mutique et une majorité désemparée". "Alors qu'il avait fait de l'exemplarité de la République l'un des thèmes forts de sa campagne Emmanuel Macron donne, au contraire, le sentiment d'être moins vertueux que certains de ses prédécesseurs", note Le Monde qui a révélé l'affaire mercredi. "En se murant dans le silence, Emmanuel Macron met aussi en application l'un de ses mantras: ne jamais réagir sous la pression", analyse le quotidien du soir. "Les Français se demandent qui ils ont vraiment élu" commente Laurent Joffrin dans Libération, "un Eliacin qui rénovera la République? Ou bien un homme d'ambition et d'opportunisme, qui mène sa barque entouré de sous-mousquetaires faits par lui, entre commando et start-up?" De son côté, Guillaume Tabard dans Le Figaro trouve que "le silence macronien crée une disruption dans une présidence devenue aussi bavarde, et parfois anecdotique, que celles de Nicolas Sarkozy et François Hollande". - "Silence si éloquent" - Dans Sud-Ouest, Bruno Dive évoque aussi le "silence si éloquent" de "ce jeune président" et souligne qu'avec cette affaire "c'est comme si une part d'ombre de ce président venait de se révéler." Didier Rose (Les Dernières Nouvelles d'Alsace) hésite entre un "couac de com" ou une incapacité du maître des horloges de remettre autour de lui les pendules à l'heure". Il estime que s'entêter à déclarer la République "inaltérable " ne "rendra pas imperméable (Macron) aux effets délétères de ces cagades dignes d'un monde honni". "Alors que Macron a suscité l'espoir chez tous ceux qui voulaient du sang neuf et des idées nouvelles, il patauge dans le marigot des années les plus noires des barbouzes", s'exaspère Dominique Garraud dans la Charente libre. Dans La Voix du Nord, Jean-Michel Bretonnier estime que le chef de l'Etat qui voulait "rompre avec un ancien monde politique manoeuvrier et dissimulateur (...) est tombé dans les travers qu'il dénonçait". "Macron doit s'expliquer", tonne Jean-Marc Chevauché du Courrier picard, "il est temps qu'il comprenne qu'il a été élu pour rendre des comptes aux Français quand ils le lui demandent avec une telle force". "Comment peut-on d'un côté promouvoir la République exemplaire et inaltérable qui sied à l'honnête homme et de l'autre cumuler autant de lacunes et de négligences, faites de postures inappropriées, de réactions inadaptées, de manquements aberrants ?", s'inquiète Hervé Chabaud dans L'Union. "Alexandre Benalla est bien plus qu'un caillou dans la chaussure d'Emmanuel Macron", ironise Yann Marec du Midi Libre "c'est désormais son talon d'Achille."]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 03:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: paralysie inédite de l'Assemblée, les séances houleuses se multiplient</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720220604.b4rw2vml.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelle journée inédite de paralysie vendredi à l'Assemblée, avec un projet de révision constitutionnelle victime collatérale de l'affaire Benalla - droite et gauche réclamant au préalable d'entendre Edouard Philippe - et une commission d'enquête qui n'a pu commencer ses travaux. "Le boycott devient un principe de fonctionnement chez vous. Vous voulez bordelliser le travail parlementaire", a lancé aux oppositions de droite et de gauche le président du groupe majoritaire LREM Richard Ferrand avant que la séance ne soit levée vers 23H15. Les députés venaient d'apprendre que le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, avait échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions. En conséquence, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a décidé de convoquer la commission dans son ensemble samedi à 09H30 pour essayer de trouver un nouvel accord, la séance devant reprendre en théorie à 10H30 pour poursuivre le débat des 1.470 amendements restant sur le projet de loi constitutionnelle dont plus personne n'ose pronostiquer la fin de l'examen. Lors de ce bureau, la majorité a proposé que Gérard Collomb soit entendu lundi matin, après un week-end consacré comme prévu au débat sur le projet de loi constitutionnel, alors que les oppositions ont exigé que le ministre de l'Intérieur soit entendu dès samedi matin. Elle a également souhaité que seule l'audition du ministre soit publique, estimant le huis-clos préférable pour les autres auditions (fonctionnaires de police, etc) "pour obtenir la manifestation de la vérité" selon Mme Braun-Pivet, ce qu'ont rejeté les oppositions de droite et de gauche. Le co-rapporteur de la commission, le LR Guillaume Larrivé a jugé que "ce n'était pas possible" d'attendre jusque lundi matin pour l'audition de Gérard Collomb, parlant de "dizaines d'heures de travail devant nous". "Ces auditions doivent avoir un caractère public", a insisté M. Larrivé, tout comme Ugo Bernalicis (LFI). "La majorité ne peut pas décider seule des conditions d'enquête, l'Assemblée est en train de se suicider", a jugé le président du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. La majorité a été accusée par le socialiste David Habib "de se raidir à l'idée d'auditionner des personnalités proches du président de la République" et par le communiste Stéphane Peu "de vouloir tuer dans l'oeuf cette commission". "Vous avez envie de bloquer, assumez-le", leur a répondu le chef de file du Modem Marc Fesneau. Fin de non-recevoir Comme une grande partie de la journée de jeudi, la journée de vendredi dans l'hémicycle a consisté en une succession de rappels aux règlements et suspensions de séance. Ce sont les articles de presse affirmant que le ministre de l'Intérieur était au courant dès le 2 mai des violences commises par Alexandre Benalla qui ont provoqué ces levées de boucliers. LR, socialistes, Insoumis, communistes et extrême droite ont dénoncé des "mensonges" de M. Collomb, qui a laissé entendre jeudi, devant le Sénat, que la saisine de la police des polices était nouvelle. Ces députés ont "exigé", comme déjà la veille, qu'il vienne s'expliquer au plus vite devant la représentation nationale. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a rappelé qu'il n'existait pas de pouvoir d'"injonction" des députés pour entendre un ministre. Le patron des députés LR Christian Jacob a écrit au chef du gouvernement en lui demandant une déclaration au titre de l'article 50-1 de la Constitution. Plusieurs députés ont épinglé "mépris" ou "dédain" d'Edouard Philippe, qui n'a pas modifié son agenda et a suivi la 13ème étape du Tour de France cycliste. Depuis Valence, il a envoyé une fin non-recevoir en indiquant qu'il s'exprimerait mardi lors des questions au gouvernement (QAG) et a appelé d'ici là à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire" et la "récupération politique" Dans les couloirs, quelques élus LREM, la fatigue aidant au neuvième jour d'examen du projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace", peinent à cacher leur désarroi. Selon une source parlementaire, "c'est le bras de fer, c'est le premier qui lâchera", gouvernement ou oppositions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 22:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête à l'Assemblée échoue à se mettre d'accord sur un calendrier d'auditions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720204511.axk77c19.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, a échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions, ont annoncé ses membres à la sortie d'une réunion houleuse. En conséquence, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a décidé de convoquer la commission dans son ensemble samedi matin à 09H30 pour essayer de trouver un nouvel accord. La majorité a proposé que Gérard Collomb soit entendu lundi matin, après un week-end consacré comme prévu au débat sur le projet de loi constitutionnel, alors que les oppositions ont exigé que le ministre de l'Intérieur soit entendu dès samedi matin. Elle a également souhaité que seule l'audition du ministre soit publique alors que les oppositions ont réclamé que toutes les auditions le soient (fonctionnaires de police, etc...). Le même commission des Lois avait pourtant voté à l'unanimité la veille le fait de se doter de pouvoirs de commission d'enquête. Mais la réunion du bureau, où étaient associés tous les groupes et qui a donné lieu à des éclats de voix entendus de l'extérieur, "n'a pas permis de se mettre d'accord sur le fonctionnement de notre commission", a déploré Mme Braun-Pivet. Elle a défendu, sauf pour le ministre, le principe "d'auditions à huis clos pour obtenir la manifestation de la vérité, ce qui est notre souhait". Actant le désaccord, elle a constaté "un manque de confiance" entre les membres du bureau qui "ne permet pas à la commission de travailler dans la sérénité". Le co-rapporteur de la commission, le LR Guillaume Larrivé a jugé que "ce n'était pas possible" d'attendre jusque lundi matin pour l'audition de Gérard Collomb, parlant de "dizaines d'heures de travail devant nous". "Ces auditions doivent avoir un caractère public", a insisté M. Larrivé Bloquée depuis quasiment deux jours, la poursuite des débats sur le projet de loi constitutionnel fait l'objet d'un bras de fer entre majorité et opposition. L'opposition a refusé toute la journée de reprendre les débats parce que le Premier ministre ne venait pas dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: la commission d'enquête à l'Assemblée échoue à se mettre d'accord sur un calendrier d'auditions (députés à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720201257.qbe1z15z.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de la commission des Lois, dotée de pouvoirs d'enquête pour l'affaire Benalla, a échoué à se mettre d'accord vendredi soir sur un programme d'auditions, ont annoncé ses membres à l'AFP à la sortie d'une réunion houleuse. La majorité a proposé que Gérard Collomb soit entendu lundi matin alors que les oppositions ont exigé qu'il soit entendu dès samedi matin. La majorité a souhaité que seule l'audition du ministre soit publique alors que les oppositions ont réclamé que toutes les auditions le soient (fonctionnaires de police, etc...). L'Assemblée avait suspendu ses débats dans l'attente des résultats de ce bureau.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla paralyse l'Assemblée et la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720174246.f0pg8vdc.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de révision constitutionnelle s'est retrouvé vendredi victime collatérale de l'affaire Benalla, les oppositions réclamant, en vain, d'entendre Gérard Collomb et surtout Edouard Philippe, avant de reprendre l'examen de cette réforme qui s'enlise. Alors que quelque 1.470 amendements restent à débattre, la majorité a dénoncé en retour une volonté "d'obstruction" des oppositions, qui rejettent ce texte réduisant, selon elles, les pouvoirs du Parlement. Comme une grande partie de la journée de jeudi, la journée de vendredi dans l'hémicycle a consisté en une succession de rappels aux règlements et suspensions de séance. Face au blocage, les travaux ont été interrompus plus tôt que prévu en fin d'après-midi et reprendront à 21H30, puis en principe tout le week-end. Aucun parlementaire ne se risque plus cependant maintenant à prévoir une date de fin d'examen de la réforme constitutionnelle. Ce sont les articles de presse affirmant que le ministre de l'Intérieur était au courant dès le 2 mai des violences commises par Alexandre Benalla qui ont provoqué ces levées de boucliers. LR, socialistes, Insoumis, communistes et extrême droite ont dénoncé des "mensonges" de M. Collomb, qui a laissé entendre jeudi, devant le Sénat, que la saisine de la police des polices était nouvelle. Ces députés ont "exigé", comme déjà la veille, qu'il vienne s'expliquer au plus vite devant la représentation nationale. La ministre de la Justice Nicole Belloubet, seule représentante du gouvernement présente, a tenu en fin de matinée à "condamner les propos tenus qui mettent en cause la bonne foi d'un ministre de la République". Elle a rappelé qu'il n'existait pas de pouvoir d'"injonction" des députés pour entendre un ministre. Les révélations sur la transmission par trois policiers d'images de vidéo-surveillance à M. Benalla ont entraîné une nouvelle salve de demandes. "C'est le coeur de l'État qui est atteint. Nos travaux doivent cesser immédiatement, le Premier ministre doit venir s'expliquer", a tonné le patron des députés LR Christian Jacob, qui a écrit en ce sens au chef du gouvernement en lui demandant une déclaration au titre de l'article 50-1 de la Constitution. - fin de non-recevoir - Tous les responsables des groupes d'opposition lui ont emboîté le pas dans l'après-midi, après une réunion à huis clos. Plusieurs députés ont épinglé "mépris" ou "dédain" d'Edouard Philippe, qui n'a pas modifié son agenda et a suivi la 13ème étape du Tour de France cycliste. Depuis Valence, il a envoyé une fin non-recevoir en indiquant qu'il s'exprimerait mardi lors des questions au gouvernement (QAG) et a appelé d'ici là à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire" et la "récupération politique" Récusant toute "volonté d'étouffer" l'affaire, le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a critiqué en séance des oppositions cherchant à "saboter cyniquement les travaux de l'Assemblée nationale". "Vous êtes dans une course à l'échalote", a aussi pointé Marc Fesneau, président du groupe MoDem. "Une journée d'obstruction parlementaire, c'est 2,5 millions d'euros d'argent public", a souligné le questeur Florian Bachelier (LREM), sous des protestations. Jeudi, la majorité avait accédé à la demande des oppositions de créer une commission d'enquête parlementaire. Ses pouvoirs d'enquête, conférés pour un mois à la commission des Lois, porteront sur "les événements survenus à l'occasion de la manifestation du 1er-Mai". Le bureau de cette commission devait se réunir vendredi soir à 20H00 pour décider d'auditions mais de nombreux députés auraient voulu que le rendez-vous ait lieu plus tôt, et que ses réunions soient publiques. Ugo Bernalicis (LFI) a demandé qu'Emmanuel Macron soit auditionné, sous les protestations de la majorité. Mme Belloubet et la majorité s'en sont remises à cette commission, qui pourrait entendre lundi M. Collomb. Dans les couloirs, quelques élus LREM, la fatigue aidant au neuvième jour d'examen du projet de loi constitutionnelle "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace", peinent à cacher leur désarroi. Selon une source parlementaire, "c'est le bras de fer, c'est le premier qui lâchera", gouvernement ou oppositions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Philippe en appelle à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180720164111.pgsmp64q.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe en a appelé vendredi depuis Valence à la "responsabilité" face à "l'obstruction parlementaire" et la "récupération politique" de l'affaire Benalla, alors que des parlementaires de tous les groupes d'opposition réclament sa venue à l'Assemblée nationale pour s'expliquer. "Pour ceux qui, au delà d'attendre les réponses (des enquêtes et des commissions d'enquête parlementaires, NDLR), utilisent ces évènements et ces questions à des fins soit d'obstruction parlementaire, soit d'exploitation politique, je leur dis: +prenons tous ensemble le sens de nos responsabilités+", a déclaré le Premier ministre à la presse après avoir suivi la 13e étape du Tour de France cycliste. "Des faits nouveaux apparus hier (jeudi) ont conduit l'Elysée à engager la procédure de licenciement de ce chargé de mission. C'est très bien ainsi, et l'ensemble des procédures sont évidemment respectées", a également déclaré M. Philippe. "J'observe que l'IGPN, c'est-à-dire le pouvoir exécutif, que la justice, par l'intermédiaire d'une enquête préliminaire engagée par le procureur de Paris, que les commissions d'enquête parlementaires au Parlement se sont également, et à juste titre, saisies de ces faits", a poursuivi le Premier ministre. "Il appartiendra donc à chacune de ces instances, aux commissions parlementaires, à la justice, à l'IGPN d'apporter les réponses aux questions que se posent les Français. Ce seront des réponses claires, transparentes, nous y veillerons", a-t-il ajouté. Tous les présidents de groupes d'opposition ont demandé vendredi après-midi au Premier ministre de venir s'exprimer devant l'Assemblée sur l'affaire Benalla. Depuis la reprise des débats à 09H30 vendredi matin, il n'y a eu que des rappels au règlement et les débats sur le projet de loi constitutionnelle n'ont pu reprendre. "L'opposition me demande de m'exprimer: je le fais ici à votre micro, j'aurai l'occasion de le faire à l'Assemblée au moment des questions au gouvernement qui auront lieu mardi prochain", a indiqué M. Philippe. "Je suis certain qu'avec du sang-froid, avec le souci de la précision, l'ensemble des questions trouveront leurs réponses", a-t-il dit. Sous la pression politique et médiatique, l'Elysée a annoncé vendredi engager la procédure de licenciement d'Alexandre Benalla, filmé frappant un manifestant et placé en garde à vue vendredi. M. Benalla fait l'objet d'une enquête préliminaire ouverte la veille après la diffusion de la vidéo mercredi soir par Le Monde. Vincent Crase, un gendarme réserviste et agent d'accueil pour LREM qui était avec Alexandre Benalla le 1er mai, a également été placé en garde à vue vendredi. Edouard Philippe a suivi la 13e étape du Tour de France depuis la voiture du directeur de course. "C'est presque un rêve d'enfant", avait-il auparavant expliqué au micro de France 2. "Quand j'étais petit, je regardais le Tour, comme je crois à peu près tous les Français. Ca m'a fait rêver, je me suis dit +ces types sont incroyables, c'est des héros, des forçats de la route+. C'est un grand plaisir d'être aujourd'hui ici, de voir l'organisation parfaite et toujours cette liesse autour du parcours", a poursuivi le Premier ministre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
