<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 May 2016 15:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail: Germain (PS) aimerait que Valls s'engage "fermement" à ne pas utiliser le 49.3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504130751.tnv4w72u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, a plaidé mercredi pour que Manuel Valls s'engage "fermement" à ne pas utiliser l'article 49.3 sur le projet de loi Travail, ce qui, selon lui, "rassurerait les Français". "Clairement, il n'y a pas de majorité, il y a une quarantaine de députés socialistes qui sont résolus à ne pas voter ce texte" à ce stade et "j'espère que le gouvernement ne va pas utiliser l'article 49.3 face à cette opposition", a déclaré M. Germain, en marge d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Cet article est un archaïsme de la Ve République, qui devrait être réservé aux questions de défense nationale ou de sécurité intérieure" et "si le Premier ministre s'engageait à ne pas l'utiliser, fermement, en disant quoi qu'il se passe, je veux trouver 289 députés + 1 (une majorité, ndlr) sur ce texte-là, ça rassurerait aussi les Français qui manifestent, pétitionnent ou s'expriment sur les réseaux sociaux", a-t-il poursuivi. "Ça leur dirait: on va ensemble, face aux inquiétudes légitimes que vous avez soulevées, essayer de trouver des solutions pour les corriger", alors que l'examen du texte a démarré mardi à l'Assemblée, a estimé M. Germain, pour qui la déclaration du Premier ministre dans la nuit de lundi à mardi indiquant que le 49.3 n'est pas la piste privilégiée ne "rassure qu'à moitié". Le député des Hauts-de-Seine a évoqué devant l'AJP "5 points noirs" qui "doivent être retirés", évoquant "un moment très important" des débats à venir sur l'article 2 donnant la primauté aux accords d'entreprise pour la durée du travail. Comme autres sujets clés, il a cité les licenciements économiques, aux critères précisés dans la loi (article 30), les heures supplémentaires, les accords "offensifs", les référendum d'entreprise. "Encore optimiste", celui qui fut rapporteur de la loi sur l'Emploi a jugé qu'"on n'est pas si loin" et que "ce serait quand même un comble qu'on n'arrive pas à se mettre d'accord" sur les articles 2 et 30. "Si cela évolue, je voterais bien évidemment le texte", a ajouté cet élu PS, affirmant que ce serait un "déchirement" pour lui de ne pas voter un projet de loi instituant une forme de sécurité sociale professionnelle avec le Compte personnel d'activité (CPA).]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi travail "va être un calvaire pour tous" (Paul, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504122859.md2z5pb0.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi travail sera "un calvaire pour tous", a estimé mercredi le chef de file des députés PS contestataires, Christian Paul, promettant "une bataille parlementaire acharnée" et prévenant que l'exécutif prend "la responsabilité d'une fracture durable" s'il ne bouge pas. Jugeant "la tension sociale sans précédent depuis 1981", cet élu de la Nièvre a déclaré, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée du courant "A gauche pour gagner", que "cette loi va être un calvaire pour tous: pour le gouvernement, parce qu'elle est très contestée, pour le Parlement qui sera mobilisé de longues semaines". Au côté de plusieurs autres socialistes "frondeurs", dont Barbara Romagnan, Fanélie Carrey-Conte ou Denys Robiliard, M. Paul a lancé que "le président de la République et le Premier ministre prennent la responsabilité d'une fracture durable dans le pays", car "on ne réforme pas contre la population, les syndicats et une grande partie de la gauche politique". Il a reproché au gouvernement de "souffler le chaud et le froid", en parlant de dialogue mais en maintenant "la menace du 49.3". "Si ce texte est examiné en deux semaines, ce sera un passage en force sans précédent", selon lui. "Je ne vois pas le dialogue s'ouvrir réellement", a dit M. Paul, reçu lundi avec certains "frondeurs" par la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Face à un texte dont "la première version était scandaleuse" et dont "la deuxième est trompeuse, parce que l'essentiel de ce qui est critiquable s'y trouve encore", ce chef de file de l'aile gauche a promis "une bataille parlementaire acharnée, pas une guérilla". "En l'état, ce texte n'est pas votable; s'il n'est pas réécrit en profondeur, nous voterons contre", a-t-il réaffirmé. Député de la Creuse et pas "frondeur" habituel, Michel Vergnier a renchéri que voter la version actuelle serait "nier ses propres convictions socialistes", glissant être "imperméable" aux "coups de fil". "Points durs parmi les points durs" pour ces élus: l'inversion de la hiérarchie des normes, laquelle donnerait la primauté à l'accord d'entreprise sur l'accord de branche et ouvrirait "des brèches énormes" dans une "course au moins disant social", et les licenciements économiques "facilités". Les "bonnes mesures", sur le Compte personnel d'activité, le détachement de travailleurs ou la déconnexion, ne font pas le poids, à leurs yeux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Myard (LR) présente son "manifeste pour la Nation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504114137.shu43i9u.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Yvelines Jacques Myard (Les Républicains), candidat déclaré à la primaire de la droite en vue de 2017, a présenté mercredi son "manifeste pour la Nation" et lancé sa campagne, assurant que "les parrainages des militants arrivent". "On va dire: +avec ses 1,60 m, il se prend pour le général de Gaulle!+", a ironisé le maire gaulliste de Maisons-Laffitte au sujet de sa petite taille, lors d'une conférence de presse dans un bureau de l'Assemblée nationale. "Dans mon esprit, le président de la République doit être un stratège pour l'Etat et la Nation", a expliqué M. Myard, détaillant "quelques points" de son projet, "dont l'objectif est le rétablissement de la souveraineté nationale". Lutte contre "les dérives communautaristes et régionalistes", "valorisation de la famille", réorganisation de l'Etat avec la suppression des régions, ou renforcement des services publics régaliens, aidés par des corps de volontaires dans chaque ville et des gardes nationales de volontaires dans chaque département, figurent à son programme. Ce membre des commissions des Affaires européennes et des Affaires étrangères veut aussi "reconsidérer rapidement le choix de la monnaie unique en concertation avec les Etats de la zone euro". Comme les autres candidats à la primaire de la droite, M. Myard doit obtenir avant septembre les parrainages de 2.500 adhérents LR et de 250 élus dont 20 parlementaires pour pouvoir concourir au scrutin interne à son camp en vue de la présidentielle de 2017. Il a dit mener une campagne "informatique, à la Uber (par contact direct)" auprès des militants, et a programmé plusieurs déplacements. Comptant aussi sur les médias, cet adepte des petites phrases évalue le coût global de sa campagne entre 15.000 et 20.000 euros. Et, auprès des parlementaires, "il reste 19 parrainages à trouver", a glissé M. Myard, puisqu'il a déjà le sien.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le gouvernement "se posera la question" du 49.3, en cas d'obstruction - Le Roux, PS -</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504075046.vp7n8yy7.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe PS à l'Assemblée nationale: "S'il y a sur ce texte (le projet de loi travail) des stratégies d'obstruction, des stratégies qui visent à faire des majorités improbables, qui n'ont absolument rien en commun mais qui visent à mettre en difficulté le gouvernement (...) alors nous nous poserons la question (du recours au 49.3, l'adoption du texte sans vote, ndlr)". "Il y a trois ou quatre sujets sur lesquels on aurait pu se limiter à 10, 20 amendements chacun, pour cibler les choses, comprendre... Au lieu de trente, on se retrouve avec 5.000. C'est bien la démonstration qu'un certain nombre veulent empêcher, voire pourrir le débat sur le projet de loi. Je n'aime pas cette conception de la vie parlementaire, personne n'arrivera à bloquer ou exiger le retrait de ce texte".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 09:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: le 49.3, une "nécessité" - Bayrou, Modem - (Radio Classique)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504072623.prr15j7g.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du MoDem : "C'est une nécessité, (le 49.3). C'est-à-dire que sauf à aller de recul en recul, c'est jamais impossible, ils ne trouveront pas de majorité pour ce texte. Les décomptes (...) sont incroyablement pessimistes (...), donc on va tout droit à un accident parlementaire qui peut s'achever en effet par un 49.3, c'est-à-dire un passage en force". "Cette loi El Khomri est emblématique de la dernière partie du mandat, François Hollande joue sa crédibilité et sa survie, eh bien cette loi, il n'en a jamais dit un mot devant les Français". "Je suis radicalement, durement, opposé à la surtaxation des CDD qui doit faire hurler tous les gens de bon sens (...). Ceux pour qui il est important de trouver du travail doivent hurler, alors que 80% des nouveaux contrats sont en CDD. Et si l'on croit que l'on va avoir un CDI en surtaxant c'est qu'ils (la gauche) n'ont pas les yeux en face des trous sur l'emploi".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exposition universelle 2025: l'avant-projet est un "village global"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503200104.gfe4n7hn.html</link>
   <description><![CDATA[Une sphère de quelque 130 mètres de diamètre représentant le globe terrestre, plantée au centre d'un "village global", représentera la candidature de la France à l'Exposition universelle de 2025, selon l'avant-projet présenté mardi à l'Assemblée Nationale. Les organisateurs d'ExpoFrance 2025, regroupés derrière leur président Jean-Christophe Fromantin, député-maire de Neuilly-sur-Seine, ont dévoilé les grandes lignes de ce projet avant le dépôt en juin de la candidature française devant le BIE (Bureau International des Expositions). L'avant-projet se veut connecté, écologique, peu consommateur d'espace ou de moyens. Il veut faire de l'Exposition universelle de 2025 "ce que Wikipédia est à l'encyclopédie", selon M. Fromantin, un endroit connecté où "chacun pourra s'inviter pour contribuer aux contenus". Un "village global" s'étalera ainsi sur quelque 50 hectares, quelque part sur le territoire du Grand Paris, au-delà du périphérique. Des sites comme Marne-la-Vallée, Saclay ou les Ardoines sont notamment candidats. Au centre, une sphère de 127 m de diamètre, s'inspire d'un projet non retenu du géographe Elisée Reclus pour l'Exposition universelle de Paris en 1900, reproduite à l'échelle au 1/100.000. Ce globe, ouvert, à l'enveloppe transparente, est signé des architectes Jacques Ferrier et Pauline Marchetti qui avaient déjà réalisé le pavillon France pour l'Expo universelle de Shanghai en 2010. Tout autour, les pavillons, simples, des nations seront tous de taille équivalente pour mettre les pays "sur un pied d'égalité". L'Exposition Universelle du XXIe siècle ne doit plus être "une surenchère en architecture. Elle doit s'effacer pour laisser place au contenu et non être proportionnelle aux rapports de force géopolitique ou au PIB", a insisté M. Fromantin. Des jardins entoureront le village qui selon les moments du jour, devra montrer des formes différentes, "de visite le jour, de fête la nuit". Les villes françaises, qui font l'objet actuellement d'une tournée pour susciter l'adhésion, seront associées et hôtes de forums thématiques. Evoquant le projet qui avait fait en 2014 l'objet d'une mission d'information parlementaire, M. Bartolone a salué ce "début d'une nouvelle aventure" devant des parlementaires, des chefs d'entreprise sponsors et étudiants associés à l'aventure. Une exposition universelle, "c'est un message de confiance en notre pays, à destination des Français mais aussi du monde que nous voulons porter", a-t-il lancé, "c'est un moment de partage et de découverte, de rencontre et de convivialité. C'est l'occasion pour les populations du monde de répondre à une invitation à la curiosité". Le projet doit être présenté au nom de la France par le président François Hollande. D'autres villes comme Rotterdam, Toronto ou Osaka, sont officieusement sur les rangs. Les résultats seront donnés début 2018. Le coût de la candidature française, pris totalement en charge par des fonds privés, est estimé à 25 millions d'euros. Le coût de l'Exposition elle-même, si la France est choisie, est estimé à 3 milliards d'euros et ses retombées économiques sont évaluées à 23 milliards, avec 50 millions de visiteurs attendus pendant les six mois d'exposition. Le projet ExpoFrance2025 reste néanmoins en concurrence avec celui des jeux Olympiques, que Paris espère accueillir en 2024. Selon un sondage IFOP effectué du 13 au 15 janvier 2016 sur un échantillon de 1017 personnes, 81% des sondés ont une bonne image de la candidature française à l'Exposition universelle de 2025.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Participation chinoise au Plan Juncker: des parlementaires appelent à la vigilance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503180016.wvx0w59e.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire français, rendu public mardi, appelle à la vigilance sur la participation de la Chine au financement du Plan Juncker, qui prévoit 315 milliards d'euros d'investissements en Europe. Les rapporteurs Razzy Hammadi (PS) et Arnaud Richard (UDI) rappellent que la Chine avait "fait part de sa volonté de participer" au Plan Juncker en septembre dernier et avait évoqué un "soutien financier de l'ordre de 5 à 10 milliards d'euros", dans le document présenté devant la Commission des Affaires européennes. "Les auditions réalisées par vos rapporteurs ont souligné que si la Commission européenne avait accueilli plutôt favorablement cette déclaration, il conviendrait de se montrer vigilant quant aux modalités de la coopération avec la Chine", soulignent les deux députés. Ils constatent toutefois que la Commission européenne se dit "ouverte mais prudente" et qu'elle entend "veiller à ce que les pays tiers qui décideraient de contribuer au Fonds (européen d'investissements stratégiques, FEIS) soient traités comme des investisseurs de droit commun et que leur participation financière ne s'accompagne d'aucune contrepartie quelconque". Présenté fin 2014, le plan Juncker, du nom de président de la Commission européenne, est destiné à relancer la croissance et l'emploi en Europe. Il doit permettre de mobiliser 315 milliards d'euros en trois ans. Il s'appuie sur une partie du budget européen et sur la Banque européenne d'investissements (BEI), le bras financier de l'UE, qui doivent apporter 21 milliards d'euros en garanties, pour attirer des investisseurs privés. Avec 30 projets retenus dans le cadre du Plan Juncker, la France était à la mi-avril, avec l'Italie, "l'État de l'Union européenne dont les porteurs de projets se sont le mieux mobilisés pour mettre en oeuvre le Plan", ont souligné les auteurs du rapport.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 20:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: l'Assemblée repousse largement deux motions LR de rejet et de renvoi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503172715.ba8zwtgf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repoussé largement mardi la motion de rejet préalable du projet de loi travail défendue par le groupe Les Républicains, ainsi que celle qui visait à renvoyer le texte en commission, au début des débats en première lecture dans l'hémicycle. Seuls 105 députés (LR, UDI, Front de Gauche, un apparenté PS, une écologiste) ont voté en faveur de la motion de rejet qui avait été présentée par Jean-François Copé, tandis que 200 se sont prononcés contre (PS, radicaux de gauche et une grande majorité des écologistes). Sept se sont abstenus, dont quatre écologistes, au nombre desquels l'ancienne ministre Cécile Duflot, ou l'ex-socialiste Pouria Amirshahi. Les députés FN n'ont pas pris part au vote. Orateur du Front de Gauche, Nicolas Sansu a justifié le vote de son groupe par la volonté de se servir de cette motion de droite comme d'un "vecteur de notre demande de retrait" du texte. Le Front de gauche n'avait pu déposer sa propre motion sur un texte jugé de "régression sociale", en raison de sa représentativité moins importante, selon son chef de file, André Chassaigne. Au nom des écologistes contestataires, Eva Sas a indiqué qu'ils voteraient en revanche la motion de renvoi en commission du projet de loi El Khomri, car "une réforme est nécessaire, mais pas celle-ci". Mais, peu après, les députés ont aussi repoussé cette motion de renvoi du texte en commission, par 177 voix contre 99. Défendant la motion, Isabelle Le Callennec (LR), a plaidé pour que le texte soit retravaillé "en commission spéciale", plus large que les seules Affaires sociales, avec des députés de la majorité et de l'opposition, évoquant notamment les espoirs "déçus" des employeurs par rapport à la version initiale. L'UDI a aussi plaidé, en vain, pour un tel renvoi en commission, estimant que toutes les évolutions du texte s'étaient faites au détriment de la flexibilité pour les entreprises. Les députés du Front de gauche ont fait de même, mais en réaffirmant leur souhait du "retrait pur et simple de cette loi". En revanche, les radicaux de gauche ont voté contre, comme les écologistes "réformistes". Et, au nom des élus socialistes, le député Michel Issindou a mis en avant les "27 heures de débat" ayant déjà eu lieu en commission. Les débats sur le projet de loi "visant à instituer de nouvelles libertés et de nouvelles protections pour les entreprises et les actifs" sont programmés jusqu'au 12 mai avec quelque 5.000 amendements. Le vote global est prévu le 17 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: l'Assemblée nationale repousse largement la motion de rejet LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503165232.apfp3nnq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas adopté mardi la motion de rejet préalable du projet de loi travail défendue par le groupe Les Républicains, au début des débats en première lecture dans l'hémicycle. Seuls 105 députés (LR, UDI, Front de Gauche, un apparenté PS, une écologiste) ont voté en faveur de cette motion qui avait été présentée par Jean-François Copé, tandis que 200 se sont prononcés contre (PS, radicaux de gauche et une grande majorité des écologistes). Sept se sont abstenus, dont quatre écologistes, au nombre desquels l'ancienne ministre Cécile Duflot, ou l'ex-socialiste Pouria Amirshahi. Les députés FN n'ont pas pris part au vote. Orateur du Front de Gauche, Nicolas Sansu a justifié le vote de son groupe par la volonté de se servir de cette motion de droite comme d'un "vecteur de notre demande de retrait" du texte. Le Front de gauche n'avait pu déposer sa propre motion sur un texte jugé de "régression sociale", en raison de sa représentativité moins importante, selon son chef de file, André Chassaigne. Au nom des écologistes contestataires, Eva Sas a indiqué qu'ils voteraient en revanche la motion de renvoi en commission du projet de loi El Khomri, car "une réforme est nécessaire, mais pas celle-ci".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Copé (LR) dénonce les "reculades" aboutissant à une "loi CGT, Unef, Nuit Debout..."</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503163504.nnipm7lv.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-François Copé a dénoncé mardi les "reculades" du gouvernement aboutissant à une "loi CGT, Unef, +Nuit debout+" qui "rigidifie" le Code du travail, en défendant au nom des députés LR une motion de rejet préalable du projet de loi travail. "De reculades en reculades, ce projet de loi qu'on nous annonçait, cette refondation qu'on nous promettait ont disparu et nous sommes face à un texte si dénaturé que nous ne pouvons plus le soutenir", a déclaré l'ancien président de l'UMP dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, garni d'environ 50 députés à droite et 90 à gauche. Convaincu de la nécessité de "réformer un Code du travail qui, conçu pour les XIXème et XXème siècles, n'est plus adapté" au XXIème siècle, le député-maire de Meaux a affirmé avoir été, comme ses collègues LR, "prêt" à voter la version de l'avant-projet. Mais, a-t-il déploré, c'est devenu "une loi qui le rigidifie", car "la loi El Khomri est devenue la loi CGT, la loi Unef, la loi +Nuit debout+..." "Triste signe d'impuissance de l'exécutif", a lancé ce candidat à la primaire de son camp, glissant, en guise de leçons pour de futurs candidats à l'Elysée, que ce texte était "à l'opposé" de la campagne de François Hollande et "lancé beaucoup trop tard". Pour cet orateur LR, les "rares avancées du texte" que sont les "accords de préservation et de développement de l'emploi" et la "clarification du licenciement économique" ne pèsent "pas lourd" face à "la surtaxation du CDD, (au) retour au monopole syndical en matière de négociation collective, (à) la généralisation de l'assistanat pour les jeunes dès 18 ans..." Ce chantre d'une "droite décomplexée" s'est seulement réjoui d'"une reculade" sur le "communautarisme religieux en entreprise", qu'aurait, selon lui, favorisé l'une des dispositions de l'avant-projet. "La réforme que nous devons mener se résume à un mot: liberté!", a plaidé M. Copé dans un discours offensif d'environ un quart d'heure. Comme mesures de liberté, il a proposé de "donner aux chefs d'entreprise qui le souhaitent la possibilité de poser directement par référendum à leurs salariés, sans obligation préalable de consulter les syndicats, une question qui serait tranchée à la majorité simple", de relever les seuils sociaux, d'augmenter le nombre d'heures de travail et d'abaisser l'âge pour l'apprentissage, etc.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations: Cazeneuve fustige "l'outrance" des critiques et écarte l'évacuation de Nuit Debout</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503162622.x32y3f79.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, attaqué à gauche comme à droite sur la gestion des manifestations, a dénoncé mardi avec force l'"outrance" des critiques, affirmant être "intraitable avec les casseurs" tout en écartant l'évacuation de Nuit Debout à Paris. Lors des séances de questions au gouvernement, chahutées à l'Assemblée nationale comme au Sénat, Bernard Cazeneuve a affiché sa fermeté à l'égard des casseurs, en mettant en avant les 1.000 interpellations réalisées depuis deux mois en France en marge des manifestations, notamment contre la loi travail. "Nous sommes intraitables avec les casseurs, nous sommes d'une fermeté absolue. Les interpellations en témoignent", a-t-il dit, après avoir été accusé de "complaisance" par le député LR Eric Ciotti. Malgré les demandes de la droite, le ministre a toutefois écarté toute évacuation de la place de la République à Paris, où le mouvement Nuit Debout s'installe chaque soir depuis plus d'un mois. "Je ne suis pas d'accord avec ceux qui manifestent place de la République mais je ferai tout pour qu'ils puissent le faire. C'est ce que nous incite à faire le Conseil constitutionnel", a-t-il affirmé. Lundi, le préfet de police de Paris Michel Cadot avait "invité" les organisateurs de Nuit Debout à "trouver d'autres formes d'expression plus adaptées", après de nouveaux incidents survenus dimanche soir à République. Un arrêté a été pris pour "limiter davantage la durée des activités liées à ce rassemblement", autorisées jusqu'à 22H00 (contre minuit auparavant). Le même après-midi, "j'aurai eu deux questions: une première venant de l'opposition, expliquant qu'il n'y a aucune consigne donnée aux forces de l'ordre pour témoigner d'une fermeté à l'égard des casseurs, et une seconde disant qu'il y a des consignes d'un extrême dureté à l'égard des manifestants", a résumé Bernard Cazeneuve. "J'en conclus que le parti de l'outrance sait se réunir lorsqu'il s'agit dans la manipulation de travestir ce qu'est la réalité de l'action des forces de l'ordre", s'est-il emporté. Bernard Cazeneuve s'est indigné de la question du sénateur et secrétaire national du PCF Pierre Laurent, qui n'"a pas eu un mot pour dénoncer ceux qui manifestent masqués avec des cocktails Molotov, qui sont accueillis dans les cortèges que nous protégeons", ni sur le nombre de blessés parmi les forces de l'ordre et les "affiches indignes" les mettant en cause. "Quand on est dans la République et qu'on veut l'apaisement, on ne joue pas constamment la tension, on ne laisse pas croire que le ministre de l'Intérieur donne des consignes qu'il n'a pas données", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>El Khomri veut que son projet de loi "de progrès" fasse "du bien" au pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503161208.hyir7ltm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Myriam El Khomri a vanté mardi, à l'ouverture des débats à l'Assemblée nationale sur son très contesté projet de loi, un texte "de progrès" dont la vocation est de faire "du bien" au pays. "Je souhaite le bien de mon pays, je souhaite que cette loi fasse du bien à mon pays", a-t-elle lancé à la fin d'un discours souvent assez personnel d'une trentaine de minutes, devant un hémicycle assez fourni et sous la présidence de Claude Bartolone (PS). "Je suis une femme de gauche (...) Mes convictions, je ne les trahis pas" et "nous pouvons être fiers de ce texte", a-t-elle insisté, en appelant les députés à soutenir un texte "juste et nécessaire". Disant appartenir, à 38 ans, à une "génération" qui s'est construite dans un environnement de "crise, du chômage de masse, de montée des inégalités", elle a fait valoir avoir "suffisamment manifesté" pour "entendre et accepter aujourd'hui l'écho" de la rue. "Nous aimons les syndicats, et nous aimons les entreprises", a aussi assuré la ministre. "Ce débat a sans doute été lesté de malentendus, d'erreurs même; je le regrette et j'y prends toute ma part", a-t-elle concédé, tout en brocardant des "caricatures" sur un texte qui serait synonyme aux yeux de certains d'un "retour au XIXème siècle" ou porterait un "relent de soviétisme". Mme El Khomri s'est placée dans le "sillon politique et culturel" des lois Auroux de 1982 concernant la place donnée au dialogue social, et a cité Pierre Mendès France, pour qui "parler le langage de la vérité, c'est le propre des véritables optimistes". Rappelant, sous quelques huées à droite, qu'"un quinquennat, cela dure cinq ans", elle a déclaré que "bien sûr nous aurions pu renoncer et choisir le confort de l'inertie" mais "mieux vaut être jugé sur une audace que sur une posture". "Ce projet de loi, personne ne nous l'a imposé" et le président "l'a voulu comme le produit d'une analyse sans concession de notre monde du travail et de sa législation", a-t-elle affirmé. Elle a appelé à "parler du texte, enfin", et à "un débat loyal et éclairant" durant deux semaines. "Ne manquons pas ce rendez-vous", a-t-elle exhorté. Le chef de file des députés du Front de gauche André Chassaigne a ensuite demandé une suspension de séance après ce qu'il a qualifié de "péroraison en pleine stratosphère". Puis est venu le tour du rapporteur Christophe Sirugue (PS), qui a promu "un texte avec des progrès, des droits nouveaux", en citant notamment la sécurité sociale professionnelle "dont tout le monde nous parle depuis des années" avec le Compte personnel d'activité (CPA), la prise en compte de l'enjeu du travail détaché, les droits aux congés payés supplémentaires, ou encore le droit à la déconnexion. "Il y a encore des débats", a-t-il ajouté au sujet de la question des licenciement économiques et du périmètre d'évaluation des difficultés des groupes, les forfaits jours, la taxation des CDD, ou la représentativité patronale. Mais, "nous pouvons être fiers de porter ce texte", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 18:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi El Khomri: des députés de gauche veulent un partage du temps de travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503142659.fik3k30a.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de députés de gauche (PS, Front de gauche et écologistes) ont déposé une proposition de loi pour "partager le temps de travail", inspirée de travaux de chercheurs, et présentée mardi par l'écologiste Isabelle Attard comme une "contre-proposition" au projet El Khomri. Son texte "favorise l'emploi au lieu d'allonger le temps de travail" et "permet de consacrer son temps libre à autre chose qu'au repos: aux activités familiales, sociales", a lancé l'élue du Calvados (ex-EELV et ex-Nouvelle Donne) lors de la séance des questions au gouvernement. "Cet héritage du Front Populaire est essentiel", a-t-elle ajouté en ce jour anniversaire, peu avant le coup d'envoi de l'examen du très contesté projet de loi de la ministre du Travail. Lors d'une conférence de presse auparavant, Mme Attard avait présenté aux côtés d'une poignée des co-signataires (tous les députés Front de gauche, des "frondeurs" socialistes, des écologistes contestataires) cette proposition de loi "visant à protéger et à équilibrer le temps de travail", tirée des propositions du Groupe de recherche pour un autre Code du travail (GR-PACT). Elle prévoit notamment de renchérir le coût des heures supplémentaires, et de reconnaître et définir le temps libre comme un droit des salariés. "La déconnexion, c'est fondamental", a souligné Danielle Auroi (EELV), tandis que Barbara Romagnan (PS), qui avait été rapporteure d'une commission d'enquête sur l'impact de la réduction du temps de travail, a vanté une proposition de loi "porteuse d'un projet de société positif". "Il est important de remettre le partage du temps de travail au coeur du logiciel de la gauche", a dit Philippe Noguès, qui a quitté le PS. "Dans cette période, il est important de montrer que nous ne sommes pas que +contre+", a aussi affirmé Jacqueline Fraysse pour le Front de gauche. Le coordinateur du GR-PACT, le professeur de droit Emmanuel Dockès, a de son côté expliqué sa démarche d'élaboration progressive d'un nouveau Code du travail "complet et possible", à l'inverse du projet du gouvernement "régressif à tous égards" selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve "fera tout" pour que Nuit Debout puisse continuer à se rassembler à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503141654.wz5xrayr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur s'est dit mardi "intraitable avec les casseurs" tout en affirmant qu'il "fera tout" pour que le mouvement Nuit Debout puisse continuer à se réunir place de la République à Paris, malgré les incidents réguliers survenus en marge du rassemblement. Interrogé à l'Assemblée nationale par le député Les Républicains Eric Ciotti qui accuse le gouvernement de "complaisance", Bernard Cazeneuve a mis en avant les 1.000 interpellations réalisées depuis deux mois en France en marge des manifestations, notamment contre la loi travail. "Nous sommes intraitables avec les casseurs, nous sommes d'une fermeté absolue. Les interpellations en témoignent", a-t-il dit, saluant au passage l'action des forces de l'ordre. Malgré les demandes de la droite, le ministre a toutefois écarté toute évacuation de la place de la République, où Nuit Debout s'installe chaque soir depuis plus d'un mois. "Je ne suis pas d'accord avec ceux qui manifestent place de la République mais je ferai tout pour qu'ils puissent le faire. C'est ce que nous incite à faire le Conseil constitutionnel", a-t-il affirmé. Lundi, le préfet de police de Paris Michel Cadot avait "invité" les organisateurs de Nuit Debout à "trouver d'autres formes d'expression plus adaptées", après de nouveaux incidents survenus dimanche soir à République. Un arrêté avait été pris pour "limiter davantage la durée des activités liées à ce rassemblement", autorisées jusqu'à 22H00 (contre minuit auparavant). Lundi soir, les organisateurs ont suivi les nouvelles consignes, remballant les installations et la sono vers 22H00. Une heure plus tard, quelque 150 personnes étaient toujours présentes sur la place, mais par petits groupes et dans le calme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 16:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls promet de "nouvelles propositions" contre la radicalisation de jeunes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160503134410.bu9tcs3a.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mardi devant l'Assemblée nationale qu'il ferait "de nouvelles propositions pour faire en sorte que les dispositifs" de lutte contre la radicalisation de jeunes "soient encore plus efficaces", sans plus de précisions. "Il y a des milliers de jeunes individus qui se sont radicalisés, ce qui nous amène, nous au gouvernement, à nous mobiliser une nouvelle fois, et je serai amené à faire de nouvelles propositions pour faire en sorte que nos dispositifs soient encore plus efficaces", a lancé le locataire de Matignon sans détailler. Auparavant, il avait indiqué que : "Oui, il y a une montée du fondamentalisme, de l'islamisme radical dans nos sociétés, dans notre société en France tout particulièrement, qui se manifestent sous différentes formes. Par la forme la plus extrême, ce sont ces Français, des citoyens vivant dans le pays qui vont combattre en Syrie ou en Irak pour préparer des attentats, pour tuer des Français, comme cela a été le cas par deux fois en 2015", s'est inquiété M. Valls. "Tout le gouvernement est mobilisé contre cette radicalité et ces processus particulièrement inquiétants", a garanti le chef du gouvernement. Le Premier ministre a déclaré qu'il "condamn(ait) avec la plus grande fermeté le type d'initiatives qui s'est déroulé à Sciences Po" mi-avril, lorsque des étudiants avaient été invités à porter le voile afin de le "démystifier". "Nous devons être extrêmement attentifs" a-t-il encore dit, indiquant "faire la part entre liberté religieuse et signe d'asservissement de la femme."]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 May 2016 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
