<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:50:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone déplore une "porosité" entre certains élus UMP et l'extrême droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317124119.tzqbe4g6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a déploré mardi une "porosité" existant selon lui entre certains élus UMP et l'extrême droite, et a pointé la "responsabilité" de Nicolas Sarkozy dans le risque d'une victoire du FN aux élections départementales. Interrogé sur la tentative de récupération des voix du FN par certains candidats UMP, M. Bartolone a affirmé: "C'est un élément important, cette histoire de l'extrême droite et de la porosité qui peut exister entre un certain nombre d'élus de droite, que l'on voudrait républicaine, et l'extrême droite". "Je pense qu'il y a une responsabilité de M. Sarkozy" dans la montée du FN, a-t-il assuré. "A force d'installer un parallèle entre le PS et le FN, on a des élus de droite que l'on voudrait républicaine, qui ne sont pas assez solides sur leurs valeurs, et prennent en otage une partie de nos compatriotes", a-t-il affirmé. Nicolas Sarkozy avait utilisé la formule "FNPS" lors d'un entretien au Figaro. "Je fais attention aux termes que j'emploie, y compris avec M. Sarkozy, parce qu'on ne peut pas être dans un pays qui risque de voir le FN présent au second tour (...) et affaiblir le lien entre les partis républicains", a poursuivi Claude Bartolone. "Autant en 2002, on a été pris par surprise (...), autant ce coup-ci on ne peut pas prendre le moindre risque", a-t-il insisté. "Je souhaite vraiment que la droite républicaine et la gauche républicaine soient attentives à leurs faits, à leurs gestes, et à leurs mots", a-t-il plaidé. M. Bartolone a également dénoncé les propos tenus "par un certain nombre de candidats FN, qui sont toujours membres de ce parti". "Chez moi en Seine-Saint-Denis, j'en ai un qui a osé écrire sur sa page Facebook, avant de l'effacer: +le GIGN est formidable parce qu'il a réussi, à l'inverse des enseignants de l'école de la République, à faire entrer du plomb dans la tête d'un Arabe+. Vous avez entendu une sanction?", s'est-il insurgé. Le site Rue89 avait publié en janvier plusieurs captures d'écrans réalisées par des internautes. Un militant FN, Jean-Marc Buccafurri, actif sur le réseau social Twitter sous le pseudonyme de "titifoso", avait ainsi commenté le dénouement des attentats survenus à Paris, selon ces captures d'écran.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La droite s'opposera vigoureusement à la loi Santé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317123351.vvisix3x.html</link>
   <description><![CDATA[L'UDI et l'UMP s'opposeront vigoureusement au projet de loi Santé de Marisol Touraine, dont l'examen commence en commission mardi et dont ils contestent notamment la généralisation du tiers-payant, ont-ils indiqué. Alors que "l'ensemble des professions de santé est déchaîné" contre le texte, le chef de file de l'UDI, Philippe Vigier, a dénoncé "l'obstination sans fin" de Marisol Touraine sur le tiers payant. "Ce n'est pas une amélioration de l'accès aux soins. La vraie réponse pour les patients, c'est le reste à charge", a-t-il jugé dans un point-presse. "Il n'y a pas un mot dans le texte sur la désertification médicale, alors que ça concerne directement la sécurité sanitaire", a-t-il aussi regretté. Une seule mesure trouve grâce à ses yeux: le droit à l'oubli, qui doit permettre aux personnes ayant guéri d'un cancer d'être dispensées de mentionner leur ancienne maladie lorsqu'elles souhaiteront contracter un emprunt. Même charge de la part du président du groupe UMP, Christian Jacob, qui a dénoncé "le bras d'honneur fait aux médecins par Marisol Touraine, d'une part en mettant la procédure d'urgence sur le texte (une seule lecture par chambre) et d'autre part en déposant 50 amendements juste avant le passage en commission". L'UMP est contre la généralisation du tiers payant car cela va "occasionner une surconsommation médicale" et susciter davantage de travail administratif pour les médecins", a expliqué M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi santé: "dans le bon sens" mais "bancal", selon les écologistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317120552.gmnozppo.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires écologistes jugent que le projet de loi Santé examiné à partir de mardi en commission à l'Assemblée va "dans le bon sens" mais, faute d'une dimension environnementale, est "bancal" à ce stade. "Globalement ce projet de loi va dans le bon sens, sur la prévention, les déterminants de santé, l'accès aux soins... mais il est insuffisant car il fait l'impasse sur la dimension de la santé environnementale", c'est-à-dire les facteurs externes ayant des conséquences sur la santé, a déclaré lors d'une conférence de presse le porte-parole des députés EELV sur ce texte, Jean-Louis Roumégas. "Nous ne faisons pas de ce texte un enjeu pro ou anti-gouvernemental", a ajouté cet élu de l'Hérault, précisant que "nous ne voterons pas contre le projet de loi". "Cependant, si la santé environnementale n'était pas intégrée, nous pourrions nous abstenir", a-t-il dit. A ses côtés, la sénatrice de Seine-Saint-Denis Aline Archimbaud a exprimé le "soutien total" des écologistes à la mesure emblématique de généralisation du tiers payant. "Les aspects techniques peuvent être dépassés", a-t-elle assuré, appelant les complémentaires à "jouer le jeu". Les écologistes ont déposé 163 amendements pour la commission et en préparent d'autres pour l'hémicycle afin notamment d'intégrer la santé environnementale dans la formation des professionnels de santé, d'informer le public, de mieux étiqueter les produits ou encore d'interdire le bisphénol A dans les jouets pour enfants. Ils souhaitent aussi que soient créées dans les hôpitaux des unités pour les maladies environnementales, et que la loi fixe un objectif de réduction de 25% des maladies chroniques d'ici 2030. Pour améliorer encore l'accès aux soins, ces parlementaires ont rédigé des amendements pour lutter contre les refus des professionnels, simplifier les dossiers de demandes de CMU-C (complémentaire) et aussi prévoir la carte vitale pour les bénéficiaires de l'aide médicale d'Etat. Ils veulent aussi permettre aux mineurs d'accéder aux sages-femmes et de pouvoir se faire dépister le VIH sans le consentement de leurs parents, et encore autoriser le cannabis thérapeutique pour certains malades. Autre cible des écologistes: les lobbies. Alors que le projet de loi doit intégrer des mesures anti-tabac et notamment le paquet neutre de cigarettes, qu'ils soutiennent, ces élus militent pour une "gouvernance des politiques du tabac par le ministère de la Santé et non Bercy". Contre "les lobbies de l'industrie pharmaceutique", ils ont un amendement "pour garantir le droit à des vaccins sans adjuvants".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: premières retouches des députés dans l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150317002600.o58b7f5i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont apporté lundi de premières retouches dans l'hémicycle au projet de loi sur la biodiversité, soit pour compléter le texte porté par Ségolène Royal soit pour supprimer certaines mesures introduites en commission, par exemple sur les animaux sauvages. Les six premiers articles du projet de loi sur la biodiversité, soumis à l'Assemblée nationale en première lecture jusqu'à jeudi, ont été votés et 23 amendements adoptés. A l'article introduisant la séquence "Eviter, Réduire, Compenser" et le principe de solidarité écologique dans les principes d'action de code de l'environnement, il a ainsi été ajouté, via un amendement écologiste, le principe de zéro perte nette de biodiversité. Un amendement de la rapporteure, la socialiste Geneviève Gaillard, a aussi été voté pour souligner que le principe de solidarité écologique doit aussi se comprendre dans sa dimension territoriale, en vertu de laquelle un écosystème peut plus ou moins directement bénéficier à un territoire voisin ou non. Il a été décidé, entre autres, que, dans un délai de deux ans après la promulgation de la loi, le gouvernement remettra au Parlement un rapport sur l'opportunité d'inscrire le principe de non régression dans le code de l'environnement, au travers d'un amendement UDI auquel la ministre de l'Ecologie a donné un avis favorable. Mais les députés ont aussi supprimé des articles qui avaient été rajoutés en commission, dont un sur "la restauration" des systèmes aquatiques, des sites et des zones humides et de la biodiversité liée à ces milieux. Bien plus polémique, un autre article destiné à étendre aux animaux sauvages la répression pénale en cas d'acte de cruauté, de sévices graves ou de nature sexuelle a aussi été retiré du texte, par le vote d'amendements identiques de députés UMP, PS, PRG, Front de Gauche, avec l'aval de Mme Royal. Par ailleurs, l'Assemblée a rejetté le principe d'action de groupe en matière d'environnement, souhaité par certains socialistes et par les écologistes. La ministre, défavorable aux amendements tels que rédigés, a notamment jugé que "les réflexions doivent se poursuivre sur cette question, notamment dans les groupes sur la modernisation du droit de l'environnement". Dans le chapitre sur la gouvernance de la biodiversité, il a été ajouté une possibilité d'auto-saisine du Comité national de la biodiversité et du Conseil national de la protection de la nature, via un amendement du gouvernement salué par la rapporteure. Et chaque département d'outre-mer sera finalement représenté au Comité national de la biodiversité (CNB), future instance de décision politique clé en matière de biodiversité, en vertu d'un amendement porté notamment par Serge Letchimy. La composition du Conseil national de la protection de la nature devra aussi concourir à une représentation significative de spécialistes de la biodiversité ultramarine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2015 01:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: l'Assemblée ne reconnaît pas un statut aux animaux sauvages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316233644.er19pkz8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté lundi soir des amendements d'une socialiste et des écologistes visant à reconnaître un statut aux animaux sauvages, mais auxquels la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, mais aussi l'UMP ou le président des députés Front de Gauche étaient opposés. Les animaux sauvages qui ne sont classés ni chassables, ni nuisibles, ni protégées, sont relégués à l'état de "biens qui n'ont pas de maître" ou de "choses qui n'appartiennent à personne et dont l'usage est commun à tous", selon l'exposé de l'amendement de la socialiste Geneviève Gaillard, rapporteure du projet de loi sur la biodiversité. L'objectif était que les animaux sauvages dotés de sensibilité vivant à l'état de liberté et n'appartenant pas aux espèces protégées ne puissent être intentionnellement blessés, tués, capturés, ou, qu'ils soient vivants ou morts, transportés, colportés, vendus, ou achetés, sauf lors des activités régies par les règlements propres à la chasse, aux pêches, à la recherche scientifique ainsi qu'à la protection de la santé publique ou vétérinaire et de la sécurité publique. Et cela n'aura "pas la moindre influence ni sur la corrida ni sur coqs de combat", activités avec des animaux domestiques, a-t-elle lancé à certains de ses camarades socialistes ayant soulevé la question. Défendant un amendement identique, l'écologiste Laurence Abeille a appelé à faire "une remarquable avancée" en adoptant "un amendement très populaire". Si elle a évoqué le "militantisme remarquable de la rapporteure sur la condition animale" et l'a incitée à passer par une proposition de loi, la ministre de l'Ecologie a marqué son opposition à une telle mesure. Non seulement cela serait "un cavalier législatif" sans rapport avec un projet de loi "consensuel" et "très attendu" sur la biodiversité, mais cela reviendrait à risquer des poursuites juridiques dans le cas par exemple de la lutte contre les ragondins pour protéger le Marais poitevin et à "remettre en cause les activités de chasse et de pêche, règlementées", selon Mme Royal. "Attention aux polémiques violentes que soulèverait cette facon de faire la loi", a-t-elle mis en garde. Et, s'est exclamé l'UMP Philippe Meunier, "si je prends mon véhicule et qu'une mouche se fracasse sur mon pare-brise, je tue un animal sauvage?". Chef de file des députés Front de Gauche et élu du Puy-de-Dôme, André Chassaigne s'est aussi opposé à un amendement "clivant" et à l'idée que ceux qui "ne le voteraient pas seraient non dotés de sensibilité". L'amendement a été rejeté par 13 suffrages contre et 7 pour. Dans la foulée, les députés ont majoritairement supprimé, par 15 voix pour contre 6, un article du projet de loi, ajouté en commission et destiné à étendre aux animaux sauvages la répression pénale en cas d'acte de cruauté, de sévices graves ou de nature sexuelle. Les députés UMP signataires de l'amendement ont mis en avant "l'utilisation qui pourrait être faite de cette nouvelle disposition contre différents modes de chasse ou de capture, ou encore contre la régulation des espèces nuisibles, par certains adeptes du +welfarisme+ et autres opposants à toute forme d'utilisation animale". Des députés socialistes mais aussi PRG avaient aussi déposé un amendement de suppression identique, comme les élus du Front de Gauche. M. Chassaigne a ainsi demandé par exemple "la capture d'une truite à l'aide d'un hameçon triple pourra-t-elle demain être considérée comme un +sévice grave+ entraînant la condamnation potentielle du pêcheur?" La ministre s'est, elle, montré favorable à cette suppression, pour des raisons similaires à celles exposées lors du débat sur le statut de l'animal sauvage, après avoir souligné que la législation actuelle n'était "pas muette" sur la lutte contre la cruauté envers les animaux sauvages.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 00:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marion Maréchal-Le Pen (FN) se revendique "Française de souche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316173150.vkrd3ih7.html</link>
   <description><![CDATA[La députée FN Marion Maréchal-Le Pen se revendique "Française de souche" parce qu'elle n'a "pas d'origine immigrée", dans un entretien au site internet lerougeetlenoir.org publié lundi. "Oui je suis une Française de souche, tout simplement parce que je n'ai pas d'origine immigrée (pardon), je suis donc d'origine française, tout simplement", affirme la députée au site internet, en réponse à la question "êtes-vous comme votre grand-père une Française de souche?". La présidente du FN, Marine Le Pen, a récemment dit qu'elle n'avait "pas de passion" pour l'expression "Français de souche". "Cette notion n'est pas une définition raciale. Je rappelle que les Martiniquais étaient Français avant les Niçois, ils sont Français de souche. De même que l'Algérie était française avant la Haute-Savoie", a encore expliqué Marion Maréchal-Le Pen. "Cette référence est honnie par la classe politique car elle révèle qu'il existe bien un vieux peuple français qui n'a quasiment pas changé pendant plusieurs siècles et dont est encore issue une majorité de nos compatriotes. C'est à ce terreau de référence que doivent aujourd'hui s'assimiler les nouveaux arrivants", a ajouté la députée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Biodiversité: Royal vante l'une des lois "les plus en avance du monde"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150316162929.c3grxc7s.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Ecologie Ségolène Royal a défendu lundi à l'Assemblée nationale la future loi sur la biodiversité comme l'une des "plus en avance du monde" pour répondre à "l'urgence" et donner à la France "l'élan d'une croissance verte et bleue". Quarante ans après la loi de 1976 sur la nature et vingt-deux ans après la loi paysages votée sous sa responsabilité, Mme Royal a présenté ce texte, dont les députés ont commencé l'examen en première lecture, comme destiné à "accélérer l'invention d'un nouveau modèle": agir "avec" la nature et "faire de l'urgence d'agir une chance" pour "donner à notre pays l'élan d'une croissance verte et bleue" potentiellement riche en innovations, activités et emplois. Alors que "certains experts français parlent d'une sixième extinction de masse" devant l'ampleur et le rythme de disparition d'espèces, la ministre a insisté sur "le rôle d'exemplarité" revenant à la France, "l'un des pays au monde le plus riche en biodiversité et merveilles de la nature "(domaine maritime, récifs coralliens...) mais aussi au sixième rang des pays abritant le plus grand nombre d'espèces menacées. Les moyens d'action existant jusqu'alors ont en effet débouché sur "des progrès encore insuffisants", a-t-elle dit. Après avoir insisté sur les valeurs clefs du projet de loi (solidarité écologique; principe "éviter, réduire, compenser"; mise en mouvement des territoires; partage équitable des avantages tirés des ressources génétiques et connaissances traditionnelles; mutualisation des savoirs et sciences participatives), Mme Royal a mis l'accent sur la création de l'Agence française pour la biodiversité, qui doit être le "fer de lance d'une politique volontariste et mobilisatrice". Evoquant le regret de "nombre d'ONG" et de certains députés que l'Office national de la chasse n'y soit pas intégré, elle a jugé qu'"une bonne contractualisation de ses relations avec l'Agence et, sur le terrain, le rapprochement de ses équipes dans l'action permettront de dépasser les blocages institutionnels et créeront une dynamique plus positive, au bout du compte, qu'une fusion autoritairement imposée". Le parrain de la structure de préfiguration de l'Agence, l'astrophysicien Hubert Reeves, était présent dans les tribunes du public. A quelques mois de la conférence sur le climat à Paris en 2015, la ministre a qualifié d'"indissociables" la lutte contre le dérèglement climatique et le combat pour la reconquête de la biodiversité. Elle a aussi insisté sur la reconnaissance par le texte des liens étroits entre biodiversité et santé, mais aussi sur le caractère "stratégique" des outremer pour la biodiversité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2015 17:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Valls "a raison" dans son attitude face au FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315180946.tceykzw8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls, qui cible le Front national dans ses attaques en vue du scrutin des départementales, "a raison", a estimé dimanche le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). "Manuel Valls a raison (...) Cette menace de l'extrême droite est quelque chose qu'il ne faut pas prendre à la légère", a-t-il expliqué dans l'émission "Tous politiques" sur France Inter. "Il a raison d'insister sur cette question". Le Premier ministre a multiplié ces dernières semaines les attaques contre le FN. "On a besoin de regarder l'avenir avec de l'optimisme et le Front national n'aime pas la France", a-t-il encore déclaré samedi. "Je crois qu'il est tout à fait conscient de ce que pourrait représenter le dégât au niveau international, européen et hexagonal d'une flambée de l'extrême droite", a estimé M. Bartolone. "Vous imaginez ce que représenterait pour chacun de nos compatriotes la sortie de l'euro comme efforts supplémentaires", a-t-il lancé. "La première chose pour combattre l'extrême droite, c'est d'aller voter et de soutenir une politique qui bien entendu devra continuer à lutter contre les inégalités", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: 96% des Français favorables à la "sédation profonde et continue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315170015.6firvw79.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français sont très largement favorables (96%) à la "sédation profonde et continue" prévue par le projet de loi sur la fin de vie devant être adopté mardi par l'Assemblée, plus particulièrement lorsque le patient le décide, selon un sondage BVA-Orange-iTELE publié dimanche. En effet, si 96% des Français sont favorables à la sédation profonde et continue lorsque le patient le décide, leur taux d'accord régresse à 82% dans le cas où la sédation serait réalisée sur décision de l'équipe médicale lorsque le patient ne peut exprimer sa volonté. 80% des Français jugent aussi qu'il est nécessaire de faire voter une loi visant à autoriser l'euthanasie. 19% y sont opposés et 1% sans opinion. Sur le plan politique, les sympathisants de la gauche sont 84% à se déclarer favorables au vote d'une loi autorisant l'euthanasie contre 76% des sympathisants de la droite. En outre, 88% des Français se déclarent favorables à l'euthanasie clandestine, c'est-à-dire à ce que des euthanasies soient pratiquées, même si elles ne sont pas autorisées par la loi, lorsque des personnes atteintes d'une maladie incurable en phase terminale le réclament. Enquête réalisée auprès d'un échantillon de 976 personnes recrutées par téléphone puis interrogés par Internet les 12 et 13 mars. Méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Santé: dépôt lundi d'un amendement contre la dénutrition des mannequins et l'apologie de l'anorexie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150315163722.g72cyych.html</link>
   <description><![CDATA[Deux amendements au projet de loi santé de Marisol Touraine, interdisant le recours aux mannequins dénutris et l'apologie de l'anorexie, vont être déposés ce lundi à l'Assemblée nationale par le député PS de l'Isère Olivier Véran, a-t-on appris dimanche auprès de l'intéressé. "Il est intolérable que l'on puisse faire l'apologie de la dénutrion et que l'on puisse exploiter commercialement des personnes qui sont dans des situations mettant en danger leur santé", a indiqué à l'AFP Olivier Véran, confirmant une information du Dauphiné Libéré. Le premier amendement vise à interdire aux agences de mannequinat le recours à des mannequins lorsqu'ils sont diagnostiqués en état de dénutrition. Cet état "d'extrême maigreur", qui s'échelonne sur "trois niveaux de gravité" selon le député, s'évalue sur l'Indice de Masse Corporelle (IMC) du sujet, calculé "en divisant le poids par la taille élevée au carré". Olivier Véran, rapporteur du volet promotion et prévention de la loi Santé et également neurologue au CHU de Grenoble, propose de modifier le code du travail afin de contraindre les agences à attester pour chaque mannequin d'un certificat médical prouvant que son IMC est supérieur à une valeur donnée. Tout contrevenant s'exposerait à une peine de six mois d'emprisonnement et à 75.000 euros d'amende. "Cette valeur n'est pas encore déterminée. Elle devra faire l'objet de débats. Je propose que la Haute autorité de santé se prononce à son sujet", a-t-il précisé. Certains pays comme Israël, l'Espagne, l'Italie, le Chili ou la Belgique, ont déjà réagi face à ce phénomène en prenant des dispositions lesgislatives ou réglementaires. "En France, on considére que l'on est maigre en dessous de 18,5. L'OMS retient un indice en dessous de 18 pour commencer à parler de dénutrition. En dessous de 17, c'est une dénutrition sévère. En dessous de 16, c'est considéré comme un état de famine", a expliqué M. Véran. Le deuxième amendement, qui sera déposé conjointement avec la délégation aux droits des femmes, créerait notamment un "délit de valorisation de maigreur excessive" et viserait à interdire les sites internet qui font "l'apologie de l'anorexie". "Ces sites expliquent aux jeunes filles de 12-13 ans qu'il faut avoir un écart de 15 centimètres entre les jambes pour être belle", a précisé le député. M. Véran estime qu'en France, "entre 30 et 40.000 personnes" souffrent d'anorexie mentale. "Ce sont des adolescents dans 90% des cas. L'impact social de cette image que véhicule la mode, où des femmes doivent être maigres à un niveau pathologique pour être belles et défiler, est très fort", a déploré le député. En avril 2008, un groupe de travail pour élaborer un projet de charte sur l'image du corps avait débouché sur sa signature par la ministre de la Santé de l'époque, Roselyne Bachelot. "Elle ne contenait pas d'engagements très précis et indiquait simplement que des travaux allaient être engagés pour parvenir à un encadrement déontologique", a conclu Olivier Véran.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Mar 2015 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés garantissent le droit d'accès à la cantine pour tous les enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312174647.mt2tj6yo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi en première lecture une proposition de loi radicale de gauche pour garantir l'accès de tous les enfants à la cantine, lorsque celle-ci existe, alors que certaines communes sont tentées de ne la réserver qu'à ceux dont les parents travaillent. "L'inscription à la cantine, lorsque ce service existe, est un droit pour tous les enfants scolarisés. Il ne peut être établi aucune discrimination selon leur situation ou celle de leur famille", souligne le texte voté par tous les groupes de gauche. Les refus d'accès concernent "des élèves dont l'un des parents au moins est au chômage. Ce qui revient à discriminer, voire à stigmatiser des familles déjà en difficulté", a expliqué le chef de file des radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg. La restauration scolaire n'est pas une compétence obligatoire des communes. Mais quand celles-ci en ont décidé la création, il s'agit alors d'un service public annexe au service public d'enseignement, auquel s'applique le "principe d'égalité" comme l'a affirmé la justice administrative. "Pour certains enfants, le repas de la cantine est le seul repas équilibré de la journée", a renchéri Hervé Féron, député-maire socialiste de Tomblaine (Meurthe-et-Moselle). L'exclusion d'enfants de chômeurs est aussi "une atteinte à l'activité des femmes", a souligné la communiste Marie-George Buffet, conseillère municipale au Blanc-Mesnil (Seine-Saint-Denis). L'UMP Dominique Nachury, conseillère municipale de Lyon, a critiqué un "texte d'affichage", contestant que la cantine soit "l'idéal absolu" pour "l'apprentissage de la qualité de l'alimentation" et "la sociabilisation", toutes les familles ne faisant pas "des repas chips". L'UDI Arnaud Richard, conseiller municipal à Triel (Yvelines), a conditionné le soutien de son groupe à un "engagement très ferme du gouvernement sur la compensation financière" pour les communes lors de la navette entre Assemblée et Sénat. Le texte prévoit à ce stade une majoration éventuelle de la Dotation globale de fonctionnement (DGF). Les députés ont voté un amendement écologiste pour s'assurer que les élèves souffrant de troubles de santé (allergies, intolérances alimentaires, diabète...) ou en situation de handicap puissent bien bénéficier de la restauration scolaire. Dans un communiqué, la FCPE (Fédération des Conseils de Parents d'Elèves des Ecoles Publiques) s'est félicitée de ce vote qui va "aider les parents à faire respecter leurs droits". "Le temps de restauration scolaire est un temps éducatif important dans la vie des élèves", estime-t-elle. Environ, la moitié des élèves de l'école primaire fréquentent la cantine, qui existe dans 80% des communes, selon la rapporteure du texte Gilda Hobert (PRG). "400 millions de repas sont servis chaque année dans les écoles facturés aux parents en moyenne de 2,5 à 3 euros", selon cette députée du Rhône et conseillère municipale de Lyon, qui évalue le coût "à près de 1,5 milliard d'euros" pour les communes. La question ne se pose pas pour les collèges et les lycées, la mise en place d'un service de restauration scolaire étant obligatoire pour les départements et les régions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime le test de langue pour les francophones candidats à la naturalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312161038.kr3aion4.html</link>
   <description><![CDATA[Les étrangers francophones pourraient bientôt ne plus avoir besoin de passer de test de langue pour obtenir la nationalité française, selon une proposition de loi des radicaux de gauche adoptée jeudi par l'Assemblée nationale. Le texte, présenté par le groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste et soutenu par tous les groupes politiques, sauf l'UMP, doit être maintenant débattu au Sénat. Actuellement, toute personne désirant se faire naturaliser doit passer un test de connaissance de langue française, sauf si elle a suivi en France une formation en langue française visée par un diplôme. Sans diplôme obtenu en France, la loi ne permet pas aux résidents étrangers francophones d'attester de leurs compétences linguistiques autrement que par ce test. Selon la proposition de loi, ce test de langue sera remplacé par un entretien individuel en préfecture. Pourront bénéficier de cette dérogation les étrangers à la fois ressortissants d'un pays dont le français est la langue ou l'une des langues officielles (soit 28 pays) et qui ont le français pour langue maternelle ou ont été scolarisés au moins cinq ans dans un établissement enseignant en français. Cela s'appliquera aussi aux titulaires "d'un diplôme délivré dans un pays francophone à l'issue d'études suivies en français". La France considère comme "pays francophone" l'un des 56 Etats membres ou membres associés de l'Organisation internationale de la francophonie ainsi que des pays non membres de l'OIF mais ayant des liens historiques et culturels forts avec la France, comme l'Algérie. Outre les candidats à la naturalisation, cette dérogation concernera, dans les mêmes conditions, les conjoints de Français qui souhaitent acquérir la nationalité française par déclaration. Alors que plusieurs députés se sont félicités que soit mis fin à cette "absurdité" qui coûte 120 euros aux intéressés, l'UMP Thierry Mariani a défendu le maintien de l'examen actuel. Le remplacement de ce test par un entretien "représente un risque pour l'intégration de ressortissants d'un pays francophone qui ne parlent pas bien le français", a jugé cet élu des Français de l'étranger (Europe orientale, Asie et Océanie). En outre un "entretien individuel en préfecture peut être arbitraire", a jugé ce membre de la Droite Populaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un droit d'option assoupli pour les départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312120631.bt10ubj8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi des radicaux de gauche qui visait à assouplir le droit d'option des départements souhaitant changer de région, qui vient d'être acté dans la réforme territoriale. En vertu de cette réforme, le changement de région pour un département devra obtenir l'aval des deux conseils régionaux concernés, ainsi que du conseil départemental à une majorité des trois cinquièmes. La proposition de loi de Jacques Krabal, examinée dans le cadre d'une "niche" des radicaux de gauche, suggérait une majorité absolue, moins contraignante. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a souhaité, deux mois après la promulgation de la nouvelle carte de France à 13 régions pour début 2016, ne pas toucher au "juste équilibre" trouvé par l'Assemblée, entre une "stabilité du nouveau découpage" et une "flexibilité" pesée au trébuchet pour "satisfaire certaines aspirations départementales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes au Sénat: Regards Citoyens appelle à "encore quelques efforts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312120417.rnn660q4.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens a salué jeudi des "avancées" dans les réformes de fonctionnement annoncées au Sénat, mais demandé "encore quelques efforts" à son président, l'UMP Gérard Larcher. "Si, globalement, le Sénat va s'aligner sur les récents changements de l'Assemblée nationale en matière de frais de mandat, de transparence financière des groupes politiques ou de la réserve parlementaire, les évolutions proposées pour limiter l'emploi des délégations de vote ou pour encourager la présence via des sanctions financières restent encore trop timorées", a estimé dans un communiqué l'association, à l'origine du site internet nosdéputés.fr. M. Larcher a annoncé mercredi un ensemble de mesures, dont des sanctions financières à compter du 1er octobre 2015, en cas d'absentéisme des sénateurs, assurant qu'elles n'étaient "pas cosmétiques". Au total, un sénateur peu assidu pourrait être privé de 4.400 euros par mois. Pour Regards citoyens, si ces sanctions seront "beaucoup plus dissuasives économiquement parlant qu'au Palais Bourbon", elles "risquent malheureusement d'échouer à combattre l'antiparlementarisme, faute d'un volet transparence" sur les sénateurs mis à l'amende. Le Sénat a aussi décidé que, pour les votes solennels, chaque sénateur ne disposerait que d'une délégation de vote. Mais, a déploré l'association, "la pratique du vote groupé, permettant à un sénateur de voter pour une centaine de ses collègues absents, persistera pour les scrutins publics sur les amendements", ce qui est contraire à ce que prévoit la Constitution, selon elle. Concernant le volet transparence financière, Regards Citoyens a considéré que "la plus belle avancée concerne les groupes politiques, qui devront, comme à l'Assemblée, se constituer en association, et dont les comptes seront publiés sur le site du Sénat dès 2015". Mais "l'opacité du budget" du Sénat "restera la règle" car "aucun engagement n'est pris pour publier les comptes détaillés sur le site en +open data+", selon son communiqué. Enfin, a estimé l'association, "les mesures relatives à l'indemnité de frais de mandat, calquées sur celles de l'Assemblée, restent bien trop légères faute de présenter le moindre mécanisme de contrôle ou de transparence", et sur le travail parlementaire, "le président du Sénat semble avoir totalement oublié la concertation avec la société civile et la transparence du dialogue avec les représentants d'intérêts". reb/ic/mat/sd BOURBON]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 13:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Directives anticipées, personne de confiance: les députés ont achevé le débat sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150312005204.wh4rchoh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de mercredi à jeudi l'examen de la proposition de loi UMP-PS sur la fin de vie, en acceptant de donner un caractère contraignant aux "directives anticipées" par lesquelles chacun peut stipuler à l'avance son refus d'un acharnement thérapeutique. L'Assemblée se prononcera par un vote solennel mardi prochain sur l'ensemble du texte, qui sera ensuite examiné par le Sénat. Les directives anticipées permettent à toute personne majeure et capable de faire connaître ses souhaits relatifs à sa fin de vie et notamment son refus de tout acharnement thérapeutique pour le cas où elle serait un jour hors d'état d'exprimer sa volonté. Elles existaient déjà dans la loi Leonetti de 2005, mais n'étaient valables que trois ans et pouvaient ne pas être suivies par le médecin. Le nouveau texte prévoit qu'elles s'imposeront au médecin "sauf en cas d'urgence vitale pendant le temps nécessaire à une évaluation complète de la situation", et qu'elles seront sans limite de validité mais révisables et révocables à tout moment. La version initiale de la proposition de loi prévoyait que leur existence serait signalée sur la carte vitale, mais l'Assemblée a remplacé cette disposition par un amendement du gouvernement prévoyant que "les directives anticipées sont notamment conservées sur un registre national faisant l'objet d'un traitement automatisé". Alors qu'elles étaient jusqu'à présent rédigées sur papier libre, un modèle officiel va voir le jour, pour éviter les imprécisions compliquant la tâche des médecins. Opposé au caractère contraignant des directives, le député UMP Xavier Breton s'est élevé contre "une sacralisation de la volonté individuelle qui ferait des médecins de simples prestataires de service". "Ce nouveau droit ne se fait pas contre le médecin", a répondu Alain Claeys (PS), co-auteur de la proposition de loi avec Jean Leonetti (UMP). Les députés ont aussi adopté les dispositions de la proposition de loi donnant un rôle accru à une personne de confiance, désignée pour exprimer la volonté du patient s'il ne peut plus s'exprimer. Enfin, l'Assemblée a voté un amendement socialiste prévoyant que le gouvernement remettra chaque année au parlement un rapport évaluant les conditions d'application de la loi ainsi que la politique de développement des soins palliatifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 01:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
