<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 13:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Motions de censure: le déroulement du débat et des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731111400.e38z9sad.html</link>
   <description><![CDATA[Seuls les députés favorables aux motions de censure déposées par LR d'un côté, les trois groupes de gauche de l'autre, participeront mardi au scrutin qui se déroulera dans les salons attenant à la salle des séances de l'Assemblée nationale. Précédemment, dans l'hémicycle, à partir de 15H00, s'exprimeront d'abord, un quart d'heure chacun, Christian Jacob, porteur de la motion LR, et André Chassaigne, le président des communistes, choisi comme orateur par les trois groupes de gauche pour leur motion commune. Le Premier ministre Edouard Philippe leur répondra. Puis interviendront, un quart d'heure chacun, pour une discussion générale commune sur les deux motions, Marc Fesneau pour le MoDem, Franck Riester pour UDI-Agir, Valérie Rabault pour le PS, Jean-Luc Mélenchon pour La France Insoumise, Sébastien Chenu (RN) comme non-inscrit pour cinq minutes, Richard Ferrand pour LREM. Chacun des sept groupes de l'Assemblée aura alors cinq minutes pour expliquer son vote sur la motion LR. A l'issue du débat, les députés voulant voter cette première motion de censure déposeront dans une des urnes transparentes installées dans les salons un bulletin, doté d'un code-barre de manière à ce que leur voix soit enregistrée via un scan. Ils auront une demi-heure pour le faire. Chaque député peut recevoir la délégation d'un autre député, et d'un seul, pour voter à sa place. Ainsi, l'absence de quelques députés n'empêchera pas les partisans de la motion de censure de faire le plein de leurs voix. A l'issue du vote, sera proclamé à la tribune le nombre des députés ayant voté la motion de censure LR, puis seront publiés leurs noms. La motion ne pourra être adoptée que si elle recueille au moins 289 voix, soit la majorité absolue des membres de l'Assemblée. Une hypothèse hautement improbable au vu du rapport des forces au Palais Bourbon. Puis, chaque groupe donnera l'explication de son vote sur la deuxième motion, de gauche, soumise au vote dans les mêmes conditions que la première, avant la proclamation des résultats, en début de soirée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: reprise le 12 septembre, agriculture et fraude fiscale pour démarrer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731103932.vp4kn3hg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés reprendront les séances dans l'hémicycle en session extraordinaire le 12 septembre avec la nouvelle lecture du projet de loi agriculture et alimentation, selon l'ordre du jour présenté mardi à la Conférence des présidents de l'Assemblée. Selon des sources parlementaires, l'Assemblée nationale étudiera ensuite cette semaine-là en première lecture le projet de loi de lutte contre la fraude fiscale qui doit mettre en partie fin au "verrou de Bercy" donnant au fisc le monopole des poursuites pénales en cas de fraude. Au Sénat, les séances recommenceront le 25 septembre, mais les travaux en commission à la Haute Assemblée reprendront plus tôt. Lors de la conférence des présidents à l'Assemblée, rassemblant notamment les chefs de file des groupes et le président François de Rugy, le gouvernement n'a pas évoqué ses intentions pour les semaines suivantes, mais le décret portant convocation de la session extraordinaire devrait être publié d'ici la fin de la semaine. Plusieurs responsables LREM s'attendent à que l'Assemblée reprenne dès la semaine suivante la fin de l'examen du projet de révision constitutionnelle, suspendu à la suite du tumulte créé par l'affaire Benalla. La session extraordinaire en cours s'achèvera elle mercredi par l'adoption définitive de trois projets de loi: "avenir professionnel"; "lutte contre les violences sexistes et sexuelles"; "asile et immigration". Au Sénat où la session extraordinaire s'achève ce mardi, la conférence des présidents a décidé d'ouvrir une seconde session extraordinaire à partir du 25 septembre. Les sénateurs se pencheront alors en nouvelle lecture sur le projet de loi agriculture et alimentation. La session ordinaire 2018-2019 ouvrira le 2 octobre par l'examen d'une proposition de résolution sur le pastoralisme, des questions d'actualité au gouvernement, et une proposition de loi à la demande des groupes LR et centriste. Le 3 octobre seront organisés deux débats, le premier sur la réforme du baccalauréat, le second sur la politique industrielle de la France. Le reste de l'ordre du jour sera fixé par une réunion de la conférence des présidents le 26 septembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 10:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: la députée LREM ayant voté contre restera membre du groupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731101203.0tbiraqj.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Aina Kuric, qui a voté contre le projet de loi asile-immigration en nouvelle lecture au risque d'une exclusion vu la règle établie par Richard Ferrand, restera membre du groupe majoritaire, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Son maintien, décidé "à l'unanimité" du bureau du groupe, a été annoncé en réunion de groupe par le président et applaudi, selon un participant. La règle édictée par Richard Ferrand était pourtant "abstention, péché véniel, vote contre, péché mortel". Elle avait été réaffirmée concernant Jean-Michel Clément (ex-PS), contre le projet de loi en première lecture, qui s'était mis "en congé" du groupe ensuite, avant de siéger chez les non inscrits. Richard Ferrand a fait une sorte de "rappel au règlement" à Aina Kuric ce week-end, selon une source proche du groupe. L'élue de la Marne, abstentionniste en première lecture, a été la seule de son groupe à voter contre en nouvelle lecture. "J'ai voté contre le fond (...) mais cela ne veut pas dire que j'ai voté contre mon groupe", a-t-elle défendu ce week-end sur France 3 Grand Est. "Elle n'a pas cherché la publicité sur son vote, elle n'a pas couru les Quatre Colonnes, elle n'a pas fait le début du millième du commencement d'une offensive contre le groupe, elle a expliqué son attachement au droit du sol par ses origines malgaches", a plaidé dans les couloirs Gilles Le Gendre, l'un des vice-présidents du groupe, à l'unisson d'autres responsables LREM. Et "elle ne votera pas contre" en lecture définitive mercredi, selon une source proche du groupe. "Le signal politique si on exclut une marcheuse historique, après avoir défendu voire couvert Alexandre Benalla, serait incompréhensible. On a besoin au contraire de montrer qu'on est lucides et ouverts aux critiques. Sinon, le mouvement de réformes s'arrêtera", jugeait ce week-end un cadre du parti. Des députés LR avaient, eux, épinglé sur Twitter une éventuelle exclusion, Fabien di Filippo jugeant que "dans le "Nouveau Monde" @enmarchefr les convictions sont jugées dangereuses" et Julien Aubert que "le caporalisme LREM stérilise le Parlement". Mme Kuric avait notamment dénoncé jeudi l'adaptation du droit du sol à Mayotte et déposé des amendements pour supprimer cette "fausse solution". Un article introduit au Sénat et approuvé par l'Assemblée, exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le gouvernement face à deux motions de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731092630.0s09sycc.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement fait face mardi à deux motions de censure à l'Assemblée, la droite et la gauche se montrant également déterminées, à la veille de la pause estivale, à empêcher l'exécutif de tourner la page de l'affaire Benalla. Après dix jours de crise autour de l'ex-conseiller d'Emmanuel Macron, et à la veille de la pause estivale des députés, Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF) prennent la parole à partir de 15H00 pour défendre les premières motions depuis l'accession d'Emmanuel Macron à l'Elysée. "L'essentiel ce n'est pas l'affaire en elle-même", mais "de se poser la question de savoir pourquoi la pratique du pouvoir par le président de la République encourage ou permet l'impunité de personnes comme M. Benalla", a plaidé M. Chassaigne avant la discussion. Alexandre Benalla, mis en examen après des violences contre des manifestants le 1er mai à Paris, revendique dans les médias "une réaction de citoyen" contre des manifestants qu'il qualifie de "casseurs", alors qu'une nouvelle enquête vient d'être ouverte pour d'autres violences le même jour. Le Premier ministre Edouard Philippe donnera la réplique aux oppositions. Son entourage indique qu'il "répondra factuellement et calmement. Il ne devrait pas dévier de la ligne adoptée il y a une semaine: l'affaire est le résultat d'"une dérive individuelle", et non pas "une affaire d'Etat." Matignon promet aussi "un discours offensif" du chef du gouvernement, qui veut saisir "l'occasion de souligner la vacuité de certaines polémiques." L'affaire a provoqué le report de l'examen de la révision constitutionnelle, et pour l'ancien ministre PS Stéphane Le Foll, "la vraie question qui est posée aujourd'hui, à tous ceux qui se sont engagés dans des motions de censure, ça sera d'être suffisamment fort et cohérent pour ne pas accepter la prochaine réforme constitutionnelle." - "Dérive monarchique" - Dans l'immédiat, les oppositions entendent dénoncer la pratique du pouvoir d'Emmanuel Macron, ce que Christian Jacob, chef de file des députés LR, qualifie de "dérive monarchique" du président. A gauche, socialistes, communistes et Insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires à leur motion, seul "moyen" selon eux d'obtenir des explications, face notamment à une "obstruction" de la majorité dans la commission d'enquête de l'Assemblée - la commission a implosé avant la fin de ses travaux. La motion ne va pas "tout régler" mais peut "au moins rétablir l'ordre républicain", selon Jean-Luc Mélenchon, qui avait été le premier à la proposer. Olivier Faure y voit "une alerte" pour le gouvernement. Les Insoumis voteront la motion de la droite. Les socialistes n'y joindront pas leurs voix, pour ne pas "donner le sentiment que nous pourrions (...) faire ensemble front commun contre le gouvernement, pour le remplacer ensemble". Le groupe LR paraît orienté de la même façon. "Bien sûr qu'il y a sur le texte des points de convergence, mais je crois que les Français ne comprendraient pas cela", a expliqué mardi matin le député LR Damien Abad: "Notre oppositon de droite ne porte pas les mêmes valeurs que l'opposition de gauche." Le Rassemblement National de Marine Le Pen votera les deux motions. Aucun suspense sur les scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63, ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. De son côté, la majorité LREM-MoDem dénonce une "instrumentalisation politique" de l'affaire Benalla. Avec ces motions, "nous fermerons cette +affaire+", veut croire le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Mardi matin, Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a annoncé devant la commission d'enquête du Sénat qu'une procédure de licenciement avait été engagée par le parti contre son employé Vincent Crase, présent aux côtés de M. Benalla lors de la Fête du travail, et mis en examen comme lui. La commission sénatoriale n'exclut plus d'auditionner M. Benalla lui-même.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motions de censure: Abad (LR) ne votera pas celle de la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731080850.9cfaurmz.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad, vice-président des Républicains et du groupe LR à l'Assemblée nationale, ne votera pas la motion de censure de la gauche, a-t-il annoncé sur franceinfo, alors que la question doit être abordée mardi matin lors de la réunion du groupe. Le député de l'Ain a répondu par la négative à la question de savoir s'il voterait mardi après-midi la motion de censure du gouvernement défendue par les socialistes, les communistes et les Insoumis. "Non, parce que je n'aime pas la confusion des genres, je n'aime pas les alliances de circonstance, et parce que je crois qu'il ne faut pas mélanger les choses", a-t-il déclaré. "Nous en débattrons ce matin en réunion de groupe, mais je vous le dis dès maintenant, à titre personnel, en tout cas, je ne voterai pas cette motion parce que je n'ai rien en commun avec l'extrême gauche et je crois qu'il faut que les choses soient claires". "C'est une position que je défendrai au sein du groupe", a-t-il ajouté, estimant que "chacun doit défendre sa motion". "Nous avons déposé cette motion seuls pour justement éviter la confusion des genres, éviter des alliances de circonstances des oppositions". M. Abad a reconnu "des points de convergence" dans les textes des deux motions, celle de LR et celle de gauche. Mais, a-t-il souligné, "notre opposition de droite ne porte pas les mêmes valeurs que l'opposition de gauche". "Je ne veux pas faire ce cadeau-là à LREM", a-t-il ajouté. Répondant à la même question sur France Inter, la secrétaire générale des Républicains Annie Genevard a botté en touche, affirmant que "l'essentiel n'est pas là, que nous votions ou pas l'autre motion". "Le fait important c'est que l'ensemble des partis d'opposition ait décidé d'une démarche identique, chacun avec ses mots", a-t-elle poursuivi. "Nous avons une réunion de groupe ce matin où cette question sera abordée, donc je pense que nous aurons une position de groupe", a encore déclaré la vice-présidente de l'Assemblée. Le chef de file des députés communistes André Chassaigne s'est pour sa part dit favorable à ce que son groupe, à l'instar de LFI mais à l'inverse du PS, vote la motion de censure LR. Le Rassemblement National de Marine Le Pen votera les deux motions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 08:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Maire n'écarte pas un report de l'examen de la "loi Pacte" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731080250.si6o66xs.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Bruno Le Maire, a évoqué mardi un possible report de l'examen à l'Assemblée nationale du projet de loi sur la croissance des entreprises, dite "loi Pacte", en raison de l'affaire Benalla. "La seule chose qu'aient réussi les oppositions, qui se donnent la main droite et gauche confondues, c'est l'obstruction", a expliqué le ministre sur les antennes de BFMTV et RMC, interrogé sur l'examen prévu à la rentrée de la "loi Pacte", texte tentaculaire destiné à rendre l'économie française "plus compétitive". "Non, je ne suis pas complètement sûr, parce que les oppositions nous obligent à modifier le calendrier, parce que les oppositions ont réussi leur coup en nous empêchant de travailler sur ce qui concerne les Français", a-t-il affirmé. "Oui, il y aura des décalages dans le calendrier parlementaire", a-t-il encore admis. Avec 70 articles portant sur tous les aspects de la vie des PME et de leurs salariés, le projet de loi "Pacte", présenté en juin en conseil des ministres, ancre la politique du gouvernement dans la logique "pro-entreprises" défendue par Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 08:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: deux motions de censure, un gouvernement d'apparence serein</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180731020115.7kpnd0g8.html</link>
   <description><![CDATA[Point d'orgue de l'offensive à l'Assemblée sur l'affaire Benalla, le gouvernement fait face mardi à deux motions de censure, de droite et de gauche, dont le rejet attendu ne garantit pas la fin des répercussions politiques du scandale. Après dix jours de crise autour de l'ex-conseiller d'Emmanuel Macron, et à la veille de la pause estivale des députés, Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF) prendront la parole à partir de 15H00 pour défendre ces motions, les premières de l'ère Macron. Suivront les autres chefs de file des groupes politiques. Avant les votes sur chacune, c'est le Premier ministre qui donnera la réplique, pour s'expliquer à nouveau sur le comportement d'Alexandre Benalla, mis en examen après des violences le 1er mai, et sur la réaction de l'Elysée et l'Intérieur. Pour sa part, le jeune homme, en pleine campagne médiatique, revendique "une réaction de citoyen" contre des manifestants qu'il qualifie de "casseurs", et déplore "la folie qui s'est emparée de cette histoire banale". Une nouvelle enquête vient d'être ouverte pour d'autres violences le 1er mai dans la capitale. Face aux parlementaires, Edouard Philippe (ex-LR) "répondra factuellement et calmement, tout en tenant un discours offensif" et "ce sera aussi l'occasion de souligner la vacuité de certaines polémiques", indique-t-on à Matignon. Cette affaire, qui a fortement secoué la majorité et provoqué le report de l'examen de la révision constitutionnelle, est le résultat d'"une dérive individuelle", et non pas "une affaire d'Etat", avait soutenu le chef du gouvernement il y a une semaine devant les députés. Mais les oppositions n'en démordent pas. Premiers à dégainer jeudi, Les Républicains dénoncent "des manquements graves dans le fonctionnement de nos institutions (...) aux niveaux les plus élevés de l'Etat". - "Dérive monarchique" - Leur patron Christian Jacob juge que "le gouvernement a failli" face à une "dérive monarchique" du président, à qui il demande de "s'adresser solennellement aux Français". Emmanuel Macron est sorti il y a une semaine de son silence, lançant devant gouvernement et majorité réunis que "le seul responsable de cette affaire, c'est moi et moi seul!". Depuis, il a évoqué une "tempête dans un verre d'eau", et cherche à tourner à la page, alors qu'il chute dans plusieurs sondages. A gauche, socialistes, communistes et Insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires à leur motion, seul "moyen" selon eux d'obtenir des explications, face notamment à une "obstruction" de la majorité dans la commission d'enquête de l'Assemblée - la commission a implosé avant la fin de ses travaux. La motion ne va pas "tout régler" mais peut "au moins rétablir l'ordre républicain", selon Jean-Luc Mélenchon, qui avait été le premier à la proposer. Olivier Faure y voit "une alerte" pour le gouvernement. Le groupe LR décidera mardi s'il vote la motion de gauche, les Insoumis voteront celle de droite. Les socialistes n'y joindront pas leurs voix, le numéro un du parti expliquant ne pas vouloir "donner le sentiment que nous pourrions (...) faire ensemble front commun contre le gouvernement, pour le remplacer ensemble". Le Rassemblement National de Marine Le Pen votera les deux motions. Aucun suspense sur les scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63, ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. De son côté, la majorité LREM-MoDem dénonce une "instrumentalisation politique" de l'affaire Benalla, qui l'a cependant fait tanguer plusieurs jours durant, entre indécision et panne de communication. Edouard Philippe se rendra dans la matinée à la réunion du groupe des "marcheurs". Avec ces motions, "nous fermerons cette +affaire+", veut croire le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Mardi matin, Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, sera devant la commission d'enquête du Sénat. Vincent Crase, employé du mouvement et présent aux côtés de M. Benalla lors de la Fête du travail, a été mis en examen comme lui notamment pour violences. Enfin, la commission sénatoriale, qui s'est donné six mois, poursuit ses travaux et n'exclut plus d'auditionner M. Benalla.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Jul 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Braun-Pivet (LREM) dépose plainte pour injures et menaces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180730222329.88yp5vua.html</link>
   <description><![CDATA[Yaël Braun-Pivet, corapporteure LREM de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla à l'Assemblée, a annoncé lundi avoir déposé plainte pour injures et menaces, après des dizaines de messages notamment sur Twitter. "Depuis plusieurs jours (...) je suis destinataire d'injures, de messages abjects à caractère sexiste et antisémite, ainsi que de menaces à mon encontre et à celle de ma famille", explique dans un communiqué celle qui est également présidente de la commission des Lois de l'Assemblée. "Rien ne justifie une telle violence. Elle est intolérable. C'est pourquoi j'ai porté plainte pour injures et menaces aujourd'hui auprès du commissariat du 7ème arrondissement de Paris", ajoute cette avocate de profession. Elle a joint à son communiqué certains de ces messages, comme "rasage comme en 45", ou "voilà la connasse qui préside la commission ce matin 100% des ripoux En Marche", peut-on y lire, photo parfois à l'appui. Plusieurs députés de l'opposition ont accusé la semaine dernière Mme Braun-Pivet de "protéger" l'Elysée, l'Insoumis Alexis Corbière la qualifiant même de "Benalla de l'Assemblée nationale". Après l'annonce de sa plainte, des "marcheurs", dont des membres du gouvernement, et des députés de plusieurs bords ont témoigné leur soutien à la présidente de la commission des Lois. "Les auteurs de ces messages immondes doivent être identifiés, traduits devant les tribunaux et sévèrement sanctionnés", a réagi sur Twitter le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux. "Les lâches auteurs de ce déferlement de haine et d'ignominies devront être identifiés et jugés", a assuré le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb. La "courageuse présidente de la commission des Lois" a "porté plainte et elle a bien fait. Stop à l'impunité sur les réseaux sociaux!", a lancé le président de l'Assemblée François de Rugy. "Sa belle énergie et son courage suscitent la haine et la bêtise de tous les lâches", selon le président du groupe LREM, Richard Ferrand. Le corapporteur LR de la commission d'enquête, Guillaume Larrivé, a exprimé ses "cordiales pensées à Yaël Braun-Pivet". "Notre désaccord politique est profond. Mais je déplore les attaques personnelles dont elle fait l'objet et que rien ne saurait excuser", a-t-il tweeté. Les députés LFI ont fait part de leur "indignation", dans un communiqué. "Malgré nos profondes oppositions politiques, nous ne pouvons accepter qu'une élue de la République soit visée par des insules antisémites et/ou sexistes", ont-ils affirmé. Stéphane Peu (PCF), membre de la commission d'enquête, s'est aussi dit "indigné", manifestant sa "solidarité". reb-ic/sma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 22:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: quand les auditions aident le Sénat à se démarquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180730142707.m2mnkmbi.html</link>
   <description><![CDATA[Contrastant avec les échanges houleux et les claquements de porte à l'Assemblée nationale, la commission d'enquête du Sénat sur l'affaire Benalla joue la carte des auditions sereines et approfondies, dépoussiérant au passage l'image de la chambre haute. Les sénateurs avaient affiché d'emblée leur volonté de prendre leur temps, donnant six mois à leur commission des Lois, investie des prérogatives d'une commission d'enquête, pour mener une mission sur l'affaire Benalla, contre un mois seulement à l'Assemblée. Très vite, il se sont aussi démarqués de leurs collègues députés en programmant les auditions des deux têtes d'affiche Alexis Kohler, secrétaire général de l'Elysée, et Christophe Castaner, délégué général de LREM, que les oppositions ont échoué à obtenir de la majorité à l'Assemblée. Et pendant que la commission implosait au Palais Bourbon, celle du Sénat poursuivait méthodiquement son travail, sous la houlette affable mais sans concession de son président LR, Philippe Bas, récoltant une brassée d'éloges. Au Sénat "les portes ne claquent pas, les gens ne passent pas leur vie (...) devant les caméras (...) mais interrogent calmement, courtoisement, tout en étant exigeants dans les réponses, les personnes qu'ils souhaitent auditionner", reconnaissait vendredi le porte-parole du gouvernement, Benjamin Griveaux, représentant d'une majorité qui reste nettement minoritaire au Palais du Luxembourg. "La commission d'enquête du Sénat travaille de manière beaucoup plus rigoureuse, beaucoup plus professionnelle, beaucoup plus sérieuse", saluait aussi la veille la présidente du Rassemblement national (ex-FN), Marine Le Pen, qui avait fait le déplacement au Palais du Luxembourg pour écouter l'audition d'Alexis Kohler. Pour une fois omniprésents dans les médias, avec en première ligne le très réservé Philippe Bas, les sénateurs jubilent. "Nous avons l'habitude du pluralisme, nous travaillons comme une chambre de réflexion et nous ne confondons pas nos missions avec celle de la justice. Les auditions ne sont pas des comparutions. Nous ne sommes pas là pour trouver des coupables mais pour établir la vérité et surtout faire des recommandations, des préconisations", expose M. Bas. "Les crispations, ce n'est pas bon en démocratie", souffle cet ancien secrétaire général de l'Elysée sous Jacques Chirac, dans une critique à peine voilée du blocage à l'Assemblée. Son co-rapporteur, le socialiste Jean-Pierre Sueur, abonde: les députés ont eu "tort" de transformer leur commission d'enquête "en enjeu politique", quand le Sénat ne s'attacherait qu'à trouver la vérité: "Et dans ce combat pour la vérité (...) nous sommes totalement solidaires". Alors que l'exécutif dispose d'une majorité pléthorique à l'Assemblée, sa faible représentation dans la chambre haute est un facteur dans les débats. Gérard Larcher, le président LR du Sénat, explique ainsi que "la commission des lois de l'Assemblée nationale procède du fait majoritaire, tandis que celle du Sénat procède de la composition même de notre chambre, avec une tonalité et une liberté qui est sûrement plus grande". Ce succès du Sénat fournit à point nommé un nouvel argumentaire aux défenseurs des pouvoirs du Parlement. "En tuant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale, Macron va démontrer aux Français l'utilité du Sénat. Décidément l'affaire Benalla aura joué un grand rôle pour faire comprendre les enjeux de la réforme constitutionnelle", a tweeté le député LR Olivier Marleix. "Heureusement qu'il y a encore le Sénat pour servir de contre-pouvoir et permettre qu'en France il y ait un débat démocratique", a glissé de son côté Philippe Bas. Alors que les sénateurs s'opposent au projet de réforme des institutions, et notamment la volonté d'accélérer les procédures législative, Gérard Larcher s'est empressé de juger que l'affaire Benalla démontrait le danger qu'il y aurait à diminuer "les droits du Parlement". M. Larcher est "un excellent connaisseur de l'ancien monde", a répliqué Benjamin Griveaux. Au Sénat, même l'ironie est feutrée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: les socialistes ne voteront pas la motion de censure LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180730081240.yiatow8m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, qui défendront mardi une motion de censure commune LFI-PCF-PS du gouvernement, ne joindront pas leurs "voix" à une motion déposée en parallèle par Les Républicains, a annoncé lundi le Premier secrétaire PS Olivier Faure. "Nous ne voulons pas joindre nos voix à cette motion", a expliqué le député de Seine-et-Marne sur franceinfo. "Non pas que nous n'en partagions pas le sens, mais nous ne voulons pas donner le sentiment que nous pourrions à cette occasion nous regrouper sur un même texte, pour faire ensemble front commun contre le gouvernement, (et) pour le remplacer ensemble", a expliqué l'élu socialiste. "Habituellement, une motion de censure sert à faire tomber un gouvernement et à le remplacer par une majorité alternative, et il n'est pas question pour nous de constituer une majorité avec Les Républicains", a-t-il également déclaré. Pour ces deux motions, il y aura un débat, lors duquel Edouard Philippe répondra aux interpellations de Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF), mais bien deux votes. Les LFI voteront aussi la motion de droite, et le RN de Marine Le Pen votera les deux. Cependant ni LR, avec 103 députés, ni la gauche, avec 63, ne peuvent rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement "Nous n'aurons pas les voix, il n'y a pas de suspense mais c'est une alerte que nous entendons donner les uns et les autres", a défendu Olivier Faure.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Jul 2018 08:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: une procédure fréquente, une seule fois avec succès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180729052819.6nwbhzty.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958, à l'instar de celles sur l'affaire Benalla débattues mardi, mais une seule a été adoptée, en 1962, qui avait fait chuter le gouvernement de Georges Pompidou. C'est la première fois que l'opposition a recours à cette procédure depuis l'élection d'Emmanuel Macron. Une motion peut être déposée de façon spontanée par les députés pour censurer la politique d'un gouvernement (art 49-2), comme ce fut le cas, avec succès, dans la nuit du 4 au 5 octobre 1962, ou en vain à de nombreuses autres reprises. Elle peut aussi être utilisée en réaction à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur un texte (art 49-3), comme cela a été le cas le 12 mai 2016 pour le texte défendu par la ministre du Travail Myriam El Khomri et le Premier ministre Manuel Valls. Aucune motion de censure déposée suite à un 49-3 n'a été adoptée depuis la naissance de la Ve République en 1958. Le dépôt de deux motions de censure simultanées, qui n'avait pas été possible en mai 2016 car deux signatures manquaient à un texte de gauche, n'est pas sans précédent sous la Ve République. En 1979 et 1980, socialistes et communistes avaient ainsi déposé plusieurs motions parallèles contre le gouvernement Raymond Barre, visant les projets de loi de Finances. Les votes sont dans ce cas séparés, ce qui implique qu'un député peut théoriquement apporter sa voix à deux motions. En 1962, la motion de censure des opposants au projet d'élection du président de la République au suffrage universel est déposée par le centre, les socialistes et la droite non gaulliste. Elle est adoptée le vendredi 5 à 4H40 du matin par 280 députés sur 480. Le 6 octobre, Georges Pompidou remet la démission de son gouvernement au général de Gaulle, qui le prie de rester provisoirement en fonction puis dissout l'Assemblée nationale. Le "oui" à l'élection présidentielle au suffrage universel l'emporte largement lors d'un référendum le 28 octobre, et les gaullistes remportent les élections législatives un mois plus tard. Pompidou est alors confirmé à son poste par le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: deux motions de censure à l'Assemblée en épilogue d'une folle séquence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180729050023.4ezfrr39.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue d'une folle séquence à l'Assemblée qui aura vu la majorité ébranlée par l'affaire Benalla et contrainte de reporter son projet de révision constitutionnelle, deux motions de censure du gouvernement seront défendues mardi par la droite et la gauche. A l'avant-dernier jour de la session extraordinaire, LR d'un côté, les trois groupes de gauche (socialistes, communistes, Insoumis) de l'autre, porteront une motion de censure pour mettre en cause la responsabilité du gouvernement dans l'affaire de l'ex-collaborateur du président de la République, une première sous le quinquennat Macron. Un mot d'ordre quasi identique face à une "crise institutionnelle": contraindre le gouvernement à "s'expliquer" et dénoncer un "verrouillage" pour empêcher "la vérité" d'émerger. Pour ces deux motions simultanées, fait rarissime - il faut remonter à 1980 -, il y aura un seul débat, lors duquel Edouard Philippe répondra aux interpellations de Christian Jacob (LR) et André Chassaigne (PCF), mais bien deux votes. Nul suspense sur l'issue des scrutins: ni LR avec 103 députés, ni la gauche avec 63 ne peuvent, même en votant tous les uns pour les autres, rassembler la majorité requise de 289 voix qui ferait chuter le gouvernement. Le RN de Marine Le Pen votera les deux motions. "C'est la dernière fois que nous pouvons, avant les vacances, alerter l'opinion publique sur la gravité de ce qui se passe", a plaidé le Premier secrétaire du PS Olivier Faure. "Je ne dis pas que la motion de censure doit être un point final. Faisons leur confiance dans l'art d'aggraver les choses", a lancé le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon. Socialistes, communistes et insoumis ont surmonté leurs divisions pour rassembler les 58 signatures nécessaires afin de ne pas laisser le monopole de l'opposition à LR. Le groupe de Christian Jacob décidera mardi s'il vote aussi leur motion, LFI votera également la motion de droite, éventualité sur laquelle le PS tranchera mardi. La majorité présidentielle voit dans ces motions "la preuve que les oppositions font de l'instrumentalisation politique", espérant y trouver "l'antidote à leur coma profond". "Tenter de faire tomber un gouvernement et des réformes parce qu'un chargé de mission a dérapé ?", a tweeté le porte-parole de LREM Gabriel Attal. Après avoir dû encaisser depuis plus d'un an le "nouveau monde" macroniste, les oppositions se sont engouffrées dans la crise ouverte par l'affaire Benalla. - "Fosse aux crocodiles" - Profitant du flottement d'une majorité sidérée et d'un exécutif longtemps mutique, droite et gauche coalisées ont réussi à obtenir une commission d'enquête et à bloquer l'examen du projet emblématique de révision constitutionnelle, reporté à l'automne. "On s'est fait déborder, on n'a pas été capable de tenir une seule de nos positions", déplorait un "marcheur". "La fosse aux crocodiles était affamée depuis un an", selon un Modem. La majorité a voulu ensuite reprendre la main et a fini par riposter, encore plus après la sortie du silence d'Emmanuel Macron. La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a ainsi annoncé mercredi le refus des auditions supplémentaires réclamées notamment par le co-rapporteur de la commission d'enquête Guillaume Larrivé (LR). La commission a alors implosé, les oppositions claquant la porte face à une "parodie". Les auditions se sont achevées vendredi, la commission devant adopter au mieux un rapport a minima mercredi. Là où LR dénonce une "affaire d'Etat", la majorité pointe "une affaire "policière", avec "des dérives individuelles". Si les travaux de l'Assemblée vont s'interrompre mercredi soir notamment après l'adoption définitive des lois "asile-immigration" et "avenir professionnel", droite et gauche espèrent que cette affaire marquera un "tournant" du quinquennat. Dans leur ligne de mire au Parlement reste notamment la révision constitutionnelle, perçue comme une aggravation de l'"hyper-présidentialisation". Semblant ouvert jusqu'alors à un compromis avec l'exécutif, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) juge désormais que "le calendrier et le contenu (...) paraissent devoir être repensés". "Il faut reprendre tout cela sur des bases nouvelles", "pour réfléchir plus profondément à l'équilibre des pouvoirs" ou "à la représentativité des assemblées parlementaires", selon François Bayrou, patron du MoDem allié de LREM.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Jul 2018 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron "ne peut se comporter en bonimenteur", doit s'expliquer (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728220115.n8kixy66.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob, juge dans le JDD que le président de la République doit cesser de "se comporter en bonimenteur" et s'expliquer sur l'affaire Benalla, martelant que "le gouvernement a failli" face à sa "dérive monarchique". "L'affaire Macron-Benalla, qui met directement en cause le président de la République, révèle chaque jour un peu plus la dérive monarchique du président Macron", plaide-t-il dans une tribune où il justifie la motion de censure du gouvernement que défendra son groupe mardi. Outre "un système de fonctionnement totalement opaque, et hors de tout contrôle" à l'Elysée, le député de Seine-et-Marne accuse le chef de l'Etat d'"interfére(r) dans le fonctionnement d'une commission d'enquête parlementaire en ordonnant aux députés qui lui sont redevables de bloquer l'audition de personnalités considérées comme trop gênantes", le secrétaire général et le porte-parole de l'Elysée. "Face au trouble que suscite la crise politique actuelle, où la vérité se dérobe à mesure que les révélations sidérantes s'enchaînent, que les déclarations contradictoires se percutent et que les mensonges sous serment se succèdent, le président de la République ne peut se comporter en bonimenteur comme il le fait", lance M. Jacob. Considérant qu'"il ne peut se contenter de commenter les faits en bras de chemise à Bagnères-de-Bigorre ou de fanfaronner au milieu d'un fan-club de députés acquis à sa cause", le patron des députés LR réaffirme qu'"il doit s'adresser solennellement aux Français, il doit s'expliquer, il doit répondre de ses actes". Quant à Edouard Philippe (ex-LR), "le Premier ministre n'est pas un directeur de cabinet qui protège le président de la République, le couvre ou se défausse, il a la responsabilité de la conduite du gouvernement sous le contrôle du Parlement", et la motion de censure vise à "l'obliger à s'exprimer", souligne-t-il. Car, à ses yeux, "le gouvernement a failli", préférant "couvrir le président plutôt que de défendre nos institutions" et laissant "dériver cette affaire en refusant de donner des explications au Parlement". Et, pour M. Jacob, "la responsabilité du ministre de l'Intérieur est même directement engagée puisqu'il a refusé de saisir la justice quand il a eu connaissance des faits reprochés à M. Benalla, et qu'il a passé sous silence sa proximité avec M. Benalla, qu'il connaissait et tutoyait".]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 22:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attal (LREM): "Les oppositions se sont abîmées dans cette séquence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728125607.hkbrhx7s.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole de la République en Marche, Gabriel Attal, estime que "les oppositions se sont abîmées" dans la "séquence" Benalla, et que "l'instrumentalisation" de l'affaire leur "coûtera en terme d'image", dans une interview parue samedi sur le site du Point. "L'instrumentalisation politique et le blocage du processus législatif leur coûtera en terme d'image. Pendant toute cette séquence, le monde ne s'est pas arrêté de tourner, seuls les députés de l'opposition ont décidé de faire grève", affirme ce député LREM des Hauts-de-Seine. "On a vu des images hallucinantes: une conférence de presse commune improvisée entre des députés Insoumis et Marine Le Pen, un rapporteur LR de commission d'enquête (Guillaume Larrivé, NDLR) se prenant pour un procureur, des députés d'opposition se comportant de manière honteuse en commission (...) Les oppositions se sont abîmées dans cette séquence", selon lui. Fustigeant, à l'unisson d'autres "marcheurs", les "contre-vérités assénées par l'opposition et certains journalistes sur des avantages dont aurait bénéficié Alexandre Benalla", M. Attal estime qu'on a "fait 15 tonnes de mousse avec 150 grammes de savon". Il dénonce aussi "des alliances contre nature", ajoutant que "quand on regarde ce qui se passe en Italie, où le mouvement Cinq étoiles et la Ligue - c'est-à-dire l'extrême gauche et l'extrême droite - s'unissent, on se demande si le même mouvement n'est pas en train de s'engager en France entre La France insoumise et le Rassemblement national". Jeudi, la députée LFI, Danièle Obono, s'est attirée les foudres de militants et députés LREM, après la diffusion d'une vidéo où elle semblait inviter la députée RN, Marine Le Pen, à s'exprimer avec elle devant les caméras à la sortie de la commission d'enquête pour en dénoncer les dysfonctionnements. La députée de Paris invitait en réalité les députés de l'opposition présents à se joindre à elle, et la première à le faire a été Marine Le Pen. "Comme tous mes collègues, je m'adresse à l'opposition REPUBLICAINE dont ne fait pas partie selon moi le FN/RN, pour dénoncer l'obstruction de la majorité dans l'affaire Benalla/MAcron", s'est défendue notamment Mme Obono sur Twitter. sl/ic/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 12:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla/TF1: "image très loin" d'une "petite frappe" décrite par l'opposition (Bergé)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180728082139.m2r2wsx6.html</link>
   <description><![CDATA[L'image renvoyée par Alexandre Benalla avec son interview enregistrée et diffusée au 20H00 de TF1 est "très loin" de la description "par l'opposition" d'une quasi "petite frappe", a jugé samedi l'une des porte-parole des députés LREM, Aurore Bergé. Considérant que "beaucoup de Français étaient intéressés d'avoir aussi la version des faits du principal intéressé, parce qu'on entend beaucoup de choses parfois contradictoires, de fausses informations", Mme Bergé a déclaré sur BFMTV que "l'image qu'il a renvoyée est très loin de l'image renvoyée par l'opposition ces derniers jours, qui décrivait presque une petite frappe finalement". L'ancien collaborateur d'Emmanuel Macron "a parlé de faute à plusieurs reprises", "au regard de la responsabilité de membre du cabinet du président de la République, d'avoir eu une participation active dans la manifestation là où il aurait dû avoir un rôle d'observateur", a noté la députée des Yvelines. Sur l'affirmation d'Alexandre Benalla, mis en examen pour "violences en réunion" après avoir été filmé le 1er mai frappant et malmenant des manifestants à Paris, qu'"il n'y a eu aucun coup porté", la porte-parole a répondu n'être "ni son avocate ni sa procureure". Mme Bergé a cependant fait valoir que les images précédant cette scène ne montraient "pas des personnes attablées à une terrasse de café mais qui lancent des projectiles vers la police, font des bras d'honneur". "L'enquête pourra dire si oui ou non la faute mérite une condamnation", a-t-elle ajouté, plaidant aussi que "la justice ne se rend ni sur un plateau ni dans un journal, pas plus qu'à l'Assemblée nationale, mais dans un tribunal". Interrogée sur une interpellation musclée au Jardin des Plantes, survenue le même jour, quelques heures avant l'épisode de la Contrescarpe, et révélée par Libération, cette porte-parole des "marcheurs" de l'Assemblée a pointé un "article quand même extraordinairement confus, qui dit à plusieurs reprises qu'on n'arrive pas à identifier ou non l'action de M. Benalla" et des "images troubles" sur la vidéo. ic/cb TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 08:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
