<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 19:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le député Matthieu Orphelin annonce qu'il quitte le groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206175244.69iio2xd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, a annoncé mercredi sa décision de quitter le groupe LREM, invoquant notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux", et critiquant "certains choix" du gouvernement. Dans un mail adressé à ses collègues "marcheurs", dont l'AFP a obtenu copie, l'élu du Maine-et-Loire explique avoir "pris la décision de quitter le groupe parlementaire LREM" après avoir "fait tout (s)on possible" pour "porter haut l'écologie" depuis qu'il a rejoint En Marche en janvier 2017. Figure des "marcheurs", M. Orphelin est resté discret jusqu'au bout sur son départ pour ne pas se faire rattraper par la manche. Il évoque "une décision lourde de sens". Celle-ci intervient cinq mois après le départ du gouvernement de Nicolas Hulot et au lendemain du vote sur le texte "anticasseurs" sur lequel il s'est abstenu comme 49 autres élus LREM, souvent issus de l'aile gauche. Prenant "acte" de son choix, le patron du groupe Gilles Le Gendre a assuré que "plus que jamais" les "marcheurs" sont "mobilisés aux côtés du gouvernement pour réussir la transition écologique et solidaire", en souhaitant que "le grand débat national conduise à des décisions qui permettront de l'accélérer". Tout en ne mésestimant "aucune des avancées obtenues depuis 20 mois", l'ex-porte-parole de la fondation Hulot (2012-2015) affirme dans son courriel que la majorité n'est "malheureusement au bon rythme sur aucun des grands chantiers de la transition", y voyant "un échec collectif". "Plus grave, nous ne nous donnons plus les moyens d'y être, ni de tenir nos engagements, prisonniers de logiques budgétaires et d'arbitrages politiques de court terme", déplore-t-il. Le médiatique député de 46 ans critique aussi certains choix du gouvernement "contradictoires avec l'idée de plus de justice fiscale" et met en avant les sujets "non négociables" de la lutte contre les discriminations et du "respect des libertés fondamentales et des droits humains". "Sur tout cela, depuis 20 mois à l'Assemblée, j'ai, avec tant d'entre vous, souvent alerté, travaillé et toujours proposé collectivement. Je ne regrette rien, car j'ai tout tenté", ajoute-t-il. Matthieu Orphelin assure qu'il continuera à mettre "toute (s)on énergie" pour que le grand débat réussisse, mais prévient qu'"à son terme, seules des décisions historiques" permettront "qu'il apaise durablement le pays". Ce départ va porter les effectifs du groupe LREM à 306, plusieurs élus ayant déjà fait défection depuis juin 2017. Pour Bruno Questel (LREM), qui a appelé ses collègues à ne pas "oublier" d'où ils viennent, l'élu écologiste "n'était pas bien" depuis le départ de Nicolas Hulot, qui l'a mis "en difficulté d'exercer son mandat comme il l'entendait". "Aura-t-il cette même voix à l'extérieur du groupe? J'en doute", s'est interrogée Bérangère Couillard (LREM), Erwan Balanant (MoDem) estimant aussi qu'il avait "plus de poids" au sein des "marcheurs". "L'écologie a depuis longtemps quitté LREM", a grincé de son côté l'écologiste François-Michel Lambert, qui avait lui-même quitté le groupe en octobre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reçue par Macron, Le Pen appelle de nouveau à la dissolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206175050.095o1lr8.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a conseillé mercredi à Emmanuel Macron, au cours d'un tête-à-tête à l'Elysée, de dissoudre l'Assemblée nationale et d'organiser des élections législatives à la proportionnelle intégrale pour sortir de la crise. "J'ai exprimé ma position: à savoir qu'aucun QCM référendaire (ndlr: Questionnaire à choix multiples) ni autre grand débat ne réglera le problème de cette crise de représentativité", a déclaré la présidente du Rassemblement national à l'issue d'un entretien de plus d'une heure à l'Elysée. "Je lui ai indiqué que la dissolution (de l'Assemblée) apparaissait comme le meilleur moyen pour que chacun puisse (...) débattre à nouveau, dans les conditions respectueuses de nos institutions, de la politique fiscale, de la politique sociale mais aussi de l'immigration, la souveraineté, la désertification de nos territoires...", a-t-elle ajouté. Pour cela, elle a indiqué avoir "conseillé" au président que les législatives se tiennent à "la proportionnelle intégrale, quitte à l'assortir d'une prime à la liste arrivée en tête", une revendication de longue date du RN. Marine Le Pen a demandé à plusieurs reprises ces dernières semaines la dissolution pour sortir "par le haut" de la "crise politique" des "gilets jaunes". Elle a précisé que l'entretien, "assez long", avait porté sur "la situation du pays, la souffrance, la crise de la représentativité, la crise sociale". Le président "a écouté" mais "la question, qui est toujours la même, est de savoir s'il a entendu", a ajouté la présidente du RN, qui l'avait affronté au second tour de la présidentielle en 2017. Interrogée sur la possibilité d'un référendum organisé le jour des élections européennes le 26 mai, Marine Le Pen a indiqué qu'il "semblerait que ça fasse partie des hypothèses". "Mais, a-t-elle ajouté, je n'ai pas eu le sentiment que c'était chez lui une certitude". Emmanuel Macron a poursuivi mercredi ses échanges en tête-à-tête avec les chefs des groupes et de partis représentés à l'Assemblée, au Sénat et au Parlement européen. Il devait notamment s'entretenir avec David Cormand (EELV) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: les sénateurs rétablissent leur version en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206170847.z5mc8z17.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont rétabli mercredi en commission leur version du projet de loi de réforme de la justice adoptée en première lecture, la considérant "plus protectrice des libertés" que le texte adopté par l'Assemblée nationale. L'Assemblée nationale a adopté le 23 janvier en nouvelle lecture le projet de réforme de la justice, jugé "équilibré" par le Premier ministre mais toujours contesté par les oppositions et les professionnels. Le Sénat examinera, cette fois en séance publique, la nouvelle version du texte mardi prochain, avant qu'il ne retourne devant l'Assemblée pour adoption définitive le lendemain. Réunie mercredi, la commission des Lois a rétabli, "pour l'essentiel, son texte de première lecture, tout en prenant en compte les observations des représentants des professions judiciaires", a indiqué la commission dans un communiqué. Selon son président Philippe Bas (Les Républicains), "même si le Gouvernement semble aujourd'hui encore fermé à toute évolution de sa réforme (...), la commission a tenu à procéder à une nouvelle lecture utile". Cela afin que les députés "dans le cadre de leur +dernier mot+, puissent reprendre (les) propositions de compromis" du Sénat, "qui permettraient de sortir de l'impasse actuelle". L'Assemblée nationale "a rétabli le texte initial du gouvernement et a ajouté plusieurs mesures soulevant de sérieuses difficultés, dont la réforme par ordonnance de la justice des mineurs", souligne la commission des Lois du Sénat. M. Bas avait demandé sans succès, la semaine dernière, la suspension de l'examen au Parlement de la réforme de la justice. "Cette réforme a suscité une hostilité sans précédent de toutes les professions de justice", avait-il affirmé, au lendemain d'une table ronde organisée au Sénat avec les représentants des avocats, des magistrats et des fonctionnaires de greffe. "Cette table ronde a clairement montré que les options retenues par le Sénat en première lecture étaient plus équilibrées et de nature à répondre aux inquiétudes fortes exprimées par les professions judiciaires", selon la commission des Lois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Matthieu Orphelin, la "conscience écologique" perdue des députés "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206170657.zzqslnyt.html</link>
   <description><![CDATA["Habité" par son combat pour l'écologie et la solidarité, Matthieu Orphelin, un proche de Nicolas Hulot, a souvent exprimé une voix dissonante et refusé d'être la "caution verte" de la majorité, avant de finalement claquer mercredi la porte du groupe des députés LREM. "Tant que je suis utile, je reste" disait encore tout récemment cet hyperactif de 46 ans, baskets aux pieds et sac au dos. Mais cette figure de LREM, qui s'est abstenue mardi sur le texte "anticasseurs" comme 49 autres "marcheurs", a décidé de quitter le groupe, invoquant depuis le début du quinquennat des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". Depuis son arrivée au Palais Bourbon, l'élu du Maine-et-Loire s'était activé pour trouver des compromis sur la loi asile-immigration, sur laquelle il s'était abstenu également. Il a aussi mené bataille en vain pour inscrire dans la loi l'interdiction du glyphosate - le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) l'a dépeint comme "très opiniâtre" mais aussi "hyper-attachant". Dans les victoires à son actif, celui qui envoie des textos à Emmanuel Macron pour "alerter", a obtenu en décembre, avec d'autres parlementaires, le maintien des premières aides pour accompagner la transition énergétique, en pleine crise des "gilets jaunes". C'est "un agitateur d'idées" qui a un "vrai flair politique", selon un cadre de la majorité. "S'il va sur un sujet, c'est pas pour beurrer les sandwichs". Arrivé avec la vague des néo-députés de 2017, Matthieu Orphelin n'est pas un novice. Il a été militant EELV jusqu'en 2012 avant de devenir porte-parole de la fondation Hulot (2012-2015). Il a aussi été vice-président des Pays de la Loire de 2010 à 2015. Il s'est intéressé à En marche dès la fin 2016, et a contribué à la campagne en tant qu'expert sur l'écologie. En février 2017, il dépose sa candidature en ligne et se retrouve, un peu surpris, dans les 14 premiers candidats présentés. Après le premier tour, il devient le "trait d'union" entre Macron et Hulot. Après le départ de son mentor du gouvernement en septembre, Matthieu Orphelin est resté chez les "marcheurs", où il faisait figure de "conscience écologique" du groupe, selon un collègue. Il tire sa légitimité de son parcours: cet ingénieur de l'École centrale de Nantes et docteur en énergie de l'École des mines de Paris a fait l'essentiel de sa carrière à l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (ADEME). - "Don Quichotte" - L'élu au bouc soigné, qui a fait publiquement son "coming-out" gay en 2018, a aussi cherché à innover à l'Assemblée: avec un collectif transpartisan pour le climat ("Accélérons", environ 160 députés de tous bords), ou en oeuvrant pour plus de transparence. Avec Nicolas Hulot, ils sont "souvent en phase, même sans se parler". L'ex-ministre qui l'appelle "environ deux fois par semaine", lui a témoigné récemment sa "confiance absolue" dans le Courrier de l'Ouest. Un poids lourd de la majorité raille un élu "parfaitement hulotiste: quand il s'agit de soutenir les causes les plus impossibles mais les plus populaires, il est là. Mais quand il fallait mettre en oeuvre la taxe carburants pour financer une vraie transition écologique, il est resté caché...". L'élu, qui discute au sein d'un pôle informel de l'aile gauche ("Les bisounours"), a "crispé" la majorité plusieurs fois, selon un cadre LREM, qui note qu'il "sait se servir des médias comme un levier d'influence". Au point d'agacer certains marcheurs qui lui reprochaient d'avoir "tendance à tirer la couverture à lui". Certains dans l'opposition, à l'instar de Philippe Gosselin (LR), lui trouvaient "un côté un peu moulin à vent", le communiste Pierre Dharréville le voyant "contraint par le cadre" du groupe majoritaire et Ugo Bernalicis (LFI) comme "un petit caillou sur la route de LREM". Ca peut être "plus simple" d'être dans l'opposition, mais "la majorité c'est le lieu qui permet d'avoir le plus d'avancées", répondait il y a quelques jours encore Matthieu Orphelin, se sentant "tout sauf le Don Quichotte".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: la mauvaise gestion de Macron fait craindre "de futurs impôts" (Wauquiez)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206170410.oy6jutch.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez a critiqué mercredi, après la diffusion du rapport de la Cour des Comptes, la gestion budgétaire d'Emmanuel Macron, "pire que celle de François Hollande", qui fait craindre selon lui "de futurs impôts". "Tous les voyants budgétaires sont au rouge. La gestion d'Emmanuel Macron est encore pire que celle de François Hollande", a déploré le patron des Républicains dans un tweet. Or, "quand un gouvernement gaspille, on peut s'attendre à de futurs impôts", a-t-il ajouté. "Déficit public +le plus élevé de la zone euro+, +nette dégradation+ de la dette, économies +annoncées mais non documentées+... Et le ministre de l'Économie se targue que la politique d'Emmanuel Macron +donne des résultats+. C'est vrai et ils sont mauvais", ont insisté Les Républicains dans un tweet distinct. En plein débat national sur les dépenses et la fiscalité, la Cour des comptes a appelé mercredi l'exécutif à redoubler d'efforts pour assainir les finances publiques, "fragilisées" par les mesures annoncées face au mouvement des "gilets jaunes". Dans son projet de loi de finances initial, le gouvernement avait prévu un déficit à 2,8% du PIB en 2019, en hausse de 0,2 point par rapport au chiffre attendu en 2018, en raison de la transformation du Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) en baisse de charges. Mais les mesures "gilets jaunes", chiffrées à 11 milliards d'euros, l'ont obligé à revoir sa copie. Selon Bercy, le déficit devrait finalement s'établir à 3,2% du PIB en 2019, repassant pour la première fois depuis 2016 au-dessus des 3% exigés par Bruxelles. "Nous sommes dans une situation d'extrême fragilité. La France se trouve nue face au moindre coup de vent. Et si nous sommes vulnérables, c'est parce que nous n'avons pas su nous réformer", a jugé le député LR Éric Woerth lors des débats à l'Assemblée nationale sur le rapport de la Cour. "En l'état actuel, si une nouvelle crise économique éclatait, nous serions incapables d'y faire face (...) C'est la crédibilité toute entière de la France qui est remise en cause", a ajouté M. Woerth, président de la Commission des Finances à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Matthieu Orphelin annonce qu'il quitte le groupe LREM (mail interne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206160903.vuvgquhc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, a annoncé mercredi sa décision de quitter le groupe LREM, invoquant notamment des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux", et critiquant "certains choix" du gouvernement. Dans un mail adressé à ses collègues "marcheurs", dont l'AFP a obtenu copie, l'élu du Maine-et-Loire explique avoir "pris la décision de quitter le groupe parlementaire LREM" après avoir "fait tout (s)on possible" pour "porter haut l'écologie" depuis qu'il a rejoint En Marche en janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": Castaner lie les inquiétudes à LREM au fait que le texte vient de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206153627.2raw57e0.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur a estimé mercredi que les "inquiétudes" de la majorité vis-à-vis de la loi "anticasseurs", adoptée mardi par les députés, étaient en partie dues au fait que ce texte avait été proposé et soutenu par l'opposition de droite. A l'Assemblée, "le vote sur le texte a dépassé largement les rangs de la majorité" et "c'est peut être l'une des explications" au fait que 50 députés LREM ont choisi de s'abstenir, a affirmé Christophe Castaner à l'issue du Conseil des ministres. Malgré ce nombre record d'abstentions au sein du groupe LREM, l'Assemblée nationale a adopté mardi à une très large majorité la proposition de loi "anticasseurs" déposée par des sénateurs LR et prévoyant notamment des interdictions préventives de manifester. "C'est la première fois que nous nous appuyons sur un texte proposé par un groupe d'opposition", a expliqué le ministre de l'Intérieur, défendant sa volonté de dépasser les clivages politiques. "Sur un sujet, on se pose la question de savoir si la solution qui nous est proposée est la bonne, si elle est efficace, et pas la question de savoir si la personne qui est en face de vous serait de droite ou de gauche", s'est-il félicité. "Ca a suscité des inquiétudes, des réserves, je les entends", mais "il est temps maintenant que le travail se poursuive" , a-t-il ajouté. M. Castaner a redit que ce texte, adopté en pleine crise des "gilets jaunes", ne devait "pas être lu comme un texte qui menace la liberté de manifester". "Quand il y a des logiques de casseurs, des brutes, qui viennent dans les manifestations pour les empêcher, notre devoir est de garantir la manifestation, notre objectif est de sécuriser les manifestants, les villes, les commerces, ce droit fondamental de manifestation et nos forces de l'ordre qui n'ont pas à être agressées", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>22 députés LREM suggèrent un "nouvel ISF" en soutien aux PME</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206151846.g1clz2qu.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-deux députés LREM, emmenés par François Jolivet et Jean-François Cesarini, ont proposé mercredi, comme contribution au grand débat national, un "nouvel ISF" que paieraient ceux refusant d'investir dans les PME. "Nous sommes d'accord avec le gouvernement sur la nécessité de ne pas rétablir l'ISF tel qui était. Cependant, il nous appartient de veiller au respect de l'esprit de la proposition du candidat Emmanuel Macron à la présidence de la République, c'est-à-dire de faire de cet impôt un impôt utile au service de l'économie", affirment-ils dans un communiqué, cosigné par Sonia Krimi, Martine Wonner, Laurianne Rossi et encore Yves Daniel. "Si, après évaluation, il s'avère que la suppression de l'ISF pour les actionnaires n'a pas servi aux TPE, PME et start-up, alors il nous faudra être plus coercitifs", ajoutent-ils, alors que le rétablissement de l'ISF est l'une des principales revendications des "gilets jaunes". Et d'avancer: "Si cet argent n'a pas bougé, alors il nous faudra le taxer en conditionnant l'exonération de cet impôt à un investissement dans l'année dans les PME". "Au temps de l'ISF, le taux de réduction d'ISF-PME était fixé à 50% du montant des versements et la réduction était plafonnée à 45.000 euros. Si nous devions rétablir l'ISF, nous pourrions être plus ambitieux en accordant un taux de réduction ISF-PME de 100% plafonné au montant total de l'impôt dû", précisent ces députés, qui veulent avec cette idée apporter leur "contribution au grand débat national". Interrogé par la presse sur cette initiative, le patron des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre a estimé que "poser le débat, ils ont raison" et "en ce moment, toutes les questions peuvent être posées, toutes les propositions peuvent être dites". "Ca ne veut pas dire que je les approuve, mais je ne vois pas au nom de quoi on interdirait ce genre de prises de position", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 15:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Turbulences chez les députés LREM après le record d'abstentions sur le texte anticasseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206145508.yqn2ilgz.html</link>
   <description><![CDATA[Gueule de bois dans les rangs des "marcheurs": au lendemain d'un record d'abstentions de députés LREM sur le texte anticasseurs, le groupe majoritaire était mercredi dans le doute, tandis que les oppositions se réjouissaient d'un début de "fronde". Cinquante abstentions, soit 1/6e du groupe, sans compter la dizaine de députés qui n'ont volontairement pas pris part au vote, "c'est considérable, on ne va pas se mentir" et "ça fait mal", reconnaît une source parlementaire LREM. Elle retient que la proposition de loi LR, reprise à son compte par le gouvernement, a bien été adoptée en première lecture, par 387 voix contre 92. Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a tenu à "souligner" qu'aucun LREM n'avait voté contre, même si certains ont hésité jusqu'au bout. Emmanuel Macron a rappelé en Conseil des ministres que "c'était par l'écoute et non pas le caporalisme qu'il faut apporter une réponse aux interrogations qui ont été exprimées par ces parlementaires", a ajouté M. Griveaux. "Ce n'est pas le texte le plus mal voté parce qu'il a dépassé largement les rangs de la majorité", a noté de son côté le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. "Un seul article a continué de faire l'objet de débats (celui sur les interdictions administratives de manifester, ndlr) et a provoqué l'abstention de certains députés de la majorité", analyse-t-on à Matignon. Mais "la très grande majorité du groupe LREM et du groupe Modem a répondu présent" et "la discussion va se poursuivre au Sénat puis en deuxième lecture". Le record d'abstentions de "marcheurs" n'en reste pas moins une surprise, même si "dès le départ il y avait des réticences" sur ce texte de droite, souligne un responsable LREM. Lors de la réunion du groupe, mardi matin, une dizaine de réfractaires se sont exprimés et ça a fait "boule de neige", selon plusieurs députés. Au final, les 50 sont un "conglomérat" sans "structure logique", relèvent des sources parlementaires: le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, Matthieu Orphelin et Barbara Pompili à la fibre écologiste, Aurélien Taché qui "joue une carte personnelle", et encore Sonia Krimi ou Martine Wonner, "des personnalités singulières" qui s'étaient déjà distinguées sur la loi asile-immigration. - "Pas de drame" - "Il n'y a pas de drame, il y a juste une sensibilité qui dit: +on est aussi là+" et "la diversité est la force de cette majorité", selon l'un d'eux, Jean-François Cesarini. Laetitia Avia, porte-parole du mouvement LREM, a distingué ceux qui réclamaient "plus de temps pour travailler cette loi" annoncée en pleine crise des "gilets jaunes", et ceux qui n'ont pas voté "par idéologie". S'agit-il d'un nouveau courant, d'un début de fracture? Les abstentionnistes récusent toute "fronde". Depuis juin 2017, "on a acquis une expérience, on fait peut-être un peu plus de politique", dit aussi Caroline Janvier, l'une d'entre eux. Les oppositions se sont engouffrées dans la brèche, des élus de gauche pointant une majorité qui se "fissure", tandis qu'à droite on raillait un groupe dont le "seul point commun" est Emmanuel Macron. Sur son blog, le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon voit "une faille très productive". Les abstentionnistes "ont affaibli leur camp", mais ne sont pas allés au bout, "syndrome bien connu des frondeurs: trop et pas assez à la fois". Selon Boris Vallaud (PS), "c'est un signal politique mais on est encore un peu dans de l'eau tiède". A droite, une source LR observe que "c'est une majorité plus à gauche qu'on ne le croit". Selon elle, le patron du groupe depuis septembre, Gilles Le Gendre, "ne tient pas ses troupes". Ce reproche lui a été fait en interne, mais l'heure était plutôt à l'indulgence mercredi. "Gilles Le Gendre est dans une position intelligente: il faut intégrer les sensibilités", considère Pierre Person. "Un responsable de groupe est toujours accusé. Quand il y a un vote monolithique, on dit c'est des godillots. En cas d'abstention, on dit il ne tient pas ses troupes", relativise Jean-Louis Touraine. En coulisses, plusieurs s'agaçaient surtout de la "propension à se répandre" dans les médias de certains abstentionnistes, des élus "aux pudeurs de jeune fille" à l'heure de voter.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": "Il y a encore des gens qui ont une conscience" (Courson, Les Centristes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206123124.1s8wdz2l.html</link>
   <description><![CDATA[Le député centriste Charles de Courson, qui a marqué les débats de l'Assemblée en comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, a salué mercredi les 50 députés LREM qui se sont abstenus, "des gens qui ont encore une conscience". "C'est intéressant puisque ça montre qu'il y a encore des gens qui ont une conscience et qui réfléchissent", s'est réjoui sur RTL le député Les Centristes de la Marne, en précisant que "s'abstenir quand vous êtes dans la majorité, ça veut dire que vous êtes contre". Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", avait lancé mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Je ne regrette absolument pas parce que le but a été atteint, ça a réveillé les consciences", s'est félicité M. de Courson, qui a voté mardi contre la proposition de loi. "Certains, et pas des moindres, c'est-à-dire des gens qui ont des positions importantes au sein de la commission des Lois, sont venus me voir pour me dire que j'avais raison", a assuré le député du groupe Libertés et territoires. "Certains d'entre eux pensent que tout ceci finira au Conseil constitutionnel par une annulation au moins de l'article 2", a-t-il confié, avant d'ajouter: "N'anticipons pas sur la position du Conseil constitutionnel mais le Conseil constitutionnel a une jurisprudence constante extrêmement protectrice des libertés publiques". "C'est la dérive de tous les gouvernements en difficulté qui consiste à dire: +si je n'arrive pas à maintenir l'ordre, c'est que je n'ai pas les outils juridiques suffisants+", a-t-il encore dénoncé, assurant qu'il n'y "a pas besoin de cette nouvelle loi". el/ggy/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 12:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": "Il y a encore des gens qui ont une conscience" (Courson, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206101808.jvocqezw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Charles de Courson, qui a marqué les débats de l'Assemblée en comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, a salué mercredi les 50 députés LREM qui se sont abstenus, "des gens qui ont encore une conscience". "C'est intéressant puisque ça montre qu'il y a encore des gens qui ont une conscience et qui réfléchissent", s'est réjoui sur RTL le député de la Marne, en précisant que "s'abstenir quand vous êtes dans la majorité, ça veut dire que vous êtes contre". Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", avait lancé mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Je ne regrette absolument pas parce que le but a été atteint, ça a réveillé les consciences", s'est félicité M. de Courson, qui a voté mardi contre la proposition de loi. "Certains, et pas des moindres, c'est-à-dire des gens qui ont des positions importantes au sein de la commission des Lois, sont venus me voir pour me dire que j'avais raison", a assuré le député. "Certains d'entre eux pensent que tout ceci finira au Conseil constitutionnel par une annulation au moins de l'article 2", a-t-il confié, avant d'ajouter: "N'anticipons pas sur la position du Conseil constitutionnel mais le Conseil constitutionnel a une jurisprudence constante extrêmement protectrice des libertés publiques". "C'est la dérive de tous les gouvernements en difficulté qui consiste à dire: +si je n'arrive pas à maintenir l'ordre, c'est que je n'ai pas les outils juridiques suffisants+", a-t-il encore dénoncé, assurant qu'il n'y "a pas besoin de cette nouvelle loi". el/ggy/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 10:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR): supprimer les niches fiscales revient à "augmenter les impôts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206074709.9frl0du3.html</link>
   <description><![CDATA["Quand vous supprimez une niche fiscale, vous augmentez les impôts", a souligné mercredi le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth, au moment où Gérald Darmanin préconise de les encadrer. En "attaqu(ant) les réductions fiscales pour un certain nombre de ménages" qui emploient des personnes à domicile, le ministre des Comptes publics répond mal "à cette question récurrente des niches fiscales", a estimé M. Woerth sur Cnews, critiquant un "concours Lépine tous les jours des petites idées" alors que "la France a besoin de grandes idées". Car "quand vous supprimez une niche fiscale, vous augmentez les impôts, donc il vaut mieux se poser la question de l'organisation de l'impôt que de réduire des niches", a souligné M. Woerth. Cela signifie aussi "que l'emploi à domicile devient un facteur négatif pour la France", et que "vous allez nourrir le travail au noir", a ajouté l'ancien ministre. Donc "peut-être qu'il faut réformer en partie le système fiscal, (...) mais il ne faut y toucher que de manière extrêmement intelligente et beaucoup y réfléchir", car dans le cas contraire, "il y a beaucoup de perdants et ça devient beaucoup plus injuste", a-t-il prévenu. L'encadrement des niches fiscales préconisé par M. Darmanin pourrait se faire selon le ministre en diminuant le plafond global de ces niches ou en les mettant sous conditions de ressources. Il considère que si elles sont parfois "efficaces", elles peuvent nuire à la "progressivité de l'impôt".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte "anticasseurs": "Il vaut mieux écouter sa majorité que les rues qui brûlent" (Cesarini/LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206072617.prdup1ml.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM du Vaucluse Jean-François Cesarini a estimé mercredi qu'il "vaut mieux écouter sa majorité que les rues qui brûlent" pour justifier son abstention, comme 49 autres députés En marche, sur la proposition de loi "anticasseurs". "N'oublions pas nos fondamentaux pour, dans une loi de circonstance, essayer de donner des gages à l'électorat de droite qui, à la base, n'est pas le nôtre, et surtout qui n'est pas le socle et l'ADN de notre groupe", a averti sur franceinfo M. Cesarini, en se qualifiant de "puriste" plutôt que de frondeur. Selon lui, avec l'abstention record de 50 députés sur le texte "anticasseurs", "il n'y a pas de drame, il y a juste une sensibilité qui dit: +on est aussi là+". "On a suivi Emmanuel Macron parce qu'on voyait là une forme de rénovation de la social-démocratie, et quand il y a une forme de dérive qui me semble aller plutôt vers quelque chose de libéral ou de sécuritaire, alors on essaie de tirer la sonnette d'alarme pour dire attention, ça n'était pas la promesse de départ", a-t-il expliqué. Pour lui, "la diversité est la force de cette majorité". "Toutes les idées qui ont été portées par les +gilets jaunes+ l'étaient déjà par des députés" LREM, a-t-il souligné en mentionnant "la CSG sur les petites retraites", l'ISF et la limitation de la vitesse à 80 km/h. "Parce que les rues se sont mises à brûler, on est en train de revenir sur toutes ces mesures-là. Il vaut mieux écouter sa majorité qu'écouter des rues qui brûlent, donc aujourd'hui, on a le droit de parler, non pas pour affaiblir le gouvernement mais pour le rendre plus fort", a-t-il argumenté. Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom/Siemens: l'UE "a besoin d'entreprises de taille mondiale" (Woerth, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206071609.jsff3gz7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union européenne "a besoin d'entreprises de taille mondiale" sinon elle risque de "finir toute nue à force de naïveté", a estimé mercredi le président (LR) de la commission des Finances de l'Assemblée nationale Eric Woerth à propos du rejet attendu de la fusion Alstom/Siemens par Bruxelles. "Il y a un droit européen, la Commission (européenne) respecte le droit européen, donc ça veut dire qu'il faut changer le droit européen de la concurrence. Il ne faut pas uniquement raisonner sur le sol européen mais raisonner aussi en rapports de force mondiaux", a plaidé l'ancien ministre du Budget sur Cnews. Alors que le géant chinois CRRC "va dominer un jour le monde dans le domaine du ferroviaire", "il faut bien qu'il y ait des champions européens du ferroviaire", a-t-il insisté. La création de groupes géants peut certes contribuer à une augmentation des prix et une capacité de recherche diminuée, a-t-il reconnu. Mais il y a un "argument principal": "on ne peut pas être des naïfs, on a besoin d'entreprises de taille mondiale", sinon "l'Europe peut finir toute nue à force de naïveté". Il a par ailleurs estimé qu'un rejet de la fusion de l'Allemand Siemens avec le Français Alstom serait "très dangereux avant les élections européennes parce qu'il peut nourrir tous les populismes". L'UE s'apprête à interdire mercredi l'union des deux groupes, malgré les pressions de Berlin et Paris qui espéraient créer un champion européen du rail face à la concurrence chinoise. Le ministre français des Finances Bruno Le Maire, qui a confirmé cette perspective, a fustigé "une erreur" qui "va servir les intérêts" de la Chine. ggy/el/mm SIEMENS ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 07:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe promet des gestes pour la Seine-Saint-Denis, au coeur d'un débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190206003440.ub1efz8b.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, pressé d'agir après la publication d'un rapport parlementaire implacable sur les services publics en Seine-Saint-Denis, a promis d'"adapter l'action" de l'Etat aux enjeux de ce département en difficulté, au coeur d'un débat mardi soir à l'Assemblée. Mardi soir, quatre membres du gouvernement ont été dépêchés dans l'hémicycle pour répondre aux questions des députés sur les inégalités de traitement subies par ce territoire qui cumule les plus forts taux de pauvreté et de criminalité du pays. Éducation, justice, police... Intitulé la "République en échec", un rapport publié en mai 2018 a montré qu'en Seine-Saint-Denis, enseignants, magistrats et policiers sont moins nombreux et moins expérimentés qu'ailleurs. Le rapport soulignait ainsi que le moins bien doté des établissements scolaires parisiens restait mieux loti que l'établissement de Seine-Saint-Denis le mieux doté. "Il faut aller vite, car on a 15 à 20 ans de retard à rattraper", "l'enjeu est de savoir si la Seine-Saint-Denis appartient à la République" et "si on est capable de faire ce travail" de rattrapage, a déclaré en introduction le député LR de Haute-Marne François Cornut-Gentille, co-rapporteur de ce texte avec Rodrigue Kokouendo (LREM). Dans un courrier adressé lundi aux parlementaires, Edouard Philippe a insisté sur sa "détermination à inscrire l'action de l'Etat dans une trajectoire permettant d'adapter l'action publique aux enjeux" de ce territoire, trajectoire dont il "souhaite déterminer d'ici l'été les modalités de mise en oeuvre jusqu'à la fin du quinquennat". Le Premier ministre dit souhaiter "que cette démarche s'inscrive dans l'esprit du +pacte de Dijon+, dans lequel l'Etat et les collectivités locales prennent des engagements réciproques". - "Efforts" pour la police judiciaire - Il explique avoir demandé au préfet du département "d'installer et de coordonner cinq groupes de travail" autour des principales thématiques du rapport: santé, justice, sécurité, éducation et attractivité des postes pour les agents publics. Mardi soir, dans l'hémicycle, des élus de Seine-Saint-Denis ont salué "quelques maigres pas franchis", à l'instar de Clémentine Autain (LFI). "L'enjeu est de savoir si votre gouvernement sera le premier à offrir l'égalité des chances à la Seine-Saint-Denis", a lancé Jean-Christophe Lagarde (UDI). Tour à tour, les députés ont interrogé Nicole Belloubet (Justice), Jean-Michel Blanquer (Education), Julien Denormandie (Ville et Logement) et Laurent Nuñez (Intérieur), qui ont défendu l'action du gouvernement (CP dédoublés, police de sécurité du quotidien...) et esquissé quelques gestes. Le secrétaire d'Etat à l'Intérieur, Laurent Nuñez, a ainsi annoncé qu'un "effort" allait être fait pour les officiers de police judiciaire de Seine-Saint-Denis. Il a ajouté que le gouvernement "n'excluait pas" de mettre en oeuvre "des primes de fidélisation" et évoqué la possibilité de "créer des secteurs prioritaires où l'avancement se fera plus rapidement". "On doit faire évoluer nos règles d'affectation et de carrière", a de son côté consenti le ministre de l'Education, Jean-Michel Blanquer, déplorant le "manque de stabilité" des personnels enseignants dans le département. "Nous partageons le constat principal de ce rapport, c'est-à-dire l'absence d'équité territoriale", "que fait-on maintenant pour réparer ces fractures qui perdurent?", s'est interrogé le ministre de la Ville, Julien Denormandie. "Il va falloir être innovant", a-t-il lancé en évoquant la création annoncée par le Premier ministre des cinq groupes de travail destinés à trouver des réponses aux nombreux problèmes pointés par le rapport de mai 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Feb 2019 00:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
