<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 15:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Données personnelles: nouveau feu vert de l'Assemblée, Facebook à l'esprit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412133029.a83zst0l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi en nouvelle lecture le projet de loi sur la protection des données personnelles, un texte d'application du droit européen qui arrive "à point nommé", selon le gouvernement, à la lueur de la crise traversée par Facebook. Le secrétaire d'Etat au numérique Mounir Mahjoubi a défendu l'importance du texte "pour nos libertés individuelles, mais aussi pour notre avenir économique". "Il arrive à point nommé pour tracer une voie française et européenne face à ces enjeux", a-t-il souligné, rappelant que "le scandale Cambridge Analytica (CA) a déjà fait beaucoup de bruit" et "met en cause gravement Facebook avec son dirigeant qui devant le Congrès américain a eu à s'expliquer les deux derniers jours". La firme britannique CA, liée à la campagne présidentielle de Donald Trump en 2016, est accusée d'avoir recueilli sans leur consentement les informations personnelles de millions d'usagers de Facebook. Des députés de tous bords ont fait le lien avec cette affaire qui a changé "le contexte" depuis la première lecture. Députés et sénateurs avaient échoué vendredi à trouver une version commune en commission mixte paritaire (CMP). Le projet de loi, adopté à main levée, doit encore faire l'objet d'un examen au Sénat le 19 avril, avant de revenir à l'Assemblée, qui aura le dernier mot. Le mouvement de contestation dans les universités a surgi dans le débat, via un amendement du gouvernement prévoyant un rapport annuel concernant la préinscription des étudiants sur Parcoursup, afin de lever les inquiétudes sur le recours aux algorithmes. Un autre amendement, porté par les LREM Eric Bothorel et Cédric Villani, a été adopté, avec l'aval du gouvernement, afin de permettre à un détenteur de smartphone "de choisir librement son service de communication en ligne", les moteurs de recherche. Les éditeurs pourront demander à ce que leur application soit configurée par défaut, "mais sans pouvoir interdire que des alternatives concurrentes soient également proposées à l'utilisateur". Au côtés des LREM et MoDem, les LR et UAI (UDI, Agir et indépendants) ont voté pour. Les communistes se sont abstenus, les Insoumis faisant eux-aussi savoir qu'ils ne pouvaient voter un texte "en deçà" de ce qu'il faudrait faire. La révision de la loi fondatrice Informatique et libertés de 1978 est rendue nécessaire par l'entrée en vigueur le 25 mai du "paquet européen de protection des données", qui comprend le Règlement général sur la protection des données personnelles (RGPD) et une directive applicable aux fichiers pénaux. chl/far/vm/rco/swi FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF, acte III: la grève des cheminots reprend à 20H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412105200.86rjmhpp.html</link>
   <description><![CDATA[Les cheminots lancent jeudi soir, à 20H00, un nouvel épisode de grève de deux jours, le troisième depuis début avril, à l'appel de syndicats toujours unis et déterminés à peser sur la réforme ferroviaire en cours d'examen à l'Assemblée nationale. La SNCF communiquera vers 17H00 ses prévisions de trafic pour cette période d'arrêt de travail, qui s'achèvera à 07H55 dimanche. Elle coïncidera avec le début des vacances scolaires de printemps de la zone C (académies d'Ile-de-France, de Toulouse et de Montpellier). Le groupe a déjà garanti la circulation de "200 TGV par jour" vendredi et samedi, contre environ 700 en temps normal, selon un porte-parole. Ils seront pilotés "par des conducteurs non-grévistes" et le renfort de "beaucoup de cadres" habilités à conduire ces trains. Ce troisième épisode de la grève de deux jours sur cinq lancée par la CGT Cheminots, l'Unsa ferroviaire et la CFDT Cheminots débutera quelques heures après l'interview d'Emmanuel Macron dans le 13H00 de TF1. Le président pourrait alors s'expliquer sur la réforme de la SNCF contestée par les syndicats. Lors de cet entretien, le chef de l'Etat "aura une grande responsabilité", avait averti mercredi Roger Dillenseger, secrétaire général de l'Unsa ferroviaire, deuxième force syndicale à la SNCF. "Nous ne sommes ni découragés, ni résignés, mais combatifs, volontaires, déterminés", avait-il prévenu, réclamant de nouveau des négociations, ainsi que des "engagements" de l'exécutif pour "sortir positivement d'un conflit qui s'enlise". La CGT Cheminots, premier syndicat du groupe, a appelé les agents à "maintenir la pression par l'élargissement de la mobilisation", alors que les députés ont commencé lundi à voter les articles du projet de loi de réforme ferroviaire qui doit arriver fin mai au Sénat. Même détermination à la CFDT Cheminots, 4e syndicat, qui appelle les salariés à se mettre "tous en grève" pour bloquer "un projet sans fond et sans sens". SUD-Rail, 3e syndicat, qui a lancé une grève illimitée, appelle aussi "à renforcer la grève et incite les cheminots à venir nombreux dans les assemblées générales pour débattre des suites", alors qu'aura lieu mardi le vote solennel de la loi en première lecture à l'Assemblée. - "Tenir sur la durée" - Mercredi soir, malgré l'opposition de députés de gauche déplorant d'importantes lacunes, l'Assemblée a voté une série de garanties pour les cheminots qui seraient transférés de la SNCF vers une autre entreprise ferroviaire, dans le cadre de l'ouverture à la concurrence. L'article adopté prévoit des transferts "prioritairement" sur la base du "volontariat" avec maintien illimité du niveau de rémunération et, pour les cheminots sous statut, conservation de la garantie de l'emploi et du régime spécial de retraite. Défendant "des garanties de haut niveau", la ministre des Transports, Elisabeth Borne, a assuré que ce "sac à dos social" serait complété avant l'examen du projet de loi au Sénat, en fonction de la concertation en cours avec les syndicats. La prochaine réunion de cette concertation est programmée lundi. Une autre est prévue le 20 avril, avant une séance de clôture le 25. Les deux premiers épisodes de la grève CGT-Unsa-CFDT avaient fortement perturbé le trafic, alors que les agents indispensables à la circulation des trains (conducteurs, contrôleurs, aiguilleurs) s'étaient massivement mobilisés. Ce trio syndical a déjà déposé son quatrième préavis, allant de mardi à 20H00 jusqu'au vendredi 20 avril à 07H55. En dehors de la grève, le trafic peut aussi être perturbé par des "scories des grèves sur la maintenance", selon la SNCF. En Ile-de-France, "on a des réels soucis sur la maintenance des rames, si bien que tous les trains ne roulent pas alors que les personnels sont là", a précisé une porte-parole. Pour "tenir sur la durée", les syndicats peuvent compter sur la cagnotte de soutien lancée le 23 mars par une trentaine d'écrivains, réalisateurs ou universitaires. Vers 12H00 jeudi, elle approchait les 700.000 euros. Les syndicats ont décidé de créer une association pour gérer ces fonds qui seront redistribués aux grévistes. er-liu/cel/kp TF1 - TELEVISION FRANCAISE 1]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 10:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: l'hypothèse d'un maintien de Bachar al-Assad "n'est plus d'actualité" (Bridey, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180412064036.keni5atd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (LREM), a jugé jeudi que l'hypothèse d'un maintien au pouvoir de Bachar al-Assad au pouvoir en Syrie n'était "plus d'actualité", après l'attaque chimique présumée. "Ca fait sept ans que ça dure, ça fait sept ans que la communauté internationale n'est pas en capacité de trouver des solutions, donc il faudra trouver une solution, mais l'hypothèse que M. Bachar al-Assad reste au pouvoir après ce massacre-là n'est plus d'actualité", a déclaré M. Bridey sur CNews. "Ce sont des enfants et des femmes qui sont massacrés, on ne peut pas laisser passer ça", a-t-il souligné. Interrogé sur l'imminence de frappes militaires de représailles, comme l'a évoqué le président américain Donald Trump mercredi, M. Bridey a jugé qu'"il y a encore le temps de la discussion". "Tout est prêt pour frapper, pour punir, mais on est encore dans le temps de la discussion". "Il faut le punir et il faut démolir, détruire toutes les capacités d'armes chimiques", a ajouté M. Bridey. Sur la question de la légalité d'une telle opération de représailles, le député a rappelé qu'"il y a des résolutions de l'ONU qui ont été prises, aujourd'hui on est peut-être hors cadre de ces résolutions, mais on est dans le cadre de la légalité internationale. Ce dictateur massacre son peuple et il le fait d'une manière intentionnée". Quant à savoir si Emmanuel Macron devait réunir sa majorité et l'opposition pour les informer, M. Bridey a répondu: "Il le fera peut-être et j'espère qu'il le fasse". "Tous les présidents l'ont fait quand ils ont engagé notre pays dans une opération militaire, mais là, c'est une opération de punition, ce n'est pas un engagement militaire, ce n'est pas une opération extérieure, ce sont des frappes ciblées pour détruire des capacité de nuisance et de massacre de son peuple", a-t-il nuancé, jugeant que "c'est quand même de la légalité morale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 06:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'application de tarifs sociaux par toutes les entreprises ferroviaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411231510.yl1akazf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le principe de l'extension des tarifs sociaux (familles nombreuses, handicapés, etc.) à l'ensemble des opérateurs, dans le cadre de l'ouverture à la concurrence du rail. "L'équité dans la mobilité sera préservée", s'est félicité le député LREM Cédric Roussel, au troisième soir de l'examen dans l'hémicycle du projet de réforme ferroviaire. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires. Un décret fixera les différents tarifs sociaux. En vertu d'un autre article adopté, le service interne de sécurité de la SNCF (Suge) gardera la main en matière de sécurité, les autres prestataires pouvant y recourir, ainsi que les gestionnaires d'infrastructures. Les débats ont été nourris une nouvelle fois sur les "petites lignes", à la faveur d'un article prévoyant la remise d'un rapport par le gouvernement "présentant et analysant l'état du réseau et des circulations sur les lignes les moins circulées", dans un délai d'un an. "L'aménagement du territoire, c'est comme en amour: il faut des preuves!", s'est exclamé Jean-Marie Sermier (LR), inquiet des effets de l'ouverture à la concurrence et rejoint en cela par la gauche de la gauche. "Après les déserts médicaux, nous voyons poindre les déserts ferroviaires", selon le communiste Jean-Paul Dufrègne. "Depuis deux jours on entend marteler des contre-vérités" sur une suppression des petites lignes, s'est élevée Danielle Brulebois (LREM), martelant que "l'ouverture à la concurrence, c'est ce que veulent les régions" et que les effets ont été positifs chez nos voisins européens. Les échanges se sont prolongés également sur les trains de nuit, chacun relatant son expérience sur son territoire. "Les trains de nuit, c'est la France", a lancé Jean Lassalle, élu (non-inscrit) des Pyrénées-Atlantiques. Pour les trains de nuit comme les auto-trains, "on ne peut se satisfaire du statu quo" et "de nouveaux opérateurs viendront avec de nouvelles idées", a assuré la ministre des Transports Elisabeth Borne. Alors que le rythme des discussions laissait entrevoir un possible achèvement dans la nuit de la première lecture de ce projet de loi, le communiste Hubert Wulfranc a critiqué une volonté dans la majorité d'en finir "avant le JT de Jean-Pierre Pernaut", jeudi à 13H00 sur TF1 et LCI. Emmanuel Macron y donnera sa troisième interview télévisée depuis son élection il y a près d'un an. La séance a été interrompue alors qu'il restait une trentaine d'amendements à examiner. Ils seront au menu de l'Assemblée jeudi à partir du milieu de la matinée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 23:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote un calendrier étalé pour la concurrence en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411204113.y4u28dqb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à un calendrier décalé d'ouverture à la concurrence pour les transports ferroviaires en Ile-de-France, dans le cadre du projet de réforme de la SNCF. En région parisienne, IDF-Mobilités (ex-Stif, syndicat des transports franciliens) aura le choix dans un premier temps d'ouvrir ou non à la concurrence, pour les nouvelles lignes créées entre 2019 et 2023. Les autres lignes, hors RER, pourront être progressivement ouvertes entre 2023 et 2033. Les RER entreront dans la concurrence ensuite, à partir de 2033 (lignes C, D et E) ou 2039 (A et B). Ce calendrier est ainsi plus tardif que pour les autres régions, pour lesquelles l'ouverture pourra se faire dès décembre 2019. Les dates ont été "adaptées" à l'Ile-de-France, "en lien avec IDF-Mobilités", a justifié la ministre des Transports Elisabeth Borne au troisième jour d'examen du projet de loi dans l'hémicycle. Valérie Pécresse, présidente LR de la Région et d'IDF-Mobilités, avait fin mars "pris acte du report de l'ouverture à la concurrence des lignes de RER (...) du fait de leur complexité" mais prévenu que ce "report ne doit pas se faire au détriment des Franciliens, qui ont besoin d'une amélioration du service à un prix compétitif". Des députés LREM et MoDem se sont félicités d'un calendrier "raisonné", du fait du "grand nombre de lignes imbriquées", de "l'état de vétusté" du réseau et des chantiers en cours. Le groupe LR a aussi soutenu cette "exception". De leur côté, les députés communistes et LFI, qui se sont élevés à nouveau contre toute ouverture à la concurrence, jugeant que le report "possible pour l'Ile-de-France peut l'être pour le territoire national dans son entier". "Rien ne marche, partout ce sont des retards" en région parisienne, a dénoncé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon et élu marseillais. "Dans d'autres endroits en France, il y a des réseaux complexes", a aussi souligné Pierre Dharréville, élu PCF des Bouches-du-Rhône. Dans la soirée, l'Assemblée a approuvé le reste du calendrier de l'ouverture à la concurrence. A partir de 2019, l'État pourra mettre en concurrence les services de tout ou partie des "trains d'équilibre du territoire" (Intercités), mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusque fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Les échéances sont les mêmes pour les régions (hors IDF) avec les trains express régionaux (TER). Favorables à l'ouverture à la concurrence, les députés LR ont échoué à faire adopter un amendement en faveur du maintien des "petites lignes", leur fil rouge. La ministre a assuré que celles-ci "restent sous la responsabilité des régions qui organisent un service public de proximité pour répondre aux besoins de nos concitoyens".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote des garanties pour les cheminots transférés à la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411195846.z2yjf2nw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire dans le cadre de l'ouverture à la concurrence, malgré l'opposition de députés de gauche qui ont déploré d'importantes lacunes. La ministre des Transports Elisabeth Borne a défendu "des garanties de haut niveau", et assuré que ce "sac à dos social" serait complété d'ici l'examen du projet de loi de réforme ferroviaire au Sénat fin mai, en fonction des concertations en cours avec les organisations syndicales. L'article adopté mercredi prévoit des transferts "prioritairement au volontariat", ce qui, a souligné la ministre, "reprend les propositions avancées par les organisations syndicales qui ont accepté de rentrer dans les discussions". De plus, est prévu sans limite de durée le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut par la SNCF. Les députés ont validé un amendement du rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM) pour la conservation des "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés. Dénonçant un "saucissonnage du statut des cheminots", les communistes ont critiqué "des flous qui persistent", en cas de faillite de la nouvelle entreprise ou de refus d'un cheminot d'être transféré, avec le risque d'un "licenciement automatique". Sur ce dernier point, "il faut poursuivre la concertation", a répondu Mme Borne. Des amendements communistes et socialistes visant à créer un "droit à réintégration" à la SNCF en cas de "défaillance" du nouvel employeur ont été repoussés, en attendant là aussi des arbitrages gouvernementaux. D'autres amendements de gauche ont été rejetés au motif qu'il fallait laisser "de la souplesse aux nouvelles entreprises", qui peuvent selon la ministre avoir "de nouvelles idées, de nouveaux services". La nouvelle présidente des députés PS, Valérie Rabault, a cherché, en vain, à inscrire que l'ancienneté des employés soit reprise en cas de transfert. Pour favoriser la mobilité en général dans la branche ferroviaire, l'Assemblée a en revanche donné son feu vert à un amendement du rapporteur maintenant la garantie d'emploi pour l'ensemble du personnel statutaire du groupe public ferroviaire branche ferroviaire, en cas de changement d'employeur. A aussi été prévue la nécessité, pour les entreprises amenées à transporter des voyageurs dans le cadre d'un contrat de service public, de détenir un certificat de sécurité et d'exercer à titre principal une activité de transport ferroviaire. Il en découlera pour les salariés l'application de la convention collective de la branche ferroviaire. Des députés, y compris dans la majorité, s'étaient inquiétés de l'arrivée d'opérateurs étrangers pouvant ne pas y être soumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 19:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>56 députés LR réclament une mission d'information sur la bioéthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411184741.ivgyrxks.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Xavier Breton, soutenu par 55 autres élus de son parti, a demandé la mise en place d'une mission d'information parlementaire "pour préparer" la loi sur la bioéthique, selon un courrier au président de l'Assemblée nationale rendu public mercredi. "À l'occasion des révisions antérieures, le débat parlementaire avait toujours été précédé par les travaux d'une mission d'information. Ces travaux avaient permis aux députés d'alors d'actualiser leurs connaissances et surtout de s'accorder sur des principes partagés", explique le député de l'Ain dans sa missive datée de mercredi et adressée à François de Rugy. "Alors que les États généraux de la bioéthique et différents rapports et études vont alimenter opportunément le débat public, il paraît indispensable que notre Assemblée prépare cette révision qui va toucher à des sujets complexes et sensibles", ajoute l'élu. Les États généraux de la bioéthique, qui consistent en une série de débats, doivent déboucher sur un projet de loi attendu à l'automne, révisant une loi de 2011. Procréation (PMA et GPA) et fin de vie sont les thèmes qui ont particulièrement mobilisé. Jean-François Delfraissy, le président du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), pilote ces débats. Cette vaste consultation, qui a débuté le 18 janvier et s'achèvera le 30 avril, doit aboutir à un rapport de synthèse que le CCNE remettra le 4 juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: Valls "s'auto-exclut" de la majorité, selon le député LREM Sacha Houlié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411173628.0dg3azur.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM et vice-président de l'Assemblée nationale Sacha Houlié a estimé mercredi que l'ancien Premier ministre socialiste Manuel Valls, qui a rejoint La République en Marche (LREM), "s'auto-exclut" du parti majoritaire avec ses positions sur la laïcité. "Quand (M. Valls) demande des clarifications, il ne s'exprime qu'en son nom et ne porte pas la ligne du mouvement. Il radicalise la laïcité. Il peut continuer à s'exprimer en son nom mais il s'auto-exclut et se marginalise de LREM", affirme le député de la Vienne au Figaro. Manuel Valls, qui est député de l'Essonne, a demandé mercredi à Emmanuel Macron de "clarifier sa position sur la laïcité devant les Français", après une levée de boucliers à gauche contre l'appel du président à "réparer" le lien "abîmé" entre l'Église et l'État. "Manuel Valls fait une erreur fondamentale dans sa lecture de la loi de 1905" sur la séparation des cultes et de l'État, selon M. Houlié. Il "défend une position qui n'est pas celle du mouvement LREM. Il veut créer une religion d'État qui devient la laïcité, alors que l'État n'a pas de religion et qu'il n'y a pas de religion d'État. Nous défendons la neutralité de l'État, l'expression des cultes de façon libre tant que cela respecte la République". "Comme pour (l'ancien président) François Hollande, les propos de Manuel Valls expriment une certaine nostalgie vis-à-vis de la fonction qu'il a occupée. Cela donne l'impression d'un revanchard, ce qui n'est pas à la hauteur", estime l'élu de la Vienne. "Il doit comprendre que nous avons une ligne, et que contrairement à ce qu'il croit, le groupe LREM n'est pas désidéologisé". Pour sa part, l'un des vice-présidents LREM de l'Assemblée, Hugues Renson, a jugé que "le président de la République n'a pas besoin de clarifier sa position sur la laïcité, qui est limpide, dans la tradition républicaine de la France depuis 1905", où "chacun peut croire ou ne pas croire" et où "il y a un pacte qui permet à l'Etat de dialoguer dans un cadre serein et stable avec chacun des cultes". "Il n'y a pas de laïcité de combat", ni de "laïcité détendue", et "si quelqu'un doit clarifier sa position sur le sujet de la laïcité, c'est bien Manuel Valls", a déclaré ce député de Paris à l'AFP. Interrogé à la mi-journée sur le discours du président de la République, le porte-parole de LREM Gabriel Attal l'a aussi trouvé d'une "limpidité totale": "c'est la lettre de la loi de 1905". "Certains peuvent défendre une autre vision, considérer que la laïcité, c'est la négation des religions, ce n'est pas ma vision, ce n'est d'évidence pas celle de la majorité, et si certains sont en désaccord avec cette ligne et considèrent que ça pose un problème, c'est à eux de voir ce qu'ils veulent faire", a glissé ce député des Hauts-de-Seine devant l'Association des journalistes parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Furieux d'une question coupée, les députés Insoumis quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411165151.ifgmn2ox.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés de la France Insoumise, furieux que Clémentine Autain ait été coupée avant de finir sa question au gouvernement, ont quitté mercredi l'hémicycle après être restés massés un moment au pied du "perchoir", tenus à distance par des huissiers. "Depuis le début de la semaine, votre gouvernement s'est lancé dans une fuite en avant autoritaire particulièrement dangereuse pour notre démocratie", a dénoncé dans son intervention l'élue de Seine-Saint-Denis, reprochant au gouvernement d'avoir provoqué "un triste désordre" à Notre-Dame-des-Landes et dans les universités, en brandissant "la matraque". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon s'est exclamé sur son banc: "la chienlit, c'est vous!". Dans une atmosphère chahutée, Mme Autain a aussi lancé à la majorité: "votre prétendu nouveau monde n'est qu'un régime bien ancien". Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM) lui a alors coupé le micro, son temps de parole étant épuisé, déclenchant la protestation de l'Insoumise. "Le temps de parole, madame la députée, est le même pour tout le monde, il est de deux minutes", a-t-il justifié, avant de donner la parole au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. L'ensemble des Insoumis ont ensuite quitté leurs bancs pour se diriger vers le bas de l'hémicycle, protestant contre le président de l'Assemblée avec force gestes des bras. Plusieurs d'entre eux, dont Jean-Luc Mélenchon, se sont approchés du banc du gouvernement et du perchoir, bloqués à ce moment par un cordon d'huissiers. Après un moment de flottement, où ils ont continué à manifester leur colère pendant l'intervention de Gérard Collomb, les LFI ont quitté l'hémicycle, rejoints momentanément par les communistes. Le ministre a notamment lancé que "c'est ici que l'on débat et l'on n'envoie pas dans les facultés et à Notre-Dame-des-Landes un certain nombre de gens inconséquents", susceptibles de "déchaîner une violence que demain on ne pourra plus contenir". "S'il n'y a pas la loi et l'ordre, il n'y a pas de pays qui tienne" et "l'opinion publique est massivement derrière nous pour une volonté de dialogue", a clamé M. Collomb, salué par une standing ovation de la majorité. François de Rugy a alors appelé au "calme", soulignant qu'il faisait respecter les temps de parole depuis neuf mois, au point d'être "surnommé dans un journal le +serial-coupeur+". Plusieurs LREM et MoDem ont condamné sur Twitter le comportement "honteux" d'Insoumis prêts à "faire le coup de poing", comme Barbara Pompili, "écoeurée" par ce "cirque", ou contre "une république de ZADistes où qu'elle soit!" (Benoît Simian). Dans les couloirs, les Insoumis, au conflit croissant avec M. de Rugy, ont dénoncé un "mauvais président". Mme Autain, qui comptait demander au Premier ministre s'il allait "participer à l'enterrement de mai 68 et (s')inscrire derrière ceux qui condamnaient la chienlit?", a dénoncé auprès de l'AFP une "volonté de museler l'opposition doublée d'une petite teinte machiste". Elle a observé qu'en février la ministre des Armées Florence Parly s'était vu couper la parole par M. de Rugy et que M. Collomb avait, lui, pu parler mercredi plus de 2 minutes. A la reprise des débats sur la réforme ferroviaire, Jean-Luc Mélenchon est revenu sur l'incident, évoquant un soupçon de "prévention peut-être machiste" et la "mesure brutale" d'interruption, mais assurant que "naturellement" les LFI reprenaient les discussions. Depuis le début de la législature, un autre incident majeur a eu lieu fin mars. Indignée par des propos de la ministre de la Justice Nicole Belloubet sur le droit d'amendement, la quasi totalité de l'opposition avait quitté l'hémicycle. ic-chl-far/chr/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le Sénat adopte à son tour le projet de loi prévoyant une circonscription unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411165024.a5382bw6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi, après l'Assemblée nationale, le projet de loi qui rétablit une circonscription nationale unique aux élections européennes, un moyen pour le gouvernement de "mieux intéresser" les Français à ce scrutin. A 14 mois des prochaines élections européennes, le texte a été approuvé en première lecture au Sénat par 181 voix pour et 153 contre après avoir été modifié. Il doit faire à présent l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le projet de loi rétablit une circonscription électorale unique, en remplacement des huit circonscriptions qui ont servi lors des élections de 2004 à 2014, dont une circonscription pour l'outre-mer. Pour protester contre la disparition de cette circonscription, les sénateurs ultramarins ont voté contre le texte ou se sont abstenus. "Quel que soit notre positionnement sur l'Europe, la situation actuelle, où plus d'un Français sur deux ne se déplace pas aux urnes - lors du dernier scrutin, l'abstention a atteint 70% par endroits - ne peut être jugée satisfaisante", a lancé la ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault. "Il est évident que le mode de scrutin n'est pas la seule cause de l'abstention mais le découpage en huit circonscriptions sans légitimité historique ni administrative est mal compris et brouille le débat", a-t-elle ajouté. "Dans une démarche de coconstruction législative, le président de la République et le Premier ministre ont consulté toutes les formations politiques. La majorité d'entre elles est favorable à une circonscription unique", a-t-elle rappelé. "Dès lors, la meilleure solution nous a paru être de rétablir la circonscription unique, en vigueur entre 1977 et 2003". "Nous sommes convaincus que ce mode de scrutin permettra de mieux intéresser nos concitoyens à une élection décisive pour leur destin individuel et collectif", a-t-elle dit. Pour le rapporteur Alain Richard (LREM), une liste nationale "est le support le plus compréhensible pour les citoyens". Et pour Claude Malhuret (Les Indépendants), le scrutin national "restaurera la lisibilité de l'élection". En revanche, pour François Bonhomme (UC) qui aurait préféré des listes transnationales, "la création d'une circonscription unique renforcera le poids des états-majors politiques au détriment des personnalités". "Pas besoin de s'embarrasser du cursus des candidats et de leur expérience. Seule comptera leur position dans le parti", a-t-il estimé. Éliane Assassi (CRCE, à majorité communiste) a reproché au texte de porter "deux atteintes au pluralisme": il fixe un seuil de 5% des suffrages exprimés pour obtenir une représentation au Parlement européen, un niveau que seuls neuf pays retiennent; et il encadre la répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle. Max Brisson (LR) a défendu "une autre approche, la circonscription régionale", à l'instar de l'Allemagne, l'Italie, la Pologne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: adoption définitive d'une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411161526.8cq96fpz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement donné son feu vert mercredi à une ordonnance réformant le droit des contrats, présentée par le gouvernement comme "l'une des réformes majeures du Code civil" de 1804, par un vote du Sénat qui a adopté à l'unanimité la version de compromis trouvée avec l'Assemblée. Sur ce projet de loi ratifiant une ordonnance du 10 février 2016, "le dialogue des deux chambres a permis d'aboutir à un texte cohérent et amélioré par le débat parlementaire", a salué la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. L'Assemblée avait voté le texte trouvé avec le Sénat en commission mixte paritaire le 22 mars. Cette "réforme historique, sans cesse annoncée mais toujours repoussée", selon Mme Belloubet, vise à garantir la sécurité juridique du droit des contrats en améliorant sa lisibilité et son accessibilité et à renforcer l'attractivité du droit français. Le rapporteur François Pillet (LR) s'est félicité que la plupart des mesures adoptées au Sénat en première lecture aient été conservées, telles que la nouvelle définition du contrat d'adhésion et le champ de la sanction des clauses abusives, la meilleure articulation des règles en matière de capacité et de représentation avec le droit des sociétés, ou les critères autorisant le paiement en devises sur le territoire français. Il a aussi estimé que "le débat aura montré le caractère éminemment politique de la réforme du droit des contrats, réalisée par ordonnance au motif qu'elle serait essentiellement technique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Rabault élue présidente des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411151123.lq2gbwwu.html</link>
   <description><![CDATA[Pour la première fois une femme à la tête des députés socialistes: Valérie Rabault, élue du Tarn-et-Garonne et ancienne rapporteure générale du Budget, a été élue mercredi pour succéder à Olivier Faure, nouveau premier secrétaire du parti, a indiqué le groupe Nouvelle Gauche. "Impatient d'engager la renaissance à ses côtés", l'a félicitée Olivier Faure via un tweet, soulignant qu'elle devient aussi "la première femme présidente de groupe parlementaire de plein exercice". Sur sept groupes dans l'Assemblée élue en juin, aucun n'était dirigé par une femme. Par 21 voix contre 7, avec deux abstentions, Valérie Rabault, 44 ans, l'a emporté sur Guillaume Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire (2012-2014), selon le groupe. Boris Vallaud, l'un des porte-parole du groupe depuis juin 2017, avait retiré sa candidature peu avant le scrutin. Il a dit "bravo" à l'élue, "talentueuse, travailleuse, de gauche", avec la "fierté d'avoir élu la 1ère femme présidente d'un groupe à l'Assemblée". Nouvelle Gauche ne compte plus que 31 députés (dont trois apparentés), après la Bérézina des législatives. Députée depuis 2012, Valérie Rabault s'était déclarée début avril. Cette représentante de la motion "La Fabrique" au congrès de Poitiers de 2015, ni sur la ligne de l'exécutif ni sur celle des frondeurs, avait indiqué son souhait: revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe. Son élection était attendue, notamment car le vote de Guillaume Garot en juillet pour la confiance au gouvernement Philippe ne "passait pas" bien, selon un député. Valérie Rabault s'était, elle, abstenue, comme la majorité du groupe. Olivier Faure, que tous les candidats à la tête du groupe avaient soutenu pour conquérir le parti, avait annoncé qu'il laisserait sa place après le congrès d'Aubervilliers, sans donner de consigne de vote pour ce mercredi. Valérie Rabault, diplômée des Ponts-et-Chaussées spécialisée en génie civil et en économie, qui a été conductrice de travaux dans le BTP avant de devenir des années après spécialiste des risques de marché chez BNP Paribas, avait intégré dès son entrée au Palais-Bourbon la prestigieuse commission des Finances. Elle y a gagné ses galons comme rapporteure générale, première femme à ce poste. Ancien ministre et membre de la jeune garde du PS, Matthias Fekl dépeint à l'AFP une "excellente parlementaire", une "femme de convictions, de terrain et d'une grande intégrité". L'élue du Tarn-et-Garonne est appréciée par la majorité comme par l'opposition. "C'est compétence et pédagogie plutôt que sectarisme et posture", salue la cheffe de file LREM des Finances Amélie de Montchalin, notant qu'"elle s'est beaucoup battue sur le chiffrage, l'obtention des données à Bercy, combat que je mène aussi". "Compétente, courageuse, indépendante d'esprit et qui sait travailler en équipe", vante Gilles Carrez, ancien président (LR) de la commission des Finances. Le sourire quitte rarement cette femme aux cheveux courts, tombeuse de la maire UMP de Montauban Brigitte Barèges aux législatives de 2012. Militante PS depuis 2000, elle avait fait la campagne municipale de Bertrand Delanoë en 2001, soutenu François Hollande pour la primaire interne au parti en 2011, été chargée du projet Économie et Finance dans la campagne de Vincent Peillon pour la primaire de 2017. reb-ic/mat/fm BNP PARIBAS]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des urgentistes, "à bout de souffle", manifestent au ministère de la Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411150750.hy8h3sl1.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de médecins et soignants urgentistes, dont une cinquantaine venus de Strasbourg, se sont rassemblés mercredi devant le ministère de la Santé à Paris pour "alerter" sur la situation d'urgences "à bout de souffle", et "exiger" des moyens supplémentaires. Venus notamment de Reims, Angers, Lyon, Poitiers, Aix-en-Provence, ou La Rochelle, tous répondaient à l'appel des représentants FO et CFTC des urgences du CHU de Strasbourg, en grève depuis le 20 mars pour protester contre des conditions de travail "extrêmes" et un "fonctionnement dégradé", en raison d'un manque de lits et de personnel. "A bout de souffle, soigne et tais-toi", "l'État nuit gravement à la santé", "personnel épuisé, travail dégradé, patients en danger", déploraient de nombreuses banderoles et pancartes. Vêtus pour certains de blouses blanches, les manifestants ont protesté en musique, alors qu'une délégation était reçue au ministère par des représentants de la Direction générale de l'offre de soins (DGOS). "Les conditions de prise en charge sont intolérables. Les professionnels, en sous-effectif permanent, sont arrivés à bout", a expliqué à l'AFP Christian Prud'homme, représentant de FO à Strasbourg. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, estimait en début de semaine que "10% à 14% des services d'urgences sont en surchauffe". "Même 10 à 14%, c'est inacceptable", et "récemment, c'est allé jusqu'au décès de patients", a rappelé M. Prud'homme. En mars, une femme de 73 ans à Reims, et une patiente de 60 ans à Rennes, avaient succombé sur des brancards dans le couloir, après une longue attente et sans avoir été auscultées. "Les plans de retour à l'équilibre ne justifient pas" que "des gens restent deux jours sur un brancard! C'est trop simple de dire que c'est un problème d'organisation", a réagi Alain Ferreira da Silva, représentant CFTC. Mais la délégation reçue par la DGOS est ressortie déçue. "Ils nous écoutent, ils comprennent", mais "la ministre n'étant pas là, personne ne prend de décision", a regretté Jean-Claude Matry, président de la CFTC au CHU de Strasbourg. Interrogée lors des questions au gouvernement par le député Jean-Louis Touraine (LREM), Agnès Buzyn a rappelé devant l'Assemblée nationale qu'elle souhaitait "désengorger les urgences de tous les patients qui n'ont rien à y faire", en organisant notamment "des équipes territoriales communes, pour décloisonner la ville et l'hôpital", ou en équipant les maisons de retraite médicalisées (Ehpad) en "infirmières de nuit" et en "télémédecine". "Nous avons créé la discipline de médecin urgentiste" et "461 postes d'interne en 2017, cela sera renouvelé chaque année", a-t-elle dit. Le député LREM et médecin urgentiste Thomas Mesnier, chargé d'une mission sur les "soins non-programmés" pour limiter le recours aux urgences, doit rendre son rapport dans les prochains jours, a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: tous les députés à jour sauf un élu de la Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411131506.swi1r3nz.html</link>
   <description><![CDATA[576 députés sur 577 ont reçu une "attestation de conformité fiscale", comme le prévoient les récentes lois de moralisation, a indiqué mercredi la présidence de l'Assemblée, l'élu de la Réunion, Thierry Robert (MoDem), étant seul hors des clous, selon des sources concordantes. "Il s'agit d'une vérification inédite" et "ses résultats permettent de lever tous les doutes sur la situation fiscale des députés, qui sont aujourd'hui les Français les plus contrôlés", selon le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), cité dans un communiqué de la présidence. "Seul un député n'a pas fait l'objet d'une telle attestation fiscale, bien qu'il ait indiqué avoir régularisé sa situation", est-il ajouté. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale qui était réunie mercredi, "saisira le Conseil constitutionnel, qui seul a un pouvoir d'appréciation" sur ce cas. Les Sages peuvent, "en fonction de la gravité du manquement, déclarer le député inéligible à toutes les élections pour une durée maximale de trois ans et démissionnaire d'office de son mandat par la même décision", comme le prévoit le Code électoral. Interrogé par l'AFP, l'élu de la Réunion a regretté l'examen de son dossier ce mercredi alors que "les sommes dues ont été régularisées, pénalités comprises". Reconnaissant "un retard sur le paiement de l'ISF", en raison "de hauts et de bas" comme chef d'entreprise, il s'est aussi dit "totalement pour ces nouvelles règles" vis-à-vis du fisc car "il faut de la transparence et donner le bon exemple". Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. La mesure a été prévue notamment après le cas de Thomas Thévenoud, qui n'avait pas déclaré ses revenus au fisc ou avec retard, et avait été obligé de quitter le gouvernement après quelques jours sous le précédent quinquennat. Il a été condamné en appel en janvier à 12 mois de prison avec sursis et trois ans d'inéligibilité pour fraude fiscale. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également étudiée par la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février au sujet de sa déclaration de patrimoine de fin de mandat, en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Le député centriste espère "un classement sans suite", comme après une première saisine par la HATVP en 2015. Il y a, selon lui, "un problème de forme, et non de fond" avec sa déclaration, en raison de la "complexité" de son patrimoine (immobilier, comptes courants, parts sociales...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Hôtel de Lassay, à l'Assemblée, pourra être loué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411124733.lpfcytwq.html</link>
   <description><![CDATA[Les salons de l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée nationale, ainsi que la Galerie des fêtes, pourront être ponctuellement loués à des organismes extérieurs, a décidé mercredi le bureau de l'Assemblée. "Ces locations - limitées à une dizaine par an - permettront de financer les travaux de restauration de l'Hôtel de Lassay ayant un rapport direct avec l'entretien et la rénovation du patrimoine, ou des événements ouverts au public (colloques, expositions, etc.)", a précisé la présidence dans un communiqué. "A l'instar de ce que pratiquent d'autres institutions comme l'Hôtel de Ville de Paris et le ministère des Affaires étrangères, les demandes seront soigneusement examinées afin d'éviter toute interférence avec les missions institutionnelles de la présidence ou de l'Assemblée", est-il précisé. Et "ces locations seront décidées en toute transparence". "L'Hôtel de Lassay continuera à accueillir, prioritairement et essentiellement, outre les parlementaires, des événements ayant un lien direct avec la vie politique, économique, sociale, associative, etc.", complète la présidence. Plus haute instance collégiale du Palais Bourbon, le bureau de l'Assemblée, sous l'autorité de son président François de Rugy, a acté le principe de ces locations, par 11 voix contre 5. "En Marche la start-up République... Le bureau de l'Assemblée nationale vient de se prononcer pour la location des salons de Lassay à des entreprises privées! Un mélange des genres tout macronien", a critiqué sur Twitter Clémentine Autain, députée LFI et membre du bureau. reb/far/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
