<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 20:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>AMF: feu vert parlementaire à la nomination de Robert Ophèle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719181259.yfg24vm7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat ont rendu mercredi un avis favorable à la nomination de Robert Ophèle comme président de l'Autorité des marchés financiers (AMF), selon un communiqué. A l'issue d'une audition devant les députés de la commission des Finances de l'Assemblée, M. Ophèle a recueilli 34 avis favorables, 4 défavorables et un blanc lors d'un vote sur sa nomination, précise la commission dans ce communiqué. De son côté, la commission compétente du Sénat a également émis un avis positif, avec 18 voix favorables et 3 bulletins blancs, a fait savoir le président du Sénat Gérard Larcher dans une lettre, ce qui en principe clôt le processus pour cette désignation qui doit être entérinée officiellement en Conseil des ministres. Le président de la République, Emmanuel Macron, avait proposé mi-juillet de nommer Robert Ophèle président de l'AMF, à l'issue d'un processus de candidature inédit à un tel niveau dans l'administration. En effet, Bercy a lancé pour la première fois début juin un recrutement ouvert, alors que la nomination à un tel poste était jusqu'alors laissée à la discrétion du ministre de l'Economie. Une quarantaine de candidats s'était présentés pour succéder à l'actuel président de l'AMF, Gérard Rameix, qui quittera ses fonctions fin juillet. Un veto parlementaire au choix du président de la République aurait nécessité trois cinquièmes de suffrages négatifs des deux commissions, selon les termes de la Constitution. Robert Ophèle, 60 ans, est second sous-gouverneur de la Banque de France depuis 2012, après y avoir été directeur général des opérations. Ce diplômé de l'Essec spécialisé en finances était par ailleurs membre jusqu'à présent du collège de l'AMF, membre de la commission de surveillance de la Caisse des Dépôts et, depuis janvier 2014, membre du Comité de Supervision du mécanisme de surveillance unique de la Banque centrale européenne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Villiers: les députés "constructifs" appellent le gouvernement à revenir sur la coupe budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719174103.5x9i4z7c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants ont appelé mercredi le gouvernement à revenir sur la coupe budgétaire de 850 millions d'euros dans le budget 2017 de la défense, qui "vient d'entraîner la démission du chef d'état-major des armées". "La décision du gouvernement de couper 850 millions d'euros dans le budget de la défense nationale vient d'entraîner la démission du chef d'état-major des armées. Le gouvernement doit revenir sur cette décision budgétaire", jugent les coprésidents du groupe Stéphane Demilly et Franck Riester, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde et Olivier Becht, membre de la commission de la Défense. Ils soulignent, dans un communiqué, que "certes la France doit réduire son déficit, mais la France est aussi un pays en guerre contre le terrorisme islamiste", avec "tous les jours des femmes et des hommes qui risquent leur vie pour nous protéger sur le territoire national (opération Sentinelle) et pour combattre les jihadistes et Daech en Irak, en Syrie et en Afrique (opération Barkhane)". "Réduire les budgets, c'est rapidement se retrouver avec des matériels anciens et dépassés, et, à moyen terme, mettre en péril la sécurité de notre pays", alertent ces députés. Dans une longue tribune publiée par le Huffington Post, M. Lagarde a ensuite vu dans la démission du général Pierre de Villiers "une crise grave et surtout un signe alarmant", car elle souligne "en même temps des choix budgétaires qui mettent en difficulté notre sécurité nationale et un réflexe autoritariste qui n'était pas de mise" à ses yeux. "Cette humiliation était injustifiée car le général de Villiers n'avait commis aucune faute qui légitime un rappel à l'ordre si violent", a ajouté le président de l'UDI et député de Seine-Saint-Denis, pour lequel il était "dans son devoir" de "rendre compte, voire d'alerter, les parlementaires". Désormais, a considéré M. Lagarde, "deux mesures sont indispensables pour +en même temps+ rétablir la confiance dont le président de la République doit bénéficier auprès de nos militaires et retrouver la cohérence d'un pays qui est en guerre et doit s'en donner les moyens". Il a préconisé de créer un budget spécial pour les opérations extérieures dès 2018, "rattaché au ministère de La Défense mais dont les crédits ne pourront plus être pris sur le budget de la Défense", mais aussi de "prévoir que les deux tiers de l'augmentation des moyens nécessaires auront lieu en 2019 et 2020, le tiers restant étant étalé sur 3 ans" dans la loi de programmation militaire. "Si le président de la République tire ces conclusions de cette crise militaro-politique, alors la démission du général de Villiers, pour injuste qu'elle soit, aura été utile à notre pays. Sinon, le chef de l'État n'aura, pour le remplacer, fait que trouver un haut gradé admettant d'assumer la contradiction néfaste entre nos objectifs de guerre et les moyens", a conclu le dirigeant centriste.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction des emplois familiaux: feu vert en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719172611.p40yoy1m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi en commission leur feu vert à l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, les parlementaires et les exécutifs locaux, en modifiant cependant le dispositif déjà voté par le Sénat. Il s'agit d'une des mesures phares du projet de loi visant à rétablir "la confiance dans l'action publique" et d'une promesse du candidat Emmanuel Macron, après l'affaire des emplois présumés fictifs de plusieurs membres de la famille de François Fillon. Sur proposition de la rapporteure Yaël Braun-Pivet (La République en marche), la commission des Lois a adopté un dispositif à deux niveaux, sur le modèle de ce qui existe au Québec. Le premier niveau -conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint- est régi par un principe d'interdiction d'emploi, sous peine de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Un second cercle -anciens membres de sa famille ou de celle de son conjoint, personnes avec lesquelles existent "des liens personnels directs"- sera soumis à une obligation de déclaration d'emploi auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour les membres du gouvernement et les exécutifs locaux, auprès de l'organe de déontologie de son assemblée pour les parlementaires. Et s'il existe un risque de conflit d'intérêts, il pourra être demandé de mettre fin à cet emploi. Il y aura aussi obligation de déclaration en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre élu ou ministre). La rapporteure a vanté "fermeté", "souplesse" et "transparence" dans ce dispositif, alors que le Sénat avait voté une interdiction assez générale. L'ensemble des groupes politiques ont convenu de la nécessité d'une interdiction, mais avec des nuances. Le MoDem et les socialistes de Nouvelle Gauche se sont dits plutôt en accord avec le "curseur" du Sénat, quand LR s'est demandé, avec la notion de "liens personnels directs", où était la limite, critiquant une "inquisition dans la vie privée des gens". Mme Braun-Pivet a assuré qu'elle était prête à la retravailler. Fabien Roussel (PCF) s'est interrogé sur le cas de Robert Ophèle, qui a obtenu mercredi l'approbation de l'Assemblée et du Sénat pour sa nomination comme président de l'Autorité des marchés financiers (AMF). M. Ophèle "est le beau-père du secrétaire d'Etat Julien Denormandie", lequel est un collaborateur de la première heure d'Emmanuel Macron, a observé l'élu du Nord. En outre, la commission a validé le principe de l'instauration d'un statut pour les collaborateurs parlementaires, jusqu'alors quasi inexistant. "Les députés et les sénateurs contrôlent l'exécution des tâches confiées à leurs collaborateurs", ont précisé les députés, sur proposition de la rapporteure, qui entend "prémunir les collaborateurs et les députés contre toute accusation d'emplois fictifs dès lors qu'ils seront en mesure de présenter des justifications". Cela supposera l'établissement de fiches de postes. Enfin, toujours sur proposition de la rapporteure, les députés ont stipulé que "la cessation du mandat du parlementaire constitue un motif spécifique de licenciement du collaborateur dont la cause est réelle et sérieuse", alors que les collaborateurs sont en pareil cas licenciés actuellement pour "motif personnel". La majorité a cependant refusé la proposition LR, pas "adaptée", de licenciements économiques, procédure réclamée par les syndicats de collaborateurs de longue date.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pause" dans les infrastructures: Lyon-Turin concerné (Borne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719172256.7opug0uy.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de liaison ferroviaire Lyon-Turin fait partie des projets concernés par la "pause" dans les constructions de nouvelles infrastructures annoncée début juillet par le Président de la République, a souligné mercredi la ministre des Transports Elisabeth Borne. Le Lyon-Turin "fait partie des projets qui sont concernés par la réflexion et la pause qui ont été annoncés par le Président de la République", Emmanuel Macron, lors de l'inauguration de la ligne TGV Paris-Rennes, le 1er juillet, a confirmé Elisabeth Borne, interrogée à l'Assemblée Nationale. La ministre a toutefois fait état de la "spécificité" du projet qui "a été financé à 40% par l'Union Européenne, mais aussi à 35% par l'Italie, et qui fait partie des réseaux trans-européens, donc c'est aussi une question et un aspect qu'on devra prendre en compte dans les décisions qu'on devra prendre sur ce projet". Des Assises de la mobilité, qui doivent se tenir à partir de septembre, doivent préparer une "grande loi d'orientation sur les mobilités", qui sera présentée au Parlement pour être débattue au premier semestre 2018. C'est le Parlement qui aura in fine à arbitrer entre les différents projets: "nous allons nous contraindre à équilibrer de façon prévisionnelle, année par année et dans la loi, nos programmes d'investissement. Et ces choix structurants, qui peuvent être difficiles comme on peut l'imaginer, c'est bien le Parlement qui les portera", a détaillé la ministre. La ministre est également revenue sur la nécessité de "trouver de nouvelles ressources" pour financer l'entretien des infrastructures, et notamment de "trouver un moyen de faire participer les poids lourds, notamment les poids lourds en transit, qui souvent se fournissent en carburant à l'extérieur de nos frontières et ne paient pas de TICPE", taxe sur le carburant qui avait été augmentée pour compenser l'abandon de l'écotaxe. L'éventuelle suspension du projet Lyon-Turin a rapidement été saluée par ses opposants, parmi lesquels le maire écologiste de Grenoble, Eric Piolle. "Une sage décision", a déclaré dans un communiqué M. Piolle, qui avait retiré l'an dernier le financement de Grenoble au projet. "La priorité doit être donnée sans plus attendre au maintien du réseau ferré du quotidien, trop souvent fragilisé, et aux travaux sur les lignes TER." De son côté, la coordination des opposants au Lyon-Turin a assuré que "le bon sens c'est d'arrêter ce projet", par la voix de son représentant, Daniel Ibanez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 19:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les questions au gouvernement sur LCP seulement et plus sur France 3 dès octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719144237.kecc5a8f.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la retransmission à partir d'octobre des questions au gouvernement officiellement par LCP, et non plus par France 3, a-t-on appris de source parlementaire. France 3 diffusait depuis 1983 ces traditionnelles séances des mardis et mercredis (deux séances durant la session ordinaire, une seule en session extraordinaire) à partir de 15H00. Ces QAG, retransmises en direct, seront toujours précédées sur LCP par une interview durant 5 minutes d'un député. "Pour les six cent mille téléspectateurs en moyenne qui les suivent sur leur écran, (les QAG) constituent la seule fenêtre sur le travail législatif, l'unique moment où chacun peut évaluer son député dans l'accomplissement de sa fonction", écrivait l'ex-député PS Jean-Jacques Urvoas dans "Manuel de survie à l'Assemblée nationale" en 2012. Il évoquait aussi un hémicycle transformé en "fosse aux lions ou en chaudron" durant une heure. Ce projet de basculement sur LCP était discuté depuis plusieurs mois. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, son bureau avait en février "donné son autorisation pour que LCP-AN poursuive, avec France Télévisions, une réflexion sur les modalités de diffusion de ces séances" de QAG.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villiers: Bridey "regrette" la démission, "maintenant, il faut passer à autre chose"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719142813.jtyex82i.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Jacques Bridey, président REM de la commission de la Défense de l'Assemblée, a déclaré mercredi "regretter" la démission du chef d'état-major des armées françaises, Pierre de Villiers, tout en jugeant que "maintenant, il faut passer à autre chose". "Je l'ai dit, je regrette et je lui dirai quand je l'aurai au téléphone. Jusqu'au bout, j'ai essayé de le persuader de ne pas prendre cette décision en lui expliquant que sa démission n'était ni envisageable, ni d'actualité", a-t-il dit dans les couloirs de l'Assemblée nationale. Comme on lui demandait si la position du chef d'état-major des armées était devenue intenable après le recadrage par le président de la République, M. Bridey a répondu: "Vous apprenez par la presse qu'on vous supprime 850 millions. Vous n'allez pas sauter de joie. Les conditions dans lesquelles cela s'est fait, sans aucun examen par le Conseil de défense restreint (...) Je comprends que cela fâche." Cet ancien conseiller défense d'Emmanuel Macron pendant la campagne présidentielle a estimé que "maintenant, il faut qu'on passe à autre chose", la "réussite de la revue stratégique, de l'élaboration de la loi de programmation militaire et répondre aux décisions prises par le président de la République et donc d'augmenter le budget des forces armées, de 34 milliards à 50 milliards en 8 ou 9 exercices". Évoquant "un beau challenge, plus de 50%" (d'augmentation), et "des perspectives qui m'enthousiasment", ce député du Val-de-Marne ex-socialiste devenu REM, a reconnu qu'"effectivement, ça commence par une suppression de 850 millions (d'euros) mais on a tout de même cette perspective". Interrogé sur le successeur du général de Villiers, le président de la commission de la défense a déclaré qu'il "ne conna(ît) pas le général Lecointre", mais qu'il allait le voir "dans deux heures à son bureau à Matignon". "On va échanger comme on échangeait avec son prédécesseur. On va voir si son agenda lui permet de venir être auditionné devant la commission avant la fin de la session parlementaire", a précisé M. Bridey. Quant aux fuites sur l'audition à huis clos du général de Villiers la semaine dernière, il les a "déplorées". "J'ai expliqué à mes collègues que si l'on voulait avoir un échange franc, direct, lucide avec nos responsables militaires, il fallait que l'on respecte la confidentialité", a-t-il souligné. Si elle a jugé la démission du général "très dommageable" puisque c'est un homme d'une "grande qualité", Sereine Mauborgne (REM), membre de la commission de la Défense a estimé qu'"au-delà de cette anicroche, il faut regarder au loin" et "redonner la confiance" aux armées dans le pouvoir politique. L'exécutif "s'est engagé au-delà de cette polémique a maintenir l'augmentation du budget de la défense pour les 5 prochaines années", même si pour cette année, "on va leur demander comme à tous les autres de serrer un cran de ceinture", a souligné l'élue du Var.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission du chef d'état-major des armées: Villiers et Macron, "chacun est dans son rôle", selon Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719140526.q6r6brz8.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a estimé mercredi, au sujet d'Emmanuel Macron et du général Pierre de Villiers, que "chacun est dans son rôle" dans "l'affaire" ayant conduit à la démission du chef d'état-major des armées. "Dans cette affaire, chacun est dans son rôle", a déclaré le Premier ministre devant l'Assemblée nationale. "Le général de Villiers a exprimé un désaccord. Il a parfaitement le droit d'exprimer un désaccord avec le chef des armées", a-t-il dit, en référence aux critiques du chef d'état-major contre les coupes budgétaires. "Mais comme un militaire, avec honneur, il ne peut pas contester les choix faits par son chef. Il a donc tiré les conséquences du désaccord qu'il avait lui-même exprimé", a poursuivi M. Philippe, en soulignant que le président de la République est, pour sa part, "l'autorité en la matière et exprime les choix portés par l'autorité légitime". "Je ne pense pas que dans cette primauté du politique sur le militaire, il y ait quelque chose qui fondamentalement puisse choquer cette Assemblée nationale", a encore insisté le Premier ministre, qui répondait à une interpellation du président du groupe Nouvelle Gauche, Olivier Faure. Ce dernier avait tenu en préambule à sa question à "rendre un hommage appuyé au général", déclenchant une salve d'applaudissements à gauche et à droite. M. Philippe a en retour lui-même adressé un "salut républicain" au général de Villiers comme à son successeur le général François Lecointre, à qui il a souhaité "beaucoup de succès dans ses fonctions". "Vous savez comme moi qu'il est lui aussi un remarquable officier de l'armée française, qui lui fait honneur", a souligné le Premier ministre. M. Philippe a également réaffirmé que "les engagements pris par le président de la République" en matière budgétaire pour la Défense "seront tenus". M. Macron a promis d'augmenter le budget défense en 2018, à 34,2 milliards d'euros contre 32,7 milliards cette année, soit, selon M. Philippe, "une progression considérable en volume, une progression plus rapide que la progression du PIB et de l'inflation".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation/fraude fiscale: les députés rétablissent à une voix près le "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719135659.e4owiq1l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi de justesse en commission le "verrou de Bercy", qui donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Le Sénat, qui avait examiné en premier le projet de loi sur la moralisation de la vie publique, avait adopté, contre l'avis gouvernemental, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant la suppression de ce dispositif par "souci d'égalité des citoyens devant la justice et devant l'impôt notamment". La commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement du gouvernement pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout", ce qui est exceptionnel. Dans son exposé des motifs, le gouvernement plaide notamment que le verrou de Bercy "protège le contribuable contre une saisine du parquet qui ne serait pas suffisamment justifiée en fait et en droit par l'administration fiscale". Rapporteure et présidente de commission Yaël Braun-Pivet, qui était favorable à l'amendement, a affirmé que le vote du Sénat n'avait "aucun lien avec le texte" et qu'il fallait "traiter" la question mais "pas comme ça". Des députés insoumis, communistes, LR, "constructifs", socialistes et également MoDem ont au contraire soutenu la position du Sénat, se référant souvent à l'affaire Cahuzac. Avec le verrou, "on est au coeur du sujet", a assuré Olivier Marleix (LR). Cécile Untermaier (PS) a "constaté une frilosité" du gouvernement, Fabien Roussel (PCF) appelant la majorité porteuse d'"un nouveau souffle" à "souffler". "Complètement d'accord" avec le Sénat, à majorité de droite, l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem) a fait part de son expérience et des limites des poursuites pour le parquet. Charles de Courson ("constructifs" LR-UDI), ex-rapporteur de la commission des infractions fiscales essayant de "faire sauter le verrou de Bercy" depuis 25 ans, a évoqué "un système malsain" et "d'Ancien Régime". Après un premier vote à main levée ayant abouti à une égalité des voix, les députés ont été appelés à se lever pour se prononcer pour ou contre. Le résultat a été serré, certains REM s'étant prononcés contre l'amendement du gouvernement, tel l'ex-écologiste Paul Molac. Les députés ont supprimé d'autres mesures qu'avaient adoptées les sénateurs: restriction du périmètre de la prise illégale d'intérêts, création d'un registre de "déport" pour les ministres, prévention des conflits d'intérêts pour les fonctionnaires... Ce dernier point a provoqué de vifs échanges, la rapporteure souhaitant une mission pour d'abord évaluer l'application des dernières lois, et l'ensemble des groupes hors majorité déplorant un "esprit de fermeture". "Il y a sans doute une volonté de protection au plus haut niveau de l'exécutif (...) avec un président de la République et un Premier ministre qui, à titre personnel, ont pratiqué le pantouflage", selon M. Marleix. La commission a aussi restreint le droit de communication d'informations à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, créé par les sénateurs. Le groupe MoDem, jugeant bon d'"élargir", s'est opposé à l'amendement du gouvernement. Enfin, la commission a adopté un amendement REM pour aller plus loin dans l'obligation de casier judiciaire vierge pour se présenter à une élection. "Emotionnellement pour", la rapporteure a évoqué "des réserves sur la constitutionnalité", car "cela revient à une peine d'inéligibilité automatique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villiers: hommage au général et des désapprobations de Macron en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719123426.trqzw8ji.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, a suscité mercredi d'hommage de nombre de députés, plusieurs élus de gauche et de droite exprimant aussi leur désapprobation du recadrage d'Emmanuel Macron, selon plusieurs participants. La commission de la Défense, devant laquelle le général avait exprimé la semaine dernière de vives critiques des coupes budgétaires, auditionnait successivement le général Jean-Pierre Bosser, chef d'état-major de l'armée de terre, puis le général André Lanata, chef d'état-major de l'armée de l'air. "Malaise chez les députés suite à cette démission. Tout le monde la regrette", a affirmé un député de droite assistant à la réunion. Et "hommage unanime" au général de Villiers, ont rapporté d'autres élus de tous bords, évoquant aussi des "remerciements" au président de la commission Jean-Jacques Bridey (ex-PS devenu REM) pour ses prises de position en soutien au chef d'état-major des armées. En commission, il ressort le sentiment que "c'est une décision que, globalement, nous déplorons au regard de la qualité de soldat et de chef de l'ancien CEMA", a rapporté un député REM. Mais, selon plusieurs élus, les présidents des groupes communiste André Chassaigne, Nouvelle Gauche, Olivier Faure, LR, Christian Jacob, ont exprimé de "l'incompréhension, désapprobation" ou "inquiétude" sur le recadrage du général de Villiers par Emmanuel Macron. "Le libre fonctionnement de notre commission est mis en cause. Si nos auditions à huis-clos donnent lieu par l'exécutif à des mises au pas des personnes auditionnées, c'est le pouvoir législatif qui est mis sous tutelle", a déploré auprès de l'AFP M. Chassaigne. Sur le fond, il a pointé, derrière la démission, des problèmes dans les différents corps d'armée, avec "seulement 30% du matériel instantanément disponible, ce qui fait dire que (...) que notre armée est +au bord de la rupture+". Outre "une crise de confiance entre les armées et le chef de l'Etat qui s'est rendu coupable d'une humiliation inutile pour un homme qui n'avait fait que son devoir" d'alerter sur des "coupes budgétaires rendant difficile le déploiement de nos hommes", Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche, a souligné sur LCI que "l'intérêt du Parlement est d'avoir des gens qui s'expriment totalement librement". L'"Insoumis" Alexis Corbière, également membre de la commission, a considéré que "le général n'a fait que son devoir et le recadrage présidentiel est intolérable", ajoutant qu'"il y a dans le pays des centaines de +général de Villiers+ qui n'acceptent pas les conséquences de l'austérité". Mais, pour un député de la majorité, "tout le monde a conscience que cette démission est aussi la conséquence de la rupture du huis clos de la commission, ce qui n'est pas neutre". Philippe Folliot (REM) s'est dit "très en colère" à ce sujet, estimant dans un communiqué que des auditions "à l'eau tiède" n'auront "plus aucun intérêt". Une députée aurait été jusqu'à traiter de "connards" ceux qui ont fait fuiter les propos du général dans la presse. "Une députée que je ne connais pas s'est exprimée de cette manière", a confirmé M. Jacob au sortir de la réunion, sans préciser son étiquette. Le président de la commission a d'ailleurs rappelé en début de réunion le devoir de discrétion, de sources concordantes. chl-bpa-jmt-ic/vm/it]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: quand une présidente REM de commission évoque un groupe "vautré", "qui dort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719122708.mrzsbmk3.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois de l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (REM), a critiqué mercredi l'attitude de certains collègues sur le projet de loi de moralisation de la vie publique, évoquant un groupe "vautré" et "qui dort", alors qu'elle pensait son micro coupé. "On a un groupe qui dort, qui sait pas monter au créneau, qui est vautré", a glissé la députée des Yvelines au vice-président de la commission, Stéphane Mazars (REM), à la fin de la réunion du matin consacrée à ce texte emblématique du début du quinquennat d'Emmanuel Macron. "On a une responsable de texte qui est inexistante, c'est comme si elle était à Nouméa sur une chaise longue", a aussi déclaré cette avocate de profession au sujet de Paula Forteza, selon l'enregistrement vidéo en ligne sur le site internet de l'Assemblée. "Naïma, elle fait ce qu'elle peut", a ajouté la présidente de commission à propos de Naïma Moutchou, cheffe de file des députés REM pour la commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 14:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La démission du général de Villiers "illustre les dérives très graves" de Macron (Mme Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719105907.q2czyyke.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du chef d'état-major des Armées Pierre de Villiers est "une très mauvaise nouvelle pour les armées françaises" et "illustre les dérives très graves et les limites très inquiétantes de M. Macron", estime Marine Le Pen (FN). "Cette démission illustre les dérives très graves et les limites très inquiétantes de Monsieur Macron, aussi bien dans son attitude que dans sa politique", affirme la présidente du Front national dans un communiqué. "Humilier devant ses troupes un homme comme le général de Villiers n'est pas digne d'un vrai chef des Armées. Sabrer dans le budget de la Défense, au mépris de sa propre parole et des dangers du monde, n'est pas digne d'un chef d'Etat lucide et responsable", poursuit-elle. "La démission du chef d'état-major des Armées, événement rarissime, doit alerter l'ensemble des Français sur les risques que la politique de Monsieur Macron fait peser sur notre sécurité et la défense de nos intérêts vitaux", estime encore la députée du Pas-de-Calais. Selon elle, il s'agit d'"une très mauvaise nouvelle pour les armées françaises, qui perdent un homme d'une valeur inestimable". Devant la presse aux abords de l'Assemblée, Mme Le Pen a ensuite évoqué "une nouvelle très inquiétante pour la sécurité des Français, pour le moral de nos troupes" car "le général de Villiers, un homme d'une grande loyauté et profondément respecté par ses hommes, c'était un gage que notre armée soit la plus efficiente, la plus performante possible". C'est "quand même la moindre des choses que le général réponde avec sincérité" et "à huis clos" devant une commission du Parlement, alors que "pour cela, il a été humilié, traîné dans la boue, et a fait ce que fait un homme d'honneur" en démissionnant, selon cette députée. Pour la présidente du FN, "c'est surtout inquiétant sur le fond", car "ça veut dire que le président de la République exige le mensonge, l'insincérité des personnalités qui ont des responsabilités et qui sont auditionnées par nos commissions parlementaires". "C'est quand même un signal très grave et je crois qu'il met en cause le fonctionnement même de la démocratie", a-t-elle lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Delphine Ernotte, "on a loupé le coche" pour une BBC à la française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719105105.9l2h8enz.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de France Télévisions Delphine Ernotte a estimé que la France avait "loupé le coche" pour construire une "BBC à la française" qui regrouperait les entreprises de l'audiovisuel public, lors d'une audition à l'Assemblée nationale mercredi. "La BBC à la française c'est vrai que ça fait un peu rêver (...) mais je pense qu'on a un peu +loupé le coche+. Il aurait sans doute fallu s'y mettre un peu plus tôt", a-t-elle indiqué lors de cette audition devant la commission des affaires culturelles. "Aujourd'hui, réunir des entreprises publiques c'est avant toute chose se mettre d'accord avec l'ensemble des parties prenantes sur un nouvel accord collectif, pour harmoniser les statuts du personnel entre les différentes entreprises publiques", a-t-elle expliqué. "Si l'objectif est de réduire les coûts, je ne pense pas que l'harmonisation des statuts soit une bonne méthode", a-t-elle poursuivi, citant l'exemple de son groupe où la négociation de l'accord collectif a duré trois ans et généré un surcoût de 40 millions d'euros sur les salaires par an, selon elle. Elle s'est dite en revanche favorable à la mutualisation des investissements pour "éviter d'avoir des dépenses qui doublonnent", et a cité comme exemple d'une synergie réussie la chaîne franceinfo. "La prochaine frontière c'est un +Netflix à l'européenne+ plutôt qu'une BBC à la française", a estimé la dirigeante, qui faisait le point après deux ans passés à la tête du groupe audiovisuel. "Sur nos petits territoires français, anglais allemands, on sera toujours défavorisés par rapport à ces grandes plateformes américaines", a-t-elle ajouté, alors que le groupe prévoit de lancer une plateforme de vidéo par abonnement à la rentrée. "Notre grande crainte, c'est que le nombre de téléviseurs baisse brutalement, comme ça a été le cas aux Etats-Unis", ce qui entraînerait "un choc un peu brutal" pour le financement de la création, a-t-elle également souligné. "Je pense que la situation n'est pas stable avec une redevance telle qu'elle est aujourd'hui", a-t-elle estimé, lançant aux députés "je compte sur vous", pour une éventuelle réforme de cette taxe qui finance l'audiovisuel public. Elle a indiqué ne pas avoir d'indication quant au devenir de cette redevance qui est couplée à la taxe d'habitation, amenée à disparaître pour 80% des ménages en trois ans. Au gouvernement, on assure que cette réforme de la taxe d'habitation ne changera rien à la collecte de la redevance audiovisuelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: Macron "crée une situation malsaine entre les armées et la Nation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719103043.qowae6au.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron "a fait une erreur absolument énorme et crée une situation très malsaine entre les armées et la Nation", a réagi Jean-Luc Mélenchon (LFI) après la démission du chef d'état-major des Armées Pierre de Villiers. "C'est une situation sidérante. Le général a participé à une réunion à huis clos et son devoir et son honneur est de répondre franchement, clairement, à toutes les questions qui lui sont posées", a déclaré le leader de la France insoumise devant des journalistes à l'Assemblée. "Le résultat est qu'il est contraint à la démission sur une admonestation publique du chef de l'État autoproclamé chef des armées", a déploré M. Mélenchon qui considère que "le chef des armées c'est le Parlement". "Si le général de Villiers s'exprime de cette manière là c'est parce qu'il y a un problème" sur le budget de la défense, a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Villiers: "confiance entre le président et notre armée sans doute définitivement rompue" (députés LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719092638.ppp6qrd2.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, marque la "dérive d'un pouvoir personnel" d'Emmanuel Macron et fait que la "confiance entre le président et notre armée est sans doute définitivement rompue", ont estimé mercredi les députés LR. "La confiance entre le président de la République et notre armée est très gravement mise à mal et sans doute définitivement rompue", a réagi le groupe Les Républicains de l'Assemblée dans un communiqué, selon lequel "cela pourrait empêcher le chef des Armées de conduire une politique de défense efficace pour le bien de nos armées et de nos soldats". "Nous devrons être extrêmement vigilants sur les conséquences de ce qui est clairement une dérive d'un pouvoir personnel très mal exercé. L'armée française a besoin de soutien et de considération et non d'actes d'humiliation"", estiment-ils. Le groupe LR s'indigne aussi dans son communiqué de la manière dont l'Assemblée nationale et sa commission de la Défense ont été "traitées et considérées dans le traitement de cette affaire très grave". Soulignant que "le Parlement est souverain" et que "la parole y est libre", ils en appellent au "président de l'Assemblée nationale pour qu'il fasse respecter notre Assemblée et que le président de la République n'interfère pas dans la conduite des travaux parlementaires". Alors que "le général de Villiers est un personnage unanimement reconnu", "l'excès d'autoritarisme d'Emmanuel Macron vient percuter la nécessité de soutenir pleinement nos forces armées tant sur notre territoire national que sur les terrains d'opérations extérieures", a réagi pour sa part Damien Abad, vice-président de LR et membre de la commission de la Défense, auprès de l'AFP. Sans compter, a considéré le député LR de l'Ain, que "le général de Villiers a répondu aux questions d'une commission parlementaire et ne s'est pas exprimé dans un média, c'est une remise en cause de la séparation des pouvoirs et de la liberté d'expression du Parlement". De son côté, François Cornut-Gentille, rapporteur spécial des crédits de la Défense, a salué dans un communiqué la "décision courageuse" du général de Villiers, "mais surtout utile car elle va permettre d'ouvrir le débat nécessaire sur le financement de nos armées". "La question n'est pas de savoir qui est le chef mais si les moyens opérationnels sont conformes aux objectifs politiques", selon ce député LR de Haute-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant sa majorité: la droite ironise sur un "problème d'ego", dénonce un "pouvoir absolu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719074005.c61p4bm4.html</link>
   <description><![CDATA[La droite a ironisé mercredi sur un "problème d'ego" et dénoncé un "pouvoir absolu" d'Emmanuel Macron, après sa visite aux parlementaires de sa majorité lors de laquelle le chef de l'Etat a assuré qu'il n'y avait ni "caporalisme" ni "pouvoir jupitérien". "S'il a besoin de faire cette mise au point, ça veut dire qu'il y a question". "On voit bien qu'il y a une forme de pouvoir absolu qui veut tout contrôler", a réagi le député LR Eric Ciotti sur Sud Radio et Public Sénat. "Il n'y a plus dans les instances de l'Assemblée nationale qu'une voix unique". "On voit bien qu'il y a un poids sur la majorité. Et il y a des nouveaux députés qui ont envie de s'exprimer, même en marche, et on les enserre finalement dans une sorte de parole publique officielle", a assuré M. Ciotti. "Ce nouveau pouvoir qui se veut, qui a voulu donner une apparence d'ouverture, d'unité, de rassemblement, est finalement un pouvoir très replié sur un clan, et finalement un pouvoir assez sectaire", a-t-il ajouté. M. Ciotti a jugé que le recadrage public du chef d'état-major des armées Pierre de Villiers était "la première faute lourde de M. Macron". "Porter atteinte aux moyens de protection des Français est grave et sera sans doute très lourd de conséquences". Emmanuel Macron "a un petit problème d'ego et d'orgueil à gérer". "On l'a vu dans sa remarque très déplacée au chef d'état-major des armées". "Il faut qu'il revienne auprès des Français", a pour sa part ironisé le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob sur LCI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
