<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 20:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>SNCF: feu vert de l'Assemblée sur la transformation du groupe et du statut des cheminots</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410183808.bezfr2ah.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi son feu vert au premier article, crucial, du projet de réforme de la SNCF, autorisant le gouvernement à transformer juridiquement le groupe et à mettre fin au statut de cheminots pour les futurs embauchés. Au grand dam de la gauche de la gauche, mais aussi des socialistes, qui ont voté contre, cet article d'habilitation à légiférer par ordonnances a été voté par 58 voix (LREM, MoDem et UAI), contre 28. Le gouvernement, qui a précisé plusieurs dispositions de cette habilitation, aura douze mois, au lieu de six initialement, pour prendre des ordonnances sur ce volet, en vertu d'un amendement qu'il a fait adopter en invoquant l'"important travail de préparation avec l'ensemble des acteurs". Pourtant "favorables à l'ouverture à la concurrence", les députés LR l'ont rejeté, Jean-Marie Sermier plaidant que la nouvelle architecture "ne permet pas d'avoir suffisamment d'indépendance" ou que rien ne garantit que "les lignes moins rentables puissent continuer à exister". Face à l'offensive des Insoumis et communistes, pour lesquels "l'ouverture à la concurrence induit inévitablement la privatisation" et est "une ligne rouge", la ministre des Transports a martelé que la réforme n'était "pas une privatisation" mais garantirait "un service public à la française, avec des délégations de service public". "Le statu quo n'est pas une solution" et "la concurrence sera signe d'innovation, pour un service au public plus efficace et performant", a abondé Laurianne Rossi (LREM). En défense de l'ouverture à la concurrence, la majorité a invoqué des exemples d'autres pays européens, dont l'Allemagne, les communistes rétorquant que la clef avait été "l'engagement fort de collectivités publiques sur le niveau d'investissement". Et pour les cheminots actuels, il n'y a "aucune remise en cause du statut" mais il y a "pour l'avenir, de l'équité", a notamment répété Elisabeth Borne, affirmant que "les spécificités des métiers ferroviaires s'appliqueront à l'ensemble des salariés de toutes les entreprises" du secteur via "la convention collective du transport ferroviaire". "L'équité est un mot tout à fait inapproprié pour nous, nous, en républicains, nous connaissons l'égalité", a objecté Jean-Luc Mélenchon. "On pouvait parfaitement imaginer l'ouverture à la concurrence avec un groupe public ferroviaire ayant des cheminots sous statut", selon Christophe Bouillon (PS). La question du sort de la dette ferroviaire a resurgi chez plusieurs orateurs. Philippe Vigier (UDI), favorable à "transformer en profondeur cette maison" SNCF, a ainsi lancé qu'"il faudra à un moment que le gouvernement dise ce qu'il va faire" sur la dette.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Française des jeux: un député PS avertit des "dangers d'une privatisation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410171504.sbnadz2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Régis Juanico a mis en garde contre "les dangers d'une privatisation" de la Française des jeux, en particulier pour les joueurs soumis au risque d'addiction, dans une tribune publiée dans Le Monde daté de mercredi. "La FDJ vend un produit dangereux. C'est pourquoi il apparaît hasardeux de vouloir modifier sans véritable réflexion ni concertation le capital de la FDJ, un acteur qui représente près de la moitié des dépenses des Français en matière de jeux d'argent et plus de la moitié des taxes que l'État prélève sur ces jeux", écrit l'élu de la Loire. Quatrième loterie mondiale, la FDJ, dont l'État détient actuellement 72% du capital, "rapporte à l'État 3,3 milliards d'euros de rentrées fiscales par an et représente 52.000 emplois sur l'ensemble du territoire", rappelle-t-il, en soulignant que "les joueurs - quelque 56% des Français - jouent plus souvent et misent davantage pour des enjeux atteignant 45 milliards d'euros par an". Et, "en matière d'addiction, le nombre de joueurs +excessifs+ reste stable depuis cinq ans (0,5% de la population), mais le nombre de joueurs à risque modéré a été multiplié par 2,5 sur la même période: le problème concerne un million de personnes", argumente-t-il. "Qu'en sera-t-il avec un actionnariat privé ? Que pèsera la défense du jeu +responsable+ par les dirigeants de la FDJ face à la tentation des actionnaires de maximiser leurs dividendes?", interroge ce membre de la commission des Affaires culturelles et de l'éducation, co-rapporteur pour l'évaluation de la régulation des jeux. De plus, ce co-président du groupe de travail sur les Jeux olympiques et paralympiques de 2024 s'inquiète d'un possible "désengagement" de la FDJ du financement du sport, alors qu'elle est "le premier contributeur du sport pour tous dans notre pays" actuellement, via des prélèvements sur ses jeux de loterie, de grattage et de paris sportifs. La moitié du capital de la Française des jeux pourrait être introduite en Bourse, opération au terme de laquelle l'État n'en détiendrait plus qu'un quart, d'après le JDD.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rabault, Vallaud et Garot en lice pour prendre la tête des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410171418.952o90im.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Rabault, Boris Vallaud et Guillaume Garot sont candidats pour prendre mercredi la succession d'Olivier Faure à la tête des députés socialistes, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Ces députés ont présenté leurs projets mardi en réunion de groupe à huis clos, avant un vote mercredi entre 11H00 et 13H00. M. Faure, nouveau premier secrétaire du PS et que les trois candidats ont soutenu dans la conquête du parti, avait annoncé qu'il laisserait sa place à l'issue du congrès d'Aubervilliers, qui a eu lieu ce week-end. Il était depuis la fin du quinquennat précédent à la tête du groupe socialiste, qui a fondu depuis les législatives de juin à 31 membres (dont trois apparentés) et a été rebaptisé "Nouvelle Gauche". Députée du Tarn-et-Garonne depuis 2012 et ancienne rapporteure générale du Budget, première femme à ce poste, Valérie Rabault s'est déclarée début avril. Cette représentante de la motion "La Fabrique" lors du Congrès de Poitiers de 2015, ni sur la ligne de l'exécutif ni sur celle des frondeurs, a indiqué qu'elle souhaitait revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe. Elu de la Mayenne, Guillaume Garot en est à son troisième mandat de député et a aussi été ministre délégué à l'Agroalimentaire entre 2012 et 2014. Quant à Boris Vallaud, ancien secrétaire général adjoint de l'Elysée sous François Hollande mais aussi ancien proche d'Arnaud Montebourg dans le passé, il effectue son premier mandat, comme député des Landes, et est l'un des porte-parole du groupe. Les députés socialistes s'étaient partagés lors du vote sur la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe en juillet dernier. Guillaume Garot avait voté pour, Boris Vallaud contre, et Valérie Rabault s'était abstenue, comme la majorité du groupe. "Je pense que Valérie Rabault va gagner. Guillaume Garot, ça ne passe pas car il a voté pour le discours de politique générale d'Edouard Philippe. Boris Vallaud est trouvé un peu +vert+", pronostiquait mardi un élu. Olivier Faure n'a pas donné de consigne de vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Données personnelles: LFI pour une commission d'enquête après l'affaire Facebook</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410163700.j825pbng.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Insoumis Bastien Lachaud a plaidé mardi en faveur de la création d'une commission d'enquête parlementaire sur "la collecte et l'utilisation" de données personnelles dans le but "d'influer sur les choix électoraux en France", à la lueur de l'affaire Facebook. "Le point de départ se trouve bien évidemment dans l'affaire Cambridge Analytica (CA), qui a défrayé la chronique et a des ramifications planétaires", a expliqué le député lors d'un point de presse. La firme britannique, liée à la campagne présidentielle de Donald Trump en 2016, est accusée d'avoir recueilli sans leur consentement les informations personnelles de millions d'usagers de Facebook. Des Français "pourraient avoir été victimes", observent les Insoumis dans l'exposé des motifs de leur proposition de résolution, co-signée par l'ensemble des députés du groupe. Alors que d'autres pays se sont penchés sur ce sujet, qui vaut notamment au patron de Facebook d'être auditionné au Congrès américain, "aujourd'hui en France, rien n'est fait", a déploré Bastien Lachaud. Il a mis en avant le "double enjeu" du respect de la vie privée mais aussi démocratique avec "une véritable suspicion sur les élections", le vote sur le Brexit en Grande-Bretagne ou l'élection du président Trump étant ainsi "questionnés". "Plus largement, c'est la première étape de travaux pour s'assurer à l'avenir de la sincérité des élections", a poursuivi le député, annonçant le lancement à venir d'une "collecte de témoignages sur les possibles irrégularités durant les scrutins" en France. Cette collecte, sans doute via un site internet, vise à mettre à jour "l'ensemble des pratiques qui peuvent influer sur les élections" telles que la fraude ou la publication de faux tracts, et est appelée à déboucher sur une proposition de loi. La commission d'enquête a peu d'espoir de voir le jour, à moins que l'idée ne soit reprise à son compte par la majorité, le groupe LFI ayant déjà usé de son "droit de tirage" pour cette session, sur le sujet de la "malbouffe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: Ferrand rappelle à l'ordre les députés LREM contestataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410155342.b03v76nl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a rappelé à l'ordre mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration", les incitant à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle et agitant une menace voilée d'exclusion. Échaudé par le déroulé des débats en commission la semaine dernière, où plus de 200 amendements LREM ont été examinés avec des débats parfois tendus au sein de la majorité, M. Ferrand a tenu, selon des participants à la réunion matinale des députés LREM, à faire une mise au point alors que se profile le débat en séance la semaine prochaine. "Liberté dans le débat, mais unité dans le vote. Le groupe est aussi une démocratie qui vit par la majorité... Quand on n'a pas réussi à convaincre en réunion de groupe, on n'a pas réussi", a-t-il lancé, en appelant les contestataires à se rallier à la position du groupe. "Si certains préfèrent devenir auto-entrepreneurs, c'est le statut de non-inscrit" à un groupe à l'Assemblée, a-t-il menacé, se disant prêt "à casser des oeufs s'il le faut". M. Ferrand a également dit avoir "très mal vécu certaines mises en cause des ministres de l'Intérieur Gérard Collomb et de l'Agriculture Stéphane Travert", en référence pour ce dernier au projet de loi agricole examiné en commission pour avis. "Le travail en commission, ce n'est pas un ball-trap", a-t-il lancé. "Nous réussirons ensemble ou nous échouerons ensemble. Mais nous avancerons tous ensemble, et j'y veillerai personnellement", a conclu l'élu du Finistère. "Richard Ferrand a rappelé qu'à partir du moment où on a eu des dizaines d'heures de réunion pour faire émerger une position de groupe, il faut se rallier à cette position", a indiqué à l'AFP la présidente de la Commission des lois, Yaël Braun-Pivet. "Sinon, ce n'est pas démocratique, et tout ce travail en interne n'a plus lieu d'être", a-t-elle jugé. Une vingtaine de députés LREM contestant la logique du texte de M. Collomb avaient déposé en commission de nombreux amendements qu'il n'ont pas réussi à faire adopter. Parmi eux, Jean-Michel Clément a indiqué à l'AFP qu'il comptait bien en redéposer certains en séance et au final voter contre un texte dont il "rejette depuis le départ la logique répressive". Les amendements votés en commission, notamment pour encadrer l'allongement de la durée maximale de rétention pour les personnes en attente d'expulsion, sont "cosmétiques", a jugé cet élu de la Vienne. D'autres députés critiques, comme Matthieu Orphelin, qui "ne sous-estime pas les avancées obtenues en commission", espèrent faire encore bouger le texte lors de l'ultime réunion de balayage des amendements LREM, mardi soir, notamment sur la réécriture de ce qu'on surnomme le "délit de solidarité" qui a conduit certaines personnes venant en aide aux migrants devant la justice. Mais sur l'essentiel du projet de loi, qui vise à accélérer le traitement des demandes d'asile pour faciliter la reconduite de ceux qui sont déboutés et l'intégration de ceux acceptés, la position du groupe ne devrait plus bouger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Salaires à l'hôpital: Buzyn recevra les orthophonistes en mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410153645.pot0g626.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a indiqué mardi qu'elle recevrait "au mois de mai" les orthophonistes, qui ont récemment manifesté pour réclamer une revalorisation de leurs grilles de salaire à l'hôpital. Les orthophonistes s'étaient rassemblée fin mars dans plusieurs villes, à l'appel d'une dizaine d'organisations, dont une délégation avait été reçue au ministère, sans obtenir d'avancée. Cette profession a déjà bénéficié l'an dernier d'un "reclassement indiciaire" qui "aboutira à une augmentation salariale moyenne de 17% échelonnée entre 2017 et 2019", a affirmé Mme Buzyn devant l'Assemblée nationale, interrogée par Sophie Auconie (UDI), pendant la séance de questions au gouvernement mardi. La hausse prévue au 1er janvier 2018 n'a toutefois pas été appliquée car le gouvernement a reporté d'un an le plan de revalorisation des carrières (PPCR) dans la fonction publique. La ministre a aussi rappelé qu'une "prime de 9.000 euros" a été créée pour "certaines professions dont le rôle est totalement essentiel pour la qualité des prises en charge", notamment les orthophonistes. Cette prime, réservée aux agents recrutés dans le secteur public depuis mai 2017, est versée en trois échéances, sous réserve d'un engagement de trois ans à temps plein. Selon les syndicats, la faiblesse des salaires proposés à l'hôpital entraîne "des démissions en nombre", avec pour conséquences "une altération des conditions de formation initiale des étudiants" et un "report (des patients) sur les orthophonistes libéraux" déjà débordés. Les libéraux sont très majoritaires dans la profession: sur plus de 25.000 orthophonistes début 2017, on comptait moins de 5.000 salariés, dont 1.875 hospitaliers, selon la Drees, le service de statistiques des ministères sociaux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de cinq groupes veulent interdire la corrida aux mineurs de moins de 14 ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410135621.0a4a0n31.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de cinq groupes parlementaires soutiennent une proposition de loi pour "interdire l'accès aux courses de taureaux aux mineurs de moins de quatorze ans", portée par le député de La France Insoumise, Michel Larive. "Ma motivation principale pour la proposition de loi que je vous présente aujourd'hui, ce sont les effets psychologiques néfastes pour les enfants qui assistent aux corridas", a déclaré le député de l'Ariège lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. Ce membre de la commission des Affaires culturelles et de l'Éducation a cité une recommandation de 2016 de la Convention relative aux droits de l'enfant (CIDE) de l'ONU invitant, selon lui, la France à "redoubler d'effort pour faire évoluer les traditions et les pratiques violentes qui ont un effet préjudiciable sur le bien-être des enfants". La proposition de loi, qui vise les mineurs de moins de 14 ans qu'ils soient spectateurs, protagonistes ou élèves d'écoles de tauromachie, veut interdire "l'accès aux arènes, ou à tout autre lieu où est organisée une course de taureaux comportant la mort d'au moins un animal". M. Larive s'est félicité du "large écho dans l'hémicycle" de cette proposition de loi déposée en mars, signée par des élus de cinq des sept groupes politiques présents à l'Assemblée, excepté ceux de Nouvelle Gauche et les communistes. "Nous soutenons, pour une bonne part des députés MoDem, cette proposition de loi", a ainsi appuyé Patricia Gallerneau, présente lors de la conférence de presse. En matière de protection des animaux, "il faut des gens motivés dans tous les partis, il faut que ce soit transversal", a ajouté cette élue de Vendée, vice-présidente du groupe d'études sur la condition animale. Plusieurs représentants d'associations anti-corrida et de protection des animaux, comme le Comité radical anti-corrida, étaient également présents. M. Larive avait cosigné, il y a quelques mois, une proposition de loi portée par son collègue Insoumis Bastien Lachaud visant à interdire la chasse à courre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexistes et sexuelles: l'Assemblée débattra le 15 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410132140.mzpp0xmp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée débattra le 15 mai du projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, qui doit instaurer la verbalisation du harcèlement de rue et renforcer l'interdit de relation sexuelle avec un mineur de moins de 15 ans, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Une seule journée et soirée de discussions est programmée pour la première lecture de ce texte sensible, selon l'ordre du jour acté en conférence des présidents de l'Assemblée, qui rassemble les présidents de groupe et de commissions autour de François de Rugy, en présence du secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner. Le projet de loi, qui a été annoncé début octobre et a pris une résonance particulière après l'affaire Weinstein, doit être "voté par le Parlement avant l'été", a déclaré le 21 mars Marlène Schiappa, qui porte le texte avec sa collègue de la Justice, Nicole Belloubet. Allongement à 30 ans des délais de prescription pour les crimes sexuels sur mineurs, création d'un outrage sexiste, renforcement de la pénalisation des actes sexuels commis sur les mineurs ou du cyberharcèlement: ses dispositions doivent permettre de "renforcer l'arsenal juridique" pour "assurer à chacun le respect de sa dignité et la protection de son intégrité physique et psychique", a précisé la secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes après la présentation en Conseil des ministres. Le texte s'attire des critiques, notamment des magistrats, qui dénoncent entre autres "de nouvelles lois inapplicables et incohérentes, susceptibles de susciter la déception de nos concitoyens" (USM, majoritaire).]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: Ferrand appelle les contestataires LREM à rentrer dans le rang</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410130436.joznrgbq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand a appelé mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration" à se rallier à la position majoritaire et à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle. "Liberté dans le débat, mais unité dans le vote", a déclaré M. Ferrand, selon des participants à la réunion matinale des députés LREM, en rappelant que "le groupe est aussi une démocratie qui vit par la majorité". "Le travail en commission, ce n'est pas un ball-trap", a lancé M. Ferrand, visiblement échaudé par le déroulé des débats en commission la semaine dernière, où plus de 200 amendements LREM ont été examinés. Le président du groupe majoritaire a indiqué en substance que les amendements individuels seraient inutiles dans l'hémicycle la semaine prochaine puisqu'ils ne seraient pas votés. M. Ferrand a également dit avoir "très mal vécu certaines mises en cause des ministres de l'Intérieur Gérard Collomb et de l'Agriculture Stéphane Travert", en référence pour ce dernier au projet de loi agricole examiné en commission pour avis. "Nous réussirons ensemble ou nous échouerons ensemble. Mais nous avancerons tous ensemble, et j'y veillerai personnellement", a conclu l'élu du Finistère. "Richard Ferrand a rappelé qu'à partir du moment où on a eu des dizaines d'heures de réunion pour faire émerger une position de groupe, il faut se rallier à cette position", a indiqué à l'AFP la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. "C'est le principe même de l'appartenance à un groupe d'accepter une position majoritaire, sinon ce n'est pas démocratique et tout ce travail en interne n'a plus lieu d'être", a-t-elle jugé. Une vingtaine de députés LREM contestant la logique du texte de M. Collomb avaient déposé en commission de nombreux amendements qu'il n'ont pas réussi à faire adopter. Parmi eux, Jean-Michel Clément a indiqué à l'AFP qu'il comptait bien en redéposer certains en séance et au final voter contre un texte dont il "rejette depuis le départ la logique répressive". Les amendements votés en commission, notamment pour encadrer l'allongement de la durée maximale de rétention pour les personnes en attente d'expulsion, sont "cosmétiques", a jugé cet élu de la Vienne. Les amendements LREM pour l'hémicycle seront décidés mardi soir lors d'une ultime réunion de "balayage". Mais sur l'essentiel du projet de loi, qui vise à accélérer le traitement des demandes d'asile pour faciliter la reconduite de ceux qui sont déboutés et l'intégration de ceux acceptés, la position du groupe ne devrait plus bouger.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 13:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: "favorables à l'esprit" les députés LR décideront de leur vote mardi (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410125346.0s0tp6pg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, "favorables à l'esprit" de la réforme de la SNCF mais critiques de certains points, décideront de leur position de vote dans une semaine, a annoncé mardi leur chef de file, Christian Jacob. Clamant que son groupe "reste sur une ligne qui a toujours été la (sienne), favorable à l'ouverture à la concurrence, à l'esprit du texte", M. Jacob a repris lors d'une conférence de presse plusieurs bémols de son camp, comme l'idée que "l'ouverture à la concurrence se fait a minima, le statut (des cheminots), ils n'y touchent pas en réalité, sauf pour les nouveaux recrutés, ce qui était déjà largement le cas". "On calera notre position de vote mardi prochain, on veut aller au bout du débat", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne sur cette réforme ferroviaire où l'opposition de LR est mise à l'épreuve. Les députés LR devraient s'entendre pour voter "pour" la réforme de la SNCF, ou "s'abstenir", avait estimé mercredi dernier Damien Abad, un des vice-présidents du parti qui, pour sa part, la votera. Un autre vice-président des Républicains, Guillaume Peltier, avait expliqué dès mi-mars qu'il ne la voterait pas car le projet du gouvernement ne s'attaque pas à la question du régime spécial de retraite des cheminots et ne s'engage pas clairement selon lui sur le maintien des "petites lignes" de trains. M. Jacob a aussi épinglé "les petites manoeuvres du gouvernent sur la forme", "encore hier (lundi) on nous sort des amendements au dernier moment pour court-circuiter et le conseil d'État et les parlementaires", "la semaine dernière c'étaient 18 amendements parce que le gouvernement, constatant que les mots d'ordre de grève étaient suivis, essayait de déminer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "hâte" des députés MoDem que les expulsions "aillent au bout, sans drame humain"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410125221.kj87gp33.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont "hâte" que les expulsions des occupants illégaux de la ZAD de Notre-Dame-des-Landes "aillent au bout, sans drame humain", alors que de violents heurts ont éclaté mardi avec les forces de l'ordre. Près de trois mois après l'abandon du projet d'aéroport, "sur le territoire, on a hâte de passer à autre chose, que cette expulsion aille au bout, sans drame humain", a déclaré lors d'un point presse la députée de Loire-Atlantique et porte-parole du parti centriste, Sarah El Haïry. "On a tous Sivens en tête", a-t-elle ajouté, en référence au militant écologiste Rémi Fraisse, tué par une grenade offensive lors d'affrontements sur le chantier du barrage de Sivens (Tarn) en 2014. "Les violences augmentent un peu sur le terrain par rapport à hier (lundi), il y a des blessés. Nos pensées vont aux forces de l'ordre", a ajouté cette élue dont la circonscription (la 5e de Loire-Atlantique) est "un trait d'union entre l'aéroport actuel et Notre-Dame-des-Landes". Plus les expulsions vont avancer cette semaine, "plus ça va être compliqué", a-t-elle prévenu, observant "des rapports de forces violents" avec les "ultras". "Il y a une vraie crainte de débordements sur Nantes et Rennes" des manifestations en soutien, a ajouté la porte-parole MoDem. "Certaines voix nous font le procès d'utiliser cette opération pour des raisons politiques", mais il n'en est rien selon Mme El Haïry: "Le calendrier était annoncé dès janvier, il a été respecté". Elle a évoqué une "évacuation très ciblée" et minutieusement préparée, avec des "notifications par huissiers et des propositions de relogement" systématiques. L'opération répond à l'engagement pris par Édouard Philippe d'éradiquer cette "zone de non droit" le 17 janvier, lorsqu'il a mis fin au projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes. Les élus MoDem étaient favorables à cette décision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur l'Eglise: "récupération" et "vision communautariste" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410121553.omqdby9i.html</link>
   <description><![CDATA["Récupération grossière" et "vision communautariste": le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a vivement critiqué mardi le discours d'Emmanuel Macron devant la Conférence des évêques, au cours duquel ce dernier a notamment déclaré vouloir "réparer" le lien "abîmé" entre l'Eglise et l'Etat. "Sur la forme, c'est de la récupération grossière: on n'est plus sur des ficelles, on est sur de la corde à noeuds", a déclaré l'élu de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. "Il suffit de se souvenir des obsèques de Johnny Hallyday où il ne venait pas bénir le corps parce qu'il était président de la République et donc tenant de la laïcité et là, le discours qu'il fait aux évêques!". "Sur le fond, ça me gêne, c'est la vision du président de la République, une vision très communautariste de la société française", a poursuivi le responsable LR. Pour M. Jacob, c'est "un vrai dérapage sur la vision qu'on attend d'un président de la République", qui "s'adresse à tous les Français, quelles que soient leurs convictions religieuses, leurs sensibilités, mais cela ne peut pas être une addition de communautés différentes". Le sujet a été abordé lors de la réunion du groupe Les Républicains, à laquelle assistait le président du parti, Laurent Wauquiez. De son côté, Philippe Gosselin, député LR et membre de l'Entente parlementaire pour la famille, a salué dans l'intervention d'Emmanuel Macron "une position qu'on n'avait pas entendue depuis très longtemps et qui détonne dans le paysage". "Tout a été clair, sauf à vouloir absolument rentrer dans une polémique et j'entends bien un certain nombre de mouvements laïcs, voire laïcards, qui jouent un peu les vierges effarouchées", a-t-il jugé, devant la presse. "Mais je n'ai pas trop de naïveté: quand le président appelle les cathos à s'engager pour l'Europe, il peut y trouver un intérêt pour l'année prochaine. Quand il invite les cathos à s'intéresser à l'immigration, à ne pas avoir trop de certitudes sur la PMA et les questions de société... il y a peut-être une façon de préparer les esprits à des avancées", a ajouté cet élu de la Manche, qui fut l'une des figures de l'opposition parlementaire au mariage et à l'adoption pour les couples de même sexe. "C'est assez amusant de voir comment Jupiter s'estime peut-être au-dessus de Dieu en distribuant les bons ou les mauvais points!", a ajouté M. Gosselin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: les députés communistes brandissent un rail pour rappeler le gouvernement "à la réalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410113814.uz1ur2sh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont ironisé mardi sur la création d'une société baptisée "Portion de chemin de fer" (PCF) en symbole de leur vive opposition à la réforme ferroviaire, l'un de leurs porte-parole brandissant un morceau de rail pour un "rappel à la réalité" au gouvernement. "J'ai amené avec moi un rail, un bout de ligne abandonné comme il en existe beaucoup trop dans notre pays et peut-être encore plus demain si la réforme du gouvernement devait aboutir", a déclaré le député Pierre Dharréville lors d'un point-presse, en tenant le morceau de métal. "En regardant ce bout de rail, nous nous sommes demandés si nous n'allions pas créer une société que nous pourrions appeler la société PCF, +Portion de chemin de fer+", a-t-il ironisé, martelant la volonté des élus de son groupe de "défendre le service public". Il a dénoncé un gouvernement qui à l'ouverture des débats à l'Assemblée lundi "n'a pas assumé le projet de fond de la réforme", notamment "la privatisation de toute une partie d'un service aujourd'hui assumé par une structure publique". Pour Sébastien Jumel, également porte-parole, Emmanuel Macron "poursuit l'écriture du dictionnaire de la pensée libérale", s'inscrivant dans les pas de Ronald Reagan ou Margaret Thatcher. Il "veut scalper les cheminots parce qu'il a mesuré à quel point la bataille du rail (...) était le symbole du scalp du modèle social français", du "socle de notre République qu'il protège", a-t-il affirmé. "Aujourd'hui, plus que jamais, nous réaffirmons que tous ceux qui luttent dans les hôpitaux, dans les Ehpad, dans les territoires oubliés de la République pour défendre l'économie rurale, pour défendre un projet d'enseignement supérieur (...) sont tous cheminots", a-t-il ajouté. Les députés PCF ont dénoncé à nouveau, comme ils l'avaient fait la veille, un amendement gouvernemental adopté pour acter le principe du changement de statut de la SNCF, y voyant "du jamais vu" et une "rupture avec l'esprit de la Constitution". Selon eux, malgré l'affirmation que les parts de la SNCF seront incessibles avec la nouvelle organisation, il y a derrière "une volonté d'augmenter le capital, ce qui n'est pas une cession d'actions mais conduit au même résultat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Religion: Macron "dans un engrenage dont le pays ne se sortirait pas" pour Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410101645.uzjqpkz4.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a jugé mardi qu'Emmanuel Macron mettait "le doigt dans un engrenage dont le pays ne se sortirait pas", au lendemain du discours controversé d'Emmanuel Macron, qui a souhaité "réparer" le lien "abîmé" entre l'Eglise et l'Etat. "Nous n'acceptons pas l'intrusion de la religion dans le public. Le rôle du chef de l'Etat est d'être le gardien d'une séparation stricte car c'est ça qui rend la vie commune possible", a lancé le chef de file de la France Insoumise devant la presse. A ses yeux, le président de la République a "une façon quasi césariste de se présenter devant la société" et serait "en quelque sorte l'arbitre des religions", ce qui est "pure folie" car "on ne peut pas arbitrer entre les religions". "Il n'y a pas une religion en France, il y en a cinq", qui ont chacune leur "dogme" et voient dans les autres "une hérésie", a ajouté M. Mélenchon dans les couloirs du Palais Bourbon. Ainsi "le président de la République a mis le doigt dans un engrenage dont il ne pourra pas sortir et dont le pays ne se sortirait pas". "Les religions chez elle, l'Etat chez lui", a encore lancé l'élu des Bouches-du-Rhône, pour lequel "60% des citoyens de ce pays ne pratiquent aucune religion et commencent à être excédés de voir la place qu'occupent les religions dans le débat public. Nous sommes à la limite de la saturation". Et d'ajouter: "La laïcité n'est pas née d'un colloque en France, c'est trois siècles de guerre civile ouverte ou larvée. Il n'y a aucune raison de revenir là-dessus pour satisfaire à je ne sais quel caprice intellectuel du président de la République ou de démagogie communautariste". Dans un discours fleuve devant la Conférence des évêques lundi soir qui a provoqué une avalanche de réactions indignées à gauche dénonçant une atteinte au principe de laïcité, le président a affirmé vouloir "réparer" les liens entre l'Église et l'Etat à travers un "dialogue en vérité". "Un président de la République prétendant se désintéresser de l'Église et des catholiques manquerait à son devoir", a affirmé M. Macron, qui a aussi appelé les catholiques à "ne pas rester au seuil" de l'engagement politique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Borne défend à l'Assemblée une réforme "impérative", rejette les "fantasmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180409151654.8eksivee.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports, Elisabeth Borne, a défendu lundi à l'Assemblée nationale une réforme "impérative" du système ferroviaire, plaidant pour un débat "délesté des fantasmes et des contre-vérités qui le polluent". "Si nous proposons à la Nation un nouveau pacte ferroviaire, c'est parce qu'une réforme du rail est impérative", a déclaré la ministre à l'ouverture des débats en première lecture sur le projet de réforme et au quatrième jour d'une grève des cheminots toujours très suivie. Devant un hémicycle peu garni, elle a mis en avant un diagnostic "aussi clair qu'alarmiste", avec un modèle économique qui "n'est plus soutenable, menacé par un endettement vertigineux". La dette est devenue selon Mme Borne le "boulet" de la SNCF. Pour la ministre, qui fut directrice de la stratégie du groupe ferroviaire entre 2002 et 2007, la réforme "urgente" a "pour seul objectif de mieux satisfaire, enfin, les attentes de nos concitoyens, en particulier pour leur transport du quotidien". Elle a récusé toute volonté du gouvernement de "passer en force", alors que le recours aux ordonnances sur certaines dispositions du texte a été critiqué, et assuré que la réforme n'était "pas contre les cheminots". Elle a souhaité "un dialogue sincère et constructif, délesté des fantasmes et des contre-vérités qui le polluent". "Cette réforme nous l'avons tous, ou presque, voulue et elle correspond à une décision prise lors du précédent quinquennat", a-t-elle aussi lancé aux députés de droite comme de gauche, voyant dans l'ouverture à la concurrence "un aiguillon stimulant". Ces propos ont suscité des exclamations des députés Insoumis, rappelés à l'ordre par le vice-président Hugues Renson (LREM) au "perchoir". Mme Borne a aussi récusé l'idée que la réforme organise "la casse du service public ferroviaire" ou qu'elle prépare "la privatisation rampante" de l'entreprise. Le gouvernement a prévu par le biais d'un nouvel amendement d'inscrire dans la loi le principe du changement de statut de la SNCF. Cet amendement prévoit qu'à compter du 1er janvier 2020, "la société nationale à capitaux publics SNCF et ses filiales constituent un groupe public unifié" soumis "aux dispositions du code de commerce relatives aux sociétés anonymes" et au capital "intégralement détenu par l'État". La SNCF est actuellement composée de trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic): SNCF (la direction), SNCF Mobilités (les trains) et SNCF Réseau (les rails). Avec la nouvelle organisation, l'État sera détenteur de la totalité du capital de la SNCF, dont les titres seront incessibles, et la SNCF sera détentrice de la totalité des titres de SNCF Réseau et SNCF Mobilités, sans possibilité de les céder. La ministre s'exprimait alors que non loin de là, plusieurs centaines de cheminots et sympathisants, dont des députés communistes et Insoumis, s'étaient rassemblés sur l'esplanade des Invalides pour défendre "l'avenir du service public ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
