<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Choix de la stabilité, Ferrand désigné haut la main pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910170005.wixkpj3q.html</link>
   <description><![CDATA[Un choix de stabilité et de "cohérence": Richard Ferrand est en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale après avoir décroché dès le 1er tour lundi l'investiture des députés LREM, épargnant ainsi à la macronie une autre crise en cette rentrée compliquée. Ce Congrès de Tours n'aura donc pas fracturé la majorité, divisée sur les questions de renouvellement et de féminisation des hautes fonctions de l'Etat, mais qui a finalement accordé au patron de groupe Richard Ferrand une avance confortable (64,26%) sur sa principale challengeuse Barbara Pompili (29,21%). Le député du Finistère a salué "un vote de confiance, un vote sur fond d'adhésion aux propositions" qu'il a pu faire. Il sera officiellement intronisé mercredi, après un vote dans l'hémicycle où la majorité absolue des députés LREM (312 sur 577) lui offre des certitudes sur son déménagement à l'hôtel de Lassay, succédant à François de Rugy parti au ministère de l'Ecologie. "Effectivement, c'est un choix massif (...) c'est un choix de cohérence, les députés savent aussi ce qu'ils doivent à Richard Ferrand", un des tout premiers soutiens d'Emmanuel Macron et artisan d'En Marche!, s'est félicité le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement et délégué général de LREM Christophe Castaner. Ce choix est aussi un soulagement pour l'exécutif, soucieux de ne pas déstabiliser la majorité à l'approche d'importants textes législatifs, mais il est très critiqué par l'opposition. "C'est problématique, d'avoir un gouvernement qui a choisi de faire de l'égalité homme-femme une grande cause nationale (...) et de se retrouver avec, dans les quatre premiers personnages de l'État, aucune femme", a déploré la candidate LFI au perchoir Mathilde Panot, en qualifiant les députés LREM de "béni-oui-oui aux ordres de l'Elysée". "A cette élection il y avait un choix entre deux femmes et deux hommes. Le choix s'est porté sur moi, vous me pardonnerez de ne pas être une dame!", a réagi Richard Ferrand en se défendant d'être "un chouchou" de l'Elysée. Futur quatrième personnage de l'Etat, M. Ferrand, âgé de 56 ans, a promis de "poursuivre le travail de modernisation" de l'Assemblée initié par François de Rugy. Surtout, son rôle sera crucial dans la négociation avec le président du Sénat Gérard Larcher lorsque l'examen de la révision constitutionnelle, interrompu en juillet, reprendra. Seul nuage pour lui, l'affaire des Mutuelles de Bretagne, qui l'avait contraint à quitter le gouvernement dès le début du quinquennat et pèse encore comme une épée de Damoclès sur la suite de son parcours. - Chaises musicales - Candidate malheureuse, l'ancienne secrétaire d'État sous Hollande et actuelle présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Barbara Pompili (ex-EELV), "respecte le vote" mais "regrette de ne pas avoir réussi à convaincre (ses) collègues de l'immense opportunité qu'on avait là de lancer un très beau message vis-à-vis de l'extérieur". La députée de la Somme compte néanmoins poursuivre "cet énorme combat pour la transformation". Dans un vaste jeu de chaises musicales, l'élection de M. Ferrand va déclencher une autre bataille: celle pour la tête du groupe LREM, pour laquelle "une inflation de candidatures" est crainte, selon plusieurs sources parlementaires. Le bureau du groupe devrait se réunir mardi matin à Tours afin de fixer les modalités d'une élection qui se tiendra selon toute vraisemblance mardi 18 septembre. - Qui tiendra le groupe ? - Pour l'heure, aucun profil n'émerge réellement et les conciliabules et spéculations allaient bon train lundi dans les coursives du palais des Congrès tourangeau en attendant les premières candidatures. "Si Richard Ferrand s'en va, qui tiendra le groupe ?", ce collectif encore jeune et "animé de mouvements centrifuges", qui pourraient apparaître au grand jour lors de l'examen du budget à l'automne, s'interroge-t-on dans la majorité. Dans le groupe, "il n'y a pas de lignes idéologiques fortes, pas de poids lourds", s'inquiète une source parlementaire en soulignant que Richard Ferrand, bien que souvent critiqué, "n'a jamais eu de remplaçant crédible, et personne ne s'est dressé contre lui avec un véritable projet alternatif".]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions politiques à l'investiture de Richard Ferrand pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910154021.13xs63wu.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de nouvelles réactions politiques à l'investiture LREM de Richard Ferrand en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale : Clémentine Autain, députée LFI de Seine-Saint-Denis (sur Twitter): "@RichardFerrand veut qu'on lui pardonne de ne pas être une femme... Comment pardonner à LREM de passer à côté d'un symbole, d'un progrès pour égalité femmes/hommes ? En macronie, les 4 plus hauts personnages de l'État sont des hommes. Le vieux monde, décidément." Mathilde Panot, candidate LFI pour la présidence de l'Assemblée, députée du Val-de-Marne (en conférence de presse): "Encore une fois LREM a choisi de n'être que des béni-oui-oui aux ordres de l'Élysée, avec l'installation du vieux monde incarné par Richard Ferrand (...) C'est problématique, d'avoir un gouvernement qui a choisi de faire de l'égalité homme-femme une grande cause nationale (...) et de se retrouver avec, dans les quatre premiers personnages de l'État, aucune femme." Sébastien Jumel, député communiste de Seine-Maritime (sur Twitter): "#Ferrand au #Perchoir : opération #Élysée sur l'#AssembleeNationale bien entamée..." Philippe Gosselin, député LR de la Manche (sur Twitter): "Voilà donc l'homme de #Macron aux portes de la présidence de l'#Assemblée... L'indépendance de notre institution n'a rien à y gagner, et la #majorité #EnMarche sera bien tenue... Exfiltration de #Rugy bien réussie ! La voie était bien libre !" Sébastien Chenu, député RN du Nord (sur Twitter): "L'Élysée dicte à sa majorité soumise son choix. Pouvoir législatif soumis à l'exécutif, c'est plus le nouveau monde c'est le mono-monde." Boris Vallaud, député PS des Landes (sur Twitter): "L'égalité femmes-hommes aux plus hautes fonctions, le candidat @EmmanuelMacron disait +c'est plutôt mon souhait+, aujourd'hui c'est pas plutôt, c'est plus tard. Toujours plus tard. #perchoir" Jean-Louis Bourlanges, député Modem des Hauts-de-Seine (dans un communiqué): "Le choix du futur président de l'Assemblée nationale est une cruelle épreuve de vérité pour la majorité, qui apparaît pour ce qu'elle est depuis quinze mois: un trompe-l'oeil. La procédure retenue, c'est à dire la désignation du candidat de cette majorité par les seuls élus de la République en marche, démontre que le Modem n'est pas seulement un partenaire de second rang mais qu'il n'est même pas considéré comme un partenaire tout court." bur-ll/jk/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières réactions politiques à l'investiture de Richard Ferrand pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910130637.hj6l8ijv.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de premières réactions politiques recueillies lundi à Tours, à l'investiture LREM de Richard Ferrand en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale: Richard Ferrand, président du groupe LREM à l'Assemblée: "Quatre d'entre nous se sont présentés. La campagne interne s'est déroulée dans un climat fraternel, dans la clarté, dans la transparence. Chacun a pu librement s'exprimer. C'est donc un message de fierté démocratique que notre groupe, collectivement, a adressé à celles et ceux qui nous regardent. A titre personnel, j'ai remercié mes collègues de ce vote qui atteint 65% (64,26%), un vote de confiance, un vote sur fond d'adhésion aux propositions que j'ai pu faire. Donc oui je m'en réjouis (...) Je ne suis pas un chouchou (NDLR: du président de la République). Je suis un homme démocratiquement élu." Christophe Castaner, secrétaire d'État chargé des relations avec le Parlement: "Effectivement, c'est un choix massif (...) C'est un choix de cohérence, les députés savent aussi ce que le mouvement... ce qu'ils doivent à Richard Ferrand (...) Il n'y a eu aucune contrainte, aucune consigne de vote. Le résultat c'est celui de Richard Ferrand que les marcheurs, que les députés connaissent bien. Il savent aussi qu'il y a une histoire. L'histoire se fait avec celles et ceux qui nous ont accompagnés." Barbara Pompili, députée LREM de la Somme: "Il y a eu un vote et moi je suis une grande démocrate donc je respecte le résultat du vote. Évidemment, je regrette de ne pas avoir réussi à convaincre mes collègues de l'immense opportunité qu'on avait là de lancer un très beau message vis-à-vis de l'extérieur. Mais j'ai reçu tellement de messages de soutien du terrain, des citoyens, aussi des marcheurs puis de collègues députés que bien évidemment je vais continuer cette énorme combat pour la transformation. Dans le contexte, je trouve que j'ai un très beau score et j'en suis très fière." Matthieu Orphelin, député LREM du Maine-et-Loire (soutien de Barbara Pompili): "Une large majorité du groupe LREM a souhaité que Richard Ferrand soit notre candidat à la présidence de l'Assemblée nationale. Le résultat est assez clair. C'était une élection avec différents candidats et candidates, différents profils, différents messages qui ont été envoyés aux Françaises et aux Français. C'est un choix très net, il faut le respecter (...) Maintenant s'ouvre d'autres sujets: l'avenir du groupe avec des réflexions collectives. Je vais me concentrer dans les prochaines semaines à faire des propositions pour améliorer le fonctionnement de notre groupe, sans être candidat à la présidence du groupe."]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 13:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi alimentation: les Jeunes agriculteurs inquiets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910123926.fnbpnteh.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat des Jeunes agriculteurs (JA), proche de la FNSEA, craint une absence de compromis sur les indicateurs de coûts de production, sujet hyper sensible de la loi alimentation qui doit être discutée à partir de mardi à l'Assemblée nationale. "Nous avons un mal fou, je dis bien fou, à nous faire entendre du gouvernement sur un des fondements du nouveau dispositif censé être mis en place par la loi" destinée à permettre aux paysans de vivre de leur production, a déclaré Jérémy Decerle, président des JA en clôture de la manifestation annuelle du syndicat, la fête agricole Terres de Jim, à Fougères (Ille-et-Vilaine). "Nous demandons à ce que les producteurs, quand ils se regroupent pour négocier avec leurs clients" (industriels de l'agroalimentaire, distribution etc) "puissent faire prendre en compte leurs coûts de production" a rappelé M. Decerle. "Pour ce faire, ils ont besoin qu'il existe des indicateurs neutres, fiables, incontestables, sur ces coûts de production. Le mieux étant que toutes les parties se mettent d'accord sur ces indicateurs" a-t-il dit. Au dernier moment au printemps, la loi n'a pas été votée, aucun accord n'intervenant sur ce sujet en commission mixte paritaire. Le gouvernement a demandé aux interprofessions qui regroupent l'ensemble d'une filière, depuis les producteurs (agriculteurs) jusqu'aux distributeurs (grandes surfaces) en passant par les transformateurs (industrie agroalimentaire) de se mettre d'accord sur ces fameux indicateurs de coût de production. Tout en reconnaissant qu'il s'agit de la meilleure méthode, le syndicat des JA demande que, lorsque la discussion n'aboutit pas dans ce cadre, les indicateurs puissent être mis en place par une entité publique neutre, comme l'observatoire des prix et des marges. Les agriculteurs refusent de se voir imposer des indicateurs de coûts de leur production par l'agroalimentaire ou la distribution, qui se basent sur des prix des matières premières issus des marchés mondiaux, forcément plus bas que les leurs. "Je n'ai pas fait Harvard, mais je crois qu'entre ce que nous demandons et l'économie administrée, il y a une sacrée marge" a dit M. Decerle, en soulignant l'unanimité sur ce sujet entre les syndicats agricoles. "La base de tout, c'est notre revenu, et ce qui se joue ces jours-ci m'inquiète vraiment" a-t-il ajouté. Dans sa réponse, le ministre Stéphane Travert a bien souligné la mise en place d'un dispositif permettant que "l'observatoire de la formation des prix et des marges puisse venir aider à trouver ces indicateurs". Mais, "en cas de blocage", il s'en remet au "médiateur des relations commerciales agricoles", qui "pourra aider les interprofessions à définir les indicateurs et à se mettre d'accord", a-t-il dit lundi sur franceinfo. "Nous voulons trouver une solution qui fasse consensus, que les agriculteurs ne soient pas les laissés pour compte dans ces discussions et que le juste prix soit le prix qui sorte à la fin pour une garantie d'un meilleur revenu pour les agriculteurs" a dit le ministre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand, un incontournable de la macronie pour le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910121559.hkw9t974.html</link>
   <description><![CDATA[Incontournable de la macronie dont il est une des figures tutélaires, Richard Ferrand, en passe de devenir mercredi président de l'Assemblée nationale, n'en fut pas moins contesté dans son difficile rôle de patron des députés LREM, affaibli par une affaire judiciaire. Parlementaire méconnu il y a encore deux ans et désormais futur quatrième personnage de l'Etat, Richard Ferrand a émergé dans le sillage du météore Emmanuel Macron, dont il fut un des tout premiers soutiens. Son costume d'homme de confiance ne semble pas s'être élimé au fil des années, qu'il s'agisse en 2015 de ferrailler dans la peau du rapporteur général de la loi du ministre de l'Economie Macron, puis de structurer en 2016 ex nihilo le parti En Marche! de l'ambitieux candidat, ou encore de prendre en 2017 la tête d'un groupe inexpérimenté de quelque 300 députés pour voter les réformes du nouveau président. Son nom a donc émergé comme une évidence après le départ du Perchoir pour le ministère de la Transition écologique de François de Rugy. "Il faut quelqu'un qui soit solide à la tête de l'Assemblée", résume ainsi le patron des sénateurs LREM François Patriat, en pensant à "l'année difficile", ponctuée de textes importants, qui se profile. Poser ses valises à l'hôtel de Lassay devrait néanmoins sonner comme une respiration pour M. Ferrand, éprouvé par 15 mois parfois électriques à la tête du contingent LREM de l'Assemblée. Gestion des premiers pas des uns, des égos des autres, des ambitions, des faux pas et des psychodrames ont rendu la vie dure à ce fumeur invétéré de 56 ans. "Il faut donner de sa personne quand on est président de groupe", souffle-t-il auprès de l'AFP. "François Patriat a une jolie formule: quand tu es président de groupe, tu n'engendres que des aigris, auxquels tu dis non, ou que des ingrats, à qui tu dis oui". - "Du temps dans les vestiaires" - Cet ancien socialiste (37 années de cotisation) au parcours d'élu plutôt modeste (conseiller général du Finistère de 1998 à 2011, conseiller régional depuis 2010) avant de devenir en 2012 député du Finistère, a dû plusieurs fois affronter un vent de contestation au sein d'une frange minoritaire mais active parmi ses troupes. Des braises parfois attisées par son prédécesseur au Perchoir avec qui il a entretenu des relations conflictuelles. "Je pense que Richard Ferrand n'est pas bon pour le poste. Il ne parle à personne, ce n'est pas un bon manager", lançait la semaine dernière une députée LREM, formulant des critiques maintes fois entendues dans d'autres bouches: trop distant, trop directif, trop absent... "Plus vous avez un groupe important, plus il faut passer du temps dans les vestiaires. Vous êtes moins en visibilité parce qu'il faut envoyer des gens en visibilité", plaide-t-il en retour, en pointant en privé avec "philosophie" le "volume d'emmerdements" lié à sa fonction. "Il y a du plaisir aussi, quand on négocie avec des ministres et on fait de très belles rencontres humaines, on voit des talents émerger", loue encore l'ancien journaliste. Son entourage comme ses détracteurs soulignent aussi que l'été lui a été plus propice, M. Ferrand tirant son épingle du jeu par son assise, dans les turbulences liées à l'affaire Benalla. L'Aveyronnais, fils d'un artisan du bâtiment et d'une employée de commerce, devenu Breton de circonstance en 1991, a surtout essuyé la tempête avec l'affaire immobilière le touchant. Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe, et laissé des cicatrices personnelles importantes, notamment pour sa compagne, également mise en cause, et ses trois enfants de 28, 15 et 10 ans. Mais elle n'a semble-t-il pas entamé la fidélité du chef de l'Etat qui a dépêché des conseillers pour s'assurer de la bonne tournure de l'élection de lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand, un incontournable de la macronie pour le Perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910114820.7sh486nk.html</link>
   <description><![CDATA[Incontournable de la macronie dont il est une des figures tutélaires, Richard Ferrand, en passe de devenir mercredi président de l'Assemblée nationale, n'en fut pas moins contesté dans son difficile rôle de patron des députés LREM, affaibli par une affaire judiciaire. Parlementaire méconnu il y a encore deux ans et désormais futur quatrième personnage de l'Etat, Richard Ferrand a émergé dans le sillage de la météore Emmanuel Macron, dont il fut un des tout premiers soutiens. Son costume d'homme de confiance ne semble pas s'être élimé au fil des années, qu'il s'agisse en 2015 de ferrailler dans la peau du rapporteur général de la loi du ministre de l'Economie Macron, puis de structurer en 2016 ex nihilo le parti En Marche! de l'ambitieux candidat, ou encore de prendre en 2017 la tête d'un groupe inexpérimenté de quelque 300 députés pour voter les réformes du nouveau président. Son nom a donc émergé comme une évidence après le départ du Perchoir pour le ministère de la Transition écologique de François de Rugy. "Il faut quelqu'un qui soit solide à la tête de l'Assemblée", résume ainsi le patron des sénateurs LREM François Patriat, en pensant à "l'année difficile", ponctuée de textes importants, qui se profile. Poser ses valises à l'hôtel de Lassay devrait néanmoins sonner comme une respiration pour M. Ferrand, éprouvé par 15 mois parfois électriques à la tête du contingent LREM de l'Assemblée. Gestion des premiers pas des uns, des égos des autres, des ambitions, des faux pas et des psychodrames ont rendu la vie dure à ce fumeur invétéré de 56 ans. "Il faut donner de sa personne quand on est président de groupe", souffle-t-il auprès de l'AFP. "François Patriat a une jolie formule: quand tu es président de groupe, tu n'engendres que des aigris, auxquels tu dis non, ou que des ingrats, à qui tu dis oui". - "Du temps dans les vestiaires" - Cet ancien socialiste (37 années de cotisation) au parcours d'élu plutôt modeste (conseiller général du Finistère de 1998 à 2011, conseiller régional depuis 2010) avant de devenir en 2012 député du Finistère, a dû plusieurs fois affronter un vent de contestation au sein d'une frange minoritaire mais active parmi ses troupes. Des braises parfois attisées par son prédécesseur au Perchoir avec qui il a entretenu des relations conflictuelles. "Je pense que Richard Ferrand n'est pas bon pour le poste. Il ne parle à personne, ce n'est pas un bon manager", lançait la semaine dernière une députée LREM, formulant des critiques maintes fois entendues dans d'autres bouches: trop distant, trop directif, trop absent... "Plus vous avez un groupe important, plus il faut passer du temps dans les vestiaires. Vous êtes moins en visibilité parce qu'il faut envoyer des gens en visibilité", plaide-t-il en retour, en pointant en privé avec "philosophie" le "volume d'emmerdements" lié à sa fonction. "Il y a du plaisir aussi, quand on négocie avec des ministres et on fait de très belles rencontres humaines, on voit des talents émerger", loue encore l'ancien journaliste. Son entourage comme ses détracteurs soulignent aussi que l'été lui a été plus propice, M. Ferrand tirant son épingle du jeu par son assise, dans les turbulences liées à l'affaire Benalla. L'Aveyronnais, fils d'un artisan du bâtiment et d'une employée de commerce, devenu Breton de circonstance en 1991, a surtout essuyé la tempête avec l'affaire immobilière le touchant. Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe, et laissé des cicatrices personnelles importantes, notamment pour sa compagne, également mise en cause, et ses trois enfants de 28, 15 et 10 ans. Mais elle n'a semble-t-il pas entamé la fidélité du chef de l'Etat qui a dépêché des conseillers pour s'assurer de la bonne tournure de l'élection de lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investiture LREM pour le perchoir: Richard Ferrand élu dès le 1er tour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910114159.02y6hmec.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand est en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale, après avoir obtenu lundi dès le 1er tour l'investiture du groupe des députés LREM réunis à Tours, selon des chiffres officiels. M. Ferrand a recueilli 64,26% des suffrages, devant la présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (29,21%), la députée de l'Isère Cendra Motin (5,15%) et celui du Tarn Philippe Folliot (1,37%). En raison de la majorité absolue que détient le groupe LREM à l'Assemblée nationale (312 députés sur 577), M. Ferrand est quasiment assuré d'accéder au perchoir mercredi, en remplacement de François de Rugy, à l'issue d'un vote dans l'hémicycle programmé après la séance de questions au gouvernement. Le député du Finistère a immédiatement salué "un vote de confiance, un vote sur fond d'adhésion aux propositions" qu'il a pu faire. "Je suis surtout très satisfait de la manière dont s'est déroulé le processus de désignation de notre candidat", a ajouté l'ancien socialiste, âgé de 56 ans, à l'issue du scrutin qui a réuni 299 votants sur les 310 inscrits du groupe. M. Ferrand a également vanté le "climat fraternel" d'une "campagne interne" pourtant disputée, plusieurs députés, notamment soutiens de Mme Pompili, invoquant le besoin de renouvellement et de féminisation des plus hautes fonctions de l'Etat. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner a pour sa part salué "un choix massif", "clair" et "un choix de cohérence". M. Ferrand, proche d'Emmanuel Macron dont il a été un des tout premiers soutiens, va ainsi céder sa place de président de groupe, occupée depuis juin 2017. "Le bureau du groupe sera réuni ce soir (lundi) par Richard Ferrand pour que demain matin (mardi) la matinée soit consacrée aux modalités de l'élection d'un nouveau président de groupe", qui se déroulera probablement mardi 18 septembre, a fait savoir le groupe LREM dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Investiture LREM pour le perchoir : Richard Ferrand élu dès le 1er tour (officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910111224.ku97grxp.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand est en passe de devenir le prochain président de l'Assemblée nationale, après avoir obtenu lundi dès le 1er tour l'investiture du groupe des députés LREM réunis à Tours, selon des chiffres officiels. M. Ferrand, qui est le patron des députés LREM, a recueilli 64,26% des suffrages, devant la présidente de la Commission du développement durable Barbara Pompili (29,21%), la députée de l'Isère Cendra Motin (5,15%) et celui du Tarn Philippe Folliot (1,37%). M. Ferrand devrait officiellement accéder au perchoir mercredi, en remplacement de François de Rugy, à l'issue d'un vote dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Alimentation: craintes des Jeunes agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910105921.bemn21xg.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndicat des Jeunes agriculteurs (JA), proche de la FNSEA, craint une absence de compromis sur les indicateurs de coûts de production, sujet hyper sensible de la loi alimentation qui doit être discutée à partir de mardi, en réouverture des débats à l'Assemblée nationale. "Nous avons un mal fou, je dis bien fou, à nous faire entendre du gouvernement sur un des fondements du nouveau dispositif censé être mis en place par la loi" destinée à permettre aux paysans de vivre de leur production, a déclaré Jérémy Decerle, président des JA en clôture de la manifestation annuelle du syndicat, la fête agricole Terres de Jim, à Fougères (Ille-et-Villaine). "Nous demandons à ce que les producteurs, quand ils se regroupent pour négocier avec leurs clients" (industriels de l'agroalimentaire, distribution etc..) "puissent faire prendre en compte leurs coûts de production" a rappelé M. Decerle dans un discours prononcé devant le ministre de l'Agriculture. "Pour ce faire, ils ont besoin qu'il existe des indicateurs neutres, fiables, incontestables, sur ces coûts de production. Le mieux étant que toutes les parties se mettent d'accord sur ces indicateurs" a-t-il dit. Au dernier moment au printemps, la loi n'a pas été votée, aucun accord n'intervenant sur ce sujet en commission mixte paritaire. Le gouvernement a demandé aux interprofessions qui regroupent l'ensemble d'une filière, depuis les producteurs (agriculteurs) jusqu'aux distributeurs (grandes surfaces) en passant par les transformateurs (industrie agro-alimentaire) de se mettre d'accord sur ces fameux indicateurs de coût de production. Tout en reconnaissant qu'il s'agit de la meilleure méthode, le syndicat des JA demande que, lorsque la discussion n'aboutit pas dans ce cadre, les indicateurs puissent être mis en place par une entité publique neutre, comme l'observatoire des prix et des marges. Car les agriculteurs refusent de se voir imposer des indicateurs de coûts de leur production par l'agroalimentaire ou la distribution, qui se basent sur des prix des matières premières issus des marchés mondiaux, forcément plus bas que les leurs. "Je n'ai pas fait Harvard, mais je crois qu'entre ce que nous demandons et l'économie administrée, il y a une sacrée marge" a dit M. Decerle, en soulignant l'unanimité sur ce sujet entre les syndicats agricoles. "La base de tout, c'est notre revenu, et ce qui se joue ces jours-ci m'inquiète vraiment" a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM choisissent leur candidat au perchoir, Ferrand défié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180910082407.108w87bj.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre prétendants, dont un favori, Richard Ferrand, et une challengeuse, Barbara Pompili: les députés LREM choisissent lundi leur candidat au perchoir de l'Assemblée, pour succéder à François de Rugy et tenir la barre en cette rentrée compliquée. Entre d'un côté la volonté de "ne pas ajouter de la crise à la crise" selon une source parlementaire, en cas de désaveu de Richard Ferrand, et de l'autre une aspiration à une féminisation accrue aux postes clés, la partie va se jouer à Tours lors du séminaire parlementaire LREM, débuté autour de 09H00 lundi. Ce rendez-vous de rentrée était prévu de longue date, avant la reprise des travaux à l'Assemblée en milieu de semaine. Du fait de la majorité absolue LREM - 312 députés sur 577, sans compter les alliés MoDem - le candidat investi lundi est est d'être élu président mercredi par l'ensemble des députés. Richard Ferrand, patron du groupe majoritaire et très proche d'Emmanuel Macron, tient la corde. "Je vous demande un vote de confiance au nom d'une certaine idée de la fidélité et de la constance", a-t-il déclaré lundi en défendant sa candidature devant les députés, selon plusieurs participants. Mais l'affaire des Mutuelles de Bretagne, qui l'avait contraint à quitter le gouvernement dès le début du quinquennat, pèse encore comme une épée de Damoclès. "Le +nouveau monde+, c'est une tête nouvelle qui n'est pas entachée par la suspicion", a fait valoir dimanche le numéro deux de LR, Jean Leonetti. Sur les rangs, l'ancienne secrétaire d'État sous Hollande et actuelle présidente de la commission du Développement durable de l'Assemblée, Barbara Pompili (ex-EELV), défend le "signal fort" que serait l'accession d'une femme au perchoir, pour la première fois - c'était déjà un enjeu en juin 2017. Elle a récolté des soutiens en nombre croissant ces derniers jours, dans le sillage du député Matthieu Orphelin, un proche de Nicolas Hulot. "Je représente exactement le message que portait Emmanuel Macron pendant sa campagne: un message d'audace, de renversement des codes, un message appelant à casser le plafond de verre pour les femmes. Je suis dans cette ligne et je la porte avec grande fierté", a-t-elle déclaré lundi matin devant la presse à Tours. - "Loin d'être des godillots" - L'autre candidate, l'élue de l'Isère Cendra Motin, qui a été quelques mois vice-présidente de l'institution, plaide pour sa part en faveur du "renouveau" - un tacle à ses concurrents qui étaient déjà députés dans la précédente législature. "Nous prouvons, grâce à cette élection, que nous sommes loin d'être les godillots que certains décrivent sans arrêt", a-t-elle ajouté lundi sur franceinfo. Enfin, le député du Tarn Philippe Folliot (ex-UDI) se représente comme l'an dernier. Il a souligné à son arrivée à Tours qu'"en politique, rien n'est jamais acquis". La présidente de la commission des Lois, Yaël Braun-Pivet, a retiré jeudi sa candidature, se ralliant à Richard Ferrand, ce qui n'a fait qu'accroître l'impression que les jeux étaient faits. L'exécutif ne s'est pas prononcé officiellement en faveur de l'un ou l'une, mais nombre de députés ont en tête qu'un échec du chef de file du groupe pourrait être "perçu comme un affront à Emmanuel Macron", selon une source dans la majorité. "Les parlementaires sont des gens libres" et "feront le bon choix", voulait croire dimanche le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux. Le décompte des voix sera scruté à la loupe, lors des résultats du premier tour en fin de matinée et - si aucun candidat n'atteint les 50% - du second qui prendra la forme d'un duel dans l'après-midi. Une autre bataille pourrait être lancée aussitôt après, celle de la tête du groupe LREM que pourrait laisser vacante M. Ferrand, pour laquelle "une inflation de candidatures" est attendue, de sources parlementaires. "Si Richard Ferrand s'en va, qui tiendra le groupe ?", un collectif encore jeune et "animé de mouvements centrifuges", qui pourraient apparaître au grand jour lors de l'examen du budget à l'automne, s'interroge-t-on dans la majorité. "Si c'est Richard Ferrand qui est élu (..) je proposerai que ce soit une femme qui prenne la direction de notre groupe", a pour sa part lancé sur RFI le député Jean-Jacques Bridey, résumant une ligne partagée par beaucoup.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme des institutions, Phénix ou Arlésienne ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180909060118.ie6295ki.html</link>
   <description><![CDATA[Victime collatérale de l'affaire Benalla et de la primauté des chantiers économiques et sociaux, la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron a été remisée à l'hiver, mais "plus elle intervient tard, moins elle a de chances de passer", reconnaît-on même dans la majorité. TROIS TEXTES POUR UNE RÉFORME La réforme des institutions proposée par l'exécutif se décline en trois textes de loi distincts, correspondant chacun à des procédures d'adoption différentes. Le projet de loi constitutionnelle, qui requiert les suffrages des trois cinquièmes des parlementaires réunis en Congrès, prévoit de supprimer la Cour de justice de la République, de mentionner la Corse dans la Constitution et encore accélérer la fabrique de la loi. D'autres mesures, dont celle emblématique de réduction de 30% du nombre de parlementaires, sont contenues dans deux autres textes, un projet de loi ordinaire et un projet de loi organique. ARLÉSIENNE ? A l'été 2017, le chef de l'Etat s'était donné "un an" pour "parachever" les "transformations" des institutions dont il avait dévoilé les grandes lignes devant le Parlement réuni à Versailles. C'était sans compter les consultations et arbitrages à rendre sur divers volets, et aussi l'embouteillage de textes au Parlement. Les oppositions sont aussi rapidement montées au créneau pour le respect des "droits du Parlement", et un bras de fer s'est engagé avec le président du Sénat Gérard Larcher (LR). Au Palais Bourbon où le projet de révision constitutionnelle était enfin au menu en juillet, le flot d'amendements, défendus pied à pied, et surtout le tollé suscité par l'affaire Benalla ont provoqué un enlisement. L'exécutif a fait le choix de ne pas réinscrire le texte à l'ordre du jour fin septembre des députés, au profit de la loi Pacte sur la croissance des entreprises. FENÊTRE DE TIR SUFFISANTE ? La nouvelle échéance avancée cette semaine par Edouard Philippe est "cet hiver", avec la contrainte de trouver "deux semaines d'examen consécutif à l'Assemblée". Le Premier ministre a cependant dit "espérer" pouvoir le faire "dans la première partie de l'hiver". "Par l'effet mécanique d'un automne consacré au budget, ça n'est qu'à l'hiver que le débat pourra reprendre", a constaté jeudi Gérard Larcher. Mais attention aux délais, entre Assemblée et Sénat, puis pour les navettes, a-t-il mis en garde: "il y a un autre rendez-vous" peu après, les élections européennes en mai, et le moment ne serait alors plus opportun. Chef de file des sénateurs LREM, François Patriat reste convaincu de la volonté du chef de l'Etat de voir la réforme arriver "à son terme". Repousser à l'hiver, "ça n'est pas un enterrement", assure-t-on du côté des députés de la majorité. EXIT UN SCENARIO ALTERNATIF? En juillet, le chef de file des députés marcheurs Richard Ferrand avait suggéré un scénario alternatif faisant l'impasse sur le volet constitutionnel. Il avait fait valoir que "les engagements essentiels" d'Emmanuel Macron, à savoir "la réduction du nombre de parlementaires, la limitation du cumul des mandats dans le temps et l'introduction d'une dose de proportionnelle", figuraient dans les deux autres textes, plus faciles à faire passer. Mercredi, Matignon a cependant confirmé que le nouveau calendrier concernait les trois volets de réforme. Gérard Larcher insiste: les textes "ont toujours formé pour nous un triptyque" et doivent être examinés "en bloc". Sur la révision constitutionnelle, le Sénat à majorité de droite dispose d'un "verrou" que son président entend bien garder comme atout pour peser sur les autres textes, en conditionnant le vote LR. NOUVELLE INCONNUE A L'ÉQUATION Si Gérard Larcher avait trouvé un terrain d'entente avec l'ex-président de l'Assemblée nationale François de Rugy, il lui faudra composer avec le nouvel occupant du perchoir, poste pour lequel Richard Ferrand fait figure de favori. Quel que soit cependant l'heureux élu, "Macron décide et personne d'autre", glisse-t-on du côté de la majorité sénatoriale. Le président du Sénat devrait voir prochainement le chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 06:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: les députés facilitent la reprise d'une entreprise par ses salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180908091303.cl04uon7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont cherché à faciliter la reprise d'une entreprise par ses salariés, via un amendement au projet de loi Pacte adopté en commission dans la nuit de vendredi à samedi, a-t-on appris de source parlementaire. Cet amendement du groupe LREM assouplit les règles des fonds communs de placement d'entreprise (FCPE) de reprise, un dispositif créé en 2006 mais "qui n'est pas utilisé à la hauteur de ce qu'il pourrait être", selon ses auteurs, Adrien Taquet en tête. En 2015, les repreneurs d'alors du groupe La Redoute avaient eu recours à ce qui était présenté comme le "premier FCPE de reprise en France", afin d'associer les salariés à leur projet en leur proposant d'entrer au capital de la société. "Avec le vieillissement des dirigeants d'entreprise, plusieurs dizaines de milliers d'entreprises seront transmises dans les prochaines années" et "en l'absence de transmission familiale ou de repreneur extérieur, une reprise par les salariés est un moyen efficace et pertinent de continuer le projet d'entreprise", estiment les députés LREM dans l'exposé des motifs de l'amendement. Celui-ci prévoit notamment une hausse du montant que le salarié peut affecter au FCPE de reprise - une fois la rémunération annuelle, contre un quart aujourd'hui - et un abaissement de 15 à 10 du nombre de salariés requis pour les entreprises de plus de 50 salariés, et de 30% à 20% le pourcentage de salariés requis pour celles de moins de 50 salariés. Un autre amendement du groupe majoritaire qui a été adopté vise à ouvrir la qualité de juge de tribunal de commerce aux chefs d'entreprise ayant fait l'objet d'une procédure collective. "Les entrepreneurs ayant connu l'échec s'avèrent, dans de très nombreux cas, être d'excellent conseil pour les autres chefs d'entreprise", considèrent ses signataires, au premier rang desquels M. Taquet et la présidente de commission Olivia Grégoire. La commission spéciale de l'Assemblée pour le projet de loi Pacte sur la croissance des entreprises, à pied d'oeuvre depuis jeudi, a achevé dans la nuit les débats sur son chapitre 1er dédié aux "entreprises libérées". Les discussions reprendront mercredi prochain, moins d'un tiers des plus de 2.000 amendements déposés ayant été examinés. Le passage dans l'hémicycle de ce projet de loi de Bruno Le Maire est prévu fin septembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Sep 2018 09:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Course au perchoir: Pompili assure qu'elle sera candidate "jusqu'au bout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180907072137.c7i8zf9i.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM de la Somme Barbara Pompili a assuré vendredi qu'elle serait candidate "jusqu'au bout" au perchoir de l'Assemblée, estimant "avoir de bonnes chances" de succéder à François de Rugy face au favori Richard Ferrand. "Ce n'est pas joué d'avance", a-t-elle dit sur Franceinfo, mais "je pense avoir de bonnes chances parce que si je suis allée à ce combat, c'est parce que beaucoup de collègues députés m'y ont encouragée", a assuré la présidente de la commission du Développement durable. "Quand je m'engage dans quelque chose, je vais jusqu'au bout", a ajouté l'ancienne secrétaire d'Etat à la Biodiversité, qui n'a "pas compris ce qui s'est passé" à propos du renoncement surprise jeudi d'une autre candidate, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet, qui s'est finalement ralliée au président du groupe LREM Richard Ferrand, très proche d'Emmanuel Macron. "J'ai cru comprendre, et je trouve que c'est très bien, que l'Elysée ne souhaite pas s'en mêler tout simplement parce qu'il y a une séparation des pouvoirs", a ajouté Mme Pompili, assurant n'avoir subi aucune pression pour se retirer. Reconnaissant que "la rentrée aurait pu être meilleure" pour le gouvernement, la députée de la Somme a admis chez les Français et chez les Marcheurs "peut-être un trouble, parce qu'on a le sentiment que la grande dynamique qu'on a eu pendant la campagne, demande d'être un peu relancée et peut-être plus d'explications". Après le retrait de Yaël Braun-Pivet, quatre candidats LREM restent en lice: Richard Ferrand, Barbara Pompili, Cendra Motin et Philippe Folliot. Ils seront départagés lundi au cours d'un vote interne lors d'un séminaire de rentrée à Tours. L'ensemble des députés voteront ensuite mercredi. La vice-présidente (LR) de l'Assemblée nationale, Annie Genevard, et Mathilde Panot (France insoumise) ont également fait acte de candidature.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Sep 2018 07:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La bataille pour le perchoir se complique pour Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180906163104.8ytwna0f.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés marcheurs sont en ébullition: la course au perchoir laissé vacant par François de Rugy s'annonce plus compliquée que prévu pour le favori Richard Ferrand, le chef de leur groupe, confronté à trois autres candidats dont l'ex-secrétaire d'Etat Barbara Pompili. Mardi lors de la nomination de François de Rugy pour succéder à Nicolas Hulot au gouvernement, "il y avait une sorte d'alignement des planètes" et Richard Ferrand, très proche d'Emmanuel Macron, pouvait déjà se voir à l'Hôtel de Lassay, résidence des présidents de l'Assemblée, relate une figure du groupe majoritaire. Mais le jour même, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (qui s'est retirée depuis) et la députée de l'Isère Cendra Motin, deux novices en politique jusqu'en 2017, entrent en lice pour l'investiture LREM. Le lendemain, c'est la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili, ex-écologiste et ancienne ministre, qui se déclare, en faisant valoir qu'une femme présidente de l'Assemblée serait un symbole "fort". Enfin, l'élu du Tarn Philippe Folliot (ex-UDI) se lance aussi in extremis, comme il l'avait fait l'an dernier. "Une élection n'est jamais gagnée par avance", a reconnu l'actuel président de groupe, mercredi auprès de Ouest France. "Il y a de la fébrilité" dans son camp, observe un élu LREM, avant le vote lundi à Tours lors d'un séminaire interne. Plusieurs députés ont envoyé à leurs collègues des mails de soutien à Richard Ferrand, ce qui a provoqué en retour des accusations de "pression" ou "infantilisation" par certains. Pourquoi tant de concurrence, au risque de fissurer le collectif? Les uns avancent "l'aspiration à un rééquilibrage de la place des femmes", dans un groupe LREM de 312 élus quasi paritaire mais moins aux postes de pouvoir; les autres évoquent des ambitions après 14 mois de mise en jambe, sans fronde pour autant. Mais revient aussi l'affaire immobilière des Mutuelles de Bretagne, "caillou dans la chaussure" de l'ex-ministre, alors qu'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts" a été ouverte - sans mise en examen jusqu'alors. Et les reproches quant à un président de groupe "pas assez présent" ou "pas bon manager" refont surface chez certains. - pas de "ticket féminin" - En coulisses, chaque prétendant s'active et engrange des voix. Barbara Pompili a pour elle son expérience, au Parlement et au gouvernement, mais elle n'est pas une "marcheuse" historique. L'appui du député Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, lui est précieux. Décidée à aller "jusqu'au bout", Cendra Motin se fait fort d'incarner le "renouveau" et propose de remettre en jeu dans deux ans la fonction de président de l'Assemblée. Philippe Folliot se voit comme un président "pas au-dessus, mais à côté de ses collègues". Quant à Yaël Braun-Pivet, elle a rallié jeudi Richard Ferrand au nom d'un refus de "la division", éloignant l'idée d'un "ticket féminin". Ses soutiens ne reportent pas forcément leur voix sur le même, telle Olga Givernet qui votera pour Barbara Pompili. Richard Ferrand reste favori en vue du scrutin de lundi, à bulletins secrets et à deux tours. Les députés de tous bords s'en mêlent naturellement: Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) l'a soutenu sur Sud Radio pour sa "capacité à discuter avec les autres groupes", Sébastien Chenu (RN) l'a rejeté sur Public Sénat car il est "mêlé à des affaires qui risquent de le rattraper". Au gouvernement, si Marlène Schiappa ne veut pas se prononcer, Gérard Collomb a suggéré: "Et pourquoi pas une femme présidente de groupe?" Ce sera le prochain enjeu, en cas de victoire de Richard Ferrand. En cas d'échec, certains députés avancent aussi que ce serait un tel "désaveu" qu'il pourrait ne pas vouloir continuer dans ses fonctions présentes. "Pas indispensable de rajouter ce séisme" à une rentrée déjà compliquée pour le pouvoir, glisse un partisan de M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Course au perchoir: Braun-Pivet retire sa candidature et rallie Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180906124613.kryq4fjz.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a annoncé jeudi qu'elle retirait sa candidature à l'investiture de son groupe pour le perchoir de l'Assemblée, et votera en faveur de Richard Ferrand. Après ce retrait, quatre candidats LREM restent en lice: l'actuel président de groupe, Cendra Motin, Barbara Pompili et Philippe Folliot. "Le sens de ma candidature a toujours été de susciter le débat, pas la division" et "ma candidature n'a jamais été celle d'une ambition personnelle, c'est celle d'une ambition pour notre Assemblée", explique Mme Braun-Pivet dans un communiqué. "Je choisis aujourd'hui d'annoncer le retrait de ma candidature et mon choix personnel de voter pour Richard Ferrand" car "je retrouve dans son projet les propositions que je porte pour poursuivre la transformation de l'institution dans laquelle nous nous sommes engagés", poursuit l'élue des Yvelines. "Nous avons tous un rôle à jouer. Le changement est entre nos mains, collectivement", conclut celle qui portait "un projet de renouvellement profond" de l'Assemblée nationale. Parallèlement, la vice-présidente (LR) de l'Assemblée nationale, Annie Genevard, a annoncé jeudi être également candidate au perchoir. Députée depuis 2012, elle plaide pour "la revalorisation du Parlement, la reconsidération de son rôle", alors que "la première année de cette mandature et l'affaire Benalla ont révélé toute l'importance du Parlement", selon Mme Genevard, par ailleurs secrétaire générale du parti Les Républicains. Dans un mail aux députés LR que l'AFP s'est procuré, le président du groupe à l'Assemblée, Christian Jacob, confirme avoir demandé à Mme Genevard de se porter candidate en estimant que la présidence de M. de Rugy "aura été marquée par un affaiblissement sans précédent" de l'Assemblée et par "une dépendance, voire une soumission à l'exécutif, au mépris de la nécessaire séparation des pouvoirs." Autre candidate hors des rangs de LREM, Mathilde Panot sera elle candidate pour La France insoumise.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
