<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 10 Oct 2019 00:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Filiation des enfants nés par GPA à l'étranger: l'Assemblée fait machine arrière</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009223403.tihobwcf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a finalement rejeté mercredi toute reconnaissance automatique en France de la filiation d'enfants conçus par GPA (mère porteuse) dans un pays étranger où la pratique est autorisée, revenant par là sur un premier vote et achevant l'examen du projet de loi bioéthique. Les députés se prononceront lors d'un scrutin solennel mardi sur l'ensemble du projet de loi, qui porte la mesure phare d'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) à toutes les femmes. Bouclant deux semaines et demie de discussions sur ses 32 articles, les parlementaires ont adopté par 139 voix contre 23, et 7 abstentions, un amendement du gouvernement pour supprimer la mesure relative à la filiation des enfants conçus par gestation pour autrui (GPA), votée jeudi soir dernier en raison d'un "couac", d'après le mot du patron des députés LREM Gilles Le Gendre. Le gouvernement a motivé son amendement par le refus d'"ouvrir une brèche dans la prohibition de la GPA, prohibition qu'(il) souhaite absolument maintenir". Le député LREM Jean-Louis Touraine et 13 de ses collègues avaient souhaité la semaine dernière par cette reconnaissance automatique de filiation consacrer une jurisprudence et ne pas "pénaliser" ces enfants. La garde des Sceaux avait plaidé alors sans succès pour le maintien du droit actuel, soit "une retranscription partielle de l'acte d'état civil au regard du père biologique et un processus d'adoption pour l'autre parent".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 22:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: cellule d'écoute et de soin au 1er janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009215900.yj1oex8c.html</link>
   <description><![CDATA[La cellule "de prévention et d'accompagnement" en matière de harcèlement promise à l'Assemblée nationale sera opérationnelle au 1er janvier 2020, a annoncé mercredi la présidence dans un communiqué. Le dispositif a été voté au printemps par les députés dans le cadre de la réforme du règlement intérieur de l'institution, et le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, en a arrêté mercredi les modalités. "Constituée d'un médecin, d'un psychologue et d'un juriste en droit du travail, spécialisé dans les questions de harcèlement moral et sexuel, il s'agira d'une cellule professionnalisée et pluridisciplinaire qui aura un rôle d'écoute, de soin et de conseil", précise la présidence. Personnels des services, députés et collaborateurs parlementaires, y compris en circonscription, pourront la saisir. La cellule "accompagnera les personnes concernées pour qu'elles puissent entreprendre les démarches adaptées" et "en accord avec la victime, la cellule pourra transmettre son analyse à la déontologue" de l'Assemblée, autorité indépendante. La cellule aura également "un rôle de formation et de sensibilisation, individuelle ou collective, auprès des différents publics et de leurs hiérarchies", est-il précisé. Les syndicats de collaborateurs parlementaires avaient regretté mi-septembre en particulier qu'"aucun lien organique (ne soit) prévu avec l'inspection du travail ou le procureur de la République". Mercredi soir, ils ont même déploré "un véritable recul", avec la transmission d'une "analyse" à la déontologue, ce qui pourrait représenter "un obstacle supplémentaire" à la saisine de la justice. L'intersyndicale CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires, Unsa aurait souhaité en outre ne pas être "écartée" de la cellule anti-harcèlement, le dispositif prévu contribuant selon elle "à conserver une forme d'opacité à l'Assemblée nationale favorisant toutes les dérives". D'après ces syndicats, le bureau de l'Assemblée "ne prend pas en considération l'ampleur et la gravité de la situation" et le rôle confié à la cellule "n'est pas au niveau de ce qu'exige la lutte contre le harcèlement que vivent au quotidien un très grand nombre de collaboratrices et de collaborateurs parlementaires". L'intersyndicale avait été reçue en septembre sur le thème du harcèlement moral et sexuel par le président de l'Assemblée Richard Ferrand, après des révélations de presse sur une enquête préliminaire concernant un député LREM, Pierre Cabaré. Celui-ci a de son côté annoncé porter plainte notamment pour "dénonciation calomnieuse". La mise en place de la cellule anti-harcèlement intervient notamment après des alertes du collectif "Chair collaboratrice", qui avait dénoncé fin mars, chiffres à l'appui, la persistance du harcèlement sexiste et sexuel à l'Assemblée. La déontologue de l'Assemblée, qui a notamment une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013, avait elle-même préconisé en janvier la création d'une cellule d'écoute.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Titres de séjour: les députés souhaitent réduire la taxation à 200 euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009210248.krz7wg35.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés mercredi en commission pour abaisser la taxation des titres de séjour de 250 à 200 euros, pour rapprocher la France de la moyenne européenne et favoriser l'intégration des étrangers. Dans le cadre de l'examen du projet de budget 2020 de l'Etat, la commission des Finances de l'Assemblée a adopté un amendement d'élus LREM et MoDem en ce sens, suivant des préconisations d'un récent rapport parlementaire. La députée LREM Stella Dupont y soulignait que la taxation "élevée" des titres de séjour, dont doivent s'acquitter les étrangers résidant en France, "compromet" l'intégration de certains d'entre eux et provoque ainsi un "cercle vicieux". Plusieurs députés ont relevé en commission que ces taxes sont souvent payées par des associations, elles-mêmes financées par des subventions de l'Etat. Via un autre amendement, les députés se sont prononcés pour abaisser de 250 à 100 euros le montant de la taxe devant être acquittée par les étrangers en cas de renouvellement de certaines cartes de séjour temporaires d'une durée d'un an maximum. Ces amendements devront être revotés par l'Assemblée la semaine prochaine pour être gravés dans le projet de budget. Des députés avaient tenté en vain déjà l'an dernier de réduire cette taxation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 21:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe d'habitation: les députés favorables à un coup de pouce aux collectivités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009201831.id3c3e64.html</link>
   <description><![CDATA[En pleine grogne des collectivités à propos de leurs ressources, les députés se sont prononcés mercredi en commission pour leur accorder un coup de pouce via une revalorisation des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation sur les résidences principales en 2020. Lors de l'examen du projet de budget, la commission des Finances a adopté des amendements LREM et du groupe Libertés et territoires en faveur d'une revalorisation de 1,009%, soit le dernier indice des prix à la consommation, en lieu et place du gel des valeurs prévu. Ces amendements devront toutefois être votés à nouveau dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégrés au projet de budget. La revalorisation est réclamée par des associations de maires et par la délégation aux collectivités territoriales de l'Assemblée, qui font état d'une réduction des ressources de 250 millions d'euros par an en l'absence d'une telle disposition. Mesure emblématique du quinquennat Macron, le dégrèvement progressif de la taxe d'habitation sur 3 ans (2018 - 2020) pour 80% des contribuables les plus modestes a été voté en loi de finances 2018. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2020 prévoit qu'en 2023 plus aucun contribuable n'acquittera de taxe d'habitation au titre de sa résidence principale. Mais la suppression de cette taxe, actuellement principale recette fiscale des communes, sera compensée "à l'euro près", a dit le gouvernement à plusieurs reprises. Les inquiétudes restent vives chez les élus locaux. Pour compenser la suppression de la taxe, il est prévu de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti qui revenait jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. La commission des Finances a adopté en outre un amendement socialiste prévoyant de taxer les logements vacants au même niveau que les résidences secondaires. En effet, "dans les zones de pénurie de logements, au regard de la taxe d'habitation, il est devenu plus rentable de laisser son logement vacant que de l'occuper, même en résidence secondaire", a observé le groupe PS, qui veut supprimer des "effets d'aubaine". Dans certaines grandes villes, le nombre de logements considérés comme vacants a parfois augmenté, parallèlement à une diminution du nombre de résidences secondaires, l'année suivant l'instauration ou le relèvement de la majoration applicable aux résidences secondaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat bioéthique: les députés Thill et Lassalle saisissent les Sages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009141450.90crnjx8.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés non-inscrits, dont Jean Lassalle et Agnès Thill (ex-LREM), ont saisi le Conseil constitutionnel pour demander du temps de parole dans l'hémicycle, sujet sur lequel la quasi-totalité de l'opposition a protesté en séance, alors que l'examen du projet de loi bioéthique touche à sa fin. Dans un courrier aux Sages transmis mercredi à la presse, les quatre élus, dont également Emmanuelle Ménard et Marie-France Lorho, toutes deux d'extrême droite, dénoncent "une grave atteinte aux droits constitutionnels des parlementaires" du fait de la décision d'appliquer un "temps législatif programmé" de 50 heures à ce texte. Avec cette procédure, décidée en conférence des présidents de l'Assemblée, la durée maximale fixée pour l'ensemble du texte est ventilée entre les groupes politiques. Elle n'englobe pas notamment le temps de parole des ministres et rapporteurs. Les non-inscrits, au nombre de 13, ont obtenu une heure au total. Cela provoque "une quasi impossibilité pour un parlementaire non inscrit de défendre un point de vue de manière cohérente", lors d'un "débat essentiel pour la société française", déplorent les signataires, tous opposés à l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes seules, mesure phare du projet de loi. Ce "déséquilibre" porte selon eux "atteinte à l'exigence constitutionnelle de clarté et de sincérité du débat parlementaire". Ils demandent au Conseil constitutionnel d'annuler la décision de "temps législatif programmé". En début de semaine, Jean Lassalle, ancien candidat à l'élection présidentielle, a déploré devant l'Assemblée n'avoir eu que 3 min 40 pour s'exprimer, et n'avoir "jamais été aussi maltraité par un président de l'Assemblée nationale". En séance mercredi, les députés LR se sont indignés de leur manque de temps de parole, soutenus par la quasi-totalité de l'opposition dans une longue série de rappels au règlement. "On veut juste une discussion sérieuse", a réclamé Thibault Bazin. Son collègue Marc Le Fur a jugé que les LR étaient traités comme des "parias". Le socialiste Hervé Saulignac a regretté que ce manque de temps de parole donne une très "mauvaise image de l'Assemblée": "cette maison est submergée par le flot de textes et prise dans un calendrier intenable". Côté LREM, Guillaume Chiche a souligné que le "temps de débat de 50 heures est beaucoup plus important que la normale" et que LR "a bénéficié du plus grand temps de parole". Réunie mercredi à la demande du groupe LR, la conférence des présidents de l'Assemblée lui a refusé "toute extension horaire", selon la présidence, qui a souligné que "l'ensemble des autres groupes a maîtrisé la gestion de son temps". Au terme de deux semaines et demie de discussions, soit quelque 75 heures au total, l'Assemblée doit achever dans la soirée l'examen du copieux projet de loi de 32 articles, avant son vote solennel le 15 octobre. "Le débat bioéthique de 2011 avait duré 28 heures", rappelle la présidence de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'expérimentation du cannabis thérapeutique proposée au budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009140413.7xp8e2wx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Olivier Veran a annoncé mercredi qu'il défendrait un amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) autorisant une expérimentation pour deux ans de l'usage médical du cannabis à partir de janvier prochain. "Parce qu'il y a des malades qui en ont besoin et parce que la France est l'un des derniers pays de l'Union européenne à ne pas l'avoir autorisé", a justifié mercredi sur RTL ce médecin neurologue, évoquant la situation de "milliers de malades" souffrant de "maladies graves", pour lesquels "les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire". L'Agence du médicament (ANSM) a donné son feu vert en juillet à cette expérimentation, selon le cadre proposé par un groupe d'experts, mais on ne savait pas encore quel véhicule serait utilisé pour son lancement. L'expérimentation se déroulera dès "début 2020" et "sur deux ans", "avec des médecins formés à la prescription" et un "vrai suivi scientifique", a rappelé le député de l'Isère, rapporteur général du PLFSS, dont l'amendement a de grandes chances d'être adopté. Elle devrait concerner "environ 3.000 malades", a-t-il précisé. Le fait que cette expérimentation soit probablement incluse dans le budget de la sécurité sociale est un "symbole fort", a commenté le collectif Alternative pour le cannabis à visé thérapeutique (ACT), qui rassemble plusieurs associations de patients. Il y voit en effet la garantie qu'il y aura "les crédits nécessaires à la mise en place de la future expérimentation" et "l'assurance que les patients seront entièrement pris en charge". Au terme des deux ans d'expérimentation, une évaluation sera menée, qui servira de base pour juger de la pertinence d'une légalisation du cannabis à visée médicale. Début avril, le Premier ministre Edouard Philippe avait estimé qu'il serait "absurde" de s'interdire d'étudier les possibilités du cannabis thérapeutique. Mais "il ne s'agit en aucun cas d'une légalisation de la vente de cannabis" à usage récréatif, avait précisé Matignon. Les produits "pourront être délivrés en pharmacie hospitalière, puis en pharmacie de ville" sous forme "d'huiles, de tisanes, également des fleurs séchées de cannabis que les malades ne fumeront pas" mais ils "pourront être équipés d'un vaporisateur pour vaporiser le cannabis", rappelle aussi Olivier Véran dans un communiqué, évoquant une prise en charge par la Sécurité sociale. "L'Organisation mondiale de la Santé vient de déclassifier le cannabis qui ne faisait plus partie de la pharmacopée mondiale et vient de reconnaître l'utilité thérapeutique potentielle de cette molécule", a souligné l'élu, établissant un distingo avec le "cannabis récréatif". "On n'est pas en train de s'adresser à un ado de 16 ans qui part en soirée avec de la résine de cannabis, va fumer et flinguer son système de mémoire et prendre le risque de présenter des troubles psychiques", a-t-il lancé. "On est en train de parler d'un malade qui a un cancer ou une douleur neuropathique, qui est en impasse thérapeutique, ne vit plus, ne mange plus, ne dort plus, ne s'occupe plus de ses enfants, n'a plus de qualité de vie et vous dit: ça fait un an que je m'automédique comme ça et que je vais mieux. Accompagnez-moi, plutôt que de me laisser dans l'illégalité", a plaidé M. Véran. pr-abb/rh/rhl RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agendas en ligne, lobbies: 322 députés plaident pour "des pratiques nouvelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009134747.hzgdbyjy.html</link>
   <description><![CDATA[Trois cent vingt-deux députés, pour la plupart de la majorité, s'engagent dans une tribune au Monde en faveur de "pratiques nouvelles", comme la "transparence" de leurs agendas et le "sourcing" de leurs amendements inspirés par des lobbies. Ces parlementaires, emmenés par Sylvain Waserman (MoDem), soulignent "la nécessité absolue d'une évolution des pratiques publiques et politiques en matière de transparence". Selon eux, cette transparence "n'est ni une +dictature de l'opinion+ comme le dénoncent certains, ni une limitation de notre liberté parlementaire". Il faut permettre "à l'ensemble des citoyens de mieux comprendre la façon dont se construit la loi et de saisir la réalité des relations entre décideurs publics et représentants d'intérêts" et "la transparence des agendas des députés dans le cadre de leurs rencontres avec les lobbys est fondamentale". En outre, considèrent les signataires, "tout parlementaire est libre de défendre un amendement qui lui a été suggéré, voire rédigé par Greenpeace, Monsanto, le Medef, l'association de défense des abeilles, le Comité national olympique, ou bien encore la Fédération des SCOP". Mais "cela est légitime dès lors, selon nous, que cette démarche est totalement transparente". "Il nous semble essentiel de promouvoir ces +bonnes pratiques+ dans le cadre d'une démarche volontaire et non obligatoire", ajoutent ces députés LREM, MoDem, UDI-Agir et Libertés et territoires. Ils appellent en outre "au renforcement des déclarations d'activités que les lobbys sont tenus de faire auprès de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) afin que la mesure de l'empreinte normative des représentants d'intérêts sur une décision publique devienne une réalité". Deux ONG, WWF France et Transparency International France, ont lancé fin septembre une campagne intitulée "Lobbying à découvert", appelant notamment les responsables politiques à rendre publics leurs agendas, comme au sein de la Commission européenne et en partie au Parlement européen. Le Parlement français est la cible de 67% des actions de lobbying, devant le gouvernement (56%), selon des données publiées en juin par la HATVP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis thérapeutique: un député LREM rouvre le débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009115428.1pg8zsg2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Olivier Veran a annoncé mercredi qu'il défendrait un amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) autorisant une expérimentation pour deux ans de l'usage médical du cannabis, relançant le débat sur sa légalisation à des fins thérapeutiques. "Parce qu'il y a des malades qui en ont besoin et parce que la France est l'un des derniers pays de l'Union européenne à ne pas l'avoir autorisé", a justifié mercredi sur RTL ce médecin neurologue, évoquant la situation de "milliers de malades" souffrant de "maladies graves", pour lesquels "les dérivés du cannabis peuvent constituer un apport thérapeutique supplémentaire". L'expérimentation envisagée par le député de l'Isère, rapporteur général du PLFSS, se déroulerait dès "début 2020" et "sur deux ans", auprès d'"environ 3.000 malades avec des médecins formés à la prescription" et un "vrai suivi scientifique". Sa proposition a de grandes chances d'être adoptée. Début avril, le Premier ministre Edouard Philippe avait estimé qu'il serait "absurde" de s'interdire d'étudier les possibilités du cannabis thérapeutique. Mais "il ne s'agit en aucun cas d'une légalisation de la vente de cannabis", avait précisé Matignon. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait elle-même relancé ce débat sensible en mai 2018, en demandant à différentes institutions qui évaluent les médicaments de lui faire remonter "l'état des connaissances sur le sujet", jugeant qu'il n'y avait "aucune raison d'exclure, sous prétexte que c'est du cannabis, une molécule qui peut être intéressante pour le traitement de certaines douleurs très invalidantes". "L'Agence nationale de la sécurité du médicament (ANSM) a émis un avis favorable en vue d'une expérimentation de l'usage médical. L'agence et le ministère des Solidarités et de la Santé se sont engagés à mener les travaux nécessaires à sa mise en place", rappelle Olivier Véran dans un communiqué. pr/reb/ggy/cbn RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 11:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Monuments historiques en zone rurale: les députés pour une exonération partielle d'IFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191009101911.bacbu01k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés dans la nuit de mardi à mercredi pour exonérer partiellement d'impôt sur la fortune immobilière (IFI) les propriétaires de certains monuments historiques en zone rurale pour les redynamiser et "lutter contre la fracture territoriale". Dans le cadre de l'examen du projet de budget de l'Etat, la commission des Finances a adopté un amendement porté par Gilles Carrez (LR) prévoyant cette exonération à hauteur de 75%, comme pour les propriétés de bois et forêts. Elle serait soumise à des "conditions très restrictives": le monument devrait être en zone de revitalisation rurale, il devrait être affecté à une activité industrielle, commerciale (chambre d'hôtes, séminaires...), ou encore à la visite, et le propriétaire devrait s'engager à conserver le monument pendant au moins quinze ans. "On s'aperçoit que pour lutter contre la fracture territoriale, il faut davantage utiliser notre patrimoine", qui génère de l'emploi et peut "redonner la vie dans des secteurs en grande difficulté", a fait valoir M. Carrez, ancien président de la commission des Finances. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud (LREM) a donné un avis favorable à cet amendement, qui devra être revoté dans l'hémicycle. Il a fait ajouter une obligation déclarative annuelle du propriétaire aux services en charge des monuments historiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Oct 2019 10:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de la distribution de la presse définitivement adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008174246.0sz4o16y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi sur la modernisation de la distribution de la presse, défendu comme "équilibré" et "protecteur" par le ministre de la Culture mais combattu par la CGT du Livre. Le texte adopté avait fait l'objet d'un accord députés-sénateurs en commission mixte paritaire, après une première lecture cet été au Sénat et à l'Assemblée. Le projet de loi entend relancer une filière secouée par les évolutions numériques, une chute de nombre de points de vente et la quasi-faillite de son leader Presstalis l'an passé. "Face aux difficultés que connaît la presse, il était indispensable de moderniser sa distribution sans casser les acquis du système actuel", a justifié le ministre de la Culture Franck Riester, saluant un texte final "de grande qualité". Le projet de loi a obtenu le soutien de la majorité LREM-MoDem, des groupes LR et UDI-Agir, tandis que les communistes et Insoumis ont voté contre et les socialistes se sont abstenus. Opposée à cette réforme, la CGT du Livre avait organisé des grèves durant les débats, dénonçant le "retour de monopoles, cette fois privés" dans lesquels "les puissances de l'argent" contrôleront la distribution de plus de titres et de médias. "Cette loi met en place une dérégulation de la distribution qui amènera dans quelques années certains titres à être absents des kiosques", a prédit Alexis Corbière (LFI), la communiste Elsa Faucillon parlant d'un "démantèlement de la loi Bichet". Le gouvernement a toujours affirmé vouloir conserver les principes de cette loi fondatrice de 1947, parmi lesquels la liberté de diffusion et le principe coopératif obligatoire. Mais l'adaptation de cette loi était devenue "indispensable" en raison des difficultés traversées par le secteur, avait expliqué Franck Riester en référence au sauvetage en mars 2018 de Presstalis, aidé à hauteur de 90 millions d'euros par l'État. Le projet de loi prévoit d'ouvrir le marché à la concurrence au plus tard le 1er janvier 2023. Presstalis se partage aujourd'hui le secteur avec les Messageries lyonnaises de presse. Un amendement a limité à 20% le nombre de parts pouvant être détenues par un actionnaire extra-communautaire, de type Amazon, dans une société de distribution de presse, pour se garantir contre une influence étrangère trop importante. L'Arcep, gendarme des télécoms, deviendra le seul régulateur à la place des deux organes actuels (CSMP et ARDP), y compris pour la partie numérique dont les kiosques (ePresse, LeKiosk, etc.). Afin de limiter les invendus, le texte prévoit aussi de donner aux marchands de journaux une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour la vente des titres hors ceux de la presse d'information politique et générale (IGP). pr/reb/bap/dlm AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement approuve le traité franco-allemand d'Aix-la-Chapelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008161752.m03d0ajx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a autorisé mardi, via un vote de l'Assemblée, la ratification du nouveau traité entre la France et l'Allemagne signé à Aix-La-Chapelle, les députés communistes et insoumis ayant cependant affiché leur "hostilité" au renforcement du couple franco-allemand. La ratification a été approuvée par 479 voix contre 42, et 1 abstention. La secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Amélie de Montchalin a défendu un traité "ambitieux" signé le 22 janvier par Emmanuel Macron et Angela Merkel, lors des débats dans l'hémicycle jeudi dernier. Déjà approuvé au Sénat en juillet, il "entend ouvrir une nouvelle ère dans la relation particulière" entre les deux pays. Le nouveau traité de "coopération" et d'"intégration" "complète" le traité d'amitié de l'Élysée signé en 1963 entre le général de Gaulle et Konrad Adenauer, dans des domaines comme la défense, la diplomatie, l'économie ou la coopération transfrontalière. Il prévoit notamment "une clause de défense mutuelle" en cas d'agression. Il entend aussi "resserrer les liens entre les citoyens et les entreprises de part et d'autre de la frontière" et réaffirme l'objectif du bilinguisme dans les territoires transfrontaliers. France et Allemagne instituent un "conseil franco-allemand d'experts économiques", chargé de faire des "recommandations sur l'action économique". "La France réaffirme aussi son soutien de longue date à l'entrée de l'Allemagne comme membre permanent du Conseil de sécurité" à l'ONU, a indiqué Mme Montchalin, soulignant qu'il n'est "en rien question que la France abandonne son propre siège permanent". Elle a aussi noté que le traité "permet d'innover" dans les relations parlementaires, estimant que l'Assemblée parlementaire franco-allemande créée au printemps dernier, "facilitera le rapprochement" des "législations" et des "peuples". Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a défendu jeudi une motion de rejet. Il a salué "comme tout le monde" les "marques d'amitié" envers le "grand voisin" allemand qui "nous a envahi trois fois depuis 1870", mais "ne partage pas l'idée d'après laquelle il y aurait un couple franco-allemand". "Je ne vois pas ce que la libido vient faire dans ce type de relations", a-t-il ajouté. "Il n'y a aucune raison pour que ceux qui nous traitent avec souvent beaucoup d'arrogance de Club Med constituent un allié privilégié", a-t-il insisté. Stéphane Peu (PCF) a aussi estimé qu'il y avait un risque pour l'UE à "entériner à ce point le noyau dur de l'Europe". Les autres groupes ont soutenu la ratification. Dans la foulée, les députés ont approuvé une proposition de résolution commune de l'Assemblée parlementaire franco-allemande pour "une mise en oeuvre rapide et ambitieuse du traité". chl/reb/ib/dlm CLUB MEDITERRANEE]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bracelet pour les conjoints violents: LR force le consensus à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008135839.tcu0h7pl.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la mise en place du bracelet anti-rapprochement pour les conjoints violents: l'Assemblée nationale devrait approuver jeudi une proposition de loi du député LR Aurélien Pradié, qui a pris de vitesse la majorité en plein Grenelle des violences conjugales. "Le législateur et les gouvernements ont été trop timides depuis des années sur le bracelet. Nous avons eu deux tentatives d'expérimentation dans trois départements, mais elles n'ont jamais été mises en oeuvre", déplore l'élu du Lot. Son texte, soutenu par l'ensemble des groupes parlementaires, sera débattu en procédure accélérée jeudi matin avec la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Son vote par scrutin public aura lieu mardi prochain. Le bracelet antirapprochement (BAR) permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Il existe dans plusieurs pays, dont l'Espagne, où les féminicides ont baissé de manière significative et qui est régulièrement citée en exemple. Le dispositif figurait parmi les mesures annoncées début septembre par le Premier ministre à l'ouverture du Grenelle des violences conjugales, prévu jusqu'au 25 novembre, et Nicole Belloubet espérait sa mise en place "début 2020". Le député LREM Guillaume Vuilletet planchait sur une proposition de loi. Aurélien Pradié a pris de court la majorité, grâce à la "niche parlementaire" LR, journée réservée en séance à son groupe. Une autre proposition de loi sur les violences dans les couples, portée par Valérie Boyer, est à l'ordre du jour mais va être rejetée. C'est "une manière de repositionner notre famille politique sur des sujets qui peuvent vous paraître inhabituels mais sur lesquels la droite n'a pas à rougir", savoure le député, citant notamment les ordonnances de protection instaurées sous le gouvernement Fillon. - "Peu importe qui" - Les marcheurs ont dû se résoudre à soutenir sa proposition, en l'amendant. Un changement de pied pour une majorité qui a repoussé les textes des oppositions durant la première partie du quinquennat. Pour éviter un risque d'inconstitutionnalité, ce bracelet serait mis en place avec l'accord de l'intéressé. Selon Aurélien Pradié et Guillaume Vuilletet, orateur LREM, le conjoint violent sera fortement incité à l'accepter pour éviter la détention provisoire ou bénéficier d'un aménagement de peine. Autre mesure phare de la proposition de loi: donner une limite de six jours au juge aux affaires familiales (JAF) saisi d'une ordonnance de protection pour mettre à l'abri une personne violentée. "La moyenne était passée à un mois et demi. Il y avait une faille béante dans notre système alors que les choses se jouent en quelques heures ou quelques jours", martèle M. Pradié. 121 féminicides ont eu lieu en 2018, selon le décompte du ministère de l'Intérieur. Dimanche, une centaine de Femen, couvertes d'argile gris et de slogans, ont traversé en silence le cimetière du Montparnasse à Paris pour représenter les "114 femmes victimes de féminicide" que le collectif a recensées depuis début 2019. Pour la socialiste Cécile Untermaier, cette proposition de loi est "un pas de plus, peu importe qui le fait". Mais "peut-être qu'un projet de loi (du gouvernement) aurait été plus approprié, avec un accompagnement budgétaire". "L'Espagne a mobilisé plus de cinq millions d'euros sur deux ans pour déployer les bracelets électroniques", insiste aussi Aurélien Pradié. Côté majorité, soutenir une proposition LR, en plein Grenelle, a suscité un certain embarras. D'autant qu'Aurélien Pradié fait partie de la jeune garde LR aux positions de droite tranchées et assumées. Il reconnaît d'ailleurs n'avoir eu "aucun contact" avec la secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes Marlène Schiappa, qui ne sera pas dans l'hémicycle jeudi. Elle sera "mobilisée avec les groupes de travail du Grenelle qui présenteront leurs travaux le 28 octobre", a expliqué son entourage à l'AFP. Pour Marlène Schiappa, favorable au bracelet d'éloignement, "peu importe à quel moment du calendrier parlementaire le dispositif est voté, pourvu qu'il le soit". Après le Grenelle, "on peut parier qu'il y aura une deuxième vague de mesures, soit règlementaires, soit législatives", selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tuerie à la préfecture de police: minutes de silence à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008132617.efnjdv7l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Sénat, debout, ont observé mardi un moment de recueillement en hommage aux quatre victimes de l'attaque de la préfecture de police de Paris. "Après l'hommage national de ce matin, en votre nom à tous, je salue la mémoire des victimes de cet attentat et adresse nos condoléances à leurs proches et à leurs collègues", a déclaré le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, en ouvrant les questions au gouvernement. "Nous avons aussi une pensée particulière pour la fonctionnaire blessée, dont les jours ne sont heureusement plus en danger. Je salue le courage du jeune policier qui s'est interposé et a mis fin à l'attaque. Je vous invite à observer une minute de silence", a-t-il conclu, avant que députés, membres du gouvernement et personnels de l'Assemblée se lèvent. Les sénateurs debout ont observé également en début d'après-midi un moment de recueillement en hommage aux fonctionnaires tués. Une commission d'enquête a été créée à l'Assemblée nationale et commencera ses travaux la semaine prochaine pour comprendre les conditions de cette attaque. Le député LR Eric Ciotti en sera le président probable, ou le rapporteur. "Des failles, des fautes ont été commises. Nous voulons cette vérité. La commission y travaillera", a lancé ensuite M. Ciotti. Lors d'une cérémonie d'hommage aux victimes, le président Emmanuel Macron a appelé mardi à "un combat sans relâche" contre "l'hydre islamiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attaque à la préfecture: une commission d'enquête à l'Assemblée "dès la semaine prochaine", annonce Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008131941.lyjml2gb.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a annoncé mardi qu'il allait "évidemment" donner suite à la demande des Républicains de création d'une commission d'enquête sur l'attaque de la préfecture de police, ajoutant qu'elle se mettra au travail "dès la semaine prochaine". Le groupe LR a utilisé son "droit de tirage" annuel pour la création de cette commission d'enquête "relative aux dysfonctionnements ayant conduit aux attaques commises à la préfecture de police de Paris", a indiqué une source parlementaire à l'issue de la conférence des présidents de l'Assemblée. Eric Ciotti en sera le président probable, ou le rapporteur. "Nous sommes face à une situation d'une extrême gravité, il y a besoin de comprendre" comment "un terroriste a pu infiltrer les services de l'Etat", a défendu devant la presse Christian Jacob, patron des députés LR, selon qui son groupe est "dans son rôle de contrôle" et la commission devra se pencher sur "tous les services publics sensibles". La plupart des groupes politiques ont salué cette commission d'enquête, "nécessaire". Richard Ferrand (LREM) aurait même dû en prendre l'initiative pour satisfaire "une demande pluraliste", selon Boris Vallaud (PS). Président des députés LREM, Gilles Le Gendre a dit craindre des "visées essentiellement politiques" de LR. Cette commission se mettra en place "dans la foulée, c'est-à-dire dès la semaine prochaine", a précisé le président de l'Assemblée sur Cnews. La demande de commission d'enquête va d'abord être transmise au garde des Sceaux, une enquête judiciaire étant en cours et les travaux parlementaires ne devant pas empiéter dessus. Autre difficulté possible: le secret défense est opposable aux commissions d'enquête. "Ce que je ne voudrais pas, c'est que la commission d'enquête se limite à faire des auditions à grand spectacle pour amuser la galerie", a mis en garde M. Ferrand. "Le but ce n'est pas de faire de la politique spectacle, le but c'est d'avoir la vérité, de comprendre, de corriger et surtout d'éviter que ce que nous avons vécu à la préfecture de police ne se renouvelle où que ce soit en France dans les services publics", a-t-il ajouté. En accord avec le président du Sénat Gérard Larcher, M. Ferrand souhaite en tout état de cause que "la délégation parlementaire au renseignement, qui est habilitée secret défense, qui peut aller au fond des choses et qui délibère à huis clos", "aille jusqu'au bout". Le contrôle par le Parlement des services spécialisés de renseignement est exercé par cette délégation, qui a entendu mardi matin le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Selon M. Jacob, "à Emmanuel Macron de se poser la question: est-ce que Christophe Castaner est toujours apte à diriger le ministère de l'Intérieur?". Selon Olivier Becht (UDI-Agir), il faut en parallèle de la commission d'enquête se pencher sur "la diffusion de l'islam radical". D'après cet élu du Haut-Rhin, "on ne pourra pas se dispenser d'un examen des relations entre l'Etat et les cultes". el-parl/ib/nm]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration: Chevènement critique "la culture du déni"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191008093133.zinbs8ok.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre de l'Intérieur Jean-Pierre Chevènement critique une "culture du déni chez nos élites" qui sous-estiment selon lui les conséquences d'une immigration sans contrôle et sans intégration, porteuse des germes d'une "guerre civile", a-t-il dit à l'AFP. Le débat au Parlement sur l'immigration "est utile s'il est suivi de mesures", a estimé le président de Res Publica, dont Emmanuel Macron, que son entourage qualifie volontiers de "chevènementiste", a loué les qualités en privé. "Il faut faire comprendre à tout le monde que le vent a tourné et qu'on n'est plus dans l'autocensure", a poursuivi Jean-Pierre Chevènement, "et affirmer la vraie dimension du problème. D'une part aider les pays d'origine à se développer, à devenir des États de droit sûrs, à investir dans l'éducation et à maîtriser leur fécondité". "Il faut aussi que les pays d'accueil puissent intégrer ceux qui veulent devenir Français", a-t-il poursuivi, évoquant "la panne de l'intégration". "C'est indispensable si on veut éviter que se créent des communautés enclavées, des territoires où la loi républicaine n'est plus reconnue, où on finit par s'accommoder de moeurs aux antipodes de nos principes, comme la polygamie ou la mise en tutelle des femmes ou la ségrégation". "Sinon la fragmentation de la société française continuera" et "des tensions croissantes se développeront avec à terme la guerre civile", a-t-il jugé. "Sombrer dans la culture du déni, c'est faire le jeu de l'extrême droite". L'ancien ministre déplore aussi que les reconduites à la frontière ne soient souvent "plus possibles" car les pays d'origine refusent leur concours. "Les chiffres des reconduites n'ont pas bougé depuis 20 ans (15% des interdictions du territoire prononcées)", reproche-t-il. Sur BMFTV, il a suggéré de lier l'aide au développement aux pays d'origine à leur coopération en la matière. Jean-Pierre Chevènement estime aussi que l'OFPRA (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "est trop laxiste" car, alors que les demandes d'asile ont doublé en cinq ans, "le taux d'acceptation a doublé" depuis 2000. "De plus nos prestations sociales pour les demandeurs d'asile sont supérieures de 53% à celles de l'Allemagne", martèle-t-il, en écho aux interrogations du gouvernement sur l'Aide médicale d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
