<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement à la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161221185946.ehqq7uem.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné son feu vert mercredi soir, par un vote unanime de l'Assemblée, à une proposition de loi PS pour favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, méconnue, de réunification de familles. Avec le soutien appuyé de tous les groupes, les députés ont approuvé en deuxième lecture une version conforme à celle adoptée par le Sénat en septembre. La Secrétaire d'Etat chargée de l'aide aux victimes, Juliette Méadel, a souligné que la proposition répondait "à un engagement du président de la République qui avait été formulé il y a deux ans", notant qu'elle permettra à la Croix-Rouge de remplir "cette mission essentielle qui consiste à réunifier les membres d'une famille séparés par un conflit, par une catastrophe naturelle ou par une crise humanitaire". Depuis 1949, toute personne résidant en France, sans condition de nationalité, a le droit de solliciter gratuitement l'organisation afin de pouvoir entrer en contact avec un membre de sa famille porté disparu ou, le cas échéant, d'avoir confirmation de son décès. Le demandeur doit faire état d'un lien familial avec la personne recherchée et d'une cause de la rupture du lien liée à une situation de conflit armé, une catastrophe naturelle ou d'origine humaine, ou toute autre situation humanitaire. Pour permettre à la Croix-Rouge de remplir cette mission, le texte lui accorde des dérogations ciblées afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé. Elle pourra notamment obtenir communication des copies intégrales et extraits d'actes de l'état-civil et vérifier l'inscription d'une personne sur les listes électorales. Sont exclues de la mission de la Croix-Rouge les recherches de personnes disparues dans des conditions suspectes, les recherches généalogiques ou celles qui résultent d'une adoption. L'organisation demande en outre le consentement écrit préalable de toute personne retrouvée avant communication de ses coordonnées aux membres de la famille qui la recherchent. La Croix-Rouge française est devenue la seule instance de recours des particuliers pour les aider dans ce type de démarches depuis la suppression en 2013 d'un dispositif du ministère de l'Intérieur, intitulé "recherches dans l'intérêt des familles", créé après la Première Guerre mondiale mais qui n'était plus guère utilisé. Selon Mme Méadel, l'an dernier, 562 demandes de recherche ont été traitées par la Croix-Rouge et 23 familles ont pu être réunies. Avec ce vote, le texte pourra être promulgué "avant la fin de l'année, en ces temps de troubles et de violences qui rendent plus que jamais leur acuité aux principes fondamentaux du mouvement international de la Croix-Rouge", a salué la rapporteure François Dumas (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 19:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent encadrer le droit à l'image pour les sportifs professionnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161221143745.xug91cha.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent encadrer le versement aux sportifs professionnels d'une redevance sur l'utilisation de leur image par les clubs afin qu'elle ne soit pas abusivement utilisée comme mode de rémunération, via un amendement adopté mercredi en commission dans un texte PS. Cette proposition de loi sénatoriale PS sur l'éthique, la régulation et la transparence du sport professionnel, qui sera discutée en séance le 12 janvier, veut clarifier les conditions dans lesquelles un club peut conclure avec un sportif ou un entraîneur professionnel "un contrat relatif à l'utilisation et à l'exploitation commerciale de son image, de son nom ou de sa voix". Cette législation sur le droit à l'image est réclamée de longue date par les clubs sportifs professionnels au nom de la compétitivité du sport français par rapport à ses voisins européens, car cette redevance ne sera pas soumise aux cotisations sociales comme le salaire. Mais, pour la rapporteure du texte à l'Assemblée, la radicale de gauche Jeanine Dubié, "ce droit à l'image ne doit pas faire l'objet d'une optimisation sociale". Le salaire ne doit pas être remplacé par "une redevance qui ne comporte pas même les droits sociaux". Son amendement, adopté à l'unanimité, vise à permettre la fixation de l'assiette de cette redevance par décret, pour l'ensemble des disciplines, et de renvoyer au dialogue social, par discipline, le soin de fixer les conditions de conclusion du contrat. "Il s'agit notamment de prévoir un seuil de déclenchement, lié au salaire perçu au titre du contrat de travail, ainsi qu'un plafond pour le versement de la redevance", a expliqué cette députée des Hautes-Pyrénées en commission des Affaires culturelles et de l'Éducation. Contre l'avis du gouvernement et de la rapporteure, les députés ont également allongé la liste existante des événements sportifs devant faire l'objet d'une diffusion audiovisuelle sur une chaîne gratuite. L'amendement de la socialiste Valérie Corre veut garantir à l'avenir "que les rencontres à élimination directe des compétitions sportives internationales", lorsqu'elles se déroulent en France, "soient prioritairement réservés aux chaines gratuites, parmi lesquelles le service public". "Il est injuste que des Français qui contribuent à l'organisation d'un grand événement sportif par leurs impôts se voient exclus de sa diffusion", a argumenté cette élue du Loiret. Pour l'instant, la diffusion n'est garantie, suivant les sports, que pour les demi-finales et la finale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Dec 2016 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent le taux de la taxe sur les spectacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161220184042.bcax1x6i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mardi le taux de la taxe sur les spectacles affectée au centre national des variétés, de la chanson et du jazz (CNV) qui avait été baissé par les sénateurs à l'occasion de l'examen du projet de loi de finance rectificative (PLFR) pour 2016 en nouvelle lecture. Le Sénat avait baissé le taux de cette taxe de 3,5 à 3%. Les députés ont également augmenté le plafond de cette taxe de 30 à 50 millions d'euros à l'initiative de la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS). Initialement le plafond devait être augmenté à 39 millions d'euros mais Mme Rabault a reconnu que le rendement de cette taxe, attendu à 32 millions d'euros en 2016, était appelé à progresser du fait que davantage de professionnels ont l'intention adhérer au CNV, comme le secteur du cirque. Cette taxe avait donné lieu à une petite tension dans l'hémicycle vendredi en nouvelle lecture du projet de budget 2017 car le gouvernement voulait la déplafonner, ce qu'avait refusé Mme Rabault qui avait demandé et emporté un second vote, fait rarissime.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 19:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Berlin: Chassaigne (FG) juge "honteuse l'instrumentalisation des réfugiés" par certains</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161220134011.3u6qnjbn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a jugé mardi "ignoble" et "honteuse" "l'instrumentalisation faite par certains" politiques de la question de l'accueil des réfugiés en Allemagne, au lendemain de l'attentat de Berlin. "S'il se confirme que le terroriste est un demandeur d'asile, un sur un million de réfugiés accueillis en Allemagne, je trouve cette instrumentalisation ignoble et honteuse", a dénoncé ce député communiste du Puy-de-Dôme lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Dans son collimateur, les responsables d'extrême droite et d'une partie de la droite française qui ont ciblé de nouveau la politique d'accueil des réfugiés. La présidente du FN Marine Le Pen a ainsi demandé "l'arrêt immédiat de la répartition des migrants dans nos communes", Marion Maréchal-Le Pen a tweeté: "#Berlin : le terroriste islamiste est un migrant. #Merkel responsable. En France et en Europe, stoppons ces dirigeants inconscients!". Chez LR, le député Guillaume Larrivé a jugé que "le +wilkommen+ de Mme Merkel a été une erreur historique. Sa politique migratoire absurde, hors de tout contrôle, est une tragédie". "Angela Merkel et les Allemands ont fait preuve de beaucoup de courage et d'une grande humanité en accueillant autant de réfugiés", a défendu M. Chassaigne. "Nous sommes bien placés en France pour savoir que les terroristes sont souvent des gens issus de notre sol", a-t-il aussi fait remarquer. "On se sent tous Allemands aujourd'hui", a insisté M. Chassaigne, au lendemain de l'attaque au camion sur un marché de Noël à Berlin ayant fait 12 morts et 48 blessés. Le suspect est un demandeur d'asile pakistanais qui nie les faits, selon le ministre allemand de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 14:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La décision de la CJR sur Lagarde "assez étrange" pour les députés PS (Issindou)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161220133854.gvowham6.html</link>
   <description><![CDATA[La décision de la CJR, qui a condamné Christine Lagarde mais l'a dispensée de peine, est "assez étrange", a estimé mardi le député Michel Issindou, au nom du groupe socialiste, rappelant que la suppression de cette juridiction d'exception figurait dans le programme Hollande. "Nous ne commentons pas les décisions de justice", mais "elle peut paraître surprenante", a affirmé le député au cours d'une conférence de presse après la réunion hebdomadaire du groupe socialiste écologiste et républicain (SER). La Cour de justice de la République, composée de trois magistrats professionnels et douze parlementaires, a jugé lundi la patronne du FMI et ex-ministre de l'Economie coupable de "négligence" mais l'a dispensée de peine dans l'arbitrage Tapie. "Je crois que les Français sont assez surpris de voir qu'on peut être coupable sans condamnation, mais encore une fois je ne commenterai pas une décision de justice", a ajouté l'élu PS de l'Isère, estimant que les juges ont pris cette décision "en leur âme et conscience" et qu'elle est "respectable". "Dispense de peine: privilège offert par la Cour de Justice aux ministres déclarés coupables. A faire disparaître", a aussi commenté sur Twitter, l'ancien ministre de l'Economie Arnaud Montebourg, candidat à la primaire PS. M. Issindou a rappelé que la suppression de la CJR "était dans le programme du président Hollande, mais n'a pas été appliquée parce qu'il faut une majorité des 3/5e (du Parlement) que nous n'avions pas, la droite ne voulant pas supprimer cette Cour de justice". "Maintenant, vu le temps qu'il nous reste, ce ne sera plus chose possible mais pour nous, la séparation des pouvoirs existe et les membres du Parlement n'ont pas à rendre la justice", a-t-il ajouté. La CJR est une juridiction controversée, mi-judiciaire mi-politique, créée en 1993 pour mettre fin, en théorie, aux polémiques sur l'impunité des ministres. Devant cette Cour comparaissent les Premiers ministres, ministres et secrétaires d'Etat, mais seulement pour les crimes et délits commis "dans l'exercice de leurs fonctions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Dec 2016 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone soutient Valls car "nous en avons besoin dans ce monde de brutes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161219103638.2j129kfo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a apporté lundi son soutien à la candidature de Manuel Valls à la primaire des 22 et 29 janvier, parce que "nous en avons besoin dans ce monde de brutes". "Compte tenu de ce qu'il représente en termes d'autorité de l'Etat, en termes d'ordre républicain, en termes de discours qu'il tient déjà pour montrer qu'il veut tenir compte et du bilan et de cette nécessité maintenant de se projeter dans l'avenir, je vais soutenir Manuel Valls", a déclaré M. Bartolone sur France Inter. "Je le soutiens parce que nous en avons besoin dans ce monde de brutes que nous connaissons", a-t-il ajouté. "Regardez Poutine, c'est quand même pas un perdreau de l'année, regardez ce qu'il se passe en Syrie, regardez l'arrivée de Trump aux Etats-Unis, nous avons besoin, en France et en Europe d'une voix qui compte, une voix qui sait faire entendre à la fois les Françaises et les Français mais aussi les Européens", a ajouté M. Bartolone. Le ralliement de ce dernier à l'ancien Premier ministre n'est pas une surprise depuis sa brouille avec le président François Hollande. Ce dernier avait eu des propos peu amènes à son encontre rapportés dans le livre "Un président ne devrait pas dire ça" des journalistes Gérard Davet et Fabrice Lhomme. Reconnaissant "des moments d'affrontement avec Manuel Valls", notamment à propos du traité budgétaire européen obligeant à maintenir le déficit public au dessous de la barre des 3% du PIB, M. Bartolone l'a comparé à François Mitterrand. "J'ai l'impression de me trouver presque dans ma jeunesse. Au moment où quand j'ai adhéré au PS, on me disait mais +comment, toi qui es de gauche, tu vas soutenir François Mitterrand ce type qui est terriblement à droite?+. Et on a vu comment, au contact avec le peuple de gauche, il a su lier à la fois son histoire et notre avenir", a-t-il dit. "Je suis persuadé qu'il peut y avoir aussi ce même mouvement avec Manuel Valls", a-t-il ajouté, rappelant qu'il avait été "choisi" par François Hollande en 2014 mais aussi à l'époque par Arnaud Montebourg, Benoît Hamon et, selon M. Bartolone, par Vincent Peillon, tous trois ses concurrents à la primaire organisée par le PS. MM. Valls, Montebourg et Hamon avaient en effet manoeuvré dès l'automne 2013, via l'entremise d'Aquilino Morelle, à l'époque conseiller politique de François Hollande, pour évincer de Matignon Jean-Marc Ayrault, en place depuis 2012, qu'ils jugeaient incapable d'animer l'équipe gouvernementale. M. Peillon a pour sa part quitté le gouvernement à l'arrivée de M. Valls à Matignon. "Aujourd'hui, parce que Manuel Valls a été maire d'une grande ville de banlieue, parce qu'il est conscient de ce qu'il est nécessaire de faire pour assurer les service publics, l'égalité devant l'éducation, préparer la France dans une Europe qui compte, compte tenu du désordre international, je suis persuadé qu'il peut écouter les remarques qui lui ont été faites, les critiques et aussi les espérances", a-t-il dit. "Regardez les gens qui le soutiennent aujourd'hui, ce sont des gens qui viennent d'origines politiques très différentes et qui le reconnaissent comme un catalyseur", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Dec 2016 11:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: l'Assemblée rétablit la "taxe farine"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161216190558.uj3d94nf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli vendredi la "taxe farine" en nouvelle lecture du budget 2017 estimant que sa suppression votée en première lecture pénaliserait la Mutualité sociale agricole. Sans "réelle compensation financière", la "suppression +sèche+ de la taxe sur les farines aboutirait à déséquilibrer le financement de la protection sociale des agriculteurs, ce qui ne serait pas une bonne solution", a plaidé la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) dans son exposé, soutenue par le gouvernement. Or "une légère hausse des taxes sur les boissons sucrées et édulcorées" pouvant rapporter "plus de 70 millions d'euros au profit de la MSA" n'a pas été votée dans l'hémicycle il y a près d'un mois, malgré son adoption en commission à l'initiative de Joël Giraud (PRG). Au nom des difficultés du secteur mais au grand dam du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, l'Assemblée avait supprimé le 18 novembre la taxe portant notamment sur les quantités de farines, semoules et gruaux de blé tendre livrées ou mises en oeuvre pour la consommation humaine, en première lecture du projet de loi de finances. Sur fond de mauvaises récoltes de blé, les meuniers français réclament depuis plusieurs années et encore ces derniers mois la suppression de la "taxe farine" (15,23 euros la tonne). Une mission d'information parlementaire, conduite par le PS Razzy Hammadi et la LR Véronique Louwagie avait préconisé en juin une vaste remise à plat de la fiscalité des produits agroalimentaires, et la suppression de nombreuses taxes, sur les farines ou les huiles par exemple. Comme le préconisait cette mission, la taxe sur les boissons contenant une dose minimale de caféine a été en revanche supprimée contre l'avis du gouvernement. "Cette taxe avait initialement pour objectif de frapper les boissons dites +énergisantes+", mais, pour diverses raisons, "elle pèse inutilement sur des produits autres" comme les cafés latte, selon ces élus. Son rendement ne dépasse pas trois millions d'euros, avancent-ils. Le gouvernement s'y était opposé, soulignant que le risque existe que des produits dépassant cette limite reviennent sur le marché.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 20:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée confirme des moyens accrus pour l'aide au développement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161216163503.publ2cui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a confirmé vendredi l'allocation d'une part de la taxe sur les transactions financières à l'aide publique au développement, ce qui permettra à l'Agence française de développement (AFD) de bénéficier de 270 millions d'euros supplémentaires. En nouvelle lecture du projet de budget 2017, les députés ont adopté un amendement de la commission des Finances visant à ce qu'une part de la taxe sur les transactions financières "soit bien affectée" à l'Agence française de développement (AFD), a expliqué la rapporteur général du Budget, Valérie Rabault. La veille, l'Assemblée avait confirmé la hausse de cette taxe de 0,2% à 0,3%. Vendredi après-midi, le gouvernement a également accepté une extension de la TTF aux transactions intrajournalières (intraday), comme le réclamaient les députés, mais seulement à partir de 2018. Ce délai vise à laisser le temps matériel de mettre en place les systèmes informatiques nécessaires, avec surtout l'espoir d'un accord d'ici là sur la mise en oeuvre d'une taxe européenne, en cours de négociations entre dix pays de l'UE. L'ONG "One France" a aussitôt salué "un énorme pas en avant" dans un communiqué, tandis qu'Oxfam s'est réjoui d'"avancées", tout en jugeant qu'elles ne suffiraient pas pour inverser une "tendance générale décevante" du quinquennat. En commission mercredi, les députés avaient supprimé et la hausse et l'élargissement, ce qui avait provoqué la colère d'ONG, qui avaient aussitôt appelé les députés à se mobiliser "afin d'enfin instaurer une TTF véritablement ambitieuse et solidaire". Mme Rabault a souligné vendredi qu'avec le versement de cette part de la TTF, les autres taxes affectées à l'AFD et les crédits budgétaires, l'aide au développement avait connu "une progression depuis 2012 de 115 millions d'euros", avec des crédits globaux devant s'élever en 2017 à 3,6 mds d'euros. Le ministre de l'Économie et des Finances Michel Sapin, qui était favorable à "cette orientation des crédits dégagés" par la TTF, a vanté des crédits en faveur des pays en voie de développement "fortement en augmentation" avec un effort qui "sera largement supérieur en 2017 à celui qui était fait en 2011" pour 2012 par le précédent quinquennat. Il s'est dit "fier" de ce qui constitue "un élément de la reconnaissance de la France dans le monde" Mais si Jean-François Mancel (LR) a salué la décision de l'Assemblée "de relancer fortement l'aide publique au développement", il a jugé que "ce n'était pas grâce au gouvernement". Il a estimé que c'était "seulement grâce" à la mobilisation de parlementaires de tous bords que ce budget avait été revu à la hausse, tout en soulignant que les objectifs nationaux étaient "loin d'être encore atteints" et qu'il faudrait sans doute "au moins un quinquennat complet pour rattraper le retard".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TTF: l'Assemblée revote la hausse du taux, mais pas son élargissement immédiat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161216011619.qte7vuo9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de nouveau dans la nuit de jeudi à vendredi, en nouvelle lecture du projet de budget 2017, la hausse du taux de la taxe sur les transactions financières (TTF), mais pas l'élargissement de son assiette dès l'année prochaine. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a laissé entendre qu'il pourrait être favorable à un vote vendredi pour "donner le signal" en prévoyant une extension de la TTF aux transactions intrajournalières (intraday) à partir de 2018 par exemple. Pour justifier ce report par rapport au vote intervenu en première lecture, le représentant du gouvernement a mis en avant des raisons de faisabilité, faisant courir selon lui le risque d'une censure par le Conseil constitutionnel. Vendredi sera notamment examinée la deuxième partie du budget, portant sur les mesures n'ayant pas un impact dès 2017. La majorité s'est rangée à l'avis du gouvernement et à l'amendement du socialiste Christophe Caresche, supprimant à ce stade l'extension de l'assiette mais conservant la hausse du taux de 0,2 à 0,3%. Une hausse "pas rédhibitoire pour la compétitivité de la place" de Paris, a opposé M. Eckert à la droite, qui a estimé que "dans un contexte post-Brexit (cette hausse), c'est nous créer des handicaps supplémentaires", selon les mots du président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR). Le gouvernement compte utiliser la moitié de cette augmentation, soit 270 millions d'euros, pour financer la hausse du budget de l'aide au développement -qui doit repasser le niveau du début du quinquennat- et l'autre moitié pour financer la baisse de la CSG votée en faveur des retraités modestes. En commission mercredi, les députés avaient supprimé et la hausse et l'élargissement, ce qui avait provoqué la colère d'ONG, qui avaient aussitôt appelé les députés à se mobiliser en séance publique, "afin d'enfin instaurer une TTF véritablement ambitieuse et solidaire". Notamment la directrice de One France, Friederike Röder, a twitté qu'elle allait "veiller" quant à l'issue des débats à l'Assemblée et que "la France doit montrer l'exemple". Si dans l'hémicycle le député socialiste "frondeur" Pascal Cherki ainsi qu'Eva Sas (EELV), avec des nuances, ont salué le fait que les discussions avançaient sur l'intraday, Nicolas Sansu (Front de gauche) a estimé que "cela fait des années qu'on nous abuse" pour ne pas aboutir, évoquant "un petit relent d'hypocrisie".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Dec 2016 02:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alep: Mariton (LR) demande une "intervention unilatérale" pour établir un corridor humanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161215105659.bonroh51.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit envisager une "intervention unilatérale" pour sécuriser un corridor humanitaire et permettre aux civils pris au piège à Alep de quitter la zone, a demandé jeudi Hervé Mariton (LR), qui avait tenté de se rendre dans la ville syrienne assiégée. "Quatre kilomètres séparent la zone des combats d'une région où les civils seraient en sécurité (...) Ces quatre kilomètres ne sont pas sécurisés aujourd'hui. Soit ils sont sécurisés par la bonne volonté des Russes et des Syriens (...) soit ils le sont pas une intervention extérieure", a déclaré le député LR sur France Info. Avec les députés Cécile Duflot (EELV) et Patrick Mennucci (PS), "nous avons appelé, si c'est nécessaire, parce qu'à un moment l'urgence humanitaire commande une intervention unilatérale", a-t-il ajouté. Les trois députés avaient tenté de se rendre à Alep en début de semaine mais ils s'étaient retrouvée bloqués à la frontière entre la Turquie et la Syrie. "Soit jusqu'à la mort du dernier des assiégés, on demande une autorisation à Moscou et Damas qui ne vient pas, soit à un moment on est capables de dire +eh bien nous prenons notre responsabilité, et nous assurons cette urgence humanitaire+", a déclaré M. Mariton, assurant que "l'évacuation techniquement, est extrêmement facile". Qui assurerait cette urgence ? "Nous. La France, l'Europe, l'Otan... On doit être capables d'envoyer les quelques centaines ou quelques milliers de militaires qui peuvent suffire à sécuriser un corridor de quatre kilomètres (...). Si demain François Hollande, Theresa May, Angela Merkel décident d'une opération conjointe (...) vous allez m'expliquer que les armées de nos pays seraient incapables de sécuriser quatre kilomètres ?", a-t-il demandé. Il a aussi estimé qu'il fallait s'affranchir de l'ONU, qui avait montré sa "limite". La veille, François Hollande s'était prononcé pour une évacuation des civils d'Alep, deuxième ville de Syrie, "sous le contrôle d'observateurs internationaux et avec la présence des organisations humanitaires".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Dec 2016 11:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise à titre expérimental les clubs de jeux à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214234021.veex74wv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a autorisé mercredi, à titre expérimental pour trois ans, la création de clubs de jeux dans la capitale, une mesure, adoptée dans le cadre de la réforme du statut de Paris, vue comme "un projet funeste" par l'opposition. Pour le rapporteur, Patrick Mennucci (PS), cette expérimentation permettra "un assainissement du secteur" grâce à une "traçabilité des fonds" utilisés pour créer ces clubs de jeux, qui devront payer l'impôt sur les sociétés. La droite, pour qui cela revient à autoriser les casinos, a dénoncé cette disposition, vue comme un "funeste projet" par Nathalie Kosciusko-Morizet (LR). "Le retour des casinos" répond à un enjeu financier, a-t-elle estimé, évoquant "un trou béant dans les finances de la ville", mais aussi "à quelques intérêts privés", mais en tout cas "pas aux intérêts des Parisiens". "Il ne s'agit pas d'abroger l'interdiction d'installer des casinos à moins de 100 km de Paris", a assuré la secrétaire d'Etat chargée des Collectivités Estelle Grelier, M. Mennnucci contestant aussi un retour des casinos. Le rapporteur a jugé qu'il y avait "une certaine saveur" à entendre les arguments de l'opposition qui a autorisé les jeux d'argents en ligne en 2010. Les cercles de jeux "au cours des années, ont eu des périodes extrêmement fastes, je pense qu'ils ont été très utiles au financement des partis politiques, en tout cas pas du nôtre, mais de certains", a-t-il glissé, soulignant que c'était les gouvernements de gauche qui avaient pris des mesures pour fermer certains de ces cercles dans le pays. Il a évoqué un cercle de poker à Paris ayant réalisé 34 millions de chiffre d'affaires l'an dernier, sur lesquels "1 seul million a été payé" aux impôts. Alors que le texte prévoyait initialement d'autoriser le gouvernement à légiférer par ordonnance, les députés sont revenus sur ce point en commission. Mme Grelier a toutefois estimé que le texte devrait être retravaillé avant la commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre députés et sénateurs sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 00:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création de Numéro 23: la "complaisance" du CSA dénoncée dans un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214213119.8m166cff.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête parlementaire a accusé le CSA de "connivence" lors de l'attribution d'un canal de la TNT à la chaîne Numéro 23 en 2012, dans un rapport publié mercredi et déjà critiqué par certains membres de la commission même. "Le CSA a été complaisant en affectant la chaîne à Pascal Houzelot", le patron de Numéro 23, a accusé le rapporteur Marcel Rogemont (PS) mercredi au cours d'une conférence de presse. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA), alors présidé par Michel Boyon, n'avait "effectué aucune analyse du plan d'affaires de la chaîne, très faiblement documenté", et ne s'est pas assez méfié de Pascal Houzelot, dont la chaîne Pink TV avait connu de graves difficultés financières. Le CSA a ensuite "cédé à différentes demandes des représentants de la chaîne afin que la convention soit la moins contraignante possible", selon le rapporteur. Parmi les nombreux manquements soulignés par le rapport, le CSA a aussi "agréé les évolutions capitalistiques de Numéro 23 avec beaucoup de légèreté et de complaisance". La chaîne repose sur un montage qui comprend plusieurs investisseurs prestigieux, comme Xavier Niel et le groupe de Matthieu Pigasse. Après l'entrée d'un nouvel actionnaire russe, avec un pacte d'actionnaire prévoyant une possible revente, ce montage a été mis en cause par le CSA lorsque la chaîne avait voulu se vendre au groupe NextradioTV en avril 2015. Fin 2015, le CSA avait décidé de suspendre la fréquence de Numéro 23, une décision annulée in fine en mars par le Conseil d'Etat. Depuis, NextRadioTV a pris 39% de la chaîne en avril avec une option pour monter davantage. Le rapporteur a conclu en proposant une loi qui "renforce les outils juridiques à la disposition du CSA" dans le suivi des chaînes, et demandé moins de "timidité" face à elles de la part du régulateur. "Le Parlement est dans son rôle", a répondu une porte-parole du CSA à l'AFP mercredi, soulignant cependant des "supputations et commentaires tendancieux qui desservent l'argumentation", et "aucune nouveauté dans le traitement du dossier". C'est aussi ce que reprochent au rapporteur les parlementaires Les Républicains (LR) de la commission d'enquête, qui ont voté contre la parution du rapport. "Il y a quelques mots un peu durs, mais il n'y a rien de faux dans ce rapport", a répondu lors de la conférence Bernard Debré, le seul député LR qui a voté pour la publication du rapport. Le CSA avait infligé mardi une mise en garde à la chaîne, qui n'a pas respecté ses obligations en matière de programmes en 2015. Contactée, la direction de Numéro 23 n'a pas souhaité s'exprimer sur le rapport, qu'elle n'avait pas encore consulté mercredi soir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut de Paris: la fusion des 4 premiers arrondissements votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214212918.nrwtfxhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a donné mercredi soir son feu vert à la fusion des quatre premiers arrondissements de Paris, mesure phare du projet de loi sur la réforme du statut de la capitale, voulue par Anne Hidalgo, maire PS, mais dénoncée par la droite. Alors que le Sénat, à majorité de droite, avait supprimé cette disposition lors de l'examen du texte début novembre, les députés ont adopté d'emblée l'article prévoyant cette mesure, l'ordre du jour ayant été bousculé pour que son examen se fasse en priorité. Des élus Les Républicains ont tenté de supprimer cette fusion, dans laquelle ils voient un "calcul politicien" d'Anne Hidalgo. Nathalie Kosciusko-Morizet, chef de file du groupe LR au Conseil de Paris et députée de l'Essonne a notamment dénoncé un article répondant à un besoin "personnel" de Mme Hidalgo. Elle avait dénoncé plus tôt une fusion pour lui offrir une "circonscription sur mesure" et "transformer le centre de la capitale en forteresse du socialisme municipal". D'autres élus LR parisiens sont montés au créneau. Claude Goasguen a estimé que le fait que cet article visant à "trouver un endroit pour caser Mme Hidalgo" passe "en premier" démontrait que les autres dispositions du texte avaient été "greffées" autour, Pierre Lellouche, y voyant "une opération qui vise à modifier les bases politiques" et Bernard Debré une "manigance". La fusion des Ier, IIe, IIIe et IVe arrondissements de la capitale crée un nouveau secteur avec un seul maire élu, mais garde les codes postaux des 20 arrondissements. Pour le gouvernement et la maire de Paris, ce regroupement permet de corriger des écarts de représentativité des conseillers de Paris, et de faire des économies. Au nom des députés PS, Sandrine Mazetier a mis en avant le fait que ce serait "plus de services" pour les habitants du centre de Paris, assurant que cela ne modifiait "en rien les équilibres politiques" dans la capitale, comme l'avait fait plus tôt le ministre des Collectivités Jean-Michel Baylet. En tant que député du IVe arrondissement parisien, Patrick Bloche (PS) a aussi appelé à "laisser tomber les arguments politiciens avancés" et assuré que les Parisiens avaient pour "seul souci l'efficacité du service public municipal". Seule voix un peu discordante côté PS, celle de Christophe Caresche, élu de la 18e circonscription de Paris, qui a regretté une réforme "inaboutie", proposant en vain d'autres regroupements d'arrondissements.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 22:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine défend son candidat à la direction de Gustave-Roussy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214190052.whoe3v6q.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la santé Marisol Touraine a défendu mercredi sa volonté de nommer Frédéric Varnier, actuel membre de son cabinet, au poste de directeur général adjoint de l'Institut Gustave-Roussy (IGR), malgré l'hostilité du conseil d'administration du prestigieux centre anti-cancer. "Ses compétences ne sont pas en cause", a affirmé la ministre, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée, rappelant que Frédéric Varnier avait été secrétaire général du centre hospitalier sud francilien et qu'il figurait parmi les candidats pré-sélectionnés à l'issue des entretiens réalisés par la direction de Gustave-Roussy. Mme Touraine a aussi rappelé que la procédure qui lui permet de réaliser une telle nomination par décret avait été mise en place sous le gouvernement Fillon et utilisée pour nommer le précédent directeur adjoint, Charles Guépratte, en 2009. Elle répondait à une question du député de l'Aveyron Yves Censi (LR), qui a fustigé un "passage en force" contraire à "toutes les règles d'usage et d'éthique (...) dans ce type de nominations". Le conseil d'administration de Gustave-Roussy, dont l'avis est consultatif, s'est prononcé mercredi matin contre la nomination de M. Varnier par huit voix contre, deux pour et deux abstentions. "Ce n'est pas une attitude politique, c'est une attitude qui vise à faire le bon choix pour Gustave-Roussy et pour les malades qui (y) sont soignés", a expliqué à l'AFP Jean-Pierre Davant, membre du conseil d'administration de l'Institut. "Le candidat qu'elle propose, il a fait du cabinet, il n'a jamais dirigé un hôpital quelconque. Secrétaire général ce n'est pas directeur", a-t-il argumenté. Après la nomination de M. Guépratte à la tête du CHU de Nice, en août, l'IGR a confié à un cabinet spécialisé le recrutement de son remplaçant. Plusieurs candidats ont été reçus par le directeur général de l'Institut, le néerlandais Alexander Eggermont, qui a donné sa préférence à Cédric Arcos, actuel directeur d'hôpital et délégué général adjoint de la Fédération hospitalière de France, et non à Frédéric Varnier. "Si les choses se faisaient normalement, le conseil d'administration aurait à se prononcer sur le candidat présenté par le directeur général", avis qui serait suivi par la ministre, a estimé M. Davant. Selon lui, "en procédant de cette manière", Mme Touraine met "en danger" l'IGR, qui n'est "pas n'importe quel hôpital" et a besoin d'une "équipe parfaitement soudée" à sa tête. "On ne peut pas le diriger seulement selon les humeurs de la ministre et les gens qu'elle a à recaser", s'est-il emporté. Unicancer, la fédération des centres français de lutte contre le cancer, dont l'IGR fait partie, donnera à son tour un avis consultatif début janvier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 20:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: la "taxe farine" rétablie par les députés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161214174946.2rcd7bqs.html</link>
   <description><![CDATA[La "taxe farine" revient: la commission des Finances de l'Assemblée l'a rétablie mercredi en nouvelle lecture du budget 2017 via un amendement de la rapporteur général, selon qui sa suppression votée en première lecture pénaliserait la Mutualité sociale agricole. Sans "réelle compensation financière", la "suppression +sèche+ de la taxe sur les farines aboutirait à déséquilibrer le financement de la protection sociale des agriculteurs, ce qui ne serait pas une bonne solution", plaide Valérie Rabault (PS) dans son exposé. Or "une légère hausse des taxes sur les boissons sucrées et édulcorées" pouvant rapporter "plus de 70 millions d'euros au profit de la MSA" n'a pas été votée dans l'hémicycle il y a près d'un mois, malgré son adoption en commission à l'initiative de Joël Giraud (PRG). Au nom des difficultés du secteur mais au grand dam du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, l'Assemblée avait supprimé le 18 novembre la taxe portant notamment sur les quantités de farines, semoules et gruaux de blé tendre livrées ou mises en oeuvre pour la consommation humaine, en première lecture du projet de loi de finances. Sur fond de mauvaises récoltes de blé, les meuniers français réclament depuis plusieurs années et encore ces derniers mois la suppression de la "taxe farine" (15,23 euros la tonne). Mais le gouvernement s'y oppose, principalement au motif qu'elle rapporte quelque 63 millions d'euros par an au profit de la MSA. "Le gouvernement ne souhaite pas baisser la fiscalité sur les produits alimentaires", avait aussi déclaré M. Eckert le 18 novembre, s'énervant par ailleurs contre "les lobbys" à la manoeuvre à ses yeux avec l'"amendement X fois présenté" contre la taxe farine. Une mission d'information parlementaire a préconisé en juin une vaste remise à plat de la fiscalité des produits agroalimentaires, et la suppression de nombreuses taxes, sur les farines ou les huiles par exemple. Comme le préconisait cette mission, la taxe sur les boissons contenant une dose minimale de caféine a été supprimée mercredi en commission, par le vote d'un amendement des socialistes Razzy Hammadi, Valérie Fourneyron, Catherine Troallic et Luce Pane. "Cette taxe avait initialement pour objectif de frapper les boissons dites +énergisantes+", mais, pour diverses raisons, "elle pèse inutilement sur des produits autres" comme les cafés latte, selon ces élus. Et son rendement ne dépasse pas trois millions d'euros, avancent-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Dec 2016 18:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
