<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 19:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'ancienne ministre Bareigts dément faire partie de la nouvelle direction du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709172447.kgex016z.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de la Réunion et ancienne ministre des Outre-Mer, Ericka Bareigts, a démenti dimanche faire partie de la nouvelle direction du Parti socialiste, comme annoncé samedi par le PS au terme d'un Conseil national, et a évoqué "une erreur matérielle". Il s'agit "d'une erreur matérielle" de la part du PS, a affirmé Mme Bareigts, selon des propos rapportés par son collaborateur parlementaire. "Je décline cette offre parce que je compte me concentrer sur mes fonctions de porte-parole du groupe parlementaire Nouvelle Gauche à l'Assemblée nationale, ainsi que sur mes activités de députée en commission des Affaires sociales et à La Réunion, dans ma circonscription", a encore déclaré la députée, d'après cette source. Mme Bareigts "participera néanmoins, avec enthousiasme et conviction, à la refondation du parti et militera pour que la population y soit associée le plus largement possible", selon la même source. Le Conseil national du PS a désigné samedi à Paris une nouvelle direction collégiale de 16 membres assistés de trois collectifs, qui fait la part belle à la nouvelle génération et devra mettre sur les rails la refondation d'un parti en déroute, jusqu'à son prochain congrès, en 2018. Dans un bref communiqué, le Parti socialiste a pris "acte" dimanche du "retrait d'Ericka Bareigts de la direction collégiale provisoire". "Une concertation sera entreprise avec les fédérations ultra-marines du PS afin de trouver d'un commun accord une personnalité les représentant", a ajouté le parti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 19:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mossoul "libérée": "une étape décisive" mais il faut "continuer l'effort" (président commission Défense de l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709153459.tddkx50s.html</link>
   <description><![CDATA[L'annonce que Mossoul est "libérée" des jihadistes du groupe État islamique est "une étape décisive", a salué dimanche le président de la commission de la Défense de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Bridey (REM), en soulignant qu'"il faut continuer l'effort" pour "gagner la paix". "La libération, qu'on attendait depuis quelques jours, est une bonne nouvelle, mais néanmoins il faut être très prudent. Il va falloir libérer maison par maison et voir s'il n'y a pas des derniers réduits de jihadistes prêts au sacrifice suprême. Donc il faut continuer l'effort", a-t-il réagi au micro de BFMTV. Le Premier ministre irakien Haider al-Abadi est arrivé dimanche dans Mossoul "libérée" et a déclaré la "victoire" contre les jihadistes du groupe EI après une bataille de près de neuf mois, selon son bureau. Le député du Val-de-Marne, ancien socialiste faisant partie des "macronistes" de la première heure, a observé qu'"après avoir gagné la guerre, parce c'est une étape décisive dans la libération de l'ensemble du territoire irakien, il va falloir gagner la paix". Le président de la commission de la Défense a souhaité que "la France, qui a été au côté du peuple irakien et de son armée dans cette bataille décisive, soit au côté de ses amis irakiens pour reconstruire le pays". "Toute la communauté internationale devra être au côté de l'Irak, comme de la Syrie dans quelques semaines, pour la reconstruction", a-t-il insisté, jugeant qu'après avoir "éradiqué militairement le groupe jihadiste en Irak (...) il faut se concentrer sur la Syrie, et après rechercher tous ceux qui ont pu partir de Mossoul ou de Raqa pour les éradiquer et qu'ils ne puissent pas reconstruire d'autres forces dans ces pays ou ailleurs". Pour M. Bridey, "la France, et avec la France, l'Europe tout entière, doit jouer un rôle important. C'est le rôle que veut donner à notre pays le président Emmanuel Macron qui, au côté de l'effort militaire et de sécurité, doit aussi être un effort économique et de développement".]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des LR Macron-compatibles dénoncent des procédures d'"exclusion" du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709144706.60i6ok91.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus LR Macron-compatibles ont dénoncé dimanche des procédures d'"exclusion" du parti lancées contre eux et les ministres LR au gouvernement, deux jours avant un bureau politique de LR qui doit trancher sur cette question. "J'ai reçu ma convocation d'exclusion par courrier, comme Édouard Philippe (le Premier ministre), Gérald Darmanin (ministre de l'Action et des Comptes publics), Franck Riester (député) et Sébastien Lecornu (secrétaire d'État). Je ne sais pas si je m'y rendrai", a déclaré au Parisien Dimanche Thierry Solère, initiateur du groupe des Constructifs LR-UDI à l'Assemblée. Franck Riester, coprésident du groupe des Constructifs et député de Seine-et-Marne, a confirmé sur Radio J: "J'ai reçu une lettre de mon parti me disant que j'étais sous le coup d'une procédure disciplinaire et que je pouvais être victime d'une sanction ou qu'une sanction allait être prononcée à mon endroit." Bruno Le Maire, désormais ministre de l'Économie et des Finances, "s'est présenté avec En Marche!, donc il n'est plus aux Républicains", a simplement commenté son entourage, interrogé par l'AFP. Et Gérald Darmanin a bien reçu une lettre de "procédure disciplinaire", a confirmé son entourage. "On me reproche quoi? D'avoir fait un groupe parlementaire distinct des Républicains?" a dit M. Solère au Parisien Dimanche. Et le député des Hauts-de-Seine de poursuivre: "Eh bien, si c'est cela, je dis à messieurs Accoyer, Wauquiez et Ciotti qu'ils étaient tous les trois membres du groupe R-UMP, qui avait scindé un temps le groupe UMP à l'Assemblée nationale lors de la précédente législature (au tournant de 2012-2013, NDLR). Ils n'ont pas été exclus pour autant à l'époque." Bernard Accoyer n'en était pas membre de ce groupe. M. Riester a, lui, dénoncé "des pratiques d'un autre âge". "Ça me fait penser un peu à ces régimes autoritaires à bout de souffle, ces oligarchies qui, pour garder leur pouvoir, leur pré carré, sont prêts à tout, et notamment à faire des exemples" parmi les "leaders de l'opposition, en pensant que les autres vont se terrer", a-t-il lancé. - Un bureau politique mardi - Le parti Les Républicains doit tenir mardi un bureau politique, au cours duquel l'exclusion des Constructifs sera discutée. Selon un cadre des Républicains, les courriers reçus ne sont pas des "courriers d'exclusion mais une procédure interne habituelle, qui concerne les membres des Républicains dont les initiatives ont pu porter tort aux candidats ou à des élus les Républicains". "Ce courrier les a informés qu'un prochain Bureau politique statuerait sur une éventuelle sanction, conformément à nos statuts et à notre règlement intérieur. Pas d'exclusion à ce stade, nous souhaitons avant tout qu'ils puissent s'expliquer", a poursuivi cette source. Six courriers ont été adressés aux quatre ministres, ainsi qu'à MM. Solère et Riester, a indiqué cette source. Mais plusieurs voix demandent qu'ils soient exclus, comme dimanche encore le trésorier LR et député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle sur Twitter. "Je suis LR pas Solère", a aussi tweeté l'ancienne ministre Nadine Morano. Le maire LR de Nice, Christian Estrosi, a, lui, refusé d'éventuelles exclusions, comparées à des "bûchers" ou procédés "staliniens" pour "éliminer un tel ou un tel", plaidant qu'un parti se renforce "en rassemblant". Membre comme MM. Solère et Riester du groupe des Constructifs à l'Assemblée, le patron de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a affirmé vouloir "d'ici l'automne" une "nouvelle force politique" avec ces LR-là. Sur cette question d'un nouveau parti, M. Riester "n'exclut rien".]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thierry Solère: "J'ai reçu ma convocation d'exclusion" de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709132919.252xrpmi.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, initiateur du groupe des Constructifs LR-UDI à l'Assemblée, assure dans un entretien au Parisien Dimanche avoir reçu par courrier sa convocation d'exclusion du parti Les Républicains (LR), tout comme, affirme-t-il, Édouard Philippe et Gérald Darmanin. "J'ai reçu ma convocation d'exclusion par courrier, comme Édouard Philippe (le Premier ministre), Gérald Darmanin (le ministre de l'Action et des Comptes publics), Franck Riester (député) et Sébastien Lecornu (secrétaire d'État). Je ne sais pas si je m'y rendrai", indique au journal Thierry Solère. "On me reproche quoi? D'avoir fait un groupe parlementaire distinct des Républicains?" s'interroge le député des Hauts-de-Seine avant de poursuivre: "Eh bien, si c'est cela, je dis à messieurs Accoyer, Wauquiez et Ciotti qu'ils étaient tous les trois membres du groupe R-UMP, qui avait scindé un temps le groupe UMP à l'Assemblée nationale lors de la précédente législature. Ils n'ont pas été exclus pour autant à l'époque." Le parti Les Républicains doit tenir mardi un bureau politique, au cours duquel l'exclusion des Constructifs sera au menu. "Je ne me reconnais pas dans ce vieux monde politique qui classe les élus comme des machines à voter qui votent toujours pour tout ou toujours contre tout. Je ne me sens donc ni dans la majorité ni dans l'opposition. Seulement un homme de droite qui veut en finir avec les postures partisanes et qui ne donne pas pour autant un chèque en blanc au gouvernement", explique-t-il. Concernant son élection à la questure vivement dénoncée par LR, Thierry Solère déclare: "J'ai proposé ma candidature pour que cette questure soit ouverte à l'ensemble des groupes minoritaires de l'Assemblée nationale, et pas seulement confisquée par un seul groupe, celui de LR. Où est le problème?"]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Exclusion des "constructifs" de LR ? "Des pratiques d'un autre âge" (Riester)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709125609.dw4z3dkf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Franck Riester a dénoncé dimanche des "pratiques d'un autre âge", alors que lui et plusieurs membres du groupe "Constructifs-LR-UDI" qu'il copréside à l'Assemblée nationale ou ministres sont sous la menace d'une exclusion de LR mardi. "J'ai reçu une lettre de mon parti me disant que j'étais sous le coup d'une procédure disciplinaire et que je pouvais être victime d'une sanction ou qu'une sanction allait être prononcée à mon endroit", a déclaré M. Riester sur Radio J, confirmant l'information donnée par Thierry Solère au JDD. "Je trouve que ce sont des pratiques d'un autre âge. Je crois qu'un certain nombre de dirigeants de ma famille politique n'ont pas vu le monde changer, ils n'ont pas encore compris ce qui s'est passé avec les élections présidentielle et législatives", a glissé cet élu de Seine-et-Marne. "Ca me fait penser un peu à ces régimes autoritaires à bout de souffle, ces oligarchies qui pour garder leur pouvoir, leur pré carré, sont prêts à tout, et notamment à faire des exemples" parmi les "leaders de l'opposition, en pensant que les autres vont se terrer", a attaqué M. Riester. "Est-ce que les Français ne peuvent pas attendre autre chose de notre famille politique que de régler des comptes ? Il faudrait qu'on soit au travail", a encore plaidé ce député, qui ne siège plus dans le groupe LR historique mais reste membre du parti Les Républicains. Faut-il une refondation d'un nouveau parti ? "Pas forcément", a jugé M. Riester, qui "n'exclut rien" cependant car, "à un moment donné, il faut tirer les conclusions de nos échecs successifs". "Si on est exclus (...), on en tirera les conséquences", a-t-il lancé. Alors que Valérie Pécresse a annoncé dimanche dans le JDD qu'elle ne briguerait pas la présidence de LR mais lançait un mouvement au sein du parti, M. Riester a affirmé que "tout est en train d'être verrouillé pour (l'élection de) Laurent Wauquiez à l'automne" à la tête du parti. "Il y a un accord entre quelques sarkozystes, ceux qui étaient à la tribune du Trocadéro (ndlr: lors du meeting de François Fillon début mars) et qui nous ont conduit dans le mur en portant à bout de bras François Fillon", a accusé M. Riester. Côté Laurent Wauquiez ou Eric Ciotti, il y a "une tentation de se rapprocher de l'extrême droite", a aussi accusé le coprésident du groupe "constructifs". Dans les discours, "à force de courir après le FN", ces personnes "s'y rapprochent tellement que naturellement on peut imaginer tous les rapprochements", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 14:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde (UDI) veut "d'ici l'automne" une "nouvelle force politique" avec les LR "constructifs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709115205.i7aymd51.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a affirmé dimanche sur France Inter son souhait de créer un nouveau parti politique "de centre et de droite progressiste", "d'ici l'automne", avec Les Républicains "constructifs". Chez les Républicains, il y a "ceux qui ont fait l'analyse que ce n'est plus tenable" avec les élus les plus à droite du parti, "c'est ceux qui sont venus avec nous dans le groupe constructifs, les élus locaux qui se disent +on peut faire quelque chose+...", a distingué le député de Seine-Saint-Denis. "Avec ceux-là, nous pouvons construire un grand mouvement de centre et de droite progressiste. C'est l'objectif que nous devons nous fixer d'ici l'automne, le temps de se mettre d'accord sur la façon de procéder, de sorte que les gens qui ont les mêmes idées que nous se retrouvent rassemblés plutôt que séparés", a affirmé M. Lagarde. "Un groupe parlementaire, ça a forcément vocation à trouver un débouché politique", a-t-il insisté. "Je suis prêt à ce que l'UDI évolue, qu'on crée une autre force politique ou une nouvelle force politique par exemple en direction des grands élus locaux qui ne sont plus au Parlement par nécessité: Laurent Hénart (ndlr: maire de Nancy), il est déjà à l'UDI... Christian Estrosi (ndlr: maire LR de Nice), il est pas à l'UDI... Jean-Luc Moudenc (maire LR de Toulouse)... des présidents de conseils départementaux qui nous contactent...", a listé M. Lagarde. Le président de l'UDI a distingué ces élus LR compatibles avec une nouvelle force politique de deux autres catégories, à commencer par "ceux qui considèrent qu'en poursuivant la dérive droitière qui est celle de LR depuis 2010, ils vont y arriver... Pour l'instant, ça a plutôt donné le sentiment d'un échec permanent". D'ailleurs, a-t-il averti, "cette dérive-là, elle posera clairement le problème de notre alliance. Si ça devient trop compatible avec l'extrême droite, c'est juste incompatible avec nous, définitivement". Deuxième attitude, selon lui, "c'est plutôt Valérie Pécresse ou Xavier Bertrand", présidents LR des régions Île-de-France et Hauts-de-France, "les partisans d'une droite plus traditionnelle, plus chiraquienne". "Est-ce qu'ils resteront chez LR ? C'est à eux de faire le choix mais je crois que quand on est pas d'accord à ce point-là dans un parti politique, à un moment donné ça ne tient pas", a glissé M. Lagarde. L'exclusion des "constructifs" LR sera examinée le 11 juillet en bureau politique du parti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"J'ai reçu ma convocation d'exclusion" (Thierry Solère/LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170709010805.rjblsmz9.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, initiateur du groupe "constructif" LR-UDI à l'Assemblée, assure avoir reçu par courrier sa convocation d'exclusion du parti, tout comme affirme-t-il Edouard Philippe et Gérald Darmanin, dans un entretien au Parisien Dimanche. "J'ai reçu ma convocation d'exclusion par courrier, comme Edouard Philippe (Premier ministre), Gérald Darmanin (ministre des Comptes publics), Franck Riester (député) et Sébastien Lecornu (secrétaire d'Etat). Je ne sais pas si je m'y rendrai", indique au journal Thierry Solère. "On me reproche quoi ? D'avoir fait un groupe parlementaire distinct des Républicains ?", s'interroge le député des Hauts-de-Seine avant de poursuivre : "Eh bien, si c'est cela, je dis à messieurs Accoyer, Wauquiez et Ciotti qu'ils étaient tous les trois membres du groupe R-UMP, qui avait scindé un temps le groupe UMP à l'Assemblée nationale lors de la précédente législature. Ils n'ont pas été exclus pour autant à l'époque". Le parti Les Républicains doit tenir lundi un bureau politique, au cours duquel l'exclusion des "constructifs" sera au menu. "Je ne me reconnais pas dans ce vieux monde politique qui classe les élus comme des machines à voter qui votent toujours pour tout ou toujours contre tout. Je ne me sens donc ni dans la majorité ni dans l'opposition. Seulement un homme de droite qui veut en finir avec les postures partisanes et qui ne donne pas pour autant un chèque en blanc au gouvernement", affirme-t-il. Concernant son élection à la questure vivement dénoncée par Les Républicains (LR), Thierry Solère explique : "J'ai proposé ma candidature pour que cette questure soit ouverte à l'ensemble des groupes minoritaires de l'Assemblée nationale, et pas seulement confisquée par un seul groupe, celui de LR. Où est le problème ?"]]></description>
   <pubDate>Sun, 09 Jul 2017 03:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Alliance centriste décide de rester "partenaire de la majorité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170708123412.75k7u8dv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Alliance centriste, ancienne composante de l'UDI regroupant 12 parlementaires, qui avait rallié Emmanuel Macron pendant la campagne présidentielle, a décidé samedi lors de son comité exécutif de rester "partenaire de la majorité", a-t-elle indiqué dans un communiqué. "L'Alliance, soutien précoce d'Emmanuel Macron, a, lors de son Comité exécutif, décidé de se maintenir en qualité de parti politique partenaire de la majorité", écrit la formation présidée Philippe Folliot, député du Tarn et membre du groupe la République en marche (REM) à l'Assemblée. M. Folliot n'avait pas été investi aux législatives par REM car il ne satisfaisait pas au critère de renouvellement, entamant son quatrième mandat. Ce mouvement centriste "entend rassembler et oeuvrer au succès du projet présidentiel, conforme à ses valeurs humanistes, libérales, sociales et européennes", selon ce communiqué cosigné par M. Folliot et le président d'honneur du parti, le député européen Jean Arthuis. L'Alliance centriste réunit 12 parlementaires, dont neuf sénateurs, deux députés et un député européen, d'après son site internet. Elle était une des composantes de l'Union des démocrates et indépendants créée en 2012 par Jean-Louis Borloo, avec Les Centristes ex-Nouveau Centre, le Parti radical ou encore la Fed (Force européenne démocrate) de Jean-Christophe Lagarde, actuel président de l'UDI.]]></description>
   <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin et Eckert auditionnés à l'Assemblée après l'audit critique de la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170707112752.m46wbz9t.html</link>
   <description><![CDATA[Les anciens ministres PS Michel Sapin et Christian Eckert seront auditionnés mercredi par la commission des Finances de l'Assemblée à la suite de l'audit critique de la Cour des comptes, a annoncé la commission, présidée par Eric Woerth (LR), dans un communiqué. Dans son audit sur les finances publiques, la Cour estime à 3,2% du PIB le déficit public qui pourrait être atteint à la fin de l'année en cours au lieu des 2,8% prévus dans le budget 2017. Elle accuse le gouvernement sortant d'avoir manqué de "sincérité" en construisant son budget, le risque de dérapage résultant "quasi-exclusivement d'une sous-estimation des dépenses de l'Etat", selon elle. L'ancien ministre des Finances et son secrétaire d'Etat au Budget ont déjà nié dans un communiqué tout artifice comptable. "S'agissant des dépenses de l'Etat, la Cour retient une approche excessivement prudente qui sous-estime les possibilités de redéploiement (de crédits) courant 2017", ont-ils déploré. Ces annulations de crédits devraient être évoquées mercredi à la commission par leurs successeurs Bruno Le Maire et Gérald Darmanin qui seront auditionnés dans la foulée. Bercy cherche 4 à 5 milliards d'euros pour contenir le déficit à 3% en 2017. Alors que les Républicains avaient demandé un projet de budget rectificatif à la suite de l'audit de la Cour des comptes, le groupe La République en marche a confirmé qu'il n'y en aurait pas. "La dérive budgétaire décrite par la Cour des comptes peut être corrigée (...) à travers les décrets d'annulation de crédits mais aussi les décrets d'avance", écrit le groupe REM dans un communiqué "Le débat d'orientation des finances publiques programmé le 20 juillet pourra en outre être l'occasion pour l'ensemble des parlementaires de faire valoir leurs positions", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 13:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence, fonction de contrôle, proportionnelle: Rugy trace une feuille de route pour l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170707104158.erbesxs8.html</link>
   <description><![CDATA[Transparence, procédure parlementaire plus rapide, fonction de contrôle des députés renforcée, dose de proportionnelle: le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy livre vendredi au Monde sa feuille de route pour "réformer" l'institution et ses pratiques. "J'ai été élu pour présider l'Assemblée nationale et pour la réformer", lance l'écologiste rallié au mouvement présidentiel, dans cet entretien publié sur le site du quotidien. Concernant le volet "transparence", le député de Loire-Atlantique juge "nécessaire que les députés puissent justifier l'utilisation de leurs indemnités représentatives de frais de mandat". Il suggère "qu'il y ait tous les ans des députés tirés au sort, qui soient soumis à un contrôle du déontologue" de l'Assemblée. De plus, il souhaite comme Emmanuel Macron que le régime de retraite des députés soit "aligné sur le mode de calcul du régime général", et veut revoir "les allocations-chômage en cas de perte d'un mandat". Sur ces réformes, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, pourrait se prononcer "dans les prochaines semaines, dans le même temps que le projet de loi sur la moralisation de la vie politique". Pour ce qui est de la procédure parlementaire, elle offre "une prime à l'obstruction", considère M. de Rugy. Il veut modifier les navettes des textes avec le Sénat car actuellement une loi met "deux ans à être mise en oeuvre", ce qui "pose un problème démocratique". La chambre haute "peut contribuer de manière constructive à la loi", glisse le locataire de l'Hôtel de Lassay. Pour renforcer évaluation et contrôle, il envisage de "donner aux missions d'information quasiment les mêmes pouvoirs que les commissions d'enquête" parlementaires. "On peut aussi envisager que les députés, à titre individuel, aient davantage de pouvoir d'investigation, notamment sur le territoire de leur circonscription", suggère M. de Rugy. Sur l'introduction d'une "dose de proportionnelle", confirmée par le chef de l'Etat devant le Congrès, il avance "parmi les solutions possibles" le "regroupement des circonscriptions par deux et d'avoir en complément une centaine de députés élus à la proportionnelle". Soit une assemblée réduite à 400 députés, dont un quart élu à la proportionnelle. Par ailleurs, après la bronca du groupe LR sur les droits de l'opposition, le président de l'Assemblée indique être prêt à modifier le règlement de l'Assemblée. Et d'évoquer "une situation nouvelle à laquelle tout le monde ne s'est pas encore adapté: d'un côté, une majorité et de l'autre, des oppositions diverses et éclatées".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Solère sur la questure de l'Assemblée: "les traditions, ça change"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170707090049.0isl0cyo.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, initiateur du groupe "constructif" LR-UDI à l'Assemblée, a assuré vendredi se situer "dans l'opposition", expliquant, au sujet de son élection à la questure vivement dénoncée par Les Républicains (LR), que "les traditions, ça change". Le parti et le groupe LR de l'Assemblée se sont insurgés contre l'élection, comme représentant de l'opposition, de M. Solère à ce poste stratégique du Palais-Bourbon grâce à l'appui de nombreuses voix de La République en marche, contre le candidat LR Eric Ciotti. M. Ciotti, "c'est quoi son problème ? Que les députés qui ont eu à voter pour choisir leur questeur n'aient pas voté pour lui ? Ecoutez, on est en démocratie, non ?", a déclaré M. Solère sur franceinfo. Le fait qu'un des trois questeurs soit un membre de l'opposition, "depuis 1973" selon le site de l'Assemblée nationale, "c'est marqué nulle part, c'est pas vrai", a assuré M. Solère. "Il y a souvent eu trois questeurs de la majorité. Deuxièmement j'ai proposé que ce poste ne soit pas seulement la questure des Républicains ou des +Constructifs+ mais de toute l'Assemblée", a argumenté l'élu des Hauts-de-Seine. Proche du Premier ministre Edouard Philippe et du ministre de l'Economie Bruno Le Maire, M. Solère a de nouveau assuré qu'il se situait "dans l'opposition". "Je ne suis pas dans la majorité sinon je serais dans le groupe En Marche ou dans le groupe MoDem. La majorité, elle est constituée de ces deux groupes parlementaires". "A l'Assemblée, techniquement, on doit s'enregistrer groupe d'opposition ou groupe majoritaire", a affirmé M. Solère. Selon le site de l'Assemblée, les groupes ont également la faculté de se déclarer "groupes minoritaires". Mais ceux-ci disposent de moindres moyens que les groupes d'opposition. M. Solère s'est prononcé pour le rétablissement du jour de carence dans la fonction publique annoncé jeudi par le gouvernement. Il a par ailleurs jugé que le projet de réforme du Code du Travail était "exactement ce que nous (à droite, NDLR) attendions depuis des années". L'invitation par M. Macron de Donald Trump le 14 juillet ? "Les polémiqueurs professionnels qui polémiquent sur tout, tout le temps, franchement..." Par ailleurs, "rien n'est exclu" quant au départ des "Constructifs" du parti LR, a-t-il indiqué, alors que le parti réunit son bureau politique mardi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Ferrand: le député a été entendu par la police (parquet de Brest)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170707074104.ntbhswce.html</link>
   <description><![CDATA[Le député REM Richard Ferrand a été entendu jeudi à Rennes par la police judiciaire dans le cadre de l'enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest le 1er juin, a déclaré vendredi à l'AFP le procureur de la République de Brest, confirmant une information du Télégramme. Selon le quotidien breton, l'ancien ministre du premier gouvernement Edouard Philippe a été entendu de 14H00 à 21H00 à l'hôtel de police de Rennes au sujet des "conditions d'acquisition et de location du local des Mutuelles de Bretagne par sa compagne en 2011, et de la mission de conseil qui lui a été confiée après son départ des Mutuelles en 2012, quand il a été élu député". Toujours selon Le Télégramme, "aucune infraction pénale n'a été mise au jour", et l'enquête se joue sur la question de savoir si les Mutuelles de Bretagne étaient ou non "investies d'une mission de service public". Si c'est le cas, "et en tenant compte de règles de prescription complexes, l'infraction de prise illégale d'intérêts pourrait être constituée", selon le quotidien, qui ajoute qu'une décision judiciaire "pourrait intervenir avant la fin du mois de juillet".]]></description>
   <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 09:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives 2017 : plus de 200 recours devant le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706155604.6x5vt6ib.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 200 recours ont été déposés devant le Conseil constitutionnel à la suite des élections législatives de juin, selon la liste diffusée jeudi par l'Assemblée nationale. Au total, le Conseil a enregistré 203 requêtes de candidats ou de simples électeurs au 30 juin, selon ces données, soit environ deux fois plus que lors des législatives de 2012, quand 108 recours pour contester les résultats avaient été recensés. Parmi les nombreux recours figure celui déposé par l'adversaire de Manuel Valls dans la 1re circonscription de l'Essonne, la candidate LFI Farida Amrani, qui conteste l'élection de l'ancien Premier ministre. Certaines requêtes concernent plusieurs circonscriptions, d'autres la France entière. Les recours devaient être déposés dans les dix jours qui suivent le scrutin, mais les membres du Conseil n'ont aucun délai pour rendre leurs décisions. En 2012, le Conseil avait mis entre quatre et six mois pour examiner les dossiers. Plusieurs candidats avaient annoncé leur intention de déposer un recours, en raison notamment du faible écart de voix qui les séparait de leurs adversaires ou pour des irrégularités présumées dans le déroulement du scrutin. Dans l'Essonne, Manuel Valls l'a emporté avec 139 voix d'avance et dans le Loiret une candidate de La République en marche conteste la victoire de son rival LR qui l'a battue de huit voix seulement. Après examen des dossiers, le Conseil constitutionnel peut soit rejeter la contestation et valider l'élection, soit prononcer l'annulation de l'élection, soit réformer les résultats et proclamer élu un autre candidat (ce qu'il n'a jamais fait à ce jour). Un recours n'est pas suspensif et les députés dont l'élection est contestée peuvent siéger à l'Assemblée jusqu'à la décision du Conseil. Plusieurs recours concernent le scrutin outremer. En Guyane, Davy Rimane, figure de proue du mouvement social qui a récemment paralysé le territoire, conteste sa défaite par 57 voix d'écart face au candidat REM. A Mayotte, c'est la victoire de Ramlati Ali, devenue la première femme députée du territoire, qui est contestée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État d'urgence: le Parlement vote une sixième prolongation, jusqu'au 1er novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706150713.odp7az5z.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi par un vote de l'Assemblée une sixième et, en principe, dernière prolongation de l'état d'urgence, jusqu'au 1er novembre, le temps de voter une nouvelle loi antiterroriste controversée qui pérennisera certaines mesures exceptionnelles. Le projet de loi, approuvé dans les mêmes termes que celui voté au Sénat mardi, a été adopté par 137 voix contre 13. Ce premier texte de la nouvelle législature a obtenu les suffrages de 93 élus République en marche, 19 Républicains, huit MoDem, six Constructifs LR-UDI, six Nouvelle gauche (ex-PS) et cinq non-inscrits, dont quatre FN. Ont voté contre onze Insoumis et deux communistes. En vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015, soit un record de durée ininterrompue depuis la création de ce régime d'exception pendant la guerre d'Algérie, l'état d'urgence devait s'arrêter au 15 juillet, après la fin de la séquence électorale. Il permet notamment, sans feu vert initial d'un juge, assignations à résidence, perquisitions, interdictions de cortèges, contrôles d'identité et fouilles de bagages et de véhicules, fermetures de lieux de réunion. Le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait demandé aux députés, dans son discours liminaire, de "soutenir massivement" une sixième et dernière prolongation de l'état d'urgence post-attentats, rejetant les critiques sur ce régime controversé qui permet selon lui de "préserver" les "libertés". "La menace terroriste demeure à un niveau extrêmement élevé", avait-il plaidé, jugeant que "si l'état d'urgence n'a pas permis d'éradiquer la menace terroriste, il s'est révélé d'une grande utilité". Le gouvernement a dû amender son texte après la censure par le Conseil constitutionnel de la disposition, utilisée au moment des manifestations contre la loi travail, permettant aux préfets d'"interdire le séjour" à certains endroits et certaines dates de personnes "cherchant à entraver l'action des pouvoirs publics". Selon le nouveau texte, des interdictions seront toujours possibles, mais elles devront être plus limitées (durée, territoire) et plus motivées. Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", qui doit prendre le relais de l'état d'urgence, sera débattu en séance au Sénat à partir du 18 juillet, puis en octobre à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ordonnances: "la bataille ne fait que commencer" contre la "casse sociale" (députés communistes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170706143900.i34n7fih.html</link>
   <description><![CDATA["La bataille ne fait que commencer" contre la "casse sociale" des ordonnances portant une nouvelle réforme du code du travail, qui "ravit la droite et le Medef", a assuré jeudi le porte-parole des députés communistes, Pierre Dharréville. Après le vote en commission des Affaires sociales, quasiment sans changement, du projet de loi habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances pour le "renforcement du dialogue social", M. Dharréville a jugé que le "caractère résolument libéral de ce texte" était confirmé par le "soutien" du groupe LR à la majorité REM, dans un communiqué. Pour ce nouveau député des Bouches-du-Rhône (13ème circonscription), les ordonnances sont porteuses d'"une réforme qui ravit la droite et le Medef et sur laquelle les organisations de salariés ont émis de grandes réserves". "Sous couvert de dialogue social, ce projet prévoit d'organiser une entreprise de démolition en règle du Code du Travail. La bataille ne fait pour nous que commencer. Il n'y a pas de majorité populaire pour cette casse sociale", selon le porte-parole des députés communistes. Ce membre de la commission des Affaires sociales a aussi vu comme un "symbole des dérives annoncées" que "l'un des premiers gestes du gouvernement soit de dessaisir le Parlement de ses prérogatives sur un sujet aussi sensible et central". "Preuve du manque d'ouverture de la majorité, aucun amendement n'a été retenu par la majorité hormis celui, anecdotique, proposé par le rapporteur", a encore critiqué M. Dharréville. Le groupe des députés communistes avait déposé 27 amendements, principalement de suppression. Cette nouvelle réforme controversée du Code du Travail couvre plusieurs engagements du candidat Emmanuel Macron: modification des domaines de négociation réservés à la branche professionnelle et à l'entreprise, fusion des instances représentatives du personnel, barème obligatoire des dommages et intérêts pour licenciement abusif...]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
