<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Radio France: Gallet auditionné le 8 avril à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402141827.9wimt9m2.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG de Radio France, Mathieu Gallet, sera auditionné mercredi 8 avril par la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, a-t-on appris jeudi auprès de son président Patrick Bloche (PS), qui a reçu mercredi, comme d'autres députés, l'intersyndicale de Radio France. "Il n'y a jamais eu de grève aussi longue à Radio France, nous recevons des messages d'auditeurs et auditrices qui se lamentent", a déclaré à l'AFP M. Bloche, disant son "attachement au service public de la radio". Le conflit, qui paralyse les antennes, réduites à des bandes musicales au grand dam des auditeurs de France Inter, France Info, France Culture, France Bleu ou France Musique, n'atteint pas encore la longévité de la grève de 2004 dans le groupe (23 jours, un record). Absence de plan stratégique ou de contrat d'objectifs et de moyens (COM) avec l'État, demande de maîtrise des coûts du chantier de réhabilitation de la Maison de la radio, et de maintien des deux orchestres: "Nous partageons un certain nombre des préoccupations des syndicats et espérons une sortie de crise par le haut", a ajouté cet élu de Paris. La démarche des cinq députés PS de la commission, spécialistes des médias, n'est pas en "soutien" ou "non soutien" au PDG de Radio France, a-t-il assuré, tout en déplorant un "grand absent" dans ce conflit: "le dialogue social". C'est en fonction du projet stratégique à définir "que nous seront amenés à trouver les moyens nécessaires" pour sa réalisation, a aussi indiqué M. Bloche à l'intersyndicale (CFDT, CGT, FO, SUD et Unsa). Le Parlement vote chaque année la fixation du niveau de la redevance audiovisuelle, qui finance notamment Radio France. Le député UMP Franck Riester, également membre de la commission des Affaires culturelles, a lui aussi reçu l'intersyndicale, a-t-il déclaré à l'AFP. Il considère que "l'État doit assumer ses responsabilités en honorant sa signature en matière budgétaire" envers Radio France. Il appelle aussi "chacun à se concentrer sur ses responsabilités", et notamment le gouvernement à "accompagner les réformes plutôt qu'à mettre des bâtons dans les roues", et à "ne pas mettre de pression sur de futures nominations par le CSA", le Conseil supérieur de l'audiovisuel, qui doit désigner prochainement le prochain président de France Télévisions.]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Perte de nationalité et indignité nationale: l'Assemblée rejette un texte UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402121933.p76byvjk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UMP visant à faire perdre la nationalité française ou à condamner à une peine "d'indignité nationale" tout individu portant les armes contre les forces françaises ou contre tout civil français. La proposition de loi, portée par l'élu du Rhône et animateur du courant Droite populaire Philippe Meunier, a été débattue dans le cadre d'une journée consacrée à des textes UMP. Elle prévoyait que la nationalité puisse être retirée à tout Français combattant la France, qu'il soit Français de naissance ou par naturalisation, alors que la législation actuelle ne le prévoit que pour les Français naturalisés. Le texte initial déposé par le député UMP stipulait, afin de respecter les conventions internationales, que cette perte de nationalité n'était pas possible s'il avait pour effet de rendre apatride l'individu concerné. Mais Philippe Meunier a déposé un amendement à sa propre résolution, permettant la déchéance de nationalité pour "un Français condamné pour un crime et un délit constituant un acte de terrorisme", même si cela le rendait apatride. Selon lui, le droit international permet des exceptions. Cet avis a été combattu par la secrétaire d'État au numérique Axelle Lemaire qui, curieusement, représentait le gouvernement et a jugé "inconstitutionnelle" la proposition. Sur le second volet, concernant le rétablissement d'un crime d'indignité nationale, privant un Français de ses droits civils et civiques, et qui avait existé à la Libération, les socialistes ont repris l'avis hostile du président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS). Ce dernier, sollicité sur ce sujet de l'indignité nationale après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé, dans un avis rendu fin mars, contre la réactivation de cette peine, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". "Nous ne cherchons pas à nous mettre dans l'état d'esprit des jihadistes", a répliqué le député UDI Meyer Habib, qui soutenait la proposition UMP. La majorité a adopté une motion de rejet préalable d'une proposition de loi "inefficace, passéiste et qui risque de stigmatiser plutôt que de dissuader et de punir", selon les termes de la socialiste Paola Zanetti. De ce fait, les amendements à la proposition de loi n'ont pu être discutés, y compris celui de Philippe Meunier durcissant le texte. Ce qu'a regretté le radical de gauche Alain Tourret, qui a jugé "pas acceptable que, par un artifice de procédure, nous ne puissions poursuivre la discussion".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calendrier scolaire modifié: "grande victoire pour le monde de la montagne" (députée UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402105147.4bjm8jqy.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du groupe Montagne à l'Assemblée nationale, l'UMP Sophie Dion, a salué jeudi comme "une grande victoire" que le ministère de l'Education ait "pris en considération la demande du monde de la montagne d'avancer d'une semaine les vacances de Pâques". En réponse aux doléances du secteur touristique des zones de montagne, qui jugeaient trop tardives les dates des congés de printemps, ces vacances ont été avancées d'une semaine en 2015/16 et 2016/17, dans le projet de calendrier présenté jeudi par le ministère. L'année suivante, la zone B verra cependant ces vacances-là s'achever le 6 mai. "Cette modification, dès la rentrée 2015/2016, permettra de soutenir l'activité touristique et économique sur nos territoires de montagne", a estimé dans un communiqué cette députée de Haute-Savoie, selon laquelle "le positionnement trop tardif des vacances de printemps avait de graves conséquences sur l'équilibre économique des régions de montagne et sur l'emploi". En quatre ans, la fréquentation des stations de montagne avait chuté de 50% sur cette période, les vacances de printemps se terminant mi-mai alors que les domaines skiables ferment aux alentours du 20 avril, a fait valoir Mme Dion, qui est également conseillère départementale. Elle a souligné sa mobilisation "dès son élection à l'Assemblée nationale en 2012, en lien avec l'ANEM et tous les acteurs du monde de la montagne, sur cette problématique aux enjeux importants pour l'avenir de nos stations et de nombreuses communes de montagne". Cette membre de la commission des Affaires culturelles et de l'Education a salué "d'autant plus" l'"avancée" du nouveau calendrier qu'elle est intervenue "peu de temps après l'obtention de la pérennisation des +mercredis de neige+, qui permettent d'adapter le calendrier scolaire aux spécificités de la montagne en libérant des matinées le mercredi durant la saison pour favoriser la pratique des sports d'hiver de nos enfants".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: "une loi dangereuse pour la démocratie et la citoyenneté"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402103343.lvikgc5y.html</link>
   <description><![CDATA[Europe Ecologie-Les Verts (EELV) a dénoncé jeudi le projet de loi sur le renseignement jugé "dangereux pour la démocratie et la citoyenneté" et "encourage" les parlementaires à le rejeter. "Une fois de plus, cette fois après les attentats sanglants de janvier 2015, le parlement français s'apprête à voter une loi qui va faire encore reculer les droits fondamentaux des citoyens, notamment lorsqu'ils utilisent le réseau Internet, au prétexte de garantir leur sécurité et les intérêts de la France", écrivent dans un communiqué les deux porte-parole d'EELV Julien Bayou et Sandrine Rousseau. "A aucun moment du texte de loi n'est abordée la question des limites et de la définition de ce qu'est une +apologie du terrorisme+, encore moins celle de +terrorisme+ tout court", disent-ils. EELV critique aussi "une longue série de notions plus ou moins floues autorisant un espionnage technique généralisé, dont la sécurité nationale, +les intérêts essentiels de la politique étrangère et l'exécution des engagements européens et internationaux de la France+, ou encore ses +intérêts économiques et scientifiques essentiels+". "Comme pour les autres lois votées récemment au nom de la lutte contre le terrorisme, il n'est pas prévu de consulter un juge avant de mettre en place des surveillances, ce qui revient à considérer qu'en toute circonstance, l'État est - et restera - vertueux quant à l'application des pouvoirs que lui confère cette loi. C'est tout simplement la fameuse séparation des pouvoirs, socle de la République française, qui serait ainsi bafouée, au nom de la sécurité", ajoute EELV. EELV "encourage" les députés et sénateurs français à "rejeter ce blanc-seing qu'ils s'apprêtent à offrir à l'État au prétexte de répondre à la menace terroriste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un texte UMP visant à renégocier les compétences de la CEDH</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150402100656.l272v6e9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution UMP visant à renégocier les compétences de la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH), et notamment à interdire les requêtes de terroristes condamnés par les juridictions nationales. Pour l'auteur du texte, l'ancien secrétaire d'Etat aux Affaires européennes Pierre Lellouche, la Cour, véritable "gouvernement des juges", détient un "pouvoir juridictionnel supranational dénié de tout contrepoids politique" et ses décisions nourrissent "le sentiment de dépossession de notre destin national". Instituée en 1959 et siégeant à Strasbourg, sans aucun lien avec l'Union européenne, la CEDH est une juridiction internationale qui statue sur des requêtes portant sur des violations des droits civils et politiques énoncés par la Convention européenne des droits de l'Homme. Les 47 Etats membres du Conseil de l'Europe ont ratifié la Convention. En matière de sécurité nationale, la Cour en vient, selon l'élu de Paris, à "mieux protéger" les terroristes "que leurs victimes", empêchant l'expulsion de certains au nom du respect des droits de l'Homme, a-t-il affirmé. Il cite à l'appui les cas de Djamel Beghal et Kamel Daoudi, qui n'avaient pas été renvoyés en Algérie à cause des risques qu'ils y encouraient. Au nom du gouvernement, Harlem Désir a jugé qu'il ne fallait "surtout pas opposer la lutte contre le terrorisme et les droits de l'Homme", que les terroristes cherchent précisément à anéantir. Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes a aussi souligné que la CEDH "ne se substitue pas aux autorités nationales" en raison du principe de subsidiarité. Alors que l'UDI et le FN ont soutenu la proposition de résolution UMP, le radical de gauche Alain Tourret a dénoncé une "course à l'échalote" avec l'extrême droite. "L'UMP, vous êtes des Européens. Pourquoi allez-vous vers de telles dérives?", a-t-il demandé aux bancs de la droite, les accusant aussi "d'obéir à l'émotion" après les attentats de janvier. "Ce sujet de l'indépendance nationale n'est ni de droite, ni de gauche", lui a rétorqué Marion Maréchal-Le Pen. La députée du Vaucluse, qui prône la "réaffirmation du primat du droit national", a estimé que le texte UMP était "un premier pas bien timoré".]]></description>
   <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale crée un nouveau délit d'incitation à l'anorexie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401234848.i9e94sre.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a créé, dans la nuit de mercredi à jeudi, un nouveau délit, puni d'un an d'emprisonnement et de 10.000 euros d'amende visant à réprimer l'incitation à la maigreur excessive, notamment de la part de sites internet pro-anorexie. Peu avant la levée de la séance, vers 1h du matin, les députés ont adopté un amendement socialiste stipulant que "provoquer une personne à rechercher une maigreur excessive en encourageant des restrictions alimentaires prolongées ayant pour effet de l'exposer à un danger de mort ou de compromettre directement sa santé est puni d'un an d'emprisonnement et de 10.000 euros d'amende". La ministre de la Santé Marisol Touraine s'y est déclarée favorable, comme le rapporteur du projet de loi, Olivier Véran (PS). Pour combattre les troubles alimentaires tels que l'anorexie, maladie mentale concernant entre 30.000 et 40.000 personnes (90% de femmes) et comptant parmi les pathologies psychiatriques ayant la plus forte mortalité, la création d'un nouveau délit "apparaît nécessaire car les dispositions du Code pénal actuellement ne permettent pas de s'attaquer à l'action de certains sites internet", selon les signataires de l'amendement, à commencer par les députées Maud Olivier et Catherine Coutelle. "Certains sites connus sous le nom de +pro-ana+ peuvent entrainer les personnes dans le cercle vicieux de l'anorexie sans être inquiétés par l'autorité publique", observent-ils dans l'exposé de leur mesure. "C'est un vrai gros, gros sujet que de pénaliser la provocation à l'amaigrissement excessif", le nouveau délit est "nécessaire" et "la liberté d'expression sur internet ne sera pas remise en question", a déclaré le rapporteur du projet de loi, tout en appelant à veiller à différencier des sites "parfois tenus par des jeunes femmes qui s'en servent comme d'un exutoire", d'autres qui "font clairement l'apologie des méthodes pour maigrir le plus possible". Ulcérée à la suite du rejet d'un amendement ayant un objectif similaire mais prévoyant des peines supérieures et un champ d'application plus large, la députée UMP Valérie Boyer a twitté: "la séance se termine sur une récupération politique de la gauche sur mes amendements extrême maigreur". Elle a rappelé dans l'hémicycle sa proposition de loi créant un tel délit, qui avait été votée par l'Assemblée nationale mais n'avait jamais été examinée au Sénat sous le quinquennat précédent. La ministre de la Santé lui a opposé "une disproportion entre le montant et la nature des peines", affirmant que son amendement avait été examiné, "y compris jusqu'à la Chancellerie". A l'initiative d'Olivier Véran et de Catherine Coutelle, présidente de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, la commission des Affaires sociales avait déjà adopté une disposition stipulant que "la politique de santé contribue à la prévention et au diagnostic précoce de l'anorexie mentale et des troubles des conduites alimentaires, notamment en luttant contre la valorisation de la minceur excessive". Mais elle avait rejeté un amendement du député PS de l'Isère interdisant, afin de lutter contre l'anorexie, le recours par les agences de mannequinat à des mannequins diagnostiqués en état de dénutrition. De nombreux députés, à gauche comme à droite, avaient considéré que cela introduirait une discrimination à l'embauche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 01:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale interdit les fontaines à sodas en libre service</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401223235.w9v98mlg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a interdit dans la nuit de mercredi à jeudi la mise à disposition en libre service, payant ou non, de fontaines à sodas ("free refill"), par le vote d'un amendement UDI au projet de loi de modernisation du système de santé. "La mise à disposition en libre service, payant ou non, de fontaines proposant des boissons avec ajout de sucres ou d'édulcorants de synthèse est interdite en tous lieux ouverts au public ou recevant du public", stipule l'amendement défendu dans l'hémicycle par le député Arnaud Richard. La liste des catégories de boissons dont la mise à disposition est interdite sera fixée par un arrêté ministériel. Non seulement les boissons sucrées contribuent au développement de l'obésité, mais les boissons contenant des édulcorants sucrés "contribuent au développement et au maintien d'une appétence pour la saveur sucré", argumentent entre autres les signataires de l'amendement. Le Programme national nutrition santé a fixé comme objectif de réduire de 25% au moins la proportion d'enfants consommant plus d'un demi-verre de boissons sucrées par jour et promeut le repère de consommation "eau à volonté, l'eau est la seule boisson indispensable", notent ces élus centristes. "C'est le rôle de la loi de fixer un cadre pour protéger la population contre une surenchère commerciale qui tend à faire de la +gratuité+ du surplus d'une offre alimentaire payante un argument pour attirer le consommateur et l'inciter à certaines consommations excessives et néfastes pour la santé", plaident-ils encore. Favorable à l'amendement, la ministre de la Santé Marisol Touraine a observé que cette "pratique, qui était habituelle dans d'autres pays, se répand dans notre pays et peut être attractive pour des jeunes qui se voient proposer à volonté des boissons comportant soit du sucre en quantité excessive soit des édulcorants". Le rapporteur du projet de loi, le socialiste Olivier Véran, s'est dit "très favorable" à cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alcool: l'Assemblée supprime des mesures controversées au nom de "l'équilibre de la loi Evin"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401220643.a3k28xhh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé mercredi soir, via des amendements du gouvernement, des mesures controversées sur l'alcool dans le projet de loi santé, dont la possibilité d'un message adapté selon les supports de communication et produits, mais aussi une définition précisée de la publicité. Après avoir rappelé l'objectif de l'article 4 du projet de loi de modernisation du système de santé, lutter contre l'alcoolisation excessive des jeunes ("binge drinking"), la ministre de la Santé, Marisol Touraine, a justifié la volonté de supprimer ces mesures ajoutées en commission par la volonté de "maintenir l'équilibre de la loi Evin" mais aussi "l'équilibre du projet de loi" en débat. Il n'y a là "ni renonciation ni contrition", a-t-elle affirmé, ajoutant avoir rappelé en commission que le gouvernement ne souhaitait pas de remise en cause de la loi Evin. Elle a noté que, dans la majorité, certains avaient été "sensibles à des arguments de santé publique, d'autres à des arguments de clarification du droit". Au nom du groupe socialiste, Martine Pinville a jugé "pas nécessaire de remettre en cause l'équilibre de la loi Evin, ni de la durcir ni de l'assouplir". Première mesure supprimée: la possibilité que le célèbre message "L'abus d'alcool est dangereux pour la santé", obligatoire dans les publicités pour boissons alcooliques, puisse "être adapté en fonction des supports de communication, des produits et des publics". A l'initiative du rapporteur PS Olivier Véran, la commission des Affaires sociales avait laissé à un arrêté ministériel le soin de fixer le contenu de ce message pour mieux l'adapter à l'évolution des politiques de prévention. Décriée par la filière viticole, cette mesure a fait l'objet dans l'hémicycle d'une longue offensive de députés UMP et UDI, élus de circonscriptions comptant des producteurs de vin, du "vin des rois", le champagne, au Côte-Rôtie en passant par l'Irancy. "Oenolégislatisme: pratique consistant pour un député à vanter les mérites du maximum de vignobles en 2 minutes", a twitté M. Véran. "Logique prohibitionniste", atteinte à "une filière d'excellence" française cruciale pour les exportations autant que pour le tourisme et l'emploi, remise en cause d'un "patrimoine culturel" et d'un produit aux vertus pour la santé connues depuis "Hippocrate", la droite a multiplié les attaques avant la suppression de la mesure. L'Assemblée a également supprimé une mesure, introduite via l'adoption en commission d'un amendement du socialiste Denys Robiliard, qui définissait la publicité pour l'alcool comme "un acte de promotion effectué en faveur d'un produit ou service, relevant de l'activité d'une personne ayant un intérêt à la promotion dudit produit ou service et susceptible d'être perçu comme un acte de promotion par un consommateur d'attention moyenne". Cela modifiait "sensiblement les règles de publicité et, en voulant les préciser, risquait de les dénaturer", selon la ministre. Des alcoologues ont écrit au président de la République pour protester contre cette disposition, susceptible selon eux de permettre "une promotion sans limite" de la consommation d'alcool. "Ce n'est pas la loi Evin qui pose problème, c'est une interprétation de la chambre criminelle de la cour de cassation" et le fait que des poursuites pour publicité illicite aient "généré des autocensures de journalistes ou d'émissions", a précisé l'auteur de la mesure mercredi. Ce député PS d'Eure-et-Loir a souhaité qu'"on puisse relire +Alcools+ d'Apollinaire sans crainte des foudres de la cour de cassation". Les députés PRG ont plaidé aussi pour "revisiter la loi Evin en matière de publicité". Face à un souhait de l'UMP d'un groupe de travail, Mme Touraine s'est montrée ouverte au principe d'"un groupe de travail rassemblant majorité et opposition pour réfléchir aux difficultés d'interprétation en matière de droit que poserait la loi Evin".]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 00:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: Marisol Touraine va réunir les pays favorables au paquet neutre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401170705.ya6o2lx3.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a annoncé mercredi la tenue avant l'été d'une réunion à Paris avec les pays qui ont déjà lancé le paquet de cigarettes neutre ou qui s'apprêtent à le faire. "L'adoption du paquet neutre est une mesure importante et qui placera la France à la tête des pays engagés dans la lutte contre le tabac" a déclaré la ministre à l'Assemblée lors de la session de questions au gouvernement. L'introduction du paquet neutre, c'est-à-dire de paquets standardisés ayant la même forme, taille, couleur et typographie, sans aucun logo, est l'une des mesures phare du plan national de lutte contre le tabagisme dévoilé l'an dernier par le ministère de la Santé. Introduite dans le projet de loi santé actuellement discuté à l'Assemblée par le biais d'un amendement, elle suscite une levée de boucliers chez les cigarettiers qui ont manifesté mardi devant le ministère de la Santé. En réponse à la question d'un député, Mme Touraine s'est félicitée du soutien apporté par l'Organisation mondiale de la santé (OMS) au progrès français de lutte contre le tabagisme. Elle a ajouté qu'avant l'été, elle réunirait à Paris, avec l'OMS, les ministres de la Santé des pays "qui ont déjà lancé le paquet neutre ou qui s'apprêtent à le lancer pour donner le signal du refus des morts du tabac". L'Australie est le seul pays à avoir déjà instauré le paquet neutre, le Royaume-Uni et l'Irlande l'ont voté, tandis que trois autres pays - la Finlande, la Norvège et la Turquie - ont annoncé leur intention de l'adopter. L'amendement en discussion à l'Assemblée prévoit l'instauration du paquet neutre à la mi-mai 2016. Le tabac fait environ 73.000 morts chaque année en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soupçons de travail forcé au Qatar: Fekl défend la "diplomatie économique française"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401165600.y1zv1gow.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Commerce extérieur, Matthias Fekl, a défendu mercredi la "diplomatie économique de la France", affirmant qu'elle n'était "pas contraire à nos valeurs de respect des droits de l'Homme", en réponse à une question sur les soupçons de travail forcé au Qatar. Interrogé lors de la séance des questions au gouvernement par le député écologiste Paul Molac, le secrétaire d'Etat a d'abord prévenu qu'il refusait de "commenter les procédures judiciaires qui sont en cours". L'association Sherpa a en effet déposé plainte la semaine dernière contre la filiale Vinci construction et les dirigeants de sa filiale au Qatar QDVC, pour "travail forcé", "réduction de servitude" et "recel" à l'encontre des migrants employés sur des chantiers en vue de la coupe de monde de football 2022. Niant en bloc, le groupe français de construction Vinci a déposé sa propre plainte pour diffamation. "Notre ambassade sur place est un interlocuteur reconnu et par les autres ambassades et par les autorités qatari sur ce sujet", a assuré M. Fekl, ajoutant que "régulièrement, des échanges se tiennent là-dessus". "En mai dernier, des travaux avec les autorités du Qatar ont eu lieu spécifiquement sur la RSE (responsabilité sociale des entreprises), a-t-il affirmé, rappelant avoir lui-même "tenu à recevoir" des organisations non gouvernementales comme "Amnesty international" avant son voyage au Qatar en février. "Nous avons élaboré à l'intention de toutes les entreprises qui m'ont accompagné un guide pratique de la RSE pour les sensibiliser sur ce sujet, c'est du concret et il doit être poursuivi y compris en vue des grands travaux en cours", a poursuivi M. Fekl. Il a assuré que la France "pousse en ce sens" dans les organisations internationales, à l'OCDE, à l'OMC, à l'ONU. "La diplomatie économique de la France n'est pas contraire à nos valeurs de respect des droits de l'Homme et de respect des droits sociaux que nous portons", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence et non président, la fonction plutôt que le titre, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401165458.d3xup00u.html</link>
   <description><![CDATA[Présidence au lieu de président, direction au lieu de directeur: un amendement voté récemment par l'Assemblée nationale remplace, pour une série d'organismes, les titres -masculins- par les fonctions -neutres-, s'est félicité mercredi son auteure, la députée PS Anne-Yvonne Le Dain. C'est un moyen "astucieux" de s'attaquer à la question récurrente, et polémique, du caractère masculin des titres, a expliqué cette élue de l'Hérault, lors d'un point de presse avec ses collègues socialistes Elisabeth Guigou, présidente de la commission des Affaires étrangères, Catherine Coutelle, présidente de la Délégation de l'Assemblée aux droits des femmes, et Maud Olivier. L'amendement a été voté le 19 mars, pendant une séance où tous les députés présents, sauf un, étaient des femmes, selon Mme Le Dain, et modifie une proposition de loi organique sur la présidence de la future agence française pour la biodiversité. L'amendement ne concerne pas seulement cette agence, mais l'ensemble des quelque 45 organismes dont la nomination des dirigeants est subordonnée à un vote du Parlement: d'Aéroports de Paris aux Voies navigables de France, en passant par Pôle Emploi ou l'Autorité de la concurrence. Ainsi, le tableau dressant la liste de ces organismes parle, aux termes de l'amendement, du "gouvernorat" de la Banque de France, de "l'administration générale" du Commissariat à l'énergie atomique, ou de la "présidence-direction générale" de la Française des jeux. "La puissance publique doit être exemplaire en matière d'égalité homme-femme, notamment lorsqu'il s'agit de postes à hautes responsabilités", a souligné Mme Le Dain. Pour entrer en vigueur, le texte devra non seulement achever son parcours parlementaire -il n'a pas encore été examiné au Sénat-, mais avoir le feu vert du Conseil constitutionnel. Celui-ci ne risque-t-il pas de considérer le genre des noms sans rapport avec la biodiversité, et de censurer l'amendement? "L'altérité sexuelle est la première des biodiversités", a rétorqué Mme Le Dain, tandis que Mme Guigou a lâché: "Peut-être que, lorsque le Conseil constitutionnel sera paritaire, il appliquera d'autres principes..."]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles à l'école: deux propositions de députés UMP pour une interdiction d'exercer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401155359.sdw2y2gb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP Pierre Lellouche et Claude de Ganay ont chacun déposé mercredi des propositions de loi pour interdire l'exercice de toute profession au contact de mineurs en cas de condamnation pour violences pédophiles, en réaction à de récentes affaires. Pierre Lellouche a indiqué, lors d'une conférence de presse, vouloir "rendre obligatoire la peine complémentaire d'interdiction d'exercer", alors qu'elle n'est actuellement que facultative, et que cette interdiction soit définitive et immédiatement communiquée à l'employeur. Cependant, le juge conserverait la possibilité de ne pas condamner à une interdiction d'exercer, une décision qu'il devrait motiver, a précisé l'élu de Paris et ancien ministre. Sa proposition de loi vise à modifier le Code pénal en ce sens, tandis que la proposition de loi de son collègue Claude de Ganay, qui avait été annoncée la semaine dernière, prévoit de modifier le Code de l'action sociale et des familles. Le texte de ce député du Loiret a été signé par une cinquantaine de membres de son groupe, dont Nathalie Kosciusko-Morizet, Bruno Le Maire et Eric Ciotti. Une semaine après l'interpellation d'un directeur d'école près de Lyon, écroué pour viols sur plusieurs élèves, l'Éducation nationale a reçu de nouveaux signalements et a suspendu un autre enseignant près de Rennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Français sévères à l'égard des corridas avec mise à mort, favorables à l'interdiction aux mineurs (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401155309.doq00luj.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 7 Français sur 10 (73%) sont favorables à la suppression des corridas avec mise à mort de taureaux, selon une étude Ifop pour l'Alliance Anti-Corrida, alors qu'une proposition de loi visant à interdire ces spectacles aux moins de 14 ans est présentée par une députée EELV. Réalisée en ligne auprès de 2.001 individus de 18 ans et plus selon la méthode des quotas, l'étude de l'Ifop dévoilée mercredi fait apparaître que femmes (81%) et hommes (61%), quels que soient la tranche d'âge, la localisation géographique et le niveau d'éducation, adhèrent majoritairement à la suppression des mises à mort de taureaux pendant des corridas. Selon une autre étude Ifop auprès de 1.000 individus selon la méthode des quotas, 83% des personnes interrogées sont tout autant favorables à l'interdiction pour les mineurs de moins de 14 ans d'assister à des corridas avec mise à mort des taureaux. Mercredi, la députée du Val-de-Marne Laurence Abeille (Europe Écologie-Les Verts) a présenté à la presse une proposition de loi pour interdire l'accès des mineurs aux corridas avec mise à mort des taureaux. "On recommande aux parents de ne pas laisser les enfants regarder les programmes violents à la TV mais on laisse les familles assister à la violence inouïe d'une mise à mort de taureau. C'est aberrant!" a dit à l'AFP Mme Abeille. "Il faut protéger les enfants de cette barbarie. Les mises à mort de taureaux dans les corridas ont été introduites à la fin du XIXe siècle. Ce qu'on fait passer pour une tradition millénaire français, n'existe pas", a ajouté la députée verte, favorable toutefois aux spectacles taurins de tradition camarguaise sans blessures ni mises à mort des taureaux. "La prochaine étape est de convaincre suffisamment de députés avec les arguments des psychiatres et pédopsychiatres. Le gouvernement peut accélérer les choses en s'emparant de cette proposition. Je suis très déterminée", a-t-elle assuré. La députée a reçu le soutien de l'Alliance Anti-Corrida, de la Fondation Brigitte Bardot et de célébrités dont la romancière Irène Frain, la comédienne Mylène Demongeot, l'organisatrice de concours Geneviève de Fontenay, le journaliste Henry-Jean Servat, le cinéaste Jean-Pierre Jeunet et le compositeur Eric Serra.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hervé Morin (UDI) "extrêmement réservé" sur le projet de loi Renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401145042.sdhyrw3g.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien ministre de la Défense, Hervé Morin (UDI), s'est dit mercredi "très réservé" pour l'instant à l'égard du texte de loi Renseignement actuellement en débat à l'Assemblée nationale, a-t-il dit à l'occasion d'une conférence de presse. "Pour l'instant ma position est extrêmement réservée sur le texte s'il n'y a pas très clairement des améliorations substantielles", a expliqué l'ancien ministre, porte-parole UDI sur ce projet de loi. Après une matinée de débat en commission, M. Morin a fait état de ses "inquiétudes". Il a indiqué en préalable que cette loi était "nécessaire" et qu'il ne "prêterait pas au gouvernement des intentions liberticides" mais qu'elle devait "être extrêmement bien calibrée". Il a rappelé sa fibre "libérale" et mentionné au passage qu'il était monté au créneau en 2008, alors au gouvernement, contre le fichier controversé Edvige destiné à remplacer l'ancien fichier des RG. Il a listé "trois sujets d'inquiétudes". D'abord, le champ dans lequel le renseignement peut intervenir est "extrêmement large". "A travers la protection des intérêts économiques, on peut grosso modo toucher à tout", a-t-il cité par exemple. Deuxième sujet d'inquiétude: les conditions de la mise en oeuvre des moyens d'interceptions. Il s'est dit "hostile" à ce qu'il y ait des "interventions sans avis de la commission" et ce "même s'il y a urgence". "Je proposerai des amendements sur le sujet", a-t-il dit. Il s'est enfin dit inquiet "des moyens de contrôles" de la nouvelle commission et "des fichiers qui sont constitués après". Mercredi, les députés ont élargi en commission les finalités que pourront invoquer les services de renseignement pour recourir aux techniques de surveillance (micros, balises...) prévues dans le projet de loi. Le rapporteur Jean-Jacques Urvoas (PS) a fait adopter plusieurs amendements pour élargir la liste d'intérêts nationaux pour lesquels les services seront autorisés à utiliser ces techniques. Le projet a suscité des inquiétudes, notamment de la Cnil et de certaines associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Véran salue l'Assemblée avant de rendre son siège à Fioraso</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150401144218.dq3ja39c.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Olivier Véran a commencé mardi à dire au revoir à l'Assemblée nationale, alors que Geneviève Fioraso, dont il était le suppléant, va retrouver sa place la semaine prochaine dans l'hémicycle après sa démission du gouvernement. Alors qu'il s'adressait à la ministre des Affaires sociales et de la Santé, Marisol Touraine, lors de la séance des questions au gouvernement, M. Véran, 34 ans, en a profité pour dire "la fierté et le plaisir" qu'il a eu "de pouvoir travailler" à l'Assemblée. Qu'il "soit donné sur les bancs de la majorité, comme de l'opposition, de montrer aux Français que leur message de défiance vis-à-vis de l'action publique, renouvelé à chaque échéance électorale à travers l'abstention et pour une part à travers le vote extrême a été entendu", a ajouté ce candidat malheureux aux départementales en Isère, qui a dit son engagement au service de "l'intérêt général". Ses collègues socialistes se sont levés pour l'applaudir, tandis que le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, le remerciait pour son travail. Médecin neurologue hospitalier au CHU de Grenoble, M. Véran, qui siégeait dans l'hémicycle depuis juillet 2012, a été l'un des rapporteurs du dernier budget de la Sécurité sociale. Il est actuellement le rapporteur pour la partie prévention du projet de loi sur la Santé, qu'il va pouvoir défendre jusqu'à la fin de semaine seulement. La ministre de la Santé a salué son travail "au service de la santé publique". Le député a rejoint depuis peu le pôle des "réformateurs" du PS (aile droite). "Il a de la fraîcheur, de la pugnacité", considérait il y a une semaine un de ses collègues, poids lourd du groupe socialiste, quand un frondeur ironisait il y a quelques mois sur ce "jeune premier". Pour la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), il est "un ami", qui s'est "révélé" dans l'hémicycle lors du dernier budget de la Sécu. Mme Fioraso, 60 ans, a démissionné le 5 mars de sa fonction de secrétaire d'État à l'Enseignement supérieur et à la Recherche pour "raisons de santé". Comme prévu par la loi, elle retrouvera son siège de député de la 1ère circonscription de l'Isère un mois après.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Apr 2015 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
