<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 12:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Il faut faire le travail" : à l'Assemblée au temps du coronavirus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319111703.z2yxsbrg.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut faire le travail": ambiance grave jeudi à l'Assemblée pour une séance inédite à l'ère du coronavirus, avec des députés et ministres en tout petit nombre et qui gardent leurs distances, dans un hémicycle passé au préalable au virucide. "Salut, ça va? On n'est pas encore morts, aucun signe avant-coureur", lance bravache Jean-Luc Mélenchon (LFI) à Eric Woerth (LR) qui arrive pour la séance de questions au gouvernement à 9H00. "Ca peut arriver...", répond l'élu de droite en cheminant vers l'hémicycle. Au perchoir, le président Richard Ferrand (LREM), solennel, souligne le "contexte singulier" de cette séance alors que le pays vit son troisième jour de confinement: l'Assemblée, dit-il, reste le "coeur battant de notre démocratie". La vingtaine de députés présents l'écoutent debout, visages fermés. Idem pour la demi-douzaine de membres du gouvernement. Nulle trace du chahut habituel dans ces séances de questions au gouvernement. Alors que certains tel Gilles Le Gendre (LREM) évoquent l'"anxiété" du pays, Edouard Philippe prédit que la pandémie va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre". Entre les prises de parole, les huissiers nettoient méticuleusement les micros. "Un peu surréaliste", commente à distance Philippe Gosselin (LR). Prise d'une quinte de toux, la secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher admet que "c'est fort inapproprié dans le contexte", sous le regard inquiet de son collègue Gabriel Attal. Un simple "chat dans la gorge", précisera ensuite son porte-parole. Des élus rapportent que leurs "oreilles se dressent" dès qu'ils entendent tousser. Dans une Assemblée la moins peuplée possible et avec un seul accès ouvert pour respecter les consignes sanitaires, certains se disent "un peu inquiets" parmi les huissiers, agents, fonctionnaires ou forces de l'ordre en nombre pour faire tourner la maison. Alors que le Palais Bourbon a été lui-même "un foyer épidémique", selon les termes de Richard Ferrand, avec au moins 26 cas de contamination recensés dont 18 députés, une société spécialisée a nettoyé la salle des séances et des commissions. - "Sécurité démocratique" - "La priorité c'est notre sécurité, mais aussi notre sécurité démocratique", juge l'insoumis Alexis Corbière, qui reconnaît avoir eu des "moments d'inquiétude". Son collègue Jean-Luc Mélenchon ajoute auprès de l'AFP que "le plus pénible" a été de choisir ceux qui siègeraient, alors que comme dans tous les groupes, beaucoup étaient volontaires. "Ces insolents prétendaient que j'étais une personne à risque", glisse le sexagénaire, en évoquant ses collègues. "Si on est députés, c'est pour être courageux", avance Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), un masque à la main. Dans la salle des 4 colonnes, où la presse se masse habituellement, seuls quelques journalistes ont été autorisés à entrer. "Respectez les distances!", entend-on alors que les perches se rapprochent. A l'issue des QAG, les députés quittent l'hémicycle de façon échelonnée, la plupart évoquant, à l'instar de Valérie Rabault (PS) une "ambiance un peu spéciale", mais à "l'image de ce que vivent les Français", selon le ministre Marc Fesneau (Relations avec le Parlement). Certains se dirigent aussitôt vers la commission des Finances pour examiner le projet de budget rectificatif, un des volets des mesures d'urgence face au virus. Son président Eric Woerth lance les travaux en se raclant la gorge et en indiquant que "les portes restent ouvertes pour ne pas avoir à les toucher". Après une pause avec des plateaux-repas au menu - buvettes et restaurants étant fermés - les députés reviendront en séance à 15H00 pour l'examen du texte. Vendredi, après le Sénat, ils se pencheront sur l'autre projet de loi qui prévoit notamment la possibilité d'un "état d'urgence sanitaire". Recentrée sur les "textes vitaux", l'Assemblée prévoit tout de même une séance de questions pour les trois prochains mardi, afin de maintenir sa mission de contrôle du gouvernement. Alors que toute l'institution s'habitue au télétravail, certains comme Matthieu Orphelin (ex-LREM) plaident déjà pour le faire en visioconférence ou en vidéo. Mais le ministre Marc Fesneau balaye: "Une visioconférence à 577, faut qu'on m'explique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 11:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, une ministre prise d'une quinte de toux, simple "chat dans la gorge"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319102457.397c7aag.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a été prise jeudi à l'Assemblée nationale d'une quinte de toux sous le regard inquiet de son collègue Gabriel Attal, un simple "chat dans la gorge", a assuré son entourage. "C'est fort inapproprié dans le contexte" du coronavirus, a concédé la secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Economie. Elle a dû interrompre pendant quelques minutes sa réponse destinée à rassurer les petits commerçants touchés par la crise lors d'une séance inédite de questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Seuls une vingtaine de députés et une demi-douzaine de ministres étaient présents dans l'hémicycle. Interrogé par l'AFP, le porte-parole de la secrétaire d'Etat a assuré que la ministre allait bien et que c'était juste un "chat dans la gorge" lié au "stress" de répondre aux "QAG" dans les circonstances actuelles. La ministre répondait à une question de la députée Agir Patricia Lemoine sur les petits commerces contraints de fermer à cause de l'épidémie et du confinement. "Pour ceux qui sont fermés, nous mettons en place...", a pu seulement dire Mme Pannier-Runacher, qu'on entendait déjà tousser pendant la séance des questions. Sur les bancs du gouvernement, le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Education, Gabriel Attal semblait lever des yeux inquiets. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand lui a alors proposé de s'interrompre pour qu'elle puisse "prendre un verre d'eau" et lui a redonné la parole un peu plus tard.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement mobilisé en formation serrée pour valider les mesures d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319101723.h0hovb25.html</link>
   <description><![CDATA[A crise inédite, réponse inédite: l'Assemblée nationale et le Sénat, convoqués en configuration minimale dès jeudi, s'apprêtent à voter au pas de charge des mesures d'urgence pour affronter l'épidémie de coronavirus. A l'heure du confinement général et alors qu'une vingtaine d'élus ont déjà été contaminés par le virus, pas question de se rassembler en nombre dans les hémicycles. Dès 9H00 au Palais Bourbon, la séance de questions au gouvernement (QAG) s'est tenue dans une ambiance empreinte de gravité, avec seulement une vingtaine de députés et une demi-douzaine de ministres présents. Hommages aux soignants, respect du confinement, pénurie de masques de protection, sort des salariés...: pressé de répondre, Edouard Philippe a réaffirmé la mobilisation totale de l'exécutif face à cette "crise sanitaire d'une ampleur inégalée", fustigeant les trafics de masques ou louant les "initiatives de solidarité". Seules quelques voix discordantes se sont fait entendre, dont l'insoumise Mathilde Panot qui a réclamé la "transparence", alors que selon elle les "mesures nécessaires" ont tardé. Les quelques élus désignés pour siéger au nom de leur groupe n'ont en principe que deux jours devant eux pour examiner en commission puis adopter les textes présentés en Conseil des ministres, après les annonces d'Emmanuel Macron lundi. Le premier soumis aux députés jeudi est un projet de loi de finances rectificative (PLFR) qui anticipe un lourd impact du coronavirus sur la consommation et les recettes fiscales. Le second, qui sera d'abord examiné au Sénat, après une séance de questions à 14H30, est un projet balayant tous azimuts. Il prévoit d'autoriser la déclaration d'un "état d'urgence sanitaire" par décret, autorise le gouvernement à prendre par ordonnance une série de mesures pour soutenir les entreprises et acte le report "au plus tard au mois de juin 2020" du second tour des municipales. Il s'accompagne d'un projet de loi organique qui suspend momentanément certaines décisions du Conseil constitutionnel. "Nous sommes bien là dans une démarche tout à fait exceptionnelle", a souligné mercredi Edouard Philippe, quand le ministre de l'Economie Bruno Le Maire évoquait des "mesures radicales, massives et efficaces" en soutien aux salariés et entreprises. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre table sur un "état de concorde" sur ces deux textes au vu du choc "violent" du coronavirus. - Pas "béni-oui-oui" - Côté LR, on fait état d'un "climat d'union nationale". Mais le groupe des députés de droite n'exclut pas des amendements pour renforcer le volet économique, notamment sur le chômage partiel. Le président de la commission des Finances Eric Woerth a jugé dans Les Echos les mesures économiques "incontestablement fortes", mais veut "clarifier" certains points. A l'autre bout de l'hémicycle, les députés communistes assurent être "dans une logique très constructive, très soucieux de n'oublier personne" sur le terrain. Tout en mettant en avant "l'intérêt général", Jean-Luc Mélenchon (LFI) lui n'entend pas jouer "les béni-oui-oui". Dans une Assemblée passée au "virucide" en amont de la séance, la plupart des groupes, à l'instar du PS, ont décidé de ne pas faire venir leurs collaborateurs. Pour les votes, les présidents de groupe pourront, comme au Sénat, récolter les voix de l'ensemble de leurs membres, pour éviter à chacun le déplacement. Configuration réduite également au Sénat, dominé par l'opposition de droite. La séance de questions d'actualité sera limitée à 7 questions (une question par groupe) contre 16 habituellement. Les deux chambres ont la volonté de parvenir à des votes conformes. Les deux textes seraient ainsi définitivement adoptés dès vendredi. "Notre démocratie est vivante", a écrit mercredi le président du Sénat Gérard Larcher (LR) sur Twitter, quand bien même la représentation nationale est réduite à son strict minimum dans un souci de sécurité sanitaire. Même volonté de "faire vivre" la démocratie et poursuivre la mission de contrôle du gouvernement pour le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Dans cet esprit, des QAG auront lieu à l'Assemblée à nouveau mardi prochain, et les deux mardis suivants. Le dernier bilan concernant le Palais Bourbon a fait état de 26 cas de coronavirus dont 18 députés. Deux sénatrices ont aussi été contaminées. "Ca nous ferait plaisir d'être testés à la sortie", a glissé mercredi Jean-Luc Mélenchon. chl-parl/reb/cs/rhl]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: La France insoumise demande un "comité parlementaire de suivi"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319100445.ph5p8dal.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente du groupe des députés de La France insoumise Mathilde Panot a demandé, jeudi lors des questions au gouvernement consacrées à la lutte contre le coronavirus, la création d'un "comité parlementaire de suivi permanent" pour le "contrôle démocratique" de l'action gouvernementale. Une mission d'information de l'Assemblée nationale va être créée "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie", avait indiqué mardi un responsable LREM. Mais pour Mathilde Panot, "la transparence doit être totale": "Nous demandons un comité parlementaire de suivi permanent, afin de contrôler votre action dans l'intérêt de tous, dans la lutte qui doit nous unir", a-t-elle déclaré à la tribune. Il s'agit selon elle d'assurer "le contrôle démocratique" du gouvernement par le parlement, car "la confiance méfiante est impossible". Elle a pris pour exemple l'alerte sur la gravité de la crise à venir par Agnès Buzyn en janvier, lorsque celle-ci était encore ministre de la Santé: "Pourquoi ne pas nous en avoir informé ? Pourquoi ne pas avoir mis en place les mesures nécessaires alors que nous sommes à présent en retard sur la production de masques et de gels hydroalcooliques?", a-t-elle questionné. Le ministre de la Santé Olivier Véran lui a répondu que le gouvernement effectue "depuis le premier jour, tous les jours un exercice de transparence vers les Français". "Tous les comptes qui doivent être rendus le seront en temps voulu, vous imaginez bien que maintenant nous sommes occupés à aider les soignants à soigner des vies", a-t-il expliqué. "Mais j'entends le besoin d'aller plus loin dans la transparence", a convenu le ministre. Le député et coordinateur de LFI Adrien Quatennens avait plus tôt affirmé sur Sud Radio vouloir "faire en sorte que les effets de cette crise ne fragilisent pas des publics déjà largement fragilisés", comme les "chômeurs". Selon lui, l'aide de 45 milliards d'euros pour aider les entreprises et les salariés correspondait principalement à des "reports de charges et de cotisations" et représentait donc, selon lui, moins que "ce qu'Emmanuel Macron avait mis sur la table au moment des Gilets jaunes". Le député et patron du PCF Fabien Roussel a pour sa part exigé à l'Assemblée la "protection" des salariés, notamment ceux "qui ont peur d'être licenciés" à cause du ralentissement de l'activité ou pour avoir refusé de mettre en danger leur santé. "Interdisez les licenciements dans cette période, au moins!", s'est exclamé M. Roussel.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 10:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la crise va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et de plus sombre", selon Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319092156.kmij7pyw.html</link>
   <description><![CDATA[La pandémie de coronavirus va révéler "ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre", a observé jeudi Edouard Philippe, fustigeant les trafics de masques de protection et louant les "initiatives de solidarité". Interrogé lors d'une séance de questions au gouvernement à l'Assemblée organisée en format restreint, le Premier ministre s'est ainsi élevé contre les vols de masques dans les hôpitaux ou pharmacies, "parfois des vols de précaution", "parfois objet de trafics". "Ces comportements sont inacceptables, ils minent la confiance nationale", a-t-il tempêté. "Dans ces périodes de crise, nous allons voir ce que l'humanité a de plus beau et aussi ce qu'elle a de plus sombre", a-t-il commenté. "J'évoquais ceux qui vont vouloir trafiquer sur des ressources rares comme les masques. C'est évidemment ce qu'il y a de plus sombre et il y a peut être encore plus sombre dans l'âme humaine", a-t-il poursuivi. "Mais nous allons voir aussi des initiatives absolument admirables, de solidarité, d'intelligence, d'engagement. Et il faut que ces initiatives puissent prospérer", a-t-il plaidé. M. Philippe répondait notamment à la question du co-président du groupe Libertés et Territoires Philippe Vigier, qui soulignait que dans son département d'Eure-et-Loire, des "centres Covid" allaient être montés. "Avec le soutien des maires nous allons ouvrir des salles municipales où avec du personnel médical, des infirmières, nous allons accueillir des patients pour faire du triage, prendre en charge ceux qui nécessitent une prise en charge d'extrême urgence", a-t-il expliqué. "Il faut que cette générosité, cette solidarité, cette élévation de l'âme soit efficace, en tout cas ne soit pas contre-productive", a réagi M. Philippe, appelant à une coordination "avec les autorités de santé locales pour être certain de ne pas placer les gens ensuite dans une situation plus difficile". "Nous allons devoir renforcer ces initiatives, leur permettre (...) de s'épanouir parce qu'elle seront nécessaire pour garder la confiance, l'espoir, ce lien social qui est forcément amoindri", a-t-il renchéri.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 09:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée, "coeur battant" de la démocratie, reprend</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200319082420.emvs1l40.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a repris ses travaux jeudi matin, dans un format réduit, par une séance de questions au gouvernement en pleine crise du coronavirus, son président Richard Ferrand faisant valoir que l'institution est le "coeur battant de notre démocratie". "Nous nous réunissons aujourd'hui dans un contexte singulier puisque notre pays vit une crise sanitaire d'une ampleur exceptionnelle dont les répercussions humaines, civiques, économiques et sociales sont encore difficiles à mesurer", a lancé le titulaire du perchoir à l'ouverture. Devant une vingtaine de députés et une poignée de ministres seulement, debout et à bonne distance, le député du Finistère a dit sa "compassion pour les familles qui connaissent le deuil, pour les malades qui souffrent de l'épidémie" et sa "profonde reconnaissance" aux soignants notamment. "Avec le double devoir de respecter, ici, scrupuleusement, les consignes des autorités scientifiques et sanitaires, et de faire vivre notre démocratie, nous sommes réunis dans un format réduit en nombre de participants pour contrôler l'action du Gouvernement et des pouvoirs publics", a-t-il souligné, alors que le Parlement s'apprête à valider deux projets de loi d'urgence. Et Richard Ferrand (LREM) de conclure: "Plus que jamais, l'Assemblée nationale est le coeur battant de notre République et de notre démocratie, dont nous garantissons ici les valeurs et les principes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Mar 2020 08:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les mesures d'urgence prévues par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318185001.nadu3ral.html</link>
   <description><![CDATA[Etat d'urgence sanitaire, habilitation à légiférer par ordonnances pour aider les entreprises et projet de loi de finances rectificative: les principales mesures des textes d'urgence du gouvernement face au coronavirus, une "crise sanitaire sans précédent depuis un siècle". PROJET DE LOI D'URGENCE - Etat d'urgence sanitaire Sur le modèle de l'état d'urgence prévu par la loi et activé après les attentats de 2015, le gouvernement prévoit la possibilité d'un "état d'urgence sanitaire". Il pourra être déclaré sur tout ou partie du territoire "en cas de catastrophe sanitaire, notamment d'épidémie mettant en jeu par sa nature et sa gravité, la santé de la population". Déclaré par décret en Conseil des ministres, sa prorogation au-delà de 12 jours ne pourra être autorisée que par la loi. L'Assemblée nationale et le Sénat seront informés "sans délai" des mesures prises pendant cet état d'urgence. Le Premier ministre peut prendre par décret "les mesures générales limitant la liberté d'aller et venir, la liberté d'entreprendre et la liberté de réunion et permettant de procéder aux réquisitions de tous biens et services nécessaires afin de lutter contre la catastrophe sanitaire". "Ces mesures sont proportionnées aux risques encourus et appropriées aux circonstances de temps et de lieu", et "il est mis fin sans délai aux mesures (...) dès lors qu'elles ne sont plus nécessaires". - Mesures économiques et d'adaptation à l'épidémie Le gouvernement est habilité à prendre par ordonnances une série de mesures pour soutenir les entreprises et "limiter les cessations d'activité" et les licenciements, notamment: - mesures de "soutien à la trésorerie", "aide directe ou indirecte" et "facilitation du recours à l'activité partielle" - dérogations possibles en matière de durée du travail pour certaines entreprises dans des secteurs "particulièrement nécessaires". Possibilité pour l'employeur de modifier les règles de prise de certains congés - possibilité de "reporter ou d'étaler le paiement des loyers" ou certaines factures (eau, électricité...) pour les très petites entreprises "dont l'activité est affectée par la propagation de l'épidémie". - adaptation des règles de dépôt et de traitement des déclarations administratives - Mesures diverses: - validité prolongée de six mois pour les titres de séjour des étrangers en situation régulière - intervention à distance d'un avocat par exemple pour la prolongation d'une garde à vue - aménagement de certaines règles relatives aux peines de prison (affectation, fin de peine...) pour éviter la propagation du virus - extension à "titre exceptionnel et temporaire" du nombre d'enfants accueillis par un assistant maternel - adaptation en matière d'ouverture ou de prolongation des prestations versées aux personnes en situation de handicap, de pauvreté, notamment les bénéficiaires de minima et prestations sociales, et aux personnes âgées - Dispositions électorales - Report du second tour des municipales "au plus tard au mois de juin 2020". La date sera fixée par décret. - Les conseillers municipaux et communautaires, conseillers d'arrondissement et conseillers de Paris élus au premier tour dimanche "entrent en fonction immédiatement". - Les conseillers élus au premier tour ou au second tour seront "renouvelés intégralement en mars 2026". LOI DE FINANCE RECTIFICATIVE Le gouvernement prévoit une consommation et des recettes fiscales en berne en raison de la crise du coronavirus. Les recettes fiscales nettes prévues en 2020 seraient inférieures de 10,7 milliards d'euros à ce qu'il avait initialement escompté, avec une chute du PIB de 1%. Ces recettes sont désormais prévues à 282,3 milliards d'euros, contre 293 milliards prévus dans la loi de finances votée à l'automne. Le gouvernement prévoit en outre une chute de l'inflation en France à +0,6% en 2020, après +1,1% en 2019 et une consommation en recul de 2%. Cette baisse de la consommation "marquée et temporaire" toucherait en particulier "l'hébergement et la restauration, les loisirs et la culture, les transports ainsi que (...) d'autres secteurs dont la consommation n'est pas indispensable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 18:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Priorité aux débats parlementaires sur le coronavirus pour LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318173532.jvsv05uy.html</link>
   <description><![CDATA[Les chaînes parlementaires vont diffuser en priorité les débats sur le coronavirus à l'Assemblée et au Sénat dans les prochains jours, ont indiqué leurs directions mercredi. "Nous allons privilégier les Questions au gouvernement, les travaux de la commission et le débat sur la loi Coronavirus car c'est à travers ces débats que vont s'esquisser les réponses aux questions légitimes des Français", souligne le président de LCP-Assemblée Nationale, Bertrand Delais, dans un communiqué. LCP-AN et Public Sénat se partagent le canal 13 de la TNT et vont jongler entre cette chaîne accessible à tous, leurs chaînes accessibles 24H/24 sur les box, leurs sites internet et les réseaux sociaux. LCP-AN va notamment diffuser jeudi à 9H sur le canal 13 la séance de questions au gouvernement prévue dans un format restreint, avec des journalistes en direct de l'Assemblée nationale, puis l'examen en commission du projet de Loi de Finances rectificative, de 10H à 12h. L'examen en séance prévu à partir de 15H sera diffusé sur les autres canaux de LCP-AN. Public Sénat prendra le relais avec les questions des sénateurs au gouvernement, à partir de 14H20, et l'examen des mesures d'urgence à partir de 15H15. Vendredi, le projet de loi ordinaire sur les mesures d'urgence sera examiné en commission à partir de 9H (avec une diffusion sur les autres canaux de LCP-AN) avant de passer en séance à partir de 15H (sur la TNT). Public Sénat diffusera l'examen de la loi de finances au Sénat à partir de 14H30, sur ses autres canaux. Alors que de nombreux salariés des deux chaînes travaillent à distance, le président de Public Sénat Emmanuel Kessler a annoncé "de nouveaux rendez-vous innovants" en ligne, dont des podcasts. Le Parlement a prévu d'appliquer les consignes sanitaires (au moins un mètre de distance entre les participants en commission comme dans les hémicycles, des micros nettoyés avant et après les réunions...), alors qu'au moins dix-huit députés et deux sénatrices ont déjà été contaminés par le coronavirus, sans compter les collaborateurs et membres du personnel. tsz/alu/nm FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 17:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée et Sénat sur le pied de guerre pour valider les mesures d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200318104622.l3jcm0mf.html</link>
   <description><![CDATA[Une poignée de parlementaires seulement dans les hémicycles, deux projets de loi à valider en urgence dans un consensus assez large: Assemblée et Sénat passent à partir de jeudi en mode commando contre le coronavirus, qui touche par ailleurs plusieurs élus. Au moins un mètre de distance entre les participants en commission comme dans les hémicycles - voire des sénateurs en tribune s'il n'y a pas assez de place -, des micros nettoyés avant et après les réunions... Le Parlement appliquera strictement les consignes sanitaires, alors qu'au moins 18 députés et deux sénatrices ont déjà été contaminés par le coronavirus, sans compter les collaborateurs et membres du personnel. Mais les présidents des assemblées et le chef de l'Etat Emmanuel Macron ont à coeur de montrer que la "vie démocratique" continue. "On a bloqué l'économie pour tuer le virus, on ne peut pas bloquer la démocratie", a commenté mercredi matin Bruno Retailleau, le patron des sénateurs LR. "Il faut qu'il y ait une continuité, il faut challenger le gouvernement en permanence", a-t-il expliqué sur Sud Radio tout en promettant d'éviter "la politique politicienne": "j'ai des contacts en permanence avec mes autres collègues présidents des autres groupes parlementaires, notre état d'esprit n'est pas du tout celui-là." Un projet de loi de finances rectificative, modifiant le budget 2020 de l'Etat, et un "projet de loi d'urgence pour faire face à l'épidémie de Covid-19" doivent être présentés en Conseil des ministres mercredi. Au menu: garantie de l'Etat de 300 milliards d'euros pour les prêts bancaires des entreprises, fonds de soutien et de solidarité, extension du chômage partiel et aussi appui législatif aux mesures de confinement de la population. Ces textes passeront jeudi pour le premier au Palais Bourbon, pour le second au Palais du Luxembourg afin que les sénateurs, prioritaires s'agissant des collectivités, valident notamment le report du second tour des élections municipales qui y figure. Et vice versa vendredi, en vue d'une adoption définitive le même jour. La droite sénatoriale comme la majorité à l'Assemblée ont bon espoir d'un accord se traduisant par un vote conforme, permettant un examen en des temps record, comme fin 2018 pour les mesures "gilets jaunes" ou en novembre 2015 après les attentats à Paris. - "Constructifs" - Les responsables politiques se sont montrés jusqu'alors "constructifs" en vue de ces séances inédites, selon plusieurs sources parlementaires. "Croyez bien qu'on va faire tout ce qu'il faut" pour que les mesures sociales de soutien soient votées, a promis le leader de LFI Jean-Luc Mélenchon. Alors qu'à l'Assemblée, la représentation de chacun des huit groupes politiques a été limitée au président et à deux membres, le titulaire du perchoir a promis de la souplesse dans les prises de parole. Richard Ferrand s'est inspiré du Sénat en autorisant les présidents des groupes à récolter les voix de l'ensemble de leurs membres, pour éviter à chacun le déplacement. Le gouvernement va aussi être représenté a minima, notamment pour les séances de questions (QAG) qui se tiendront à 9H00 jeudi à l'Assemblée, à 14H30 au Sénat. Les thèmes ont été demandés exceptionnellement à l'avance, pour permettre la présence au banc des seuls ministres intéressés. Les déclarations de l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn, qui assure avoir alerté l'exécutif dès janvier sur le risque d'une crise sanitaire, pourraient toutefois ébrécher le consensus. Alors que le Palais Bourbon est quasi fermé, ses fonctionnaires seront également en nombre réduit, quelques dizaines au plus pour faire tourner les commissions notamment. Des QAG auront lieu à l'Assemblée à nouveau mardi prochain, et les deux mardis suivants, selon l'ordre du jour acté mardi en conférence des présidents. "Le contrôle du gouvernement par le Parlement sera maintenu", martèle Richard Ferrand. "Et nous restons disponibles pour voter tout texte relatif à la crise, car il va y avoir une série de situations pour les Français, les entreprises, les administrations, passant par la loi", a-t-il déclaré à l'AFP. Exit le programme initial, qui prévoyait l'examen de la réforme de l'audiovisuel par l'Assemblée à partir du 31 mars, et la poursuite de la réforme des retraites au Sénat en avril. Tout est suspendu "jusqu'à nouvel ordre", comme ailleurs dans pays. parl-reb/ib/cs/sp]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Mar 2020 10:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Restez chez vous!": La France assignée à résidence face au coronavirus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200317170202.bf9ufc8u.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français sont rentrés chez eux mardi à midi entamant un confinement de deux semaines au moins, inédit dans l'histoire du pays, pour tenter, comme l'ont fait l'Italie ou l'Espagne, d'enrayer l'épidémie de coronavirus comparée à une guerre à mener par Emmanuel Macron. L'ensemble de la population est appelée à rester chez elle sous peine d'amendes, à quelques rares exception près concernant notamment les personnels de santé et les forces de l'ordre. A l'issue d'un Conseil des ministres spécial, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a annoncé le déploiement de 100.000 policiers et gendarmes pour faire respecter ces mesures et appelé les Français à se comporter en "alliés de guerre" en respectant "un mot d'ordre qui sauve des vies: restez chez vous". Le pays a ainsi basculé dans une phase totalement nouvelle, assortie de mesures drastiques comme la suspension des parloirs dans les prisons, décrétées à la mi-journée et la fermeture du sanctuaire catholique de Lourdes, "pour la première fois de son histoire". "Nous sommes en guerre" a martelé lundi soir le chef de l'Etat, suivi par 35 millions de téléspectateurs, pour insister sur la gravité de la situation. Le Premier ministre Edouard Philippe devait reprendre la parole "depuis Matignon" sur France 2, mardi à 20H00. Alors que la matinée a été encore frénétique dans les supermarchés et les gares des grandes villes, abandonnées par tous ceux qui en avaient la possibilité et avant la réduction du nombre de trains en circulation, les rues des principales métropoles ont été brusquement plongées dans le silence à l'approche de l'heure fatidique. A 14h00, Paris présentait son visage du 15 août, déserté et silencieux. Seuls les boulangeries, les pharmacies et les supermarchés et supérettes avaient encore de la lumière mais peu de clients aux caisses. La présence policière était encore discrète. - Science fiction - Le même silence s'est emparé des grandes villes. Partout les parcs et jardins ont fermé leurs grilles pour ne pas tenter les familles d'y aérer les gamins confinés. Peu avant midi, le gardien du parc du Hautmont à Mouvaux (Nord), ville de 13.000 habitants de la métropole lilloise, a ainsi fermé l'aire de jeux, malgré le beau soleil: "Ce matin encore, il y avait là une quinzaine d'enfants. Le toboggan est en métal, on sait que le virus reste longtemps sur cette matière. Les gens doivent comprendre qu'il ne faut pas rester groupés". Dans les prisons, les parloirs sont suspendus pour les familles et proches des détenus à parti de mercredi: "Il ne s'agit là que d'une mesure provisoire destinée à éviter la propagation du virus et protéger l'ensemble de la population", a insisté la ministre de la Justice Nicole Belloubet. Cependant, les promenades sont maintenues entre les murs, indispensable bouffée d'air. Avec 1.210 nouvelles contaminations et 21 décès en 24 heures, le bilan officiel en France a atteint les 148 morts et 6.633 cas depuis le début de l'épidémie, selon le dernier bilan lundi soir. Sachant qu'il y avait dimanche soir environ 400 patients en état grave, et que le chiffre officiel des malades ne prend pas en compte ceux qui ne présentent pas de symptômes aigus. L'Agence du médicament a annoncé mardi des restrictions sur la vente du paracétamol, préconisé pour combattre les symptômes de l'infection: dès mercredi une seule boite sera délivrée par client en pharmacie, deux en cas de maladie et la vente sera suspendue en ligne. La fédération française de l'industrie pharmaceutique (Leem) a pourtant tenu à rassurer et affirmé qu'"aucune pénurie" de médicaments "n'est à déplorer à ce jour". - Situation "très tendue" - Face à la propagation exponentielle du coronavirus, toutes les personnes qui circuleront devront être "en mesure de justifier leur déplacement" a souligné M. Castaner, au risque de se voir infliger une amende actuellement de 38 euros. Les déplacements tolérés sont ceux entre domicile et travail quand c'est absolument nécessaire, pour aller faire ses courses, pour raisons de santé, ou encore pour "motif familial impérieux ou l'assistance de personnes vulnérables", a détaillé le ministre. "On est partis sur au moins deux semaines de confinement collectif, on sait que c'est une période qui est nécessaire pour bloquer la circulation du virus", et "si dans 15 jours nous voyons que la situation s'est suffisamment apaisée et que nous pouvons lever tout ou partie des mesures de confinement, nous le ferons", a affirmé le ministre de la Santé Olivier Véran. Le confinement a été décrété par les autorités pour ménager les hôpitaux: la situation est "très tendue" dans certaines régions comme le Grand Est, a reconnu M. Véran. D'où des mesures comme le déploiement d'un hôpital de secours par l'Armée en Alsace ou l'envoi d'hélicoptères pour transférer certains malades vers d'autres sites afin de décharger les hôpitaux qui sont au bord de la saturation. Dès mardi, un appel à exprimer son soutien aux personnels hospitaliers circulait sur les réseaux sociaux, proposant comme en Espagne aux Parisiens de se mettre à 20H00 aux fenêtres et aux balcons et de les applaudir. - Récession attendue - Compte-tenu de cet état de "guerre", toutes les réformes, notamment celle des retraites, très controversée, sont "suspendues". Mais "le Parlement ne s'arrêtera pas", a garanti Richard Ferrand, le président de l'Assemblée nationale. Les députés reprendront leurs travaux jeudi en "format restreint" pour examiner les textes d'urgence face à l'épidémie de coronavirus, a-t-il indiqué. Le Sénat présidé par Gérard Larcher (LR) fera de même. Avec un pays à l'arrêt et une économie mondiale fortement secouée, la récession économique se profile: le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, qui s'attend à une chute de 1% du PIB cette année, a annoncé que le gouvernement allait mobiliser de manière "immédiate" 45 milliards d'euros, notamment via le report du paiement de toutes les charges fiscales et sociales dues par les entreprises. Un fonds de solidarité de 1 milliard d'euros minimum va en outre être institué pour aider les petites entreprises. Et le gouvernement n'exclut pas de recourir à des nationalisations "si nécessaire". bur-ach/rh/fmp EURONEXT]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 17:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée nationale reprendra jeudi en "format restreint"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200317144528.4jri3div.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale reprendra ses travaux jeudi en "format restreint" pour examiner les textes d'urgence face à l'épidémie de coronavirus, a indiqué mardi la présidence de l'institution dans un communiqué. Une séance de questions d'actualité au gouvernement est également prévue jeudi à 9H00, lors de laquelle "seuls les orateurs et les présidents de groupe seront présents dans l'hémicycle". "L'examen en commission puis en séance du projet de loi de finance rectificative se déroulera jeudi, et celui du projet de loi ordinaire sur les mesures d'urgence liées à la crise du Coronavirus-COVID19 vendredi", a ajouté le titulaire du perchoir Richard Ferrand (LREM), après une audioconférence des présidents de l'Assemblée. Le "format restreint" prévu devra "garanti(r) le respect des règles sanitaires et la représentation de l'ensemble des sensibilités politiques", précise-t-il, alors qu'au moins 18 députés et deux sénateurs ont été contaminés par le coronavirus, sans compter les collaborateurs. Le Sénat présidé par Gérard Larcher (LR) doit aussi reprendre ses travaux jeudi après-midi, avec l'examen du projet de loi portant diverses dispositions d'urgence, qui permet notamment le report du second tour des municipales, probablement en juin, et prolonge le mandat des conseillers municipaux actuels. Une séance de questions au gouvernement doit aussi être organisée au Sénat, à 14H30, avec une seule question par groupe. Emmanuel Macron, qui a rencontré lundi MM. Ferrand et Larcher, avait demandé, dans son allocution télévisée, que les textes d'urgence "soient votés le plus rapidement possible". Il a évoqué notamment la présentation en Conseil des ministres d'un projet de loi permettant "si nécessaire de légiférer par ordonnances dans les domaines relevant strictement de la gestion de crise". Comme au Sénat, où cela est déjà communément utilisé, un dispositif spécial de vote pour les séances au Palais Bourbon va être instauré: les présidents des groupes politiques pourront "porter les votes de tous les députés de leur groupe, évitant ainsi de faire siéger l'ensemble des députés pour voter", a fait valoir la présidence de l'Assemblée nationale. Au Palais du Luxembourg, des dispositions ont été prises pour que les élus siègent à distance respectable les uns des autres, selon la présidence du Sénat: un fauteuil sera laissé libre entre chaque sénateur et dans l'hypothèse, peu vraisemblable, où ils seraient trop nombreux, ils seront assis dans les tribunes et galeries. Hors "textes urgents et indispensables" face au coronavirus et "contrôle de l'action de l'exécutif", "toutes les autres activités sont suspendues jusqu'à nouvel ordre", ont décidé M. Ferrand, les présidents des groupes politiques et des commissions, en accord avec le gouvernement. L'ambiance de cette réunion téléphonique était "grave mais unanime", selon un responsable LREM. Les textes devraient être adoptés dans un consensus assez large. Une mission d'information de l'Assemblée nationale va être créée "sur l'impact, la gestion, et les conséquences dans toutes ses dimensions de l'épidémie". Le premier secrétaire du PS et député Olivier Faure a dit mardi sur CNews sa volonté de mener le "combat tous ensemble" contre le coronavirus. Mais "la démocratie, même en temps de crise sanitaire, n'est pas intermittente, et donc il faut que les oppositions puissent exercer leur contre-pouvoir, et que nous ne passions pas dans une forme de gouvernement d'un seul", a-t-il souligné, promettant d'être "vigilant", en particulier à l'égard des habilitations au gouvernement à légiférer par ordonnances.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 14:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Le Parlement ne s'arrêtera pas", promet Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200317144348.b84dq1q6.html</link>
   <description><![CDATA[Des textes à voter en urgence, un contrôle du gouvernement maintenu dans les prochaines semaines, le tout dans le respect strict des "consignes sanitaires": le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) entend "faire vivre notre démocratie", même en pleine crise du coronavirus. Question: Le Parlement est-il en guerre, comme l'a dit Emmanuel Macron pour le pays face au coronavirus? Réponse: "Le Parlement, oui, va armer juridiquement le gouvernement puisqu'il faut en passer par des lois pour répondre aux nécessités de l'heure. Jeudi, l'Assemblée nationale examinera le projet de loi de finances rectificative, le Sénat le projet de loi reportant notamment le second tour des municipales. Vendredi ce sera l'inverse, et j'espère que nous aboutirons à un vote conforme pour une adoption définitive rapide. L'enjeu est de respecter les consignes sanitaires, à l'Assemblée comme ailleurs, et aussi faire vivre notre démocratie, toute aussi vitale pour notre pays. Le contrôle du gouvernement par le Parlement sera maintenu, avec une séance hebdomadaire de questions au gouvernement (QAG), et le lancement d'une mission d'information de l'Assemblée sur l'impact et la gestion de l'épidémie de coronavirus. Et nous restons disponibles pour voter tout texte relatif à la crise, car il va y avoir une série de situations pour les Français, les entreprises, les administrations, passant par la loi." Q: Est-il raisonnable d'ouvrir le Palais Bourbon, qui a enregistré à ce stade 26 cas de coronavirus dont 18 de députés? R: "J'ai demandé à l'Agence régionale de santé (ARS) les recommandations et consignes sanitaires à suivre. L'Assemblée sera réunie pour un temps limité et en format réduit. Chaque groupe politique (au nombre de 8, ndlr) sera représenté par son président et deux membres. J'ai aussi joint Marine Le Pen (présidente du RN et députée du Pas-de-Calais) pour qu'il y ait une représentation des non-inscrits de sa sensibilité. La présence du gouvernement aux QAG sera réduite aux ministres interpellés. Il y a aura seulement quelques dizaines de fonctionnaires de l'Assemblée sur place, les autres en télétravail. Les réformes sont suspendues jusqu'à nouvel ordre. Nous concentrons l'activité parlementaire sur les textes vitaux, aux implications économiques, sociales, civiques. Il n'y a pas d'alternative. Le Parlement ne s'arrêtera pas car la démocratie ne peut s'arrêter." Q: L'Assemblée est-elle bien dans les clous, en votant ainsi des mesures capitales en format réduit? R: "Nous estimons que les circonstances exceptionnelles, l'accord unanime de tous les présidents des groupes politiques, et le respect du poids de chacun nous permettent de débattre valablement. Les présidents des groupes ont été constructifs et ont montré un grand sens républicain. Chaque président pourra porter les votes de l'ensemble des membres de son groupe, comme c'est déjà l'usage au Sénat. Depuis le perchoir, je serai souple pour permettre la défense des amendements des députés éventuellement absents. Il faut que la démocratie vive, elle doit primer sur le pointillisme règlementaire. Mais tout est fait avec beaucoup de scrupules, pour faire en sorte que ce ne soit pas exorbitant du droit commun".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Mar 2020 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: deux Conseils des ministres mardi et mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316221530.cffthk1b.html</link>
   <description><![CDATA[Deux Conseils des ministres se tiendront mardi puis mercredi pour mettre en oeuvre rapidement les mesures d'urgences annoncées lundi par Emmanuel Macron contre le coronavirus, a indiqué l'Elysée. Le premier se tiendra mardi à 10H30 dans un format particulier avec la présence physique de neuf ministres, ceux qui participent au Conseil de défense, tandis que les autres y participeront par visioconférence par mesure de précaution sanitaire. A son issue, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner s'adressera à la presse. Le second se déroulera mercredi pour examiner une autre partie des mesures. Dans son allocution télévisée sur la crise, Emmanuel Macron a indiqué qu'un projet de loi "permettant de répondre à l'urgence" serait présenté ce jour-là en Conseil des ministres, puis le lendemain devant le Parlement. Il devrait être soumis au Conseil d'Etat dès mardi. "J'ai vu aujourd'hui les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat afin que ces textes soient votés le plus rapidement possible, afin aussi que la vie démocratique et le contrôle du Parlement continuent dans cette période", a précisé le chef de l'Etat lors d'une allocution télévisée. Le projet de loi doit permettre "si nécessaire de légiférer par ordonnances dans les domaines relevant strictement de la gestion de crise", a-t-il indiqué sans davantage de précisions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: deux conseils des ministres mardi et mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200316221130.5mpc88wd.html</link>
   <description><![CDATA[Deux conseils des ministres se tiendront mardi puis mercredi pour mettre en oeuvre rapidement les mesures d'urgences annoncées lundi par Emmanuel Macron contre le coronavirus, a indiqué l'Elysée. Le premier se tiendra mardi à 10H30 dans un format particulier avec la présence physique de neuf ministres, ceux qui participent au Conseil de défense, tandis que les autres y participeront par visioconférence par mesure de précaution sanitaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Mar 2020 22:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
