<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): les partis de gauche doivent "écrire ensemble la 2e partie du quinquennat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331122500.w8khacwz.html</link>
   <description><![CDATA[Les partis de gauche doivent "écrire ensemble la deuxième partie du quinquennat", ce qui sera l'objet de groupes de travail établis après les départementales entre PS et EELV, à l'Assemblée comme dans les partis, a déclaré mardi Bruno Le Roux, président des députés socialistes. "Il est important, après une séquence où nous sommes apparus divisés, de nous remettre autour de la table, pour montrer d'abord une volonté commune de discuter, de ne jamais rompre les ponts à l'intérieur de la gauche", a déclaré M. Le Roux sur RFI. "Nous avons installé des groupes de travail dans les partis, à l'Assemblée nationale, pour écrire ensemble la deuxième partie du quinquennat de la gauche au pouvoir, pour préparer ensuite le programme qui nous amènera à l'élection, pour évaluer jour après jour la façon dont notre électorat arrive à s'emparer de ce que nous disons, ce que nous faisons, ce que nous allons continuer de mettre en place pour améliorer leur vie quotidienne", a-t-il poursuivi. Pour le député de Seine-Saint-Denis, "il est hors de question de dire qu'il ne s'est rien passé. Il y a une attente des Français qui s'est manifestée une nouvelle fois dans les urnes par une désaffection de l'électorat populaire, et nous voulons entendre ce message". Dimanche, "un certain nombre de départements sont passés à droite contre l'avis majoritaire des électeurs de gauche du département", a-t-il affirmé, visant "tous ceux qui ont incarné dans les départements la division, notamment une partie du Front de gauche, une partie des Verts qui étaient avec nous dans les exécutifs départementaux, et qui ont refusé l'alliance, pensant qu'ils allaient peut-être nous remplacer". "En matière d'unité, nous avons absolument tout proposé", a-t-il assuré, évoquant "des propositions bien supérieures au poids réel de chacun" des partenaires du PS. M. Le Roux a ensuite lors d'une conférence de presse détaillé les sept groupes de travail mis en place à l'Assemblée, en vue d'un séminaire avec le gouvernement en juin ou juillet. Ils seront consacrés au redressement de l'économie au service de l'emploi et de la lutte contre les inégalités, à la reconquête républicaine, à l'éducation, aux transitions écologique et numérique, à la sécurité, à la lutte contre le sentiment de déclassement territorial et à une façon de "gouverner plus vite, plus proche, plus clair". Ces groupes seront ouverts "à toute la gauche qui souhaite y participer", donc également aux radicaux de gauche, a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis, pour qui il faut "entendre et répondre" aux Français, et "unir et élargir" à gauche. Des personnalités de la société civile et des syndicalistes pourraient aussi s'y joindre. Le président de groupe pense aussi que les députés PS frondeurs "s'inscriront dans ce travail". Il a dit que le prochain congrès du PS devrait "poser très clairement les rapports de forces". Interrogé sur la rencontre en fin d'après-midi autour de Martine Aubry à l'Assemblée, M. Le Roux a répondu :"avant chaque congrès il est normal que chacun discute avec ses amis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy: "Le message de nos électeurs: faire une opposition frontale" (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331122341.mo5ncufi.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a déclaré mardi devant les députés UMP que "le message des électeurs" à la droite, lors des départementales, était "de faire une opposition frontale", selon des participants à la réunion. "Les Français ne nous ont pas donné un blanc-seing, ils sont en train de réfléchir à la possibilité de nous donner une chance, il ne faut pas rester immobiles", a souligné le président de l'UMP, pour qui le projet du parti de droite "doit être très fort et très nouveau". "Nous n'aurons pas de gros problèmes pour le 3e tour. Nos engagements doivent être respectés. Particulièrement en ce qui concerne la maîtrise fiscale", a dit l'ex-chef de l'Etat. "Sinon on ne gagnera pas les Régionales. Ces élections départementales étaient politiques. Les élections régionales le seront encore plus." "Le message de nos électeurs est de faire une opposition frontale", a affirmé Nicolas Sarkozy: "les gens en ont plus qu'assez de la gauche, ce n'est pas pour avoir une droite qui ressemble à la gauche". Il a détaillé "trois thèmes": "Sur les 4 milliards (d'euros supplémentaires d'économies, ndlr) exigés par Bruxelles: hausse d'impôts ou baisse des prestations?", "sur le processus de nomination de France Télévisions où on garde même le secret des auditions, sur le scandale de la grève à Radio France à un moment où 43 millions de Français vont voter". Le président de l'UMP a lancé à l'intention du MoDem: "On est avec nous ou contre nous. C'est trop simple d'aller braconner. On peut pas avoir la clarté avec le FN et la combinazione avec le MoDem." Tout en assurant "ne pas faire une obsession" du parti de François Bayrou, Nicolas Sarkozy a dit "ne pas accepter" que dans le Jura, dimanche, le député UMP Damien Meslot "ait été battu par une alliance MoDem-PS" Aux départementales, c'était "la première fois que le FN perd(ait) des voix entre le 1er et le 2e tour", s'est-il félicité. C'était aussi "la première fois que ces élections ont été très politiques". "Vous ne ferez pas reculer le FN en promettant la 4G ou la non-fermeture des bureaux de poste", a-t-il lancé. "Les électeurs demandent un renforcement de notre unité", a-t-il insisté. "Je vais accélérer très fortement le processus d'organisation des primaires, pour que ce débat ne pollue pas les Régionales. Pour que tout le monde soit rassuré, nous allons nous mettre d'accord sur la date et les modalités d'organisation d'ici 10 jours. Ce n'est pas nécessaire d'attendre encore 6 mois", a insisté M. Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls aux députés PS: "Je suis à l'écoute", "il faut partir à la reconquête"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331122247.gewzub3o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, qui a assuré mardi aux députés socialistes qu'il était "à l'écoute" après la "défaite" aux départementales, a appelé à "partir à la reconquête" et "recréer une espérance" en conciliant compétitivité ainsi que justice sociale, selon des participants. Le Premier ministre, qui a annulé in extremis un déplacement à Berlin pour assister à la réunion du groupe PS puis aux questions au gouvernement, a déclaré aux élus: "Ma place est aujourd'hui auprès de vous pour faire bloc", après ces départementales, où "bien sûr, il y a eu défaite" de la gauche, notamment pour cause de "division". Le PS a connu d'autres "chocs", comme 2002, et "à chaque fois les mêmes débats", a-t-il aussi glissé. Se disant "à l'écoute" et "blessé" qu'on dise le contraire, M. Valls a dépeint une "société fragmentée", en "crise morale", en proie à "une trop forte défiance contre les politiques et contre notre politique", et avec le chômage, les impôts, les retraites, les services publics comme thèmes récurrents des reproches, ont relaté des députés. Dans son intervention, qui a suivi celles de Bruno Le Roux, Jean-Christophe Cambadélis, mais aussi de Claude Bartolone et d'une vingtaine de députés, il a évoqué une droite dont l'électorat connaît une "porosité" avec l'extrême droite, un "FN qui s'enracine", une "gauche morcelée". Outre que le PS a "le talisman du rassemblement" de la gauche, le chef du gouvernement a estimé qu'il n'était "pas possible" d'abandonner "le choix de la compétitivité et du redressement", mais nécessaire de "l'approfondir pour améliorer encore la croissance, renforcer l'investissement privé et public, ne pas s'enfermer dans des dogmes comptables sur le déficit", "inventer quelque chose pour les PME-PMI". Politique de la Ville, ruralité, Ecole, République et laïcité: M. Valls a aussi évoqué ces "chantiers" déjà ouverts. "Les seuls résultats économiques ne suffiront pas, la baisse du chômage nous l'aurons, mais cela ne suffira pas si nous ne donnons pas du vivre ensemble", a argumenté le locataire de Matignon, qui a assuré continuer "pas par bravade mais par responsabilité". Appelant les socialistes à "repartir à la reconquête" avant les régionales, il a plaidé pour "recréer une espérance", selon des propos rapportés par des députés. Après cette réunion de groupe d'environ deux heures, l'un des "frondeurs", Laurent Baumel, a déclaré à la presse n'avoir "pas le sentiment que le Premier ministre veuille tirer les leçons, il y a une certaine forme d'inflexibilité". "Nous attendions et nous attendons visiblement un agenda de réformes, c'est la condition d'un rassemblement et d'un contrat de majorité", a prévenu l'aubryste Christian Paul.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 14:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: Jacob (UMP) "très sceptique" sur l'existence d'une majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331115210.1awsrjdj.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, s'est dit mardi "très sceptique" sur la capacité du gouvernement à réunir une majorité sur le projet de loi Santé, mettant en cause "le mode de fonctionnement" de la ministre Marisol Touraine. Christian Jacob, et son homologue UDI Philippe Vigier, ont exprimé mardi lors de leurs points de presse hebdomadaires respectifs, "l'opposition frontale" de la droite et du centre à ce texte, examiné à partir de mardi à l'Assemblée nationale. Selon le président du groupe UMP "il y a le mode de fonctionnement de la ministre de la Santé", qui "ne tient plus rien et ne sait plus où elle va : après avoir déposé soixante amendements en commission sur ce texte que soi-disant elle prépare depuis un an, elle refait ça et redépose 65 ou 66 amendements avant la séance". "Je ne sais pas ce qu'il en sera s'il y a un remaniement ministériel, mais je ne vois pas comment ce texte va au bout dans l'état actuel des choses", a-t-il dit, se déclarant "très sceptique" sur la capacité du gouvernement à réunir une majorité sur le projet de loi. Pour sa part, Philippe Vigier a jugé que "l'ambition forte de Marisol Touraine sur cette loi s'est fracassée sur l'absence de vision et l'absence de concertation". "Nous sommes massivement contre ce texte", a-t-il ajouté. Dans le projet de loi, a déploré Philippe Vigier, "il n'y a rien sur l'accès au soin", "la politique de prévention est quasiment absente" et le tiers payant est "un faux semblant". Pour Christian Jacob, "le tiers payant est très compliqué techniquement à mettre en place, va générer une surconsommation des soins, et vise à la fonctionnarisation des médecins". Le président du groupe UMP a aussi reproché au projet de loi de "sortir les cliniques du service public hospitalier", et critiqué les dispositions sur les salles de shoot et le tabac.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: les médecins maintiennent la pression, en appellent aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331113733.grqmjwg1.html</link>
   <description><![CDATA[Les médecins en colère contre la projet de loi santé, qui organisent une journée "santé morte" mardi, ont appelé les députés "à prendre leurs responsabilités", au moment où s'ouvre pour deux semaines l'examen du texte à l'Assemblée nationale. "Aujourd'hui nous appelons la représentation nationale à prendre ses responsabilités. Il y a une grève des gardes, de la permanence des soins partout en France", a déclaré Jean-Paul Ortiz, président du CSMF, principal syndicat de médecins libéraux, lors d'une conférence de presse commune d'organisations de médecins. "Les syndicats veulent représenter un front unique et interpeller la représentation nationale", a renchéri Emilie Frelat, vice-présidente du syndicat de jeunes généralistes SNJMG. Au nom de la Fédération des médecins de France (FMF), Jean-Paul Hamon a une nouvelle fois dénoncé "le dogmatisme avec lequel la ministre a mené la concertation". "Marisol Touraine a réussi à nous unir, ce n'est pas un mince exploit", a-t-il lancé. Plusieurs organisations se disent prêtes à accentuer "la pression". Philippe Cuq, du syndicat de chirurgiens BLOC a ainsi indiqué qu'il allait "réfléchir à un blocage sanitaire national". "On va écouter avec attention le débat parlementaire. On n'a pas beaucoup d'espoir", a-t-il estimé. Sur la grève de mardi, Jean-Paul Ortiz a expliqué qu'il était "toujours très difficile d'avoir des chiffres" mais assuré que dans certaines régions comme la Bretagne ou le Languedoc-Roussillon "le mouvement part(ait) très fort". Même "si certains amendements vont dans le bon sens", comme l'a admis le SNJMG, la CSMF et le syndicat de généralistes MG France ont une nouvelle fois critiqué le principe d'un tiers payant généralisé. "La ministre en fait une mesure obligatoire", a affirmé M. Ortiz (CSMF) en affirmant que "les médecins devront faire quatre vérifications" (droits des patients à l'assurance maladie, aux complémentaires, déclaration du médecin traitant, autorisation de prélèvement des franchises sur le compte bancaire). Selon lui, "ce système montre bien la dérive bureaucratique de la médecine que nous refusons". Claude Leicher, président de MG France, a prévenu que tel qu'il est présenté, "nous ne pouvons pas le faire et nous ne le ferons pas". En revanche, l'ISNI, principal syndicat d'internes, satisfait "des avancées" obtenues, a quitté le mouvement des mécontents. Une trentaine de personnes s'étaient également rassemblées près de l'Assemblée nationale, où l'Union française pour une médecine libre (UFML) a installé deux tentes, rejointe par le "Mouvement pour la santé de tous" qui représente une quarantaine de syndicats. "On est venus pour échanger avec les parlementaires", a expliqué le président de l'UFML Jérôme Marty, qui menace de "provoquer une crise sanitaire majeure" pour éviter la "catastrophe annoncée". Le président de la Fédération de l'hospitalisation privée, Lamine Gharbi, est lui venu "poursuivre le combat" contre un texte "qui signe la mort de la médecine libérale et donc de l'hospitalisation privée". "Le peuple dimanche n'a pas assez parlé", a-t-il lancé, en référence à l'échec de la gauche aux départementales. "Nous on est là et on ne lâche rien".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): "la division de la gauche pas la cause de l'échec, c'est l'inverse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331111258.tzski7mg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a contesté mardi que la division de la gauche soit "la cause de l'échec" aux départementales, estimant que c'était l'inverse. "C'est parce que la politique de la gauche a échoué qu'elle est divisée", a déclaré dans un point-presse à l'Assemblée l'élu du Puy-de-Dôme (PCF). Il a déploré qu'il "n'y ait pas de remise en cause" par Manuel Valls de l'orientation "libérale" de la politique gouvernementale. En dépit de "la perte de 50 à 60" conseillers départementaux, les résultats du Front de gauche aux élections sont "encourageants", selon André Chassaigne. "Avec nos 176 élus, nous sommes la troisième force politique du pays, très loin devant le FN", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 13:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales: les députés socialistes accusent le coup</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331104829.9am26gx7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes accusaient le coup mardi de la défaite des départementales dans une ambiance "grave" mais "contrastée", émaillée de quelques interventions "dures", en présence du Premier ministre Manuel Valls, selon plusieurs participants. "L'ambiance est calme mais plombée", avec certaines "interventions très dures sur le bilan", assurait un député. "Grave, plus que tendue, concentrée, avec des frondeurs très discrets et pas de règlements de comptes", jugeait l'une de ses collègues. Un troisième député ressentait surtout "colère, déception, incompréhension, interrogation existentielle" au sein du groupe socialiste, quand un autre évoquait "une discussion de fond sans aucune effusion". Un élu marseillais, content qu'"on chasse l'ignoble Guérini", a prévenu qu'il faut désormais "reconstruire le PS de Marseille" et réclamé l'aide pour ce faire au numéro un du PS Jean-Christophe Cambadélis, a relaté l'un de ses camarades. "Il faut que notre première réunion du groupe après la défaite soit celle du rebond", a insisté le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone devant les députés, réaffirmant le nécessité de répondre aux Français à court terme, notamment sur l'emploi, et de rassembler la gauche pour préparer la présidentielle de 2017, selon des propos rapportés par un député.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 12:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: le Front de gauche vers un vote contre "en raison du contexte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331104640.xjbr4yuh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche "s'oriente vers un vote contre" le projet de loi santé, non pas en raison de son contenu, mais "du contexte extrêmement difficile dans les hôpitaux", a indiqué mardi le chef de file du groupe à l'Assemblée, André Chassaigne. "Un vote favorable est exclu et le groupe s'orientait davantage vers un vote contre que l'abstention", a déclaré M. Chassaigne lors d'un point-presse. Le Front de gauche soutient pourtant plusieurs "avancées" du texte, comme la "généralisation du tiers payant", le "développement de la prévention" ou les "actions de groupe". "Mais on ne peut pas séparer la discussion du contexte catastrophique dans les hôpitaux", a justifié M. Chassaigne. Le député de l'Allier conteste en particulier dans le projet de loi "le poids donné aux Agences régionales de santé (ARS) pour mettre en oeuvre une politique de restructuration budgétaire dans les hôpitaux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PS: Bartolone met en garde contre "un congrès qui donne l'image d'une division"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331102712.61dcx6pc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a alerté mardi les socialistes sur le risque d'"un congrès qui donne l'image d'une division", insistant aussi sur la nécessité de montrer aux Français par diverses mesures que "la défaite" aux départementales a été comprise. Après avoir noté que "lorsque la gauche et les écologistes sont trop divisés, ce n'est pas un bon moyen pour combattre la droite et l'extrême droite", M. Bartolone a jugé devant les médias que "chacun va devoir prendre ses responsabilités", peu avant la réunion des députés PS, à laquelle participe le Premier ministre Manuel Valls. "Je le dis à chacun de mes camarades: s'il devait y avoir un congrès qui donne l'image aux Français d'une division, cela ne permettrait pas d'installer la confiance et on aura du mal à demander à d'autres forces politiques de nous rejoindre", a mis en garde ce député de Seine-Saint-Denis. A ses yeux, il y a "nécessité d'un rassemblement des socialistes pour renforcer le projet politique que nous avons soutenu au moment de l'élection du président de la République". Mais aussi "pour montrer à nos compatriotes que nous ne passerons pas sous silence la défaite subie dimanche et que nous voulons rassembler, pas simplement sur une base stratégique mais sur une base de progrès, pour répondre à leurs inquiétudes économiques et sociales et à leurs espérances environnementales", a souligné le président de l'Assemblée. "On est dans une période où les efforts consentis par les Français peuvent donner des résultats, mais un parti politique ne peut pas être là simplement pour attendre les résultats de l'économie. On est là aussi pour forcer les choses et il faut que l'on puisse examiner ce qui peut être fait pour renforcer la croissance en emplois", selon M. Bartolone. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a concédé que "le groupe socialiste, bien entendu, ressent une tristesse devant les pertes sur le terrain d'élus ayant bien géré les conseils généraux". "Mais le groupe, qui a entendu les Français, est à l'offensive et met les questions de la lutte contre les inégalités et de l'emploi au coeur de ses priorités", a-t-il affirmé à l'AFP. Le secrétaire national du PS et député de Paris Jean-Christophe Cambadélis a assuré à la presse qu"il n'y a pas le feu au PS, mais des discussions nécessaires et salutaires sur les raisons de notre échec". A l'approche du congrès du PS, a pronostiqué le député de l'Essonne Malek Boutih, "on va rentrer pendant plusieurs semaines dans le grand théâtre du PS, mais je peux vous annoncer qu'à la sortie de la pièce de théâtre, il y aura une forme de rassemblement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone appelle les socialistes à ne pas donner une nouvelle "image d'une division"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150331095945.xigupewo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a alerté mardi les socialistes sur le risque d'"un congrès qui donne l'image d'une division", insistant aussi sur la nécessité de montrer aux Français par diverses mesures que "la défaite" aux départementales a été comprise. Après avoir noté que "lorsque la gauche et les écologistes sont trop divisés, ce n'est pas un bon moyen pour combattre la droite et l'extrême droite", M. Bartolone a jugé que "chacun va devoir prendre ses responsabilités", peu avant la réunion des députés PS, à laquelle participe le Premier ministre Manuel Valls. "Je le dis à chacun de mes camarades: s'il devait y avoir un congrès qui donne l'image aux Français d'une division, cela ne permettrait pas d'installer la confiance et on aura du mal à demander à d'autres forces politiques de nous rejoindre", a mis en garde ce député de Seine-Saint-Denis. A ses yeux, il y a "nécessité d'un rassemblement des socialistes pour renforcer le projet politique que nous avons soutenu au moment de l'élection du président de la République". Mais aussi "pour montrer à nos compatriotes que nous ne passerons pas sous silence la défaite subie dimanche et que nous voulons rassembler, pas simplement sur une base stratégique mais sur une base de progrès, pour leur répondre à leurs inquiétudes économiques et sociales et à leurs espérances environnementales", a souligné le président de l'Assemblée. "On est dans une période où les efforts consentis par les Français peuvent donner des résultats, mais un parti politique ne peut pas être là simplement pour attendre les résultats de l'économie. On est là aussi pour forcer les choses et il faut que l'on puisse examiner ce qui peut être fait pour renforcer la croissance en emplois", selon M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Mar 2015 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "devoir de vigilance" des multinationales sur leurs sous-traitants voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330194806.5yqqqbfm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi en première lecture une proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants étrangers, un texte attendu par les ONG mais critiqué par le patronat. L'UMP et l'UDI ont critiqué un texte "franco-français" porteur "d'insécurité juridique" pour les entreprises. Tout en soutenant cette "avancée", écologistes, radicaux de gauche et Front de gauche ont déploré que ce texte soit "édulcoré" par rapport à la première version plus ambitieuse sur le champ d'application et l'accès des victimes à la justice. L'intérêt d'une telle législation avait été mis en lumière lors de l'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh. Cette catastrophe avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres, mettant en évidence les conditions de sécurité et de travail déplorables dans ces ateliers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales (Benetton, Camaïeu, etc). Pour son rapporteur Dominique Potier (PS), ce texte est en "parfaite résonance" avec d'autres lois votées depuis 2012 sur "la fraude fiscale, les paradis fiscaux et la concurrence sociale déloyale" des travailleurs détachés. "Ces lois visent à introduire de la régulation" dans une mondialisation dont "le refus est une illusion", a-t-il jugé. Concrètement, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un "plan de vigilance" destiné à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement ainsi que la corruption chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elles ont "une relation commerciale établie", c'est-à-dire durable. Mais cette obligation ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international. Pour M. Potier, cela concerne "les 150 à 200 plus grandes entreprises françaises". Pour répondre aux critiques de plusieurs députés de gauche sur ces seuils trop élevés, qui excluent de nombreuses entreprises de secteurs sensibles (textile, BTP, industrie extractive...), un décret pourra les abaisser à compter de l'adoption d'une directive européenne sur le sujet. Car l'objectif est bien que cette proposition de loi "pragmatique" puisse "être facilement adoptée par nos partenaires européens", a souligné le secrétaire d'Etat des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen au nom du gouvernement. Un décret, sur lequel M. Potier promet de travailler avec les ONG et les entreprises d'ici la deuxième lecture, doit préciser le "mode d'emploi" (faire une cartographie des risques par pays, des audits sociaux et environnementaux, etc). Le suivi de ce plan pourra être mutualisé au moyen d'audits communs à une filière ou un territoire. Si ce plan, qui devra être publié, n'a pas été établi ou mis en oeuvre, un juge pourra prononcer une amende maximale de dix millions d'euros. Dans le cas d'un accident impliquant un sous-traitant, la responsabilité de l'entreprise donneuse d'ordre pourra être engagée si le plaignant prouve que le préjudice causé a un lien avec l'absence de plan de vigilance ou l'ineffectivité de sa mise en oeuvre. Outre la réparation du préjudice, le juge pourra aussi prononcer une amende de 10 millions d'euros. Le président du Medef Pierre Gattaz avait critiqué ces "nouvelles contraintes imposées à des sociétés françaises", d'autres pays s'étant contentés d'une législation plus ciblée, comme la corruption au Royaume-Uni. Les syndicats et ONG, comme l'association Sherpa, attendaient de longue date ce texte, même s'ils ne le trouvent pas assez ambitieux. Cette association vient de déposer plainte contre le groupe de BTP Vinci pour "travail forcé" à l'encontre de migrants employés par ses sous-traitants sur ses chantiers au Qatar en vue du Mondial 2022. Des accusations contestées par l'entreprise qui a porté plainte en diffamation.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 21:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de LCP-AN: Gérard Leclerc et Marie-Ève Malouines sélectionnés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330170734.26e9gbu3.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidats ont été sélectionnés lundi pour la présidence de La Chaîne parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN), Gérard Leclerc, actuel titulaire du poste, et Marie-Ève Malouines, chef du service politique de France Info, a annoncé lundi l'Assemblée dans un communiqué. Le patron de LCP-AN sera nommé, pour trois ans, par le bureau de l'Assemblée, sur proposition du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et prendra ses fonctions le 8 juin. Le comité de sélection, présidé par le vice-président de l'Assemblée, Denis Baupin (écologiste), et composé de députés de toutes tendances, a décidé lundi qu'il entendrait les deux candidats le 13 avril à 14H30. Ces auditions seront retransmises en direct sur LCP-AN et sur le site internet de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: les alcoologues s'opposent à un amendement sur la publicité pour l'alcool</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330170716.x7ld4v1k.html</link>
   <description><![CDATA[Des alcoologues ont écrit au président de la République pour protester contre un amendement au projet de loi santé assouplissant, selon eux, l'encadrement de la publicité pour l'alcool, adopté le 13 mars par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. "Si cette disposition était votée, c'est l'ensemble de la population, et notamment les jeunes, qui serait exposée à une promotion sans limite en faveur de la consommation d'alcool", écrivent l'Association nationale de prévention en alcoologie et addictologie (ANPAA), la Fédération française d'alcoologie (FFA), la Société française d'alcoologie (SFA) et la Société française de santé publique (SFSP) dans leur lettre rendue publique lundi. "Il serait paradoxal et dommageable qu'une loi ayant pour objectif d'améliorer la prévention ait pour conséquence une plus grande facilité de promouvoir l'alcool qui est directement responsable de 49.000 morts par an", ajoutent les alcoologues dans leur lettre, avant de demander à François Hollande de ne pas remettre en cause la loi Evin qui permet depuis 1991 à la France de disposer "d'un cadre équilibré qui permet à la fois l'information sur les boissons alcooliques et un encadrement pour la publicité". Ils contestent l'amendement du député PS Denys Robiliard, qui définit la publicité pour l'alcool comme "un acte de promotion effectué en faveur d'un produit ou service, relevant de l'activité d'une personne ayant un intérêt à la promotion dudit produit ou service et susceptible d'être perçu comme un acte de promotion par un consommateur d'attention moyenne". "Cette définition va permettre la communication promotionnelle, notamment lorsqu'elle sera faite par des VIP car il va être très difficile de prouver l'existence d'un lien d'intérêt entre la marque et le VIP", relève le Dr Alain Rigaud, président de l'ANPAA, qui s'interroge également sur la notion de "consommateur d'attention moyenne" pour évaluer s'il s'agit ou non d'une publicité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés votent pour l'inscription sur les listes électorales jusqu'au 30 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330163126.nm6uuhok.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi, au lendemain d'élections départementales marquées par une forte abstention, une proposition de loi socialiste permettant cette année jusqu'au 30 septembre l'inscription sur les listes électorales, afin de permettre une plus grande participation aux régionales de décembre. PS, écologistes et UDI ont voté pour le texte, contre lequel s'est prononcée l'UMP, et qui doit maintenant être examiné par le Sénat. Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble d'une l'année sont closes au 31 décembre de l'année précédente, et ne peuvent être ouvertes au-delà que dans certains cas exceptionnels, notamment les personnes déménageant pour raisons professionnelles ou des jeunes atteignant leur majorité en cours d'année. La proposition de loi se justifie, selon le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, par le fait que "pour la première fois depuis 1965, un scrutin aura lieu en fin d'année", et qu'ainsi toutes les personnes ayant déménagé pour des raisons non professionnelles durant l'année risquent de ne pouvoir voter. Le texte permettra aussi de voter à des personnes qui, durant cette année, auront acquis la nationalité française ou auront retrouvé leurs droits civiques après en avoir été privées pendant un temps par la justice. Pour son auteure, la socialiste Elisabeth Pochon, la proposition de loi permet "une révision exceptionnelle des listes électorales, dans l'attente d'une réforme plus vaste de la procédure d'inscription", réforme que le ministre a souhaité voir aboutir d'ici la fin 2015. Dans un récent rapport commun avec Jean-Luc Warsmann (UMP), la députée a proposé que les inscriptions sur les listes électorales soient possibles jusqu'à 45 jours avant chaque scrutin, afin de combattre la non-inscription et l'inscription dans des communes ne correspondant plus à la résidence, qui toucheraient respectivement 3 et 6,5 millions de personnes. Ces arguments n'ont pas convaincu l'UMP, qui a reproché au gouvernement et à la majorité de n'avoir pas prévu cette disposition lorsqu'ils avaient décidé, en décembre, de reporter les élections régionales. "Le premier acte de cette majorité battue aux élections départementales aura été de continuer à changer les règles du jeu pour les prochaines consultations électorales!" s'est exclamé Guy Geoffroy (UMP). Le texte, adopté début mars en commission, "n'a pas été préparé dans la nuit", a rétorqué Elisabeth Pochon, tandis que Bernard Cazeneuve a répondu qu'il ne s'agissait pas "de modifier le mode de scrutin". "Personne ne sait jamais pour qui vont voter ceux qui s'inscrivent", a-t-il fait remarquer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales : La gauche conserve la Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150329220438.743vd8mi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a annoncé dimanche que le PS conservait le département de Seine-Saint-Denis, fief historique de la gauche. Au total, la gauche garde 12 cantons contre 9 à l'UMP-UDI, a-t-il précisé. Il lui fallait en remporter onze pour conserver ce département où l'issue du scrutin était incertaine. Au premier tour, le PS, qui présentait des listes communes avec les écologistes, était au coude-à-coude avec l'UMP et l'UDI, alliés eux aussi. A la faveur d'un rassemblement de "toutes les forces de gauche", décidé entre les deux tours dans le but d'éviter l'élection de conseillers départementaux d'extrême droite et de battre la droite, elle a pu sauver sa majorité. "C'était une bataille électorale difficile", a reconnu dimanche soir M. Bartolone, lors d'une visite au Conseil général de Seine-Saint-Denis. "Bien avant le premier tour, nous avons mis en place une stratégie d'alliance avec les écologistes et les radicaux. Au second tour, nous avons su montrer la voie du rassemblement, impeccable. C'est la démonstration que le rassemblement de la gauche permet de résister et d'obtenir des résultats", a poursuivi l'ancien patron du 93. Dans ce département parmi les plus jeunes et les plus pauvres de France, la droite, forte de ses bons résultats aux dernières municipales, espéraient transformer l'essai. "Nous sommes un peu déçus ce soir car cela s'est joué à très peu de choses", a réagi auprès de l'AFP Philippe Dallier, chef de file l'UMP dans le 93, se réjouissant néanmoins de "très bons résultats localement". Le prochain conseil départemental comptera 24 conseillers départementaux de gauche et 18 de droite, contre 29 conseillers généraux de gauche et 11 de droite aujourd'hui. "Les habitants nous ont renouvelé leur confiance, je suis très satisfait que le département reste à gauche", a déclaré à l'AFP le président socialiste du Conseil général Stéphane Troussel, qui a succédé à Claude Bartolone en 2011. Cette stratégie "d'union", qui s'est avérée payante, doit "inspirer l'action nationale", a poursuivi M. Troussel. Dans le département, qui avait voté à 65% pour François Hollande en 2012, mais où le PS a vu son aura écornée par l'impopularité du gouvernement, moins d'un tiers des électeurs se sont rendus dans les urnes dimanche. Soit le score le plus faible au niveau national.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
