<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Macron: large majorité pour les mesures les plus connues (Ifop)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127181619.g0bsajiw.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des Français (62%) seraient favorables aux mesures les plus connues de la loi Macron, selon un sondage Ifop pour Paris Match publié mardi. Ce texte comportant des mesures trèsvariées, la question posée aux sondés était de savoir s'ils sont "globalement favorables ou opposés aux dispositions prévues par la loi Macron (élargissement du droit d'ouverture des commerces le dimanche à 12 jours par an, développement de l'offre de transports en autocar en France, réforme des professions réglementées)". 50% des personnes interrogées se déclarent "plutôt favorables" au texte, 12% tout à fait favorables". 37% se disent contre (25% "plutôt opposés", 12% "tout à fait opposés). 1% ne se prononce pas. Sondage réalisé du 23 janvier au 24 janvier par téléphone auprès d'un échantillon représentatif de 956 personnes âgées de 18 ans et plus (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: controverse sur la durée du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127164949.nxalwe8x.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur la loi Macron vont durer deux semaines à l'Assemblée nationale, après déjà sept jours de discussion en commission, mais plusieurs groupes politiques jugent ce temps trop limité pour examiner les quelque 200 articles de ce texte. L'examen dans l'hémicycle en première lecture du projet de loi "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques" du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a débuté lundi et doit s'achever dans la nuit du 6 au 7 février, avant un vote global le 10 février. Toutefois, les journées des 29 janvier et 5 février seront consacrées non à ce texte mais à des propositions de loi respectivement des écologistes et de l'UMP. La conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes et des commissions, a décidé en décembre de fixer un "temps législatif programmé" de 50 heures à la discussion, répartie proportionnellement entre les groupes. En fait, la durée réelle des débats sera considérablement plus longue, car les interventions du ministre, du rapporteur général du projet, Richard Ferrand (PS) et des huit rapporteurs thématiques qui l'assistent ne sont pas comptés dans le temps programmé. En outre, chacun des présidents des six groupes politiques de l'Assemblée dispose de deux heures de temps de parole supplémentaire. Ce n'est malgré tout pas suffisant aux yeux de l'UMP, de l'UDI, du Front de gauche et des radicaux de gauche, qui craignent de ne pas disposer d'assez de temps pour défendre tous leurs amendements: au total, majorité et opposition confondus, quelque 3.000 amendements ont été déposés. "La limitation du temps pourrait faire que nous ne soyons pas en mesure de défendre un certain nombre d'amendements dans le dernier tiers des articles", s'est inquiété mardi à la reprise de la séance, le député UMP Jean-Frédéric Poisson. D'autant plus que l'examen en commission a abouti à doubler le nombre d'article, souligne le président de son groupe, Christian Jacob, et que "certains articles sont passés de deux alinéas à six pages !". Pour le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, "il y aura des sujets importants, en particulier sur la législation du travail, qui vont arriver le week-end en fin de débat". Et selon le président du groupe UDI Philippe Vigier, les députés vont devoir suivre le chronomètre en permanence". Ce n'est "guère propice à la capacité réelle de décision du Parlement", aux yeux de son homologue radical de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg. En réponse, le président du groupe socialiste, Bruno Le Roux a appelé "chacun des groupes à la responsabilité" pour avoir des "débats sur le fond de toutes les parties du texte". S'il y avait par exemple de "longs tunnels de présentation de dix minutes d'un amendement", ce serait "une mauvaise utilisation du temps", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone boycotte les prix du Trombinoscope car Briois (FN) figure au palmarès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127151617.6ik09x3m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) refuse de participer mardi soir à la remise des prix politiques du Trombinoscope en raison du prix "de l'élu local de l'année" décerné au maire FN d'Hénin-Beaumont, Steeve Briois, a-t-on appris dans son entourage. La remise de ces prix, qui mettent à l'honneur "les personnalités politiques ayant marqué 2014", aura toutefois lieu comme prévu à l'Hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée nationale. Le jury a désigné Manuel Valls comme "personnalité politique de l'année", Ségolène Royal "ministre de l'année", Emmanuel Macron "révélation politique de l'année", et Steeve Briois comme "élu local de l'année". Ce dernier prix, qui sera remis par le président de la chaîne Public Sénat, Gilles Leclerc, consacre le fait, "qu'on le veuille ou non", que "l'année politique 2014 en France aura été marquée par la propulsion visible du Front national non plus seulement dans le débat politique mais sur le plan électoral", a expliqué le jury dans le communiqué annonçant lundi le palmarès. "On sait désormais qui remportera le prix du sectarisme en 2015", a répondu l'élu frontiste dans un tweet. "Ça appelle à +l'union nationale+, mais ça boude quand un maire FN est +élu local de l'année+ : Bartolone zéro pointé de l'année !", a ajouté un autre vice-président du FN, Florian Philippot. Le prix du Trombinoscope, annuaire des principaux acteurs de la vie publique, est attribué depuis 23 ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls salue les choix de la BCE permettant un euro moins cher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127145258.ao28ao3u.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a salué mardi "les choix faits par la Banque centrale européenne" (BCE) qui permettent d'avoir retrouvé un euro à un niveau moins cher qu'il y a plusieurs mois. "Je l'avais dit lors de mon discours de politique générale ici même en avril dernier: l'euro était trop fort, trop cher", a déclaré le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Les choix qui ont été faits, notamment par la Banque centrale européenne, ont permis, me semble-t-il, de retrouver un niveau de l'euro qui correspond à ce qu'il faut pour l'Union européenne", a-t-il ajouté, répondant à une question du député Christophe Borgel (PS). "Le plan qui vient d'être annoncé par Mario Draghi (président de la BCE, ndlr) - je pense aux 300 milliards d'investissments, (...), je pense aussi au plan (de Jean-Claude) Juncker (président de la Commission européenne, ndlr) - les 310 milliards correspondent aussi aux propositons francaises", a poursuivi le chef du gouvernement. "S'il n'y a pas un changement, une réorientation de l'Europe tournée vers les citoyens, la croissance, la compétitivité et l'emploi, c'est le projet européen lui-même qui risque d'être touché en son coeur", a-t-il encore souligné. Selon lui, "il y a eu une élection en Grèce, mais il y a la nécessité aujourd'hui que l'ensemble des pays, l'ensemble des gouvernements réorientent, comme le souhaite la France, la politique, pour que le projet européen corresponde à l'attente des citoyens". En mai 2010 un euro s'échangeait contre 1,22 dollar, le 27 janvier 2015 un euro s'échangeait contre 1,13 dollar.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 15:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>UMP: Jacob toujours aussi opposé à la loi Macron mais en "phase" avec Fillon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127135143.x6du9sdt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a tiré mardi à boulets rouges contre la loi Macron tout en affirmant être "en phase complète" avec François Fillon, qui avait la veille salué "la bonne volonté" du ministre. Le discours de présentation du projet de loi par le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, lundi à l'Assemblée, était "un numéro de danseur mondain qui joue un numéro de claquettes", a lancé Christian Jacob lors de ses voeux à la presse. "Ce texte ne porte en lui aucune réforme", a-t-il ajouté, avec en particulier "rien sur le coût du travail et la baisse des charges". Il a qualifié "d'invraisemblable" le fait, qu'après son passage en commission, le nombre d'articles du projet de loi ait doublé, jusqu'à 200, sans que le temps consacré au débat ne soit augmenté. "Et certains articles sont passés de deux alinéas à six pages !", s'est-il exclamé. Interrogé sur la déclaration de François Fillon qui, au nom des députés UMP, avait jugé lundi le projet de loi "pas à la hauteur" malgré "la bonne volonté" du ministre, Christian Jacob a répondu être "en phase complète" avec l'ancien Premier ministre. "On est exactement sur la même ligne", a-t-il dit en faisant notamment référence aux réformes réclamées par François Fillon, en particulier sur les 35 heures. "Le vote est libre à l'UMP, et peut-être y aura-t-il, 2, 3 ou 4 députés qui voteront pour la loi Macron, mais ce n'est même pas sûr", a-t-il prédit. La "quasi-unanimité" du groupe est contre, a-t-il répété. Plusieurs parlementaires UMP, comme Hervé Mariton, Frédéric Lefèbvre ou Olivier Carré, ont annoncé leur intention de voter la loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 14:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une association dénonce l'achat de leur permanence par des députés grâce à une indemnité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127114157.62hu01ri.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe a dénoncé mardi la "pratique" de l'acquisition de leur permanence par des députés, pour leur compte personnel, grâce à leur indemnité représentative de frais de frais de mandat (IRFM), en épinglant 24 d'entre eux. D'un montant de 5.770 euros brut mensuels, l'IRFM, qui sert par exemple au paiement du loyer de la permanence du député et s'ajoute à sa rémunération nette et à son enveloppe pour payer ses collaborateurs, fait l'objet de polémiques régulières sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles, pour des cadeaux ou des voyages. La présidence de l'Assemblée, le déontologue de l'institution et les questeurs - députés chargés de sa gestion - travaillent actuellement à une réforme de l'IRFM pour contrôler son utilisation, selon des sources parlementaires concordantes. Cette réforme doit être présentée en février au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. L'association Pour une démocratie directe, qui a déjà mené depuis plusieurs années des actions pour une transparence de la réserve parlementaire, s'est attaquée il y a six mois au chantier de l'IRFM, a indiqué son président Hervé Lebreton lors d'une conférence de presse. Par des demandes aux services des impôts puis, pour les cas de 100 députés, aux services de publicité foncière (hypothèques), l'association a établi que 24 d'entre eux au moins sont propriétaires et non locataires de leur permanence actuelle ou passée. Parmi eux, les UMP Catherine Vautrin, Gérald Darmanin, Olivier Dassault, Marc Le Fur, Lucien Degauchy, le Front de gauche Patrice Carvalho, les socialistes François Brottes et Jean Grellier, le Modem Jean Lassalle et les UDI François Sauvadet et Jean-Christophe Lagarde. M. Darmanin s'en était justifié dans la presse en 2013, affirmant avoir acheté sa permanence sur ses "deniers personnels". Interrogé par francetvinfo.fr, M. Sauvadet explique mardi pour sa part que "dans la durée, l'achat s'est révélé un bon calcul économique puisqu'il est désormais payé et que cela permet à mon IRFM de servir à d'autres usages au service de mes concitoyens". M. Grellier détaille au même site d'informations avoir acheté en 2008 sa permanence grâce à un prêt de l'Assemblée nationale sur dix ans, remboursé à hauteur de 600 euros par mois via son IRFM. "Je ne sais pas du tout ce que j'en ferai à la fin de mon mandat. Je ne veux pas faire une plus-value ou en profiter", assure-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 12:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote le 10 février à l'Assemblée sur l'ensemble de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127104514.8pv57j7b.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale votera le 10 février sur l'ensemble du projet de loi Macron, après deux semaines de débat en première lecture, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Les députés ont commencé à débattre lundi dans l'hémicycle de ce projet de loi pour "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", présenté par le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, et les discussions doivent s'achever le 6 février. Le vote solennel sur l'ensemble du texte aura ensuite lieu le mardi 10 février, a décidé la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions autour du président PS Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 11:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen et Cambadélis (PS) optimistes pour l'adoption de la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126192411.vmokzd34.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat Jean-Marie Le Guen et le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis se sont montrés lundi optimistes quant à l'adoption de la loi Macron, grâce au travail en commission à l'Assemblée et à une "fronde" au PS moins virulente. "Je pense qu'il y aura un texte qui sera adopté d'abord majoritairement par la gauche et ensuite je pense qu'il y aura beaucoup de gens à droite aussi qui veulent bien considérer qu'un pas en avant (...) il faut le prendre en considération", a déclaré à i-télé M. Le Guen, qui a le portefeuille des relations avec le Parlement. Interrogé sur le nombre possible de "frondeurs" parmi les députés socialistes pouvant s'abstenir ou même voter contre, il a estimé qu'il y en aurait "moins sûrement" que 40, nombre d'abstentionnistes quasiment atteint à l'automne sur le volet recettes du budget 2015. "La période n'est plus la même" après les attentats et aussi du fait que la fronde n'a "plus la même écoute au groupe PS", d'après le secrétaire d'Etat. Il a aussi souligné que sur ce texte du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, dont l'examen a débuté lundi dans l'hémicycle, "le travail fait par les rapporteurs est un travail qui rassemble, ramène autour de l'efficacité économique, plus de liberté et plus de droits sociaux". M. Le Guen a aussi indiqué que sur le volet concernant le travail dominical dans les commerces "il y a une discussion intense qui s'est faite entre le gouvernement et la maire de Paris" et "il y aura un fort rapprochement des positions", d'après lui. Anne Hidalgo est opposée à une "généralisation" du travail du dimanche. Pour le Premier secrétaire du PS également, "c'est jamais acquis avec les socialistes mais je pense que (l'adoption du projet de loi) est en très très bonne voie". "Il y a eu l'intervention des parlementaires" en commission, "des points de polémique ont été surmontés", a-t-il relevé. "Pour moi c'est un bon compromis, il peut être encore affiné ou peaufiné, mais je crois qu'au bout il faut le voter", a plaidé M. Cambadélis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation (Fillon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126174617.v14e1zww.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a jugé lundi, au nom des députés UMP, le projet de loi Macron "pas à la hauteur" de la gravité de la situation économique de la France malgré de la "bonne volonté", appelant le gouvernement à accepter des mesures "vigoureuses". Après "l'épreuve difficile" traversée par la République avec les attentats, "il est urgent de donner aux Français ce qui leur manque", a plaidé l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy, en défendant une motion de rejet préalable du texte. "Monsieur le Ministre, je vous sais de bonne volonté, mais la France est en état d'urgence économique et l'UMP ne peut se satisfaire de vos petites retouches", même si "c'est une brèche dans le mur de la +gauche passéiste+ avec laquelle Manuel Valls proposait +d'en finir+", a aussi lancé le député de Paris à Emmanuel Macron, qu'il a jugé "otage de trop d'ambigüités politiques". "Chacun se grandirait à trouver les voies d'un consensus puissant pour redresser le pays et non pas le gérer au fil de l'eau en godillant entre les étocs dangereux", a-t-il dit, en appelant à "un choc salutaire" immédiat. Selon lui, sur "quelques professions réglementées, dont le poids dans notre redressement économique et la création d'emplois est infime et dont les arguments ont été injustement caricaturés", deux éléments ont manqué à l'approche gouvernementale: "un dialogue apaisé et le sentiment parmi ces professions juridiques qu'elles n'étaient pas les seules à devoir se réformer". Ce projet de loi parle aussi de "l'ouverture -bienvenue !- du travail dominical mais qui avec ses contraintes ne concernera qu'une partie très limitée de notre activité nationale", "d'une libéralisation opportune de l'offre de transport en autocar", "d'une utilisation de l'épargne salariale pour mieux financer notre économie", "de l'amélioration du fonctionnement de la justice prud'homale et des tribunaux de commerce", "d'une liaison ferroviaire entre Paris et l'aéroport Charles de Gaulle, des auto-écoles, de l'urbanisme...", a relevé M. Fillon. "Tout ceci témoigne d'une bonne volonté que je ne veux pas persifler, mais cela n'est pas à la hauteur de la situation", a-t-il insisté. "Une inflexion de ce projet de loi est encore concevable à condition que le gouvernement veuille bien (...) se rallier à des mesures vigoureuses", dont la levée du "verrou des 35 heures", la création d'un contrat de travail unique ou une dose de dégressivité dans les allocations chômage.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs milliers de salariés défilent contre la loi Macron à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126173443.344nb35o.html</link>
   <description><![CDATA["Macron, patrons, même combat" ont scandé lundi plusieurs milliers de manifestants à Paris pour protester contre le projet de loi pour la croissance et l'activité, et notamment l'extension du travail dominical, débattu à l'Assemblée nationale, a constaté une journaliste de l'AFP. Ils étaient 9.000, selon les organisateurs, 2.600, selon la police. "Quand on n'a pas assez d'argent pour acheter à manger, ou se vêtir du lundi au vendredi, je ne vois pas pourquoi on en aurait plus le samedi ou le dimanche. Parlons du pouvoir d'achat, et là on aura du monde autour de la table", a déclaré à l'AFP Philippe Martinez, pressenti pour prendre la tête de la CGT. Dans le cortège ont également défilé le leader du NPA, Olivier Besancenot, et le candidat du Front de gauche à la présidentielle de 2012 Jean-Luc Mélenchon qui souhaite "l'échec de la loi Macron" et espère "que le vote des Grecs va faire réfléchir le gouvernement". Derrière une banderole de tête proclamant "Pacte de responsabilité, austérité, projet Macron, non à la régression", les manifestants ont défilé du boulevard Haussmann, près des grands magasins, jusqu'à la place de La Madeleine à l'appel des syndicats CGT, FO, FSU et Solidaires d'Ile-de-France et du Clic-p, l'intersyndicale du commerce parisien. "Chez Carrefour Market, nous sommes ouverts 7 jours sur 7. Le volontariat n'existe pas et il y a de vraies pressions sur les salariés qui ne peuvent que dire oui pour travailler le dimanche", a dénoncé auprès de l'AFP Mohamed Faraj de Suresnes (Hauts-de-Seine). Outre les salariés du commerce, qui manifestent depuis des mois contre le travail dominical, beaucoup de salariés de différents secteurs étaient présents: banques, assurances, imprimeries, justice, agents des services publics... Opposés aux mesures remettant en cause les professions réglementées, des employés en grève du greffe du tribunal de commerce de Paris étaient également venus en nombre pour protester contre la loi Macron. "Notre salaire est en danger. Le projet de loi prévoit que toutes les formalités soient gratuites", a déploré Françoise Leest, employée de greffe à Paris depuis 36 ans. "Cette loi fourre-tout va entraîner une casse sociale, et ce sont les employés qui vont payer", a estimé Michel, salarié chez un huissier dans le Val-de-Marne. De son côté, la CGT des ingénieurs et cadres a dénoncé un amendement instaurant dans le code du commerce une notion de secret des affaires, un moyen pour "museler les lanceurs d'alerte, syndiqués isolés ou représentants du personnel". A Toulouse, quelque 200 personnes ont manifesté lundi midi à l'appel de la CGT, de la FSU et de Solidaires, selon un photographe de l'AFP. "Rien n'est bon dans le Macron, dit-on pour résumer, parce que c'est une loi d'austérité pour les salariés et de liberté pour les patrons", a affirmé à l'AFP le secrétaire général de l'union CGT en Haute-Garonne, Cédric Caubère. Des manifestants contestaient aussi la libéralisation des professions réglementées du droit, en assurant que "15.000 postes" seraient "supprimés dans le notariat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls, Royal et Macron au palmarès du Trombinoscope 2014</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126170032.zezz4irk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a été désigné "personnalité politique" de l'année 2014 dans le palmarès annuel du Trombinoscope, qui a distingué également Ségolène Royal, Emmanuel Macron ou encore Laurent Baumel. "Manuel Valls a marqué 2014", estime la journaliste Arlette Chabot dans un communiqué publié lundi, avant la remise des prix mardi à l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée nationale. Choisi par François Hollande pour "renverser" les "tabous économiques", "assumer clairement le virage" social-démocrate du président "sans renoncer à son style, son parler franc", Manuel Valls a "réussi à contourner les frondeurs de l'Assemblée, à supporter les leçons de gauche de Cécile Duflot", commente Mme Chabot. "Il a de grandes ambitions pour la France, pour lui. Son chemin ne s'arrêtera pas à Matignon...", prédit-t-elle. Le prix de la "ministre de l'année" revient à Ségolène Royal, pour son retour au gouvernement avec le portefeuille de l'Ecologie, et sa "montée en puissance" jusqu'à devenir une "véritable super ministre", selon le Trombinoscope. La "révélation politique de l'année" est Emmanuel Macron, ministre de l'Economie et "brillantissime ex-conseiller" de François Hollande. Le député PS Laurent Baumel, "emblématique" de la fronde socialiste qui a "fait trembler le gouvernement" et "défrayé la chronique" en 2014, est élu "député de l'année". Le "sénateur de l'année" est Gérard Larcher, élu UMP des Yvelines qui a pris la tête du Sénat en septembre, après trois années de présidence socialiste. Le maire FN d'Hénin-Beaumont et député européen Steeve Briois remporte le prix de "l'élu local", après une année "marquée par la propulsion visible du Front national", et son élection dès le premier tour dans cette commune du Pas-de-Calais. Enfin, le prix de "l'Européen de l'année" récompense le chef du gouvernement italien Matteo Renzi, qui a "rendu l'espoir à un pays usé par la crise et désabusé devant l'impuissance de sa classe politique" et "veut démocratiser l'Europe". Le Trombinoscope présente depuis 1981 les acteurs de la vie politique française et européenne dans des annuaires professionnels.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Macron ouvre les débats sur sa loi avec Taubira et Rebsamen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126162319.bzwmziu3.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron, entouré de Christiane Taubira et François Rebsamen, a ouvert les débats lundi après-midi à l'Assemblée sur son projet de loi fleuve dont l'adoption "montrera que les Français sont capables de bouger". "Cette loi offre une opportunité pour les responsables politiques que nous sommes : elle permettra de nous prouver à nous-mêmes, à tous les Français, que nous sommes capables de bouger, que nous ne sommes prisonniers d'aucun dogme, ni d'aucun intérêt en place", a plaidé le ministre de l'Economie. "Elle nous autorisera à être plus exigeants avec nos partenaires et avec l'Europe. Comment leur demander plus, si nous ne faisons pas nos réformes nous-mêmes ? ", a-t-il ajouté. "Nous avons collectivement trop souvent remis à demain ce qui devait être fait aujourd'hui - quand ce n'était pas hier. Professions réglementées, travail du dimanche, épargne salariale, procédures collectives, justice prud'homale, et j'en passe: cette loi porte plusieurs réformes dont on a beaucoup parlé, mais qui n'ont jamais été faites", a-t-il ajouté. M. Macron était accompagné de la ministre de la Justice, Christiane Taubira, et du ministre de l'Emploi, François Rebsamen, dont les absences avaient été critiquées par l'opposition en commission alors que nombre d'articles du texte (professions réglementées, justice prud'homale, travail du dimanche, etc) portent sur leurs domaines. "Dans un premier temps, l'approche qui a prévalu pour la modernisation des professions réglementées était effectivement économiste et fiscale, sans tenir compte à la fois de la particularité et des obligations de ces professions. Nous n'en sommes plus là", a estimé Mme Taubira qui était montée au créneau contre les premières versions du projet de loi. "Ce texte apporte les garanties nécessaire au bon fonctionnement des professions réglementées" et "va renforcer la réforme de la justice civile que nous avons entamée, au service de la simplicité et de la proximité avec le citoyen", a-t-elle ajouté. François Rebsamen a lui estimé que ce texte "marquait la confiance du gouvernement" dans le dialogue social en dépit de l'échec de la négociation "relative à la modernisation du dialogue social" jeudi dernier. "En matière de travail le dimanche : il prévoit un dispositif où, sans accord collectif (de branche, territorial, d'entreprise), les commerces de détail ne pourront pas ouvrir le dimanche", a-t-il ainsi insisté, voyant là un "rôle central dévolu aux partenaires sociaux".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Professions règlementées: les rapporteurs souhaiteraient des tarifs complètement fixes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126145936.8y9u7z4u.html</link>
   <description><![CDATA[Les rapporteurs du projet de loi Macron veulent tenter dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale de faire supprimer totalement le mécanisme de "corridor tarifaire" pour les professions règlementées, comme les notaires, afin de maintenir le principe d'une tarification unique, via un amendement. Ce mécanisme de "corridor" vise à permettre aux commissaires-priseurs judiciaires, greffiers des tribunaux de commerce, huissiers de justice, administrateurs judiciaires, mandataires judiciaires et notaires de fixer leurs tarifs entre un prix plafond et un prix plancher, afin de faire jouer la concurrence. En commission spéciale, les rapporteurs avaient déjà réduit, avec l'aval du ministre de l'Économie Emmanuel Macron, la portée du système initialement prévu par le gouvernement. Selon le texte issu de la commission, soumis à l'ensemble des députés à compter de lundi, les tarifs des professionnels du droit, révisés au moins tous les cinq ans par le gouvernement, seraient fixes en dessous d'un seuil (déterminé par un futur décret) pour les actes de la vie courante, liés notamment au droit des personnes et de la famille, et pour les actes d'une exécution peu complexe. Au-delà de ce seuil, les tarifs pourront varier, dans la limite d'un sixième au-dessus et en dessous d'un tarif de référence. Mais les rapporteurs vont tenter à nouveau d'aller au-delà en proposant de supprimer ce qui reste du "corridor tarifaire". "Le limiter, comme nous l'avons fait en commission, était une première avancée. Il faudra voir lors du débat" ce qu'il advient de cet amendement de suppression, a déclaré à l'AFP Cécile Untermaier (PS), rapporteure du volet sur les professions règlementées. Les rapporteurs se demandent s'il est conforme aux exigences d'accès au droit que des missions d'intérêt général assurées par délégation de l'autorité publique puissent avoir des tarifs variables selon les professionnels qui les exercent et les territoires où ils sont implantés. L'exposé de leur amendement, rédigé par la rapporteure, pointe aussi une série d'interrogations sur les modalités techniques de la mise en oeuvre de ce mécanisme, notamment pour les notaires ou pour les huissiers de justice. Le ministre de l'Économie avait jugé en commission "le mécanisme tarifaire proposé de nature à donner plus de transparence sans en faire un dogme, à prendre en compte la réalité et la complexité des missions et à appréhender les éléments de coût et la dimension économique de ces professions".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Minoritaires à l'UMP, Mariton et Carré défendent la loi Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126124432.0s89mtut.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés UMP, Hervé Mariton et Olivier Carré, ont justifié leur volonté de voter pour le projet de loi Macron, à l'inverse de leur groupe, évoquant dans des interviews parues lundi certaines "propositions que l'UMP aurait pu mettre en oeuvre". Affirmant "avoir toujours été libre" et en rappelant avoir appelé à voter pour dès le mois de décembre, Hervé Mariton, ancien candidat à la présidence de l'UMP, a relevé dans Le Parisien/Aujourd'hui en France "plusieurs propositions que l'UMP elle-même aurait pu mettre en oeuvre si elle était au pouvoir", notamment sur le transport par autocar, la dérèglementation de certaines professions ou la "libéralisation encadrée" de l'ouverture dominicale de commerces. Estimant que "l'opposition ne peut plus se limiter à faire du Hollande +bashing+" depuis les attentats, M. Mariton a aussi appelé ses collègues de l'UMP "à s'opposer autrement", de façon "sélective", mais "sans renier nos convictions". Quant à Olivier Carré, il a exprimé dans L'Opinion son "a priori positif" sur le projet de loi, jugeant que "les réformes proposées sont loin du grand soir, mais (...) sur une politique des petits pas qui vont à peu près tous dans le sens des mesures engagées précédemment par notre majorité". L'élu UMP a trouvé Emmanuel Macron lors de la commission "dans une opération de séduction à l'égard de sa propre majorité" et "à l'écoute". "Loin des positions dogmatiques, les débats se sont articulés autour d'une volonté commune de faire avancer les choses", à ses yeux. Mais, a réaffirmé le chef de file des députés UMP Christian Jacob au Figaro, "le groupe, après le passage du texte en commission spéciale, reste quasi unanimement opposé à ce texte", où "il n'y a aucune réforme structurelle, ni sur le temps de travail, ni sur le code du travail, ni sur le coût du travail". Et "au-delà du fond décevant, Macron, Valls et Hollande ont fait de ce texte un +objet politique+. Il est donc pour nous impossible de le voter", a confirmé dans L'Opinion l'ex-ministre du Budget et député Eric Woerth. L'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy, François Fillon, qui avait jugé que ce texte comportait "des aspects positifs", défendra lundi au nom du groupe UMP la motion de rejet préalable du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 13:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone pour une relation franco-grecque dans "le dialogue et la solidarité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126105051.m1gj316w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a souhaité que les relations entre la France et la Grèce soient fondées "sur un esprit de dialogue et solidarité", après la victoire électorale de la gauche radicale Syriza. Félicitant dans un communiqué Alexis Tsipras, leader de Syriza, Claude Bartolone ajoute: "Au nom de la Représentation nationale française, je tiens à réaffirmer notre amitié au peuple grec ainsi que notre volonté de poursuivre la coopération engagée entre nos deux pays". "Ces relations doivent se faire dans le respect du suffrage exprimé, mais également dans un esprit de dialogue et de solidarité pour que perdure l'idéal européen au service du progrès social, de la croissance et de la paix", poursuit le président de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
