<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Furieux d'une question coupée, les députés Insoumis quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411165151.ifgmn2ox.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés de la France Insoumise, furieux que Clémentine Autain ait été coupée avant de finir sa question au gouvernement, ont quitté mercredi l'hémicycle après être restés massés un moment au pied du "perchoir", tenus à distance par des huissiers. "Depuis le début de la semaine, votre gouvernement s'est lancé dans une fuite en avant autoritaire particulièrement dangereuse pour notre démocratie", a dénoncé dans son intervention l'élue de Seine-Saint-Denis, reprochant au gouvernement d'avoir provoqué "un triste désordre" à Notre-Dame-des-Landes et dans les universités, en brandissant "la matraque". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon s'est exclamé sur son banc: "la chienlit, c'est vous!". Dans une atmosphère chahutée, Mme Autain a aussi lancé à la majorité: "votre prétendu nouveau monde n'est qu'un régime bien ancien". Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM) lui a alors coupé le micro, son temps de parole étant épuisé, déclenchant la protestation de l'Insoumise. "Le temps de parole, madame la députée, est le même pour tout le monde, il est de deux minutes", a-t-il justifié, avant de donner la parole au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb. L'ensemble des Insoumis ont ensuite quitté leurs bancs pour se diriger vers le bas de l'hémicycle, protestant contre le président de l'Assemblée avec force gestes des bras. Plusieurs d'entre eux, dont Jean-Luc Mélenchon, se sont approchés du banc du gouvernement et du perchoir, bloqués à ce moment par un cordon d'huissiers. Après un moment de flottement, où ils ont continué à manifester leur colère pendant l'intervention de Gérard Collomb, les LFI ont quitté l'hémicycle, rejoints momentanément par les communistes. Le ministre a notamment lancé que "c'est ici que l'on débat et l'on n'envoie pas dans les facultés et à Notre-Dame-des-Landes un certain nombre de gens inconséquents", susceptibles de "déchaîner une violence que demain on ne pourra plus contenir". "S'il n'y a pas la loi et l'ordre, il n'y a pas de pays qui tienne" et "l'opinion publique est massivement derrière nous pour une volonté de dialogue", a clamé M. Collomb, salué par une standing ovation de la majorité. François de Rugy a alors appelé au "calme", soulignant qu'il faisait respecter les temps de parole depuis neuf mois, au point d'être "surnommé dans un journal le +serial-coupeur+". Plusieurs LREM et MoDem ont condamné sur Twitter le comportement "honteux" d'Insoumis prêts à "faire le coup de poing", comme Barbara Pompili, "écoeurée" par ce "cirque", ou contre "une république de ZADistes où qu'elle soit!" (Benoît Simian). Dans les couloirs, les Insoumis, au conflit croissant avec M. de Rugy, ont dénoncé un "mauvais président". Mme Autain, qui comptait demander au Premier ministre s'il allait "participer à l'enterrement de mai 68 et (s')inscrire derrière ceux qui condamnaient la chienlit?", a dénoncé auprès de l'AFP une "volonté de museler l'opposition doublée d'une petite teinte machiste". Elle a observé qu'en février la ministre des Armées Florence Parly s'était vu couper la parole par M. de Rugy et que M. Collomb avait, lui, pu parler mercredi plus de 2 minutes. A la reprise des débats sur la réforme ferroviaire, Jean-Luc Mélenchon est revenu sur l'incident, évoquant un soupçon de "prévention peut-être machiste" et la "mesure brutale" d'interruption, mais assurant que "naturellement" les LFI reprenaient les discussions. Depuis le début de la législature, un autre incident majeur a eu lieu fin mars. Indignée par des propos de la ministre de la Justice Nicole Belloubet sur le droit d'amendement, la quasi totalité de l'opposition avait quitté l'hémicycle. ic-chl-far/chr/it TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: l'Assemblée vote un calendrier étalé pour la concurrence en IDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411165039.2cvag60y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert mercredi à un calendrier décalé d'ouverture à la concurrence pour les transports ferroviaires en Ile-de-France, dans le cadre du projet de réforme de la SNCF. En région parisienne, IDF-Mobilités (ex-Stif, syndicat des transports franciliens) aura le choix dans un premier temps d'ouvrir ou non à la concurrence, pour les nouvelles lignes créées entre 2019 et 2023. Les autres lignes, hors RER, pourront être progressivement ouvertes entre 2023 et 2033. Les RER entreront dans la concurrence ensuite, à partir de 2033 (lignes C, D et E) ou 2039 (A et B). Ce calendrier est ainsi plus tardif que pour les autres régions, pour lesquelles l'ouverture pourra se faire dès décembre 2019. Les dates ont été "adaptées" pour l'Ile-de-France, "en lien avec IDF-Mobilités", a justifié la ministre des Transports Elisabeth Borne au troisième jour d'examen du projet de loi dans l'hémicycle. Valérie Pécresse, présidente LR de la Région et d'IDF-Mobilités, avait fin mars "pris acte du report de l'ouverture à la concurrence des lignes de RER (...) du fait de leur complexité" mais prévenu que ce "report ne doit pas se faire au détriment des Franciliens, qui ont besoin d'une amélioration du service à un prix compétitif". Des députés LREM et MoDem se sont félicités d'un calendrier "raisonné", du fait du "grand nombre de lignes imbriquées", de "l'état de vétusté" du réseau et des chantiers en cours. Le groupe LR a aussi soutenu cette "exception". De leur côté, les députés communistes et LFI, qui se sont élevés à nouveau contre toute ouverture à la concurrence, jugeant que le report "possible pour l'Ile-de-France peut l'être pour le territoire national dans son entier". "Rien ne marche, partout ce sont des retards" en région parisienne, a dénoncé le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon et élu marseillais. "Dans d'autres endroits en France, il y a des réseaux complexes", a aussi souligné Pierre Dharréville, élu PCF des Bouches-du-Rhône.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: le Sénat adopte à son tour le projet de loi prévoyant une circonscription unique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411165024.a5382bw6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi, après l'Assemblée nationale, le projet de loi qui rétablit une circonscription nationale unique aux élections européennes, un moyen pour le gouvernement de "mieux intéresser" les Français à ce scrutin. A 14 mois des prochaines élections européennes, le texte a été approuvé en première lecture au Sénat par 181 voix pour et 153 contre après avoir été modifié. Il doit faire à présent l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le projet de loi rétablit une circonscription électorale unique, en remplacement des huit circonscriptions qui ont servi lors des élections de 2004 à 2014, dont une circonscription pour l'outre-mer. Pour protester contre la disparition de cette circonscription, les sénateurs ultramarins ont voté contre le texte ou se sont abstenus. "Quel que soit notre positionnement sur l'Europe, la situation actuelle, où plus d'un Français sur deux ne se déplace pas aux urnes - lors du dernier scrutin, l'abstention a atteint 70% par endroits - ne peut être jugée satisfaisante", a lancé la ministre auprès du ministre de l'Intérieur Jacqueline Gourault. "Il est évident que le mode de scrutin n'est pas la seule cause de l'abstention mais le découpage en huit circonscriptions sans légitimité historique ni administrative est mal compris et brouille le débat", a-t-elle ajouté. "Dans une démarche de coconstruction législative, le président de la République et le Premier ministre ont consulté toutes les formations politiques. La majorité d'entre elles est favorable à une circonscription unique", a-t-elle rappelé. "Dès lors, la meilleure solution nous a paru être de rétablir la circonscription unique, en vigueur entre 1977 et 2003". "Nous sommes convaincus que ce mode de scrutin permettra de mieux intéresser nos concitoyens à une élection décisive pour leur destin individuel et collectif", a-t-elle dit. Pour le rapporteur Alain Richard (LREM), une liste nationale "est le support le plus compréhensible pour les citoyens". Et pour Claude Malhuret (Les Indépendants), le scrutin national "restaurera la lisibilité de l'élection". En revanche, pour François Bonhomme (UC) qui aurait préféré des listes transnationales, "la création d'une circonscription unique renforcera le poids des états-majors politiques au détriment des personnalités". "Pas besoin de s'embarrasser du cursus des candidats et de leur expérience. Seule comptera leur position dans le parti", a-t-il estimé. Éliane Assassi (CRCE, à majorité communiste) a reproché au texte de porter "deux atteintes au pluralisme": il fixe un seuil de 5% des suffrages exprimés pour obtenir une représentation au Parlement européen, un niveau que seuls neuf pays retiennent; et il encadre la répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle. Max Brisson (LR) a défendu "une autre approche, la circonscription régionale", à l'instar de l'Allemagne, l'Italie, la Pologne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: Valls "s'auto-exclut" de la majorité, selon le député LREM Sacha Houlié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411162950.cll31b7j.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM et vice-président de l'Assemblée nationale Sacha Houlié a estimé mercredi que l'ancien Premier ministre socialiste Manuel Valls, qui a rejoint La République en Marche (LREM), "s'auto-exclut" du parti majoritaire avec ses positions sur la laïcité. "Quand (M. Valls) demande des clarifications, il ne s'exprime qu'en son nom et ne porte pas la ligne du mouvement. Il radicalise la laïcité. Il peut continuer à s'exprimer en son nom mais il s'auto-exclut et se marginalise de LREM", affirme le député de la Vienne au Figaro. Manuel Valls, qui est député de l'Essonne, a demandé mercredi à Emmanuel Macron de "clarifier sa position sur la laïcité devant les Français", après une levée de boucliers à gauche contre l'appel du président à "réparer" le lien "abîmé" entre l'Église et l'État. "Manuel Valls fait une erreur fondamentale dans sa lecture de la loi de 1905" sur la séparation des cultes et de l'État, selon M. Houlié. Il "défend une position qui n'est pas celle du mouvement LREM. Il veut créer une religion d'État qui devient la laïcité, alors que l'État n'a pas de religion et qu'il n'y a pas de religion d'État. Nous défendons la neutralité de l'État, l'expression des cultes de façon libre tant que cela respecte la République". "Comme pour (l'ancien président) François Hollande, les propos de Manuel Valls expriment une certaine nostalgie vis-à-vis de la fonction qu'il a occupée. Cela donne l'impression d'un revanchard, ce qui n'est pas à la hauteur", estime l'élu. "Il doit comprendre que nous avons une ligne, et que contrairement à ce qu'il croit, le groupe LREM n'est pas désidéologisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme du droit des contrats: adoption définitive d'une ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411161526.8cq96fpz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement donné son feu vert mercredi à une ordonnance réformant le droit des contrats, présentée par le gouvernement comme "l'une des réformes majeures du Code civil" de 1804, par un vote du Sénat qui a adopté à l'unanimité la version de compromis trouvée avec l'Assemblée. Sur ce projet de loi ratifiant une ordonnance du 10 février 2016, "le dialogue des deux chambres a permis d'aboutir à un texte cohérent et amélioré par le débat parlementaire", a salué la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. L'Assemblée avait voté le texte trouvé avec le Sénat en commission mixte paritaire le 22 mars. Cette "réforme historique, sans cesse annoncée mais toujours repoussée", selon Mme Belloubet, vise à garantir la sécurité juridique du droit des contrats en améliorant sa lisibilité et son accessibilité et à renforcer l'attractivité du droit français. Le rapporteur François Pillet (LR) s'est félicité que la plupart des mesures adoptées au Sénat en première lecture aient été conservées, telles que la nouvelle définition du contrat d'adhésion et le champ de la sanction des clauses abusives, la meilleure articulation des règles en matière de capacité et de représentation avec le droit des sociétés, ou les critères autorisant le paiement en devises sur le territoire français. Il a aussi estimé que "le débat aura montré le caractère éminemment politique de la réforme du droit des contrats, réalisée par ordonnance au motif qu'elle serait essentiellement technique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Rabault élue présidente des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411151123.lq2gbwwu.html</link>
   <description><![CDATA[Pour la première fois une femme à la tête des députés socialistes: Valérie Rabault, élue du Tarn-et-Garonne et ancienne rapporteure générale du Budget, a été élue mercredi pour succéder à Olivier Faure, nouveau premier secrétaire du parti, a indiqué le groupe Nouvelle Gauche. "Impatient d'engager la renaissance à ses côtés", l'a félicitée Olivier Faure via un tweet, soulignant qu'elle devient aussi "la première femme présidente de groupe parlementaire de plein exercice". Sur sept groupes dans l'Assemblée élue en juin, aucun n'était dirigé par une femme. Par 21 voix contre 7, avec deux abstentions, Valérie Rabault, 44 ans, l'a emporté sur Guillaume Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire (2012-2014), selon le groupe. Boris Vallaud, l'un des porte-parole du groupe depuis juin 2017, avait retiré sa candidature peu avant le scrutin. Il a dit "bravo" à l'élue, "talentueuse, travailleuse, de gauche", avec la "fierté d'avoir élu la 1ère femme présidente d'un groupe à l'Assemblée". Nouvelle Gauche ne compte plus que 31 députés (dont trois apparentés), après la Bérézina des législatives. Députée depuis 2012, Valérie Rabault s'était déclarée début avril. Cette représentante de la motion "La Fabrique" au congrès de Poitiers de 2015, ni sur la ligne de l'exécutif ni sur celle des frondeurs, avait indiqué son souhait: revenir à l'appellation "socialiste" pour son groupe. Son élection était attendue, notamment car le vote de Guillaume Garot en juillet pour la confiance au gouvernement Philippe ne "passait pas" bien, selon un député. Valérie Rabault s'était, elle, abstenue, comme la majorité du groupe. Olivier Faure, que tous les candidats à la tête du groupe avaient soutenu pour conquérir le parti, avait annoncé qu'il laisserait sa place après le congrès d'Aubervilliers, sans donner de consigne de vote pour ce mercredi. Valérie Rabault, diplômée des Ponts-et-Chaussées spécialisée en génie civil et en économie, qui a été conductrice de travaux dans le BTP avant de devenir des années après spécialiste des risques de marché chez BNP Paribas, avait intégré dès son entrée au Palais-Bourbon la prestigieuse commission des Finances. Elle y a gagné ses galons comme rapporteure générale, première femme à ce poste. Ancien ministre et membre de la jeune garde du PS, Matthias Fekl dépeint à l'AFP une "excellente parlementaire", une "femme de convictions, de terrain et d'une grande intégrité". L'élue du Tarn-et-Garonne est appréciée par la majorité comme par l'opposition. "C'est compétence et pédagogie plutôt que sectarisme et posture", salue la cheffe de file LREM des Finances Amélie de Montchalin, notant qu'"elle s'est beaucoup battue sur le chiffrage, l'obtention des données à Bercy, combat que je mène aussi". "Compétente, courageuse, indépendante d'esprit et qui sait travailler en équipe", vante Gilles Carrez, ancien président (LR) de la commission des Finances. Le sourire quitte rarement cette femme aux cheveux courts, tombeuse de la maire UMP de Montauban Brigitte Barèges aux législatives de 2012. Militante PS depuis 2000, elle avait fait la campagne municipale de Bertrand Delanoë en 2001, soutenu François Hollande pour la primaire interne au parti en 2011, été chargée du projet Économie et Finance dans la campagne de Vincent Peillon pour la primaire de 2017. reb-ic/mat/fm BNP PARIBAS]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des urgentistes, "à bout de souffle", manifestent au ministère de la Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411150750.hy8h3sl1.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de médecins et soignants urgentistes, dont une cinquantaine venus de Strasbourg, se sont rassemblés mercredi devant le ministère de la Santé à Paris pour "alerter" sur la situation d'urgences "à bout de souffle", et "exiger" des moyens supplémentaires. Venus notamment de Reims, Angers, Lyon, Poitiers, Aix-en-Provence, ou La Rochelle, tous répondaient à l'appel des représentants FO et CFTC des urgences du CHU de Strasbourg, en grève depuis le 20 mars pour protester contre des conditions de travail "extrêmes" et un "fonctionnement dégradé", en raison d'un manque de lits et de personnel. "A bout de souffle, soigne et tais-toi", "l'État nuit gravement à la santé", "personnel épuisé, travail dégradé, patients en danger", déploraient de nombreuses banderoles et pancartes. Vêtus pour certains de blouses blanches, les manifestants ont protesté en musique, alors qu'une délégation était reçue au ministère par des représentants de la Direction générale de l'offre de soins (DGOS). "Les conditions de prise en charge sont intolérables. Les professionnels, en sous-effectif permanent, sont arrivés à bout", a expliqué à l'AFP Christian Prud'homme, représentant de FO à Strasbourg. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, estimait en début de semaine que "10% à 14% des services d'urgences sont en surchauffe". "Même 10 à 14%, c'est inacceptable", et "récemment, c'est allé jusqu'au décès de patients", a rappelé M. Prud'homme. En mars, une femme de 73 ans à Reims, et une patiente de 60 ans à Rennes, avaient succombé sur des brancards dans le couloir, après une longue attente et sans avoir été auscultées. "Les plans de retour à l'équilibre ne justifient pas" que "des gens restent deux jours sur un brancard! C'est trop simple de dire que c'est un problème d'organisation", a réagi Alain Ferreira da Silva, représentant CFTC. Mais la délégation reçue par la DGOS est ressortie déçue. "Ils nous écoutent, ils comprennent", mais "la ministre n'étant pas là, personne ne prend de décision", a regretté Jean-Claude Matry, président de la CFTC au CHU de Strasbourg. Interrogée lors des questions au gouvernement par le député Jean-Louis Touraine (LREM), Agnès Buzyn a rappelé devant l'Assemblée nationale qu'elle souhaitait "désengorger les urgences de tous les patients qui n'ont rien à y faire", en organisant notamment "des équipes territoriales communes, pour décloisonner la ville et l'hôpital", ou en équipant les maisons de retraite médicalisées (Ehpad) en "infirmières de nuit" et en "télémédecine". "Nous avons créé la discipline de médecin urgentiste" et "461 postes d'interne en 2017, cela sera renouvelé chaque année", a-t-elle dit. Le député LREM et médecin urgentiste Thomas Mesnier, chargé d'une mission sur les "soins non-programmés" pour limiter le recours aux urgences, doit rendre son rapport dans les prochains jours, a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Impôts: tous les députés à jour sauf un élu de la Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411131506.swi1r3nz.html</link>
   <description><![CDATA[576 députés sur 577 ont reçu une "attestation de conformité fiscale", comme le prévoient les récentes lois de moralisation, a indiqué mercredi la présidence de l'Assemblée, l'élu de la Réunion, Thierry Robert (MoDem), étant seul hors des clous, selon des sources concordantes. "Il s'agit d'une vérification inédite" et "ses résultats permettent de lever tous les doutes sur la situation fiscale des députés, qui sont aujourd'hui les Français les plus contrôlés", selon le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), cité dans un communiqué de la présidence. "Seul un député n'a pas fait l'objet d'une telle attestation fiscale, bien qu'il ait indiqué avoir régularisé sa situation", est-il ajouté. Le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale qui était réunie mercredi, "saisira le Conseil constitutionnel, qui seul a un pouvoir d'appréciation" sur ce cas. Les Sages peuvent, "en fonction de la gravité du manquement, déclarer le député inéligible à toutes les élections pour une durée maximale de trois ans et démissionnaire d'office de son mandat par la même décision", comme le prévoit le Code électoral. Interrogé par l'AFP, l'élu de la Réunion a regretté l'examen de son dossier ce mercredi alors que "les sommes dues ont été régularisées, pénalités comprises". Reconnaissant "un retard sur le paiement de l'ISF", en raison "de hauts et de bas" comme chef d'entreprise, il s'est aussi dit "totalement pour ces nouvelles règles" vis-à-vis du fisc car "il faut de la transparence et donner le bon exemple". Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. La mesure a été prévue notamment après le cas de Thomas Thévenoud, qui n'avait pas déclaré ses revenus au fisc ou avec retard, et avait été obligé de quitter le gouvernement après quelques jours sous le précédent quinquennat. Il a été condamné en appel en janvier à 12 mois de prison avec sursis et trois ans d'inéligibilité pour fraude fiscale. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également étudiée par la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février au sujet de sa déclaration de patrimoine de fin de mandat, en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Le député centriste espère "un classement sans suite", comme après une première saisine par la HATVP en 2015. Il y a, selon lui, "un problème de forme, et non de fond" avec sa déclaration, en raison de la "complexité" de son patrimoine (immobilier, comptes courants, parts sociales...).]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Hôtel de Lassay, à l'Assemblée, pourra être loué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411124733.lpfcytwq.html</link>
   <description><![CDATA[Les salons de l'Hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée nationale, ainsi que la Galerie des fêtes, pourront être ponctuellement loués à des organismes extérieurs, a décidé mercredi le bureau de l'Assemblée. "Ces locations - limitées à une dizaine par an - permettront de financer les travaux de restauration de l'Hôtel de Lassay ayant un rapport direct avec l'entretien et la rénovation du patrimoine, ou des événements ouverts au public (colloques, expositions, etc.)", a précisé la présidence dans un communiqué. "A l'instar de ce que pratiquent d'autres institutions comme l'Hôtel de Ville de Paris et le ministère des Affaires étrangères, les demandes seront soigneusement examinées afin d'éviter toute interférence avec les missions institutionnelles de la présidence ou de l'Assemblée", est-il précisé. Et "ces locations seront décidées en toute transparence". "L'Hôtel de Lassay continuera à accueillir, prioritairement et essentiellement, outre les parlementaires, des événements ayant un lien direct avec la vie politique, économique, sociale, associative, etc.", complète la présidence. Plus haute instance collégiale du Palais Bourbon, le bureau de l'Assemblée, sous l'autorité de son président François de Rugy, a acté le principe de ces locations, par 11 voix contre 5. "En Marche la start-up République... Le bureau de l'Assemblée nationale vient de se prononcer pour la location des salons de Lassay à des entreprises privées! Un mélange des genres tout macronien", a critiqué sur Twitter Clémentine Autain, députée LFI et membre du bureau. reb/far/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bébé prématuré ou hospitalisé: des députés de cinq groupes veulent allonger le congé paternité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411120150.qajaigvw.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite de sept groupes souhaitent allonger la durée du congé paternité en cas de naissance prématurée ou d'hospitalisation du nouveau-né, via une proposition de loi de l'Insoumis Bastien Lachaud, cosignée par une trentaine de députés LFI, communistes, MoDem, UDI, LR et non-inscrits. Actuellement en cas de naissance nécessitant une hospitalisation du nouveau-né, "la totalité des soins, la totalité de l'angoisse repose sur la mère", a souligné le député LFI mercredi lors d'une conférence de presse. Car si le Code du travail prévoit une prolongation du congé maternité en cas de naissance prématurée et d'hospitalisation du nouveau-né, "le congé paternité reste limité à onze jours et est souvent pris à la fin de l'hospitalisation". "Lorsque l'accouchement nécessite l'hospitalisation postnatale de l'enfant, le congé de paternité et d'accueil est prolongé du nombre de jours d'hospitalisation", propose le texte porté par LFI et cosigné par des élus GDR (Moetai Brotherson, Gabriel Serville), LREM (Jennifer de Temmerman), MoDem (Maud Petit, Richard Ramos), UDI-Agir-Indépendants (Paul Christophe, Pierre Morel-A-L'Huissier), LR (Nadia Ramassamy, Jacques Cattin, Geneviève Levy, Maxime Minot, Robin Reda, Jean-Luc Reitzer) et non-inscrits (Michel Castellani, Paul-André Colombani, M'jid El Guerrab). "75.000 bébés sont hospitalisés chaque année à la naissance, dont 60.000 prématurés", a déclaré l'élu de Seine-Saint-Denis, plaidant que des études ont démontré l'intérêt pour le bébé de "la présence des deux parents". "Il ne s'agit pas d'aider les femmes, il s'agit que les parents s'entraident mutuellement", a affirmé M. Lachaud, selon lequel la secrétaire d'État à l'Égalité femmes-hommes Marlène Schiappa s'était "montrée ouverte à la discussion". "Nous attendons un rendez-vous", a-t-il ajouté. Il a rappelé que Mme Schiappa avait récemment "évoqué une augmentation du congé parental". "Si la proposition de loi n'est pas inscrite à l'ordre du jour de l'Assemblée, elle pourra être déclinée sous forme d'amendement", a précisé M. Lachaud. Il a aussi suggéré que le projet de loi contre les violences sexistes et sexuelles, qui doit être débattu le 15 mai à l'Assemblée, puisse "comporter un volet positif". Marlène Schiappa avait indiqué en janvier que le gouvernement avait commandé un rapport sur le congé paternité à l'Inspection générale des affaires sociales (Igas), qui devra notamment étudier "les possibilités d'allongement". Le Premier ministre Édouard Philippe avait précisé le 8 mars que l'exécutif se prononcerait sur une éventuelle prolongation du congé paternité après la remise de ce rapport en juin. Instauré en France en 2002, le congé "de paternité et d'accueil du jeune enfant" est de onze jours consécutifs pour une naissance simple et 18 jours pour une naissance multiple. Il vient compléter le congé de naissance obligatoire de trois jours.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 12:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Rabault élue nouvelle présidente des députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411112125.lf0p4v4o.html</link>
   <description><![CDATA[Une première femme à la tête des députés socialistes: Valérie Rabault, élue du Tarn-et-Garonne et ancienne rapporteure générale du Budget, a été élue mercredi pour succéder à Olivier Faure, nouveau premier secrétaire du parti, a indiqué le groupe Nouvelle Gauche. Valérie Rabault, 44 ans, l'a emporté par 21 voix contre 7 à Guillaume Garot, ancien ministre délégué à l'Agroalimentaire entre 2012 et 2014, a tweeté le groupe. Deux députés se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 11:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presstalis : des députés veulent un régulateur indépendant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411103017.6nq1cjsg.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés proposent de remplacer les deux instances qui supervisent la distribution de la presse en France par un nouveau régulateur, qui serait indépendant des éditeurs de journaux et magazines, dans un rapport rendu public mercredi. "La crise structurelle que traverse la vente de la presse au numéro a révélé les limites de l'organisation actuelle de la distribution de la presse et appelle des réformes structurelles et ambitieuses", souligne le rapport d'évaluation de la loi d'avril 2015 sur la presse, présenté par les députés George Pau-Langevin (PS) et Laurent Garcia (apparenté MoDem). S'attardant sur le récent sauvetage du distributeur Presstalis, au bord du gouffre fin 2017 et qui va être renfloué par les éditeurs de presse avec une aide de l'Etat sous forme de 90 millions d'euros de prêts, le rapport tire une conclusion sévère sur le fonctionnement de la filière. "Les difficultés de Presstalis témoignent non seulement d'une gestion discutable de son ancienne direction, de son conseil d'administration et de ses commissaires aux comptes - si l'on en croit les propos tenus lors de son audition par Mme Michèle Benbunan -, mais aussi d'une défaillance de la régulation", résume l'étude. Les deux rapporteurs jugent qu'"aucun des organes de régulation n'ayant su anticiper les difficultés de Presstalis (...), la gouvernance actuelle de la distribution de la presse est inadaptée". Ils appellent donc à abandonner l'autorégulation actuelle du secteur et à mettre fin à la coexistence des deux instances chargées actuellement de cette mission, le CSMP et l'ARDP, au profit d'"une unique autorité administrative", à l'image de l'Arcep (régulateur des télécoms), et "qui soit véritablement indépendante à l'égard des professionnels (éditeurs, messageries de presse, dépositaires et diffuseurs)". Le gouvernement s'est lui-même engagé à réformer la loi Bichet, qui régule la distribution de la presse depuis l'après-guerre. Concernant l'Agence France-Presse (AFP), dont le conseil d'administration avait été élargi à de nouveaux acteurs du numérique et féminisé par cette même loi de 2015, le rapport propose des "évolutions marginales" pour faciliter l'application de ces nouvelles règles. Ils appellent en outre, au regard d'une "situation financière extrêmement fragile" de l'Agence, à "une réflexion sur son statut et son financement". Enfin, ils énoncent des propositions pour compléter les dispositions de la loi en faveur du financement des médias indépendants, notamment renforcer le statut "d'entreprise solidaire de presse d'information" qu'elle avait instauré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 10:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois des quatre oeuvres d'art "portées disparues" à l'Assemblée retrouvées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411085438.9od4577j.html</link>
   <description><![CDATA[Trois des quatre oeuvres d'art "portées disparues" à l'Assemblée nationale après le dernier inventaire annuel ont été retrouvées, a-t-on appris mercredi auprès de la présidence, confirmant une information du Canard enchaîné. Dans son édition de mercredi, l'hebdomadaire satirique rapporte que deux des oeuvres, dont il avait révélé la disparition la semaine précédente, ont réapparu "posées contre un mur dans une salle de commission" et qu'une troisième a été restituée aux services de l'Assemblée par un anonyme. La présidence de l'institution a confirmé cette information auprès de l'AFP. Elle a ajouté que "la plainte déposée est maintenue pour le tableau toujours porté disparu et est retirée pour les trois autres" et indiqué que "les valeurs estimées des 4 tableaux allaient de 49 à 3.500 euros". C'est la brigade de répression du banditisme (BRB) de la police judiciaire parisienne qui avait été saisie de l'enquête. Le Canard enchaîné avait révélé la semaine dernière la disparition de ces quatre pièces: une oeuvre de Takis appartenant au Fonds national d'art contemporain, un tableau d'Hervé Télémaque, un autre de Richard Texier et une gravure d'un auteur inconnu, ces trois dernières pièces appartenant à l'Assemblée. La toile toujours manquante est celle d'Hervé Télémaque, selon l'hebdomadaire. La disparition de ces oeuvres qui étaient "accrochées au mur dans des bureaux avait été constatée à la suite d'un recensement "effectué par la cellule oeuvres d'art du service des affaires immobilières et du patrimoine fin 2017", avait indiqué la présidence.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: premières passes d'armes à l'Assemblée sur le volet d'ouverture à la concurrence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180411000437.2yz4zsqo.html</link>
   <description><![CDATA[Le volet d'ouverture à la concurrence du transport ferroviaire de voyageurs à l'intérieur du territoire français a suscité de premières passes à l'Assemblée nationale, la majorité et la droite le défendant face aux dangers soulevés par la gauche de la gauche. Entre autres, l'Assemblée a voté un article 2 habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnance pour transposer la directive européenne de 2016. Il est porteur surtout de "dispositions techniques" selon la ministre des Transports, Elisabeth Borne, qui a souligné que d'autres dispositions encore à discuter ne sont plus sujettes à ordonnances. "La libéralisation est la solution pour redynamiser le secteur ferroviaire, elle permettra de replacer l'usager au coeur du système ferroviaire" et "l'opérateur historique sera invité à une meilleure qualité de service",a plaidé Damien Adam (LREM). Nombre d'élus de la majorité, dont le rapporteur Jean-Baptiste Djebarri, ont plaidé que la concurrence serait favorable pour faire baisser des tarifs mais aussi pérenniser ou relancer certaines lignes de chemin de fer, invoquant des exemples de pays européens, comme l'Allemagne, l'Italie ou la Suède. "Le client contribuable est attaché aussi à cette construction européenne qui va vers une réduction des coûts", selon Benoît Simian (LREM). André Chassaigne s'est, lui, exclamé: "vous sautez tous comme des cabris en criant +concurrence, concurrence+, comme si c'était la solution à tous les problèmes", alors que ce sont "les investissements". La gauche de la gauche a invoqué le danger de prix augmentés ou de dessertes moindres de zones déjà défavorisées vu la recherche de rentabilité induite selon elle par cette libéralisation. Alors que l'effondrement du fret ferroviaire a été pris comme contre-exemple de l'effet de "la main invisible du marché" par les communistes et Insoumis, Elisabeth Borne a jugé "extrêmement réducteur de vouloir imputer (à la concurrence) les difficultés du fret ferroviaire, qui nécessitent qu'on se mobilise". La ministre a aussi récusé l'argument d'un risque pour la sécurité, assurant entre autres que "les deux pays les plus sûrs en Europe sont la Suisse, où il n'y a pas d'ouverture à la concurrence, et la GB, ouverte à la concurrence selon un modèle qui n'est pas le nôtre". Pour LR, "il n'y a pas à avoir de débats théologiques entre privé et public", selon la formule de Laurent Furst, car "l'ouverture au marché, une longue histoire", n'est "pas idéologique, mais dans l'intérêt des Français, des utilisateurs du train", pour Jean-Marie Sermier. Et Charles de Courson de lancer aux Insoumis et communistes: "En politique, vous êtes pour la concurrence ou pour le monopole d'un parti? (...) Si vous voulez supprimer la concurrence, allez jusqu'au bout. Nationalisez tout le transport routier et puis nationalisons tout! On a vu ce que ça a donné", s'est-il emporté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Apr 2018 00:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dette SNCF: Borne soumise à un feu nourri de questions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410214331.1yel9js1.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite ont soumis mardi soir la ministre des Transports à un feu nourri de questions sur le scénario de reprise de la dette SNCF, Elisabeth Borne plaidant qu'"il n'y a pas de recette magique". Au deuxième jour d'examen du "nouveau pacte ferroviaire" dans l'hémicycle, les communistes, Insoumis et socialistes, mais aussi les élus LR et UAI ont multiplié les interrogations sur le sort de la dette de SNCF Réseau, qui atteignait 46,6 milliards d'euros fin 2017. "On ne vous demande pas ce soir à l'euro près comment vous allez réunir les conditions d'extinction de la dette mais d'ouvrir les conditions d'une réflexion constructive", a plaidé Hubert Wulfranc (PCF), proposant en vain un rapport avant septembre. "L'absence de réponse va nourrir le doute, les inquiétudes", a glissé son camarade Sébastien Jumel. Valérie Rabault (PS), qui a également réclamé un rapport, a exhorté la ministre à "avoir un peu de transparence. Ici vous êtes à l'Assemblée nationale, c'est pour qu'il y ait une décision éclairée". "On part à grande vitesse dans le mur sans avoir aucune réponse. On aimerait enfin des réponses et chiffres précis", a insisté l'Insoumis Loïc Prud'homme. La droite a aussi interpellé la ministre sur la dette. "Dites: oui, ces 50 milliards, il faut que l'Etat les reprenne ou ce sera un coup de poker menteur", a enjoint Philippe Vigier (UAI), soulignant qu'"en Allemagne, 50 milliards de dette ont été épongés par l'Etat". Pressée encore par la gauche de la gauche, Mme Borne a répliqué qu'"il n'y a pas de recette magique" et qu'"à un moment donné, si la dette n'est plus payée par le système ferroviaire, elle sera payée par le contribuable". Fabien Di Filippo a contesté cette idée, jugeant qu'une meilleure organisation et un meilleur service commercial permettraient notamment de dégager des ressources. "Ce que vous n'osez pas dire au sujet de la dette de la SNCF, c'est que ce sont les usagers qui, demain, la paieront en achetant leurs billets deux fois plus cher", s'est exclamé Jean-Paul Lecoq (PCF). La dette, "ça fait tout de même 30 ans que le sujet n'a pas été traité, ce gouvernement a dit qu'il allait le traiter", mais "ce n'est pas un problème simple", ça "mérite qu'on prenne un petit peu de temps", a justifié la ministre. Et "en 1977, le gouvernement Chirac, alors que la dette était évaluée à 20 milliards d'euros, n'avait pas jugé utile de la reprendre parce qu'on entrait dans la zone euro", a lancé Danièle Brulebois (LREM) à LR. Mais, a contre-attaqué Fabien Di Filippo, "en 1997, le Premier ministre était Lionel Jospin, qui avait une très bonne conseillère aux Transports", allusion à Elisabeth Borne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
