<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 11:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des députés pétitionnaires à leur insu? Le président de l'Assemblée dépose plainte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124103146.qxp8ad1g.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a indiqué son intention de déposer plainte après des soupçons d'usurpation d'identité de députés, signataires selon eux à leur insu de pétitions, a-t-on appris mardi de source parlementaire. L'affaire a été évoquée lors de la conférence des présidents de l'Assemblée nationale, qui réunit M. Ferrand ainsi que l'ensemble des chefs de file des groupes parlementaires. Selon une source parlementaire, plusieurs députés ont eu la surprise de voir leur nom figurer dans la liste des signataires d'une pétition en ligne lancée par les députés Matthieu Orphelin (ex-LREM) et François Ruffin (La France Insoumise) baptisée "Noël sans Amazon". Jeudi, ces deux parlementaires avaient dénoncé une "cyberattaque de grande ampleur", perpétrée dans la nuit de mardi à mercredi "par le biais de 218 serveurs appartenant à une même personne dont l'identité a pu être retrouvée". Selon MM. Orphelin et Ruffin, qui avaient annoncé leur intention de déposer plainte, "plusieurs dizaines de milliers de contributions frauduleuses avaient été ajoutées". Une autre pétition, "Noël sans confinement des neurones", est également concernée par cette présumée usurpation d'identité, selon cette même source. Les deux textes ont depuis été retirés des plateformes en ligne sur lesquelles ils avaient été lancés. Les Questeurs, chargés de l'administration générale de l'Assemblée nationale, doivent écrire "à l'ensemble des députés pour leur faire part de la possibilité de s'associer directement à la plainte qui va être déposée", a expliqué une source parlementaire. pab-parl/ggy/sp AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 10:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le texte controversé "sécurité globale" en attente du feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124080103.gyz65fx6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale doit voter mardi après-midi la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale" qui pénalise la diffusion malveillante de l'image des policiers, au grand dam de ses opposants, vent debout contre un texte jugé "liberticide". Les députés doivent donner leur feu vert, lors d'un vote solennel sur l'ensemble du texte présenté par LREM et son allié Agir mais l'évacuation musclée d'un camp de migrants au coeur de Paris, lundi soir, avec à la clef des images d'exilés et de journalistes molestés, devrait apporter encore de l'eau au moulin de ces opposants. "Certaines images de la dispersion du campement illicite de migrants place de la République sont choquantes. Je viens de demander un rapport circonstancié sur la réalité des faits au Préfet de police d'ici demain midi. Je prendrai des décisions dès sa réception", a réagi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin sur Twitter. "Elles servent ces images, vous qui avez voulu leur interdiction", a ironisé en réponse la députée LFI Clémentine Autain. Polices municipales, sécurité privée: la proposition de loi devait prolonger un rapport parlementaire sur le continuum de sécurité. Elle a pris un tour polémique en raison d'une série de mesures sécuritaires pilotées par la place Beauvau autour de la "guerre des images" censées viser les forces de l'ordre. Si des dispositions sur les caméras-piétons ou l'utilisation des drones ont suscité l'inquiétude d'associations citoyennes ou de militants de gauche, c'est l'article 24 du texte qui a cristallisé passions et antagonismes. Pour "protéger ceux qui nous protègent", jetés "en pâture sur les réseaux sociaux", la majorité souhaite pénaliser d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" de membres des forces de l'ordre en intervention, quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". Une mesure plébiscitée par les syndicats policiers. Mais qui suscite une levée de boucliers à gauche et chez les défenseurs des libertés publiques, qui y ont vu "une atteinte disproportionnée" à la liberté d'informer, et le signe d'une nouvelle dérive autoritaire de la Macronie. Des déclarations tous azimuts du ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, plaidant pour un floutage des forces de l'ordre ou pour l'accréditation obligatoire des journalistes devant couvrir une manifestation, avant de se raviser, n'ont rien arrangé à l'affaire. Si bien que gouvernement et majorité ont voulu déminer la controverse en réécrivant l'article incriminé. Au bout de quatre heures de débats âpres et denses, l'Assemblée a finalement adopté par 146 voix contre 24 la mesure, qui spécifie dorénavant que le futur délit ne peut porter "préjudice au droit d'informer", et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". - "Petite musique" - La disposition a reçu un soutien quasi sans faille du groupe LREM et des LR. Le vote a en revanche divisé le Modem. Les garanties votées par la majorité sont-elles pour autant suffisantes pour apporter la "clarté" revendiquée par le chef de file des députés LREM Christophe Castaner? A gauche, la réponse est sans surprise. S'il accédait à l'Elysée en 2022, Jean-Luc Mélenchon abrogerait la proposition de loi "sécurité globale", estimant que la France serait devenue un "régime autoritaire de surveillance généralisée". Trente-trois personnalités ayant voté pour Emmanuel Macron en 2017, de Costa-Gavras à Lilian Thuram, ont en outre demandé dimanche de retirer ce projet, ainsi que celui sur les "séparatismes". Samedi, des milliers d'opposants ont manifesté dans toute la France. Même Bruxelles fait les gros yeux. La Commission européenne a rappelé lundi que les journalistes devaient pouvoir "faire leur travail librement et en toute sécurité". Mais le texte ne fait pas non plus l'unanimité au sein de la majorité, voire au gouvernement. "Je ne crois pas en un Etat autoritaire et je ne voterai pas ce texte", a déclaré la députée LREM de la Loire, Nathalie Sarles, à France Bleu. Le garde des Sceaux a également fait entendre une "petite musique" dissonante. "Il y a des discussions au sein du gouvernement. Il n'est pas question d'interdire à des journalistes de filmer" et "il faut qu'on trouve un certain nombre d'équilibres", a dit dimanche Eric Dupond-Moretti à BFMTV. Pour le sénateur LR Philippe Bas, le futur délit est "inapplicable et inconstitutionnel", c'est "un vrai marché de dupes pour les policiers qui n'en retireraient aucune protection! Et une atteinte à la liberté de la presse". Et d'annoncer: "Le Sénat devra le corriger". Le texte pourrait être examiné par la Haute Assemblée en janvier en première lecture.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 08:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discriminations liées à l'accent: un problème "massif", au menu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201124030027.r6sudrlk.html</link>
   <description><![CDATA[Les discriminations fondées sur l'accent bientôt sanctionnées, comme celles liées au sexe, à l'origine ou au handicap? Le député Christophe Euzet, du groupe Agir allié à la majorité, entend faire reconnaître ce "phénomène massif", avec un texte jeudi devant l'Assemblée nationale. Cet universitaire élu dans l'Hérault, dont les intonations méridionales tranchent avec le "français aseptisé" qui domine, selon lui, la parole publique, mène un combat pour les "minorités audibles", explique-t-il à l'AFP. Question - Comment a germé votre proposition de loi? Réponse - "En France, tout ce qui concerne la sphère d'expression publique, ou les métiers qui exigent une prise de parole en public - animateur radio et de télévision, présentateur de journaux, comédien, artiste, haute administration, politique, avocat, intellectuel - semblent réservés à une forme d'élite qui parle à peu près toujours de la même façon. Un français aseptisé auquel on est habitué, très centralisé sur le mode de parler d'une élite parisienne, même s'il y a quelques exceptions. La crise des +gilets jaunes+ s'explique pour partie avec ça aussi. L'intensité de la crise dans le sud, dans le nord et dans certains territoires est aussi due à un sentiment de non-représentation dans la parole publique. Le fait que le Premier ministre Jean Castex allie accent du sud et parcours remarquable va peut-être aider à normaliser un peu les choses". Q - Quelle est l'ampleur de ces discriminations? R - "Un récent sondage Ifop donne des résultats stupéfiants: un Français sur deux reconnaît avoir un accent plus ou moins marqué, un sur quatre dit qu'il a été dans sa vie raillé, dénigré, moqué pour son accent, et un sur six dit qu'il a été clairement discriminé, y compris dans le travail, pour son accent - cela fait onze millions de personnes et ça monte à 36% chez les cadres. On est face à un phénomène massif. Ceux qui discriminent n'ont pas l'impression de commettre quelque chose de répréhensible. Ils considèrent que ce n'est pas bien méchant, qu'on peut dire : +avec l'accent que vous avez, je ne peux pas vous prendre dans une agence de voyage. Pour vendre des billets d'avion qui font rêver, votre accent ne fait pas rêver+. Ou bien: +non mademoiselle, avec cet accent on ne peut pas vous prendre pour vendre des parfums place Vendôme+. Des enseignants, quand ils sont déplacés géographiquement, voient leurs compétences mises en cause parce qu'ils n'ont pas l'accent du coin. Le philosophe Michel Serres, natif d'Agen, disait avoir mis cinquante ans à être pris au sérieux, que quand il parlait avec son accent du sud on ne l'écoutait pas, cela faisait rigoler. Il ne s'agit pas d'empêcher les Français de blaguer, ou d'avoir de l'autodérision quand c'est affectueux. Mais il y a des préjugés liés aux accents régionaux, des territoires ultramarins, des banlieues, qui sont très forts, avec des conséquences très lourdes. Certains se sentent dévalorisés, pensent qu'ils sont nés au mauvais endroit dans le mauvais milieu. D'autres renoncent à leur accent pour arriver à s'intégrer. C'est souvent ressenti comme une perte d'identité, une souffrance". Q - Comment appliquer une telle loi et sanctionner? R - "Il y a discrimination à partir du moment où une personne ayant la même maîtrise de la langue est traitée différemment simplement parce qu'elle la prononce avec des intonations différentes. Comment renvoyer cela devant la justice? C'est le même problème pour toutes les discriminations. Il faut d'abord poser un interdit. Le but n'est pas tant de sanctionner, d'être répressif, que de combler un vide juridique, un angle mort du droit. Il faut renverser une logique, dire qu'il y a une ligne rouge, pour provoquer un changement des mentalités et des comportements. C'est de cette façon que l'on a fait évoluer la condition des femmes, des homosexuels, des minorités visibles, des handicapés, et que l'on fera peut-être évoluer le sort des minorités audibles".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": rappel à la loi retiré pour un journaliste de France 3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123203415.d3g3qfy5.html</link>
   <description><![CDATA[Le rappel à la loi décidé contre un journaliste de France 3, interpellé lors d'un rassemblement mardi dernier contre la proposition de loi "sécurité globale" près de l'Assemblée nationale, a été retiré, a-t-on appris lundi auprès du parquet de Paris. Un journaliste de France Télévisions avait été arrêté alors qu'il filmait avec son téléphone portable des interpellations à la fin d'une manifestation contre la proposition de loi "sécurité globale" et qu'il avait présenté sa carte de presse. A l'issue de sa garde à vue, il avait écopé d'un rappel à la loi. La direction de France Télévisions avait "condamné cette restriction des droits de la presse et l'obstruction au bon exercice du droit d'informer" dans un communiqué, précisant "se (réserver) l'éventualité de toutes suites utiles". La direction de France 3 Paris Île-de-France, où travaille le journaliste, avait condamné "avec la plus grande fermeté cette arrestation abusive et arbitraire d'un journaliste dans l'exercice de son travail". "On se trouvait dans une situation particulière puisque c'était une manifestation à laquelle participaient des journalistes. Toute l'ambiguïté était de savoir si l'intéressé était là en tant que manifestant ou en tant que journaliste", a expliqué sur RTL lundi matin le procureur Rémy Heitz, précisant que le journaliste n'avait pas répondu aux questions lors de sa garde à vue. "Je vais dès aujourd'hui regarder cette procédure, lever cette ambiguïté et je suis tout à fait prêt à retirer le rappel à la loi", a-t-il ajouté, assurant que son "parquet (était) très attentif à la question de la liberté de la presse". L'infraction n'étant pas constituée, l'affaire a été classée sans suite et ne figurera pas sur le fichier de traitement d'antécédents judiciaires, a précisé à l'AFP le parquet. Des centaines de personnes s'étaient rassemblées mardi dernier près de l'Assemblée nationale à l'appel notamment de syndicats de journalistes et d'associations de défense des droits de l'homme pour protester contre la proposition de loi "sécurité globale", qui empêcherait selon eux les journalistes et citoyens de filmer les forces de l'ordre durant les manifestations. Trente-trois personnes avaient été interpellées lors de heurts avec les forces de l'ordre. Samedi, des incidents ont éclaté après le rassemblement au Trocadéro qui a réuni plusieurs milliers de personnes opposées au projet de loi. Vingt-trois personnes ont été interpellées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syndicat Avenir lycéen: "allégations infondées" pour l'ancien numéro 2 du ministère de l'Education</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123194151.n7s4fnxz.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marc Huart, ancien directeur général de l'enseignement scolaire, a dénoncé des "allégations infondées" après les révélations de presse soupçonnant un syndicat lycéen d'avoir été favorisé par le ministère de l'Education, dans un entretien à paraître mardi dans les quotidiens du groupe Ebra. Samedi, Libération a publié un long article affirmant qu'Avenir Lycéen, syndicat créé en 2018, qui s'est distingué par sa défense des réformes gouvernementales, avait "germé" au ministère avec l'idée de "servir la communication" de Jean-Michel Blanquer. Mediapart a, lui, révélé début novembre qu'Avenir lycéen avait reçu 65.000 euros de subventions en 2019 dilapidés en frais de bouche et hôtels de luxe. Numéro 2 du ministère de l'Education nationale de 2017 à 2019, aujourd'hui recteur de l'académie de Nancy-Metz, M. Huart assure avoir à l'époque entretenu des relations "avec l'ensemble des organisations et associations lycéennes". "Je n'ai favorisé personne", affirme-t-il. Il indique qu'il connaissait "certains" membres de ce syndicat, "au même titre que d'autres élus lycéens qui siégeaient au conseil national de la vie lycéenne". Interrogé pour savoir, comme l'a écrit Libération, si des consignes avaient été données pour favoriser Avenir Lycéen, il juge ces "allégations" "totalement infondées". "Bien évidemment dès lors qu'un syndicat lycéen est dans une posture constructive, on a logiquement tendance à nouer un partenariat plus poussé", ajoute-t-il. Il assure aussi ne pas avoir eu connaissance d'alertes sur l'utilisation faite des subventions au sein d'Avenir Lycéen. Ces accusations ont provoqué un tollé syndical et conduit LFI à réclamer une commission d'enquête parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 19:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syndicat "Avenir lycéen": des députés LREM tirent à boulets rouges sur Mediapart, Libé et LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123185222.efbm9stc.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de députés LREM ont pris lundi la défense de Jean-Michel Blanquer en tirant à boulets rouges sur LFI et sur Mediapart qui a publié avec Libération des enquêtes sur le syndicat "Avenir lycéen", soupçonné d'être téléguidé par le ministère de l'Education. Dans une tribune publiée sur le site Atlantico, ces députés emmenés par Aurore Bergé, François Cormier-Bouligeon, Ilana Cicurel ou Claire O'Petit, estiment que les deux médias, "bien décidés à monter cela en épingle", cachent en vérité une mouvance politique, "l'extrême gauche", qui aurait décidé de "nuire" au locataire de la rue de Grenelle en raison de sa dénonciation de "l'islamo-gauchisme". "Il est presque comique de les voir ainsi s'indigner d'une éventuelle proximité politique entre un mouvement de jeunesse et la majorité, eux qui se nourrissent depuis toujours des liens entre l'extrême gauche et plusieurs organisations lycéennes et étudiantes", écrivent les députés. "On comprend en fait que le vrai reproche est de gêner l'extrême gauche", ajoutent ces élus LREM qui visent plus particulièrement le directeur de Mediapart Edwy Plenel et le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon. "Mensonges, diffamations, menaces, harcèlement, tout est bon contre ceux qui ne pensent pas comme eux et qu'ils voient non pas comme des adversaires mais comme des ennemis", complètent-ils. "Ces Gramsci aux petits pieds ont décidé de s'en prendre à ce qu'à son époque le théoricien italien défendait: l'armature idéologique de l'État (éducation, presse, culture, etc.) avec les méthodes des fascistes qu'ils combattaient alors", fustigent encore ces "marcheurs". Samedi, Libération a publié un long article affirmant que le syndicat "Avenir lycéen" créé en 2018, qui s'est distingué par sa défense des réformes gouvernementales, avait "germé" au ministère avec l'idée de "servir la communication" de M. Blanquer. Mediapart a lui révélé début novembre qu'"Avenir lycéen" avait reçu 65.000 euros de subventions en 2019 qu'il avait dilapidés en frais de bouche et hôtels de luxe. Le ministre de l'Education a estimé dimanche qu'il s'agissait d'une "affaire à partir de rien". Cette tribune pro-Blanquer intervient au lendemain de la publication d'une autre tribune de Christophe Castaner, destinée à rassurer les journalistes sur les intentions de la majorité après les polémiques sur l'article 24 de la proposition de loi sur la sécurité globale. Sur le JDD.fr, M. Castaner avait fait une "déclaration d'amour" aux journalistes, promettant de continuer "à défendre votre liberté d'écrire, de produire et de nous égratigner".]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prévision de déficit de la Sécu s'aggrave de 7,8 md euros pour 2021 (Dussopt)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123175103.ng7klxp8.html</link>
   <description><![CDATA[Les comptes de la Sécurité sociale devraient afficher un déficit de 35,7 milliards d'euros en 2021, soit 7,8 milliards de plus par rapport aux dernières prévisions, sur fond de crise provoquée par la pandémie de Covid-19, a indiqué lundi Olivier Dussopt. "Le solde du régime général et du fonds de solidarité vieillesse devrait s'établir à 35,7 milliards d'euros de déficit en 2021, soit une dégradation de 7,8 milliards par rapport à la précédente prévision", a déclaré le ministre des Comptes publics à l'ouverture de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget de la Sécu pour 2021 devant l'Assemblée. Cette dégradation est imputable "à la contraction de la masse salariale dans le secteur privé" pour 6 milliards d'euros, et "dans une moindre mesure à la diminution des prévisions de recettes fiscales et des ajustements de la prévision de croissance pour 2021", a-t-il ajouté. Le gouvernement anticipe un rebond moins fort que prévu de l'économie en 2021, à +6% contre +8% auparavant, du fait notamment du maintien de protocoles sanitaires contraignants sur une partie de l'année prochaine. M. Dussopt a toutefois ajouté que la prévision de déficit pour 2020 - 49 milliard d'euros - "ne nous paraît pas remise en cause par les nouvelles hypothèses macro-économiques". Cette nouvelle lecture est organisée à la suite de l'échec des députés et sénateurs à se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire. Le Sénat procèdera ensuite à une nouvelle lecture, avant que le dernier mot ne revienne à l'Assemblée nationale le 30 novembre. Les dépenses prévues par ce budget ont été alourdies au cours de la procédure, avec notamment une nouvelle rallonge de 800 millions d'euros pour 2020, demandée par le gouvernement afin de couvrir les dépenses liées à l'augmentation des tests PCR et au déploiement des tests antigéniques, ainsi que pour accroître les moyens des établissements et services pour personnes âgées. Les parlementaires ont aussi intégré une enveloppe supplémentaire de 2,4 milliards pour les hôpitaux et les hausses de salaires du "Ségur de la santé". Les députés s'apprêtaient lundi à revenir sur une demande introduite par le Sénat, dominé par l'opposition de droite, d'allonger la durée du travail pour tenter d'équilibrer le régime des retraites. M. Dussopt a jugé cette disposition "prématurée", et le ministre de la Santé Olivier Véran a lui aussi estimé qu'elle ne "semble pas trouver sa place" dans ce projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption: premier feu vert des députés à une ouverture aux couples non mariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123172455.jvpzczlz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné lundi en commission leur feu vert à l'ouverture de l'adoption aux couples pacsés ou concubins, lors de l'examen d'une proposition de loi LREM. Ce texte "visant à réformer l'adoption", porté par Monique Limon et qui sera examiné le 2 décembre dans l'hémicycle de l'Assemblée, entend faciliter et sécuriser les procédures, et aussi renforcer le statut de pupille de l'État. La commission des Lois de l'Assemblée a adopté lundi son article 2 qui doit permettre de déconnecter l'adoption plénière du statut matrimonial de l'adoptant. Aujourd'hui, le mariage n'est "pas une garantie de stabilité" pour les enfants, a justifié Mme Limon. Sa collègue "marcheuse" Coralie Dubost a elle vanté un "texte de progrès" qui supprime toute "discrimination de nature civile". Actuellement, seul l'un des membres du couple peut adopter l'enfant. Les députés LR ont dit leur opposition au changement proposé, au nom de "l'intérêt supérieur de l'enfant". "Le mariage est une union stable" et c'est le "cadre le plus protecteur", selon Xavier Breton. Dans un communiqué, l'association La Manif pour tous a dénoncé "une proposition de loi dangereuse examinée de manière précipitée". Par amendement, les députés ont en outre abaissé l'âge minimal requis pour chacun des adoptants, de 28 à 26 ans. Et la durée minimale de communauté de vie a été réduite de deux à un an. La proposition de loi fixait aussi un écart d'âge maximal de 45 ans entre le plus jeune des adoptants et le plus jeune des enfants à adopter, écart qui a été porté à 50 ans en commission pour tenir compte des évolutions de la société. Le débat sur la filiation des enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger s'est invité dans les échanges, à la faveur d'amendements de députés LREM qui ont été rejetés. La proposition de loi traite également de la question des enfants abandonnés par leurs parents. Elle est issue d'un rapport de Monique Limon et de la sénatrice LR Corinne Imbert, remis au gouvernement fin 2019.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: après les hausses de salaires, une "loi Ségur" moins consensuelle au menu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201123090018.ut9fwwud.html</link>
   <description><![CDATA[Largement inspirée des conclusions du "Ségur de la santé", une proposition de loi portée par les députés LREM sera examinée à partir de mercredi en commission à l'Assemblée nationale, où elle devrait être en partie réécrite après de vives critiques des médecins et des directeurs d'hôpitaux. Quatre mois après les accords salariaux historiques (plus de 8 milliards d'euros de revalorisations pour les personnels hospitaliers), le "Ségur" est de retour dans l'agenda politique, avec un texte qui fait à la fois le plein de soutiens et l'unanimité contre lui. Côté pile, les 272 députés du groupe LREM ont signé cette proposition de loi "visant à améliorer le système de santé par la confiance et la simplification". Une initiative parlementaire en réalité fortement influencée par le gouvernement, la plupart de ses 15 articles découlant directement des "conclusions du Ségur" présentées en juillet. Ses auteurs ne s'en cachent pas: ce texte "constitue la traduction législative des mesures issues (de ces) conclusions qui ne relèvent pas du domaine budgétaire". La majorité disposant d'une fenêtre la semaine prochaine pour choisir l'ordre du jour dans l'hémicycle, "le choix a été fait de profiter de ce créneau", avec un "vecteur assez rapide" pour viser une adoption définitive début 2021, explique Thomas Mesnier, rapporteur général de la commission de affaires sociales. Côté face, les représentants des médecins font front commun contre le premier article, qui entend créer "une profession médicale intermédiaire" entre praticiens et infirmiers pour "répondre aux besoins de santé" de la population, alors que l'exécutif avait seulement annoncé cet été "une mission de réflexion (...) en concertation avec l'ensemble des acteurs". L'Ordre des médecins a fait savoir "qu'il ne conduirait pas, en l'état", cette mission, exigeant au préalable "le retrait" de la mesure. Les doyens des facultés de médecine et des autres professions de santé (pharmacie, dentaire, sage-femme) se sont aussi inquiétés d'une "démarche qui apparaît précipitée". - "Pas complètement mûre" - "Très fermement" opposés à cette réforme, les cinq syndicats représentatifs des médecins libéraux en réclament "le rejet", comme deux fédérations de libéraux de santé (infirmiers, kinés, pharmaciens, biologistes...) qui "doutent de l'intérêt" de légiférer sur ce sujet "à marche forcée". Même convergence chez les directeurs d'hôpitaux, dont le premier syndicat (Syncass-CFDT) a taillé en pièces une proposition de loi "rédigée hâtivement et contenant des erreurs de droit". En particulier l'article 7, qui prévoit qu'un établissement public sans chef passe automatiquement en "direction commune" avec l'hôpital de référence de son territoire: une évolution "au gré du hasard et au fil du temps" qui serait "le pire des modèles". Un avis partagé par la deuxième organisation (SMPS-Unsa), qui juge cette mesure "contre-productive car de nature à brusquer les élus, les médecins, les soignants et les managers de santé", avec un risque d'"oppositions fortes entre les acteurs territoriaux". D'autres articles ont jusqu'ici rencontré moins d'oppositions, notamment celui autorisant les sages-femmes à prescrire des arrêts de travail dans "les mêmes conditions" que les médecins et dentistes, ou celui empêchant de payer les praticiens intérimaires au-delà du plafond légal. Mais "le manque de précision juridique" du texte - dépourvu d'étude d'impact - est pointé par la patronne des députés socialistes, Valérie Rabault, qui a demandé vendredi au président de l'Assemblée, Richard Ferrand, de saisir le Conseil d'Etat "afin que toutes les garanties puissent être apportées aux soignants qui vont être concernés". Quoi qu'il en soit, une source parlementaire LREM reconnaît que la proposition de loi n'est "pas complètement mûre" et devrait être "largement réécrite" en commission des affaires sociales, à commencer par l'article 1 qui deviendrait une commande de rapport, car "ce n'est pas possible de mettre la charrue avant les boeufs, il va falloir concerter". "Ce n'est pas le moment de braquer tout le monde, c'est même l'inverse", assure Stéphanie Rist, rapporteure du texte, qui espère trouver "du consensus". Le temps est compté: l'examen en séance publique est programmé à partir du 30 novembre.]]></description>
   <pubDate>Mon, 23 Nov 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après des soupçons d'instrumentalisation d'un syndicat lycéen pro-Blanquer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121182233.qdtlbd0y.html</link>
   <description><![CDATA[Un syndicat lycéen qui aurait été téléguidé par le ministère de l'Education pour soutenir les réformes du gouvernement: les nouvelles accusations portées contre "Avenir lycéen", déjà soupçonné d'avoir dilapidé des subventions publiques, ont provoqué un tollé qui pourrait éclabousser Jean-Michel Blanquer. A l'unisson, les principales organisations lycéennes rejointes par le syndicat enseignant Snes-FSU ont crié au scandale samedi et sommé le ministre de faire la lumière sur un "coupable mélange des genres" et une possible "instrumentalisation" d'un mouvement de jeunesse à des fins politiques. "Avenir lycéen" a, lui, rejeté en bloc ces accusations. La première mèche avait été allumée début novembre par Mediapart qui avait révélé qu'"Avenir lycéen", jeune syndicat qui s'est distingué en défendant les réformes dans l'Education, avait bénéficié en 2019 de 65.000 euros d'argent public qui avaient été engloutis dans des frais de bouche ou dans des hôtels de luxe. Selon le site, le ministère était informé de ces dérapages depuis juillet. Dans une longue enquête publiée samedi, Libération a étoffé le dossier en assurant que ce syndicat, créé fin 2018, avait "germé Rue de Grenelle, dans l'entourage proche de Jean-Michel Blanquer, pour servir la communication du ministre, et surtout rompre tout dialogue avec les syndicats lycéens" opposés à ses réformes, notamment celle du bac qui avait donné lieu à des mobilisations en 2018. Fondé sur de nombreux témoignages, l'article affirme ainsi que le numéro 2 du ministère à l'époque, Jean-Marc Huart, était étroitement lié aux responsables d'"Avenir lycéen" et que des rectorats participaient à l'écriture de communiqués du syndicat, systématiquement favorables aux réformes du ministère. Contacté par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité faire de commentaires. - Démenti d'"Avenir lycéen" - Dès vendredi soir et la parution en ligne de l'article de Libération, des élus LFI et communistes avaient réclamé une commission d'enquête parlementaire pour faire la lumière sur les liens d'"Avenir lycéen" "avec le pouvoir exécutif et les actions de contrôle du ministère de l'Education nationale sur ses membres et son action". Dans la foulée, les syndicats lycéens sont tous montés au créneau samedi pour dénoncer une "propagande d'Etat", certains pointant du doigt Jean-Michel Blanquer qui tient les rênes de la rue de Grenelle depuis 2017. Dans un communiqué, la Fidl a dénoncé un "dévoiement total de la cause syndicale et une insulte faite aux jeunes" et exhorté M. Blanquer à saisir la justice pour qu'une enquête judiciaire soit ouverte. Le syndicat MNL voit lui dans "Avenir lycéen", "une entreprise politique n'ayant pas hésité à manipuler certains de nos jeunes camarades lycéens (...) afin de servir les intérêts du ministre". Quant à l'UNL, qui a annoncé le prochain dépôt d'une plainte après les premières révélations de Mediapart, elle accuse M. Blanquer d'avoir "instrumentalisé de toute pièce une prétendue opposition au mouvement de contestation qui s'était monté contre lui". L'article a également fait réagir le syndicat enseignant Snes-FSU, première organisation du secondaire, qui a exigé la "transparence" pour établir si l'administration avait agi "sur ordre ou sur pression politique". Par la voix de son co-fondateur Nathan Monteux, "Avenir lycéen" a répondu samedi en défendant son indépendance et son droit "à porter une autre voix que celle de l'extrême gauche syndicale". "On peut être jeunes et s'engager pour faire changer les choses et non seulement pour bloquer le pays. Notre choix a été clair : la proposition. Proposer et en finir avec l'opposition systématique", a indiqué M. Monteux dans un communiqué. "Personne ne nous a manipulés. À aucun moment quiconque au ministère de l'Éducation Nationale n'a "utilisé" notre mouvement", a-t-il ajouté. Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait indiqué avoir diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu de tout favoritisme. Il avait par ailleurs indiqué que le versement de la subvention de 30.000 euros allouée en 2020 à "Avenir lycéen" avait été gelé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après de nouvelles accusations contre le syndicat pro-Blanquer "Avenir lycéen"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121142845.9wtswab1.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats lycéens ont dénoncé samedi une "propagande d'Etat" et une tentative "d'étouffer" la contestation dans l'Education après de nouvelles accusations visant l'organisation de jeunesse "Avenir Lycéen", qui défendait des positions pro-gouvernementales et aurait été téléguidée par le ministère. Dans une longue enquête publiée samedi, Libération assure que ce syndicat lycéen, créé en 2018, "a germé Rue de Grenelle, dans l'entourage proche de Jean-Michel Blanquer, pour servir la communication du ministre, et surtout rompre tout dialogue avec les syndicats lycéens" opposés à ses réformes, notamment celle du bac. Fondé sur de nombreux témoignages, l'article affirme que le numéro 2 du ministère à l'époque, Jean-Marc Huart, était étroitement lié aux responsables d'"Avenir lycéen" et que des rectorats participaient à l'écriture de communiqués du syndicat, systématiquement favorables aux réformes du ministère. Contacté par l'AFP, le ministère n'a pas souhaité faire de commentaires. Des élus LFI et communistes ont réclamé dès vendredi soir une commission d'enquête parlementaire sur cette affaire. Début novembre, Mediapart avait déjà affirmé qu'"Avenir lycéen" avait reçu 65.000 euros de subventions publiques en 2019 qui auraient été engloutis en frais de bouche et autres dépenses dans des hôtels de luxe. Samedi, le site d'information a par ailleurs soutenu, mail à l'appui, qu'un cadre du ministère avait été informé dès juillet dernier des dérapages financiers d'"Avenir Lycéen" sans qu'aucune enquête ne soit alors diligentée. L'article de Libération samedi a provoqué la colère des syndicats lycéens, dont certains ont directement pointé du doigt Jean-Michel Blanquer. Dans un communiqué, la Fidl a dénoncé un "dévoiement total de la cause syndicale et une insulte faite aux jeunes dont le ministère aurait organisé l'étouffement de la parole" et exhorté M. Blanquer à saisir la justice pour qu'une enquête judiciaire soit ouverte. Le syndicat MNL voit lui dans "Avenir lycéen", "une entreprise politique n'ayant pas hésité à manipuler certains de nos jeunes camarades lycéens (...) afin de servir les intérêts du ministre". Quant à l'UNL, qui avait annoncé une plainte après les premières révélations de Mediapart, elle accuse M. Blanquer d'avoir "instrumentalisé de toute pièce une prétendue opposition au mouvement de contestation qui s'était monté contre lui". L'article a également fait réagir le syndicat enseignant Snes-FSU, première organisation du secondaire, qui a appelé à faire toute la lumière sur ce "coupable mélange des genres" afin d'établir si l'administration avait agi "sur ordre ou sur pression politique". Après les premières révélations de Mediapart, le ministère avait diligenté une enquête administrative sur les subventions accordées à "Avenir lycéen" et s'était défendu, auprès de l'AFP, de tout favoritisme en assurant que ce syndicat faisait partie des organisations "représentatives". Il avait par ailleurs indiqué que le versement de la subvention de 30.000 euros allouée en 2020 à "Avenir lycéen" avait été gelé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Incitation à alléger les loyers de commerçants: le Sénat élargit le dispositif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121125640.i3ehfbu0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a élargi samedi le dispositif de crédit d'impôt voté par l'Assemblée nationale en faveur des bailleurs qui consentent des abandons de loyers à des commerçants pour la période du reconfinement. Ce dispositif, introduit dans le projet de budget pour 2021, prévoit un crédit d'impôt de 50% du montant de ce loyer. Toutefois, tel qu'adopté par l'Assemblée nationale, il ne s'appliquerait qu'à compter de 2021. L'amendement présenté par le rapporteur général du Budget Jean-François Husson (LR), identique à un amendement PS, vise d'abord à anticiper son entrée en vigueur à 2020. Sur ce point, le ministre chargé des Comptes publics Olivier Dussopt a donné quitus aux sénateurs, favorable à "garantir l'application immédiate du crédit d'impôt". Mais il s'est en revanche opposé aux autres modifications proposées, jugeant en particulier l'élargissement du champ d'application aux microentreprises "extrêmement fragile en droit". L'amendement vise en outre à étendre le périmètre des bailleurs éligibles, ce qui permet en particulier d'inclure les bailleurs sociaux. Il introduit enfin un mécanisme analogue de prise en charge partielle des abandons de loyers consentis par les collectivités territoriales. Contre l'avis du gouvernement, le Sénat a également voté un coup de pouce fiscal supplémentaire pour les PME, en complétant un dispositif adopté par l'Assemblée nationale qui relève de 7,6 à 10 millions d'euros le plafond de chiffre d'affaires pour bénéficier du taux réduit d'impôt sur les sociétés. Pour le rapporteur, la mesure adoptée par les députés "conduit simplement à actualiser un seuil demeuré inchangé depuis le passage à l'euro en 2002", pour tenir compte de l'inflation, et n'est "que partielle". L'amendement voté par les sénateurs prévoit ainsi deux modifications.Il relève la fraction de bénéfice éligible au taux réduit d'impôt sur les sociétés de 38.120 euros à 50.000 euros. Il relève aussi de 7,6 millions d'euros à 10 millions d'euros le seuil de chiffre d'affaires en deçà duquel une entreprise n'est pas assujettie à la contribution sociale sur l'impôt sur les sociétés. Le Sénat a encore adopté un amendement d'Éric Bocquet (CRCE à majorité communiste) pour taxer plus efficacement les géants du numérique si leurs activités "atteignent un certain seuil". En revanche, il a rejeté un amendement PS qui proposait d'exclure temporairement les grandes entreprises de la baisse de l'impôt sur les sociétés. Le Sénat poursuit samedi l'examen en première lecture du projet de loi de finances pour 2021. L'Assemblée nationale dominée par la majorité présidentielle pourra revenir dans la suite de la navette sur les dispositions votées par la chambre haute.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 12:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Policiers armés en dehors du service: l'Assemblée vote l'accès aux établissements recevant du public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121025259.aftm5k2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi une mesure permettant aux forces de l'ordre en dehors de leur service de conserver leur arme lorsqu'ils accèdent à des établissements recevant du public, certains élus redoutant des "dérapages". Avec émotion, le député LREM Jean-Michel Fauvergue, ancien patron du Raid, a évoqué le "massacre" du Bataclan de novembre 2015. Parmi les spectateurs du concert, "il y avait trois policiers" dans la salle, "ils n'ont pas pu intervenir", "l'entrée avec l'arme de service était interdite, car il y avait une fouille". Depuis, "les policiers et les gendarmes sont autorisés à avoir leur arme hors service, sur volontariat et dans certaines conditions". Et ils peuvent "rentrer dans des établissements recevant du public", mais "certains" leur refusent l'accès, notamment ceux avec des "portiques à l'entrée", a-t-il poursuivi. La mesure proposée dans la loi "sécurité globale" vise à leur permettre d'accéder à ces établissements. Plusieurs élus ont fait part de leurs doutes comme le communiste Stéphane Peu. "On n'est pas sûr que ce soit une vraie protection", il "peut y avoir des dérapages". "Avec une arme qu'on échappe dans une boîte de nuit, on peut créer la panique, avoir l'effet contraire à celui recherché", s'est inquiété le député LREM Sacha Houlié. Ca "fait du policier quelqu'un qui ne décroche jamais vis-à-vis de son boulot", a complété l'insoumis Alexis Corbière. Et dans un concert de rock" comme au Bataclan, c'est "extrêmement dangereux d'avoir une arme", selon lui. "Ce qui est demandé, ce n'est pas de multiplier les armes partout. Je suis contre ça, je suis contre une société à l'américaine", a souligné M. Fauvergue (LREM), co-rapporteur de la proposition de loi. "Le but" est que puissent "intervenir à l'intérieur" "ces "policiers-là qui sont volontaires, entraînés et qui ont sur eux la carte de service". Pour offrir une "garantie supplémentaire", le gouvernement a fait voter un amendement promettant un décret en Conseil d'Etat pour cette mesure, plutôt qu'un simple arrêté du ministère de l'Intérieur.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 02:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Sécurité globale": l'Assemblée vote la mesure controversée, avec des garde-fous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121001943.f0iq9wn8.html</link>
   <description><![CDATA[Le geste d'apaisement du gouvernement sera-t-il suffisant pour éteindre la polémique? Dans un climat tendu, l'Assemblée nationale a voté vendredi soir la mesure la plus controversée de la proposition de loi "sécurité globale" pénalisant la diffusion malveillante de l'image des forces de l'ordre, avec des garanties du gouvernement sur le "droit d'informer". "L'équilibre est réaffirmé entre la liberté d'informer et la protection des forces de l'ordre", a estimé le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, lors d'un débat houleux. Face à la fronde des défenseurs des libertés publiques et des sociétés de journalistes, le gouvernement a précisé l'article litigieux qui pénalise d'un an de prison et 45.000 euros d'amende la diffusion de "l'image du visage ou tout autre élément d'identification" des forces de l'ordre en intervention quand elle porte "atteinte" à leur "intégrité physique ou psychique". L'amendement gouvernemental réécrivant cet article 24, adopté par 146 voix contre 24, spécifie que la mesure ne peut porter "préjudice au droit d'informer", et que l'intention malveillante contre les forces de l'ordre doit être "manifeste". Mais il n'a pas suffi à désamorcer les protestations dans l'hémicycle, de l'opposition de gauche à certains élus du MoDem, pourtant membres de la majorité. L'insoumis Ugo Bernalicis a ainsi fustigé "une entreprise de dissuasion massive d'aller manifester et filmer ce qu'il se passe en manifestation". Un peu plus tard, il a provoqué quelques remous en appelant le ministre "Gérald Le Pen", dressant le parallèle avec le "programme" de la dirigeante du RN. M. Darmanin a appelé les députés à ne "pas répondre à la provocation". Au MoDem, Nicolas Turquois, qui s'est abstenu, s'est dit "mal à l'aise" devant cet article 24 et les difficultés "d'interprétation" de l'atteinte à "l'intégrité psychique". - Cinq abstentions chez LREM - Comme la gauche, des élus du groupe centriste avaient d'ailleurs proposé de supprimer l'article. Deux MoDem ont voté contre l'amendement et trois se sont abstenus. Cinq députés LREM ont choisi l'abstention, le reste de la majorité votant pour. Le patron du groupe LREM et ex-ministre de l'Intérieur Christophe Castaner considère que la "proposition du gouvernement nous permet d'y voir clair" et de "rassurer". "Si la liberté de la presse peut être attaquée, les policiers et les gendarmes peuvent l'être également", a souligné M. Darmanin, après avoir soufflé le chaud et le froid sur cette disposition, suggérant parfois de la durcir. Devant les députés, il a reconnu s'être "posé la question en tant que ministre de l'Intérieur" du "floutage" des visages des policiers, une mesure hautement inflammable, qui ne fait pas partie de la proposition de loi, mais que réclament des élus de droite et les syndicats de policiers. A droite, LR soutient l'article mais le député Eric Diard s'inquiète de sa "constitutionnalité". Son collègue Pierre-Henri Dumont a regretté que cette mesure se base sur la loi sur la presse de 1881 et non sur des dispositions déjà existantes du Code pénal. Au RN, Marine Le Pen a salué une disposition qui va "dans le bon sens" et ne mérite "ni excès d'opprobre" et "ni excès d'honneur". "Oui", journalistes et citoyens pourront continuer à filmer et à diffuser "sans intention malveillante", a affirmé le co-rapporteur LREM de la proposition de loi, Jean-Michel Fauvergue. La restriction sur les images ne vise d'ailleurs pas le numéro de matricule, dit "RIO" - qu'un policier ou un gendarme est censé arborer en intervention. Après le vote, les syndicats de policiers comme Alliance et Unité-SGP-FO ont salué une "victoire importante", malgré "l'acharnement de nos détracteurs". Pour l'Intérieur, la mesure permet de "protéger ceux qui nous protègent", confrontés à une violence qui déborde des réseaux sociaux. Journalistes, défenseurs des libertés publiques et pourfendeurs des violences policières dénoncent "une atteinte disproportionnée à la liberté d'expression". La Défenseure des droits Claire Hédon a réclamé vendredi "le retrait" de l'article controversé. Un rassemblement est prévu samedi après-midi, place du Trocadéro à Paris. Plusieurs dirigeants de médias ont exprimé leur préoccupation concernant l'article 24, dont la direction de l'information de l'AFP. Trente-trois personnes avaient été interpellées et un journaliste de France Télévisions placé en garde à vue pendant 12 heures mardi soir lors d'une manifestation près du Palais Bourbon. Dans la nuit, l'Assemblée a adopté un autre article sensible qui vise à créer un "cadre juridique" pour le recours aux drones par les forces de l'ordre. La gauche a critiqué des utilisations "trop larges" et "intrusives".]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drones des forces de l'ordre: l'Assemblée vote un cadre juridique, très critiqué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201121000005.44854rlh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en faveur d'un "cadre juridique" pour "règlementer" l'utilisation des drones par les forces de l'ordre, avec des usages jugés "trop larges" par l'opposition de gauche, inquiète d'une "surveillance trop intrusive". "Pour la première fois, nous allons adopter un cadre juridique pour les caméras aéroportées, pas uniquement les drones", a fait valoir Alice Thourot (LREM), co-rapporteure de la proposition de loi sur la "sécurité globale" débattue à l'Assemblée. "Le Conseil d'Etat comme la CNIL (commission nationale de l'informatique et des libertés) l'appelaient de leurs voeux", a-t-elle argumenté, en défendant une "utilisation restreinte" pour la "sécurité régalienne" et les "sapeurs-pompiers dans certains cas". Voté par 87 voix contre 19, l'article 22 de cette proposition de loi règlemente le recours aux drones par les "autorités publiques", forces de l'ordre, militaires, services d'incendie et de secours. Il clarifie l'usage des drones lors de manifestations, en cas de craintes "de troubles graves à l'ordre public". Ils peuvent aussi être utilisés dans la "prévention d'actes de terrorisme", le constat et la poursuite d'infractions, la protection de bâtiments et installations publics ou encore "la surveillance des littoraux et zones frontalières". Le public sera informé de la mise en oeuvre de ces "dispositifs aéroportés de captation d'images". La gauche a critiqué un cadre "beaucoup trop large". "Est-ce qu'on veut une société de télésurveillance généralisée?", a lancé l'insoumise Danièle Obono. Pas opposée à l'utilisation des drones "par principe", la non-inscrite Paula Forteza juge les utilisations proposées "trop intrusives", notamment en matière de "prévention" de faits. C'est "un vrai tournant structurel, pas anodin". Selon la socialiste Marietta Karamanli, "cela renforce un peu l'idée que cette surveillance vient conforter un modèle d'encadrement des manifestations". Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a répondu que ces "moyens techniques d'intervention existent dans tous les pays qui nous entourent et qui sont démocratiques", et que le cadre proposé "est tout à fait légal et respectueux des libertés". Certains élus LR, MoDem ou Agir ont plaidé en vain pour autoriser également les polices municipales à utiliser des drones. Le gouvernement avait initialement rédigé un amendement en ce sens, mais l'a retiré avant la discussion.]]></description>
   <pubDate>Sat, 21 Nov 2020 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
