<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 16:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Finances des groupes politiques à l'Assemblée: des propositions la semaine prochaine (Roman, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625144826.ke6oujck.html</link>
   <description><![CDATA[Les questeurs de l'Assemblée nationale, qui gèrent ses finances, feront dès mardi prochain des propositions pour un contrôle des budgets des groupes politiques, a indiqué à l'AFP l'un d'eux, Bernard Roman (PS), à la suite de l'affaire du prêt à l'UMP. Lors d'une réunion mercredi matin du bureau, la plus haute autorité collégiale de l'Assemblée, la question du financement des groupes parlementaires a été inscrite à l'ordre du jour, après les révélations samedi du prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP en 2012. Les groupes vivent pour une large part d'une dotation allouée par l'Assemblée, autrement dit de fonds publics. La demande du président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) aux questeurs de "travailler sur la question du statut des groupes parlementaires et sur le contrôle qui pourrait être mis en place", selon un communiqué de la présidence, a fait l'objet d'un échange. D'après M. Roman, qui y participait en tant que premier questeur, l'ensemble des groupes souhaitent "aller vite" et sont globalement d'accord avec l'idée d'un contrôle de leurs finances. Lui-même "a proposé que l'on aille vers un statut permettant à la fois un contrôle interne par les membres du groupe, et un contrôle externe par un commissaire aux comptes, qui a l'obligation d'alerter en cas d'anomalie". Les trois questeurs, dont l'UMP Philippe Briand, feront des propositions "dès mardi" prochain. M. Bartolone souhaite qu'elles puissent être soumises "au Bureau avant la fin de la session extraordinaire du mois de juillet", afin que "ces nouvelles règles soient applicables dès le budget 2015", selon son communiqué. "La mise en place de ce contrôle s'inscrit pleinement dans la feuille de route que j'ai fixée le 26 juin 2012 lors de mon investiture: rendre l'Assemblée nationale plus exemplaire", souligne-t-il. Le président des députés UMP, Christian Jacob, a dû annoncer mardi une réforme du fonctionnement financier de son groupe, avec notamment l'élection d'un trésorier, fonction qui n'existait pas jusqu'à maintenant. Par ailleurs lors de ce bureau mercredi, ont été présentés l'exécution du budget 2013 de l'Assemblée et les prévisions du budget pour 2015. Ce budget, de quelque 530 millions d'euros, est stable depuis 2012, selon l'engagement de M. Bartolone, a précisé M. Roman. Cependant en 2013, en raison du débat sur le mariage homosexuel, il y a eu 40% d'heures de séance supplémentaires (1.440 heures au lieu d'environ 1.000 heures auparavant) ce qui a entraîné un surcoût et nécessité des économies dans les effectifs de l'Assemblée, a précisé le député du Nord. Les séances de nuit sont désormais limitées autant que possible.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Le Roux (PS) dénonce une "faute politique" des "frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625143221.z9hgi7jv.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a qualifié mercredi de "faute politique" l'offensive de "frondeurs" dans ses rangs sur le projet de budget rectificatif, les menaçant une nouvelle fois en cas de vote contre ou d'abstention. Des "frondeurs" socialistes, des écologistes, des députés du Front de Gauche et des radicaux de gauche ont mené mardi soir une offensive convergente contre le crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE). "Je veux que (ces "frondeurs") soient responsables devant l'opinion publique. Quand on arrive par ses procédures de vote à passer sous silence le fait que nous allons baisser l'impôt sur le revenu pour près de 4 millions de Français, je pense qu'il y a là une faute politique de leur part de ne pas être sur les bons sujets au bon moment", a déclaré M. Le Roux devant la presse. Selon lui, ces députés sont "bien trop souvent dans des postures dont on ne comprend pas le sens ni le point d'arrivée". "Nous sommes dans un dialogue avec le gouvernement, nous avons obtenu un certain nombre d'amendements" et "ces avancées sont le résultat de l'action de tous les députés socialistes", a fait valoir l'élu de Seine-Saint-Denis. "S'il y en a un certain nombre qui veulent continuer, aller plus loin, rompre ce dialogue avec le gouvernement pour être dans l'oukase, dans une guérilla parlementaire, ils se trompent", a-t-il lancé. "Quand la critique vient d'abord des socialistes à l'action menée par leur propre gouvernement, cela pose un problème", a ajouté le patron des députés PS. Et, "quand ces mêmes socialistes se mettent à voter avec la droite, ça devient incompréhensible". Cela s'est produit mardi en commission sur le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale. Assurant ne pas "vouloir être dans la sanction", M. Le Roux a mis en garde une nouvelle fois les socialistes défendant des mesures alternatives: "l'appartenance à la majorité, elle est très claire sur les projets de loi de finances, elle se manifeste en votant pour". C'est au moment du vote global sur les projets de budget rectificatifs "que l'on se posera la question de savoir qui est dans la majorité, qui n'y est pas", selon lui. Interrogé sur un dialogue avec les "frondeurs", M. Le Roux a affirmé leur parler "à tous les moments", et chaque fois qu'" un des 250 députés qui ne comprennent pas leur action" croise un "frondeur", "ce député leur en parle". Le groupe PS compte 290 membres. reb/ic/ma/jmg ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget rectificatif de la Sécu passe une première étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625133558.9nccpdir.html</link>
   <description><![CDATA[Le budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014 (PLFSSR), qui entérine des baisses de cotisations pour les entreprises et le gel de prestations sociales, a été adopté par les députés en commission mardi soir, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Les députés de la commission des Affaires sociales ont adopté quelques amendements, qui devront cependant être revotés dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi à partir de lundi. D'autres amendements des différents groupes politiques sont attendus pour les débats, alors que seuls 68 ont été examinés par la commission. Parmi ceux adoptés, celui en faveur d'un dégel en 2015 des pensions d'invalidité et d'accidents du travail l'a été à l'unanimité. Il était porté par le chef de file des députés PS sur ce texte mais aussi membre des "frondeurs", Jean-Marc Germain, et cosigné par les membres socialistes de la commission. Une autre mesure a été adoptée à l'unanimité, prévoyant le dégel en 2014 de l'allocation de logement familial (ALF), versée à des foyers modestes. Le projet de loi prévoit que la prochaine revalorisation annuelle de l'ALF, au 1er octobre prochain, ne soit pas appliquée. Ce dégel était porté dans des amendements du rapporteur (PS) Gérard Bapt, des socialistes et d'écologistes. Dans le budget rectificatif de l'Etat en cours d'examen dans l'hémicycle, est prévu un tel gel pour les aides personnelles au logement, que les socialistes souhaitent voir annuler. Le gouvernement s'y est montré ouvert à condition que le coût induit (130 millions d'euros en année pleine) soit compensé par de nouvelles économies. Autre disposition importante votée, concernant l'évaluation du pacte de responsabilité: les négociations salariales annuelles au niveau des branches professionnelles devront être l'occasion d'examiner l'impact de ce pacte avec les entreprises, en particulier des exonérations de cotisations patronales et du CICE (crédit d'impôt compétitivité emploi), sur l'emploi et les salaires, en vertu d'un amendement du rapporteur. Le régime social des indépendants, dont l'intégration financière au régime général de Sécurité sociale est prévue par le projet de loi, restera cependant autonome dans sa gestion, selon un autre amendement de M. Bapt. Et les allègements de cotisations patronales et salariales devront être pour la Sécu compensés par l'Etat, d'après une autre de ses propositions. Un amendement de radicaux de gauche qui a obtenu l'ensemble des suffrages de la commission, prévoit d'exclure les contrats de complémentaire santé imposant une limite d'âge à l'adhésion, de la mise en concurrence pour sélectionner des contrats donnant droit à l'aide à la complémentaire santé. Saisie pour avis, la commission des Finances a également adopté le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale, après avoir voté elle aussi un amendement socialiste pour annuler le gel de la revalorisation de l'allocation de logement familial au 1er octobre 2014. L'UDI a échoué à faire supprimer l'ensemble de l'article prévoyant le gel de l'allocation de logement familial, mais aussi des pensions de retraites supérieures à 1.200 euros. Globalement, sur le gel des prestations sociales, le rapporteur pour avis de la commission, Dominique Lefebvre (PS) a évoqué "une mesure temporaire dans une période de faible inflation". La suppression de la Contribution sociale de solidarité sur les sociétés (C3S) a aussi nourri le débat. "Malgré le bien-fondé de cette mesure, des interrogations demeurent quant à sa compensation afin de pérenniser la protection sociale des indépendants et des auto-entrepreneurs", selon le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez, qui a obtenu que le gouvernement remette au Parlement avant le budget de la Sécu 2015 un rapport sur ce point. Chez les socialistes, Pierre-Alain Muet a jugé "prématuré de supprimer la C3S dans la conjoncture actuelle". Non seulement cela a "fait l'objet de larges concertations", mais "c'est une faute politique" de refuser cette mesure, a rétorqué Dominique Lefebvre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: l'UMP pour le nucléaire et contre le charbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625130257.p1kw17we.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP défendront le nucléaire et une réduction de la consommation de pétrole et de charbon lors de l'examen par l'Assemblée, à l'automne, du projet de loi sur la transition énergétique, ont indiqué mercredi leurs représentants. Le texte présenté le 18 juin par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal relève largement "d'une vision dogmatique" alors qu'il faut être "très pragmatique sur ces sujets", a déclaré lors d'une conférence de presse le président du groupe UMP, Christian Jacob. Reprochant au gouvernement d'avoir "une obsession: imiter la transition énergétique allemande", deux députés, Julien Aubert et Daniel Fasquelle, ont élaboré une série de contre-propositions, qui constitueront "la doctrine" de l'UMP lors des débats. Le principal groupe d'opposition défend ainsi "le principe d'une stabilité du potentiel nucléaire français", dont l'existence est selon lui "protectrice du pouvoir d'achat des Français". Il préconise un objectif contraignant, "zéro charbon dans cinq ans", en interdisant d'ici 2020 le recours à cette "énergie la plus polluante". Le charbon représente actuellement 4,2% de la consommation totale, selon les chiffres publiés par le ministère de l'Ecologie. D'ici 2050, l'objectif de l'UMP est de réduire la part de l'ensemble des énergies fossiles de 66% à 50%. Pour les énergies renouvelables, l'UMP veut "un objectif non contraignant" de 15 à 20% en 2020, "en laissant le marché arbitrer le prix des énergies". Les députés UMP veulent aussi "dépasser la guerre du schiste et distinguer pétrole de schiste et gaz de schiste pour faire du premier une potentielle énergie de transition". Pour les économies d'énergie dans l'habitat, l'Etat doit proposer des incitations fiscales et un diagnostic énergétique. Les mesures du projet de loi "sont trop complexes et vont imposer des surcoûts considérables à beaucoup de nos concitoyens", selon Daniel Fasquelle, vice-président de la commission des Affaires économiques.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Bretons se mobilisent à l'Assemblée pour une "Bretagne réunie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625125705.cgmn4tcu.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs personnalités bretonnes, dont Yann Queffélec et Alan Stivell, sont venues mercredi défendre à l'Assemblée, en compagnie de parlementaires de gauche et de droite, le rattachement de la Loire-Atlantique à la Bretagne à l'occasion de la réforme territoriale. A l'invitation de l'association "Bretagne réunie", qui milite pour "la réunification des cinq départements bretons", l'écrivain Yann Queffélec a "revendiqué l'évidence: le retour au pays du département de la Loire-Atlantique". "Nantes est bretonne!", a-t-il lancé lors d'une conférence de presse. Pour l'instant, le projet de réforme territoriale annoncé par le gouvernement prévoit le statu quo pour la Bretagne et ne prévoit pas "le droit d'option", la possibilité pour un département de sortir d'une région pour se rattacher à une autre, comme le réclame Bretagne réunie. Défendant "l'exception culturelle bretonne", les intervenants de la conférence de presse se sont aussi dits opposés à l'idée d'une fusion de la région Bretagne avec celle des Pays-de-la-Loire, qui serait "contre-productive et incohérente" selon Bretagne réunie. "Comment croire que le breton serait sauvegardé par les Sarthois ?", a renchéri Alan Stivell, le chantre de la musique celtique pour qui la séparation de la Loire-Atlantique de la Bretagne, décidée en 1941 par le gouvernement de Vichy, a été "un crime". Pour la romancière Irène Frain, "c'est la géographie qui a façonné l'identité bretonne, du menhir au numérique". Au nom de l'association "Produire en Bretagne" qui réunit 300 entreprises, Christian Guillemot (Ubisoft) a affirmé que la réunification de la Bretagne était "une évidence économique car on a besoin de la marque Bretagne pour exister dans le monde". Plusieurs parlementaires "des cinq départements", parmi lesquels le socialiste Jean-Pierre Le Roch, ont promis de se battre au cours du débat en séance pour réunifier la Bretagne. "Ce serait un comble" si le statu quo persistait, a jugé l'écologiste nantais François de Rugy. "Tous les députés UMP soutiendront une Bretagne à 5", a assuré le député des Côtes d'Armor Marc Le Fur. Tous devraient se retrouver pour une grande manifestation samedi à Nantes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Toubon: deux députés PS appellent au rejet à l'Assemblée et au Sénat de sa candidature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625122603.4exko8jc.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés socialistes, Yann Galut et Alexis Bachelay, ont appelé les membres des commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat à rejeter "massivement" la nomination de Jacques Toubon comme Défenseur des droits, dans un courrier envoyé mardi, dont l'AFP a eu copie. Proposée par François Hollande, la nomination de M. Toubon ne peut être bloquée que par une majorité négative des trois cinquièmes dans les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll a déclaré mardi attendre "de voir ce qui va se passer à l'Assemblée nationale, il y a un vote en commission", le 2 juillet. Pour MM. Galut et Bachelay, "alors que les derniers scrutins électoraux ont montré une défiance grandissante de nos compatriotes envers les partis de gouvernement tant à gauche qu'à droite, nous devons plus que jamais renforcer les institutions qui sont le fondement de notre République". Ces députés ont considéré que "nommer à ce poste un homme qui s'est prononcé contre l'abolition de la peine de mort, contre la dépénalisation de l'homosexualité, serait un signal désastreux sur la capacité de cette institution à rendre des décisions propres à favoriser la non-discrimination et la défense des citoyens, quelles que soient leurs origines, sexualités, opinions". En 1981, M. Toubon, alors député RPR, avait voté contre l'ensemble du projet de loi portant abolition de la peine de mort, comprenant plusieurs dispositions, mais voté pour son article 1er prescrivant que "la peine de mort est abolie". La même année, il avait voté contre l'abrogation des peines correctionnelles encourues pour les actes "impudiques ou contre nature" commis avec un mineur du même sexe. "Nommer à ce poste celui qui a reconnu, ancien ministre de la Justice, avoir envoyé un hélicoptère dans l'Himalaya, à la recherche du procureur de l'Essonne dont l'adjoint venait d'ouvrir une information judiciaire contre Xavière Tiberi serait particulièrement fâcheux" et contraire au souhait de "République exemplaire" de François Hollande, ont aussi estimé les élus du Cher et des Hauts-de-Seine. Le Premier ministre, Manuel Valls, a mis en garde la gauche contre un "risque" de "sectarisme", et affirmé que M. Toubon avait "changé", tandis que le président PS de l'Assemblée Claude Bartolone a déclaré qu'il n'aurait "pas proposé" M. Toubon comme Défenseur des droits s'il avait été chef de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 14:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Briguer la tête de l'UMP ? "Pas la meilleure chose" pour Sarkozy (Accoyer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625102136.jopajf5g.html</link>
   <description><![CDATA[Bernard Accoyer, ancien président de l'Assemblée nationale, juge qu'une candidature de Nicolas Sarkozy à la tête de l'UMP ne serait pas pour l'ex-chef de l'Etat "la meilleure chose". Sur Radio Classique et LCI, le député de Haute-Savoie a commenté mercredi la perspective de le voir briguer cette présidence à l'automne : "Je ne pense pas que ce soit pour Nicolas Sarkozy la meilleure des choses". "C'est un homme d'État, il redeviendrait un homme de parti, dans un parti qui est confronté à une crise financière, morale". "Ce n'est pas le meilleur des parcours pour lui", a jugé M. Accoyer. "S'il me demandait mon conseil, je le lui donnerais dans un sens défavorable", a insisté l'ancien président de l'Assemblée (2007-2012).]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les régions font grise mine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625101948.2tr6kyym.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des régions de France (ARF) a exprimé mercredi un avis très mitigé sur la réforme ferroviaire votée la veille à l'Assemblée nationale, évoquant des "avancées timides" qui "ne peuvent faire oublier les insuffisances et les lacunes du texte voté". Dans un communiqué, l'ARF, très impliquée dans ce dossier, se félicite de ce que les députés aient "adopté des amendements assurant la représentation des Régions au sein des instances de gouvernance de la holding SNCF et de SNCF Réseau", une mesure d'autant plus pertinente que "sur 15.000 trains qui circulent chaque jour, 12.000 sont des rames régionales". "C'est un progrès, puisqu'elles étaient les grandes oubliées du texte initial du gouvernement. Mais cette représentation reste cependant très faible au regard du poids réel des Régions dans le système ferroviaire", déplore l'association. Les régions dépensent chaque année six milliards d'euros pour le système ferroviaire. Les Régions regrettent aussi que la fixation des tarifs du TER par elles-même "ne concerne que les tarifs occasionnels", hors abonnés. C'est "une demi-mesure que l'on peine à comprendre", juge le communiqué. Surtout, affirme le texte, "ces avancées timides ne peuvent faire oublier les insuffisances et les lacunes du texte voté". En particulier, "il n'y a en retour aucune garantie sur la pérennisation du réseau existant et son financement". L'ARF regrette aussi que "le foncier des gares reste éclaté entre trois entités: SNCF Réseau, SNCF Mobilité et SNCF", ce qui "ne va pas dans le sens de la simplification réclamée par tous". "Et comment ne pas être déçu - le mot est faible - quant à la propriété des rames TER. Alors que ces dernières sont financées en totalité par les Régions, la loi inscrit dans le marbre qu'elles sont la propriété de SNCF!", déclare encore le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi sur taxis et VTC votée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625100747.cywadi55.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission la proposition de loi du PS Thomas Thévenoud sur les taxis et voitures de tourisme avec chauffeurs (VTC) destinée à apaiser le conflit entre les deux secteurs. Ce texte vise à moderniser les taxis, en leur permettant notamment d'être géolocalisés, et à durcir l'encadrement des véhicules de tourisme avec chauffeurs (VTC) en plein essor, que le projet de loi rebaptise voitures de transport avec chauffeurs. Il sera débattu le 10 juillet à l'Assemblée nationale. Les députés ont adopté le texte sans modification majeure. La proposition de loi reprend les mesures que le député de Saône-et-Loire avait présentées dans un rapport fin avril. M. Thévenoud avait été chargé mi-février par Jean-Marc Ayrault de faire des propositions pour permettre une meilleure cohabitation entre les VTC et les taxis qui les accusent de concurrence déloyale. Sa proposition prévoit la création d'un "registre de disponibilité des taxis" géré par l'Etat, sur la base du volontariat et sans surcoût. Il s'agit de les mettre à armes égales avec les entreprises de VTC, qui permettent aujourd'hui aux clients de localiser les véhicules disponibles via des applications sur smartphones. Les centrales de réservation ne pourront pas empêcher leurs adhérents d'y recourir. A l'inverse, les VTC ne pourront plus recourir à cette maraude électronique et devront s'en tenir au marché des courses avec réservation préalable. Le fait de prendre des clients à la volée dans la rue relève en effet de la prérogative des taxis. En cas de non-respect, le texte prévoit "15.000 euros d'amende et un an d'emprisonnement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent réprimer la cruauté contre les animaux sauvages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140625100252.3idu0t1m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi soir en commission un amendement punissant les actes de cruauté contre les animaux sauvages, et non plus seulement les animaux domestiques, dans le cadre d'un projet de loi sur la biodiversité. Jusqu'à présent, seuls les actes de cruauté envers un animal "domestique, apprivoisé ou en captivité" étaient punis de deux ans d'emprisonnement et de 30.000 euros d'amende. "Il apparaît illogique que l'animal sauvage ne bénéficie pas de la même protection que les animaux captifs en cas d'actes de cruauté", souligne la rapporteure du projet de loi, la socialiste Geneviève Gaillard. La date de l'examen en séance du projet de loi sur la biodiversité n'est pas encore fixée. Ce texte crée une Agence française pour la biodiversité qui soutiendra la protection des espèces comme le fait l'Ademe pour l'énergie et les déchets. Le gros des effectifs de cette agence (800 sur 1.200) doit provenir de l'Office national de l'eau et des milieux aquatiques (Onema). Mais, au grand regret des ONG, elle n'inclut ni l'Office national de la chasse et de la faune sauvage (ONCFS), ni l'Office national de la forêt (ONF). Les députés ont cependant voté un amendement plaçant l'Office national de la chasse et de la faune sauvage sous la double tutelle des ministres en charge de l'écologie et de l'agriculture, diminuant le "nombre de représentants des milieux cynégétiques dans son conseil d'administration", et y introduisant des représentants des collectivités territoriales. Ils ont également élargi les missions de la nouvelle Agence à la "lutte contre la biopiraterie", soit l'appropriation illégitime de ressources ou de connaissance traditionnelles par une multinationale ou un laboratoire de recherche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jun 2014 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: 24 députés UMP ont voté pour et 21 se sont abstenus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624155700.dhgyisd8.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-quatre des 199 députés UMP ont voté mardi pour la réforme ferroviaire, et 21 se sont abstenus, tandis que 148, soit une nette majorité du groupe, ont voté contre, selon l'analyse du vote publiée par l'Assemblée nationale. Parmi ces députés de droite ayant approuvé le projet de loi figurent l'ancien ministre des Transports Thierry Mariani, et d'autres figures de l'UMP comme Xavier Bertrand, Nathalie Kosciusko-Morizet, Bernard Debré, Jacques Myard, Frédéric Lefebvre ou Henri Guaino, ancien conseiller de Nicolas Sarkozy. Se sont notamment abstenus le président de la commission des Finances Gilles Carrez et l'ancien ministre Eric Woerth. Le vote des autres groupes a été plus homogène. Ont voté pour la quasi-totalité des socialistes, sauf Sylviane Alaux, Edith Geugneau et Patrick Mennucci, tandis que Laurent Grandguillaume et Christophe Léonard se sont abstenus. Un député, Hervé Féron, a fait savoir qu'il avait voté contre par erreur. Le vote a aussi été homogène chez les centristes de l'UDI, qui ont approuvé le texte, sauf Rudy Salles et Francis Hillmeyer qui se sont abstenus, les écologistes et les radicaux de gauche. De l'autre côté de l'hémicycle, les dix députés du Front de gauche ont voté contre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le cas Vincent Lambert confirme le besoin de "revisiter" les sujets de la fin de vie, selon Claeys</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624153827.9ekz9r33.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Alain Claeys, que le gouvernement a chargé avec Jean Leonetti (UMP) d'une mission pour aménager la loi sur la fin de vie, a estimé mardi que le cas de Vincent Lambert confirmait le besoin de "revisiter" ces sujets. Le Conseil d'Etat, qui s'est prononcé mardi pour l'arrêt des soins qui maintiennent en vie ce tétraplégique en état végétatif depuis six ans, a jugé que la décision du corps médical était "légale" sur le fondement de la loi Leonetti de 2005, a analysé auprès de l'AFP ce député de la Vienne. "Le Conseil d'Etat considère que les conditions de l'obstination déraisonnable (définie dans la loi Leonetti) sont réunies", a appuyé M. Claeys. Cependant il y a "un certain nombre de sujets à revisiter", notamment afin de "repréciser la notion d'obstination déraisonnable" ou acharnement thérapeutique, de "renforcer les directives anticipées" traduisant la volonté des personnes, de traiter les questions des "traitements à visée sédative" et du "suicide assisté", selon lui. "Le législateur est confronté à une double volonté de nos concitoyens: ils craignent une fin de vie insupportable, et que leurs volontés ne soient pas respectées", a relevé M. Claeys. Dans sa mission, qui doit durer jusqu'à décembre, il estime qu'il n'y a "aucun sujet tabou". "Il n'est pas question de refaire un énième rapport mais de mener quelques auditions bien ciblées" afin de déboucher sur des propositions qui pourront être traduites dans un projet ou une proposition de loi. "Sur un sujet comme celui-ci il faut une volonté de rassemblement" sans pour autant "nier les différences", a-t-il aussi lancé, rejetant tout "consensus mou". Les députés écologistes ont dit mardi au Premier ministre Manuel Valls qu'un "mauvais signal" avait été envoyé avec le choix pour cette mission de Jean Leonetti, qui "est foncièrement contre la dépénalisation de l'euthanasie et contre le suicide assisté" d'après eux. Dans un communiqué, la députée EELV Véronique Massonneau, auteure d'une proposition de loi sur le droit de mourir dans la dignité, a demandé à M. Claeys "de faire preuve de courage pour que les différents points de vue qui coexistent à l'Assemblée nationale soient reconnus et pour travailler dans l'intérêt des malades et de leurs familles". Le président de la République a promis depuis la campagne présidentielle de 2012 une nouvelle loi pour "compléter" et "améliorer" la loi Leonetti, qui proscrit l'acharnement thérapeutique et autorise l'arrêt de traitements dans certains cas. Il s'est toujours abstenu de prononcer le mot euthanasie (ou suicide assisté) et a appelé à un accord "large", "sans polémique, sans division" sur cette épineuse question.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté la réforme ferroviaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624151843.lnsfnqc6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 355 voix pour, 168 contre et 27 abstentions le projet de loi sur la réforme ferroviaire, à l'origine d'une longue grève de 14 jours à la SNCF qui arrive à sa fin. La majorité des députés de l'UMP ont voté contre le texte, comme ceux du Front de gauche. Le PS, les écologistes, les radicaux de gauche, ainsi que l'UDI ont voté pour. La réforme, examinée la semaine dernière par les députés, prévoit de regrouper dans une holding publique la SNCF et Réseau ferré de France (RFF), l'organisme qui gère le réseau. L'objectif est de stabiliser la dette du secteur ferroviaire (44 milliards d'euros) et de préparer son ouverture totale à la concurrence. A l'issue du vote, le secrétaire d'Etat aux Transports, Frédéric Cuvillier, s'est félicité d'une "large majorité qui va au-delà de la majorité parlementaire". "La France peut-être fière d'offrir un nouveau modèle d'organisation du ferroviaire en Europe", a-t-il ajouté. Mardi, à l'heure du déjeuner, quelques centaines d'"irréductibles" cheminots se sont rassemblés à proximité de l'Assemblée nationale, sur l'esplanade des Invalides, pour protester contre une réforme qui "ne marchera pas". Dans la matinée, les grévistes de la gare de l'Est avaient une dernière fois reconduit leur mouvement jusqu'à 18H00, comme l'avaient fait la veille les salariés des autres gares parisiennes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accoyer: les finances du groupe UMP à l'Assemblée sous Copé ont "totalement dérapé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624145613.gxnh6avb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Bernard Accoyer a accusé mardi Jean-François Copé, qui lui a succédé à la tête du groupe UMP à l'Assemblée de 2007 à 2010, d'avoir alors mené "une gestion financière totalement déraisonnable". Pendant cette période, "les dépenses ont dérapé de manière totalement déraisonnable. Il y a eu une dérive des dépenses de fonctionnement, des dépenses pour des sociétés qui n'étaient pas mises en concurrence pour des prestations qui n'étaient pas utiles pour les députés", a affirmé l'ancien président de l'Assemblée devant les journalistes dans les couloirs du Palais-Bourbon. L'actuel président du groupe, Christian Jacob, en poste depuis 2010 et sur la sellette depuis plusieurs jours pour avoir accordé un prêt de trois millions d'euros au parti en 2012 sans en avoir informé ses troupes, "est plein de bonne volonté, mais il a eu à gérer la suite d'une gestion qui a totalement dérapé" et "rompu avec la tradition de ce qui était fait dans les groupes parlementaires", selon M. Accoyer. "Quand j'étais président, il y avait de quoi supporter au moins deux défaites législatives, c'était le résultat d'une gestion rigoureuse", a assuré cet élu de Haute-Savoie. Selon une source proche du dossier, lorsque M. Accoyer, président du groupe de 2004 à 2007, a transmis les rênes à M. Copé en juin 2007, la réserve du groupe UMP s'élevait à 10,6 millions d'euros. Elle n'était plus que de six millions d'euros en novembre 2010 quand M. Jacob a pris ses fonctions. Pendant cette période, selon cette source, le groupe, fort de 320 députés, a pourtant reçu une dotation annuelle de plus de 4,5 millions d'euros, sans compter les 200 euros de cotisations mensuelles de chaque député. Selon Le Canard enchaîné, le groupe UMP a passé pour 5,5 millions d'euros de contrats avec la société Bygmalion, dirigée par des proches de M. Copé, entre 2008 et 2013.]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Leonetti (UMP): la décision du Conseil d'Etat sur Vincent Lambert "conforte" la loi fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140624143715.c4gmu2mz.html</link>
   <description><![CDATA[La décision du Conseil d'État d'autoriser mardi l'arrêt des soins qui maintiennent en vie Vincent Lambert "conforte" la loi de 2005 sur la fin de vie qui interdit l'acharnement thérapeutique, a réagi l'auteur du texte, le député UMP Jean Leonetti. "Cette décision n'est pas une validation d'un acte euthanasique, mais le refus de l'acharnement thérapeutique", a estimé M. Leonetti, dans un communiqué, juste après l'annonce de la plus haute juridiction administrative française. "Cette décision qui concerne le cas particulier de Vincent Lambert ne peut être généralisée à l'ensemble des sujets en situation pathologique similaire, chaque situation devant être appréciée au cas par cas", a aussi rappelé le médecin et député des Alpes-Maritimes. Le Conseil d'État a jugé légale la décision médicale prise par le CHU de Reims de mettre fin aux traitements de Vincent Lambert, tétraplégique en état végétatif depuis six ans. Il a ainsi suivi l'avis du rapporteur public, qui avait préconisé vendredi l'arrêt des soins, estimant que le patient était maintenu "artificiellement" en vie, ce qui relevait d'une "obstination déraisonnable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 24 Jun 2014 16:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
