<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Frais de mandat: Bachelier (LREM) "vigilant" sur les moyens à la déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206150432.1borzrfz.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier questeur de l'Assemblée nationale, Florian Bachelier (LREM), a assuré mercredi qu'il serait "vigilant" quant aux moyens accordés à la déontologue pour le contrôle des frais de mandat des députés, après un avis critique de cette personnalité indépendante. Plus haute instance collégiale de l'Assemblée, "le bureau sera extrêmement vigilant pour mettre en place les conditions d'exercice de sa mission", a déclaré le député d'Ille-et-Vilaine devant l'Association des journalistes parlementaires. C'est lors des prochaines réunions du bureau que seront précisés "les moyens mis à disposition de la déontologue", Agnès Roblot-Troizier. Pour appliquer les lois de moralisation adoptées à l'été, le bureau a donné il y a une semaine un large feu vert à de nouvelles règles pour les frais de mandat à compter de janvier, fixés dans une liste. Les députés disposeront d'une "avance sur frais de mandat", de 5.373 euros comme l'ex-indemnité IRFM, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. La déontologue, "assistée de moyens internes", pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Le collège des trois questeurs avait suggéré l'appui d'un prestataire externe à la déontologue. "Le bureau a arbitré pour que ça reste dans la maison, dans les services. Il faut assurer l'indépendance de la déontologue par rapport à cette mission-là (...) et garantir le niveau de confidentialité des échanges", a noté M. Bachelier. Dans son avis, que la déontologue a présenté devant le bureau mercredi dernier et que s'est procuré l'AFP, elle jugeait le projet, "s'agissant des modalités de contrôle des frais de mandat, très en-deçà de l'objectif législatif tendant à contribuer au rétablissement de la confiance entre les citoyens et les parlementaires grâce au contrôle des dépenses". Mme Roblot-Troizier épinglait notamment "une vérification comptable partielle et imparfaite tendant à examiner des relevés de comptes bancaires et à s'assurer, pour quelques députés tirés au sort, qu'à chaque dépense, au-delà d'un seuil de tolérance de 150 euros par semaine, corresponde un justificatif". Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a depuis martelé que le bureau avait "entendu" et "intégré plusieurs de ses remarques". Mme Roblot-Troizier pointait par exemple le principe, maintenu, selon lequel "les députés ne sont pas tenus de fournir au déontologue des informations confidentielles couvertes par un secret protégé par la loi ou relatives à l'identité de tierces personnes". Des notions trop "larges", selon cette professeure de droit public, pour permettre un contrôle effectif.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 16:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Johnny: standing ovation à l'Assemblée, où Philippe salue "un artiste exceptionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206145145.a5vcsvyq.html</link>
   <description><![CDATA[Des applaudissements ont retenti mercredi à l'Assemblée nationale en hommage à Johnny Hallyday, le Premier ministre Edouard Philippe saluant "un artiste exceptionnel" dont la disparition provoque "une émotion très vive" en France. Avant de donner le coup d'envoi des questions au gouvernement, le président de l'Assemblée, François de Rugy, a affirmé depuis le perchoir qu'"à l'image des Françaises et Français, nous avons tous en nous quelque chose de Johnny Hallyday", écho à la formule d'Emmanuel Macron. La quasi totalité des députés et les ministres se sont alors progressivement levés pour applaudir debout. Première oratrice du jour, Brigitte Kuster (LR) a eu quelques mots d'hommage, jugeant que "l'émotion provoquée par sa disparition est à la hauteur de la place qu'il occupe dans le coeur des Français". "Aucun autre artiste n'a su comme lui établir le lien à ce point fusionnel entre son public et son pays", a-t-elle estimé. "Notre hémicycle représente le peuple français. Lorsqu'il est ému, il est normal que l'émotion teinte les débats de cet hémicycle", a réagi Edouard Philippe peu après. "Je suis né en 1970, bien après que Johnny Hallyday a commencé à chanter. Et pourtant, toute ma vie, et probablement toute la nôtre, toute la vôtre, nous avons entendu et vu cet artiste exceptionnel qui a su séduire, conquérir des nouveaux publics, se renouveler, investir des champs très variés dans la chanson, au cinéma et au théâtre", a-t-il glissé. Observant qu'"il avait une place très particulière et (que) l'émotion ce matin est très vive", le Premier ministre a rappelé que le président de la République "réfléchissait à une façon de rendre un hommage particulier à Johnny Hallyday, mais qu'il le ferait en accord avec la famille".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crèche ou halte garderie à l'Assemblée? Députés et personnels consultés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206132959.xa4hb0ri.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés, leurs collaborateurs et le personnel de l'Assemblée nationale vont être consultés pour évaluer les besoins en vue de l'ouverture d'une éventuelle crèche ou halte-garderie dédiée, a indiqué mercredi le premier questeur Florian Bachelier (LREM). "Ce chantier-là, avec cette volonté politique de mettre en place un système d'accueil des enfants, a été lancé en juillet avec Clémentine Autain" (LFI), a rappelé le député d'Ille-et-Vilaine devant l'Association des journalistes parlementaires. Et pour mesurer les besoins, la "méthode" a consisté à recourir à un "prestataire extérieur", sans appel d'offres car "on est en-dessous des seuils", a précisé M. Bachelier, avocat de profession, qui a été pointé par Le Canard Enchaîné pour cette absence de mise en concurrence. "Une liste courte de prestataires a été sélectionnée par les services généraux de la questure" et le choix a été fait d'un prestataire non "intéressé par la mise en place du chantier" futur éventuel, qui ferait certainement alors l'objet d'un appel d'offres, a précisé le premier questeur, en charge avec deux collègues de la gestion de l'Assemblée. Et "le prestataire est en train de rédiger un questionnaire qui va être envoyé aux députés, aux services et aux collaborateurs" afin de voir si les besoins sont "plutôt une crèche, une halte-garderie, un bureau des enfants", comme il en existe un au secrétariat d'État chargé de l'Égalité entre les femmes et les hommes, pour permettre aux parents en panne de mode de garde de venir travailler avec leurs enfants. Interrogé sur la possible installation de la structure au sein de l'Hôtel de Broglie, propriété proche de l'Assemblée dont le sort doit être tranché le 20 décembre, M. Bachelier a dit ne pas savoir à ce stade quel serait le lieu choisi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès à l'université: les députés prévoient un "cadrage national" des compétences requises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206130834.9y1hkgje.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu un "cadrage national" des compétences requises pour s'inscrire en premier cycle à l'université, parmi les modifications apportées en commission au projet de loi qui réforme l'accès à la fac. Le texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants", adopté dans la nuit de mardi à mercredi en commission des Affaires culturelles et de l'Education, sera au menu de l'hémicycle à partir de mardi. Il vise notamment à supprimer le tirage au sort et réduire le taux d'échec en première année de fac, selon le gouvernement, mais est vivement critiqué par plusieurs syndicats lycéens, qui dénoncent "une sélection déguisée". Jusqu'alors, la seule condition pour suivre la licence générale de son choix était d'avoir le bac (et d'être tiré au sort pour les filières les plus demandées). Le texte s'est attiré des critiques à gauche en commission, les communistes jugeant notamment qu'il instaure "une sélection à plusieurs niveaux" et les élus Nouvelle Gauche y voyant "un abandon de la règle selon laquelle "tout candidat est libre de s'inscrire dans l'établissement de son choix". Pour LR, c'est "peut mieux faire". A l'initiative du rapporteur LREM, Gabriel Attal, les députés ont adopté un amendement qui précise que le gouvernement "arrête un cadrage national permettant d'harmoniser la présentation des caractéristiques de chaque formation du premier cycle, en indiquant les éléments d'information qu'elles doivent comporter pour éclairer les choix des candidats". Ces "attendus" restent à définir. Les députés ont aussi précisé que tous les établissements publics d'enseignement supérieur devront participer, dans un délai de trois ans, à la nouvelle plateforme ParcoursSup, qui doit remplacer APB (admission post-bac). A l'initiative d'élus LR, un amendement a aussi été adopté pour préciser que les universités "mettent en oeuvre un enseignement modulaire capitalisable", dans l'idée de faciliter les passerelles entre les différentes voies de formation supérieure. Ils ont également prévu de donner un pouvoir d'appréciation aux recteurs pour prendre en compte les situations particulières d'un candidat pour son inscription, tenant à son état de santé ou à son handicap. Parmi les modifications adoptées, figure également un amendement des Insoumis qui ajoute dans les finalités attendues du premier cycle le fait de "contribuer à l'émancipation sociale et culturelle des étudiants afin qu'ils soient en mesure de développer un libre arbitre et une pensée critique". A l'initiative d'élus communistes, les députés ont aussi prévu un rapport sur l'accès aux soins des étudiants six mois après la promulgation de la loi, qui prévoit un transfert vers le régime général de la sécurité sociale des étudiants, affiliés jusqu'à présent à un régime spécifique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragans aux Antilles: l'Assemblée organise un concert caritatif lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171206130108.b6koq5n7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va organiser lundi un concert caritatif au bénéfice des victimes des ouragans aux Antilles, avec le soutien de l'Unicef et de la Fondation de France, a indiqué mercredi la présidence dans un communiqué. Ce concert, au bénéfice des sinistrés de Saint-Martin, Saint-Barthélemy et la Guadeloupe, aura lieu à 19 heures dans les salons de l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Outre le choeur de l'Assemblée nationale, se produiront le choeur de l'Armée française, les pianistes Hugo Panonacle, Nour Ayadi, Tristan Pfaff, ou encore Pascal Amoyel. Les ouragans Irma et Maria, d'une rare intensité, ayant frappé les Antilles en septembre, ont fait quatre morts en Guadeloupe et au moins 11 morts à Saint-Martin et Saint-Barthélemy. Les dégâts provoqués par les deux ouragans ont été évalués à près de deux milliards d'euros, a annoncé fin novembre le ministère des Outre-mer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Dec 2017 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prélèvement à la source: feu vert de l'Assemblée aux modalités, au grand dam de LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205232523.389ll13o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mardi soir son feu vert aux nouvelles modalités du prélèvement à la source en 2019, après une longue bataille principalement de LR, lors des débats sur le projet de budget rectificatif. L'article 9 sur l'aménagement du prélèvement à la source de l'impôt sur le revenu a été voté par 65 voix, contre 32. "Prélèvement à la source en 2019: payer ses impôts en même temps que ses revenus, plus juste, plus réaliste, plus adapté aux nouveaux modes de vie et de travail", a tweeté la chef de file LREM de la commission des Finances Amélie de Montchalin. Mesure phare de la fin du quinquennat Hollande, la collecte de l'impôt au versement du salaire - et non plus un an après comme actuellement - pour ajuster automatiquement le niveau d'imposition aux variations de revenus devait initialement entrer en vigueur début 2018. Mais le gouvernement avait annoncé début juin son report, le temps de commander une série d'audits sur la "robustesse" du dispositif. Pour "alléger" les règles pour les collecteurs, le gouvernement a finalement fait des modifications. L'Assemblée a aussi aménagé les sanctions, via des amendements portés par le rapporteur général Joël Giraud (LREM), notamment en cas de divulgation d'une information fiscale. Le texte prévoit également une phase de préfiguration, qui sera mise en place en septembre 2018 et portera sur les rémunérations versées entre octobre et décembre 2018. Vent debout, comme le Medef et la CPME, les députés LR, mais aussi des UDI-Agir, ont bataillé autour de dizaines d'amendements contre un prélèvement à la source, "usine à gaz", qui va, selon eux, "compliquer la vie des entreprises avec un coût de plus d'un milliard d'euros", pénaliser certaines catégories de contribuables ou de secteurs. Certains députés LREM se sont agacés d'"interventions qui font doublon" avec les échanges en commission. - 'Un angle mort' - La droite a également reproché au gouvernement de "mettre à mal" le secteur de l'immobilier et les propriétaires en baissant les montants de travaux pouvant être déduits de l'impôt en 2018-2019. Observant que le rapporteur général Joël Giraud (LREM) avait concédé "de manière pudique un angle mort", le socialiste François Pupponi s'est aussi inquiété pour le logement. Le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin (LREM, ex-LR), a contesté leurs attaques, jugeant qu'"on ne fait pas de travaux pour les déduire fiscalement". Il a aussi objecté qu'"en 2018, il y aura une année blanche et qu'on ne va pas garder une déductibilité sur des impôts pas payés sur les revenus fonciers". Et "ceux qui vont faire des travaux en 2018 pourront faire une déduction jusqu'à 100% (...) et en 2019 s'appliquera la moyenne de 2018-2019, déductible". Le gouvernement a fait voter une extension de la déductibilité intégrale des travaux payés en 2019 pour les travaux sur des immeubles classés ou inscrits en 2019 au titre des monuments historiques, ou ayant reçu en 2019 le label de la Fondation du patrimoine. Un amendement de la commission des Finances, "deux ou trois fois plus généreux" selon le ministre, a été rejeté. Entre autres critiques, l'Insoumis Eric Coquerel a jugé que le prélèvement à la source de l'impôt, par le transfert de la collecte au privé, affaiblira l'administration fiscale alors qu'elle devrait être renforcée pour lutter contre la fraude et l'évasion fiscale. Au nom des Français de l'étranger, plusieurs élus LREM ont, ensuite, affiché des inquiétudes pour certains expatriés rentrant en France. "Le gouvernement est prêt à étudier une modulation", a affirmé le ministre. Leur amendement a été rejeté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Madame la députée", "la présidente": l'Assemblée continuera la féminisation des titres et fonctions (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205202331.4r2jhd39.html</link>
   <description><![CDATA["Madame la députée", "madame la présidente": l'Assemblée nationale continuera à appliquer la féminisation des titres et des fonctions, a souligné mardi le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM), dans un rappel de cette règle aux réfractaires. Avant le début des questions au gouvernement, le titulaire du "perchoir" a souhaité "rappeler une règle qui s'applique dans notre Assemblée depuis 1998: le bureau de l'Assemblée nationale avait décidé de recourir à la forme féminine pour nommer les titres et les fonctions des femmes députées ou ministres". "Ici, on dit donc madame la députée, madame la présidente, madame la rapporteure ou encore madame la ministre", a déclaré François de Rugy à l'adresse de députés réfractaires, tel Julien Aubert (LR). Et, "comme je l'ai indiqué ce matin en conférence des présidents, il ne saurait être question de revenir en arrière sur cet usage, que je m'attacherai à faire respecter", a-t-il prévenu, sous des applaudissements de la majorité. Sur Twitter, Julien Aubert a, lui, jugé que "le président de Rugy, bien éloigné des préoccupations des Français, veut imposer sa vision politisée et genrée de la langue au sein de l'hémicycle en féminisant les titres. On l'a vu moins allant quand il s'agissait de faire respecter le règlement sur le port de la cravate". Julien Aubert avait été sanctionné en octobre 2015 à l'Assemblée pour avoir persisté à appeler "Madame le président" une présidente de séance, ce qu'il avait contesté en justice mais le tribunal administratif s'était déclaré incompétent. L'Académie française avait rappelé avoir accueilli dans son dictionnaire plusieurs noms féminisés de métiers et de fonctions "pourvu qu'ils soient formés correctement et que leur emploi se soit imposé". Le député du Vaucluse a aussi épinglé mardi un "grand écart dans la majorité LREM entre @jmblanquer qui défend le retour du français classique, de l'orthographe et de la grammaire à l'école, et interdit l'écriture inclusive et @FdeRugy qui veut imposer l'expression orale inclusive dans les débats parlementaires". Il avait demandé au ministre de l'Éducation nationale l'interdiction de l'écriture inclusive dans les manuels scolaires, dans une lettre cosignée avec 16 de ses collègues LR mi-octobre. L'écriture inclusive n'a pas sa place dans les textes officiels: le Premier ministre est intervenu le 21 novembre dans ce débat, bannissant des communications ministérielles cette forme discutée d'élargissement des mots au féminin. Mais quand l'auteur d'un texte officiel ou la personne nommée est une femme, il convient bien d'écrire "la ministre", "la secrétaire générale" et de féminiser la fonction en se référant à un guide ("Femme, j'écris ton nom...") élaboré par le CNRS et l'Institut national de la langue française, a précisé Edouard Philippe dans sa circulaire. ic/ct TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste UE des paradis fiscaux: "occasion ratée" qui "épargne les poids lourds de l'optimisation" (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205175402.otmd6dqu.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont critiqué mardi l'"occasion ratée" de la liste noire de 17 paradis fiscaux opérant hors frontières des 28 pays de l'Union européenne, jugeant qu'elle "épargne les poids lourds de l'optimisation fiscale". "Où est l'Irlande, sommée de réclamer à Apple les 13 milliards d'avantages fiscaux indus accordés à Apple? Où sont les Pays-Bas, repaire prisé des grands flibustiers de l'impôt sur les sociétés? La liste des absents fera sourire plus d'un fiscaliste. Suisse, Bahamas, Îles Caïmans, Jersey, Guernesey, Hong-Kong, Île de Man, Bermudes, Gibraltar, Taïwan, Singapour, Delaware, Albanie, Jersey: il n'en manque pas un au récent palmarès des Paradise Papers. Quelle occasion ratée!", ont-ils lancé dans un communiqué. Aux yeux de ces élus communistes, "comme en juin 2015 après le scandale financier LuxLeaks, la Commission européenne se donne bonne conscience en pointant un ensemble de +juridictions non coopératives+". "L'évasion fiscale et la fraude menacent pourtant directement les économies européennes et mondiale. Le manque à gagner, en Europe, est évalué à 1.000 milliards d'euros chaque année. En France, il équivaut à notre déficit public, soit 70 à 80 milliards d'euros. Il est urgent de se donner les moyens de punir ceux qui, en cherchant à s'affranchir de l'impôt, refusent de payer le prix de la civilisation", plaident-ils. En France, les députés PCF appellent ainsi à remettre en cause le "plaider coupable" inscrit dans la loi Sapin 2, qui permet à une institution financière de régler une amende plutôt que les sommes dues, par lequel "la banque HSBC va pouvoir régler à la France 300 millions d'euros alors que le montant de la fraude avérée s'élève à quelque 1,6 milliard". "L'Assemblée nationale a accepté cet +accord+ scandaleux via un amendement présenté en dernière minute dans la nuit. Avec de nombreux députés, de tous bords, nous nous y sommes opposés, en vain", soulignent-ils. ic/leb/mm APPLE INC. HSBC HOLDINGS]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Audiovisuel public: constat "sévère" de Macron, mais formule polémique démentie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205170710.y6g8gh8f.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a fait devant des députés de la majorité un constat "sévère" sur la gouvernance de l'audiovisuel public, ont rapporté mardi des élus LREM, tout en démentant, comme l'Elysée, des propos au vitriol rapportés par l'hebdomadaire l'Express. L'Elysée a démenti "formellement la phrase rapportée par l'Express", selon laquelle le chef de l'Etat a dit que l'audiovisuel public serait "la honte de la République", lors d'une réunion lundi soir avec des députés de la majorité de la commission des Affaires culturelles. L'entourage du chef de l'Etat s'est par ailleurs refusé "à tout commentaire s'agissant d'un échange qui n'avait pas vocation à être public". Cette phrase, démentie auprès de l'AFP par plusieurs élus LREM, dont le président de la commission Bruno Studer, a déclenché une polémique. Les députées communistes Elsa Faucillon et Marie-George Buffet ont notamment dénoncé dans un communiqué des "propos indignes" émanant selon elles d'un président devenu "désormais ennemi de l'audiovisuel public". La CGT de France Télévisions, premier syndicat du groupe, y a aussi vu "une honte" et "une insulte pour les personnels, les téléspectateurs et les programmes de l'audiovisuel public". Des journalistes de Radio France s'en sont également émus sur Twitter. Des élus LREM ont toutefois reconnu, à l'instar du chef de file LREM de la commission, Gabriel Attal, que le président avait fait "un constat sévère" sur "la gouvernance" de l'audiovisuel public. Ce constat ne concernait "pas le personnel" mais portait sur "l'adaptation à la transition numérique, le renforcement des synergies, la production de contenus sur internet, la lutte contre la désinformation, le renforcement de l'accès à l'éducation et à la culture", selon lui. "Quelqu'un cherche à créer des polémiques, je ne sais pas qui ou pourquoi", a déclaré Aurore Bergé, une porte-parole du groupe LREM, démentant aussi "catégoriquement" auprès de l'AFP les propos attribués au président. Lors d'un discours de plus d'une heure consacré aux différents sujets de la commission, dont l'Education et la Culture, le chef de l'Etat "a demandé aux parlementaires de s'emparer de la réforme de l'audiovisuel public", selon elle. Il a notamment estimé que l'audiovisuel devait "investir davantage à destination de ceux qui sont éloignés de la culture", plaidant pour une réforme des contenus. Il a fait un "bilan sur les chaînes publiques avec une volonté évidente de changer les choses", selon la députée LREM de l'Eure Claire O'Petit. "Un ton très ferme, oui, une volonté certaine, oui, mais +la honte de la République+, non", a-t-elle affirmé, jugeant que "certains députés veulent faire le buzz". chl-leb-adm/ic/mat/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: les députés UDI-Agir craignent des "interprétations" négatives (Lagarde)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205163858.9tm0ky7h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI-Agir jugent "légitime de rendre des comptes" sur l'usage de leurs frais de mandat mais souhaitent que des "interprétations" a posteriori ne les "clouent pas au pilori", a déclaré mardi l'un de leurs présidents, Jean-Christophe Lagarde. "Il est légitime qu'on rende des comptes, mais illégitime qu'il y ait un soupçon total sur nos activités. Les nouvelles règles ont trouvé un équilibre à peu près, mais nous souhaitons que les députés ne soient pas cloués au pilori dans certains cas par des interprétations a posteriori négatives", a-t-il exposé, après un long échange lors de leur réunion avec la déontologue Agnès Roblot-Troizier. Lors de l'échange avec la déontologue, "nécessaire parce que nous avions beaucoup de choses à lui faire préciser", les députés UDI-Agir-indépendants ont soulevé des "cas concrets", selon M. Lagarde. Ainsi, comment déclare-t-on et prouve-t-on les frais kilométriques d'une voiture utilisée par exemple 60 kilomètres pour soi-même et 150 kilomètres pour le mandat? a-t-il demandé. Le député de Lozère Pierre Morel-A-L'huissier notamment a posé des questions sur le sujet, a rapporté le coprésident. Ou un député petit-déjeunant avec des syndicats de l'Education par exemple voulant l'inviter, sera-t-il considéré en "conflit d'intérêts"? a interrogé un autre député du groupe. "Vous ne pouvez pas demander à des députés de ne plus rencontrer personne en déjeuner ou petit-déjeuner", a lancé M. Lagarde. Et quel est le prix "raisonnable" d'un restaurant, sachant qu'à Paris, notamment dans le quartier de l'Assemblée, ou en circonscription, ce n'est pas le même tarif? a demandé un troisième, selon le coprésident du groupe. Il a également mentionné la question de certains frais vestimentaires, comme pour la polynésienne Maina Sage, qui "s'habille pour l'hiver ici". Pour M. Lagarde, "il va falloir qu'on prenne tous un comptable", et "l'Assemblée nationale paiera" cette dépense. Le bureau de l'Assemblée a dévoilé mercredi des règles plus strictes pour les frais de mandat, avec un contrôle aléatoire des dépenses sur une partie des députés, tout en gardant une certaine "souplesse". Les députés disposeront d'une "avance", toujours de 5.373 euros, dont 600 euros par mois pourront être dépensés sans justificatifs. Sur le reste, la déontologue, "assistée de moyens internes" à l'Assemblée, pratiquera un contrôle aléatoire sur 120 députés par an, les 577 élus devant garder leurs justificatifs et transmettre tous les ans leurs relevés bancaires. Mais, a affirmé Charles de Courson (UDI) sur LCP, "la déontologue dit que le système de contrôle de l'IRFM n'est absolument pas satisfaisant. (...) Ceux qui vont être tirés la première année, ils peuvent faire n'importe quoi jusqu'à la fin du mandat?" Le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), a affirmé mardi matin que "plusieurs des objections de la déontologue ont été prises en compte". Sur la "principale objection, le contrôle des frais de mandat sera assuré sur des bases claires, la tenue d'une comptabilité, les justificatifs, ce qui n'existait pas auparavant, la déontologue sera assistée par un certain nombre de fonctionnaires de l'Assemblée", a-t-il plaidé avant la réunion du groupe LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réduction de la vitesse sur les routes secondaires "est un sujet" (Gourault)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205160321.ee7ehb9y.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse de 90km/h à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires "est un sujet" mais "aucune décision n'a encore été prise", a déclaré mardi la ministre Jacqueline Gourault lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Il est vrai que plusieurs études sont en cours, que le Premier ministre va réunir un comité interministériel en janvier sur la sécurité routière, il est vrai que la baisse des vitesses maximales autorisées est un sujet sur les routes secondaires bidirectionnelles sans séparateur", a affirmé la ministre auprès du ministre de l'Intérieur. "Mais il faut aussi étudier l'incidence de l'usage du portable de l'alcool des stupéfiants. Aucune décision n'a encore été prise, les associations d'élus vont être consultées et bien sûr le conseil national de la sécurité routière", a-t-elle ajouté. Selon le Point daté du 1er décembre, le gouvernement va annoncer en janvier une baisse de 90 km/h à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires à double sens sans séparateur central physique. Cette mesure est source de vifs débats ces dernières années chez les acteurs de la sécurité routière alors que la France connaît depuis 2014 une hausse constante de la mortalité routière, une situation inédite depuis 1972. En 2016, 3.477 personnes ont été tuées sur les routes de France. Cette baisse de la limitation sur les routes secondaires bidirectionnelles sans séparateur central est préconisée par des associations de sécurité routière, qui affirment qu'elle permettrait de sauver 400 vies chaque année. Des associations d'automobilistes y sont fermement opposés, y voyant un outil supplémentaire de répression contre les automobilistes. Invoquant le "pragmatisme" face à une mesure qui ne serait pas comprise par la population, Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, avait préféré lancer une expérimentation a minima sur 81 kilomètres de routes. Cette expérimentation s'est achevée le 1er juillet, sans qu'aucun résultat ne soit rendu public par les autorités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn-out, accès à l'eau ou contrôle au faciès: LFI prépare sa "niche" parlementaire en février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171205134610.26w4t0u0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Insoumis ont lancé mardi des auditions en vue de la première "niche" réservée à leur groupe le 1er février, au cours de laquelle ils défendront cinq propositions de loi sur le burn-out, le contrôle au faciès ou encore le droit d'accès à l'eau. Les textes des propositions de loi LFI, qui viseront aussi à "maintenir la France hors de l'accord Ceta", le traité commercial controversé entre l'Union européenne et le Canada, et porteront sur la défense du droit à mourir dans la dignité, seront déposés avant la trêve parlementaire de fin d'année, selon le groupe. Pour cette première journée consacrée à leurs propositions, les députés LFI ont engagé des auditions avec "plusieurs organisations engagées sur ces thématiques", a indiqué le groupe dans un communiqué. "Parmi elles: la fondation France Libertés, la coordination Eau Île-de-France, Attac, la Fondation pour la nature et l'homme, Human Rights Watch" ou "les associations de victimes de violences policières, les syndicats CFE-CGC et Solidaires", selon le groupe. Des salariés de Lidl figurent aussi parmi les personnes auditionnées sur le burn-out, ainsi que des associations pour le droit à mourir dans la dignité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 14:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Etat solde le fiasco écotaxe par un amendement à 339 millions d'euros</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204231048.ywljvtg1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi soir un amendement du gouvernement pour solder définitivement le fiasco de l'écotaxe en remboursant 339 millions d'euros de la dette de la société Écomouv' qui aurait dû collecter la taxe avant que celle-ci ne soit abandonnée en 2014. L'amendement au projet de budget rectificatif "vise à réajuster à hauteur de 339 millions d'euros, pour l'année 2017, le montant de la part du produit de la taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) qui est affectée à l'Agence de financement des infrastructures de transport en France (AFITF) afin de pouvoir assurer le remboursement de 339 millions d'euros en une fois de la dette de la société Écomouv' ", a expliqué le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt pour sa première intervention dans l'hémicycle depuis son entrée au gouvernement. Jamais mise en service, cette taxe sur les poids lourds avait été suspendue en octobre 2013 après la fronde menée par les "bonnets rouges", et des négociations avaient été menées, avant la résiliation, le 30 octobre 2014, du contrat passé avec Ecomouv', consortium franco-italien chargé de la mise en oeuvre de cette taxe. L'État s'était retrouvé au final avec une lourde ardoise: 957,58 millions d'euros d'indemnités à verser à Ecomouv' et ses partenaires. "Le processus de solde de l'arrêt de l'écotaxe arrive à son terme : après l'arrêt du contrat et le reclassement désormais achevé des personnels de la société Écomouv', le maintien de l'existence de cette société n'est désormais plus justifié et est à l'origine de coûts pour les actionnaires" souligne l'amendement. "Sa liquidation est ainsi programmée, entraînant le solde des encours de dettes aux banques commerciales et aux fonds d'épargne de la Caisse des dépôts et consignation, couverts par une cession Dailly acceptée par l'État. Il convient donc d'assurer ce paiement final qui éteint les dettes liées à ce contrat", ajoute-t-il. Pour éviter une dégradation du solde budgétaire, le gouvernement a rajouté 300 millions d'euros de recettes au titre de la convention conclue entre le parquet national financier et HSBC afin d'éviter un procès "pour blanchiment de fraude fiscale" au géant bancaire. L'UDI Charles de Courson s'est dit choqué par cette convention, estimant qu' HSBC s'était comportée comme des "canailles", faisant du "vol organisé" en démarchant des fortunes françaises pour les soustraire au fisc. Les députés ont par ailleurs adopté un autre amendement du gouvernement pour augmenter les fonds du Centre national pour le développement du sport (CNDS) de 27 millions d'euros, compensés par un prélèvement équivalent sur la trésorerie de l'Agence française pour la biodiversité. Au final, le déficit budgétaire reste inchangé à 74,1 millions d'euros, soit 2,9% du PIB.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 00:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs des députés: les questeurs pour une hausse de 10% de l'enveloppe pour les rémunérer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204183936.yu4v1uvh.html</link>
   <description><![CDATA[Les questeurs de l'Assemblée nationale, qui tiennent les cordons de la bourse de l'institution, ont suggéré une hausse d'au moins 10% du crédit pour la rémunération des collaborateurs de députés, à partir du 1er janvier, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Actuellement de 9.618 euros, le montant mensuel du crédit par député est calculé pour trois collaborateurs en principe, mais jusqu'à six dans les faits, parfois à temps partiel. Son montant est revalorisé comme les traitements de la fonction publique, et les charges patronales, sociales et fiscales sont prises en charge, hors crédit, par l'Assemblée. Les trois questeurs, les députés LREM Florian Bachelier, Laurianne Rossi et Thierry Solère, se sont accordés vendredi sur cette proposition de hausse faite au bureau de l'Assemblée nationale, plus haute instance collégiale et décisionnaire en la matière. Il s'agit de "renforcer les moyens du Parlement", de "mieux payer les collaborateurs vu leurs niveaux d'engagement et de qualification, et d'avoir des personnes d'expérience ou des profils d'experts", a fait valoir à l'AFP le premier questeur Florian Bachelier. La France se situe au neuvième rang européen en termes d'enveloppe consacrée aux collaborateurs parlementaires. Devant le Congrès en juillet, le président Emmanuel Macron s'était projeté dans la perspective d'une réduction du nombre de parlementaires, qui pourraient "s'entourer de collaborateurs mieux formés et plus nombreux". Les collaborateurs sont au nombre de 2.000 environ, à Paris ou en circonscription. Chaque député est employeur: il recrute, licencie, fixe les conditions de travail et le salaire de son personnel. Les emplois familiaux sont interdits depuis les lois de moralisation adoptées à l'été, après l'affaire Fillon. La proposition des questeurs intervient alors qu'un des groupes de travail mis en place par le président de l'Assemblée François de Rugy, et portant sur le "statut des collaborateurs parlementaires", doit remettre ses propres travaux. Pour leur part, les syndicats de collaborateurs réclament un salaire minimum ou une grille salariale, et au-delà, un véritable statut. L'important renouvellement des députés (415 sur 577) en juin a entraîné 1.328 licenciements. Depuis, des licenciements de nouvelles recrues sont aussi intervenus, ainsi que des ruptures de contrats avant la fin de la période d'essai, dans des proportions bien inférieures. En outre, le collège des questeurs a décidé, mais contre l'avis de Mme Rossi, la mise en place d'une "dotation annuelle globale pour frais de courrier, de téléphone et de taxi" des députés, en lieu et place des trois lignes budgétaires dédiées, et dont les reliquats pourraient, si le bureau de l'Assemblée l'accepte, abonder les rémunérations des collaborateurs. Enfin, ces trois députés ont réitéré au bureau leur souhait de la suppression "des avantages particuliers accordés aux anciens présidents de l'Assemblée nationale à compter du 1er janvier 2018 (1er mai 2018 s'agissant des contrats de collaboration)", selon un courrier obtenu par l'AFP. Ces avantages accordés pour dix ans (voiture avec chauffeur, un bureau et un collaborateur) ont un coût de 330.000 euros par an.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Contre la disparition des CHSCT, une "assemblée nationale" pour la santé au travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171204173633.v1yo8dj4.html</link>
   <description><![CDATA[Un appel à construire une "assemblée nationale pour la santé au travail" en juin a été lancé lundi à l'issue d'une journée ayant réuni à Paris représentants des salariés, syndicalistes, spécialistes de la santé au travail ou de droit social protestant contre la disparition programmée des CHSCT. Dans une déclaration adoptée par les quelque 200 participants à cette journée, les signataires rappellent leur opposition à la suppression des comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) et à "la subordination des questions de santé aux intérêts économiques et financiers". "Nous voulons au contraire l'extension et le renforcement d'une instance spécifique, aux pouvoirs élargis", écrivent-ils dans leur texte transmis à l'AFP. Les CHSCT, qui existent dans les entreprises de plus de 50 salariés depuis plus de 30 ans, vont être intégrés dans les futures instances uniques de représentants du personnel, les comités sociaux et économiques (CSE), prévues par la réforme du code du travail. Une commission "santé, sécurité et conditions de travail" spécifique existera dans les seules entreprises de plus de 300 salariés, et en-deçà dans les établissements à risque (matières dangereuses ou nucléaires) ou si l'inspection du travail l'exige. "Sur le danger mortel de l'amiante comme sur les risques industriels, sur les réorganisations comme sur la sous-traitance et la précarité, sur la sécurité comme sur les conditions de travail, sur la déshumanisation du management comme sur les violences faites aux femmes, les CHSCT ont contribué à faire entendre la parole des travailleuses et des travailleurs et à rendre incontournable une politique de prévention des risques professionnels alimentée par la connaissance du travail réel", souligne la déclaration. Les CHSCT "contribuent à mettre l'employeur en face de ses responsabilités en matière de santé et sécurité des travailleurs", poursuit le texte. C'est pourquoi les signataires tiennent "à l'existence de représentants du personnel spécifiques en matière de santé au travail" et "au droit des travailleurs de maîtriser leurs conditions de travail". Ils appellent tous ceux "préoccupés de santé au travail" (syndicats du public et du privé, associations, chercheurs, citoyens, professionnels) à contribuer à leur forum (http://assemblee-nationale-chsct.org/) afin de mener cette "nouvelle bataille pour que le lien entre santé et travail soit une réalité de santé publique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Dec 2017 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
