<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520151651.8gu620im.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 314 voix pour, 165 contre et 50 abstentions le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire, qui conforte ce secteur représentant 10% du PIB et favorise la reprise de PME par leurs salariés. Quelque 200.000 associations, mutuelles et coopératives constituent l'économie sociale et solidaire, avec les entreprises satisfaisant aux exigences fixées par le projet de loi: utilité sociale, gouvernance démocratique, profits limités. Le texte, déjà adopté en novembre par le Sénat mais qui va y repartir compte tenu des ajouts et modifications votés par les députés, a reçu le soutien de toute la gauche, tandis que la plupart des députés UMP ont voté contre et que ceux de l'UDI se sont abstenus. Conçu à l'origine par Benoît Hamon, alors en charge de ce secteur au gouvernement, le texte a été défendu, lors des débats la semaine dernière à l'Assemblée, par la secrétaire d'Etat Valérie Fourneyron qui, en raison de ses ennuis de santé, a cédé la place au dernier jour des débats à ses collègues Axelle Lemaire et Najat Vallaud-Belkacem. La principale pomme de discorde entre gauche et droite sur ce projet de loi concerne la possibilité pour les salariés de PME (moins de 250 salariés) d'être informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise, pour leur permettre de déposer un projet de reprise. Le texte comprend aussi une version allégée de la proposition de loi "Florange" sur la reprise de sites rentables. Cette traduction d'une promesse de campagne faite par François Hollande à Florange -dont les hauts fourneaux ont fermé depuis- avait été censurée partiellement fin mars par le Conseil constitutionnel, au motif d'atteintes au droit de propriété et à la liberté d'entreprise.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Schwartzenberg (PRG) appelle le gouvernement à éviter la procédure accélérée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520151633.evaa3anr.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, le président du groupe RRDP, à majorité radicale de gauche, de l'Assemblée nationale a appelé mardi le gouvernement à éviter de recourir "trop souvent" à la procédure accélérée pour l'examen des textes de loi au Parlement. M. Schwartzenberg a regretté, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, de récents propos du secrétaire d'État aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, selon lequel la volonté de donner "un rythme plus soutenu à la politique" gouvernementale entraînerait "vraisemblablement un recours un peu plus fréquent à la procédure accélérée". "Recourir trop souvent à la procédure accélérée limiterait le temps de réflexion et de délibération du Parlement et pourrait le priver d'influence réelle sur une législation devenue une LGV, une Législation à Grande Vitesse", a affirmé ce député du Val-de-Marne et ancien ministre, selon un communiqué. Cette procédure, a souligné M. Schwartzenberg, "limite l'examen du texte de loi à une seule lecture par chaque assemblée (avant réunion d'une commission mixte paritaire, ndlr), ce qui est inopportun quand il s'agit d'une législation complexe requérant une analyse approfondie et minutieuse". Et cet élu radical de gauche de prévenir que "cette procédure d'urgence risque d'amener les élus à voter dans la hâte des textes qu'ils n'ont pas eu le temps d'examiner suffisamment, ce qui peut porter atteinte à la qualité des lois adoptées". L'intervention de M.Schwartzenberg a été approuvée par le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, et le président du groupe UMP, Christian Jacob, lors de la conférence réunissant les présidents des formations politiques et des commissions de l'Assemblée autour de Claude Bartolone (PS), selon le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lebranchu: pas de révision de la loi sur la Métropole du Grand Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520150335.em7m06jm.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a opposé, mardi à l'Assemblée nationale, une fin de non recevoir à la demande d'élus d'Ile-de-France de modifier la loi créant la future métropole du Grand Paris. Elle répondait, lors des questions au gouvernement, à Patrick Devedjian (UMP, Hauts-de-Seine). Ce dernier relayait la position du syndicat mixte Paris Métropole, qui regroupe plus de 200 collectivités de tous bords politiques, de réviser l'article 12 de la loi MAPAM (affirmation des métropoles), "si mal conçu" et "très difficilement applicable dans la mesure où il détruit les intercommunalités et centralise les compétences de proximité". "Je voudrais vous rappeler que la mission de préfiguration (de la métropole du Grand Paris) doit travailler" d'abord, a déclaré Mme Lebranchu, ajoutant que le décret l'instituant "vient d'être signé par le Premier ministre". Ce décret était attendu pour début avril et n'a toujours pas été publié au Journal officiel. La mission de préfiguration doit permettre la naissance au 1er janvier 2016 de la métropole, un délai jugé intenable pour les élus vu l'ampleur des chantiers (compétences, fiscalité, etc.). "Cette mission doit répondre à des questions complexes", a reconnu la ministre, mais "si nous commençons par dire +parce que c'est compliqué, parce qu'il fait réfléchir et faire des simulations, on recule+, alors la France n'avancera jamais!" "C'est effectivement complexe et le Premier ministre a décidé, parce que c'est complexe, de recevoir le syndicat Paris Métropole", a poursuivi Marylise Lebranchu. "Nous avons une formidable opportunité pour le Grand Paris et son rayonnement, une formidable opportunité pour que les Parisiens du Grand Paris parlent logement, transports, attractivité. C'est une formidable opportunité de solidarité entre les différentes collectivités, c'est complexe, c'est enthousiasmant, il faut avancer !", a-t-elle conclu. Les élus de Paris Métropole doivent rencontrer Manuel Valls mi-juin. Dans leur résolution adoptée vendredi dernier, ils conditionnaient leur co-présidence à la mission de préfiguration à la révision de l'article contesté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inspection du travail: les députés UMP, UDI et FG voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520144129.vdwe6kb7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP, UDI et Front de gauche voteront contre la proposition de loi socialiste de réforme de l'inspection du travail, pour des raisons divergentes, ont indiqué mardi leurs responsables respectifs. Ce volet de la réforme de l'inspection du travail, qui doit permettre aux inspecteurs de demander des amendes pour les entreprises contrevenantes, devrait être examiné mardi soir ou plus probablement mercredi dans l'hémicycle, avant un vote solennel le 28 mai. Pour les députés FG, "il y a des aspects positifs" dans ce texte, y compris sur l'affirmation de l'indépendance des agents ou l'augmentation de leurs pouvoirs, mais "les éléments négatifs l'emportent", a expliqué en conférence de presse leur chef de file André Chassaigne. Il déplore que la proposition de loi prévoie de "dépénaliser des pans entiers du droit du travail", via de simples sanctions administratives ou des transactions pénales. C'était une "demande très forte du Medef", d'après M. Chassaigne. De plus "un pouvoir très important est donné aux directeurs des Dirrecte" (directions régionales des entreprises, du travail et de l'emploi), qui prononceront eux-mêmes les amendes sur la base de rapports motivés des agents alors qu'ils ne sont pas "indépendants" mais "soumis au pouvoir politique", selon le Front de gauche. Par ailleurs, les élus FG regrettent qu'une partie de la réforme de l'inspection du travail soit passée par décret. En effet, la réforme était initialement contenue dans le projet de loi sur la formation professionnelle, d'où elle a été retirée face à l'opposition d'une majorité de sénateurs. Son volet sur l'organisation de l'inspection du travail est passé par un décret le 20 mars. Pour leur part, les députés UMP voteront contre la proposition de loi car elle est "clairement dans le matraquage des entreprises avec le renforcement des droits des inspecteurs du travail, assez inquiétants, et au détriment de la justice", a estimé leur président Christian Jacob. "Le texte renforce les pouvoirs de l'inspecteur avec la possibilité d'accès à tous les documents de l'entreprise", a-t-il aussi souligné. Enfin, l'UDI est opposée à ce texte "qui n'est pas équilibré", entre "le respect des droits fondamentaux du travail" et "la prise en compte des réalités quotidiennes des entreprises", a fait valoir le porte-parole des députés centristes, Jean-Christophe Lagarde. En commission des Affaires sociales à quelques heures de l'examen du texte en séance plénière, quelques amendements ont été acceptés, qui devront être votés dans l'hémicycle, notamment un du rapporteur (PS) Denys Robiliard visant à permettre aux institutions représentatives du personnel d'être informées des infractions pour lesquelles l'agent de contrôle a dressé un procès-verbal, de même qu'aux salariés ayant subi un préjudice causé par l'infraction.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: la lutte contre la fraude financera "l'ensemble" de la baisse d'impôt (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520141534.5gjuxwnj.html</link>
   <description><![CDATA[La baisse d'impôt sur le revenu pour les revenus modestes annoncée par le gouvernement sera entièrement financée par les gains supérieurs aux attentes issus de la lutte contre la fraude fiscale, a indiqué mardi le Premier ministre Manuel Valls. Grâce aux "résultats que nous avons obtenu en matière de lutte contre la fraude fiscale, nous allons pouvoir financer l'ensemble de cette mesure" de baisse d'impôt sur le revenu, a déclaré le chef du gouvernement interrogé, lors de la séance de questions à l'Assemblée, par le député PS Yann Galut (Cher), ancien rapporteur sur la fraude fiscale. Le geste fiscal annoncé vendredi par M. Valls, qui doit permettre une baisse d'impôt sur le revenu pour plus de 3 millions de ménages, dont 1,8 million de ménages exemptés, coûtera 1 milliard d'euros selon les estimations du gouvernement. Vendredi, le Premier ministre avait dit qu'il serait "en grande partie" financé par des mesures exceptionnelle de lutte contre la fraude fiscale. Le dispositif français de régularisation des comptes cachés à l'étranger, principalement en Suisse, a dépassé les objectifs initiaux de recettes. Ce dispositif "marche du feu de Dieu", avait déclaré dimanche le ministre des Finances Michel Sapin, avec 764 millions d'euros déjà collectés. Ce montant devrait être largement dépassé selon Bercy, qui organise mercredi une conférence de presse sur ce sujet. "On devrait en avoir un milliard de plus par rapport aux 764 millions", a estimé M. Sapin dimanche, soit le coût de la baisse d'impôt sur le revenu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale: les députés écologistes approuvent l'accélération du calendrier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520132622.sidjexl2.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy et Barbara Pompili, coprésidents du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, se sont félicités mardi que la réforme pénale de la ministre de la Justice, Christiane Taubira, examinée début juin soit l'objet d'un calendrier accéléré. "On soutient pour notre part - car c'est un débat qui a eu lieu à la conférence des présidents ce matin (réunion des chefs de file des groupes parlementaires, NDLR) - le fait que la loi bénéficie d'une procédure dite accélérée", a déclaré M. de Rugy lors d'un point de presse mardi à l'Assemblée. Mme Taubira sera présente en commission des Lois les 27 et 28 mai, et le projet de loi controversé, qui porte sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, sera débattu à partir du 3 juin en séance à l'Assemblée avant le vote solennel, le 10. "Le débat a déjà eu beaucoup lieu, il y a des débats approfondis en commission avec des votes sur des amendements, donc le texte est déjà modifié", a affirmé M. de Rugy, qui a estimé qu'"il faut quand même que le travail parlementaire soit un peu rationalisé". Les écologistes "souhaitent faire bloc autour de ce texte" avec la majorité, a poursuivi le député de Loire-Atlantique. "C'est une loi attendue depuis très longtemps sur notamment la lutte contre la récidive qui est un fléau dans notre pays", a jugé Mme Pompili, ajoutant qu'"elle apporte des réponses qui permettent en plus de désengorger des prisons". "On souhaite qu'elle soit examinée et adoptée correctement, sans obstruction de l'UMP, ce qui est à craindre malheureusement", a-t-elle avancé. "C'est une proposition de loi responsable, et quand je vois que certains élus UMP commencent à dire qu'il serait irresponsable de ne pas voter cette loi, je suis heureuse, je me dis que peut-être il y aura un consensus républicain", a-t-elle fait valoir. Le sénateur UMP du Nord, Jean-René Lecerf, spécialiste des questions pénitentiaires, s'était dit lundi 12 mai dans le quotidien Libération "d'accord à 90%" avec le projet présenté par Mme Taubira. Interrogé sur l'attitude contestataire de l'UMP sur la réforme, le sénateur avait jugé que "présenter cette loi comme laxiste, c'est de la folie furieuse. (...) Il est tellement facile de dire +laxisme+ en espérant toucher des électeurs égarés vers les extrêmes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: "L'UMP prend la loi en otage" pour raisons électorales (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520131646.ftf6424o.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Thierry Mandon, a considéré mardi que "l'UMP prend la loi famille en otage" pour remobiliser son électorat à l'approche des européennes et qu'"un quarteron de croisés" était à la manoeuvre lors du débat dans l'hémicycle. A la critique de l'UMP sur une loi qui "prend l'enfant en otage", M. Mandon a riposté lors d'une conférence de presse: "l'UMP prend la loi famille en otage pour contingences électorales". "A défaut de savoir comment mobiliser sur les européennes et avec la volonté de cacher leurs divisions sur cette question, ils se servent de ce texte pour tenter de remuscler le coeur de leur électorat, en sous-traitant cette bataille à des travailleurs détachés de leur propre parti", a ajouté ce député de l'Essonne. Les députés PS, qui ont travaillé "avec le souci d'un grand pragmatisme et une volonté d'apaisement" pour "régler des situations problématiques", dénoncent "l'attitude d'un quarteron de croisés de l'UMP, prisonniers de leur volonté de réveiller les conflits nés du mariage pour tous ou de leurs fantasmes, qui déposent une pléthore d'amendements", selon ce porte-parole. L'UMP a déposé plus de 600 amendements sur le texte. "Quand on voit la discrétion, jusqu'à maintenant, des principaux dirigeants de l'UMP, on se demande qui à l'UMP garde les enfants", a lâché l'élu PS. Une allusion à une phrase attribuée en 2006 à Laurent Fabius, qui aurait demandé "Mais qui va garder les enfants?" au sujet d'une candidature de Ségolène Royal à l'investiture socialiste pour la présidentielle. De son côté, la coprésidente des députés écologistes Barbara Pompili a regretté devant la presse que "la droite soit repartie dans une stratégie d'obstruction et de caricature de la loi en brandissant des menaces qui n'existent pas pour la décrédibiliser et affoler tout le monde alors que c'est une loi posée, réfléchie, pour les enfants avant tout". Autre coprésident, François de Rugy a renchéri qu'"une fois qu'on enlève le rideau de fumée de l'UMP pseudo-idéologique, la proposition de loi porte sur des situations concrètes, notamment des parents divorcés et séparés, des beaux-parents, des droits de l'enfant, de la résidence alternée, toutes ces questions il faut les aborder de manière pragmatique". "C'est le travail parlementaire par excellence", selon ce député de Loire-Atlantique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino dépose une résolution pour demander la levée des poursuites contre lui-même</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520131310.glba98qx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Henri Guaino a déposé à l'Assemblée une proposition de résolution réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat" après ses propos contre le juge de l'affaire Bettencourt Jean-Michel Gentil, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé le 22 mars 2013 le juge Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée, et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. Une première audience destinée à fixer la date du procès devant la 17e chambre correctionnelle de Paris doit avoir lieu le 27 mai. Dans une proposition de résolution déposée le 16 mai, Henri Guaino, élu des Yvelines, demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". En approuvant cette résolution, écrit Henri Guaino dans l'exposé des motifs, "l'Assemblée nationale rappellera que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". "Elle rappellera que dans une société libre, la caricature et la polémique sont préférables à la censure, que dans une société libre on peut répondre à la caricature par la caricature, à la polémique par la polémique et même à l'invective par l'invective et que le code pénal ne doit être brandi dans le débat public que dans des cas d'une certaine gravité", poursuit-il. "Elle rappellera que dans une société libre, le parlementaire a un rôle particulier à jouer et qu'il ne peut le jouer sans une totale liberté de parole", conclut-il. Aux termes du règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution doit être examinée dans les trois semaines par la commission en charge de ce type de demande (présidée par le socialiste Thomas Fekl) puis être débattue dans la foulée en séance, après les questions au gouvernement. Le débat devrait donc avoir lieu en juin. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. Interrogé mardi en conférence de presse sur la position du groupe UMP, Christian Jacob, son président, a répondu "qu'on va attendre le rapport de la commission". Après la saisine du parquet par l'USM, Henri Guaino avait reçu le soutien d'une centaine de parlementaires de l'UMP. "Comme lui, nous affirmons que le juge (...) a déshonoré la justice en mettant Nicolas Sarkozy en examen", écrivaient-ils. "Nous faisons nôtres tous (c)es propos" et "nous entendons assumer toutes les conséquences", avaient-ils expliqué. Depuis, Henri Guaino s'est opposé, sur un autre sujet, à la direction de l'UMP en affirmant qu'il ne voterait pas pour la tête de liste du parti aux européennes en Ile-de-France, Alain Lamassoure. Une procédure de suspension des poursuites a été votée par les députés neuf fois sous la IIIème République, trois fois sous la IVème et trois fois sous la Vème, a rappelé Henri Guaino. "En 1963, la première a été déposée par André Bord pour le député Raymond Schmittlein poursuivi pour un délit de presse", détaille-t-il dans son exposé des motifs. Les deux parlementaires étaient gaullistes. "En 1980, la deuxième demande a été déposée par Gaston Defferre pour huit députés socialistes, dont Jean Auroux, Claude Evin, Laurent Fabius, François Mitterrand, poursuivis, pour six d'entre eux, pour avoir enfreint la loi en participant à des émissions sur des radios libres et, pour les deux autres, pour avoir participé à des manifestations ayant entravé la circulation des trains", poursuit-il. "La même année, Robert Ballanger a demandé la suspension des poursuites engagées contre Maurice Nilès, député communiste, également pour sa participation à des émissions sur des radios libres", ajoute M. Guaino.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés FG contraints de voter contre leur propre résolution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520124259.wxvmflq2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de gauche voteront jeudi contre leur propre proposition de résolution concernant le projet d'accord de libre-échange transatlantique, selon eux "vidée de son contenu" par les socialistes, a annoncé mardi leur chef de file, André Chassaigne. Pour sa part, l'UMP s'y opposera tandis que le PS et l'UDI l'approuveront, et que les écologistes posent leurs exigences, ont indiqué leurs responsables. En commission à l'Assemblée, "les socialistes ont sorti du texte sa charpente, la demande de suspension des négociations dans l'attente d'un examen plus transparent par le Parlement européen et les Parlements nationaux", a expliqué à la presse André Chassaigne, en évoquant une résolution réduite à "un couteau sans lame qui aurait perdu son manche". Le Front de gauche demandait aussi "l'arrêt de l'espionnage industriel des Etats-Unis" et que ce ne soit pas des tribunaux privés qui arbitrent des litiges entre investisseurs et Etats, ce qui a été supprimé. La proposition de résolution sera débattue jeudi dans le cadre de la "niche" réservée à son groupe. Les socialistes voteront eux en faveur de cette résolution telle qu'amendée en commission, car elle reprend les idées d'une précédente résolution socialiste qui définissait "des lignes rouges" sur les marchés culturels, de défense publique, sur les préférences collectives et sur une gestion publique des conflits entre Etats, a expliqué un porte-parole des députés PS, Thierry Mandon. Aux craintes du FG, il répond que "la ratification de ce traité ne peut pas être plus démocratique" puisqu'il y aura des ratifications à plusieurs niveaux et "si un pays refuse, l'accord n'existera pas". L'UDI votera aussi "résolument pour" cette résolution européenne qui exprime une "vigilance" sur les négociations en cours entre l'Union européenne et les Etats-Unis, ne devant pas conduire à un accord "déséquilibré", a annoncé le porte-parole des députés centristes, Jean-Christophe Lagarde. Quant à l'UMP, elle "votera contre" cette proposition de résolution, qui s'apparente selon le président du groupe Christian Jacob à "une opération de règlement de comptes entre les communistes et les socialistes". "Dire +on arrête les négociations internationales parce que la France a voté une résolution communiste+, on a envie de se pincer!" s'est-il gaussé. Pour lui, "c'est sur les normes non tarifaires, sociales, environnementales, éthiques qu'on a un vrai combat à mener, et pour cela il faut être dans la négociation". Pour leur part, les députés écologistes sont unis pour exiger que soit bien inscrit dans la résolution la demande d'une suspension des négociations, ont indiqué leurs coprésidents, François de Rugy et Barbara Pompili, qui soutiennent le Front de gauche dans sa démarche. "On ne peut pas négocier un traité dans un telle opacité, sur des sujets et une étendue qu'on ne connaît même pas", a insisté Mme Pompili. parl-reb/vdr/pg/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Ayrault appelle les Français au "vote utile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520123439.yxco176u.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre socialiste Jean-Marc Ayrault a appelé mardi les Français à "un vote utile" aux européennes plutôt que de se servir du scrutin de dimanche pour exprimer "un mécontentement, voire une colère". "C'est important que tout le monde se mobilise: Premier ministre, ministres et responsables du parti parce que le vote utile dimanche est important pour l'avenir des Français", a déclaré le député de Loire-Atlantique à des journalistes avant la réunion du groupe PS à l'Assemblée. S'il a noté qu'"on peut se servir des élections européennes pour exprimer un sentiment, un mécontentement, voire une colère", l'ex-chef du gouvernement a souhaité "dire aux Français: +ce vote, faites-en un vote utile pour vous, vos enfants, vos petits-enfants+". Mais M. Ayrault a réaffirmé qu'il fallait désormais "réorienter la politique de l'Europe, conduite depuis dix ans par M. Barroso, une politique libérale qui mène l'Europe à la catastrophe avec 25 millions de chômeurs". L'ancien ministre de l'Economie Pierre Moscovici, qui vise un poste dans la prochaine Commission européenne, a jugé pour sa part "très important qu'il y ait une participation forte" et "que les sociaux-démocrates soient le premier parti" au Parlement européen après le scrutin. "Laisser les européennes en jachère, ce serait une faute", selon celui qui est redevenu député du Doubs après son départ du gouvernement, au lendemain de la déroute des socialistes aux élections municipales. M. Moscovici s'est vu confier le 5 mai une mission parlementaire sur la "contribution des politiques européennes à la croissance et à l'emploi". Quant au chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, il a trouvé "normal" que "le Premier ministre dise l'importance de ce scrutin pour la France, pour l'Europe demain, pour appuyer une nouvelle politique de croissance - la politique que nous menons ici - pour avoir des étapes supplémentaires en matière de projet européen". Non seulement "on lui reprocherait de ne pas l'avoir fait", a jugé l'élu de Seine-Saint-Denis, mais Manuel Valls "a une voix qui est écoutée aujourd'hui". Après la réunion de groupe, l'un des porte-parole des députés PS, Thierry Mandon, a considéré que "l'enjeu de ces européennes était de consolider et d'amplifier les débuts d'évolutions profondes dans les fondamentaux de la construction européenne" en envoyant "une majorité de progrès au Parlement européen". Comme exemples d'évolutions, ce député de l'Essonne a évoqué la création d'une taxe sur les transactions financières, le débat au sein de la BCE sur son mandat pour "mettre davantage de liquidités sur les marchés et contribuer à relancer l'activité économique, voire pour faire évoluer le cours de l'euro" et la création annoncée d'un salaire minimum en Allemagne. A ses yeux, l'UE est à "un moment charnière" où "se referme la séquence pendant laquelle la politique européenne, ce n'était que le libre-échange et la concurrence libre et non faussée - hormis pour la politique agricole". Et le scrutin de dimanche peut être, pour les électeurs, l'occasion de "sauver l'Europe des menaces qu'elle a elle-même créées à sa propre construction".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: "l'UMP prend la loi en otage" pour raisons électorales (députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520123228.e86z1vyu.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés socialistes, Thierry Mandon, a considéré mardi que "l'UMP prend la loi famille en otage" pour remobiliser son électorat à l'approche des européennes et qu'"un quarteron de croisés" était à la manoeuvre lors du débat dans l'hémicycle. A la critique de l'UMP sur une loi qui "prend l'enfant en otage", M. Mandon a riposté lors d'une conférence de presse: "L'UMP prend la loi famille en otage pour contingences électorales". "A défaut de savoir comment mobiliser sur les européennes et avec la volonté de cacher leurs divisions sur cette question, ils se servent de ce texte pour tenter de remuscler le coeur de leur électorat, en sous-traitant cette bataille à des travailleurs détachés de leur propre parti", a ajouté ce député de l'Essonne. Les députés PS, qui ont travaillé "avec le souci d'un grand pragmatisme et une volonté d'apaisement" pour "régler des situations problématiques", dénoncent "l'attitude d'un quarteron de croisés de l'UMP, prisonniers de leur volonté de réveiller les conflits nés du mariage pour tous ou de leurs fantasmes, qui déposent une pléthore d'amendements", selon ce porte-parole. L'UMP a déposé plus de 600 amendements sur le texte. "Quand on voit la discrétion, jusqu'à maintenant, des principaux dirigeants de l'UMP, on se demande qui à l'UMP garde les enfants", a lâché l'élu PS. Une allusion à une phrase attribuée en 2006 à Laurent Fabius, qui aurait demandé "Mais qui va garder les enfants" au sujet d'une candidature de Ségolène Royal à l'investiture socialiste pour la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP voteront contre la loi famille qui "prend l'enfant en otage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520121920.1axjj7ec.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UMP voteront contre la proposition de loi sur la famille en cours d'examen à l'Assemblée, qui selon eux "prend l'enfant en otage", a indiqué mardi leur président Christian Jacob à l'issue de la réunion de son groupe. "Ce texte prend l'enfant en otage pour à la fois d'un côté renforcer les pouvoirs du juge et de l'autre trouver un statut au beau-parent", a-t-il déclaré en conférence de presse au sujet de ce texte socialiste et écologiste centré sur les conséquences des séparations des couples pour les enfants. "On n'est plus dans la préoccupation du droit de l'enfant", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne, alors que l'UMP a déposé plus de 600 amendements. De plus, "c'est un texte très mal écrit qui va entraîner des imbroglios juridiques", a-t-il prédit. Depuis le début lundi des débats dans l'hémicycle, l'UMP est représentée par des membres de la conservatrice Entente parlementaire pour la famille, qui occupent le terrain et font de "l'obstruction", selon la secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol. Récusant cependant toute "intention de jouer le match retour" de la loi sur le mariage homosexuel de 2013, le porte-parole de l'UMP sur le texte, Philippe Gosselin, lui-même animateur de cette entente, a fait avec ses collègues de "l'intérêt supérieur de l'enfant" son leitmotiv. Le vote solennel de cette proposition de loi interviendra le 28 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Formation aux premiers secours: le texte à l'Assemblée le 12 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520121605.g8pmk84c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se prononcera le 12 juin sur la proposition de loi UMP, adoptée le 30 avril par le Sénat, ajoutant une formation aux premiers secours lors de la préparation du permis de conduire, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, adopté à l'unanimité par les sénateurs, sera à l'ordre du jour d'une journée consacrée aux propositions de loi des députés UMP, a indiqué leur chef de file, Christian Jacob, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée. La proposition de loi du sénateur Jean-Pierre Leleux ne contient qu'un article: "Les candidats à l'examen du permis de conduire sont formés aux notions élémentaires de premiers secours en cas d'accident de la circulation. Cette formation est sanctionnée dans le cadre de l'examen du permis de conduire." Le contenu de la formation et la vérification de son assimilation par les candidats seront fixés par voie réglementaire. Lors du débat au Sénat, le gouvernement avait pris l'engagement, par la voix du secrétaire d'Etat aux Collectivités André Vallini, de prendre un décret d'application d'ici l'été si l'Assemblée le votait aussi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un sénateur centriste veut réduire le nombre de parlementaires de 925 à 650</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520104155.o5lnk4hc.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur UDI-UC Vincent Delahaye a déposé une proposition de loi organique pour réduire le nombre de parlementaires nationaux, préconisant de passer de 925 à 650 députés et sénateurs début 2017, selon un communiqué publié mardi. Le nombre de députés passerait de 577 à 400 et le nombre de sénateurs de 348 à 250. En métropole, le ratio serait de "1 parlementaire pour 101.538 habitants", a précisé cet élu de l'Essonne, pour lequel "le nombre de parlementaires est particulièrement élevé comparé aux démocraties parlementaires des pays développés". La proposition de loi est soutenue par le président du groupe UDI-UC au Sénat François Zochetto et doit être déposée dans les mêmes termes à l'Assemblée par Yves Jégo, député et président intérimaire de l'Union des démocrates et indépendants, a déclaré à l'AFP M. Delahaye. Pour ce sénateur, qui invoque les exemples de l'Allemagne (700 parlementaires pour 1,25 fois la population française) et des Etats-Unis (535 pour un pays presque 5 fois plus peuplé), "le projet de réforme territoriale serait incomplet s'il excluait de son champ la représentation nationale". Non seulement "cette évolution législative se traduirait par une réduction du coût budgétaire évaluée à 275 millions d'euros par an (soit environ 1 million par parlementaire)" mais aussi "la loi sur le non-cumul des mandats laissera une plus grande disponibilité aux parlementaires et leur permettra d'assumer ce surcroît de charge de travail", a estimé ce sénateur. Une telle évolution, a-t-il ajouté, devrait aller de pair avec une revalorisation des moyens mis à la disposition des élus nationaux pour exercer leur double fonction de proposition législative et de contrôle du gouvernement". Le sénateur centriste prévoit dans sa proposition de loi d'habiliter le gouvernement à fixer par voie d'ordonnance "les chiffres de la nouvelle composition du Parlement" en vue de permettre son entrée en vigueur "dès le 1er janvier 2017".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron d'Areva répond aux critiques de la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520091910.le98nm66.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron d'Areva, Luc Oursel, a répondu mardi aux critiques de la Cour des comptes, qui avait épinglé dans un prérapport le rachat controversé d'Uramin ainsi que les déboires de l'EPR, sous la présidence de l'ex-dirigeante Anne Lauvergeon. L'acquisition d'Uramin, qui avait viré au désastre financier, n'aura plus d'impact financier pour Areva, a affirmé mardi le président du directoire du géant nucléaire français. "Toutes les conséquences économiques aujourd'hui d'Uramin sont totalement intégrées dans les comptes d'Areva. Il n'y a pas de nouvel impact à attendre", a assuré Luc Oursel lors d'une audition devant la commission d'enquête parlementaire sur les coûts du nucléaire. Le groupe minier canadien Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains, avait été acheté en 2007 à prix d'or (2,5 milliards de dollars environ soit 1,8 milliard d'euros) par Areva, sous la présidence d'Anne Lauvergeon, remplacée mi-2011 à la tête du directoire par M. Oursel. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes d'importantes provisions, de près de 1,9 milliard d'euros. "Les provisions correspondant à la dépréciation de cet actif ont été faites et donc il n'y a plus de conséquence supplémentaire à attendre sur Uramin", a répété Luc Oursel. Le développement d'un gisement en Namibie a été suspendu dans l'attente d'une remontée des cours de l'uranium, qui se sont effondrés après la catastrophe de Fukushima au Japon en 2011, tandis que les activités d'exploration ont été arrêtées en République centrafricaine, pour des raisons logistiques et sécuritaires. Dans un prérapport dévoilé la semaine dernière par le journal Les Echos, la Cour des comptes avait pointé des "zones obscures" dans ce dossier. Une enquête préliminaire sur les conditions de ce rachat a été ouverte par la justice, à la suite d'un signalement auprès du parquet national financier par les magistrats de la rue Cambon, qui doivent publier leur rapport final au cours des prochaines semaines. Autre dossier qui a retenu l'attention de la Cour, la construction du réacteur EPR d'Olkiluoto, en Finlande, qui a accumulé les retards et dérapages financiers. "Sur l'EPR de Finlande, je ne pense pas qu'on puisse dire qu'il y a eu du forcing pour vendre cet EPR", a estimé Luc Oursel. "Sur ce point-là, nous avons une vision différente (...) de la Cour des comptes sur le fonctionnement du projet OL3 (nom de code du réacteur EPR d'Olkiluoto, ndlr). (...) Il y a eu de la part du client (l'électricien TVO, ndlr) un certain nombre de comportements imprévisibles et qui ne correspondent pas au bon déroulement d'un projet normal." "Je crois que ce qui ne pouvait pas être prévu au moment où l'appel d'offres a eu lieu et au moment donc où nous avons concouru, ce sont les incroyables difficultés que nous avons rencontrées dans le fonctionnement de ce projet avec le client et avec l'autorité de sûreté", a-t-il dit. Le consortium Areva-Siemens réclame 2,7 milliards d'euros d'indemnités à TVO dans le cadre d'une procédure d'arbitrage dont les premières décisions sont attendues début 2015, a rappelé M. Oursel. Le dirigeant a également défendu le modèle intégré (c'est-à-dire allant de l'extraction d'uranium aux centrales) d'Areva, validé selon lui par les actionnaires du groupe, dont l'Etat français qui en détient 87% directement et indirectement. Ce modèle permet de dégager des synergies techniques et commerciales, selon lui. mpa/fpo/jmg AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
