<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 29 May 2016 16:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail: "S'il n'y a pas d'avancée, nous redéposerons une motion de censure" (Filippetti, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160529143453.r648xgcp.html</link>
   <description><![CDATA[S'il n'y a pas d'avancées sur la loi travail, "nous redéposerons une nouvelle version de notre motion de censure", a prévenu dimanche Aurélie Filippetti, député PS de Moselle. "S'il n'y a pas d'avancée, nous redéposerons une nouvelle version de notre motion de censure, et on espère qu'on aura cette fois les signatures nécessaires à gauche pour dire qu'on n'est pas d'accord avec ce fonctionnement politique-là", a-t-elle expliqué, sur France Inter. L'ancienne ministre de la Culture fait partie des parlementaires de gauche qui avaient signé le projet de motion de censure de gauche contre le gouvernement, après le recours au 49-3 par Manuel Valls le 10 mai pour faire adopter le projet de loi travail en première lecture à l'Assemblée. Ce projet de motion n'avait finalement pu être déposé car il manquait selon ses promoteurs deux signatures sur les 58 requises. Mme Filippetti fait également partie de la cinquantaine de députés PS "frondeurs", écologistes et du Front de gauche qui ont écrit vendredi à François Hollande pour lui demander "d'agir sans attendre pour une sortie de crise" tenant compte "de l'opposition majoritaire en France" au projet de loi travail. "On s'est adressé au président de la République car le débat parlementaire a été bloqué, entravé" et parce que, "dans la rue, il y a aussi un blocage", a dit l'ex-ministre. "Le pays ne veut pas de cette loi, en tout cas pas telle qu'elle est écrite", a-t-elle ajouté, jugeant qu'il fallait "a minima rouvrir la discussion sur l'article 2". "On demande simplement qu'on puisse écrire dans la loi que l'accord d'entreprise ne peut pas être plus défavorable pour les salariés que l'accord de branche", a-t-elle précisé. "On ne peut pas gouverner le pays comme ça. On ne peut pas faire une réforme sans une consultation a priori, sans associer le Parlement", a-t-elle encore jugé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 May 2016 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Dominique Chauvel quitte le groupe PS à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160528171219.lp9y6rgy.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste de Seine-Maritime Dominique Chauvel, qui avait signé la motion portée par 56 députés de la gauche contre le 49-3 utilisé pour passer en force la loi travail, a quitté le groupe socialiste à l'Assemblée nationale, a-t-elle indiqué à l'AFP. "L'utilisation du 49-3 sur la loi travail c'est quelque chose qui m'a accompagné à prendre ma décision", a-t-elle expliqué. "Je ne me reconnais pas dans la position du groupe socialiste, ce n'est pas pour ce programme-là que j'ai été élue". Sur la loi travail, "il y a des choses à revoir", a affirmé la députée. "Il faut revenir à la table des discussions, des négociations (...) je pense qu'on s'y est mal pris, alors qu'il s'agit de choses importantes", a-t-elle dit. "Je reste au parti socialiste, j'y suis depuis longtemps", souligne Mme Chauvel qui est aussi maire de Saint-Valéry-en Caux (Seine-Maritime). Mais "l'année prochaine je ne me représenterai pas (aux législatives, ndlr), je resterai maire de ma commune", a-t-elle déclaré. "Les partis politiques tels qu'ils fonctionnent aujourd'hui sont au bout du bout", a considéré la députée, "il faut changer nos modes de fonctionnement". Dominique Chauvel, élue en juin 2012 députée de la 10e circonscription de Seine-Maritime, membre de la commission Éducation, Culture, Sport, Éducation populaire et Vie associative, était classée dès samedi sur le site de l'Assemblée nationale dans le groupe des "non-inscrits". Le groupe socialiste compte désormais 277 députés et 13 membres apparentés, selon le site de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Sat, 28 May 2016 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone en Algérie de mercredi à vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527154032.f5f0faht.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) se rendra en Algérie de mercredi à vendredi dans le cadre de la "grande commission interparlementaire" entre les deux pays, a annoncé vendredi la présidence de l'Assemblée. Deux thèmes sont au menu de cette réunion: "Le partenariat algéro-français dans le domaine de l'investissement et du commerce", et "sécurité et lutte contre le terrorisme dans la région Méditerranée". Cette "grande commission", instituée en 2007, permet une concertation entre l'Assemblée nationale française et l'Assemblée populaire nationale algérienne. Elle se réunit en principe une fois par an alternativement dans l'un ou l'autre pays. La dernière session a eu lieu en juin 2014 en France et pour des raisons d'agenda il n'y en a pas eu en 2015. Au cours de son déplacement, M. Bartolone aura des entretiens avec le président du Conseil de la Nation Abdelkader Bensalah, avec le Premier ministre Abdelmalek Sellal, et avec le ministre des Affaires étrangères Ramtane Lamamra.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des "Vallsonymous" invitent les automobilistes à téléphoner aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527133523.18n6qr7b.html</link>
   <description><![CDATA[Un collectif baptisé "Vallsonymous" a placardé dans la nuit de jeudi à vendredi en Haute-Vienne et Corrèze des affichettes sur des stations-service en manque de carburant, invitant les automobilistes à téléphoner à des députés locaux "n'ayant pas voté la motion de censure" contre la loi travail. Des photos envoyées à l'AFP par ce collectif "Vallsonymous" montrent un individu portant un masque représentant le visage du Premier ministre Manuel Valls et coiffé d'une capuche, en référence au mouvement Anonymous rendu célèbre pour ses actions, souvent pour défendre la liberté d'expression. Le "Vallsonymous" se tient devant une pompe à essence où est collée une affiche portant l'inscription "pénurie d'essence, renseignements au 05.55..." Un numéro correspondant à la permanence parlementaire du député PS de Saint-Yrieix-La-Perche (Haute-Vienne), Daniel Boisserie. La police a confirmé à l'AFP que des affichettes ont bien été déposées sur des stations-service de sa zone de couverture, ainsi qu'en zone gendarmerie. L'information a également été confirmée par la permanence de M. Boisserie, qui explique avoir été informée vendredi matin par au moins deux stations-service limougeaudes de la découverte de ces affichettes. La section départementale du PS envisage de porter plainte. "Par cette action, nous communiquons tout notre soutien et toute notre solidarité aux grévistes des raffineries, des transports, de l'énergie et des mines, des zones portuaires, du secteur ferroviaire mais aussi l'association des cirques de famille et leur opération escargot, ainsi qu'à ceux qui bloquent les dépôts de carburant ou toute autre cible économique et à tous les salariés qui s'engagent dans l'action contre la loi Travail", écrit le collectif dans un communiqué reçu à l'AFP. Une vidéo postée sur internet montre une personne portant un masque de Manuel Valls lire ce communiqué. "Bloquons l'économie, organisons ensemble la grève générale, seule alternative possible contre un gouvernement qui ne veut pas entendre la rue et devient de plus en plus offensif. Nous sommes Vallsonymous. Nous sommes des millions. Nous ne pardonnons pas, nous n'oublions pas la répression et le 49.3. Redoutez-nous", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des croix gammées sur la permanence parlementaire d'un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527111104.ek5g752z.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs croix gammées ont été taguées sur la permanence du député socialiste Sébastien Pietrasanta, dans la nuit de mercredi à jeudi à Asnières (Hauts-de-Seine), a-t-on appris vendredi de l'élu, qui a déposé plainte. "C'est un acte inqualifiable et injustifiable. Ce qui m'effraie par ailleurs, c'est la réaction sur les réseaux sociaux, où certains justifient. Une croix gammée, ça n'est pas un acte anodin, on ne peut pas banaliser ça", a commenté auprès de l'AFP le député. Son local parlementaire dans cette commune de la banlieue ouest de Paris avait déjà été tagué de croix gammées en avril 2013. Une trentaine de locaux du PS ou permanences d'élus socialistes ont par ailleurs été ciblés depuis la fin février, début de la contestation contre le projet de loi El Khomri, subissant divers types de dégradations (tags, vitres brisées, locaux emmurés, etc). Le secrétaire national du PS aux Elections et député de Haute-Garonne, Christophe Borgel, avait évoqué la semaine dernière "plus de trente parlementaires victimes de ce type d'agissements", après que l'entrée de sa propre permanence parlementaire eut été murée à Toulouse.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection des biens des Etats étrangers poursuivis en justice: les députés s'opposent au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527095329.m64cq2u1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a supprimé une disposition controversée du projet de loi "Sapin II" qui visait à mieux protéger les biens des Etats étrangers poursuivis en justice, comme ceux de la Russie dans l'affaire Ioukos, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Les députés ont voté cette semaine en commission un amendement de la socialiste Sandrine Mazetier supprimant cet article. "L'importance prise ces dernières années par le contentieux des voies d'exécution engagées contre les biens étatiques étrangers sur le territoire national a révélé que notre législation apportait une protection perfectible au regard de nos engagements internationaux", expliquait le gouvernement dans son projet de loi. "Un tel dispositif doit ainsi permettre à la France de préserver les États étrangers de stratégies contentieuses pouvant méconnaître la protection conférée par le droit international à un certain nombre de biens", ajoutait-il. Cette disposition avait été vivement critiquée par plusieurs ONG, qui y voyaient une pression de l'Etat russe, qui fait l'objet de plusieurs tentatives de saisies de ses biens en France dans le cadre de l'affaire Ioukos. La Cour d'arbitrage de La Haye de juillet 2014 a condamné l'État russe à verser une indemnité record de 50 milliards de dollars (44 milliards d'euros au cours actuel) aux ex-actionnaires de Ioukos. La Cour estimait que les autorités russes avaient orchestré en 2004 le démantèlement de l'ancien numéro un du pétrole en Russie pour des raisons politiques, Ioukos appartenant à l'époque à l'oligarque et opposant au Kremlin Mikhaïl Khodorkovski. Cette sentence arbitrale a toutefois été annulée le 20 avril par la justice néerlandaise. Au-delà de la Russie, "empêcher les saisies conservatoires, ça peut léser toutes sortes de victimes. Et dans les Etats mal gouvernés, il y a souvent une confusion savamment organisée par les dirigeants entre leur patrimoine et le patrimoine étatique et la patrimoine", a expliqué à l'AFP Mme Mazetier qui s'attend à ce que le gouvernement revienne à la charge en séance. Auditionné par la commission, Michel Sapin s'était dit prêt à des "précisions" sur cette disposition et avait pointé du doigt le comportement des "fonds vautours" qui mettent la main sur les biens de certains Etats comme ce fut le cas lors de la faillite de l'Argentine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée interdit le parrainage de clubs de Ligue 1 par des sites de trading en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160527094840.3ct1phzc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont interdit, par amendement au projet de loi "Sapin II", le parrainage sportif par des sites de trading en ligne, qui proposent des instruments financiers très risqués et sponsorisent cinq club de foot de Ligue 1, dont le PSG, a-t-on appris de source parlementaire vendredi. Le projet loi Sapin II propose d'interdire la publicité pour les sites internet proposant des instruments financiers très risqués, souvent sur le marché des changes (Forex), et qui sont considérés comme des arnaques financières par l'Autorité des marchés financiers (AMF). "Plus de 90% des personnes" qui s'adonnent à de telles pratiques "perdent de l'argent, et parfois des sommes très conséquentes", affirme de son côté le ministère des Finances. Alors que l'article du projet de loi cible les communications adressées par voie électronique, l'un des rapporteurs du texte Romain Colas (PS) a jugé nécessaire de compléter la mesure par une interdiction du sponsoring, et notamment du parrainage sportif, qui a été votée par amendement en commission cette semaine. En sponsorisant de grandes équipes de foot, des plateformes opérant sur le Forex se sont assurées "une visibilité massive" auprès de particuliers d'autant plus vulnérables qu'ils étaient attirés par le logo de leurs clubs préférés, a-t-il expliqué à l'AFP. Cinq contrats sont en cours entre des clubs de football français du haut du tableau (Paris Saint-Germain, Monaco, Saint-Etienne, Lyon et Nice), et ces sites, souvent autorisés en France car ils se sont immatriculés dans un autre pays de l'UE, Chypre, où les règles de protection des consommateurs sont moins strictes. Cela n'a pas empêché deux de ces sites d'écoper d'amendes infligées par la Cysec, le gendarme boursier chypriote: EZ Trader qui sponsorise l'AS Monaco et 24Option qui travaille avec l'Olympique lyonnais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 May 2016 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quand le centriste Jean Lassalle soutient à l'Assemblée la CGT</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526113733.on8kuil2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député centriste Jean Lassalle, candidat à la présidentielle, a rendu jeudi "hommage à la CGT pour l'action qu'elle conduit" contre le projet de loi travail, dans l'hémicycle de l'Assemblée. A l'occasion d'un débat sur une proposition de loi du Front de gauche, l'élu des Pyrénées-Atlantiques, en retrait du MoDem, a tenu à dire en ce jour de grèves et de manifestations "un mot qui ne va pas être très populaire aujourd'hui et ne va pas m'ouvrir les plateaux de télévision". "Je veux rendre hommage à la CGT pour l'action qu'elle conduit. C'est beaucoup de courage qu'il faut pour essayer de réveiller un pays qui s'est endormi et vit un tel cauchemar", a poursuivi M. Lassalle face à un ministre des Finances Michel Sapin qui avait l'air serein. Le député, qui avait signé la motion de censure "de gauche" qui a échoué à deux voix près à être déposée, a aussi tiré un coup de chapeau au gouvernement: "vous avez tant de difficultés à essayer d'assumer une politique qui est difficile - certainement pas celle qu'il faut, du reste, je le pense - mais au moins avez-vous le courage et le mérite de la proposer". Il a dit son soutien au texte des députés du Front de gauche qui vise à encadrer les rémunérations dans les entreprises. "C'est un moment symbolique mais je crois que c'est une prise de conscience que nous devons avoir tous ensemble" à l'égard des très hauts salaires, a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés créént une obligation de reporting public des multinationales, mais pas pour tous les pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526102200.4x9oldl5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont introduit en commission dans le projet de loi "Sapin II" une obligation de reporting financier public par pays pour les multinationales, inspirée du projet de directive européenne, mais qui ne concernera pas tous les pays au grand dam des ONG. Selon l'amendement des trois rapporteurs PS du texte Sébastien Denaja, Romain Colas et Dominique Potier voté dans la nuit de mercredi à jeudi, ce reporting public, qui consiste à rendre la publication de données sur l'activité des entreprises (nombre de salariés, chiffre d'affaire, impôts sur les bénéfices, etc.) accessible au grand public, sera applicable aux entreprises dont le chiffre d'affaires annuel est supérieur à 750 millions d'euros comme l'a proposé la Commission européenne début avril. Ce seuil sera abaissé à 500 millions d'euros puis à 250 millions d'euros respectivement deux ans puis quatre ans après l'entrée en vigueur de ce dispositif. Mais ces entreprises ne seront tenues de rendre publiques ces informations que dans les pays de l'Union européenne et dans les paradis fiscaux qui figureront sur une liste, qui reste encore à définir, de la Commission européenne. Pour les ONG, comme CCFD-Terre Solidaire, ONE ou Oxfam, "ce simulacre de transparence n'est pas la solution attendue pour lutter réellement contre l'évasion fiscale", ont-elles dénoncé dans un communiqué. "Seule une photographie complète des activités et impôts payés par les entreprises dans tous les territoires où elles sont implantées permettra de repérer d'éventuels transferts de bénéfices et de savoir si elles paient bien leur juste part d'impôts", jugent-elles en estimant que la liste des paradis fiscaux promise par l'UE "sera forcément non exhaustive". Cette proposition "exclut également les pays en développement qui perdent chaque année au moins 180 milliards de dollars à cause des pratiques d'évasion fiscale des multinationales". A moins de figurer dans la liste des paradis fiscaux, ces pays "n'auront pas accès aux informations concernant les activités et les impôts payés par les multinationales chez eux", soulignent-elles. Ces ONG appellent donc les députés à soutenir en séance des amendements, comme celui déposé par le PS Pascal Cherki, pour imposer un reporting public tous pays.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunérations dans les entreprises: écart de 1 à 100 rejeté sur le fil à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526101523.c8lygyz9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi, à une voix près, le principe d'un encadrement des rémunérations de 1 à 100 au sein d'une même entreprise, dans le cadre de l'examen d'une proposition de loi du Front de Gauche. Dans un hémicycle peu fourni, les députés ont rejeté l'amendement du rapporteur Gaby Charroux (FG), par 18 voix contre 17. La version initiale du texte prévoyait un écart de 1 à 20, disposition supprimée en commission et de nouveau rejetée dans l'hémicycle. Quarante personnalités de gauche, dont des responsables politiques et des intellectuels, ont appelé le gouvernement, il y a une semaine dans une tribune publiée par Libération, à légiférer afin qu'"un patron ne puisse pas être rémunéré plus de 100 Smic". Le premier secrétaire du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis et le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone figuraient parmi ces signataires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: vote contraignant de l'AG des actionnaires sur la rémunération des dirigeants (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160526081349.gfm6spvw.html</link>
   <description><![CDATA[Les assemblées générales d'actionnaires devront donner leur feu vert aux rémunérations des dirigeants d'entreprises, ont voté dans la nuit de mercredi à jeudi les députés en commission, dans le cadre de l'examen du projet de loi Sapin II. La commission des Lois a adopté cet amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui avait le soutien du groupe socialiste et du gouvernement, et prévoit un vote préalable et conforme de l'AG, qui contraindra le conseil d'administration. Cette décision intervient après les polémiques sur les salaires de patrons comme ceux de Renault et PSA Carlos Ghosn et Carlos Tavares, et la menace brandie mardi par François Hollande de légiférer sur la question. En vertu de l'amendement désormais intégré au projet de loi, seront concernés par le vote de l'AG les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des présidents, directeurs généraux ou directeurs généraux délégués. reb/mat/kp RENAULT PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 May 2016 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: les députés renforcent en commission l'encadrement des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525215846.df8m49ha.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont élargi mercredi soir en commission le registre des représentants d'intérêt, créé par le projet de loi Sapin II pour répertorier les contacts pris entre les lobbyistes et l'exécutif. Ils ont adopté un amendement PS élargissant ce registre, qui doit contenir l'identité et le champ d'activité des représentants d'intérêts, aux contacts pris avec les députés et les sénateurs dans le but de créer un répertoire unique commun au pouvoir exécutif et au Parlement. L'Assemblée nationale s'est dotée de son propre registre des représentants d'intérêt en 2009. Le Sénat a suivi en 2010. Ils ont également élargi le champ des acteurs publics concernés par ces contacts aux collaborateurs et aux fonctionnaires parlementaires ainsi qu'à certains fonctionnaires des collectivités territoriales. Les députés ont également adopté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja pour élargir la définition des représentants d'intérêt en supprimant l'exigence d'un exercice "régulier" de l'activité d'influence. "Doivent pouvoir entrer dans le champ de la définition ceux qui n'interviennent qu'exceptionnellement ou occasionnellement auprès des pouvoirs publics", a estimé M. Denaja. Les députés ont également voulu privilégier l'inscription au répertoire d'une entreprise ou d'une association (quelle qu'elle soit), dès lors qu'elle exerce une influence sur les pouvoirs publics, plutôt que le seul directeur des relations institutionnelles de cette entreprise ou de cette association. Les députés ont également adopté un amendement PS considérant les organisations professionnelles d'employeurs comme des représentants d'intérêts, mais pas les syndicats de salariés. Ils y ont également ajouté les associations à objet cultuel dans la mesure "où elles jouent aussi un rôle d'influence sur la décision publique notamment en matière d'enjeux sociétaux", selon l'UDI Bertrand Pancher. Les lobbyistes devront fournir l'identité de leurs clients et sourcer l'information qu'ils donnent aux acteurs publics. Ce registre devra contenir les informations financières déjà requises par celui de l'Assemblée comme le chiffre d'affaires lié aux activités directes de représentation d'intérêts effectuées pour le compte de clients. Si un lobbyiste ne respecte pas ces obligations, la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique pourra lui infliger une amende de 50.000 euros et, en cas de récidive, lui interdire d'entrer en communication avec certains acteurs publics pendant une durée maximale d'un an, selon des amendements du rapporteur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 23:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: les députés instaurent une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire en cas de corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525165025.r1or9gon.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont instauré mercredi une peine complémentaire d'inéligibilité obligatoire pour les personnes exerçant une fonction publique en cas de condamnation pénale pour corruption, dans le cadre de l'examen du projet de loi Sapin II. Lors de l'examen du texte en commission des Lois, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui "érige la peine d'inéligibilité en peine complémentaire obligatoire en matière d'atteintes à la probité", selon son exposé. Cette proposition est issue du rapport Nadal sur la transparence de la vie publique de début 2015, a précisé le rapporteur. Seraient concernés par cette peine l'ensemble des manquements à la probité commis par des personnes exerçant une fonction publique (concussion, corruption passive, trafic d'influence, prise illégale d'intérêts, atteinte à la liberté d'accès et à l'égalité des candidats dans les marchés publics et les délégations de service public, soustraction et détournement de biens) ainsi que la corruption active et le trafic d'influence commis par des particuliers, indique l'exposé des motifs. La peine d'inéligibilité est en principe de 10 ans pour crime et de 5 ans pour délits. L'amendement vise à appliquer "plus fréquemment" cette peine complémentaire, selon M. Denaja, qui a souligné que "nos concitoyens ne comprennent plus l'impunité en la matière et que des responsables publics puissent continuer à faire carrière alors même qu'ils ont porté atteinte à la probité". "Aujourd'hui, l'inéligibilité, lorsqu'elle sanctionne des infractions pénales, est une peine complémentaire facultative que le juge n'est jamais contraint de prononcer", note l'exposé des motifs de l'amendement. "Afin de rendre le prononcé de l'inéligibilité plus systématique, cet amendement en fait une peine complémentaire obligatoire, que le juge est en principe tenu de prononcer", poursuit le texte. Mais le juge pourra, "par une décision spécialement motivée, décider d'écarter le prononcé de l'inéligibilité: il ne s'agit donc pas d'une peine automatique, qui serait inconstitutionnelle". Plusieurs députés Les Républicains, dont Lionel Tardy et Pierre Lellouche ont néanmoins alerté "sur le risque d'inconstitutionnalité" de la mesure. Charles de Courson (UDI) s'en est aussi inquiété, tout en soulignant que les concitoyens "ne supportent plus ces grandes canailles, assez bien réparties sur tous les bancs de l'Assemblée d'ailleurs, qui ont piqué dans la caisse et qui continuent pendant des années à être élus". Les députés ont également adopté, avec le soutien de LR et parfois des réticences à gauche, un autre amendement du rapporteur prévoyant d'étendre le statut de "repenti" aux faits de corruption et trafic d'influence. Les déclarations du "repenti", qui sera exempté de peine, devront permettre d'empêcher que l'infraction qu'il a préparée soit commise, et d'identifier les auteurs ou complices. Il faudra donc qu'il se dénonce en amont.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission d'enquête sur les abattoirs condamne "la situation intolérable" de l'élevage de poules de l'Ain</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525152212.lqwruiu0.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête parlementaire sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français a condamné mercredi "la situation intolérable" révélée dans un élevage géant de poules pondeuses et souligné que ses investigations concernaient aussi l'abattage de volailles. Sans être son "objet premier", la situation dans les abattoirs de volailles a été intégrée d'emblée dans le périmètre des travaux de la commission, alertée en septembre par un rapport pointant des "manquements graves à la règlementation européenne dans les abattoirs de volailles français", selon un communiqué du président, Olivier Falorni (groupe principalement PRG), et du rapporteur, Jean-Yves Caullet (PS). Alors que "la situation dégradée de ces abattoirs a été confirmée à de nombreuses reprises lors des auditions", la commission d'enquête auditionne ce mercredi les responsables de l'Office alimentaire et vétérinaire et organisera, le 15 juin, une table ronde réunissant l'ensemble des acteurs de la filière avicole. Le prochain déplacement inopiné de la commission, le troisième après ceux près de Maubeuge(Nord) et à Autun (Saône-et-Loire), aura "lieu dans un abattoir de volailles", selon le communiqué. Une nouvelle vidéo choc de l'association militante L214 a conduit mercredi Matines (propriété du groupe Avril que co-dirige Xavier Beulin, président de la FNSEA), la première marque française d'oeufs, à cesser de s'approvisionner auprès d'un élevage en batterie de l'Ain, menacé de fermeture.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin nie que les investissements étrangers aient baissé en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160525142453.qzfn3022.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Finances, Michel Sapin, a nié mercredi à l'Assemblée nationale que les investissements étrangers aient diminué en France, contrairement à ce qu'avait indiqué lundi le baromètre annuel du cabinet EY. "Est-ce que les investissements étrangers en France ont diminué? La réponse est non: ils ont augmenté", a affirmé M. Sapin, en réponse à une question du député Charles de La Verpillière (LR/Ain), qui s'est basé sur l'étude de EY pour attaquer le bilan "insuffisant" du ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "Je peux vous citer une multitude de cabinets privés qui font des études dans un sens ou dans l'autre", a répondu M. Sapin, en l'absence de son collègue de Bercy, avant d'assurer que la France "reste le deuxième pays en Europe attractif en termes d'investissements étrangers". Selon le cabinet EY, la France a enregistré une baisse des installations d'entreprises étrangères sur son sol et continue de se laisser distancer par le Royaume-Uni et l'Allemagne. Interrogé auparavant par le député François André (PS/Ile et Vilaine) sur la révision à la hausse des prévisions du FMI pour l'économie française, le ministre des Finances a assuré qu'il est "indiscutable" que "l'activité en France, de nos entreprises, de nos artisans, de nos commerçants s'améliore". "Ce que fait le FMI, c'est de reconnaître la réalité des choses en France, ce que tout le monde devrait reconnaître", a expliqué le ministre qui a appelé à amplifier cette croissance en continuant de réformer et en votant "encore un certain nombre de mesures nouvelles". Le Fonds monétaire international a relevé mardi ses prévisions de croissance en 2016 pour la France de 1,1% à "près de 1,5%", s'alignant sur la prévision du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 May 2016 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
