<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plan d'économies: Copé prédit un "échec" et dénonce des "tickets de rationnement" pour les Français</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429170108.ompa6eg0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UMP Jean-François Copé a prédit mardi à l'Assemblée nationale "l'échec" du plan d'économies de 50 milliards d'euros, dans lequel il a vu plusieurs "péchés originels", dénonçant aussi "des tickets de rationnement" imposés aux Français. Après avoir ironisé sur "la Vallsmania" ayant suivi le "désaveu massif de la politique de François Hollande" aux municipales, un "séisme", le député-maire de Meaux (Seine-et-Marne) a raillé un François Hollande qui, "dans un élan digne d'un +je vous ai compris+ aux accents gaulliens, a dit aux Français +vous n'avez pas aimé Jean-Marc Ayrault, vous adorerez Manuel Valls". "Jaloux", ont riposté quelques élus PS Et d'épingler un pacte de responsabilité qui, "un mois après, apparaît tel qu'il est, une illusion d'optique" et est même "voué à l'échec", notamment à cause de plusieurs "péchés originels", dont l'absence de réformes structurelles. Non seulement "vous nous proposez un Etat pompier pyromane" mais "vous proposez des tickets de rationnement aux Français", avec le gel de certaines pensions ou du traitement de fonctionnaires, plutôt que de repousser l'âge de départ légal en retraite ou d'arrêter de créer des emplois dans la Fonction publique, a lancé M. Copé. "Vous partagez nos doutes" malgré "votre visage souriant", a-t-il glissé au Premier ministre. "Tel un colosse aux pieds d'argile, vous vous êtes bien gardé d'engager votre responsabilité", a poursuivi le président du principal groupe d'opposition dans un hémicycle aux rangs dégarnis. Autre critique du patron de l'UMP à Manuel Valls: "Vous parlez toute la journée de justice sociale pour rassurer votre majorité dans une atmosphère de IVème République" avec des négociations "avec tous les sous-courants de votre parti" mais "les impôts vont augmenter". Après avoir évoqué "depuis deux ans beaucoup de départs et pas beaucoup d'arrivées en France" et fait une allusion au "dépeçage d'Alstom" faute d'"un gouvernement capable d'anticiper et d'avoir une politique courageuse pour préserver des fleurons", M. Copé a considéré que "nous portons des chaînes que l'oeil de la gauche ne veut pas voir", allant du code du Travail aux contrôles des Impôts et de l'Urssaf qui "bloquent les entrepreneurs". Ses critiques réitérées sur les 35 heures ont agacé les socialistes, qui ont rétorqué que la droite ne les avait pas abrogées pendant dix ans au pouvoir. A la gauche, il a aussi reproché: "Il y a un mot que vous n'employez jamais: liberté". Il a ensuite plaidé pour le programme de son parti, la fin de son intervention suscitant des applaudissements des députés UMP présents. L'ancien Premier ministre et député de Paris François Fillon n'a pas assisté au discours de Jean-François Copé, suscitant des exclamations - "Il est où Fillon?" - depuis les bancs de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux appelle les députés PS au "courage" pour voter le plan Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429163259.wif8i2b5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a appelé son groupe au "courage" pour voter mardi le programme de stabilité budgétaire, contesté par certains dans ses rangs. Par ce vote, "nous ne sommes pas simplement sur une procédure qui concernerait une volonté de faire plaisir, une injonction à laquelle nous cèderions au niveau européen, mais bien de l'avenir des Françaises et des Français, et notamment des plus modestes", a-t-il déclaré dans l'hémicycle après l'intervention du Premier ministre. La consultation de l'Assemblée, "ce n'est pas un vote pour rien, c'est un vote qui marque, qui compte" et il est l'objet de "nombreux débats, de réelles interrogations, de vraies questions, de quelques objections même", a-t-il relevé en reprenant l'argumentaire développé avant lui par le Premier ministre Manuel Valls, alors que des socialistes ont annoncé leur abstention. "Je comprends ces interrogations, je sais tout ce qui traverse notre assemblée, y compris mon groupe", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis dans un hémicycle clairsemé. "Cet effort, 50 milliards d'euros d'économies en trois ans, est calibré au plus juste", a-t-il martelé, le jugeant loin "des plans d'austérité mis en oeuvre dans d'autres pays européens" ou "des 130 milliards d'euros prônés par l'opposition UMP". Alors que le président de groupe se félicitait des "progrès supplémentaires" obtenus dans les discussions des députés avec le gouvernement ces derniers jours, des exclamations sur des "marchandages" se sont élevées des bancs de l'UMP. "C'est le résultat d'une exigence de solidarité" et "les Français jugeront", a alors lancé M. Le Roux à l'opposition. Reconnaissant que les efforts demandés aux Français étaient "importants" mais "justement répartis", il a demandé du "courage" aux députés de la majorité, à l'image selon lui de celui du Premier ministre. "La marque de notre fonctionnement collectif, c'est le dialogue, mais c'est aussi la loyauté et le rassemblement", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Cour des comptes certifie sincères les comptes 2013 de l'Assemblée et du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429162847.yql0v7np.html</link>
   <description><![CDATA[La Cour des comptes a certifié sincères les comptes 2013 de l'Assemblée nationale et du Sénat, ont annoncé mardi les présidents des deux chambres, les socialistes Claude Bartolone et Jean-Pierre Bel. Les rapports de la Cour des comptes, transmis par son premier président, Didier Migaud, et mis en ligne sur les sites des assemblées, certifient que leurs comptes sont "dans leurs aspects significatifs, réguliers et sincères". Il s'agit de la première certification des comptes des assemblées par la Cour des comptes, en application de conventions signées le 23 juillet dernier. Les deux assemblées avaient alors indiqué que "cette démarche s'inscrit dans la volonté des deux Chambres de mieux répondre à l'exigence de clarté et de sincérité des comptes, dans le respect du principe d'autonomie des assemblées". Les rapports de la Cour des comptes ont été mis en ligne sur les sites du Sénat (http://www.senat.fr/role/fiche/comptes_controle.html) et de l'Assemblée (http://www.assemblee-nationale.fr/connaissance/comptesan.asp).]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moody's: réformes "positives" en France, doutes sur la croissance et les déficits</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429161709.cf7y1qoe.html</link>
   <description><![CDATA[L'agence de notation Moody's a estimé mardi que les mesures annoncées par le gouvernement français pouvaient être "positives" pour la notation de la France, mais juge Paris trop optimiste dans ses prévisions de croissance et de déficit. "Les mesures de consolidation budgétaire annoncées dans le programme de stabilité seraient positives pour la notation si elles étaient mises en oeuvre" ce qui "est loin d'être acquis" et sera dans tous les cas "difficile", prévient l'agence dans un communiqué, sans prendre de nouvelle décision sur cette notation. Elle souligne que le vote de l'Assemblée nationale mardi sur le programme de stabilité, c'est-à-dire le programme de politique économique de la France jusqu'en 2017, n'a "rien de contraignant" et que d'autres étapes législatives seront nécessaires pour mettre en oeuvre les économies de 50 milliards d'euros annoncées. Moody's avait décidé, le 24 janvier dernier, de maintenir la note Aa1 de la solvabilité à long terme de la France, ainsi qu'une perspective "négative", signalant que cette note pourrait être abaissée. L'agence de notation juge que la prévision de croissance de 1,7% du gouvernement français pour 2015 "semble optimiste" et ne prévoit pour sa part que 1,5%. Elle s'attend aussi à ce que le déficit public de la France dérape plus que prévu, atteignant 4,0% du Produit intérieur brut cette année, là où Paris espère 3,8%, puis 3,3% l'an prochain, alors que le gouvernement prévoit 3%. L'agence de notation Standard and Poor's (S&P) avait elle maintenu vendredi dernier la note de la France, "AA", mais également mis en doute les prévisions de déficit du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politique au discours de Manuel Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429160644.52zr1eph.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques au discours de Manuel Valls mardi devant l'Assemblée nationale sur le programme de stabilité budgétaire: - Jean-Luc Mélenchon, coprésident du Parti de gauche: "Manuel Valls a fait un discours farce et attrape. La farce: ses prétendues concessions. L'attrape: son renoncement dissimulé aux créations d'emplois dans l'Éducation nationale. Pour finir, c'est bien 50 milliards de plus qui seront retirés de l'économie du pays au détriment de sa population. Pourquoi a-t-il répété son discours d'investiture et n'a-t-il donné aucune réelle précision supplémentaire? Tous les députés de gauche peuvent faire justice d'un procédé aussi déloyal." (communiqué) - Olivier Dartigolles, porte-parole du PCF: "Manuel Valls est passé sur l'autre rive en assumant une politique de droite. Le Premier ministre a répondu à la fronde de députés socialistes par quelques aménagements cosmétiques mais l'affront à notre pays, aux familles, aux fonctionnaires et aux retraités est assumé crânement. Pour la première fois sous la Ve République, un chef de gouvernement issu d'une majorité parlementaire de gauche défend une politique dont la droite et le patronat avaient rêvé sans jamais espérer aller aussi loin, aussi brutalement. Un âge d'or pour les entreprises, sans contre-partie, payé sur le dos du monde du travail et des plus fragiles. (...) Ce qui empêche +d'installer la confiance+, c'est une politique de droite alors que le changement, en 2012, avait été annoncé à gauche." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour les députés FG, "on a refermé le caveau" sur le discours du Bourget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429155326.z9ywlv48.html</link>
   <description><![CDATA[Le discours du Bourget de François Hollande durant la campagne présidentielle "est dans le trou et on a refermé le caveau", a lancé mardi le député PCF Nicolas Sansu, en défendant le vote hostile des députés Front de gauche au programme de stabilité budgétaire. "Si le gouvernement continue dans cette voie, on risque d'inventer un nouveau courant +la gauche morte+", a ironisé devant la presse ce député du Cher, qui s'est ensuite exprimé au nom de son groupe à la tribune de l'Assemblée. Le parlementaire a évoqué dans l'hémicycle "Marie-Claude, employée de coiffure à la retraite, qui survit avec ses 750 euros par mois et qui, à 63 ans, est obligée de reprendre une activité auprès des personnes âgées car elle ne s'en sort pas", "Christian, chef d'une entreprise de travaux publics de 80 salariés qui voit les commandes des collectivités territoriales fondre comme neige au soleil" et "Marwane, ce jeune homme de 28 ans qui, de stage en contrats d'intérim, n'a connu que la précarité dans sa vie active" et "est condamné à vivre chez ses parents". "Le virage libéral est acté", a-t-il regretté, en dénonçant le "sophisme selon lequel le redressement des comptes publics, c'est la réduction des dépenses publiques et sociales, alors qu'il y a des gisements de recettes, à commencer par 80 milliards d'euros de fraude et d'optimisation fiscales". "Vous faites fausse route" a-t-il lancé à Manuel Valls. "L'accueil favorable d'une partie de la droite devrait d'ailleurs vous alerter. Comme disait un célèbre combattant de la liberté +Quand ton adversaire te félicite, demande-toi quelle erreur tu as faite+". Nicolas Sansu a aussi dénoncé, en référence aux prochaines élections européennes "une extrême droite qui se tient en embuscade et voudrait passer pour la seule alternative". Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a pour sa part considéré qu'augmenter les petites retraites au 1er octobre prochain, comme l'a annoncé le Premier ministre Manuel Valls, n'était "pas une grande victoire", car la réforme des retraites votée l'an dernier a déjà repoussé la revalorisation des pensions d'avril à octobre. "On doit vous couper deux mains et on vous annonce qu'on ne vous en coupe qu'une...", a-t-il résumé. Les dix députés du Front de gauche voteront contre le programme de stabilité, tandis que parmi les élus d'Outremer membres à leurs cotés du groupe GDR (Gauche démocrate et républicaine) deux voteront pour, et trois ne se sont pas encore prononcés, a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accès de l'avocat au dossier durant la garde à vue voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429155134.vw1kefjx.html</link>
   <description><![CDATA[Le principe de l'accès de l'avocat au dossier judiciaire dès le début de la garde à vue de son client a été voté mardi en commission à l'Assemblée nationale, sur proposition des écologistes. La commission des Lois a adopté en intégrant cette modification le projet de loi relatif au droit à l'information dans le cadre des procédures pénales, qui sera examiné dans l'hémicycle lundi prochain. Le texte transpose une directive européenne du 22 mai 2012 qui vise à établir des normes minimales concernant le droit des personnes suspectées ou poursuivies d'être informées de leurs droits fondamentaux et d'avoir accès au dossier de la procédure. Il crée notamment un statut du "suspect libre", s'appliquant aux auditions réalisées dans le cadre d'une enquête de flagrance, d'une enquête préliminaire ou sur commission rogatoire du juge d'instruction. Le Sénat a déjà adopté ce projet de loi le 24 février, en procédure accélérée. La commission de l'Assemblée est revenue sur une modification qui avait été apportée par le Sénat, excluant la possibilité de prolonger le délai de garde à vue de 48 à 96 heures en cas de délit d'escroquerie en bande organisée ainsi que de recel, de blanchiment ou d'association de malfaiteurs en vue de commettre ce délit, après une décision du Conseil constitutionnel du 4 décembre 2013. Afin d'éviter que la durée de la garde à vue soit limitée à 48 heures maximum, un amendement de la rapporteure Cécile Untermaier et du groupe socialiste qui a été adopté rend possible la prorogation de la garde à vue, en cas d'escroquerie en bande organisée (et autres délits y concourant), jusqu'à 72 heures. Cette prolongation serait possible lorsqu'il existe des "raisons impérieuses tenant aux circonstances particulières de l'enquête ou de l'instruction". Cette dérogation se ferait sous le contrôle du juge. Parmi les autres amendements adoptés, figure la proposition de l'écologiste Sergio Coronado sur l'accès dès le début de la garde à vue de l'avocat à "l'ensemble des pièces du dossier utiles à la manifestation de la vérité et indispensables à l'exercice des droits de la défense". "L'adoption définitive de cet amendement permettrait à la France d'éviter une condamnation par la Cour européenne des Droits de l'Homme", a souligné le député des Français établis en Amérique centrale et Amérique latine dans un communiqué, où il relève son passage en commission "grâce aux voix d'une majorité des députés UMP et PS présents, contre la volonté de la rapporteure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls invité mercredi matin de la matinale de France Inter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429154551.i49ycfkj.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls sera mercredi matin l'invité de France Inter à 8H20, au lendemain d'un vote délicat sur les choix économiques du gouvernement, a annoncé la station sur son compte Twitter. Le Premier ministre s'exprimera notamment sur son programme de stabilité, qui résume les grandes orientations économiques de la France jusqu'en 2017.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La quasi-totalité des députés PRG voteront pour le programme de stabilité (Schwartzenberg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429154002.yii5aa9e.html</link>
   <description><![CDATA[Les 17 députés du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche) voteront pour le programme de stabilité budgétaire, à l'exception de deux d'entre eux qui s'abstiendront, a annoncé mardi à l'AFP leur président, Roger-Gérard Schwartzenberg. "J'ai vu Manuel Valls à plusieurs reprises ces derniers jours, en particulier sur la question des petites retraites. C'est nous qui avions proposé le seuil de 1.200 euros en dessous duquel les pensions seront exemptées du gel. Le Premier ministre nous a suivis", s'est félicité le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste, qui a aussi approuvé les gestes sur le RSA et les salaires des fonctionnaires. Pour autant, a-t-il nuancé, "il s'agit d'un soutien avec droit de regard sur la suite". "Il s'agit là d'un plan général qu'il ne faut pas confondre avec les outils législatifs pour le mettre en oeuvre, et qui, eux, pourront être amendés", comme les projets de budget rectificatif 2014, le budget de l'Etat 2015 et celui de la Sécurité sociale aussi pour 2015. Orateur du groupe RRDP après le discours de Manuel Valls dans l'hémicycle, Paul Giacobbi a expliqué que "la loyauté nous impose de vous soutenir, même si elle nous fait un devoir de vous avertir". S'il a affirmé que "la France ne peut faire autrement que de retrouver les 3%" de déficit et qu'atteindre cet objectif par "des impôts supplémentaires est totalement exclu", ce député PRG de Haute-Corse a prévenu que "ce programme, même s'il est indispensable, ne nous apportera ni la stabilité ni la croissance" à cause de la conjoncture internationale et du "refus persistant" de réformes structurelles dans le domaine de l'économie. A côté de la quasi totalité du groupe RRDP qui votera pour le programme de stabilité, satisfait des mesures récemment annoncées sur les petites retraites ou sur le plan pauvreté, deux députés s'abstiendront car ils jugent "la prise en compte des plus démunis pas suffisante" ou regrettent "une contradiction entre la rigueur budgétaire et l'abondance financière prodiguée aux banques", a expliqué M. Giacobbi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "très grande majorité" des écologistes voteront contre le plan d'économies (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429153759.rlx2gyni.html</link>
   <description><![CDATA[La "très grande majorité" des députés écologistes voteront mardi contre le programme de stabilité, a annoncé à la presse la coprésidente du groupe Barbara Pompili. Douze des dix-sept députés membres ou apparentés du groupe voteront contre le plan d'économies, les autres se répartissant entre abstentions et vote pour, a-t-elle précisé. Une majorité de députés écologistes (dix d'entre eux) avaient pourtant voté la confiance à Manuel Valls le 8 avril. "Nous sommes toujours dans la majorité, mais cela ne veut pas dire que nous votons tous les textes", a expliqué la députée de la Somme, en rappelant que son groupe avait déjà voté contre le traité budgétaire européen en 2012 dans les mêmes proportions. "Malgré les concessions du Premier ministre, que nous saluons, l'équilibre général du programme de stabilité n'est pas changé, avec toujours une trajectoire de réduction des déficits trop abrupte", a expliqué Barbara Pompili. "Nous ne sommes pas d'accord avec cette trajectoire austéritaire". Lors du débat en séance, l'oratrice du groupe Eva Sas a jugé à l'adresse de Manuel Valls que "ces propositions prolongent, voire accélèrent la politique que les Français ont pourtant massivement rejeté le 30 mars" lors des municipales. "Ce que vous engagez là, c'est une compétition contre nos partenaires européens, une course à celui qui aura le coût du travail le plus faible pour grappiller quelques parts de marché", a-t-elle déclaré. "Avec ce pacte, nous rentrons là dans une compétition déflationniste contre nos partenaires européens. Est-ce là le projet que nous avons pour l'Europe ? La compétition de tous contre tous?", s'est-elle interrogé. "Nous ne pourrons soutenir votre programme de stabilité parce que le rythme de réduction des déficits que vous nous proposez pèse de façon trop lourde sur l'emploi. Parce qu'il ne nous laisse pas de marges de manoeuvre pour financer des mesures en faveur des plus modestes, et les investissements nécessaires dans la transition écologique. Parce que notre projet européen, ça ne peut pas être la compétition déflationniste", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Programme stabilité: les députés centristes vont s'abstenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429153118.6h8wxt6p.html</link>
   <description><![CDATA[Les centristes de l'UDI vont majoritairement s'abstenir mardi lors du vote du programme de stabilité à l'Assemblée, a annoncé le président du groupe Philippe Vigier, qui a déploré "l'absence de courage" du gouvernement sur des mesures structurelles. "Vous avez en face de vous une opposition constructive qui fait preuve, à votre égard, d'une exigence bienveillante", a lancé au Premier ministre Manuel Valls ce député d'Eure-et-Loir, qui défendait la position de son groupe à la tribune de l'Assemblée. Depuis l'annonce du plan Valls, plusieurs députés centristes avaient salué un plan qui va "dans le bon sens". "C'est un vote d'abstention qui ne veut pas dire approbation", a expliqué Philippe Vigier lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. Selon ses décomptes, à l'issue d'une réunion de groupe qu'il a qualifiée d'"approfondie" et d'"intense", six députés vont voter contre (Salles, Rochebloine, Sauvadet, Favennec, Santini, Fromantin). "Il y a aura peut-être une voix pour" sur les 29 députés du groupe, a-t-il dit. "C'est une inflexion très forte de ce gouvernement qui fait le contraire de ce qu'il a fait depuis deux ans", a-t-il expliqué. Mais, a-t-il poursuivi, "le plan est en réalité de 30 milliards", déplorant "que plus d'un tiers" des économies soient faites par les collectivités locales. "Globalement, le programme de stabilité "va dans le bon sens" mais "il n'y aucune réforme structurelle (retraites, collectivités...)", a-t-il aussi dit. "La réforme de l'Etat, où est-elle ?" a-t-il interrogé. "Il est nécessaire que la baisse du coût du travail intervienne dès maintenant", a-t-il ajouté. "Les mesures en faveur de la compétitivité et du pouvoir d'achat ne peuvent plus attendre. Nous demandons leur application dès le 1er juillet 2014, et non en 2015, et encore moins en 2016". "Les mesures annoncées pour les petites retraites, c'est pour mettre un peu d'onguent et soigner sa majorité", a-t-il aussi critiqué, en réclamant un recul de l'âge légal de la retraite. Il a aussi plaidé pour "un plan massif de développement de l'apprentissage pour apporter une réponse d'ampleur au chômage des jeunes". Philippe Vivier a aussi précisé que l'UDI se déterminera sur chaque mesure du pacte, qui sera décliné dans plusieurs textes dans les semaines à venir. Philippe Vigier est le nouveau président du groupe des députés UDI, désigné pour remplacer Jean-Louis Borloo, qui s'est retiré de toutes ses fonctions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'économies: le vote "conditionne la légitimité du gouvernement" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429150545.s9bl2cgw.html</link>
   <description><![CDATA[Le résultat du vote de l'Assemblée nationale mardi après-midi sur le programme de stabilité budgétaire du gouvernement "conditionne la légitimité du gouvernement", a prévenu le Premier ministre Manuel Valls devant les députés. "Je veux parler clair, je n'ai qu'un seul discours, ici comme ailleurs: ce gouvernement ne vous demande pas de vote +à blanc+, +juste pour voir+, une indication, encore moins un message", a-t-il averti, alors que plusieurs députés socialistes ont annoncé qu'ils choisiraient l'abstention. "Le résultat du vote de cet après-midi conditionne à la fois la légitimité du gouvernement de la France, sa capacité à gouverner, et, surtout, la crédibilité de la France", selon M. Valls, qui a déclaré à huit reprises "j'assume". "J'assume, oui j'assume, car c'est le choix de la France", a-t-il lancé, alors que la majorité de députés socialistes se levaient pour applaudir la fin de son intervention, mais que d'autres comme Christian Paul (Nièvre) restaient ostensiblement assis. Lors d'une réunion avec les députés de sa majorité mardi matin, M. Valls avait déjà appelé celle-ci à "assumer l'exercice du pouvoir" en votant le plan contesté qui prévoit notamment 50 milliards d'euros d'économies, selon des parlementaires présents. Le Premier ministre devrait obtenir un vote favorable dans la douleur, avec l'abstention attendue de 30 à 40 députés PS et l'opposition des écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: une offre de Siemens "est en train d'être déposée" (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429150439.zmn1osex.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe allemand Siemens a formulé une offre pour la reprise d'une partie des activités du groupe industriel français Alstom, qui "est en train d'être déposée", a déclaré mardi le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg à l'Assemblée nationale, lors de la séance des questions au gouvernement. "Une offre de l'allemand Siemens s'est présentée. C'est une information. Elle est en train d'être déposée entre les mains du conseil d'administration d'Alstom", a déclaré M. Montebourg, en réponse à une question du député UMP Claude Sturni. Alstom, fleuron industriel français en difficulté, doit tenir un conseil d'administration mardi après les marques d'intérêt manifestées pour sa branche énergie, qui représente près des trois quarts de son chiffre d'affaires et environ la moitié de ses 18.000 salariés en France. Siemens, qui a réuni son conseil de surveillance mardi, n'a pas fait de commentaire. M. Montebourg s'en est pris avec virulence au PDG d'Alstom, Patrick Kron, qu'il a accusé d'avoir délibérément caché à l'exécutif les discussions en cours avec le groupe américain General Electric, dans lesquelles Siemens s'est invité dimanche en avançant une contreproposition. Siemens se dit prêt à reprendre les activités dans l'énergie contre une somme en numéraire, à laquelle s'ajouterait une partie de son activité transports et une garantie pour les emplois en France. "Depuis le mois de février, j'interroge Monsieur Patrick Kron, président de cette entreprise qui est notre fleuron national. Et monsieur Patrick Kron, alors que je l'ai interrogé dûment, solennellement et sérieusement, m'a toujours dit qu'il n'avait aucun projet d'alliance", a lancé M. Montebourg. "Est-ce que le ministre de l'Economie doit aller installer un détecteur de mensonges dans son bureau? Pour les présidents du CAC 40 qui n'ont pas le civisme élémentaire d'avertir leur gouvernement?" a-t-il ajouté. M. Montebourg a revendiqué l'intervention de l'Etat dans ce dossier pour préserver ses intérêts, soulignant le caractère stratégique d'Alstom qui doit, estime-il, prendre le temps d'examiner équitablement les deux offres sur la table. "Alstom fabrique les turbines des chaudières nucléaires d'EDF, de l'EPR et c'est la raison pour laquelle j'ai invoqué auprès des investisseurs étrangers comme d'ailleurs General Electric la clause du contrôle des investissements étrangers, comme d'ailleurs elle existe aux Etats-Unis", a-t-il expliqué. "Nous avons, en liaison avec l'Autorité des marchés financiers, demandé (...) que l'égalité de traitement des offres soit assurée. Nous avons déjà gagné 48 heures depuis dimanche soir. Eh bien nous allons maintenant gagner le temps nécessaire pour que les intérêts industriels de la nation soient préservés", a poursuivi le ministre. "Le gouvernement n'accepte pas, et d'ailleurs aucun gouvernement de quelconque Etat dans le monde n'accepterait le fait accompli d'être informé un vendredi qu'un de ses fleurons nationaux qui vit de la commande publique (...) soit vendu le dimanche soir", a-t-il encore martelé, après la révélation du projet d'Alstom par la presse la semaine dernière. M. Montebourg a marqué sa préférence pour une alliance, plutôt qu'une vente à la découpe du groupe industriel, qui fabrique notamment des turbines pour centrales électrique et des éoliennes. "Notre position, et c'est ce que nous avons dit avec le président de la République à l'Elysée, lorsque nous avons reçu les deux dirigeants qui sont intéressés par Alstom, nous leur avons dit +nous préférons nouer des alliances plutôt que de vendre par pièces détachées un fleuron industriel dans l'énergie+". "Nos entreprises ne sont pas des proies, ce sont des entités puissantes, capables d'affronter avec des alliés le monde tel qu'il est", a-t-il ajouté, saluant le comportement "largement correct" de GE dans ce dossier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le plan d'économies de 50 milliards "calibré", "bien réparti" et "juste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429150230.du1ku9n7.html</link>
   <description><![CDATA[Le plan d'économies de 50 milliards d'euros proposé par le gouvernement est "calibré pour assurer le redressement de notre économie", "bien réparti" et "juste", a affirmé le Premier ministre Manuel Valls à l'Assemblée nationale mardi. Ce plan, jugé par certains "trop timide ou insuffisant", "trop dur" pour d'autres, est "calibré pour assurer le redressement de notre économie" et "juste parce qu'il tient compte du dialogue nourri, exigeant et fructueux que j'ai eu avec les groupes de la majorité", a expliqué M. Valls. Confronté à une fronde d'une partie de la majorité, le Premier ministre avait annoncé lundi plusieurs mesures d'assouplissement du plan de rigueur décidé par le gouvernement, qui concernent les minima sociaux, les petites retraites, la revalorisation du RSA et la hausse des salaires des fonctionnaires les moins bien rémunérés. Il les a rappelées mardi, assurant que "c'est cela la justice sociale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le vote du plan d'économies par les députés est "décisif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140429143115.tv5vk1qj.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote par les députés du programme de responsabilité du gouvernement est "un vote décisif", "pas un vote indicatif", a déclaré le Premier ministre Manuel Valls à l'Assemblée nationale mardi. "Le vote d'aujourd'hui est un moment de vérité. Ce n'est pas un vote indicatif, c'est un vote décisif. Il marquera profondément l'évolution de notre pays", a fait valoir le Premier ministre pour défendre ce plan contesté par une partie de sa majorité. "Ce moment nous invite tous au dépassement de nous-mêmes", a-t-il ajouté. Lors d'une réunion avec les députés de sa majorité mardi matin, Manuel Valls avait appelé sa majorité à "assumer l'exercice du pouvoir" en votant le plan contesté de 50 milliards d'euros d'économies, selon des parlementaires présents. Le Premier ministre devrait obtenir un vote favorable dans la douleur, avec l'abstention attendue de 30 à 40 députés PS et l'opposition des écologistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Apr 2014 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
