<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote le financement de 10.000 services civiques supplémentaires en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106202307.xksmb9j8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le financement nécessaire à la création de 10.000 services civiques supplémentaires, 5.000 déjà prévus dans le projet de Budget 2015 et 5.000 dont la création a été décidée lors du débat budgétaire. La montée en charge du service civique se poursuit ainsi, de 35.000 jeunes concernés en 2014 à 45.000 en 2015. François Hollande vise 100.000 jeunes en service civique par an à la fin de son quinquennat. Le ministre de la Ville, de la Jeunesse et des Sports Patrick Kanner a présenté un amendement au Budget finançant le doublement, de 5.000 à 10.000, du nombre de services civiques supplémentaires en 2015. Ils seront, a-t-il dit, "destinés aux jeunes sans emploi, sans formation, sans stage", relevant en particulier de la politique de la ville. Ce ciblage permettra de mieux compléter leur financement auprès de l'Union européenne, a-t-il ajouté. L'amendement gouvernemental a été largement adopté, avec l'approbation de l'opposition, même si pour l'UDI François Rochebloine "ce n'est pas le service civique qui va tout régler". Les députés écologistes, par la voix de leur coprésidente, Barbara Pompili, ont émis un bémol en soulignant le besoin de "faire un premier bilan" du service civique au vu d'un "manque de brassage social", de "la faiblesse des niveaux de rémunération" et "du tutorat à mettre en place". Elle a aussi dit sa "crainte de voir la montée en puissance du service civique se faire au détriment des autres moyens consacrés à la vie associative et à l'éducation populaire". Lancé en 2010, le service civique est un engagement de six à douze mois dans des missions d'intérêt général, auprès d'associations ou de collectivités. Il s'adresse aux jeunes âgés de 16 à 25 ans, sur la base du volontariat, et donne droit à une indemnité mensuelle d'environ 570 euros. Le principe de ces 5.000 services civiques supplémentaires avait été adopté lundi par les députés par un amendement à la mission budgétaire travail et emploi. Leur financement, à hauteur de 25 millions d'euros, a donc été voté jeudi lors de l'examen de la mission Sport, Jeunesse et Vie Associative dont ils relèvent. Au total, les crédits alloués par l'Etat au service civique seront de 150 millions d'euros en 2015. Les 25 millions d'euros ajoutés seront "compensés" dans la suite du débat budgétaire, a précisé M. Kanner. Le budget dévolu au sport, à la jeunesse et à la vie associative, d'un montant total de 455 millions d'euros (stable), a été adopté par les députés, les socialistes et écologistes votant pour, le Front de gauche, l'UMP et l'UDI se prononçant contre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euro-2016: des députés de gauche s'inquiètent d'un "cadeau fiscal" à l'UEFA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106201320.z7aw8sx6.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés de gauche se sont inquiétés jeudi d'un possible "cadeau fiscal" du gouvernement à l'UEFA en vue de l'Euro-2016. Le gouvernement s'apprête à exonérer de tout impôt (hors TVA) les organisateurs d'événements sportifs internationaux de toutes disciplines organisés en France, a annoncé lundi le ministre des Sports Patrick Kanner, après la révélation par Les Echos du projet d'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. Cette exonération figurait dans le cahier des charges présenté par l'UEFA, a confirmé jeudi Jacques Lambert, président du comité de pilotage du tournoi de football européen. Pour la coprésidente du groupe écologiste Barbara Pompili, qui s'exprimait dans l'hémicycle dans le cadre de l'examen des crédits pour le sport dans le budget de l'Etat, la mesure d'exonération d'impôts envisagée, "si elle devait être confirmée, serait inquiétante car allant à l'encontre des principes prônés". L'ancienne ministre des Sports, la communiste Marie-George Buffet, a estimé pour sa part que "l'Etat semble vouloir s'imposer une nouvelle norme pour obtenir de nouveaux événements sportifs plutôt que de travailler à rationaliser ces normes", ce qui "serait pourtant le bon sens". Le président du MRC (chevènementiste) et député Jean-Luc Laurent, a estimé dans un communiqué, que "payer l'impôt" avait "cessé d'être une évidence pour beaucoup de grandes sociétés multinationales". M. Laurent a annoncé le dépôt d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2014 pour supprimer la mesure. "En ces temps de rigueur budgétaire et de lutte contre la défiscalisation, ce cadeau fiscal, qui a beau être prévu au cahier des charges de la compétition, est illégitime", a jugé le député du Val-de-Marne, apparenté socialiste et membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prudence de Fleur Pellerin sur l'ouverture de musées 7 jours sur 7</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106195159.lo9tvmfo.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture, Fleur Pellerin, s'est montrée prudente jeudi à propos de l'ouverture 7 jours sur 7 du Louvre, de Versailles et d'Orsay, en insistant sur "les conditions" nécessaires à cette expérimentation annoncée début octobre. Fleur Pellerin, qui s'exprimait lors de l'examen du budget 2015 de son ministère à l'Assemblée nationale, a par ailleurs jugé "intéressante" l'idée d'un tirage spécial du Loto à l'occasion des journées du patrimoine, dont les bénéfices seraient affectés au Centre des monuments nationaux. L'Assemblée a voté un amendement du député-maire de Versailles, François de Mazières (apparenté UMP), demandant au gouvernement de lui remettre un rapport sur cette question avant le 1er mars. Interpellée par M. de Mazières sur "l'inquiétude" suscitée par l'ouverture tous les jours du château de Versailles, la ministre a répondu : "nous examinons de quelle manière, dans quelles conditions, et selon quelles modalités une ouverture 7 jours sur 7 serait à même de garantir à la fois des meilleures conditions de visite pour le public mais aussi de meilleures conditions de travail pour les agents". "C'est à ces conditions que cette expérimentation sera conduite", a-t-elle insisté. "Nous réalisons bien actuellement ce travail d'étude d'impact, d'examen très précis de ce qu'impliquerait cette ouverture 7 jours sur 7 afin de pouvoir le cas échéant le faire dans les meilleures conditions possibles pour le public et les agents". Le ministère de la Culture a annoncé début octobre, lors de la présentation du projet de budget, l'ouverture 7 jours sur 7 des musées du Louvre, d'Orsay et de Versailles. La mesure devrait voir le jour entre 2015 et 2017 à l'issue d'une concertation, en particulier avec les représentants des salariés. Les études portent, a dit jeudi la ministre, sur "ce qui constitue actuellement les tâches opérées les jours de fermeture", comme l'accrochage et le décrochage des tableaux. "L'ouverture sept jours sur sept ne générera pas de recettes supplémentaires", a rétorqué François de Mazières, "car le jour de fermeture est consacré à des partenariats ou des tournages de films", générateurs de recettes. L'Assemblée a adopté sans modification le budget de la mission Culture, d'un montant de 2,6 milliards d'euros, stable par rapport à l'an dernier. Socialistes et écologistes l'ont approuvé, l'UDI s'est abstenu et l'UMP et le Front de gauche se sont prononcés contre. L'ensemble des groupes se sont félicités que ce budget, après avoir subi deux années de baisse, soit "sanctuarisé" d'ici la fin du quinquennat, aux termes de la loi de programmation des finances publiques. Mais la plupart se sont inquiétés de l'impact sur les actions culturelles de la réduction des dotations aux collectivités locales. A cet égard, dans un rapport au nom de la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, Annie Genevard (UMP) a souligné l'absence "d'outils d'observation" des politiques culturelles dans les petites et moyennes communes. Pourtant celles-ci, a-t-elle souligné, "ne ménagent pas leurs efforts en cette matière : nombre de bourgs-centres sont dotés de médiathèques, de salles de cinéma, parfois d'un théâtre, organisent des festivals ou des saisons culturelles, accueillent des artistes en résidence". Mais "le ministère de la Culture demeure dans une assez grande méconnaissance de la cartographie de ces pratiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 20:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echanges musclés à l'Assemblée sur le budget de l'Aide médicale d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106183511.2o0nwynv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité et de l'UMP se sont livrés jeudi à des échanges musclés autour du budget en hausse de l'Aide médicale d'État pour les sans-papiers, un dispositif qui selon les socialistes va évoluer prochainement. Les crédits alloués à l'AME pour 2015, qui s'élèvent à 677,5 millions d'euros, soit une hausse de 12% par rapport à 2014 en raison de l'augmentation du nombre des bénéficiaires, ont été votés jeudi par l'Assemblée avec ceux de la mission santé dans le projet de budget de l'État. L'aide médicale d'État "correspond à nos valeurs" et est "dans l'intérêt de tous" pour protéger la santé de l'ensemble de la population, a fait valoir la secrétaire d'État aux Droits des femmes, Pascale Boistard, qui représentait le gouvernement. Mais l'UMP est montée au créneau pour dénoncer ce qu'elle a rebaptisé "aide médicale des immigrés clandestins", le député de Paris Claude Goasguen, qui se trouve être le rapporteur spécial sur ces crédits, dénonçant "un système à bout de souffle" souffrant de "difficultés de gestion", d'un manque de contrôles et aussi d'une "dissimulation ouverte des chiffres" selon lui. Le gouvernement n'a à aucun moment jeudi indiqué le nombre de bénéficiaires. Il s'élevait fin 2013 à quelque 282.000, contre près de 216.000 en 2009, soit une hausse de 30% en quatre ans, selon le rapport de M. Goasguen, qui estime le coût réel à venir de l'AME en 2015 à plus d'un milliard d'euros. Jean-Louis Touraine, rapporteur pour la commission des Affaires sociales, a annoncé une "adaptation" du dispositif de l'AME dans le cadre du projet de loi sur l'immigration qui devrait être à l'ordre du jour du Parlement au premier semestre 2015. "On analysera sereinement les conditions dans lesquelles les aides médicales peuvent être apportées sans être dévoyées", a déclaré ce médecin de profession, qui a par ailleurs vivement défendu le principe de l'AME comme l'ensemble de la majorité. Mais d'après l'UMP, "les Français comprennent de moins en moins cette générosité accordée aux sans papiers" alors qu'"un travailleur sans mutuelle qui paie ses cotisations a une moins bonne couverture", a affirmé par exemple l'élu des Bouches-du-Rhône Dominique Tian. Son collègue Nicolas Dhuicq, par ailleurs psychiatre, a pointé des "abus" avec des étrangers pratiquant notamment des fécondations in vitro grâce à l'AME, ce qui a été démenti par les socialistes. Les amendements UMP visant à supprimer les crédits pour l'AME, à les réduire ou encore à réintroduire un "droit de timbre" annuel de 30 euros pour bénéficier de cette aide, ont été rejetés. Un amendement FN visant à limiter l'AME aux soins urgents et sur lequel Marion Maréchal-Le Pen ne s'est pas exprimé, a été également repoussé malgré les voix pour de l'UMP. L'écologiste Jean-Louis Roumegas a lancé: "Mme Le Pen boit du petit lait" en écoutant les députés de l'opposition. Le socialiste Serge Janquin a estimé que l'UMP menait une "tentative de séduction d'un électorat (...) très proche sinon commun" avec l'extrême droite. L'UDI, par la voix d'Arnaud Richard, a regretté des "propos excessifs" sur l'AME, sans citer l'UMP, tout en jugeant que sa "montée en charge doit être contenue".]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 19:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Luxleaks: Juncker doit condamner et proposer une directive européenne anti-optimisation fiscale (Berger, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106170958.9t5awt6j.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire nationale du PS à l'Économie, Karine Berger, a souhaité jeudi que Jean-Claude Juncker "condamne extrêmement sérieusement" le système d'évasion fiscale mis en place au Luxembourg et propose une directive pour contrer une "concurrence crépusculaire" entre systèmes fiscaux européens. Jugeant nécessaire de "revérifier politiquement que nous ne voulons pas, à l'intérieur de l'Europe, installer cette concurrence crépusculaire entre les systèmes fiscaux", elle a déclaré à l'AFPTV, dans les couloirs de l'Assemblée, attendre de "M. Juncker qu'il condamne extrêmement sérieusement les pratiques mises en oeuvre au Luxembourg vis-à-vis de cette évasion fiscale des multinationales et qu'il propose très rapidement des résolutions, une directive de l'UE qui aille à l'encontre de ces mécanismes". "Cela s'appelle +l'optimisation agressive+. Par exemple, c'est faire en sorte de déplacer tous vos profits sur un pays, par exemple le Luxembourg, en ne déplaçant qu'une ou deux personnes de votre service commercial. Donc, votre entreprise continue de faire du chiffre d'affaires partout, par exemple en France, en Allemagne, mais les bénéfices ne vont être enregistrés que dans un seul pays, en l'occurrence le Luxembourg peut-être, et ne seront pas soumis à l'impôt au Luxembourg", a expliqué cette membre de la commission des Finances. Mme Berger a annoncé le dépôt en France, avec des collègues socialistes comme la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault et l'ancien rapporteur de la loi sur la lutte contre la fraude fiscale Yann Galut, d'amendements au projet de budget contre les mécanismes d'optimisation pointés dans l'enquête de 40 médias internationaux. L'objectif est, "par exemple, d'obliger les entreprises qui veulent déplacer certaines équipes ou actifs dans un pays à fiscalité privilégiée, de le déclarer au fisc", a précisé Mme Berger, y voyant un moyen de "savoir quand des multinationales déplacent avec quelques personnes l'ensemble de leurs bénéfices à l'extérieur de notre pays". Selon une enquête internationale publiée jeudi, le Grand-Duché a passé entre 2002 et 2010 des accords fiscaux avec 340 multinationales, dont Apple, Amazon, Ikea, Pepsi, Heinz, Verizon ou AIG, afin de minimiser leurs impôts. Les faits, survenus entre 2002 et 2012, remontent à l'époque où le chef de la nouvelle Commission européenne dirigeait le gouvernement luxembourgeois. bur-ic/mat/er APPLE INC. AMAZON.COM VERIZON COMMUNICATIONS AIG - AMERICAN INTERNATIONAL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euro-2016: un "cadeau fiscal" à l'UEFA est "illégitime" (président du MRC)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106162353.dg6ngsp8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MRC (chevènementiste) Jean-Luc Laurent a jugé jeudi "illégitime" tout "cadeau fiscal" du gouvernement à l'UEFA en vue de l'Euro-2016, déplorant que "payer l'impôt" ait "cessé d'être une évidence pour beaucoup de grandes sociétés multinationales". M. Laurent a annoncé le dépôt d'un amendement au projet de loi de finances rectificative 2014 pour supprimer la mesure. Le gouvernement s'apprête à exonérer de tout impôt (hors TVA) les organisateurs d'événements sportifs internationaux de toutes disciplines organisés en France, avait annoncé lundi le ministre des Sports Patrick Kanner, après la révélation par Les Echos du projet d'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. Cette exonération figurait dans le cahier des charges présenté par l'UEFA, a confirmé jeudi Jacques Lambert, président du comité de pilotage du tournoi de football européen. "En ces temps de rigueur budgétaire et de lutte contre la défiscalisation, ce cadeau fiscal, qui a beau être prévu au cahier des charges de la compétition, est illégitime", a jugé le député du Val-de-Marne, apparenté socialiste et membre de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: un rapport propose des pistes pour maîtriser les dépenses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106161434.ezaahlt9.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir le jour de carence, inciter financièrement les collectivités à réduire leurs effectifs ou créer une "rupture conventionnelle" du statut de fonctionnaire: un rapport parlementaire rendu public jeudi formule des propositions pour maîtriser les dépenses dans la fonction publique. Dans ce texte consacré à la gestion des finances publiques et des ressources humaines, le député radical de gauche (RRDP) Alain Tourret rappelle que le gouvernement entend "réaliser 50 milliards d'euros d'économies en trois ans, dont 21 milliards dès 2015 dans les trois versants de la fonction publique" (Etat, Territoriale et Hospitalière). Pour y parvenir, l'exécutif a notamment fait le choix de confirmer la stabilisation des effectifs dans la fonction publique d'Etat et de maintenir jusqu'en 2017 le gel du point d'indice qui sert de base au calcul des salaires des quelque 5,4 millions d'agents, rappelle M. Tourret. Les hôpitaux et collectivités devront aussi "modérer leurs dépenses de fonctionnement, au premier rang desquelles figure la masse salariale". Le député entend "dans ce contexte particulièrement contraint", contribuer à la réflexion sur la politique en matière d'effectifs, d'organisation du travail et de rémunération d'ici 2019, alors que des négociations sont en cours pour améliorer la carrière des agents. Il estime que la fonction publique "ne doit pas servir de variable d'ajustement" budgétaire, mais juge qu'il "est légitime qu'elle contribue à l'effort national de redressement", les rémunérations des agents représentant "près d'un quart des dépenses publiques en France (soit 267,7 milliards d'euros et 23,2% des dépenses publiques en 2012)". M. Tourret affirme qu'"aucune piste de réflexion ne doit être écartée a priori" et formule 20 propositions. Il suggère d'"introduire une possibilité de rupture conventionnelle du statut de fonctionnaire", à l'image de ce qui se fait dans le privé lorsqu'un salarié et son employeur se séparent à l'amiable. Pour réduire la moyenne d'âge dans la fonction publique, il propose aussi d'"assouplir la réglementation relative aux dispositifs de départs volontaires". En matière d'effectifs, il estime que la technique du "rabot" (réduction mécanique) doit être écartée, mais juge que "tous les employeurs publics devraient viser un objectif de stabilisation de leurs effectifs" là où ils continuent de croître dans la Territoriale et l'Hospitalière (+1,7% et +0,7% respectivement en 2012). Il propose par exemple d'encourager ces réductions d'effectifs dans les collectivités par "une modulation de la dotation globale de fonctionnement (DGF)". Ainsi, la baisse des dotations de l'Etat -de 11 milliards d'euros d'ici 2017-, pourrait "ne pas s'imputer sur les collectivités qui auraient gelé ou réduit leurs effectifs par rapport à l'année précédente", tandis qu'elle pèserait "plus lourdement"sur celles "qui n'auraient pas fait d'efforts". En matière de rémunération, le député suggère notamment "d'harmoniser les rémunérations accessoires et les régimes indemnitaires" des agents, relevant qu'il y aurait rien que pour l'Etat "plus de 4.500 textes indemnitaires applicables". Sur le temps de travail des fonctionnaires, il déplore aussi l'absence de données claires et invite le gouvernement à mener une évaluation "dès 2015". Il juge aussi nécessaire de "lancer une grande campagne de lutte contre l'absentéisme", là encore mal évalué, mais au "coût considérable" et préconise de réintroduire la journée de carence (non indemnisée en cas d'arrêt maladie), supprimée par la gauche. Le rapport pour avis a été réalisé au nom de la commission des lois dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2015. Il doit être présenté vendredi à la commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bras-de-fer à l'Assemblée sur une modification du "contrat vendange"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106144610.c7nvzm3n.html</link>
   <description><![CDATA[Un long bras-de-fer autour de la suppression d'exonérations sociales pour les salariés en "contrat vendange" a opposé jeudi le gouvernement et nombre de députés, surtout de droite et quelques-uns de gauche, mais la mesure a été finalement maintenue. En baisse de 4,1%, l'ensemble des quelque 4,7 milliards d'euros de crédits de la mission Agriculture, alimentation, forêt et affaires rurales ont été ado ptés. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes les ont soutenus, la droite et le Front de Gauche les ont rejetés. Principale pomme de discorde du débat, l'article 47 prévoyant d'exclure les entreprises de travaux agricoles, ruraux et forestiers du champ d'application du dispositif d'exonération en faveur de l'emploi saisonnier agricole. L'article met aussi fin à l'exonération de cotisations sociales dont bénéficient les salariés embauchés en "contrat vendange". La mesure, par laquelle le gouvernement entend notamment lutter contre un effet d'aubaine, représente une économie de près de 17 millions d'euros pour l'Etat. Chaque année, environ 315.000 "contrats vendange" sont conclus. Relayant les protestations du secteur viticole, une série de députés UMP, UDI, FN mais aussi radicaux de gauche, souvent de circonscriptions avec des vignobles (Marne, Bas-Rhin, Yonne, Aube, Aisne, Vaucluse...), se sont succédé pour défendre des amendements de suppression de tout ou partie de l'article contesté. Votés par les commissions des Finances et des Affaires économiques, ces amendements ont été rejetés dans l'hémicycle par 22 voix contre 18. Premier angle d'attaque, exprimé notamment par le rapporteur spécial Charles de Courson (UDI): le pouvoir d'achat de "citoyens modestes", étudiants, chômeurs ou retraités complétant leurs revenus grâce aux vendanges sera amputé de plus de 52 euros en moyenne par personne, sur une rémunération mensuelle de 650 euros. Deuxième critique majeure: la suppression de ces exonérations va rendre moins attractive l'activité de vendange pour les Français et accentuer le recours à de la main d'oeuvre étrangère. Un "message socialement dévastateur", a jugé le député PS de Gironde Gilles Savary, préférant s'abstenir et "ne pas mettre en difficulté le gouvernement". Autre argument des détracteurs: la mécanisation des vendanges va être accrue. "Vous serez le fossoyeur de la qualité des raisins", a lancé Philippe Armand-Martin (UMP). Cette mesure "va coller aux doigts comme la suppression des heures supplémentaires défiscalisées", a affirmé le radical de gauche Jacques Krabal. Autant d'arguments contestés par le ministre de l'Agriculture. "Le +contrat vendange+ n'est pas remis en cause, seulement l'exonération de cotisation sociale des salariés" et les entreprises viticoles vont bénéficier de 60 millions d'euros d'exonérations supplémentaires en 2015 et voir le coût du travail baisser? notamment grâce au Pacte de responsabilité", a assuré Stéphane Le Foll. "Ne faites pas croire qu'on remettrait en cause la qualité du vin ni notre capacité à exporter", s'est-il écrié. Selon lui, les Français modestes pourront bénéficier de la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu. A l'UMP, le ministre a reproché son incohérence, vu sa saisine du Conseil constitutionnel l'été dernier sur une exonération de cotisations sociales devant bénéficier à "tous les salariés". "Vous croyez que ramasser les pommes ou les fraises ou les asperges, c'est plus facile que de faire les vendanges", a aussi demandé ce Breton, racontant qu'à l'époque où il ramassait des pommes, il fallait 56 cageots pour gagner un Smic. Le président de la commission des Affaires économiques François Brottes (PS) a appelé à "la responsabilité", notamment pour éviter "un rabot beaucoup plus large" sur d'autres dispositifs. Le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a réaffirmé son opposition de principe aux exonérations pénalisant la Sécurité sociale. L'écologiste Brigitte Allain, agricultrice, et dont la circonscription en Dordogne comprend le Monbazillac, s'est dite convaincue que les appellations interdisant la mécanisation n'allaient pas y venir malgré cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés augmentent de 0,9% les bases des impôts locaux en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106133547.fhox9h9t.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a voté mercredi soir pour l'an prochain une revalorisation de 0,9% des valeurs locatives, qui servent de base aux impôts locaux, a-t-on appris jeudi de source parlementaire . Cet amendement au projet de budget 2015 de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) sera présenté au vote dans l'hémicycle la semaine prochaine. Ce taux de 0,9%, identique à celui voté l'an dernier, correspond à l'inflation prévue dans le projet de budget. Chaque année depuis 2007, a rappelé Valérie Rabault, les revalorisations des valeurs locatives ne sont pas intégrées dans le projet de budget initial, mais introduites par amendement. La revalorisation de 0,9% concerne les propriétés bâties et non bâties, ainsi que les immeubles industriels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'intéressent aux avantages fiscaux accordés au Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105222732.rh2e1ib6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mercredi soir un amendement demandant au gouvernement un rapport relatif aux "exonérations de plus-values immobilières accordées à certains États, à leur banque centrale ou à l'une de leurs institutions financières publiques". Le Qatar n'est pas mentionné mais il est clairement visé par l'amendement. Une convention fiscale, adoptée en 2009 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy, permet en effet au Qatar et à ses entités publiques, qui sont d'importants investisseurs immobiliers en France, d'être exonérés d'impôt sur leurs plus-values immobilières. L'amendement de la rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) a "pour objet de prévoir une meilleure information du Parlement sur le coût de ces dispositifs pour les finances publiques". Le gouvernement devra rendre ce rapport d'ici le 1er juillet 2015. L'amendement, voté en commission dans le cadre du projet de budget 2015, devra être approuvé à nouveau en séance en fin de semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 23:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent des crédits pour soutenir des petits commerces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105221324.tphfx0vm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi soir des crédits en faveur du Fonds d'intervention en faveur des services, du commerce et de l'artisanat (FISAC) dans le cadre du projet de budget 2015. A la suite de protestations de députés, le gouvernement a présenté un amendement rétablissant ces crédits à 17 millions d'euros alors qu'ils avaient été initialement réduits à 9 millions dans le projet de loi de finances. Créé en 1989, le FISAC, censé soutenir l'artisanat et le commerce dans les zones urbaines sensibles ou dans les campagnes menacées de désertification, avait un montant de 45 millions d'euros en 2013. La Cour des Comptes avait rendu public le 20 octobre un jugement très sévère sur le FISAC, dont la gestion serait "déficiente" et dont l'utilité ne serait pas prouvée. Les députés ont approuvé plus globalement mercredi soir le budget de la mission "Economie", en baisse de 5%, qui prévoit notamment des diminutions de crédits pour les opérateurs de service public. La Banque de France voit par exemple ses crédits réduits de 301 à 290 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 23:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La hausse de la taxe de séjour votée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105213122.jupahiby.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir en commission la hausse de la taxe de séjour pour le plupart des hôtels proposée par le gouvernement dans un amendement au projet de budget 2015. Les hôtels non classés et "établissements de caractéristiques équivalentes" seront taxés à hauteur de 0,75 euro contre 0,40 euro par jour et par personne. Cette taxe affectera aussi les hébergements dits non conventionnels type Airbnb. Les établissements comportant une seule étoile resteront taxés à 0,75 euro par personne et par nuit. La taxe est aussi inchangée pour les 2 étoiles à 0,90 euro. Mais elle passe de 1 à 1,5 euro pour les 3 étoiles, et de 1,5 à 2,25 euros pour les 4 étoiles, et double pour les 5 étoiles passant de 1,5 à 3 euros. Enfin une taxe spécifique aux palaces (jusqu'ici classés dans les 5 étoiles et +) est instaurée à 4 euros. Dorénavant, les sites du type Airbnb pourront collecter la taxe de séjour pour le compte des propriétaires, avec un reversement annuel à la commune. Ces plateformes se chargeraient également de transmettre aux communes les informations concernant le nombre de personnes logées sur le territoire, le nombre de nuitées, le montant total de la taxe collectée et les numéros de transaction afférents. Les députés ont apporté en commission quelques compléments à cet amendement en donnant par exemple la possibilité aux communes de transférer le recouvrement de la taxe de séjour aux services fiscaux. Les députés ont également voté un autre amendement gouvernemental concrétisant son engagement de donner à la région Ile-de-France 140 millions d'euros de ressources nouvelles pour assurer le financement des transports en commun du Grand Paris. D'une part, l'amendement instaure, "à hauteur de 60 millions d'euros", une "taxe annuelle sur les surfaces de stationnement annexées aux locaux à usage de bureaux appartenant aux personnes privées ou publiques". D'autre part, cet amendement "crée une taxe additionnelle à la taxe foncière sur les propriétés bâties et à la cotisation foncière des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: les députés obtiennent le report de la réforme de l'APL accession</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105192651.o8jjp6gz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont obtenu mercredi le report d'un an de la réforme de l'APL accession, un dispositif qui aide des ménages modestes à devenir propriétaires et que le gouvernement voulait fortement restreindre dans le projet de budget 2015. Face au risque de se voir mis en minorité sur cette mesure, contestée à la fois sur les bancs de la majorité et de l'opposition, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a accepté un report d'un an pour laisser le temps à un "travail" sur ce dispositif avec les parlementaires. Le gouvernement voulait restreindre ces aides, qui bénéficient actuellement à 500.000 ménages (30.000 nouveaux par an) pour un coût annuel de 900 millions d'euros, aux seuls ménages ayant vu leurs revenus chuter de plus de 30% par rapport au moment de la signature du prêt immobilier. La mesure devrait permettre à l'Etat d'économiser 19 millions d'euros en 2015 et près de 150 millions d'euros en 2017. Le gouvernement estime que cette quasi-suppression sera compensée par l'élargissement du dispositif public du prêt à taux zéro (PTZ). "Le PTZ devient l'outil privilégié pour l'accession à la propriété", a expliqué la ministre du Logement Sylvia Pinel, soulignant que leur nombre va passer de 44.000 à 80.000 par an. Les professionnels de l'immobilier s'étaient mobilisés pour souligner que l'APL accession, qui vient en déduction de la mensualité du crédit, permettait l'accès à la propriété des ménages modestes dont l'endettement aurait été trop élevé sans cette aide. Leur voix a été amplement relayée sur tous les bancs de l'hémicycle. La suppression de l'APL accession serait une "mesure totalement incompréhensible qui va désolvabiliser au moins un tiers des primo-accédants", dit l'UDI Michel Piron. Elle aurait un "effet dévastateur maximal pour un impact budgétaire minime", affirme la socialiste Jacqueline Macquet. Les députés ont ensuite approuvé le budget de la mission "Logement et l'Egalité des territoires", qui s'élève pour l'an prochain à 13,4 milliards d'euros, en hausse de 80 millions d'euros. Le budget de la politique de la ville diminue de 496 à 457 millions, les crédits d'intervention sont maintenus à 338 millions d'euros. Cette enveloppe de 338 millions sera concentrée sur des quartiers prioritaires mieux ciblés (1.300 au lieu de 2.500 auparavant). Un taux de TVA à 5,5% bénéficiera en outre aux acheteurs d'un premier logement neuf dans ces 1.300 quartiers.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires et fisc: "échanges normaux" pour la plupart, d'après le déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105173555.vo5krp2r.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée, Ferdinand Mélin-Soucramanien, considère que les échanges en cours entre l'administration fiscale et certains députés sont pour la plupart "normaux" et ne devraient donc pas "alimenter la défiance". Le Canard enchaîné a affirmé il y a quinze jours qu'une soixantaine de parlementaires seraient à des degrés divers en délicatesse avec le fisc, qui vérifie actuellement leurs déclarations de patrimoine et leur demande le cas échéant de se mettre en conformité avec la loi. "Le cas le plus classique porte sur l'évaluation de leurs biens", a indiqué mercredi à l'AFP le déontologue, qui a depuis quelques temps reçu de nombreuses questions d'élus se demandant ainsi s'ils avaient bien rempli leurs déclarations, mais qui ne confirme pas le chiffre du Canard enchaîné. La législation d'octobre 2013 sur la transparence de la vie publique précise que les biens doivent être "évalués à la date du fait générateur de la déclaration". Or, d'après M. Mélin-Soucramanien, "certains députés se sont bornés à envoyer une copie de l'acte notarié de l'achat du bien" au lieu de solliciter par exemple deux agents immobiliers. Les échanges qui ont suivi avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, aidée du fisc, "paraissent normaux et ne sont pas spécialement révélateurs de fraudes mais de difficultés d'interprétation", estime le déontologue. Il déplore que cette affaire, révélée un mois après celle de Thomas Thévenoud, "alimente la suspicion et la défiance alors même que la +liste+ (des parlementaires, qui n'est pas connue) ne signifie rien en elle-même". Le Canard reconnaissait qu'après les régularisations en cours, les contrevenants "pourraient n'être plus qu'une grosse poignée". M. Mélin-Soucramanien rappelle que la Haute autorité peut "utiliser l'arme lourde" à leur égard, comme elle l'a fait en mars dernier en saisissant le parquet de Paris des déclarations de patrimoine de l'ancienne ministre déléguée à la Francophonie Yamina Benguigui, sur lesquelles elle avait "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité". Les déclarations de patrimoine des parlementaires, assorties si besoin d'observations de la Haute autorité, devraient être consultables avant fin 2014 en préfecture par tout électeur du département de l'élu, mais seront interdites de divulgation, sous peine d'amende (45.000 euros). Sur le cas de Gilles Carrez, le président (UMP) de la commission des Finances de l'Assemblée, qui risque un redressement fiscal en raison selon lui d'une "différence d'interprétation" de la législation avec le fisc, M. Mélin-Soucramanien juge que "cela relève de sa vie privée". De façon générale, "nous sommes dans une période d'adaptation, où la loi commence à produire ses effets. On a enclenché un cercle vertueux et j'espère que ça débouchera sur un assainissement de la vie politique", souligne le déontologue. Au président de la Haute autorité Jean-Louis Nadal, à qui François Hollande a confié une mission visant à renforcer l'exemplarité de la vie publique, il va très prochainement faire diverses propositions. Il a déjà suggéré que "le déontologue de l'Assemblée fasse partie des personnes assujetties à l'obligation d'une déclaration d'intérêts". Ce professeur de droit constitutionnel a déjà remis une telle déclaration à la Haute autorité "par conviction". Dans le sillage de l'affaire Thévenoud, il souhaite aussi "inscrire parmi les conditions d'éligibilité des députés la remise d'un certificat de régularité fiscale, du même type que ceux exigés pour les candidats lors d'appels d'offres pour des marchés publics". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a assuré mercredi dans l'hémicycle que "le gouvernement tiendra le plus grand compte" des propositions que doit faire M. Nadal d'ici la fin de l'année, et "sur ce fondement engagera dès que possible un débat avec les parlementaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère: les écologistes veulent réformer les déclarations d'utilité publique après Sivens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105161246.tg4ywf4a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes veulent "réformer de fond en comble les déclarations d'utilité publique" pour éviter "d'autres Sivens", a affirmé mercredi l'un d'eux, Noël Mamère. Une proposition de loi des écologistes en ce sens est en préparation, a indiqué dans les couloirs de l'Assemblée le député-maire de Bègles (Gironde), ex-EELV, pour lequel le barrage de Sivens (Tarn) n'est "pas légal" et n'est "pas un barrage pour tous mais pour certains: les maïsiculteurs". M. Mamère a salué la "première étape" qu'a constituée, selon lui, la réunion organisée mardi soir par Ségolène Royal sur ce dossier, tout en regrettant que la ministre de l'Ecologie "ait éprouvé le besoin" de demander aux "zadistes", qui campent sur les lieux pour bloquer le chantier, de cesser cette occupation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
