<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 09 May 2016 09:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Travail: "30 à 40" députés de la majorité "disent qu'ils ne la voteront pas" - Le Roux, PS - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509072445.s1e028x2.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée "Ceux qui disent qu'ils ne la voteront pas aujourd'hui, ils sont une trentaine, 30 à 40. Et en joignant leurs voix à la droite, pour des raisons différentes, ils rendent difficile aujourd'hui l'adoption de ce texte". "Il y a une majorité à gauche sur ce texte, une large majorité à gauche (...) et si ce texte est aujourd'hui mis en danger, (...) c'est bien parce qu'une partie de la gauche a décidé de s'allier à toute la droite pour essayer d'empêcher le gouvernement de réformer". "Il ne pourra pas être question de dénaturer ce texte. Et la conjonction des oppositions pour empêcher, ça ne fait pas un équilibre. Ce texte aujourd'hui est équilibré". "L'objectif n'est pas le 49.3, l'objectif c'est l'équilibre de ce texte et si nous devons en passer par là, c'est que nous aurions été obligés, par une conjonction des contraires".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 09:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls veut "tout faire pour construire une majorité de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160508171006.ob6625ro.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a expliqué dimanche que son "rôle" de chef de la majorité était de "tout faire pour construire une majorité de gauche" et non de passer par l'article 49-3 sur le contesté projet de loi travail, examiné en ce moment à l'Assemblée nationale. "Chef de la majorité, c'est mon rôle de tout faire pour construire une majorité de gauche sur ce texte. Chef du gouvernement, c'est ma mission de tout faire pour qu'une loi ambitieuse pour les entreprises et les salariés soit adoptée", indique le Premier ministre dans un texte posté sur sa page Facebook. Selon lui, le projet de loi travail, contesté par une partie de la gauche et les syndicats, rencontre deux "contestations". A droite est, selon lui, contesté "le rôle des syndicats et du paritarisme". "Le gouvernement s'opposera à tous les amendements qui n'iraient pas dans ce sens", prévient-il. A gauche aussi le texte est décrié, en particulier un volet prévoyant le renforcement des accords d'entreprise par rapport à la loi. "La négociation en entreprise conduirait à un affaiblissement des droits des salariés et à une dilution des règles du droit du travail. L'attaque est lourde! Elle est surtout fausse!" fustige M. Valls. "La loi travail vise à faire franchir une étape nouvelle à la négociation en entreprise. Une étape nouvelle qui est en droite ligne des lois Auroux de 1982 et Aubry de 1998", fait-il valoir. "Trouver des solutions au niveau de l'entreprise, au plus près des réalités du terrain, des spécificités liées aux types de production, au territoire, au cycle économique, c'est un gage d'efficacité. Pour tout le monde! Salariés comme employeurs", affirme M. Valls. "Nous assumons d'avoir construit un projet dont les chefs d'entreprises - j'en suis convaincu - sauront se saisir pour rendre notre économie plus agile et d'avoir convaincu la très grande majorité du groupe socialiste, grâce notamment à l'engagement du rapporteur du texte Christophe Sirugue", poursuit M. Valls. "Il reste encore des voies d'amélioration. Mais la philosophie du texte ne doit pas bouger. C'est indispensable pour consolider la reprise économique dans notre pays", estime le Premier ministre. Les débats, entamés mardi, sont programmés jusqu'à jeudi avec quelque 5.000 amendements (près de la moitié émanant du Front de gauche), quasiment autant que pour la bataille sur le mariage pour tous. mat/er FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 May 2016 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: 71% des Français trouveraient "choquant" un recours au 49.3 (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506190011.k0c03a1u.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de sept Français sur dix (71%) trouveraient "choquant" que le gouvernement utilise l'arme du 49.3 pour faire adopter le projet de loi travail sans vote en engageant la responsabilité du gouvernement, selon un sondage Odoxa publié vendredi. Fait notable, une telle décision est jugée aussi choquante par les sympathisants de gauche (70%) que par les sympathisants de droite (70%), les personnes se disant sans proximité partisane étant encore plus critiques (76%), selon cette enquête pour CQFD sur iTELE et Paris Match. L'article 49-3 de la Constitution permet au Premier ministre d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est considéré comme adopté sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée. La motion de censure est débattue au plus tôt 48 heures après son dépôt, et si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. Tout en réaffirmant sa "volonté de convaincre" sa majorité sur la loi travail, Manuel Valls a affirmé vendredi qu'il ne fallait "jamais renoncer à un moyen constitutionnel" comme le 49.3. Interrogés sur l'opposition à ce texte controversé des "responsables politiques de gauche qui s'opposent régulièrement aux décisions du gouvernement", les "frondeurs", près des trois-quarts des personnes interrogées (74%) jugent par ailleurs "normal qu'ils s'opposent au gouvernement". Mais ils ont du mal à identifier un représentant des "frondeurs", 65% d'entre eux n'avançant aucun nom. Le premier responsable cité est Arnaud Montebourg (9%) devant Benoît Hamon (7%), puis le cofondateur du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon (7%), Martine Aubry (5%) et le chef de file des "frondeurs" PS à l'Assemblée, Christian Paul (4%). Le sondage a été réalisé sur internet les 5 et 6 mai auprès d'un échantillon représentatif de 1.011 personnes de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "il ne faut jamais renoncer à un moyen constitutionnel" comme le 49-3 (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506131536.apup75ra.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls n'exclut pas d'utiliser l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter au Parlement le projet de loi contesté sur le Travail, indique-t-il dans une émission diffusée vendredi soir sur Public Sénat. "Il ne faut jamais renoncer à un moyen constitutionnel", déclare le Premier ministre dans un enregistrement visionné par l'AFP de l'émission "Bibliothèque Médicis", où il réaffirme toutefois sa "volonté de convaincre" sa majorité. "Nous verrons la semaine prochaine mais ce texte doit passer", affirme encore le chef du gouvernement. M. Valls était interrogé sur le fait de savoir s'il utiliserait "tous les moyens constitutionnels" pour faire passer la loi, alors qu'une partie de la gauche lui demande d'exclure complètement d'avoir recours à l'article 49-3, qui permet de faire adopter un texte sans vote si le gouvernement échappe à une motion de censure. Au détour de cette longue interview-portrait d'une heure présentée par Jean-Pierre Elkabbach, le Premier ministre est interrogé sur le projet de loi Travail et redit son attachement à ce qui est selon lui son "coeur", à savoir le renforcement du poids des accords d'entreprise par rapport à la loi, point contesté notamment par certains députés socialistes et des syndicats comme la CGT et Force ouvrière. "Il faut faire confiance au dialogue social et aux partenaires sociaux, il faut faire confiance aux chefs d'entreprise et aux salariés, mais dans l'entreprise. Il y a une vision extrêmement centralisatrice, jacobine, qui ne correspond pas à la réalité, qui existe dans une partie du syndicalisme français comme dans la gauche française et aussi c'est vrai du côté du patronat", a critiqué M. Valls. "L'idée même que la négociation doive avoir lieu dans l'entreprise c'est au coeur du texte, c'est au coeur même de la philosophie du texte. Je ne dis pas qu'il ne peut pas y avoir de discussion, mais ça c'est le coeur", a-t-il plaidé. Pour le Premier ministre, "ce texte sur la réforme Travail est un texte important. L'immense majorité des députés socialistes soutient ce texte mais ceux qui ont une autre conception du dialogue social veulent voter contre. Donc nous verrons la semaine prochaine mais ce texte doit passer", affirme encore le Premier ministre dans cette émission qui sera diffusée à 22H00.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Divorce sans juge: les féministes pointent les risques dans les situations de violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506111606.kya0u8rx.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations féministes du réseau Solidarité Femmes et SOS Les Mamans ont critiqué vendredi l'amendement gouvernemental visant à autoriser le divorce par consentement mutuel sans juge, signalant les risques posés dans les situations de violences conjugales. "En raison de l'emprise que l'auteur des violences détient sur sa victime, de la peur, des traumatismes, il lui sera très facile d'imposer un divorce rapide devant notaire", a estimé dans un communiqué la Fédération nationale Solidarité Femmes, qui gère le numéro national d'écoute 3919 (Violences femmes info). "La victime risque d'être lésée sur le plan économique" (pension alimentaire) et "les décisions concernant l'exercice de l'autorité parentale et les droits de visite et d'hébergement", a-t-elle ajouté. Ces décisions "gommeront les violences, leurs conséquences sur les enfants, leur sécurité et celle de leur mère". Cet amendement, "porte ouverte à tous les abus et pressions de la part des agresseurs", a été "adopté sans analyse de la situation des femmes les plus en danger et des plus démunies", a estimé la Fédération. Le divorce sans juge "remet en cause la garantie d'une procédure équitable et contradictoire". La Fédération demande "non une simplification, mais au contraire dans les situations de violences, des magistrats spécialisés". C'est aussi la demande de l'association SOS Les Mamans, qui a lancé une pétition "pour la création de juridictions spécialisées pour traiter toutes les formes de violences intrafamiliales". Parmi les premiers signataires figurent les associations Osez le Féminisme, Innocence en Danger ou encore la psychiatre Muriel Salmona. Adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, l'amendement "vise à poursuivre l'évolution que connaît la procédure de divorce dans le sens de la simplification", selon le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les associations familiales réclament le rejet du divorce sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160505092747.9285you8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union nationale des associations familiales (UNAF) demande aux députés le rejet de l'amendement voté mercredi en commission autorisant le divorce par consentement mutuel sans juge, "qui ne tient aucun compte des réalités" au moment des séparations. L'UNAF "demande aux députés de rejeter cette nouvelle tentative de déjudiciarisation", écrit jeudi dans un communiqué l'association, jugeant "inacceptable" cette réforme. Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a mis pour sa part en avant mercredi la "simplification" et la "pacification des relations entre époux" lors du vote en commission des lois de l'Assemblée nationale de cet amendement dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, avant passage en séance le 17 mai. "Tout divorce, même envisagé de manière consensuelle, n'est jamais banal, tant pour les adultes que pour les enfants", souligne l'UNAF. "C'est d'autant plus une surprise qu'à aucun moment la concertation préalable n'a abordé ce point essentiel, et que l'opposition avait été forte à l'encontre des projets de déjudiciarisation du divorce portés par les ministres de la Justice de la précédente majorité, en 2008 puis en 2011", poursuit-elle. "Cette disposition est d'autant plus dangereuse (...) qu'elle vise désormais les couples avec enfants, sauf si leur enfant mineur veut être entendu par le juge", s'alarme l'UNAF. Pour elle, "le juge est le garant de l'intérêt des enfants et du maintien de leurs liens avec leurs deux parents après la séparation. Il assure, par son indépendance et son impartialité, l'équité des accords intervenus entre les parties, la protection du conjoint le plus vulnérable et vérifie qu'il n'a pas fait l'objet de pressions et que son libre consentement n'a pas été contraint".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 May 2016 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission le projet de loi "justice du XXIe siècle" après d'ultimes modifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504193627.dcxg49a7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir en commission le projet de loi de "modernisation de la justice du XXIe siècle", après d'ultimes modifications comme la simplification du changement de prénom, ou l'extension des règles de l'action de groupe à de nouveaux domaines. Au terme de deux jours de débats, ils ont adopté un amendement qui "rend les règles procédurales relatives à l'action de groupe applicables à trois nouveaux domaines: la santé, l'environnement et les données personnelles". Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas avait expliqué sur ce point à l'ouverture des travaux en commission mardi que le texte entendait donner à l'action de groupe "un socle procédural commun" avec "un vrai bloc cohérent plutôt que des dispositions éparses dans des textes thématiques". Un autre amendement du gouvernement adopté met en oeuvre la "déjudiciarisation" du changement de prénom (2.600 à 2.800 demandes par an) en supprimant le recours systématique au juge au profit d'un officier de l'état civil qui saisira toutefois le procureur de la République "en cas de difficulté". Même souci de simplification pour le changement de nom "pour motif légitime" actuellement autorisé par décret. Les députés ont aussi adopté un amendement qui réintroduit l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs délivrée en mairie, telle qu'elle existait jusqu'en 2012. Cette disposition avait déjà été réintroduite dans le projet de loi de réforme de la procédure pénale, mais l'un des rapporteurs, Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a justifié l'amendement par un "problème de procédure" et mis en avant la nécessité d'"être certain" que la mesure soit adoptée. Le dernier amendement adopté a permis de rétablir le titre initial du projet de loi de "modernisation de la justice du XXIe siècle", modifié par le Sénat en texte "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire". Déjà débattu à la chambre haute en novembre 2015, le texte, examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), sera débattu à l'Assemblée en première lecture à partir du 17 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une commission d'enquête sur la chaîne Numéro 23</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504182750.ocbyex3j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont proposé la création d'une commission d'enquête parlementaire sur l'octroi d'une autorisation d'émettre à la chaîne Numéro 23 et sa revente, a indiqué mercredi dans un communiqué l'un d'eux, Marcel Rogemont, à l'origine de l'initiative. En octobre 2015, le CSA, dans une décision exceptionnelle, avait ordonné la fermeture de Numéro 23, arme ultime qu'il n'avait jusque-là jamais employée contre un média. Il avait bloqué en même temps son projet controversé de vente au groupe NextRadioTV (BFMTV, RMC) pour 88 millions d'euros -- projet auquel la chaîne a renoncé depuis et qui avait déclenché l'intervention du CSA. Depuis, le Conseil d'Etat a sauvé la chaîne, en annulant fin mars le retrait de son autorisation d'émettre par le CSA. "Je me félicite que l'Assemblée nationale se saisisse de cette affaire qui a suscité de fortes réactions, après de nombreux rebondissements", a souligné M. Rogemont, dont la proposition de résolution doit désormais être examinée par la commission des Affaires culturelles. Si sa création est validée, la commission cherchera "à préciser les conditions qui ont prévalues à l'octroi d'une fréquence par le CSA et l'application de la convention". Elle pourra "formuler les propositions qu'elle jugera opportune", par exemple sur les capacités de sanction du CSA, selon M. Rogemont, auteur d'un rapport sur l'application, par le CSA, de la loi de novembre 2013 relative à l'indépendance de l'audiovisuel public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le principe d'un divorce par consentement mutuel sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504180149.vf6afhxh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé le divorce par consentement mutuel sans juge, via le vote mercredi en commission d'un amendement dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, le Garde des Sceaux mettant en avant la "simplification" et la "pacification des relations entre époux". L'amendement du gouvernement vise à "proposer un divorce par consentement mutuel sans juge", a expliqué le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. Il stipule que "les époux peuvent consentir mutuellement à leur divorce par acte sous signature privée contresigné par avocats, déposé au rang des minutes d'un notaire". La procédure ne pourra toutefois pas s'appliquer si un mineur demande à être entendu par le juge et les époux auront un temps de réflexion de 15 jours avant la signature. M. Urvoas a évoqué un dispositif "important puisqu'il vise à poursuivre l'évolution que connaît la procédure de divorce dans le sens de la simplification et de la pacification des relations entre époux qui souhaitent divorcer". En réponse à ceux ayant formulé des inquiétudes sur le fait de "passer d'un juge gratuit à un notaire payant", il a assuré qu'il n'y avait "pas de risque de voir le coût du divorce exploser", car l'enregistrement de l'acte "sera fixé à environ 50 euros". Le radical de gauche Alain Tourret a estimé en commission que cette déjudiciarisation du divorce était une "véritable révolution". Selon l'exposé des motifs, "cette nouvelle catégorie de divorce a vocation à s'ajouter aux cas actuels de divorce, et à se substituer à la majorité des cas de divorce par consentement mutuel". Chaque jour en France, quelque 365 divorces sont prononcés, sans compter les séparations. Toujours dans le cadre des discussions sur ce projet de loi "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire", les députés ont aussi étendu le délai de déclaration de naissance, actuellement fixé à 3 jours, à 5 jours, afin de laisser aux parents un "délai raisonnable" et leur éviter de devoir faire une déclaration judiciaire (923 pour l'année 2015).]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: course de lenteur au début de l'examen des articles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504174917.h0p5400i.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen des articles du projet de loi travail a démarré mercredi après-midi par une course de lenteur, le premier des quelque 5.000 amendements du texte n'ayant toujours pas été débattu au terme de cette première séance. Les débats, suspendus à 19H30, reprendront lundi à 16H après le pont de l'Ascension par l'examen des amendements sur l'article 1, qui instaure "une commission d'experts et de praticiens des relations sociales" chargée de proposer "au gouvernement une refondation de la partie législative du code du travail". Dès l'ouverture des débats mercredi après-midi, le chef de file du Front de gauche André Chassaigne s'en prenait au secrétaire d'État des Relations avec le Parlement. Selon M. Chassaigne, Jean-Marie Le Guen "s'est permis de dire (aux journalistes) que les amendements déposés (...) avaient pour seul objectif l'obstruction de nos débats". "Chacun sait qu'en tenant ces propos, son seul objectif est de justifier la semaine prochaine l'utilisation du 49.3 et de faire supporter aux députés la responsabilité de cette forfaiture!", a dénoncé le député communiste du Puy-de-Dôme. Une soixantaine d'orateurs, principalement des détracteurs du texte à gauche et à droite, se sont ensuite succédé soit pour en dénoncer le fond, soit pour évoquer les conditions de son examen et l'éventuel recours à l'article 49.3 de la Constitution pour faire adopter le texte sans vote. Damien Abad (LR) a ainsi accusé le gouvernement de "gagner du temps" afin de pouvoir utiliser le 49.3. L'UDI Francis Vercamer a déclaré qu'il aimerait "savoir comment vont se dérouler les travaux": "5.000 amendements, je me demande comment on va faire". A gauche, le frondeur Christian Paul (PS) a assuré "qu'il ne ferait pas d'obstruction", mais a jugé que, si "le débat est interrompu, dans quelques jours" par le 49.3, "cela sera un échec politique majeur, d'abord pour le gouvernement". "Jamais, je n'aurais imaginé un gouvernement de gauche inversant la hiérarchie des normes", l'article 2 du projet de loi qui focalise les critiques à gauche en facilitant les accords d'entreprise dérogeant aux accords de branche, s'est insurgé le Front de gauche Marc Dolez. Jean Lassalle, ex-MoDem qui siège parmi les non-inscrits, s'est dit "de ceux qui se félicitent de Nuit debout et de cet excellent film +Merci patron+", tout en souhaitant à Myriam El-Khomri "qu'elle ait un jour un texte à la hauteur de (son) courage et de (son) panache". Un des rares orateurs à défendre le texte, Michel Issindou (PS), a dit ne pas avoir peur de "la démocratie dans l'entreprise". "Les garde-fous, ils sont dans le texte", a assuré cet ancien rapporteur de la réforme des retraites. Passe d'armes à gauche quand le député de l'aile droite du PS Christophe Caresche critique les organisations syndicales qui s'opposent au texte "parce que ces syndicats ne sont plus dans les entreprises". "Quand je pense qu'un député de gauche peut s'en prendre aux syndicats comme je viens de l'entendre!", lui répond la communiste Marie-George Buffet, rejointe par l'aubryste Jean-Marc Germain, "dans son coup de colère contre notre collègue qui peut être s'est égaré temporairement". A la fin de séance, la ministre répond aux orateurs en lançant à Mme Buffet qu'elle n'a pas "le monopole de la défense des salariés". Mme El-Khomri juge "totalement faux" de prétendre que le texte va inverser la hiérarchie des normes. "Là où la loi fixe les règles, l'accord (d'entreprise) ne pourra pas y déroger", a t-elle assuré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le principe d'amendes forfaitaires pour certains délits routiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504172145.gu9yrvqa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission le principe d'amendes forfaitaires pour sanctionner les délits de conduite sans permis et de conduite sans assurance, alors que le projet gouvernemental d'une simple contravention avait provoqué un tollé l'été dernier. Les députés ont adopté cette mesure via un amendement socialiste au projet de loi "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire". Celui-ci "ne prévoit plus, comme dans le projet de loi initial, de transformer en contravention les délits de conduite sans permis et de conduite sans assurance, car cette modification risquerait d'être comprise comme un affaiblissement des sanctions", expliquent ses auteurs, les rapporteurs Jean-Michel Clément et Jean-Yves Le Bouillonnec. Les associations de sécurité routière avaient de fait unanimement protesté contre le projet initial dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle. Mais l'amendement prévoit, selon son exposé des motifs, "une extension du mécanisme de l'amende forfaitaire, actuellement possible pour les contraventions aux délits routiers, avec évidemment des amendes plus élevées", procédure qui sera exclue notamment en cas de récidive ou si les faits sont commis par un mineur. "Pour le délit de conduite sans permis ou pour le délit de conduite sans assurance, le gouvernement a indiqué que serait encourue une amende forfaitaire de 800 ou 500 euros (amende minorée si payée immédiatement ou dans les 15 jours, et majorée si pas payée dans le délai de 45 jours)", précisent les auteurs. Les députés ont aussi adopté un amendement du gouvernement qui met en oeuvre des décisions du Comité interministériel de sécurité routière du 2 octobre 2015, visant à améliorer la répression de certaines infractions routières. Il prévoit notamment la généralisation de la mesure d'interdiction de conduire un véhicule non équipé d'un dispositif homologué d'anti-démarrage par éthylotest électronique, qui pourra désormais être imposée par exemple dans le cadre d'un contrôle judiciaire ou d'un sursis avec mise à l'épreuve. L'amendement étend aussi les possibilités de "contrôle sanction automatisé et de vidéo-verbalisation", déjà prévues pour les infractions en matière de vitesse ou de non-respect des signalisations, à des situations comme un défaut de port du casque ou de ceinture de sécurité. Le texte crée en outre un délit spécifique de conduite d'un véhicule en faisant usage d'un faux permis, qui sera puni de cinq ans d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende. Un autre amendement du gouvernement, adopté, prévoit d'autres mesures comme la création d'un "permis à points virtuel pour les contrevenants non résidents sur le territoire national afin d'améliorer la lutte contre l'insécurité routière".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés décident que les Pacs pourront être enregistrés en mairie et non plus au tribunal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504161649.ddgg6rov.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé mercredi en commission de transférer les déclarations des Pactes civils de solidarité (Pacs) aux officiers de l'état civil, et non plus au greffe du tribunal, dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle. La commission des Lois a adopté un amendement au projet de loi "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire" des rapporteurs Jean-Michel Clément (PS) et Jean-Yves Le Bouillonnec (PS), qui modifie les modalités d'enregistrement des déclarations de Pacs, transférant la compétence de les recueillir aux officiers de l'état civil, et non plus au greffe du tribunal. Cette disposition figurait dans le projet de loi initial du gouvernement, porté par la garde des Sceaux de l'époque, Christiane Taubira, mais avait été modifiée par le Sénat lors de l'examen du texte en première lecture en novembre 2015. L'actuel ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, s'est dit mercredi favorable à cette mesure "qui va mettre enfin la France au même rang que nombre de ses pays voisins" et qui "répond évidemment à nos concitoyens". "Nous pensons qu'il est maintenant opportun et raisonnable de considérer qu'il faut venir devant l'officier de l'état civil pour l'établissement du Pacs", a estimé de son côté M. Le Bouillonnec (PS). Cela "s'inscrit dans une logique de normalisation de cette institution, qui est devenue aujourd'hui un mode d'organisation familiale choisi par de nombreux Français", explique l'exposé des motifs de l'amendement. "Les craintes de confusion entre le mariage et le Pacs qui avaient conduit à privilégier un enregistrement auprès du greffe ne sont aujourd'hui plus d'actualité et ne justifient plus d'imposer aux futurs partenaires un passage par le tribunal", poursuivent les rapporteurs. Le député écologiste Sergio Coronado qui défendait un amendement similaire, a rappelé en commission la violence des débats sur le Pacs en 1999, soulignant que certains avaient "proposé à l'époque qu'il soit signé devant un vétérinaire". En 2014, le nombre de pactes civils de solidarité (pacs) s'est élevé à 173.728, dont une très grande majorité (167.391) concernaient des couples hétérosexuels. La France a ouvert le mariage civil et l'adoption aux couples homosexuels en 2013, quelque 26.000 mariages ayant été célébrés depuis, selon un bilan portant sur 2015 publié par l'Insee en janvier. Les débats dans l'hémicycle de l'Assemblée en première lecture sur le projet de loi sur la justice du XXIe siècle doivent débuter le 17 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice du XXIe siècle: les députés suppriment les tribunaux correctionnels pour mineurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504155915.vbhnvqpb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi, en commission, la suppression des tribunaux correctionnels pour mineurs, avec l'aval du garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas, dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle. Plusieurs fois remise à plus tard, cette suppression avait été promise par François Hollande en 2012, et promue par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira, qui voulait réformer l'ordonnance de 1945 sur l'enfance délinquante. Les tribunaux correctionnels pour mineurs, créés en 2011 sous Nicolas Sarkozy, avaient vocation à juger les mineurs de plus de 16 ans, poursuivis pour des délits commis en récidive et punis d'au moins 3 ans d'emprisonnement. Situés dans chaque tribunal de grande instance où se trouve un tribunal pour enfants, ils visent davantage de solennité et une justice adaptée à cette tranche d'âge. Mais, "surtout pour des raisons politiques, il doit y avoir une primauté de l'éducatif quand nous traitons de la délinquance des mineurs", a déclaré devant la commission des Lois M. Urvoas, en soutien à des amendements du groupe socialiste et du radical de gauche Alain Tourret pour supprimer ces tribunaux spécialisés. Le ministre a aussi avancé des raisons juridiques et de difficulté d'organisation dans les TGI, pour "une plus-value extrêmement faible", alors que ces tribunaux traitent moins de 1% des contentieux concernant les adolescents. "Le gouvernement était prêt à déposer son amendement, mais il est apparu légitime que ce soit une initiative parlementaire", a aussi assuré ce proche du Premier ministre, alors que Manuel Valls était peu favorable à cette suppression du temps où Christiane Taubira était à la Chancellerie. Le député LR Éric Ciotti a aussitôt fustigé "une erreur et une faute guidées par des raisons idéologiques", qui vont, selon lui, "affaiblir la détermination de l'autorité publique à combattre la délinquance des mineurs". "Ce que Mme Taubira n'a pas réussi à faire, c'est vous qui le ferez. Cela nous déçoit", a lancé M. Ciotti à l'attention de M. Urvoas. Le ministre s'était déjà dit "prêt" début mars à réformer la justice des mineurs avant la fin du quiquennat. L'oratrice des socialistes, Cécile Untermaier, a assuré que les magistrats soutenaient cette suppression, et souligné que "les études réalisées à partir du casier judiciaire montrent que les tribunaux correctionnels pour mineurs prononcent moins de peines d'emprisonnement que les tribunaux pour enfants". Dans un communiqué, l'Institut pour la justice, "think tank" de droite, a dénoncé une suppression marquant à ses yeux "un désarmement pénal grave et inopportun qui délivre un message d'impunité à l'heure où notre justice ne parvient pas à faire face à l'inexécution des peines qu'elle prononce". Les députés ont aussi adopté un amendement du gouvernement pour inscrire dans l'ordonnance de 1945 le principe du cumul entre peines et mesures éducatives. Cela permettra de renforcer la spécialisation de la justice des mineurs et d'améliorer l'individualisation des réponses pénales, selon l'exposé des motifs. Le projet de réforme de la justice du XXIe siècle, tel que modifié par la commission, passera dans l'hémicycle le 17 mai. Sur proposition gouvernementale, les députés ont fait mercredi d'autres retouches, notamment en instituant un nouveau corps de "juristes assistants", et en aménageant les conditions de collégialité de l'instruction, face au manque de moyens de la justice. Une loi de 2007 post-affaire d'Outreau avait prévu de façon systématique plusieurs juges d'instruction, mais l'entrée en vigueur de la mesure a déjà été reportée trois fois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande fait l'éloge de la loi El Khomri, débattue à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504143638.zuz725ws.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a fait mercredi l'éloge du dialogue social et de la loi travail de Myriam El Khomri, âprement débattue depuis la veille à l'Assemblée nationale, lors d'une visite d'entreprise dans la Sarthe. "Le dialogue social c'est une manière d'être à la fois plus compétitif et en même temps plus heureux dans l'entreprise, plus harmonieux dans les relations, plus capable de définir, à l'échelle de l'entreprise, ce que vous devez faire", a-t-il plaidé devant quelques dizaines de salariés de MK Automotive. En grande difficulté jusqu'en 2015, cette entreprise de mécanique de précision qui produit des pièces pour l'automobile et l'aéronautique a massivement investi et pratiquement doublé les effectifs de son site de Sablé-sur-Sarthe après avoir remporté des contrats avec Renault ou Safran. "Le projet de loi qui est en discussion en ce moment permet et permettra d'avoir des accords d'entreprise (...) pour faire que l'organisation du travail soit la plus à même d'être, pour les salariés, une manière de mieux vivre et, pour les entreprises, une manière de mieux produire", a poursuivi le chef de l'État. Pour François Hollande, "les deux ne sont pas incompatibles à condition qu'on ait des partenaires sociaux qui dialoguent et qui soient respectés". "Le syndicaliste dans notre pays doit être reconnu parce que c'est lui qui fait aussi, avec les responsables des entreprises, avancer notre compétitivité, notre industrie et notre pays", a-t-il poursuivi, appelant de ses voeux une société de "confiance". "Ca va mieux ici parce que vous avez créé des emplois", a-t-il encore souligné tout en reconnaissant que "ça va aussi difficilement, très difficilement, pour ceux qui n'ont pas d'emploi, pour ceux qui sont dans des secteurs exposés à des difficultés". Mais "il faut qu'il y ait des exemples pour montrer que c'est possible (...) de réussir, de se redresser, d'investir, d'embaucher et de créer", a insisté le président Hollande, rappelant qu'il y a quatre ans, l'industrie automobile était en crise. Les débats sur la loi El Khomri doivent se prolonger jusqu'au 12 mai avec un vote global prévu le 17. Parmi les dispositions les plus contestées figure la primauté des accords d'entreprises en matière de temps de travail, les nouvelles modalités des licenciements économiques ou les référendums d'entreprises. ha/mat/phc SAFRAN RENAULT]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés étendent les obligations déontologiques des magistrats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504135905.dwrilafg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont étendu encore les obligations déontologiques des magistrats judiciaires, dans le cadre de l'examen d'un volet de la réforme de la justice du XXIe siècle. La commission des Lois a adopté, dans la nuit de mardi à mercredi, ce projet de loi organique "relatif à l'indépendance et l'impartialité des magistrats et à l'ouverture de la magistrature sur la société", qui passera dans l'hémicycle le 17 mai. Ce texte a déjà été adopté au Sénat en première lecture en novembre dernier, où il avait été défendu par Christiane Taubira, remplacée depuis, comme garde des Sceaux, par Jean-Jacques Urvoas. Le projet de loi entend notamment prévenir les conflits d'intérêt: les procureurs généraux ne seront plus nommés en Conseil des ministres, les magistrats passeront un "entretien déontologique", et les plus hauts d'entre eux devront déclarer leur patrimoine. Au Sénat avait été créée une obligation de déclaration d'intérêts pour tous les magistrats, et étendue aux chefs de juridiction l'obligation de déclaration de patrimoine. Sur proposition de la rapporteur Cécile Untermaier (PS), les députés ont instauré une obligation de déclaration d'intérêts également pour le premier président de la Cour de cassation et le procureur général près cette Cour. Ils ont voté la création d'un collège de déontologie des magistrats de l'ordre judiciaire, qui pourra émettre des avis individuels, sur saisine d'un magistrat ou de sa hiérarchie. Tous les membres du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) seront assujettis à l'obligation de remettre une déclaration d'intérêts, en vertu d'un autre amendement de la rapporteure. Les membres nommés au Conseil constitutionnel devront quant à eux remettre et une déclaration d'intérêts et une déclaration de patrimoine, comme l'a souhaité le groupe socialiste. Par ailleurs, alors que les sénateurs avaient supprimé la nomination du juge des libertés et de la détention par décret du président de la République, les députés l'ont rétablie, inscrivant la fonction de JLD parmi les fonctions spécialisées. Enfin, répondant à une demande du Conseil constitutionnel et de la Cour de cassation, la commission des Lois a adopté un amendement de Mme Untermaier visant à éviter le dépôt tardif de questions prioritaires de constitutionnalité (QPC) devant les tribunaux correctionnels ou de police, qui provoquent des retards dans le jugement des dossiers. La commission poursuivait mercredi l'examen du principal volet de cette réforme de la justice, volet renommé au Sénat "projet de loi relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire". reb/ic/mat/lcf/sd CSM]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 15:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
