<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 13:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Congrès: Martine Aubry devant la presse vendredi soir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410110734.mlca61lj.html</link>
   <description><![CDATA[Martine Aubry tiendra un point-presse vendredi soir à 19H30 à l'Assemblée nationale pour dévoiler ses intentions relatives au congrès du PS, à Poitiers en juin, a indiqué l'un de ses proches, le député socialiste Jean-Marc Germain. "C'est lié au Congrès", a dit le parlementaire à l'AFP sans autres précisions. Cette rencontre avec la presse de la maire de Lille et ancienne première secrétaire du PS interviendra à quelques heures du dépôt limite des "motions" ou orientations programmatiques en vue du congrès du PS, à Poitiers du 5 au 7 juin, qui est fixé à vendredi minuit. Ces "motions" seront enregistrées samedi après-midi par le Conseil national ou "parlement" du parti avant d'être soumises aux militants socialistes le 21 mai. Martine Aubry s'est faite très discrète ces derniers jours, évitant d'indiquer ses intentions pour le Congrès. Juliette Méadel, porte-parole du PS, a exprimé toutefois vendredi sa confiance dans le fait qu'il puisse y avoir une "synthèse" entre Martine Aubry et le premier secrétaire, Jean-Christophe Cambadélis, autour d'un texte de "rassemblement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un encadrement de l'activité des médecins exerçant en libéral à l'hôpital public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410094902.wepnsnjn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi, avec le feu vert du gouvernement, un amendement socialiste pour mieux encadrer l'activité des médecins exerçant en libéral à l'hôpital public et leurs dépassements d'honoraires, avec notamment l'obligation d'être conventionnés. Fruit d'un "gros travail", ce dispositif, ajouté au projet de loi sur la santé, entend "mettre fin à la polémique des honoraires de ces praticiens à l'hôpital" autour de "cette activité libérale qui est ancienne, puisqu'elle vient de la fondation des CHU", en 1958, par l'ordonnance Debré, a expliqué le socialiste Jean-Louis Touraine, l'un des rapporteurs du texte. "Depuis le début de la législature, le gouvernement et la majorité ont affirmé leur volonté de lutter contre les dépassements d'honoraires abusifs en ville et à l'hôpital", selon l'exposé de cet amendement, cosigné notamment avec Christian Paul, qui avait porté des mesures à l'objectif similaire du temps où il était rapporteur du projet de budget de la Sécu. Observant que le dispositif s'inspirait notamment d'un rapport piloté par la conseillère d'Etat Dominique Laurent, la ministre de la Santé Marisol Touraine a estimé que cela va "dans le bon sens, de manière encadrée, apaisée et en même temps ferme, pour signifier que le praticien exerçant en libéral à l'hôpital le fasse dans un cadre conventionné, ce qui est quand même la moindre des choses". Nouveauté, le dispositif prévoit notamment que l'exercice libéral en établissement public de santé sera subordonné à l'adhésion du médecin aux conventions et que le déconventionnement entraînera une suspension automatique de l'activité libérale à l'hôpital. La durée du contrat entre le praticien et l'hôpital sera de cinq ans et le renouvellement ne sera pas automatique. Et, en cas de départ temporaire ou définitif de l'hôpital, l'installation en secteur libéral sera soumise à des clauses restrictives fondées sur des critères de délai et de périmètre géographique. S'il ne respecte pas ces obligations, le praticien devra verser une indemnité compensatrice.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: expérimentation de consultations pour inciter les femmes enceintes fumeuses à arrêter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150410085715.t86xw0pf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la possibilité d'une expérimentation, pendant trois ans et dans certaines régions, d'une consultation et d'un suivi spécialisés systématiques pour les femmes enceintes fumeuses pour les inciter à arrêter le tabac, via un amendement PS. La France est le pays d'Europe où les femmes enceintes fument le plus, 36% déclarant fumer en début de grossesse et 20% continuer jusqu'à l'accouchement, souligne l'exposé de l'amendement du socialiste Jean-Louis Touraine, l'un des rapporteurs du projet de loi de modernisation du système de santé. Les risques pour la santé de l'enfant à naître sont "nombreux et avérés": grossesses extra-utérines, fausses couches, accouchement prématuré, retard de la croissance intra-utérine du bébé, danger pour la respiration du foetus, détaille-t-il. Si des consultations spécialisées en tabacologie existent déjà pour les femmes enceintes fumeuses, elles ne sont pas systématiques. Les obstétriciens ainsi que les sages-femmes souhaitent inciter davantage de femmes à renoncer au tabac pendant la grossesse mais se heurtent à un problème de temps pour en parler lors des consultations, a déclaré Jean-Louis Touraine dans l'hémicycle. "Il faut une consultation spécifique faute de quoi l'efficacité est insuffisante", a plaidé ce député du Rhône et professeur de médecine. La liste des professionnels de santé habilités à pratiquer cette consultation et ce suivi ainsi que les modalités d'application seront fixés par décret. Sensible à "l'objectif très important" de la mesure mais convaincue qu'il fallait encore réfléchir pour déterminer les modalités de l'expérimentation, la ministre de la Santé Marisol Touraine s'en est remis à la "sagesse" de l'Assemblée sur le vote de cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 10 Apr 2015 10:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les sages-femmes pourront réaliser des IVG médicamenteuses, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409225539.08e2l488.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé dans la nuit de jeudi à vendredi l'article du projet de loi sur la Santé prévoyant que les sages-femmes puissent pratiquer des interruptions volontaires de grossesse (IVG) médicamenteuses. La ministre de la Santé Marisol Touraine a défendu cette mesure comme permettant "aux femmes de trouver des lieux nouveaux auxquels s'adresser", dans le cadre d'un plan plus large pour "faciliter l'accès des femmes à l'IVG", 40 ans après la loi Veil. L'UMP avait déposé des amendements de suppression de cet article, afin que l'IVG reste du ressort des médecins. Les députés ont voté un amendement issu de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée, stipulant que "toute personne a le droit d'être informée sur les méthodes abortives et d'en choisir une librement", information qui "incombe à tout professionnel de santé". L'article adopté prévoit aussi de permettre aux sages-femmes de participer plus largement à la politique vaccinale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale supprime l'Ordre des infirmiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409221913.bwfvt1tm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de jeudi à vendredi la suppression de l'Ordre national des infirmiers, contre l'avis du gouvernement, dans le cadre du projet de loi sur la Santé. L'amendement sur cette suppression était porté par la députée apparentée socialiste Annie Le Houerou, qui a pointé notamment "la mauvaise gestion de l'Ordre", son "défaut de représentativité" et le fait qu'il créérait "des tensions dans la profession". Soulignant que le sujet était ancien et que la contestation de l'Ordre venait "presque exclusivement des infirmières salariées", la ministre de la Santé Marisol Touraine a relevé qu'une équipe nouvelle était en place, qui avait réalisé un "travail d'apaisement". "Nous avons besoin de structures qui régulent", surtout au moment où "nous mettons en place le virage ambulatoire", a fait valoir la ministre. En vain, puisque l'amendement a été adopté par 19 voix contre 10.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la nouvelle définition du service public hospitalier, au grand dam de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409212627.bu64498z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la nouvelle définition du service public hospitalier prévue dans le projet de loi sur la Santé, au grand dam de la droite qui s'est faite le défenseur des établissements privés dont une majorité en seront exclus. Le projet de loi redéfinit la notion de service public hospitalier, qui avait été supprimée implicitement par la droite en 2009, ainsi que les missions des établissements de santé assurant ce service (urgences notamment). Les établissements privés ne devront plus réaliser de dépassements d'honoraires pour y participer, ce qui devrait en évincer un bon nombre, les privant des fonds dédiés. Les députés UMP ont présenté des amendements "pour défendre le secteur privé" et "en rester à la loi HPST" (hôpital, patients, santé et territoire) de 2009. Depuis cette réforme, les cliniques peuvent assurer à la carte l'une ou la totalité des 14 missions de service public aujourd'hui établies (urgences, enseignement, recherche, etc.). Le député UMP Dominique Tian, lui-même président d'une clinique, a souligné le "rôle essentiel des cliniques privées", tandis que son collègue Elie Aboud dénonçait "deux poids deux mesures", des dépassements d'honoraires pouvant être pratiqués dans certaines conditions à l'hôpital. "Nous n'avons pas à avoir honte de reconnaître la spécificité du service public hospitalier qui est une des forces de la France", a lancé la ministre de la Santé, Marisol Touraine, en justifiant "la différence entre les obligations qui pèsent sur les établissements publics et privés". Les établissements privés avaient menacé fin 2014 de mener une grève illimitée puis avaient levé leur appel, la ministre ayant accepté la possibilité de "dérogations limitées" et l'ouverture d'un groupe de travail pour redéfinir les conditions, notamment tarifaires, de participation au nouveau service public hospitalier. Certaines évolutions ont été entérinées en commission à l'Assemblée. Dans l'hémicycle, un amendement du gouvernement a notamment été adopté à destination des territoires ultramarins, facilitant pour leurs centres hospitaliers le lancement d'initiatives afin d'améliorer l'accès et la continuité des soins. Par la suite, l'Assemblée a voté la création des groupements hospitaliers de territoire, devant permettre la mise en commun de fonctions et des transferts d'activités entre établissements. La ministre a assuré que l'objectif n'était pas "de faire des économies", et a défendu ces groupements comme un "instrument extrêmement puissant dans la lutte contre la désertification médicale". La plupart des députés UMP ont soutenu leur création, jugeant aussi que "cela peut solutionner le maillage territorial hospitalier" et soulignant leur caractère obligatoire. Pour le Front de gauche, Jacqueline Fraysse s'est par contre élevée contre ces groupements, dans la lignée selon elle de ce que la droite avait mis en place en 2009. Ils sont synonymes à ses yeux de "fermeture de services, suppressions de personnels et réductions budgétaires drastiques". "Lorsque nous maîtrisons la dépense hospitalière, cela veut simplement dire que nous ralentissons le rythme d'augmentation", lui a répondu Mme Touraine, récusant notamment toute baisse des effectifs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote en faveur d'un contrôle accru des finances des cliniques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409204152.lmnkuyaz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur d'un contrôle accru des finances des cliniques, notamment pour se mettre en conformité avec le droit européen selon le gouvernement, ce qui est critiqué par la Fédération de l'hospitalisation privée (FHP) qui y voit une limitation de leurs bénéfices. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement obligeant l'ensemble des établissements de santé à transmettre leurs comptes aux agences régionales de santé (ARS), qui contrôleront qu'ils ne profitent pas de "surcompensation financière" au regard de leurs financements publics, tirés principalement de la tarification des soins. L'ARS devra procéder le cas échéant "à la récupération des sommes indument déléguées". La ministre de la Santé, Marisol Touraine, favorable à une "transparence sur les financements", a expliqué que l'absence de telles dispositions avait été paradoxalement pointée par la Commission européenne après des plaintes de la FHP. Les activités de soins donnant lieu à remboursement par l'assurance maladie sont considérées comme constituant un service d'intérêt économique général (SIEG), au sens du droit européen. Fédérant 1.000 cliniques et hôpitaux privés, la FHP n'est pas contre la transparence mais s'est interrogée mardi sur le "bénéfice raisonnable" évoqué par le gouvernement, qui ne devra pas être dépassé. Pour l'UMP, Dominique Tian a jugé que la notion était "subjective" et que l'Europe n'était qu'un "alibi" pour le gouvernement qui pourrait récupérer ainsi des fonds auprès des établissements privés. Lui-même président d'une clinique, le député des Bouches-du-Rhône a aussi mis en exergue que l'ARS allait être "juge et partie". "30% des cliniques ont fermé ces dix dernières années" et "la plupart sont en équilibre précaire", d'après lui. L'Assemblée a en outre voté un amendement du groupe socialiste visant à étendre les missions de contrôle de la Cour des comptes et des chambres régionales aux établissements de santé privés. "A argent public, contrôle public", a soutenu sa première signataire, Michèle Delaunay. M. Tian ne s'y est pas opposé, jugeant que ces établissements "sont plutôt bien gérés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers la création d'un statut de lanceur d'alerte au sein du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409171424.kavo5b3l.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Jacques Urvoas (PS), rapporteur du projet de loi sur le renseignement qui sera débattu à partir de lundi à l'Assemblée, a déposé un amendement créant un statut de "lanceur d'alerte" pour un agent du renseignement souhaitant dénoncer l'utilisation de techniques illégales. Selon l'exposé des motifs de l'amendement que s'est procuré l'AFP, l'objectif est d'offrir "une protection juridique à un agent des services de renseignement qui souhaiterait dénoncer la mise en oeuvre illégale d'une technique de recueil du renseignement ou une surveillance abusive". Il crée donc "un statut de lanceur d'alerte" et lui offre les protections déjà prévues par le code du travail. L'agent devra contacter la nouvelle autorité administrative créée par le projet de loi, la Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR), "dans la mesure où elle est habilitée au secret de la défense nationale et puisqu'elle a les capacités de mener des investigations complémentaires". "En cas d'illégalité, elle peut alors soit aviser le procureur de la République et entamer les démarches nécessaires pour déclassifier les documents nécessaires aux poursuites pénales ou civiles; soit saisir le Conseil d'Etat pour interrompre la technique incriminée et faire condamner l'Etat", précise l'amendement. Le projet de loi vise à donner une base légale aux activités des différents services de renseignement en définissant leurs missions et les techniques à leur disposition (écoutes, géolocalisation, captation d'images, recueil de données de connexion, etc.) sous le contrôle de la CNCTR. Il a été vivement critiqué par la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil), des ONG, des syndicats de magistrats et le monde du numérique qui y voient le passage d'une "surveillance ciblée" de la menace à une "surveillance de masse", ce que conteste vigoureusement le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autisme: les députés suppriment une disposition litigieuse du projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409163328.rgpuq8u5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé jeudi une disposition du projet de loi Santé contestée par les parents d'enfants autistes, le gouvernement promettant de "reprendre" les discussions pour que "des solutions soient proposées" pour l'accompagnement des handicapés. Plusieurs associations de parents s'étaient inquiétées d'un amendement socialiste adopté en commission à l'Assemblée, qui portait sur la mise en place d'un "dispositif permanent d'orientation" au sein des Maisons départementales des personnes handicapées (MDPH), à partir des "besoins" de la personne et des "ressources mobilisables". Les parents craignaient que ce texte donne "les pleins pouvoirs" aux MDPH, qui pourraient décider "unilatéralement" d'envoyer les enfants dans des établissements en Belgique, faute de places en France, dans des hôpitaux de jour ou même des hôpitaux psychiatriques. Cette problématique avait été soulevée lors de la journée mondiale de sensibilisation à l'autisme le 2 avril. Cet article "a suscité beaucoup d'inquiétudes et de réactions" après "quelques mots qui n'ont pas été compris correctement, sans doute parce que mal rédigés aussi", selon Martine Carrillon-Couvreur (PS). La rapporteure Bernadette Laclais (PS) a présenté jeudi un amendement de suppression de la disposition afin de "se donner le temps de la concertation". Alors que "le problème de fond est le manque criant de moyens d'hébergement pour ces jeunes", a souligné Jacqueline Fraysse (Front de Gauche), les parents craignaient que cette disposition "ne règle pas le problème mais favorise des orientations par défaut, éventuellement en Belgique ou dans des structures sanitaires comme des hôpitaux psychiatriques pas adaptés". La droite a souligné combien les familles avaient été "blessées". "Mieux vaut reprendre l'ensemble" afin "que des solutions soient proposées", a déclaré la ministre de la Santé Marisol Touraine, assurant que la mesure correspondait à "des attentes des familles", même si sa rédaction n'avait pas satisfait.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appareils et prothèses dentaires: pays de fabrication et d'activité du prothésiste sur le devis, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409160144.k2hkb0on.html</link>
   <description><![CDATA[Le pays de fabrication des appareils et prothèses dentaires mais aussi le pays d'activité du prothésiste devront figurer sur le devis de soins, prévoit un amendement socialiste voté jeudi lors de l'examen du projet de loi sur la santé. Outre que "le patient est en droit de savoir d'où proviennent les appareils et prothèses qu'on lui installe", une telle information est aussi "susceptible de valoriser le +made in France+ et l'activité des prothésistes exerçant en France", selon l'exposé de cette mesure défendue dans l'hémicycle par la députée PS de Paris Sandrine Mazetier. Les signataires de l'amendement considèrent aussi que "la proximité entre le praticien et le prothésiste est gage de qualité des soins pour les patients". Tant la ministre de la Santé Marisol Touraine que la rapporteure Bernadette Laclais (PS) se sont déclarées favorables à cette mesure. "La loi va encourager la filière française de la prothèse dentaire et c'est en additionnant les gestes comme celui-ci que nous pouvons soutenir le +fabriqué en France+, et cette garantie supplémentaire de transparence va conforter l'application du modèle de devis de soins dentaires", a estimé Mme Laclais. Le projet de loi entend notamment améliorer l'accès des bénéficiaires de l'aide au paiement d'une assurance complémentaire de santé aux soins dentaires prothétiques et orthodontiques ainsi qu'aux dispositifs médicaux optiques et audioprothétiques, pour lesquels les restes à charge des patients sont élevés et les renoncements aux soins importants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: l'Assemblée vote pour une évaluation des refus de soins de médecins</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409133914.bwxch1l3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le principe d'une évaluation des pratiques de refus de soins de certains médecins, dans le cadre du projet de loi sur la Santé, examiné en première lecture. Alors que le texte prévoyait des "tests" dans les cabinets médicaux à cette fin, les députés ont adopté à l'unanimité un amendement socialiste supprimant cette idée et prévoyant que les conseils nationaux des ordres médicaux pourront utiliser "les moyens qu'ils jugent appropriés" afin de "mesurer l'importance et la nature des pratiques de refus de soins". Des députés de l'opposition s'étaient élevés contre tout "testing", mauvais signal et sorte de "procès d'intention envers les médecins qui sont soumis à des règles de déontologie", selon Jean-Pierre Door (UMP), lui-même cardiologue de profession. Son collègue Dominique Tian, qui est notamment président d'une clinique, avait comparé ce "testing" à celui fait pour comparer les chambres d'hôtel. De nombreux travaux font état de difficultés pour les bénéficiaires de la couverture maladie universelle (CMU) d'accéder aux professionnels de santé dans les mêmes conditions que l'ensemble des assurés, selon le rapport de Bernadette Laclais (PS) sur ce volet du projet de loi. "Ce phénomène des +refus de soins+ apparaît multiforme et encore mal défini" et "le Défenseur des droits a confirmé que les données sur les refus de soins illégitimes ne sont aujourd'hui ni suffisamment précises ni suffisamment actualisées, ce qui rend malaisée la définition d'une politique visant à les réduire", a-t-elle aussi souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée nationale vote la généralisation progressive du tiers payant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150409102700.ujai2bid.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la généralisation progressive du tiers payant, l'une des mesures phares du projet de loi de modernisation du système de santé, et des plus combattues par la droite et les médecins. La généralisation par étapes de ce système permettant de ne plus avancer les frais d'une consultation en médecine de ville, inscrite à l'article 18 du projet de loi défendu par Marisol Touraine, a été adoptée par 23 voix contre 12 en première lecture. Traduction d'une promesse de campagne du candidat François Hollande, le tiers payant doit devenir "un droit" pour tous les assurés à la fin novembre 2017. "Je suis certaine que, dans dix ans, on ne parlera plus du tiers payant parce qu'il sera devenu une banalité, une norme, une simplicité", a lancé la ministre de la Santé. "Beaucoup des réticences (des médecins libéraux) viennent de leur inquiétude quant à la mise en oeuvre technique et concrète du système", qui va être réglée, selon elle. Avec le tiers payant, le médecin est directement rémunéré par l'assurance maladie et les complémentaires. La ministre, comme les députés socialistes, ont plaidé pour un outil permettant de lutter contre le renoncement aux soins pour raisons financières. La droite, surtout l'UMP, mais aussi l'extrême droite, ont critiqué une "déresponsabilisation des patients" et "une bureaucratisation des médecins", qui seront confrontés selon eux à "un décuplement de la paperasserie au détriment du temps consacré aux soins". "Il n'y a pas de problème d'accès aux soins en France en dehors des prothèses dentaires, auditives et des lunettes", a protesté l'ancien président (UMP) de l'Assemblée nationale Bernard Accoyer, ORL de profession. Rappelant que "les médecins sont allés dans la rue", ce qui est "rare", son collègue Bernard Debré (UMP), chirurgien de profession, a affirmé qu'ils voulaient s'opposer à un mécanisme qui va rendre "leur métier plus difficile". Quasi généralisée à l'hôpital, la dispense d'avance de frais ne concerne actuellement que 30% des consultations dans les cabinets médicaux de ville, essentiellement pour les patients bénéficiaires de la CMU-C (couverture maladie universelle complémentaire) et de l'aide médicale d'État. Le budget 2015 de la Sécurité sociale prévoit son extension aux bénéficiaires de l'ACS (aide à l'acquisition d'une complémentaire santé) à partir du 1er juillet. Le projet de loi Santé va plus loin: les patients pris en charge à 100% par l'Assurance maladie (maladies de longue durée type diabète, femmes enceintes...) pourront prétendre au tiers payant à partir de juillet 2016. Le dispositif doit ensuite être testé pour tous les assurés à partir de janvier 2017, pour devenir "un droit" à la fin novembre 2017.]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Apr 2015 12:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Psychiatrie : les députés veulent limiter isolement et contention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408202753.o0eeqgug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en première lecture une disposition du projet de loi Santé limitant le placement en chambre d'isolement et la contention des malades dans les hôpitaux psychiatriques. Ces mesures, selon cet article qui avait été introduit en commission, "sont des pratiques de dernier recours", uniquement "pour prévenir un dommage immédiat ou imminent pour le patient ou autrui, sur décision d'un psychiatre" et "pour une durée limitée". En outre, leur "mise en oeuvre doit faire l'objet d'une surveillance stricte confiée par l'établissement à des professionnels de santé désignés à cette fin". Un registre devra être tenu dans chaque établissement mentionnant le nom du psychiatre ayant décidé l'isolement ou la contention, et des professionnels l'ayant contrôlé. "C'est une abomination" s'est écrié le député UMP Nicolas Dhuicq, psychiatre de profession, et vivement opposé, au nom de la liberté d'action des soignants, à cet article rédigé par le socialiste Denys Robiliard, avocat et spécialiste des questions de santé mentale. "Il y a ceux pour lesquels psychiatrie et les enjeux de sécurité sont toujours intimement liés (...) mais la psychiatrie n'est pas un enjeu de sécurité, c'est un enjeu de santé", a lancé à l'opposition la ministre de la Santé Marisol Touraine, en présentant l'ensemble des dispositions de son projet de loi touchant l'organisation de la psychiatrie, et en particulier la coordination des soins dans un secteur géographique. La ministre a fait voter un très long amendement réécrivant ces dispositions, pour tenir compte des travaux en commission et les mettre en cohérence avec les autres mesures du projet sur l'organisation territoriale de la santé. Cette réécriture a mis en fureur les députés de l'opposition qui ont protesté contre cette réécriture complète d'un article via un amendement, Nicolas Dhuicq la qualifiant de "mépris du peuple et du parlement". A l'initiative de Denys Robiliard, l'Assemblée a modifié l'amendement gouvernemental pour maintenir l'obligation d'informer de tout placement en hôpital psychiatrique sans consentement du patient"l'autorité judiciaire, gardienne de la liberté individuelle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne à Mélenchon: le Front de gauche doit "sortir d'une personnalisation extrême"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408191838.qslugy9a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a jugé mercredi que le Front de gauche devait "sortir d'une personnalisation extrême" et être "une aventure collective", en allusion au responsable du Parti de gauche, Jean-Luc Mélenchon. "Je n'ai pas de relations particulières avec" M. Mélenchon, qui "a très bien porté le programme du Front de Gauche pendant l'élection présidentielle" de 2012, a déclaré l'élu du Puy-de-Dôme lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Indiscutablement, il a fait cette campagne avec talent avec une façon de sublimer en quelque sorte la politique" mais, a-t-il nuancé, "avec un reproche", à savoir "une personnalisation trop forte". Pense-t-il, comme certains communistes, que Jean-Luc Mélenchon a cassé une belle idée ? "C'est une bonne question. J'ai souvent soulevé ce problème, où c'est un porte-parole avec énormément de talent, très médiatique, pour porter les idées du Front de Gauche" mais "par définition, le Front de gauche doit être une aventure collective", a souligné l'élu communiste. "On ne peut pas ramener la politique du Front de Gauche à un individu, aussi talentueux soit-il. Il fait la politique avec son style, moi j'ai un style complètement différent, qui est beaucoup plus lissé", a-t-il dit. "Il faut qu'on sorte d'un rassemblement qui est en quelque sorte un carcan, très limité, très corseté" mais il faut aussi "sortir d'une personnalisation extrême", a insisté M. Chassaigne. Interrogé sur les écologistes, il a regretté qu'ils "alimentent une vision de la politique désastreuse" avec des "questions d'affichage d'ambitions" ministérielles. Mais "on peut se retrouver avec les écolos sur une politique de défense de l'environnement, liée a la mise en cause de l'économie libérale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée vote un "pacte" contre les "déserts médicaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408170511.ijkb2xrc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi en première lecture les mesures du projet de loi sur la santé visant à lutter contre "les déserts médicaux" et à encourager les professionnels de santé à se regrouper en "communautés" sur un territoire. Un "pacte national territoire-santé" -terme finalement choisi en séance à la demande de la ministre Marisol Touraine-, arrêté par le gouvernement et mis en oeuvre par les Agences régionales de santé (ARS), visera à "promouvoir la formation et l'installation des professionnels de santé en fonction des besoins des territoires", avec "des actions spécifiquement destinées aux territoires particulièrement isolés". "Que changera concrètement ce pacte?", s'est interrogée Isabelle Le Callennec (UMP), lors d'un débat montrant à la fois la grande sensibilité des élus au problème et la difficulté à trouver des mesures vraiment efficaces. "Comment voulez vous inciter des jeunes médecins à s'installer dans un endroit où il n'y a pas de services publics !", s'est exclamée la radicale de gauche Dominique Orliac. "Un médecin s'installe dans un village. Y a t-il une école, des activités pour ses enfants ?", a demandé Bernard Debré (UMP). Et pour Richard Ferrand (PS) "on ne pourra pas dire très longtemps, sur tous les bancs, à la fois qu'on est pour une liberté d'installation des médecins sacralisée et qu'on veut aménager le territoire". "J'ai fait le choix de l'incitation, et non de la coercition, et du respect de la liberté d'installation", a répondu Marisol Touraine, en rappelant toutes les mesures déjà en oeuvre, comme l'existence dans chaque ARS, d'un "référent installation" pour aiguiller et conseiller les jeunes médecins. Plus fondamentalement, a-t-elle expliqué, il s'agit d'organiser "un maillage du territoire" en particulier grâce aux "communautés professionnelles territoriales de santé" instaurées par le projet de loi. Ces communautés auront pour but, dans une zone géographique, "d'assurer une meilleure coordination" de l'action des professionnels de santé. Elles seront constituées à l'initiative des professionnels eux-même, mais à défaut, les ARS, prendront "des initiatives" pour en constituer "en concertation" avec les représentants des syndicats médicaux. Initialement, le projet de loi prévoyait la création d'un "service territorial de santé au public", mais devant les accusations "d'étatisation" portées par les médecins libéraux, la ministre avait accepté, en commission, son remplacement par les communautés professionnelles. "On arrive probablement à trouver un bon cap", a reconnu Jean-Pierre Door (UMP) sur ce point, même si son collègue Elie Aboud a jugé qu'il s'agissait d'un "cachet d'aspirine" pour faire passer la généralisation du tiers payant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
