<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Plus de 100 députés de gauche demandent à Hollande de suspendre l'application provisoire du Ceta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921184445.1dyc1zjg.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de députés de gauche ont demandé mercredi au président François Hollande de suspendre l'application provisoire du traité de libre-échange Union européenne-Canada (Ceta) prévue, le temps que les parlements nationaux le ratifient. Dans une lettre rendue publique mercredi, ces députés, socialistes, écologistes ou radicaux, demandent au chef de l'Etat d'"obtenir le refus par le conseil de l'Union de l'application provisoire de tout ou partie du Ceta". Les négociations de ce traité sont aujourd'hui terminées mais il doit encore être signé en présence du Premier ministre canadien Justin Trudeau le 27 octobre. Début juillet et après la surprise du Brexit, la commission européenne a finalement consenti à demander l'avis des 28 Etats-membres de l'UE sur le Ceta. Mais, expliquent les députés, la commission doit proposer au prochain conseil de l'Union "une application provisoire du Ceta qui deviendrait effective après approbation du parlement européen". Rappelant que M. Hollande s'est prononcé en personne pour la suspension des négociations sur le même accord de libre-échange avec les Etats-Unis (Tafta), ils s'inquiètent d'une application d'une partie du Ceta "le temps du processus de ratification, soit un maximum de deux ans puis pendant trois ans après la fin de l'application provisoire, même en cas de rejet du texte par les Etats". Ils dénoncent "un mépris des démocraties nationales" de la part de la Commission européenne, regrettant "de tels comportements dans un contexte de défiance à l'égard de l'Europe qui se construit". "L'Union européenne est aujourd'hui en danger. Après la désadhésion récente du Royaume-Uni, le renforcement du cadre démocratique est un élément central de la réponse aux attentes pressantes et légitimes des peuples d'Europe", poursuivent les députés parmi lesquels de nombreux socialistes frondeurs comme Christian Paul ou Laurent Baumel, d'anciens ministres comme Benoît Hamon ou Aurélie Filippetti ou des écologistes comme Isabelle Attard ou François de Rugy.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 20:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des présidents de départements mobilisés contre "l'asphyxie" et "l'explosion des dépenses sociales"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921162630.9lkptup7.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de personnes se sont rassemblées mercredi devant l'Assemblée nationale à Paris, dans le cadre d'une semaine de mobilisation des départements face au désengagement de l'État et à la diminution de leurs moyens d'action. Réunis devant le palais Bourbon à l'appel des quatre présidents Les Républicains de départements franciliens François Durovray (Essonne), Jean-Jacques Barbaux (Seine-et-Marne), Arnaud Bazin (Val d'Oise) et Pierre Bédier (Yvelines), les manifestants ont brandi des pancartes toutes bardées d'un panneau "Stop": "stop à l'asphyxie des départements", "stop à l'explosion des dépenses sociales obligatoires". Les élus ont ensuite pris place sur une estrade devant une dizaine de leurs homologues d'autres départements français, ainsi que le patron des députés LR, Christian Jacob, ou encore l'ancienne ministre, Christine Boutin. "Nous venons protester contre un gouvernement qui nous impose des dépenses supplémentaires: +personnes âgées, personnes handicapées, RSA+, et qui d'un autre côté nous retire des recettes et ses dotations", a déclaré M. Durovray. "Ils nous donnent 50 millions l'an dernier, 200 millions cette année et ça ne correspond pas du tout à nos besoins", a-t-il ajouté. Le président de l'Assemblée des Départements de France (ADF), Dominique Bussereau (LR), a lui placé cette mobilisation dans la perspective du Congrès annuel des départements: "on est dans une semaine de mobilisation avant notre congrès (du 5 au 7 octobre à Poitiers) où nous allons faire voter un certain nombre de propositions", a-t-il expliqué, ajoutant qu'elles seraient présentées aux candidats à la présidentielle. M. Bussereau avait affirmé le 14 septembre que l'an dernier, le gouvernement avait accordé une rallonge de 50 millions d'euros pour compenser les dépenses du Revenu de solidarité active (RSA), alors que cette année il manque aux départements 4,5 milliards pour cette seule prestation. Le parlementaire et président PS du département du Gers, Philippe Martin, qui passait "par hasard" a lui jugé "scandaleuse la décision de M. Bussereau d'instrumentaliser comme il le fait l'ADF à des fins politiciennes." La délégation devait initialement marcher vers Matignon, demandant à être reçue le Premier ministre, ou "un membre du gouvernement", mais elle a décidé de ne pas s'y rendre, apprenant qu'elle serait reçue par "un membre de cabinet" selon M. Durovray. "Le principe lorsque dix présidents de département demandent à être reçus, c'est qu'ils puissent l'être par un membre du gouvernement, c'est comme ça que ça se passe dans n'importe quelle démocratie."]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: la définition des lanceurs d'alerte élargie par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921160435.hk6sijcj.html</link>
   <description><![CDATA[La définition des lanceurs d'alerte a été élargie aux violations du droit international et aux menaces ou préjudices graves pour l'intérêt général mercredi en commission à l'Assemblée, en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II sur la transparence et la lutte contre la corruption. "Nous avons souhaité que la définition couvre toutes les situations, y compris Antoine Deltour (à l'origine du scandale LuxLeaks sur des pratiques fiscales au Luxembourg, ndlr), qui a eu l'audace de révéler des pratiques scandaleuses mais qui ne violaient aucune loi", a expliqué Sandrine Mazetier, porte-parole des députés socialistes sur ce texte. A l'initiative du rapporteur Sébastien Denaja (PS) et de Mme Mazetier, la commission des Lois a donc rétabli la définition votée en première lecture en juin, plus large que celle du Sénat, tout en élargissant l'alerte. "Un lanceur d'alerte est une personne physique qui révèle ou signale, de manière désintéressée et de bonne foi, un crime ou un délit, une violation grave et manifeste d'un engagement international régulièrement ratifié ou approuvé par la France (...) de la loi ou du règlement, ou une menace ou un préjudice graves pour l'intérêt général, dont elle a eu personnellement connaissance", selon le texte adopté. Cette version pourra être encore affinée dans l'hémicycle à partir du 28 septembre. "L'Assemblée a renoncé à adopter une solution équilibrée qui aurait permis la protection des vrais lanceurs d'alerte tout en protégeant les droits des personnes qui peuvent injustement être mises en cause", a déploré le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR)auprès de l'AFP. Par ailleurs, la commission des Lois de l'Assemblée est revenue sur un autre article objet d'un litige avec le Sénat, portant sur le registre des représentants d'intérêts (lobbies) commun au gouvernement et aux assemblées. Le principe d'un registre unique et partagé entre l'exécutif et le législatif a été réaffirmé, en remplacement du registre constitué par agrégation de répertoires distincts qui avait les faveurs des sénateurs. Sur proposition du rapporteur Sébastien Denaja, soutien de François Hollande, les députés sont revenus au périmètre initial du registre, lequel excluait les lobbyistes entrant en communication avec les membres du Conseil constitutionnel ainsi que le président de la République. Les collaborateurs du chef de l'Etat sont cependant inclus dans le champ du registre. Pour le reste, les députés ont rétabli leur version du projet de loi, notamment sur la nouvelle Agence française anticorruption ou sur le reporting financier public des multinationales. Ils ont conservé quelques ajouts de la Haute assemblée, par exemple sur le contrôle du départ de très hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") par la Haute autorité sur la transparence de la vie publique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 18:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes "réformistes" veulent un groupe parlementaire après 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921123220.6whx3l2x.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes "réformistes", réunis mercredi pour leur journée parlementaire à Clichy, ont dit vouloir un groupe parlementaire indépendant après les législatives de 2017, soulignant "le poids que ça peut avoir". "Il faut qu'on essaie d'avoir un groupe parlementaire écologiste (soit 15 députés). On a vu le poids que ça pouvait avoir", a déclaré la secrétaire d'Etat à la Biodiversité, Barbara Pompili. Depuis le mois de mai, les six députés "réformistes" ont rejoint le groupe socialiste, rebaptisé "Socialiste, écologiste et républicain" (SER), les dix autres élus verts, tenants d'une ligne contestataire, siégeant chez les non-inscrits. "Un groupe écologiste, c'est la capacité à rassembler ceux qui sont proches de la vision que nous avons, d'imprégner les idées écologistes", a notamment affirmé François-Michel Lambert, assurant que "certains" élus socialistes "pourraient envisager d'être dans un groupe écologiste". Pour François de Rugy, candidat à la primaire organisée par le PS en janvier, l'intégration des six députés verts au groupe PS a "fait un peu tomber les murs des partis". "Certains nous disent qu'ils sont contents qu'un message écologiste soit affiché", a-t-il ajouté, dénonçant à nouveau la "dérive sectaire d'Europe-Ecologie-Les-Verts". Pour Christophe Cavard, la question d'un éventuel groupe dépend aussi du score de M. de Rugy à la primaire : "plus le score de notre sensibilité sera fort, plus le message que nous portons sera fort". Pour Barbara Pompili, la gauche a aujourd'hui un "devoir absolu" de rassemblement. "Parce qu'on n'est pas d'accord avec ce qu'a fait le gouvernement, il n'est pas possible de jeter le pays dans les bras de la droite et de l'extrême droite", a-t-elle argumenté. "Les écologistes n'auront jamais raison tout seuls", a aussi souligné la ministre du logement, Emmanuelle Cosse. Les six actuels députés "réformistes" seront candidats aux législatives. Quant aux deux ministres, elles n'excluent pas cette hypothèse, mais arguent qu'il est "trop tôt" pour se prononcer.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 14:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) met en garde la gauche contre une campagne de "croque-morts"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160921100215.cp8mrckm.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a mis en garde mercredi la gauche contre une campagne de "croque-morts" pour 2017, déplorant les divisions malgré la "surenchère populiste" à droite et le risque d'un candidat FN au second tour de la présidentielle. C'est "la rentrée de tous les dangers", "jamais nous n'avons anticipé à ce point le fait que le Front national peut être au second tour de la présidentielle", a-t-il déclaré en ouverture de la journée parlementaire des écologistes "réformistes". Les six députés de cette tendance pro-gouvernement, dont François de Rugy, candidat à la primaire de la "Belle alliance populaire", ont rejoint en mai le groupe socialiste rebaptisé Socialiste, écologiste et républicain (SER). "Jamais nous n'avons connu une droite qui soit autant (...) dans la surenchère populiste et dans la course aux idées de l'extrême droite", a poursuivi M. Le Roux. Malgré cela, "nous continuons exactement comme avant à nous émietter, à nous disperser, à être dans (...) cette espèce de campagne de croque-morts, à toujours vouloir dénigrer et la France, et le président de la République, et ceux qui prennent des responsabilités", a déploré cet élu de Seine-Saint-Denis, réclamant "un coup d'arrêt à ce qui est mortifère". Ce proche de François Hollande a annoncé vouloir lancer au sein du groupe à l'Assemblée "une dizaine de groupes de travail dans les deux mois qui viennent, sur des terrains très concrets" en vue de propositions dans deux mois, notamment via des propositions de loi. Il a cité l'idée d'associer davantage les citoyens au processus d'élaboration de la loi, prônée récemment par François Hollande, la réforme des minima sociaux, ou les questions concernant l'après-COP21 et la croissance verte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Sep 2016 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi égalité réelle outre-mer: "un rendez-vous qui va construire l'avenir" (Bareigts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160920190326.mnzcw9uu.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de programmation sur l'égalité réelle outre-mer qui sera examiné à l'Assemblée nationale à partir du 4 octobre, est "un rendez-vous important, qui va construire l'avenir", a déclaré mardi la ministre des Outre-mer Ericka Bareigts, auditionnée par la commission des lois. "Le gouvernement est très fier de porter le sujet de l'égalité réelle", a-t-elle assuré. "Nous sommes bien à un rendez-vous important, qui va construire l'avenir", a expliqué la ministre, évoquant la nécessité d'une "co-construction" du texte avec les parlementaires, mais aussi avec "les citoyens, les corps constitués, les acteurs économiques". Le projet de loi qui avait été présenté en conseil des ministres début août, doit mettre en place de nouveaux dispositifs pour réduire, à un horizon de 10 ou 20 ans, les écarts de développement entre les populations d'outre-mer et de métropole. "Nos territoires attendent que de nouveaux progrès leur soient apportés", a reconnu la ministre, rappelant que "les écarts de vie demeuraient persistants" entre les Outre-mer et l'hexagone. Le texte affirme "un horizon commun, celui de l'égalité réelle" et "crée un nouvel outil de réduction des écarts" baptisé "plan de convergence", à savoir un contrat entre Etat et collectivités qui sera mis en place dans chacune des onze collectivités d'outre-mer habitées. Le rapporteur du texte, le député PS de Guadeloupe Victorin Lurel, a souligné que l'égalité réelle était "une quête du Graal pour les Outre-mer depuis toujours". Il a souhaité que le texte "soit un peu plus contraignant" et qu'il aille "plus loin" en matière économique, sociale, environnementale et culturelle. La députée de La Réunion Monique Orphé, rapporteure pour avis de la commission des affaires sociales, a regretté que le titre 3 du texte ne comporte que des mesures sociales pour Mayotte, où existent les écarts de développement les plus importants avec la métropole. Elle a réclamé "des mesures fortes en matière sociale" pour tous les territoires, proposant d'enrichir le texte avec des dispositions sur l'allocation de solidarité aux personnes âgées ou les prestations familiales. Le projet de loi "est un véritable levier économique et social pour les Outre-mer", a dit la ministre, souhaitant justement que le texte "soit complété et enrichi, notamment en ce qui concerne son volet social". Pour le président de la délégation aux Outre-mer, le député PS de la Réunion Jean-Claude Fruteau, les plans de convergence "réussiront s'il existe une volonté politique de l'Etat et des territoires de faire fonctionner ces nouveaux instruments. La convergence ne se fera pas à l'économie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 21:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les drones de plus de 800 grammes devront être enregistrés et sécurisés (députés en commission)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160920162124.lvccwpdv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mardi à l'unanimité en commission une proposition de loi sénatoriale LR destinée à sécuriser l'usage des drones civils, en précisant que ces nouvelles règles notamment d'enregistrement s'appliqueraient aux drones de plus de 800 grammes. Les fabricants auront pour ces appareils une obligation d'enregistrement électronique, de signalement électronique et lumineux, de limitation des performances, ainsi qu'une obligation de formation de l'utilisateur. La rapporteure Marie Le Vern (PS) a précisé dans son amendement sur ce seuil que le gouvernement pourra l'abaisser "pour prendre en compte les possibilités d'évolution technologique, qui vont vers une miniaturisation croissante des drones". Autre amendement de la rapporteure adopté: obliger les fabricants à équiper leurs drones de plus de 800 grammes "d'un dispositif de signalement sonore qui se déclenche en cas de perte de contrôle des évolutions de l'appareil ou de perte de maîtrise de la trajectoire de l'appareil par son télépilote". "Les drones ne sont pas de simples jouets et il est nécessaire de mettre en place un dispositif qui puisse alerter les personnes se trouvant sur la trajectoire d'un drone que celui-ci n'est plus maîtrisé", explique-t-elle. Ce texte des sénateurs Les Républicains (LR) Xavier Pintat et Jacques Gauthier vise à responsabiliser les usagers et à prévenir les usages indésirables. "La France compte 200.000 drones de loisirs et 2.300 opérateurs professionnels, qui utilisent 4.200 drones", avait souligné M. Pintat lors de la première lecture du texte en mai, avançant le "besoin d'un cadre législatif pour encadrer davantage l'usage des drones civils au-delà de ce que prévoit déjà la loi de programmation militaire". Afin de laisser du temps aux fabricants de drones pour revoir leurs chaînes de production afin d'intégrer les nouvelles normes, les députés ont décidé que celles-ci ne s'appliqueraient qu'en juillet 2018 pour les nouveaux appareils. Les drones déjà en circulation de plus de 800 grammes, soit "environ 40.000 appareils" selon Mme Vern, devront eux faire l'objet d'un rajout de modules additionnels pour le 1er janvier 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CDG Express: feu vert en commission à l'Assemblée, mais doutes sur son financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160920151631.gn5zumnz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi, en commission, le projet de loi lançant la liaison ferroviaire Charles-de-Gaulle Express qui doit mettre Roissy à 20 minutes de la gare de l'Est fin 2023, mais en émettant des réserves sur son financement. Le texte, qui sera discuté en séance le 27 septembre, vise à ratifier l'ordonnance confiant à une filiale commune de la SNCF et d'Aéroports de Paris le soin de mener à bien ce chantier estimé à 1,4 milliard d'euros. Contrairement à d'autres aéroports internationaux, l'aéroport Paris-Charles de Gaulle ne bénéficie pas actuellement d'une desserte dédiée, obligeant les passagers aériens à emprunter la route (les autoroutes A1 et A3, qui sont déjà parmi les axes les plus chargés d'Île-de-France) ou le RER B (entre 30 et 50 minutes jusqu'à la gare du Nord), déjà saturé par les trajets domicile-travail. Le secrétaire d'Etat aux Transports, Alain Vidalies, a rappelé que le CDG Express - 32 km de long, dont 8 km de voies nouvelles - constituait aussi "un atout" de la candidature de Paris pour l'accueil des jeux Olympiques de 2024. Si les députés ont tous soutenu l'intérêt du projet, plusieurs se sont inquiétés des conséquences du financement du projet sur l'endettement déjà très élevé de la SNCF et alors que M. Vidalies a confirmé qu'il n'y aurait aucune "subvention publique". "C'est un financement choquant quand on connaît l'endettement du secteur ferroviaire", a déploré l'UDI Bertrand Pancher, qui aurait préféré que l'Etat et les collectivités locales financent le projet. L'orateur PS, Gilles Savary, a plaidé pour une contribution plus importante de la part d'ADP. Comme financement complémentaire, M. Vidalies a confirmé que le gouvernement étudiait la mise en place d'une taxe d'un euro sur les billets d'avions des passagers à Roissy (sauf ceux en correspondance), en dépit des protestations des compagnies aériennes. "Nous avons besoin de cette recette supplémentaire à ce stade", a-t-il plaidé, soulignant que les seules recettes d'exploitation (avec un billet prévu à 24 euros) ne suffiraient pas à rentabiliser le projet. Le PDG du groupe ADP, Augustin de Romanet, avait justifié cette taxe en soulignant que "le financement de cette opération va nécessiter plus de un milliard d'emprunt pendant six ans de travaux, pendant lesquels nous n'aurons aucune recette". M. Vidalies a également assuré aux députés que ce "projet spécifique" ne se ferait pas au détriment du "train du quotidien", comme le craignent des associations d'usagers du RER B.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission post-attentats: des députés vont contrôler le devenir des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160920113339.ibuadc46.html</link>
   <description><![CDATA[Le devenir des propositions de la commission d'enquête parlementaire sur les attentats de 2015 fera l'objet d'un suivi par des députés, ont indiqué mardi les anciens présidents et rapporteurs. "On va s'obstiner, on ne désespère pas" et "il y aura un certain nombre de parlementaires qui vont travailler pour voir ce que le gouvernement fera de notre travail qui, nous le pensons, mérite d'être écouté", a déclaré sur LCP Georges Fenech (LR), ancien président de la commission d'enquête. La commission sur "les moyens mis en oeuvre par l'État pour lutter contre le terrorisme depuis le 7 janvier 2015" a préconisé début juillet la refonte des services de renseignement et des unités d'intervention, ainsi que le durcissement de l'arsenal pour les personnes condamnées pour terrorisme, dans ses 40 propositions. M. Fenech a annoncé la création mercredi d'"une mission d'information pour assurer le suivi de nos propositions". Insistant sur le "rôle de contrôle" du Parlement, le socialiste Sébastien Pietrasanta, ancien rapporteur de la commission d'enquête, a précisé à l'AFP qu'ils seraient tous deux co-rapporteurs. "Beaucoup de propositions ont été mises en oeuvre et il s'agit de voir le suivi", a-t-il ajouté, au lendemain d'une cérémonie d'hommage aux victimes du terrorisme aux Invalides, lors de laquelle François Hollande a annoncé une réforme du système d'indemnisation. La présentation en juillet des propositions de la commission d'enquête avait été suivie d'une semaine de polémique, après des propos du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve comparant l'idée d'une agence nationale de renseignement, clé de voûte du rapport, à du "plum pudding".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France-Algérie: rencontre Larcher-Bensalah à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160919182415.us43mydo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher a rencontré lundi le président du Conseil de la Nation d'Algérie Abdelkader Bensalah, ont annoncé les présidences des deux assemblées dans un communiqué commun. Il s'agit de la première visite officielle en France de M. Bensalah qui répond à l'invitation de M. Larcher (Les Républicains). C'est la première fois également qu'un président du Conseil de la Nation se rend en France depuis 16 ans. Cette visite coïncide avec la tenue du 1er Forum de coopération parlementaire entre les deux assemblées, co-présidé par MM. Larcher et Bensalah. Ce Forum résulte de l'accord signé entre le Conseil de la Nation et le Sénat lors de la visite officielle de M. Larcher en Algérie du 8 au 11 septembre 2015, à l'invitation de M. Bensalah. Le Forum et les échanges entre MM. Larcher et Bensalah "ont permis de mettre en lumière les convergences d'intérêt et d'analyses qui prévalent aujourd'hui entre les deux assemblées et les deux pays", souligne le communiqué. Ils ont abouti à une "feuille de route" qui comprend quatre axes principaux: le renforcement de la coopération institutionnelle entre les deux assemblées; un accompagnement du développement de la coopération décentralisée; l'approfondissement du dialogue géopolitique et sur les questions économiques; une nouvelle ambition pour l'espace méditerranéen avec, en particulier, l'approfondissement du dialogue 5 + 5. Celui-ci, le plus ancien cadre de rencontre entre pays du bassin méditerranéen instauré en 1990, a pour objectif d'engager un processus de coopération régionale entre l'Italie, la France, l'Espagne, le Portugal ainsi que Malte, et les cinq pays de l'Union du Maghreb arabe. Mardi, le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) recevra M. Bensalah pour des échanges sur la coopération parlementaire et l'amitié franco-algérienne. MM. Bartolone et Bensalah s'étaient entretenus en juin à Alger.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse du tarif des autoroutes: "normal que ce soient les utilisateurs qui paient" - Bartolone, PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160919063355.8fiev9nj.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone (PS), président de l'Assemblée nationale: "Si l'on veut à la fois que notre équipement autoroutier corresponde à la qualité de ce que doivent être aujourd'hui, notamment au niveau européen, les moyens de transport, et si on veut prévoir des investissements, ça me paraît normal que ce soient les utilisateurs qui paient et pas l'ensemble des ménages". "Et je pense que, notamment si l'on veut réussir cette transition énergétique, il faut réussir à équilibrer le coût entre le ferré, l'autoroute et les différents moyens de transport".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 Sep 2016 08:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député communiste Michel Vaxès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160918183854.bj0c6ukf.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député communiste des Bouches-du-Rhône Michel Vaxès, qui fut également maire de Port-de-Bouc, est décédé des suites d'un cancer, selon un communiqué dimanche du numéro un du PCF, Pierre Laurent, saluant un élu qui s'était mis "au service des gens". Le dépeignant comme "l'une des figures politiques des Bouches-du-Rhône les plus appréciées de la population", M. Laurent a rendu hommage à M. Vaxès, 75 ans, pour avoir été "de tous les combats pour sauver une usine de la fermeture, auprès des marins pêcheurs, des agriculteurs, pour empêcher une expulsion locative". Outre des mandats "au service des gens", il "portait en lui les combats antiracistes jusqu'à proposer de retirer le mot +race+ de la Constitution", sans succès en 2003, a rappelé le numéro un du parti communiste. En 2012, Michel Vaxès, après trois mandats de député depuis 1997, avait passé le flambeau à son suppléant, le maire de Martigues Gaby Charroux, pour les élections législatives. M. Charroux est demeuré l'unique député du Front de Gauche en région Provence-Alpes-Côte d'Azur.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: Le Roux appelle à essayer de faire le rassemblement "avant"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160918172847.o8mmjtoj.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS et proche de François Hollande, a plaidé dimanche pour essayer de "faire le rassemblement avant" la primaire, laquelle est jusqu'alors "nécessaire, malheureusement" face à "l'émiettement" à gauche. Comme on lui demandait sur Radio J si la primaire lui paraissait risquée, comme à Manuel Valls, M. Le Roux a déclaré que "la primaire, dans la situation d'émiettement de la gauche réformiste est nécessaire - malheureusement puisque le président de la République sortant est naturellement notre candidat-" pour tenter d'être présents au second tour" de la présidentielle. Mais, a-t-il glissé, "si on peut faire le rassemblement avant la primaire, essayons de le faire", sinon "la primaire sera utile, je l'espère, pour le faire". Ce rassemblement peut se faire notamment en "discutant avec chacun des candidats, en regardant la façon dont peuvent s'opérer des convergences dans la campagne ou se prendre un certain nombre d'idées pour le programme du prochain quinquennat". Quid de Martine Aubry parlant du "temps des idées, pas des soutiens"? "C'est un début aujourd'hui de mise en commun pour préparer ensemble la suite. Tant mieux. Je pense que cette réunion à Lille est une bonne réunion qui permet d'engager une dynamique. (...) Il y a un principe de responsabilité qui a été posé durant cette réunion, dans une région où les socialistes étaient très divisés. Ils se rassemblent, tant mieux", a estimé ce fidèle de François Hollande. Ce député socialiste de Seine-Saint-Denis a aussi douté qu'"Arnaud Montebourg ou Benoît Hamon pensent vraiment qu'ils peuvent être président de la République" en 2017, appelant plus tard "ceux qui parient sur la défaite à se mettre de côté". Et "quand la perspective est à une victoire possible de l'extrême droite, ou d'une droite qui vire à l'extrême, je n'imagine pas que les gauches puissent être irréconciliables. J'imagine qu'elles puissent avoir des différences, mais j'imagine que, dans ce moment-là, suivant la dialectique bien connue à gauche, elles se mettent autour de la table pour regarder les points de convergence", a insisté M. Le Roux. Il a également souhaité que "Emmanuel Macron (...) s'il veut peser sur cette présidentielle le fasse en apportant un plus au camp réformiste, au président de la République". Interrogé sur l'hypothèse d'une candidature de Manuel Valls dans le cas où François Hollande n'irait pas à la présidentielle, M. Le Roux a répondu: "Le président de la République est mon candidat, mais je reconnais le profil d'homme d'Etat du Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Sep 2016 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI) pour "un groupe central" à l'Assemblée en 2017 et dialogue alors avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160916112350.u57yx63u.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés UDI, Philippe Vigier, a plaidé vendredi pour "la création d'un groupe central à l'Assemblée nationale" après la présidentielle et les législatives de 2017, et alors "le temps du dialogue avec Emmanuel Macron viendra sans doute" selon lui. "Ce n'est pas à huit mois de l'élection présidentielle qu'une vraie refondation politique peut s'opérer. En revanche, la participation du centre à la primaire (de la droite, ndlr) nous permettra, dans le cadre d'un accord de gouvernement, de réussir cette indispensable recomposition", estime-t-il dans une tribune publiée par le quotidien L'Opinion, alors que la main tendue du président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde à l'ex-ministre de l'Economie, au nom d'un "besoin de recomposition politique", a créé des remous parmi les centristes. Selon M. Vigier, cette recomposition "passera par la création d'un groupe central à l'Assemblée nationale". "Ce groupe réunira celles et ceux qui, sur des sujets aussi essentiels que l'emploi, la sécurité ou la modernisation de la France, veulent dépasser les clivages partisans qui nous divisent artificiellement et apporter leur concours loyal et exigeant à l'action d'un président de la République issu de la droite et du centre", considère cet élu d'Eure-et-Loir. "Dans ce cadre seulement, le temps du dialogue avec Emmanuel Macron viendra sans doute. Il ne pourra se faire que sur la base des propositions que nous avons défendues pendant quatre ans sans qu'elles ne rencontrent de vrai écho auprès du gouvernement actuel et autour d'un collectif que nous avons patiemment construit", détaille-t-il. M. Vigier appelle "toutes celles et tous ceux qui se sentent proches des valeurs du centre, militants ou pas, à prendre part à la primaire, à peser dans la balance avec leurs suffrages, et à participer ainsi au projet d'alternance et au quinquennat à venir pour redresser le pays". L'UDI (Union des démocrates et indépendants) - qui fédère plusieurs partis centristes - a décidé de ne pas présenter de candidat à la primaire de la droite.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Sep 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montagne: un projet de loi pour soutenir l'emploi et le tourisme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160914125818.7kv2wtlf.html</link>
   <description><![CDATA[Un projet de loi destiné à compléter la loi Montagne de 1985 en soutenant l'emploi et le tourisme tout en renforçant la protection de l'environnement a été présenté mercredi en conseil des ministres. Inspiré du rapport parlementaire des députées Annie Genevard et Bernadette Laclais remis en juillet 2015 et intitulé: "Un acte II pour la loi montagne; pour un pacte renouvelé entre la Nation et les territoires de montagne", le projet de loi vise à toiletter et compléter la loi de 1985, qui n'est plus au goût du jour en raison des évolutions "économiques, sociales et institutionnelles" des territoires montagneux. Quatre grands axes se dégagent: "préciser les objectifs généraux de la politique de la montagne et le fonctionnement des institutions qui lui sont propres. Soutenir l'emploi et le dynamisme économique. Faciliter la réhabilitation de l'immobilier de loisir et renforcer les politiques environnementales à travers l'action des parcs naturels régionaux et nationaux", a expliqué le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet dans un communiqué. "Adoptée à l'unanimité du parlement, la loi du 9 janvier 1985 relative au développement et à la protection de la montagne était une loi innovante et ambitieuse(...) Si elle conserve sa pertinence dans ses principes fondateurs (...) les évolutions économiques, sociales et institutionnelles intervenues ces trente dernières années plaident fortement pour son actualisation". Le projet de loi prévoit également pour les communes classées "station de tourisme" la possibilité d'une "dérogation au transfert des intercommunalités de la compétence promotion du tourisme", dont dépendent les offices de tourisme. Pour le ministre, ce projet de loi se justifie par l'importance des territoires montagneux dans l'Hexagone: "La France compte neuf massifs de montagne(...) Ils couvrent plus du quart du territoire national et jusqu'à 30% du seul territoire métropolitain. Dix millions d'habitants environ, soit 15% de la population française, y vivent. Une commune sur six se trouve en zone de montagne (...) (les territoires montagneux) jouent un rôle majeur en matière d'attractivité et de rayonnement international de la France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Sep 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
