<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Postes clés à l'Assemblée: querelle au sommet du groupe LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116161041.a69j7slt.html</link>
   <description><![CDATA[L'attribution d'un poste de secrétaire de l'Assemblée nationale a provoqué mardi un vif échange entre le patron des députés LREM Richard Ferrand, qui a annoncé le choix d'une proche, et un vice-président de l'Assemblée, Hugues Renson, en réunion de groupe, selon des participants. Au début de cette réunion, M. Ferrand a évoqué des changements à des postes à responsabilité, avec les élections l'après-midi même d'un nouveau questeur et d'un nouveau vice-président, invitant implicitement les députés LREM à ne pas contrer les élections attendues d'Éric Ciotti (LR) et Yves Jégo (UDI) pour ne pas "vivre ce qu'on a vécu cet été". Dans la foulée, le chef de file du groupe majoritaire a annoncé que Coralie Dubost (Hérault) "remplacera" à un poste de secrétaire Lénaïck Adam, dont l'élection dans la deuxième circonscription de Guyane a été invalidée en décembre par le Conseil constitutionnel, selon des propos rapportés, confirmant une information de LCP. "Richard Ferrand a dit qu'il y avait une vacance de poste pendant un mois et demi et qu'il fallait la combler", évoquant "une vice-présidente qui a comme velléité de s'impliquer là-dedans", d'après un autre participant. Sous l'autorité du président de l'Assemblée, le bureau, plus haute instance collégiale, comprend notamment douze secrétaires et six vice-présidents, des différents groupes politiques. A cette annonce, lors d'une réunion clôturant deux jours de séminaire et en présence du Premier ministre, Hugues Renson (Paris) est intervenu pour s'étonner qu'il n'y ait pas eu d'"appel à candidatures" au groupe, tout en assurant n'avoir "rien contre Coralie". Le député a demandé s'il y aurait "recomposition" des instances de direction du groupe LREM, vu que Coralie Dubost en est une des vice-présidentes et que les LREM prohibent le cumul de postes. Richard Ferrand a alors laissé entendre qu'Hugues Renson se faisait "le porte-parole" du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), absent de la réunion, ce que le député de Paris et vice-président de l'Assemblée a démenti. Un appel à candidatures a finalement été lancé. Et Édouard Philippe, qui venait de s'asseoir à la tribune, a glissé pour détendre l'atmosphère: "Je ne suis pas candidat, et encore moins candidate". "Richard Ferrand était agacé, il trouvait ça ubuesque de se prendre la tête sur ce sujet, d'autant plus que cela a mis mal à l'aise le Premier ministre", selon un participant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Larcher liste devant les députés LR les "combats communs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116155436.29327v0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher a listé mardi "les combats communs" à mener autour de la révision constitutionnelle devant les députés LR et le président du parti, Laurent Wauquiez, insistant sur son refus d'une telle réforme "si c'est pour faire un coup", selon des propos rapportés. Lors de la réunion hebdomadaire des élus Les Républicains, M. Larcher a notamment plaidé pour une dose de proportionnelle "la plus faible possible", évoqué le respect des droits du Parlement, avec par exemple le droit d'amendement, ou encore réaffirmé que le non cumul des mandats dans le temps n'était "pas acceptable", a indiqué à l'AFP le vice-président du groupe Damien Abad. Selon cet élu de l'Ain, également vice-président du parti Les Républicains, il y a une volonté "partagée que députés et sénateurs défendent des positions communes" sur la révision de la Constitution, l'idée étant de garder les portes ouvertes sur la réforme, même s'il y a de "forts doutes sur son impact et son opportunité". "On veut être force de proposition commune entre Assemblée et Sénat", a insisté M. Abad, selon lequel Laurent Wauquiez est aussi sur cette ligne. Lors de la réunion, le président du Sénat a également averti que si la réforme constitutionnelle est là "pour faire un coup, nous n'en serons pas", a rapporté un participant. M. Larcher a aussi présenté comme une priorité la présence d'un député et un sénateur par département, "un point dur", mettant en avant un risque de "déracinement" dans le cas contraire. Laurent Wauquiez a, lui, mis en avant "un risque pour l'équilibre de nos institutions", avec des élus "nommés par les partis" et "coupés des territoires", alors que la Ve République, "ce n'est pas la République des partis", selon un participant. A l'issue de la réunion, le député LR de la Manche Philippe Gosselin a assuré devant la presse qu'il n'y avait pas de "volonté de faire capoter la réforme constitutionnelle", mais que les élus LR ne comptaient pas "se laisser donner en pâture par le président de la République". Sur la réduction du nombre de parlementaires, M. Gosselin a notamment jugé que passer de 577 à 400 députés, dont 100 élus à la proportionnelle, serait "trop", estimant qu'il "n'y a pas pas besoin d'inscrire le mode de scrutin dans la Constitution".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: Ferrand favorable et fait "confiance" au nom de "l'intérêt général"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116143728.tu78n705.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Richard Ferrand, élu du Finistère, juge que la construction d'un aéroport à Notre-Dame-des-Landes serait "une bonne chose" et fait "toute confiance" à l'exécutif pour prendre une "décision juste pour l'intérêt général". "Pour le Grand Ouest et pour la France, choisir de faire Notre-Dame-des-Landes serait une bonne chose", a affirmé M. Ferrand, relayant la position du Conseil régional de Bretagne dont il est membre. "Le Grand Ouest et l'axe Rennes-Nantes connaissent un fort développement, c'est une région où le nombre d'habitants croît, où le dynamisme économique est fort. Il nous paraît qu'un outil aéroportuaire international est bien calibré pour cette région-là", a-t-il ajouté lors d'une conférence de presse à l'issue d'un séminaire de son groupe LREM. Selon lui, "le président a strictement respecté ce qu'il avait dit pendant sa campagne électorale: un dernier rapport d'expertise, une ultime consultation et nous déciderons", en prenant en compte aussi le référendum local. "Tout est connu de tout le monde" et "beaucoup de gens nous disent: qu'une décision soit prise, qu'on en finisse", a rapporté l'ancien ministre de la Cohésion des territoires. "Quelle est la décision juste pour l'intérêt général? C'est ce qui compte pour le Premier ministre, en lien avec le président. Je leur fais toute confiance", a-t-il affirmé. Quant à la Zad de Notre-Dame-des-Landes, dans laquelle sont concentrés les opposants au projet d'aéroport et dont le ministre de l'Intérieur veut évacuer les "éléments les plus radicaux", M. Ferrand a estimé qu'"il n'y a pas de zone de non-droit qui doit perdurer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 14:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron à Calais: "communication" pour "faire passer" la politique migratoire (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135903.r24cifry.html</link>
   <description><![CDATA[La visite d'Emmanuel Macron à Calais est un "moyen de communication" pour "mieux faire passer" la "fermeté" de sa politique migratoire, ont jugé mardi les députés communistes, critiquant aussi une "politique de la peur". "J'ai l'impression que la question de Calais est un moyen de communication, pour mieux faire passer la loi Asile et Immigration, et mieux faire passer la fermeté contenue dans ce projet de loi", a estimé Elsa Faucillon, une des porte-parole du groupe, lors d'une conférence de presse à l'Assemblée nationale. "Ce choix, clairement, est un choix de communication, qui a nos yeux permet (au président de la République) de dire à quel point la situation est compliquée", a-t-elle estimé. Cette visite "s'accompagne d'un resserrement des troupes", car "dans la majorité LREM", il y a "une gêne (...) l'humanité dans les mots leur convient bien, et la fermeté dans les actes est plus difficilement assumable", donc il y a "une demande forte de leur part de voir un Emmanuel Macron présent sur le terrain de l'humanité", selon cette élue des Hauts-de-Seine. "On est clairement dans la droite ligne des politiques migratoires de Nicolas Sarkozy et de Charles Pasqua" et en même temps, "des lignes qui n'avaient jamais été franchies le sont", notamment à travers la circulaire Collomb sur "le tri dans les centres d'hébergement d'urgence", a-t-elle encore critiqué. Les députés communistes veulent "résister face au projet de loi" mais aussi "lutter contre des chiffres qui sont en permanence utilisés par la majorité, et qui accompagnent un discours de la peur, pour incarner un flux migratoire qui serait massif et sans fin", a-t-elle poursuivi. "Cette politique de la peur, ça suffit", et il faut "rappeler les autres chiffres": "2016 c'était 5.000 morts en Méditerranée", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame-des-Landes: Mélenchon alerte contre un nouveau drame de type Rémi Fraisse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135151.jdho7usj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe La France insoumise à l'Assemblée nationale, Jean-Luc Mélenchon, a alerté mardi contre le risque qu'une évacuation de la Zad de Notre-Dame-des-Landes conduise à un drame similaire à la mort en 2014 de Rémi Fraisse à Sivens. "On retrouve l'ambiance médiatique qui avait précédé la violence mortelle dont a été victime à Sivens le jeune Rémi Fraisse", un militant pacifiste de 21 ans qui s'opposait à la construction d'un barrage dans le Tarn et a été tué par un tir de grenade offensive, écrit le député des Bouches-du-Rhône dans un billet de blog. Regrettant qu'"on reproduise la préparation des esprits" à un tel événement, il a relevé que "l'évacuation du site de Notre-Dame-des-Landes n'a aucun sens parce qu'elle n'a aucune utilité". "Si l'aéroport ne se fait pas, quel est l'intérêt de l'expulsion des gens qui s'y trouvent?", interroge-t-il, répondant lui-même à la question: certains "resteront pour créer des surfaces agricoles", d'autres "partiront vers d'autres secteurs en lutte". "Pourquoi vouloir les agresser ?", insiste le député, alors que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a confirmé mardi que la Zad "sera évacuée des éléments les plus radicaux", quelle que soit la décision sur la construction de l'aéroport. M. Mélenchon évoque aussi le risque que "les rumeurs de renoncement à cet aéroport soient un leurre destiné à permettre une attaque contre la Zad dans le but ensuite de construire l'aéroport". Au delà, dans l'affaire Fraisse, il promet qu'il ne "lâcher(a) pas l'affaire" du non-lieu prononcé le 9 janvier en faveur du gendarme qui avait tiré la grenade mortelle. Renouvelant ses accusations à l'égard du Premier ministre de l'époque, Manuel Valls, et son ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, le leader de LFI estime que "la responsabilité des gendarmes ne peut être opposée à celle des décideurs politiques". "Les gendarmes obéissent aux ordres. Il ne saurait en être autrement dans une démocratie où le pouvoir civil est tout". Rappelant que le type de grenade offensive qui a tué Rémi Fraisse était désormais "interdit d'utilisation par les forces de l'ordre", M. Mélenchon assure que d'autres armes "dangereuses" restent autorisées et demande l'évolution "de l'ensemble des techniques et des matériels utilisés pour le maintien de l'ordre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy veut pour l'Assemblée "des moyens" et un programme législatif "réaliste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116135108.i2gm8a20.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy veut faire de 2018 une année de "renforcement du Parlement" avec "des moyens qui garantissent son indépendance", invitant aussi le gouvernement à être "raisonnable et réaliste" dans son programme législatif. "Droit à l'erreur, protection des données personnelles, mode de scrutin des élections européennes, Nouvelle-Calédonie, programmation militaire, logement, révision de la Constitution, immigration... Notre programme de travail ne va donc pas faiblir", a-t-il lancé lors de ses voeux aux corps constitués, en présence notamment du Premier ministre Edouard Philippe et du président LR du Sénat Gérard Larcher. "Je crois pouvoir dire, en votre nom à tous, que nous comptons sur le gouvernement pour que ce programme de travail soit raisonnable et réaliste. Le président de la République avait lui-même évoqué un partage, moitié-moitié, entre travail législatif et travail d'évaluation et de contrôle", a ajouté l'élu LREM de Loire-Atlantique. Aux députés de tous bords présents, M. Rugy a également dit de ne laisser "jamais passer le reproche de l'inactivité" face aux "critiques" qu'ils peuvent recevoir. "Dans les médias, sur les réseaux sociaux, c'est souvent plus pressant, ou plus virulent", a-t-il relevé, épinglant au passage les divers "classements de députés" ne reflétant pas, selon lui, "la réalité du travail parlementaire". Après avoir rappelé les réformes initiées notamment sur le statut des députés, il a dit souhaiter entre autres "améliorer les conditions d'expression et de participation à nos travaux de nos collègues non inscrits" à un groupe, ce qui inclut les FN. Il a aussi évoqué une augmentation de 10% de l'enveloppe pour la rémunération des collaborateurs des députés, qui pourrait être décidée le 24 janvier lors de la prochaine réunion du bureau de l'Assemblée. Selon M. de Rugy, "c'est nécessaire, et il faudra même aller plus loin (...) Ce sont 10 millions d'euros de dépenses supplémentaires par an. Cela ne sera possible que par un prélèvement sur les réserves d'un montant actuel de 270 millions". En dix ans, la dotation budgétaire de l'Etat à l'Assemblée "a diminué en euros constants de 15%", à 517 millions d'euros, ce qui représente "18 euros par foyer fiscal contre 21 il y a 8 ans". Quant au personnel (quelque 1.100 fonctionnaires), "son organisation doit être adaptée aux nouveaux enjeux d'un Parlement moderne", selon M. de Rugy, qui a lancé "une mission de réflexion" en vue de "décisions".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: Philippe "assume" devant les députés LREM et critique les "postures"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180116132546.l2sjmm4m.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe "assume" la réforme de l'asile et immigration et déplore des "postures" des détracteurs, a-t-il déclaré mardi devant les députés LREM, insistant sur la nécessité cette année d'"expliquer" diverses mesures "impopulaires". Au deuxième et dernier jour du séminaire du groupe majoritaire, le Premier ministre a insisté, selon des propos rapportés, sur le fait que "cette année, on va aller devant des mesures impopulaires qu'il va falloir expliquer", évoquant l'abaissement à 80 km/h de la limitation de vitesse sur les routes secondaires ou le projet de loi sur l'asile et l'immigration. Il a prévenu que ce sera "une année 2018 chargée avec des textes importants et complexes. Nous prônons une approche aussi déterminée que nuancée. Dépassez les postures. Soyons dans l'action. De l'explication et de la conviction seront fort nécessaires", selon un tweet d'une des porte-parole des députés LREM, Olivia Grégoire. Et d'affirmer que "les errements médiatiques sur des états d'âme ne correspondent pas au débat qu'il y a dans le groupe" sur ce texte controversé, selon un autre participant. Sur la circulaire Collomb organisant le recensement des migrants dans les centres d'hébergement d'urgence, contestée par des associations comme un "tri" dont elles demandent la suspension au Conseil d'Etat, Edouard Philippe a déploré des "postures", assurant que "c'est vertigineux" la différence "entre ce que dit la circulaire et ce que l'on en dit". "C'est surtout le Premier ministre qui a pris la parole sur ce texte (...) Le message est que le texte n'est pas encore finalisé et concernant la circulaire Colomb il y a un +gouffre entre ce que ce texte dit et ce qui en est dit+", a relaté un député. Sur les critiques, Edouard Philippe a considéré que "très souvent, il y a derrière l'idée que l'étranger qui a traversé le désert (...) justifierait à elle seule qu'il bénéficie du droit d'asile. Moi, je ne pense pas ça, et je l'assume". L'ancien Premier ministre Manuel Valls (ex-PS) a plaidé qu'"il faut être sans concession sur les gens qui n'ont pas vocation à rester en France", selon des propos également rapportés. "La lecture droite-gauche de nos débats au sein du groupe est une fausse lecture qui peut empêcher l'action gouvernementale à terme", a-t-il aussi averti. La plupart des questions ont cependant porté sur les 80 km/h, sujet sur lequel des députés ont été interpellés en circonscription, selon des participants. Le Premier ministre a insisté que cette mesure allait sauver des vies et rappelé que cela s'inscrivait dans un vaste plan comportant par exemple des mesures sur le téléphone portable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Jan 2018 13:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM en séminaire resserrent les rangs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115211054.dkyaumyn.html</link>
   <description><![CDATA[A l'aube d'un semestre chargé, les députés LREM se retrouvent lundi et mardi pour un séminaire de travail, à un moment test pour la cohésion du groupe majoritaire, notamment avec le projet de loi asile-immigration qu'il s'est agi de dépassionner. Après trois semaines de pause des travaux parlementaires, leur chef de file Richard Ferrand a accueilli des dizaines d'élus du parti présidentiel sur le perron de l'Hôtel de Lassay. "Mobilisons-nous ensemble pour que cette nouvelle année soit aussi intense et dense que la précédente", leur a-t-il dit. Avec ce séminaire à huis clos, auquel devraient participer plus de 200 des 312 députés LREM, "l'objectif est de lancer la saison législative 2018", selon Hervé Berville, un porte-parole. Laetitia Avia, députée de Paris, l'a reconnu aussi sur Sud Radio: "Nous assumons de devoir travailler encore notre cohésion puisque nous n'avons pas vingt ans de militantisme commun comme nos collègues des Républicains ou de la Nouvelle Gauche". Des mouvements centrifuges émergent, avec en particulier Brigitte Bourguignon (ex-PS) qui veut un "volet social plus affirmé" en 2018 et a réuni une trentaine de députés marcheurs dans un "organe de réflexion". Pas question de "fronder", assure toutefois cette élue du Pas-de-Calais. "Nous marchons sur nos deux jambes, pas à cloche-pied" à droite ou à gauche, a affirmé M. Ferrand. Le groupe LREM, "n'est pas un casernement", avait-il relativisé ce week-end, invoquant "la liberté totale de débat (puis) l'unité totale dans l'action et le vote". "Parlons des Français et des Françaises, pas de nous", a aussi plaidé le président de groupe en séminaire, selon des propos rapportés. - "Garder la tête froide" - A la veille d'un déplacement d'Emmanuel Macron à Calais, l'atelier législatif "asile-immigration" en fin de matinée s'est déroulé de façon "apaisée" et "beaucoup moins tendue que fin décembre", ont répété plusieurs participants. La séquence de fin d'année "nous a rendu service": "ça a fait prendre à chacun conscience des risques et aujourd'hui on était dans le début de la construction d'un consensus", analyse un responsable. Après une présentation par Marie Guévenoux, Aurélien Taché et encore Naïma Moutchou des enjeux et grandes lignes du projet de loi en gestation à Beauvau, une dizaine d'élus ont évoqué leur expérience, notamment des élus des Alpes ou Christophe Blanchet, député de Ouistreham (Calvados), qui a "alerté sur les difficultés de procédure à l'égard des +mijeurs+", jeunes migrants à l'âge indéterminé. Certains députés "ne se satisfont pas que des gens dorment encore à la rue", d'autres déplorent "le détournement de procédures" par certains demandeurs d'asile, a retenu M. Taché, chargé d'un rapport sur l'intégration, volet sur lequel les parlementaires pourraient avoir le plus de marge de manoeuvre. "Le débat s'est prolongé" sans "s'envenimer, au contraire", selon Gilles Le Gendre, autre porte-parole. Gérard Collomb, qui aurait "très mal vécu le fait d'être décrit comme autoritaire" d'après un "marcheur", sera dans une semaine devant les députés LREM pour continuer le déminage puis ultérieurement devant les MoDem, qui ont aussi formé un groupe de travail interne. Au menu encore de ces "journées d'hiver": des ateliers sur le projet de loi "droit à l'erreur" ou la réforme constitutionnelle. Et également - ouvert au gouvernement, Christophe Castaner en tête, aux collaborateurs, aux sénateurs LREM et aux MoDem, en séminaire parallèle - un "apéritif des régions" lundi soir, où chacun a apporté boudin du Limousin ou Côtes de Beaune pour ce moment prisé lors du séminaire de septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Mais plus de jeux de rôle, cette fois. "Finie la colonie de vacances", glisse une source parlementaire, l'ambiance se veut studieuse. Comme en entreprise, un "nuage de mots" a été projeté à partir des idées de la salle, lors du point sur le "fonctionnement du groupe". Le travail en circonscription, pas toujours évident pour ces députés majoritairement novices, a été abordé dans l'après-midi. Quelques "passerelles circos" ont ainsi été instaurées pour des échanges entre différents territoires. Mardi, pour clore ce séminaire, le groupe accueillera Edouard Philippe en réunion hebdomadaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 21:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine de David Douillet: la Haute autorité pour la transparence saisit la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115174112.lg59r8f8.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a annoncé lundi avoir saisi la justice de la déclaration de patrimoine de fin de mandat de l'ex-député LR et ancien judoka David Douillet, en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Dans un communiqué, la HATVP indique avoir "jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Cette autorité indépendante estime, "après instruction du dossier et recueil de ses observations", qu'il y a "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016 "du fait de l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". De source proche du dossier, il s'agit de la sous-évaluation de différents éléments du patrimoine de l'ancien ministre des Sports et actuel conseiller régional d'Ile-de-France, également actionnaire de plusieurs sociétés selon sa déclaration d'intérêts. Les évaluations de plusieurs biens mobiliers et de sa société Double D Import (équipements de sport) seraient en cause. Le parquet peut décider d'ouvrir une enquête judiciaire, comme il l'a fait pour d'autres cas notamment de parlementaires signalés par la HATVP. La Fédération française de boxe avait été condamnée en juillet 2012 à verser plus de 53.000 euros à Double D Import, dans le cadre d'un différend commercial les opposant. Double D Import avait assigné la FFB dans le cadre de l'exécution d'un contrat de partenariat exclusif pour la distribution d'équipements de sports siglés de la marque Adidas. David Douillet était passé avec une extrême rapidité des sommets de l'Olympe aux cabinets ministériels, un passage facilité par sa proximité avec Bernadette Chirac, la femme de l'ancien président Jacques Chirac. La carrière sportive de M. Douillet peut se résumer en trois dates fondamentales: un premier sacre olympique chez les lourds en judo le 20 juillet 1996 à Atlanta, un accident de moto le 30 septembre de la même année qui remet en cause sa carrière et un doublé à Sydney le 22 septembre 2000, qui en fit le deuxième judoka de l'histoire à conserver son titre olympique dans sa catégorie après le Japonais Hitoshi Saito (1984-1988). Véritable légende de son sport, il s'est également construit une forte popularité, devenant en décembre 2000 et en juin 2001 la personnalité préférée des Français, selon le classement de l'institut Ifop pour le Journal du dimanche. Parrain de l'opération "Pièces jaunes" de Bernadette Chirac jusqu'en 2009, il est entré en politique, s'engageant à l'UMP, après sa carrière sportive. Il a remplacé Chantal Jouanno comme ministre des Sports de septembre 2011 à mai 2012 et, après un premier mandat, a été réélu député dans les Yvelines (12e circonscription) en juin 2012, puis battu en juin 2017 par Florence Granjus (LREM). En mai dernier, M. Douillet avait échoué à prendre la présidence du Comité national olympique et sportif français (CNOSF). reb/ic/mat/nm ADIDAS]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés MoDem décidés à confirmer leur "soutien vigilant" en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115165925.yrq2lfzh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem, en séminaire lundi parallèlement aux LREM, comptent dans les prochains mois confirmer leur "soutien vigilant" au gouvernement pour qu'il "réussisse" mais en faisant entendre leur "différence", selon plusieurs d'entre eux. "Nous avons envie que ce gouvernement réussisse", tout en "continuant à faire entendre nos petites voix et à nous faire respecter", comme durant les six mois écoulés, avec par exemple "le souci d'une dimension sociale", a déclaré à l'AFP Laurence Vichnievsky. Concernant la réforme de l'asile et de l'immigration, "nous soutenons le gouvernement sur un texte où il faut allier humanisme et régulation" et où "le bon équilibre semble avoir été trouvé" même s'il "faut rester prudent tant qu'on n'a pas le projet de loi", a affirmé la députée du Puy-de-Dôme, qui a eu dans le passé des désaccords forts avec le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb. "Ce texte sensible mérite un déminage ou une explication pour qu'il n'y ait pas de confusions", a ajouté Mme Vichnievsky, plaidant qu'"à vouloir accueillir tout le monde, on traite tout le monde mal". Alors que le groupe LREM semble traversé de premières fractures, l'ex-magistrate a vanté un groupe MoDem "soudé, après avoir traversé des difficultés, avec un positionnement très ancien et des compétences professionnelles différentes qui peuvent s'exprimer". Elodie Jacquier-Laforge, future cheffe de file d'un groupe de travail interne sur le sujet asile-immigration, veut elle aussi que le groupe puisse "continuer à faire vivre sa différence de façon constructive", estimant que les centristes peuvent apporter "un peu de sérénité et de débats de fond avec nos convictions, notre histoire". Sur l'asile-immigration, "système extrêmement complexe avec beaucoup d'acteurs" et sujet "très sensible et idéologique", cette élue, qui a notamment accompagné mi-décembre Gérard Collomb en Albanie, réclame une nouvelle "façon d'appliquer le droit intangible à l'asile". "On arrivera à un texte encore plus équilibré après le travail parlementaire", a-t-elle prédit, souhaitant aussi "une réflexion sur la politique migratoire que la France veut mettre en place" au regard des flux européens et internationaux. Pour le président Marc Fesneau, "le groupe est assez uni face à la philosophie du gouvernement et aux premières pistes pour considérer qu'il n'y a rien qui remette en cause la politique d'asile depuis des dizaines d'années". "La question est celle d'une application de l'asile dans de bonnes conditions et d'un traitement des déboutés dans des conditions humaines et acceptables", à ses yeux. Egalement au menu des échanges lundi, le projet de loi sur le droit à l'erreur, sur lequel le groupe MoDem appuie le "renversement de regard de l'administration", mais est peu convaincu par l'ajout dans ce texte-là de mesures de "simplification" touchant au contrôle de structures agricoles ou au financement des cultes et à la loi de 1905, a-t-il ajouté. Ses députés proposeront diverses "modifications" par amendements. Le traité commercial controversé entre l'Union européenne et le Canada (Ceta) et le sujet des accords de libre-échange ont aussi été discutés, notamment pour voir "ce sur quoi on peut jouer", selon M. Fesneau.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 16:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM en séminaire pour resserrer les rangs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180115143444.9b5vsz3e.html</link>
   <description><![CDATA[A l'aube d'un semestre chargé, les députés LREM se retrouvent lundi et mardi pour un séminaire de travail, à un moment test pour la cohésion du groupe majoritaire, notamment avec le projet de loi asile-immigration qu'il s'est agi de dépassionner. Après trois semaines de pause des travaux parlementaires, leur chef de file Richard Ferrand a accueilli des dizaines d'élus du parti présidentiel sur le perron de l'Hôtel de Lassay. "Mobilisons-nous ensemble pour que cette nouvelle année soit aussi intense et dense que la précédente", leur a-t-il dit. Avec ce séminaire à huis clos, auquel devraient participer plus de 200 des 312 députés LREM, "l'objectif est de lancer la saison législative 2018", selon Hervé Berville, un porte-parole. "Nous avons besoin de renforcer notre compréhension des enjeux, et nos liens", estime Cendra Motin, députée de l'Isère. Des mouvements centrifuges émergent, avec en particulier Brigitte Bourguignon (ex-PS) qui veut un "volet social plus affirmé" en 2018 et a réuni une trentaine de députés marcheurs dans un "organe de réflexion". Pas question de "fronder", assure toutefois cette élue du Pas-de-Calais. "Nous marchons sur nos deux jambes, pas à cloche-pied" à droite ou à gauche, a assuré M. Ferrand. Et le groupe LREM, "ce n'est pas un casernement", avait-il relativisé ce week-end, "il y a la liberté totale de débat (puis) l'unité totale dans l'action et le vote". "On peut avoir de la polyphonie sans que ce soit de la cacophonie", selon M. Berville. "Je ne veux plus lire un article où l'on parle de nos états d'âme (...) Parlons des Français et des Françaises, pas de nous", a aussi plaidé le président de groupe en séminaire, selon des propos rapportés. - "Finie la colonie de vacances" - A la veille d'un déplacement d'Emmanuel Macron à Calais, l'atelier législatif "asile-immigration" en fin de matinée s'est déroulé de façon "apaisée", selon plusieurs participants. "Tout le monde a compris le besoin d'aborder le sujet sans idéologie et de garder la tête froide", considère un membre du groupe de travail instauré fin décembre. Après une présentation par Marie Guévenoux, Aurélien Taché et encore Naïma Moutchou des enjeux et grandes lignes du projet de loi en gestation à Beauvau, une dizaine d'élus ont évoqué leur expérience, notamment des élus des Alpes ainsi que Christophe Blanchet, député de Ouistreham (Calvados), qui a "alerté sur les difficultés de procédure à l'égard des +mijeurs+", jeunes migrants à l'âge indéterminé. Certains députés "ne se satisfont pas que des gens dorment encore à la rue", d'autres déplorent "le détournement de procédures" par certains demandeurs d'asile, a retenu M. Taché, lui-même chargé d'un rapport sur l'intégration, volet sur lequel les parlementaires pourraient avoir le plus de marge de manoeuvre. Gérard Collomb sera dans une semaine devant les députés LREM puis ultérieurement devant les MoDem, qui ont aussi formé un groupe de travail interne pour déminer. Au menu encore de ces "journées d'hiver": des ateliers sur le projet de loi "droit à l'erreur" ou la réforme constitutionnelle, programmée à l'été. Et également - ouvert au gouvernement - un "apéritif des régions" lundi soir, où chacun apportera un produit pour ce moment qui avait eu beaucoup de succès lors d'un précédent séminaire en septembre à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Nullement question cependant de jeux de rôle cette fois. "Finie la colonie de vacances", glisse une source parlementaire, l'ambiance se veut studieuse. "Plusieurs axes d'amélioration du fonctionnement du groupe" seront explorés. "Tout le monde veut travailler, sur beaucoup de sujets, et avoir des responsabilités", explique Sacha Houlié, d'où un point sur la "valorisation des talents", alors que des dizaines de députés ont pu être pris de doutes sur leur utilité. La question du lien du groupe LREM avec le parti et son dirigeant Christophe Castaner pourra aussi être posée, alors que les Insoumis taclent "une majorité fayote" à l'égard de l'exécutif. Mardi pour clore ce séminaire, la réunion hebdomadaire du groupe doit accueillir Édouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 14:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon "absolument contre le condominium" franco-allemand sur l'Europe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180114171549.yoez9tjg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de La France insoumise à l'Assemblée nationale Jean-Luc Mélenchon s'est élevé "contre le condominium" franco-allemand qui règne selon lui sur l'Europe, lors d'un discours à Berlin devant le groupe parlementaire du parti de gauche radicale Die Linke. "Nous sommes contre, absolument contre, le condominium, la gouvernance à deux, de l'Allemagne et la France. Ce n'est pas honnête, pour les Italiens, pour les Espagnols, pour les Belges, les Danois, tous ceux qui sont nos frères et nos soeurs à égalité en Europe", a déclaré M. Mélenchon au cours d'une allocution d'une demi-heure au Bundestag. Dénonçant le "romantisme, sentimentalisme absolument ridicules" pour désigner le "couple franco-allemand qui doit montrer le bon chemin au reste de l'Europe", M. Mélenchon a estimé que cette situation n'était "pas acceptable". "Le traité de l'Elysée", signé le 22 janvier 1963 et scellant la réconciliation entre la France et l'Allemagne, "était une très bonne chose dans le contexte de l'époque", alors que la Communauté économique européenne, instaurée en 1957, fonctionnait "à 6" pays. "Nous sommes 28. On ne peut pas imaginer que deux vont diriger 28. Ce n'est plus une union, ça", s'est indigné M. Mélenchon. L'ancien candidat à la présidentielle a aussi estimé que "tout va de plus en plus mal" en Europe où "Mme Merkel fait la politique de la CDU-CSU, celle des rentiers". "Le peuple allemand est constitué d'abord de gens qui travaillent, veulent travailler et vivre honnêtement de leur salaire. Ils sont liés aux autres peuples d'Europe. Le peuple allemand n'a jamais demandé cette politique brutale pour les autres peuples d'Europe", a-t-il assuré. Devant les parlementaires de Die Linke, qui ont obtenu 69 sièges à l'issue des élections de septembre, M. Mélenchon a rappelé les mesures de la France insoumise pour l'Europe, en s'adressant à Mme Merkel. "Nous proposons des réformes. Plan A. Et si vous n'en voulez pas, nous ferons autre chose, sans vous. Plan B. Pas d'arrangement, pas de compromis pourris", a-t-il expliqué. "Nous sommes absolument opposés à capituler de quelque façon que ce soit devant les diktats de M. Schaüble (ancien ministre des Finances, désormais président du Bundestag) et de quelques autres", a-t-il insisté. "Notre devoir (...) c'est de proposer une solution positive pour sortir par le haut. Les pires anti-européens que nous connaissons ce sont ceux qui veulent continuer la politique actuelle ou l'aggraver", a encore martelé M. Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Limiter le nombre de mandats dans le temps, "totalement ridicule" pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180114132427.00o36jl7.html</link>
   <description><![CDATA[La patron des députés Républicains Christian Jacob a jugé dimanche qu'il serait "totalement ridicule" et "démagogique" de limiter le nombre des mandats dans le temps dans la prochaine réforme constitutionnelle. "C'est totalement ridicule, c'est de la démagogie", a protesté M. Jacob, invité de "Dimanche en politique" sur France 3. "J'en suis à mon sixième mandat (de député) et je n'ai pas à m'excuser que les gens me fassent confiance sur mon territoire s'ils estiment que je fais correctement mon travail", a-t-il ajouté. Durant la campagne présidentielle, Emmanuel Macron avait promis d'instaurer "le non-cumul des mandats dans le temps": "on ne pourra exercer plus de trois mandats identiques successifs", avait-il inscrit dans son programme. Cette mesure pourrait faire partie de la réforme de la Constitution attendue au printemps, qui devrait également prévoir une réduction du nombre de parlementaires. "Réduire le nombre de parlementaires, nous n'avons jamais eu d'objections là-dessus. Simplement, ce que l'on dit, c'est attention jusqu'où on met le curseur", a prévenu M. Jacob. "On ne peut pas réduire le nombre de parlementaires et mettre la proportionnelle en même temps", a-t-il poursuivi. "Il faut faire attention à ce que tous les territoires soient représentés et qu'on ne regarde pas encore une fois la France uniquement à l'aune des grandes métropoles", a-t-il insisté en plaidant pour que "le mode de fonctionnement de l'Assemblée, le droit d'exercice du droit d'amendement, du droit de contrôle" soient "renforcés aussi". "J'ai l'impression que l'Assemblée nationale, le Parlement d'une manière générale, est considéré par le président de la République comme un mal nécessaire", a déploré M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Sun, 14 Jan 2018 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lactalis: des députés PS et PCF demandent une commission d'enquête parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112142824.d6ml5juf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont demandé vendredi la création d'une commission d'enquête parlementaire sur l'affaire du lait contaminé par des salmonelles du groupe Lactalis, demande formulée également par un porte-parole des députés PCF. Pour les socialistes, "il s'agira de faire toute la lumière sur cette affaire, d'établir les responsabilités de chacun - fabricant, distributeurs, services d'inspection - et de tirer les enseignements pour éviter qu'une telle crise ne se reproduise", selon un communiqué. Aux yeux du président de leur groupe Nouvelle gauche Olivier Faure, "les dysfonctionnements graves que révèle le scandale du lait contaminé à la salmonelle appellent à une remise à plat profonde des procédures de contrôle et de rappel en vigueur dans notre pays". De son côté, l'élu communiste de Seine-Maritime, Sébastien Jumel, souhaite une commission d'enquête "pour faire la lumière sur les agissements de l'entreprise de transformation au centre de cette affaire et leurs conséquences possibles sur la santé de nos concitoyens, sur les défaillances de la chaîne de contrôle, sur l'incapacité du gouvernement à imposer l'ordre républicain face à des intérêts privés puissants". Dans un communiqué, ce porte-parole des députés PCF se demande aussi après les états généraux de l'alimentation "comment l'Etat, aujourd'hui l'arme au pied contre un groupe privé dans une affaire grave de sécurité alimentaire, fera-t-il demain pour imposer à ce dernier et aux autres entreprises du secteur des règles en matière de prix agricoles". Le président du groupe Lactalis, Emmanuel Besnier, doit s'expliquer vendredi face au ministre de l'Economie Bruno Le Maire sur les défaillances dans le rappel de boîtes de lait infantiles potentiellement contaminées.]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 14:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démantèlement: en France, pays du nucléaire, la tâche reste immense</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180112123934.rrwtlk5w.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a beau afficher des ambitions internationales en matière de démantèlement nucléaire, la filière doit encore faire ses preuves en France, deuxième producteur d'électricité nucléaire au monde, où la tâche reste immense et les retards nombreux. "On démantèle neuf réacteurs en France. On considère que notre savoir-faire peut nous mettre en très bonne place pour gagner de vrais belles parts de marchés à l'international", assurait mercredi à l'AFP Sylvain Granger directeur des projets de déconstruction chez EDF. Une ambition "sidérante" pour Barbara Romagnan, ex-députée PS, auteure d'un rapport parlementaire qui soulignait début 2017 les coûts "sous évalués" et retards croissants de ces chantiers. "Aucun de ces réacteurs français n'a encore été totalement démantelé alors qu'ils ont été arrêtés entre 1985 et 1997", argumente-t-elle. Ailleurs dans le monde, dix-sept cuves de réacteurs (de plus de 100 MW) ont été démantelées, aux Etats-Unis, en Allemagne, et en Espagne, selon l'Institut de radioprotection et de sûreté (IRSN). A Chooz, le chantier le plus avancé d'EDF, situé dans les Ardennes, le démantèlement de la cuve, étape ultime et la plus délicate, a débuté en 2017. Mais la découpe des composants internes de la cuve a été suspendue après la contamination en juin d'un employé suédois de Westinghouse, à qui EDF a sous-traité cette opération, selon l'entreprise française. Cet incident de niveau 1 sur l'échelle Ines (International Nuclear Event Scale), qui classe de 0 à 7 les événements nucléaires, n'a "aucun impact sur le planning", assure M. Granger. La cuve elle-même ne sera découpée que de mi-2019 à fin 2020, pour une fin de chantier en 2022. Mais près de 4.500 tonnes de déchets radioactifs ont été évacuées, soit près de 60% des déchets radioactifs de cette démolition, et EDF est "en avance sur son planning", ajoute l'entreprise. Quatre-vingt personnes travaillent sur ce chantier sous-traité principalement à Westinghouse (poids lourd du secteur), Nuvia (Vinci) et Polinorsud (New Areva). La facture devrait ici s'approcher des 500 millions d'euros, assure EDF. Avec ses 300 MW, Chooz A était trois à cinq fois moins puissant que les réacteurs actuels. Superphénix L'industriel met aussi en avant l'expérience acquise avec Superphénix, le surgénérateur au plutonium de 1.200 MW situé à Creys-Malville, à 70 km de Lyon. "Les Japonais sont très intéressés", selon M. Granger. Sur ce chantier, près de 6.000 m3 de sodium ont été évacués du réacteur entre 2010 et 2014, transformés en soude et emprisonnés dans 70.000 m3 de béton. Une opération extrêmement délicate car le sodium s'enflamme au contact de l'eau et de l'air. Lors du démantèlement d'un réacteur beaucoup plus petit (30 MW) mais ayant, comme Superphénix, la spécificité de fonctionner avec du sodium, et baptisé Rapsodie, une explosion avait fait un mort en 1994 à Cadarache (Bouches-du-Rhône). Mais le démantèlement de la cuve géante (25 m de diamètre pour 20 m de haut) de Superphénix ne doit débuter qu'en 2020 pour s'achever en 2026, avec six ans de retard sur le calendrier de 2006. Et après avoir été condamné en justice en appel en 2016 pour non respect d'une mise en demeure de l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), le gendarme français du nucléaire, EDF s'y est encore fait épingler à trois reprises en 2017, année marquée par un "incendie ayant affecté des déchets pollués au sodium dans la nuit du 4 au 5 juillet". Le gendarme du nucléaire y a soulevé des problèmes d'étiquetage des déchets, un manque de surveillance de sous-traitants, et des "dysfonctionnements" lors d'un exercice de crise. La facture du démantèlement est ici évaluée de 1 à 2 milliards d'euros selon le rapport parlementaire. 350 personnes travaillent sur le surgénérateur dont 80 salariés EDF, précise l'entreprise. L'un des sous-traitants du chantier Superphenix New Areva s'est de son côté fait à nouveau épingler en décembre sur son chantier de La Hague où près de 600 personnes travaillent à la démolition d'une ancienne usine de retraitement des déchets nucléaires, pour "des défaillances", classées incident de niveau 1. Ici environ 7.000 m3 de déchets ont été évacués, selon New Areva. Il en reste 43.000 m3. Les activités principales de démantèlement sont évaluées à environ 4 milliards d'euros d'ici à 2035 selon l'entreprise. Un chantier qui accuse un retard d'une quinzaine d'années, selon l'IRSN. - XXIIe siècle - Autre retard majeur, pour six réacteurs de la génération dite "Uranium naturel graphite gaz" (UNGG), EDF a "reporté la fin globale du démantèlement au début du XXIIe siècle", selon l'ASN. Ces réacteurs UNGG se trouvent à Saint-Laurent-des-Eaux, à une trentaine de km d'Orléans, Bugey à 35 km de Lyon, et Chinon, à 50 km de Tours. En 2000, EDF promettait un démantèlement achevé à l'horizon 2020-2025. Ce report, qui "pose la question du vieillissement des structures de génie civile des caissons réacteurs", est lié à des "problèmes de faisabilité technique", relève l'IRSN qui précise en outre qu'"il n'y a pas de stockage aujourd'hui disponible pour le graphite". Environ 17.000 tonnes de graphite radioactif doivent sortir des six centrales concernées, selon EDF, alors que le sort des déchets nucléaires les plus radioactifs n'est par ailleurs pas réglé. Le volume des déchets issus des démantèlements est évalué à plus de 2,3 millions de m3, selon le rapport parlementaire. Autre chantier très en retard, le démantèlement de Brennilis (Finistère), "d'une grande complexité" selon EDF, est aujourd'hui annoncé pour après 2030, soit plus de 45 ans après l'arrêt de ce réacteur de 70 MW qui a fonctionné 18 ans. Le retard est ici lié à des recours en justice, mais aussi à des incidents, comme un incendie dans l'enceinte du réacteur en 2015. Quant au démantèlement des 58 réacteurs en fonctionnement, EDF se veut "confiante": leur technologie est la même que celle de Chooz A (réacteurs à eau pressurisée). Mais en attendant, faute de calendrier, la filière industrielle du démantèlement nucléaire, déjà confrontée à des problèmes de recrutement, tarde à se structurer, selon l'IRSN. EDF évalue à 79 milliards d'euros le coût de démantèlement de tous ses réacteurs en France (dont 18,5 milliards de gestion du combustible usé), a indiqué jeudi l'entreprise qui parlait en 2000 de 16 milliards d'euros. clc/gvy/cam/jcc EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA VINCI]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 Jan 2018 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
