<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: large majorité pour l'ultime vote de l'Assemblée, avant le Sénat jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613170933.1zvihdpl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en dernière lecture, par une très large majorité de 452 voix contre 80, le projet de réforme ferroviaire qui est au centre de la grève la plus longue des trente dernières années à la SNCF. Ultime étape de son parcours parlementaire, le Sénat à majorité LR votera jeudi le projet de loi porté par la ministre Elisabeth Borne, qui prévoit de transformer la SNCF en société anonyme, de fixer le calendrier de l'ouverture à la concurrence prévue au niveau européen et de supprimer l'embauche au statut dans l'entreprise historique. Au Palais Bourbon, outre la majorité LREM-MoDem et les UDI-Agir, les trois quarts des LR ont voté pour. Les trois groupes de gauche (socialistes, communistes et Insoumis) et les élus FN se sont prononcés contre. 27 députés se sont abstenus, dont 23 LR et Jean-Michel Clément, en retrait du groupe LREM mais toujours membre officiellement. La ministre des Transports a assuré avoir "mené cette réforme avec détermination et dans un esprit de dialogue", critiquant ceux cherchant à "nourrir les colères". "Transformer la SNCF, beaucoup s'y sont essayés" et "le gouvernement a trouvé un chemin", s'est félicité le rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM), vantant également les apports parlementaires pour une "protection efficace des salariés" ou un capital "incessible". En forme de baroud d'honneur, les communistes ont défendu une motion de rejet de ce texte, synonyme selon eux d'un "grand retour en arrière", avant 1936 et le Front populaire. "Vous voulez revendre notre grande entreprise publique à la découpe", a accusé Fabien Roussel, louant la mobilisation cheminote. "Vous vous prenez pour Thatcher?", a lancé à la ministre l'Insoumis Alexis Corbière, affirmant que le gouvernement ne "triomph(ait) pas" et que la réforme lui "coûtera(it) des défaites électorales". Adrien Quatennens (LFI) a été hué par la majorité lorsqu'il a appelé les cheminots à "punir" et "châtier" ces élus dans les urnes. Egalement contre la réforme, les socialistes ont "accumulé les regrets", selon Christophe Bouillon, qui a pris la défense des cheminots et de leur statut, un "patrimoine en commun". Olivier Faure, numéro un du PS, a accusé le gouvernement d'avoir "tout fait pour attiser les tensions". Du côté des soutiens, Jean-Marie Sermier (LR) a estimé que si la réforme "permet des avancées", elle est "loin d'une révolution" ou d'une "modernisation audacieuse". Il a aussi dénoncé "avec force" une poursuite de la grève pendant les épreuves du bac. Pour le MoDem, Florence Lasserre-David a jugé que la loi aidera à "garantir un meilleur service public ferroviaire au meilleur coût pour l'ensemble des usagers et des contribuables". "Cette réforme stimulera la SNCF", pour Guy Bricout (UDI-Agir). Des députés de plusieurs bords ont dit leur vigilance voire leurs inquiétudes pour les territoires, regrettant l'étude de ce projet de loi avant celui annoncé sur les mobilités. Amer, le socialiste Jean-Louis Bricout a tweeté une photo du président de l'Assemblée François de Rugy et de Barbara Pompili, issus des rangs écologistes et devenus LREM, avec un commentaire cinglant: "Notre famille politique leur a tout donné, ils nous ont lâchés pour une tribune qui sacrifie nos cheminots et nos services publics".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enervés par une attaque personnelle, des députés quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613163230.ocmy3e6r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, puis d'autres partis, ont quitté mercredi l'hémicycle de l'Assemblée nationale avant la fin de la séance de questions au gouvernement pour protester contre une critique d'un élu LREM visant un député LR Julien Aubert. Avant d'interroger le ministre de l'Agriculture sur les importations de cerises en provenance de Turquie en lien avec l'interdiction de l'insecticide diméthoate, Adrien Morenas (LREM, Vaucluse) a lâché: "J'aurais aimé y associer mon collègue Julien Aubert (LR, également élu du Vaucluse, NDLR), absent ce jour, car trop occupé à de futures échéances électorales pour se soucier de ce problème". Il a affiché un sourire après sa formule, tandis que les LR, furieux, se levaient progressivement pour quitter l'hémicycle. Plusieurs UDI-Agir-Indépendants sont également partis. Les élus FN présents ont aussi pris le chemin de la sortie. Depuis le perchoir, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM) a alors invité les députés à poser leurs questions "sans interpeller un collègue qui n'a pas la possibilité de répondre" mais aussi à "faire preuve de calme". Prenant à son tour la parole, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a glissé, dans un sourire, que "M. Aubert étant revenu", il pouvait répondre à la question. Le député LR du Vaucluse venait de faire un retour remarqué sur son banc, dépeuplé. "Les rois du buzz! La droite et le FN s'indignent que Julien Aubert soit interpellé pendant les QAG et quittent l'hémicycle. Puis il revient seul assister au reste de la séance. Quel spectacle pour notre démocratie!", a épinglé Matthieu Orphelin (LREM). Avant les explications de vote sur la réforme ferroviaire, le chef de file LR Christian Jacob a fait un rappel au règlement pour déplorer une "mise en cause personnelle" d'un élu de son groupe et demander que le bureau de l'Assemblée étudie "une sanction disciplinaire" de l'élu LREM lors de sa prochaine réunion. "Nous pourrons examiner toute question en bureau", a répondu le président de l'Assemblée, soulignant avoir réagi dès la fin de la question ayant ciblé Julien Aubert en rappelant "clairement que les députés qui posaient les questions au gouvernement n'avaient pas à interpeller d'autres députés, qu'ils soient là ou pas". Julien Aubert a riposté ensuite à une "provocation politicienne", lançant dans un communiqué qu'"Adrien Morenas ridiculise le Vaucluse à Paris", avec "un comparatif de leurs participations respectives" en commission et dans l'hémicycle sur la base du site nosdéputés.fr. "Compte tenu de l'absence très remarquée du député Morenas lors du débat sur le projet de loi Agriculture et alimentation", Julien Aubert a aussi estimé qu'"il ferait mieux de se mettre au travail au lieu d'invectiver ses collègues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur le "pognon": Krimi (LRM) "très, très mal à l'aise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613153602.wo1qs86q.html</link>
   <description><![CDATA[La députée La République en marche (LREM) Sonia Krimi s'est dite mercredi à l'Assemblée nationale "très, très mal à l'aise" avec les propos tenus par Emmanuel Macron sur le "pognon" et les minima sociaux. "Il faut faire attention aux mots qu'on utilise. Je suis très, très mal à l'aise avec cette phrase", a confié dans les couloirs de l'Assemblée l'élue de la Manche après que le président eut regretté qu'"on mette un pognon de dingue dans les minima sociaux" et que "les gens pauvres restent pauvres", dans une vidéo diffusée par la directrice de la communication élyséenne et relayée sur le compte du chef de l'État. "Il y a une mauvaise gestion peut-être mais il ne faut pas présenter les choses comme ça", a estimé Mme Krimi, qui s'est par ailleurs indignée dans le Parisien du "silence" de la France dans l'affaire de l'Aquarius, ce navire humanitaire interdit d'accostage par les autorités italiennes et finalement accueilli par l'Espagne. En décembre déjà, l'élue avait posé à l'Assemblée une question au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, soulignant notamment que "les centres de rétention dev(enaient) des centres de détention et (étaient) indignes de notre République". Si la députée "n'en veu(t) pas" au chef de l'État pour ses propos, et a reconnu qu'elle aussi pouvait "dire un mot qui sort totalement de son contexte", elle a cependant jugé que "quand "on est un président de la République, il faut faire très, très attention". Malgré ces propos, Mme Krimi a estimé avoir "toute (s)a place à LREM. Si En Marche n'est pas capable d'avoir toutes ces sensibilités, c'est qu'on a trahi un peu son esprit." "C'est mon rôle aujourd'hui d'alerter, d'avoir cet effet d'entraînement. On ne peut pas vous reprocher d'être honnête", a conclu la députée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enervés par une attaque contre un des leurs, les députés LR quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613151743.0dapn2cn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont quitté mercredi l'hémicycle de l'Assemblée nationale avant la fin de la séance de questions au gouvernement pour protester contre une critique d'un élu LREM visant leur collègue Julien Aubert. Avant d'interroger le ministre de l'Agriculture sur les importations de cerises en provenance de Turquie en lien avec l'interdiction de l'insecticide diméthoate, Adrien Morenas (LREM, Vaucluse) a lâché: "J'aurais aimé y associer mon collègue Julien Aubert (élu LR du Vaucluse ndlr), absent ce jour, car trop occupé à de futures échéances électorales pour se soucier de ce problème". Il a affiché un sourire après sa formule, tandis que les LR, furieux, se levaient progressivement pour quitter l'hémicycle. Plusieurs UDI-Agir-Indépendants sont également partis. Les élus FN présents ont aussi pris le chemin de la sortie. Depuis le perchoir, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM) a alors invité les députés à poser leurs questions "sans interpeller un collègue qui n'a pas la possibilité de répondre" mais aussi à "faire preuve de calme". Prenant à son tour la parole, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a glissé, dans un sourire, que "M. Aubert étant revenu", il pouvait répondre à la question. Le député LR du Vaucluse venait de faire un retour remarqué sur son banc, dépeuplé. "Les rois du buzz! La droite et le FN s'indignent que @JulienAubert84 soit interpellé pendant les QAG et quittent l'hémicycle. Puis il revient seul assister au reste de la séance. Quel spectacle pour notre démocratie!", a épinglé Matthieu Orphelin (LREM). Avant les explications de vote sur la réforme ferroviaire, le chef de file LR Christian Jacob a fait un rappel au règlement pour déplorer une "mise en cause personnelle" d'un élu de son groupe et demander que le bureau de l'Assemblée étudie "une sanction disciplinaire" de l'élu LREM lors de sa prochaine réunion. "Nous pourrons examiner toute question en bureau", a répondu le président de l'Assemblée. Mais il a souligné avoir "réagi à la fin de la question en disant clairement que les députés qui posaient les questions au gouvernement n'avaient pas à interpeller d'autres députés, qu'ils soient là ou pas". "Mais vous et plusieurs de vos collègues" aviez déjà quitté l'hémicycle après "l'attaque inutile" ayant ciblé Julien Aubert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: feu vert en commission à un texte LR pour encadrer le démarchage téléphonique, mais réécrit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613135244.fhek733u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné en commission un premier feu vert à une proposition de loi LR visant à renforcer les droits des consommateurs dans le cadre du démarchage téléphonique, mais qui a été largement réécrite mardi soir par la majorité. Le texte de Pierre Cordier visait à instaurer une obligation de consentement préalable des personnes démarchées, réformant par là le service Bloctel qui permet depuis mi-2016 dans une démarche volontaire d'inscrire ses numéros pour ne plus être dérangé. Les députés LREM ont fait supprimer cet article principal. "Cette mesure pourrait avoir des conséquences lourdes sur l'activité de nombreuses entreprises, et notamment des TPE/PME, et doit faire l'objet d'une étude d'impact approfondie", a plaidé le groupe majoritaire dans son amendement de suppression. M. Cordier a indiqué dans un communiqué qu'il proposerait pour l'hémicycle "une nouvelle rédaction de l'article 1er afin que cette proposition de loi ne soit pas vidée de sa substance". Parmi les autres mesures de la proposition de loi au sortir de la commission des Affaires économiques figure un renforcement des sanctions administratives imposées aux opérateurs démarchant des consommateurs inscrits sur Bloctel. Le texte sera examiné le 21 juin par l'Assemblée dans le cadre d'une "niche" réservée à des textes du principal groupe d'opposition. Au menu également de cette journée, une proposition de loi de Vincent Descoeur pour une adaptation par les maires, présidents de conseils départementaux et préfets, des vitesses maximales autorisées sur les routes. L'élu du Cantal, dont le texte a été rejeté mercredi par la commission des Lois et devrait subir le même sort dans l'hémicycle, s'est fortement mobilisé contre la limitation à 80 km/h des routes secondaires prévue par le gouvernement. Egalement rejetée par la même commission après des débats nourris, la proposition de résolution pour une commission d'enquête "relative à la lutte contre les groupuscules prônant la violence", portée par le président du groupe LR Christian Jacob et Brigitte Kuster, députée de Paris. Elle entendait permettre de "mieux comprendre les ressorts de ces mouvances", en référence au défilé du 1er mai dans la capitale. L'Assemblée nationale doit en outre reprendre ce même jour l'examen d'une proposition de loi LR issue du Sénat, qui visait initialement à durcir la lutte contre les installations illicites de gens du voyage et dont l'examen le 6 avril à l'Assemblée avait été interrompu à 1H00 du matin. Enfin, la proposition de loi de Julien Aubert pour la création d'un "délit d'occupation sans droit ni titre d'un immeuble", refusée en commission, sera l'ultime texte de la "niche" LR, si le temps est suffisant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "secret des affaires": rédactions et ONG dénoncent "un outil de censure inédit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613112506.1a2yf0tz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de rédactions, d'ONG et de journalistes ont interpellé Emmanuel Macron pour qu'il modifie la proposition de loi sur le secret des affaires, "un outil de censure inédit" selon une lettre ouverte publiée mercredi, à la veille de son vote définitif à l'Assemblée nationale. "Désormais, la loi donnera aux entreprises le pouvoir de poursuivre tous ceux qui oseront révéler des informations sensibles dans l'intérêt général. Pis, avant même toute publication, elle réinstaurera une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881 par la loi sur la liberté de la presse", regrette le collectif "Stop secret des affaires" dans cette lettre publiée dans Libération. "Entre les mains de vos députés, cette loi constitue un outil de censure inédit. C'est une attaque sans précédent contre le droit d'informer ainsi que le droit d'être informé de manière libre et indépendante", déplorent les signataires, parmi lesquels une quarantaine de sociétés de journalistes ou de rédacteurs (dont celle de l'AFP), une trentaine d'ONG et de syndicats et une soixantaine de signatures individuelles (journalistes, producteurs et avocats). "La procédure parlementaire n'ayant permis aucun débat public digne de ce nom, ni aucune concertation entre les partenaires sociaux, vous êtes, avec le Premier ministre, le seul à pouvoir changer le contenu de cette loi", écrivent-ils au président de la République. "Si comme nous, vous considérez la liberté d'informer comme un pilier de la démocratie ; si comme nous, vous êtes attaché à l'équilibre des pouvoirs et à la défense l'intérêt général, vous devez modifier cette loi. Vous devez limiter le champ d'application du secret des affaires aux seuls acteurs économiques concurrentiels", poursuivent-ils. La proposition de loi LREM, qui transpose une directive européenne, fait l'objet de vifs débats depuis plusieurs mois, médias et ONG demandant à ce que les lanceurs d'alerte, les syndicalistes ou les journalistes en soient exclus. En l'état actuel, "les lanceurs d'alerte seront systématiquement traînés en justice, avant même de pouvoir faire la preuve de leur bonne foi. Les représentants du personnel pourront être poursuivis pour avoir diffusé des informations aux salariés. Les ONG devront démontrer qu'elles agissent pour le bien commun. Et les organes de presse pourront être assignés devant des tribunaux de commerce", énumère la lettre ouverte. Le texte sera voté une dernière fois par l'Assemblée nationale le 14 juin, puis par le Sénat le 21 juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eolien en mer: feu vert des députés en commission à de possibles annulations d'appels d'offre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613110926.aii2yh2p.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur feu vert en commission à la possibilité d'annuler les six premiers projets de parcs éoliens en mer, en cas d'échec des renégociations en cours sur les tarifs de rachat de l'électricité, dans la nuit de mardi à mercredi. Lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi "pour une relation de confiance avec le public", les députés ont pour l'essentiel rétabli leur propre version, revenant sur des votes du Sénat. Ce texte sur le "droit à l'erreur" reviendra dans l'hémicycle le 26 juin. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement qui réécrit complètement un article qui autorisait à prendre des ordonnances sur l'éolien en mer. Ainsi, il sera permis d'arrêter des projets issus d'appels d'offres "si les négociations n'aboutissaient pas à des conditions suffisament favorables pour l'Etat". L'objectif est de revoir à la baisse les tarifs accordés en 2012 et 2014, compris "entre 180 et 230 euros" par mégawattheure et "entraînant des rémunérations excessives" des lauréats, du fait de la baisse constatée des coûts de l'éolien en mer ces dernières années, explique le gouvernement dans l'exposé des motifs. Le député communiste Sébastien Jumel a défendu en vain un sous-amendement, similaire à un amendement LR, demandant que la renégociation du prix ne remette pas en cause les engagements pris auprès des acteurs locaux. Il entendait "faire en sorte que les contreparties ne soient pas le parent pauvre des négociations", estimant que cela ouvre la voie à de "l'éolien offshore low-cost". Parmi les autres retouches en commission, un amendement du gouvernement doit permettre aux administrations d'échanger des informations utiles lors des contrôles d'entreprises dans le cadre d'une expérimentation, mise en place par le texte. Et un amendement du rapporteur Stanislas Guérini (LREM) revient sur l'exclusion totale du registre des représentants d'intérêts des élus locaux, qui avait été votée au Sénat, au profit d'un report de trois ans de l'entrée en vigueur de cette disposition.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jeunes vulnérables: proposition de loi de Bourguignon (LREM) pour un accompagnement renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613103435.is0c07e5.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon souhaite que l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables soit renforcé, via une proposition de loi déposée mercredi et qui sera examinée par sa commission à l'Assemblée en juillet. "En l'absence de soutien familial, de ressources financières et, bien souvent, de diplôme ou d'accès à un logement, de nombreux jeunes majeurs se trouvent exposés au risque d'isolement et de pauvreté", en particulier ceux relevant de la protection de l'enfance, souligne dans son exposé des motifs la présidente de la commission des Affaires sociales. Les anciens enfants placés représentent environ un quart des sans-abris nés en France, rappelle cette ex-socialiste et figure de l'aile gauche du groupe majoritaire. Son texte doit permettre de "sécuriser la transition de ces jeunes vers l'âge adulte en renforçant l'obligation des conseils départementaux d'évaluer" leur situation, selon un communiqué. La proposition de loi, qui passera en commission durant la première quinzaine de juillet, a "vocation à s'inscrire dans la stratégie de prévention et de lutte contre la pauvreté des enfants et des jeunes qui sera présentée par le président de la République" durant ce même mois, précise-t-elle. L'accompagnement des jeunes adultes à la sortie de l'aide sociale à l'enfance (Ase) doit aussi être un des axes de la "stratégie nationale de protection de l'enfance et adolescence" de la ministre des Solidarités Agnès Buzyn pour 2018-2022. La dernière loi sur "la protection de l'enfant", adoptée en 2016, a prévu notamment un entretien à 17 ans pour les jeunes pris en charge par le service de l'Ase. Un accompagnement est aussi proposé aux jeunes majeurs jusqu'au terme de l'année scolaire ou universitaire. La proposition de loi de Mme Bourguignon vise à rendre obligatoires, en cas de cumul de difficultés, les contrats jeunes majeurs, qui permettent de prolonger la prise en charge après 18 ans pour éviter les ruptures. Les départements auraient aussi la possibilité de prolonger la prise en charge jusqu'à 25 ans. Un entretien entre le jeune et son ancien référent, six mois après sa sortie du dispositif de l'Ase, est aussi projeté. Et ces jeunes majeurs bénéficieraient d'un logement social de manière prioritaire ou d'une place en résidence universitaire. Dans un projet d'avis publié mercredi, le Conseil économique, social et environnemental (Cese) estime qu'"il y a urgence à agir" pour la protection de l'enfance et formule également une série de préconisations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sort des migrants de l'Aquarius met en colère des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613100501.bpbjr8t4.html</link>
   <description><![CDATA[Le sort de l'Aquarius, ce navire humanitaire en route vers l'Espagne avec 629 migrants, crée de fortes dissensions au sein de La République en marche, plusieurs députés reprochant à l'exécutif son attentisme, voire son "indifférence". "Il y a des silences qui s'apparentent à de la honte", s'est indignée Sonia Krimi, députée LREM de la Manche. "Le gouvernement refuse de voir la réalité, mais l'indifférence sur ce sujet est pire que de prendre une position comme l'a fait Matteo Salvini en Italie", a-t-elle accusé mercredi dans un entretien au Parisien. "Au moins, lui assume ses convictions, et on ne peut pas le lui reprocher. Que je sache, on n'a pas un gouvernement d'extrême droite en France!". "On est un pays qui au regard du monde est censé incarner les droits fondamentaux, la question des droits de l'Homme, donc être très attentiste sur une situation comme celle-là, qui est une situation d'urgence, ça ne va pas ensemble", a dénoncé son collègue de la Haute-Garonne, Sébastien Nadot. "On sait que ces situations d'urgence vont advenir assez régulièrement et ne pas être armé pour apporter des réponses rapides, pour un pays comme la France, je trouve qu'on vaut mieux que ça, l'Europe aussi vaut mieux que ça", a-t-il lancé sur Europe 1. Quelque 629 migrants, ballottés en Méditerranée depuis dimanche après le refus de l'Italie et de Malte de les accueillir, faisaient route mercredi vers l'Espagne, répartis à bord de trois bateaux dont le navire humanitaire Aquarius. L'ONG SOS Méditerranée, qui a affrété l'Aquarius pour venir en aide aux migrants au large de la Libye, a précisé qu'il leur faudrait encore au moins quatre jours de mer pour atteindre le port de Valence. - "On attend que les migrants se noient" - Critiqué pour son silence sur la situation de ces migrants, Emmanuel Macron a fini par dénoncer mardi le "cynisme" et l'"irresponsabilité" de l'Italie. Edouard Philippe a par la suite assuré que la France était "prête à aider" l'Espagne pour "accueillir et analyser la situation de ceux qui, sur ce bateau, pourraient vouloir bénéficier du statut de réfugié". Mais ces déclarations tardives n'ont pas suffi à apaiser les esprits au sein de la majorité, où la question migratoire était déjà apparue comme un sujet de tension lors de l'examen du projet de loi asile et immigration. "Ca arrive trop tard!", a dénoncé Mme Krimi. "Là, on attend que les migrants se noient peut-être et après on nous dit qu'on est prêt à les accueillir...". En avril, 15 députés LREM n'avaient pas voté le texte asile et immigration, 14 préférant s'abstenir, dont Sonia Krimi, et un seul votant contre, Jean-Michel Clément, qui a quitté le groupe. Cette fois, c'est "une trentaine" de députés LREM, selon un marcheur, qui ont donné de la voix pour réclamer une action de la France ou pour féliciter l'Espagne qui a proposé dès lundi d'accueillir l'Aquarius et ses passagers. "J'aurais aimé que la France puisse être dans la droite tradition qui est la sienne d'accueil et de réponse aux situations humanitaires d'urgence", a ainsi déclaré le vice-président de l'Assemblée nationale, Hugues Renson. "Il aurait été du devoir de la France de proposer d'accueillir les quelque 600 hommes, femmes et enfants en danger", a jugé Saïd Ahamada, tandis que pour Anne-Christine Lang, "la France se serait honorée" à accueillir les passagers de l'Aquarius. Le sujet divise aussi au sein des Républicains. Le député Philippe Gosselin a ainsi marqué son désaccord par rapport à la position de son parti. "Ne pas les secourir, ne pas les accueillir, c'est une atteinte à l'humanité en danger", a-t-il déclaré, alors qu'Eric Ciotti jugeait que l'Aquarius avec ses passagers devait "retourne(r) vers les côtes libyennes". Des propos appuyés par la porte-parole du parti Laurence Sailliet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 10:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emancipation ou régression? Le nouveau compte personnel de formation divise l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612231220.9e227n91.html</link>
   <description><![CDATA["Outil d'émancipation à la main de chacun" ou recul des droits des salariés: la "refondation" du compte personnel de formation (CPF) pour inciter les actifs à y recourir davantage a divisé mardi les députés. Après un long débat entamé lundi soir, l'article 1er portant cette mesure phare du projet de loi "avenir professionnel" a été adopté par 52 voix, contre 28. 1570 amendements restent à discuter d'ici vendredi. Trois ans après la création du CPF, censé mettre en pratique le droit individuel à la formation professionnelle, seuls 5,3 millions de comptes ont été ouverts sur 29 millions d'actifs. 1,3 million de formations ont été financées depuis 2015, majoritairement pour des chômeurs. Peu de salariés y recourent, deux fois plus de cadres que d'ouvriers, deux fois plus de salariés des grandes entreprises que des TPE. Effet, selon la rapporteure LREM Catherine Fabre, d'un système "illisible" de listes de formations éligibles et d'un "accès difficile" via des intermédiaires. Boris Vallaud (PS) a, lui, défendu des apports du CPF. Pour que ce droit ne reste pas "formel", la ministre du Travail Muriel Pénicaud veut le transformer en "outil d'émancipation sociale à la main de chacun". Richard Ferrand défend "du sur-mesure centré sur l'individu". Via un site, qui serait créé courant 2019, "chacun, avec son CPF et sans intermédiaire, pourra comparer la qualité des formations qui devront être obligatoirement certifiés, s'inscrire et payer en ligne", promet Mme Pénicaud, ancienne DRH de grands groupes. La gauche, mais aussi LR, ont dénoncé une "logique d'individualisation" laissant "seul" face à "une application" et renforçant "les inégalités". Pour Pierre Dharréville (PCF), "elle renvoie à l'individu la responsabilité de son employabilité", avec un "système carte bleue". S'il a partagé "le diagnostic sur l'injustice du système actuel", Boris Vallaud a critiqué "l'isolement" futur et jugé qu'on doit légiférer pour "ceux qui sont en difficulté". "Même si on est habiles sur smartphone, on a besoin d'accompagnement humain", selon Ericka Bareigts. - "Pas dans le même monde" - Voyant une forme de "condescendance" à "penser que nos concitoyens ne pourraient pas penser pour eux-mêmes", Mme Pénicaud a exprimé aux opposants "l'impression qu'on ne vit pas dans le même monde", avec l'exemple d'un éboueur déterminé à devenir chauffeur. "Ne jouons pas à nous faire peur", a exhorté Sylvain Maillard, chef de file LREM. Ministre et rapporteure ont promis que les salariés pourraient être accompagnés par "des conseillers en évolution professionnelle" disponibles "gratuitement" dans chaque région. Volet le plus contesté, ce compte ne sera plus alimenté en heures, mais en euros. Aujourd'hui, le compte d'un salarié à temps plein est crédité chaque année de 24 heures de formation, dans la limite de 150 heures. Demain, ce seront 500 euros par an (800 pour les non qualifiés), dans la limite de 5.000 euros (8.000). Les personnes à mi-temps bénéficieront du même abondement que les temps pleins, les travailleurs handicapés auront un compte majoré. Les heures déjà acquises seront converties en euros, au taux horaire de 14,28 euros. Pour Mme Pénicaud, ce sera "plus parlant, mais aussi plus juste que les actuels droits en heures". Tous les amendements des oppositions pour revaloriser le CPF ont été rejetés, un amendement LREM adopté prévoit une révision du montant tous les trois ans notamment face à l'inflation. La réforme pourrait pénaliser de nombreux salariés car le coût moyen d'une formation prise en charge par l'organisme paritaire (Opca) dont dépend l'entreprise avoisine plutôt "30 à 40 euros", selon Gérard Cherpion (LR). Selon le gouvernement, la réforme obligera les organismes de formation, par "plus de transparence" et de "concurrence", à proposer "des prix raisonnables" autour de 14-15 euros l'heure. Pour les demandeurs d'emploi, gauche et droite ont échoué à faire supprimer l'obligation de mobilisation du CPF en cas de formation financée par Pôle emploi ou la région. "Vous faites payer aux chômeurs" sur leur "portefeuille", a protesté Jean-Paul Lecoq (PCF). Cela "ôte une certaine liberté", pour Francis Vercamer (UDI-Agir), preuve d'"un décalage énorme avec ce que vous affichez", selon Patrick Hetzel. Pour les salariés voulant se reconvertir par formations longues, le congé individuel de formation (CIF) est supprimé, au profit d'un CPF de transition. "Incompréhensible": le CIF, mieux "financé", "fonctionnait bien", bénéficiait "majoritairement aux moins qualifiés", selon PS, PCF et LR. "le gouvernement cherche à contenter le patronat", pour Caroline Fiat (LFI). La ministre a assuré que c'est "en complément du CPF" et "ne diminue en rien les droits".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 23:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendements LREM: des responsables du groupe veulent les limiter à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612194616.3twza4s1.html</link>
   <description><![CDATA[Pour limiter le flux d'amendements des députés LREM, sourds aux "injonctions", des responsables du groupe majoritaire vont plancher pour "attaquer les choses en profondeur", a annoncé mardi en réunion Gilles Le Gendre, l'un des vice-présidents, selon des participants. Convaincu que "nous ne ferons pas l'économie d'une évolution de notre pratique vis-à-vis de nos amendements", M. Le Gendre, qui présidait la réunion de groupe, a observé que "les injonctions ne changent rien" au fil des semaines. Sur plusieurs projets de loi, les amendements individuels LREM se sont multipliés malgré des réunions de "balayage" collectives préalables aux débats, poussant le patron du groupe Richard Ferrand à plusieurs rappels à l'ordre. Et le Premier ministre Edouard Philippe a appelé mardi dernier les "marcheurs" à "jouer collectif" face au bond d'amendements individuels et à des critiques de certains dans la presse. Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) avait ainsi relevé mercredi dernier que, sur le projet de loi logement "Elan", il y avait "748 amendements issus du groupe majoritaire, sur les 3.000 amendements". Pour "limiter le nombre d'amendements, mais pas le temps de parole", M. Le Gendre a fait état d'une mission interne au groupe majoritaire, avec son collègue Pacôme Rupin, l'aide des "whip" (chefs de file LREM de chaque commission) et de plusieurs responsables de textes , selon des propos rapportés. Jugeant qu'"il faut attaquer les choses en profondeur", cet élu de Paris a considéré qu'il y a "très clairement une marge de progression à atteindre à la rentrée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi "Elan" franchit une première étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612164450.4x5iykaf.html</link>
   <description><![CDATA[Après neuf jours et nuits de débats, parfois tendus, à l'Assemblée, le vaste projet de loi sur le logement, "Elan", a passé mardi le cap du vote en première lecture, sans les voix de LR, ni de la gauche, très critique contre un modèle "low-cost". Consacré au "premier poste de dépense des ménages en France", le texte sur l'"évolution du logement, de l'aménagement et du numérique", a été adopté par la majorité LREM et MoDem par 342 voix contre 169 et 44 abstentions. Il devra désormais être examiné au Sénat. Dans la foulée du vote, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard et le secrétaire d'Etat Julien Denormandie ont salué cette adoption à "une large majorité", le premier vantant un projet de loi "simplificateur" et le second "un véritable changement de cap". Mais, après des débats "extrêmement durs" ayant pris "un temps faramineux" (plus de 91 heures de discussions depuis le 30 mai), selon les termes de la socialiste Ericka Bareigts, les principaux groupes d'opposition n'ont pas été convaincus. Après ce "long marathon", Thibault Bazin a ainsi déploré, au nom de LR, un texte aux "failles restées béantes" et "une occasion manquée". Il s'est notamment dit "inquiet" sur la capacité du projet à déclencher "un choc d'offres" dans le secteur du logement. "La France est fracassée par cette loi Elan extrêmement violente", a affirmé de son côté Mme Bareigts avant le scrutin, dénonçant devant la presse un projet qui aboutit à un modèle "largement low-cost". - Loi de "rupture" - L'Insoumise Bénédicte Taurine a fustigé un projet qui "ne fera qu'aggraver les inégalités" et a "oublié" les habitants, le communiste Stéphane Peu y voyant une loi de "rupture" qui fait du logement "un bien marchand" et plus un droit. Les élus FN ont voté contre, comme la plupart des non-inscrits, dont l'ancienne ministre du Logement Sylvia Pinel. Pour l'UDI-Agir, Laure de La Raudière a fait état d'une "abstention bienveillante", se félicitant notamment que malgré un triplement du nombre d'articles, ce ne soit "pas une loi Alur II", avec une multiplication des normes. Des députés de divers bords ont dénoncé jusqu'au bout l'organisation des discussions. Le recours au "temps législatif programmé" a conduit, selon François Pupponi (PS), à étirer "les débats de manière déraisonnable tout en réduisant le temps de parole des petits groupes", une affirmation récusée par le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM). Derrière ces débats sur la forme, plusieurs dispositions du texte ont été âprement débattues dans l'hémicycle, y compris pendant un week-end, la fatigue envenimant parfois les échanges. A commencer par la réorganisation d'ampleur du logement social avec notamment l'objectif de 40.000 ventes de logements HLM à leurs locataires par an. La gauche est montée au créneau contre la "ségrégation sociale" et la possibilité de vente en bloc de HLM au privé, reprochant aussi à la majorité une "atteinte grave et historique" au "totem" de la loi SRU, selon les mots de Stéphane Peu. Autre sujet ayant provoqué de vives critiques, de droite comme de gauche, à l'unisson des associations: le passage de 100% à 10% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, les autres devant être "évolutifs". Quant à la polémique suscitée par les dérogations à la loi littoral, elle a abouti à ce que les députés lâchent du lest pour permettre de nouvelles constructions dans les "dents creuses" mais strictement encadrées. Parmi les rares volets adoptés dans un relatif consensus: un encadrement renforcé des locations touristiques de type Airbnb, notamment des sanctions accrues contre les propriétaires ne respectant pas leurs obligations et de nouvelles amendes pour les plateformes. Dans les autres mesures du texte, parfois très discutées, figurent aussi la transformation facilitée de bureaux en logements, la lutte renforcée contre les marchands de sommeil, la création d'un "bail mobilité" ou l'encadrement des loyers rendu optionnel et expérimental.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat fait le ménage dans les organismes extraparlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612155050.qhiowkxv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a approuvé mardi, après l'Assemblée, une proposition de loi visant à rationaliser la présence des députés et sénateurs au sein de quelque 200 organismes extraparlementaires, dont certains ne se réunissent plus. Les lois pour la confiance dans la vie politique, adoptées l'été dernier, ont prévu qu'à partir du 1er juillet 2018 un parlementaire "ne peut être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ainsi que plusieurs présidents de groupe ont signé une proposition de loi pour appliquer cette mesure et rendre plus transparente cette activité extraparlementaire. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) et plusieurs de ses collègues ont déposé une proposition de loi identique afin de rationaliser les procédures de nomination de parlementaires dans les organismes extérieurs au Parlement, garantir la présence de parlementaires dans les organismes extérieurs où elle se justifie, et supprimer leur présence quand elle n'apparaît plus justifiée. En commission, les sénateurs ont supprimé la présence de parlementaires dans 13 organismes supplémentaires, comme la Commission de concertation du commerce, l'Observatoire de la récidive ou le Centre scientifique et technique du bâtiment. À l'inverse, elle l'a prévue pour le Conseil national de l'air et le conseil d'administration de l'Agence nationale de rénovation urbaine (ANRU). Au total, la présence de parlementaires serait maintenue au sein de 164 organismes, soit une baisse de près de 19% par rapport à aujourd'hui. Ces mesures entreront en vigueur dès l'adoption du texte. "Cette proposition de loi rationalise les choses, en unifiant les règles de nomination, de parité et de pluralisme politique", a dit le secrétaire d'État chargé des relations avec le parlement Christophe Castaner. Pour le rapporteur Loïc Hervé (UC), "en limitant la dispersion des parlementaires dans des organismes qui ne se réunissent plus, leur travail est revalorisé". Jean-Yves Leconte (PS) a relevé une contradiction: "Le président de l'Assemblée nationale n'a pas adopté la même logique que le président du Sénat, en conséquence de quoi, dans certains organismes extra-parlementaires continueront à siéger des députés mais non des sénateurs". J'espère que la navette saura y remédier", a-t-il dit. Le texte a été examiné au Sénat conformément à la procédure de législation en commission selon laquelle le droit d'amendement ne s'exerce qu'en commission. Il doit à présent faire l'objet d'une commission mixte paritaire chargée de trouver une version commune à l'Assemblée et au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "Elan" sur le logement: principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612154850.2mqrfnkh.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), voté mardi en première lecture à l'Assemblée: Transformation de bureaux en logements facilitée Pour renforcer l'attractivité de la transformation de bureaux en logements, est prévu un "bonus de constructibilité", c'est-à-dire une surface constructible supplémentaire (fixé à 30%) Possibilité aussi de déroger aux obligations de mixité sociale prévues par les plan locaux d'urbanisme (PLU), sauf dans les communes "carencées" en logements sociaux Possibilité pour le préfet de réquisitionner des bureaux pour faire de l'hébergement d'urgence Loi Littoral Dérogations pour permettre de nouvelles constructions dans les "dents creuses" (parcelles vides situées entre deux bâtiments construits dans un même hameau) mais strictement encadrées. Les constructions ne pourront ainsi pas se faire "dans la bande des 100 mètres" du littoral, ou "dans les espaces proches du rivage" et une urbanisation dans les "dents creuses" ne pourra porter atteinte "à l'environnement ou aux paysages" Accessibilité pour les handicapés Passage de 100% à 10% de logements accessibles aux personnes handicapées dans la construction neuve, les 90% restants devant être "évolutifs", c'est à dire rendus accessibles à l'issue de travaux simples Nouveau "bail mobilité" Nouveau bail mobilité, conclu pour une durée de un à dix mois, non reconductible (si le premier bail est de moins de dix mois, il pourra être prolongé par avenant, sans dépasser cette durée). Ce bail est destiné aux personnes en formation, études supérieures, stage, apprentissage, engagement volontaire dans le cadre d'un service civique ou mission temporaire professionnelle Aucun dépôt de garantie ne pourra être exigé par le propriétaire et le locataire pourra bénéficier de la garantie Visale (Visa pour le logement et l'emploi) Évolutions du logement social - Les organismes HLM gérant moins de 15.000 logements devront faire partie d'un groupe d'organismes à compter de 2021 - Nouvelles compétences pour les bailleurs sociaux, telles que la construction d'équipements locaux d'intérêt général ou la fourniture de services d'animation sociale en faveur des personnes âgées ou handicapées occupant un logement social - Le recours à un concours d'architecture est rendu optionnel pour les projets de construction de logements neufs - Mesures pour faciliter la vente des HLM, avec l'objectif d'atteindre 40.000 ventes par an, contre 8.000 actuellement. La vente se fera notamment au prix fixé par le bailleur, et non plus au prix estimé par le service des domaines. Les occupants des logements seront prioritaires à l'achat mais la vente en bloc, c'est-à-dire par lot de plusieurs logements, sera autorisée à des acteurs privés - Ces logements resteront comptabilisés pendant dix ans (et non plus 5) dans les quotas de logements sociaux imposés par la loi SRU - Une ordonnance permettra aux bailleurs sociaux d'adapter leur politique de loyer à titre expérimental pour mieux prendre en compte la capacité financière des ménages - La situation des locataires sera réexaminée tous les trois ans dans les zones tendues Encadrement des loyers L'encadrement des loyers est rendu optionnel et expérimental pour 5 ans. Il peut s'appliquer sur une partie seulement du territoire de l'intercommunalité volontaire Le préfet peut prononcer une amende administrative contre un bailleur si le loyer de base dépasse le loyer de référence majorée (jusqu'à 15.000 euros pour une personne morale) Encadrement des locations touristiques du type Airbnb Système de sanctions renforcé contre les propriétaires et les plateformes ne respectant pas leurs obligations Les propriétaires ne procédant pas à l'enregistrement de leur logement ou refusant de transmettre le décompte du nombre de jours au cours desquels un meublé a été loué pourront se voir infliger des amendes allant de 5 à 10.000 euros. Les plateformes ne transmettant pas le décompte des nuitées ou continuant de proposer des résidences principales ayant déjà été réservées plus de 120 jours dans l'année risquent de devoir payer 50.000 euros Lutte contre les marchands de sommeil Création d'une présomption de revenus imposable pour certains délits en matière d'habitat indigne (similaire à celle appliquée au trafic de stupéfiant ou aux crimes en matière de fausse monnaie) Les peines complémentaires de confiscation des biens des marchands de sommeil et d'interdiction d'acquisition de nouveaux biens immobiliers pour une durée de cinq ans seront obligatoires]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi Logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180612153221.0072n7pb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi par 342 voix contre 169 et 44 abstentions le projet de loi sur le Logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher" et "améliorer le quotidien des Français". Le projet de loi "Elan" (évolution du logement, de l'aménagement et du numérique), examiné pendant neuf jours et neuf nuits, a été adopté en première lecture avec les voix des députés LREM et MoDem, tandis que les élus UDI-Agir ont opté pour une "abstention bienveillante". Comme LR, qui a dénoncé "une occasion manquée", les trois groupes de gauche ont voté contre, dénonçant à l'instar des Insoumis un projet qui "ne fera qu'aggraver les inégalités" et une loi de "rupture" qui fait du logement "un bien marchand" et plus un droit, selon le communiste Stéphane Peu. A l'issue du vote, le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard et le secrétaire d'Etat Julien Denormandie ont salué dans un communiqué commun l'adoption à "une large majorité" du texte, qui poursuit "deux objectifs: libérer la construction en levant les verrous et protéger les plus fragiles". Plusieurs élus ont saisi l'occasion du vote solennel pour dénoncer à nouveau l'organisation des discussions. Le recours au "temps législatif programmé" a conduit, selon François Pupponi (PS), à étirer "les débats de manière déraisonnable tout en réduisant le temps de parole des petits groupes", ce qu'a récusé le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 15:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
