<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un dispositif de soutien fiscal aux entreprises corses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115195731.vwbxmm2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement du gouvernement au projet de budget 2019 qui permettra à certaines entreprises en Corse de bénéficier d'avantages fiscaux. L'amendement, adopté en première lecture, vise à "instaurer un dispositif de zonage régional pour le soutien fiscal aux entreprises en vue de renforcer l'attractivité des territoires ruraux et montagneux afin de renforcer leur vitalité socio-économique", selon son exposé des motifs. Il précise que les critères proposés conduisent à rendre la Corse éligible. Les entreprises dans ces zones, définies notamment par des critères de taux de pauvreté, pourraient bénéficier à compter du 1er janvier 2019 d'une exonération d'impôt sur les bénéfices de cinq ans, totale les deux premières années puis dégressive, et d'exonérations d'impôts locaux. "Le dispositif qui est proposé au regard des conditions prévues ne va concerner que la Corse", a observé le rapporteur général Joël Giraud (LREM), évoquant "une exonération zonée plus cohérente", qui "correspond aux voeux des élus corses". Les dispositions ont de fait été saluées par les députés corses Jean-Félix Acquaviva et Michel Castellani, même s'ils ont dit les voir comme "un début". "C'est très bien pour la Corse, permettez aux autres territoires en souffrance de bénéficier des mêmes dispositifs", a affirmé pour sa part Thibault Bazin (LR).]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 19:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée atténue une disposition fiscale touchant les jeunes agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115183453.7csui9xv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi, à l'initiative de députés de divers bords, une mesure atténuant une disposition fiscale du projet de budget 2019 pour les jeunes agriculteurs, le gouvernement saluant un dispositif "plus souple" que ce qu'il avait prévu. En complément des aides à l'installation, les jeunes agriculteurs bénéficient d'un abattement de 50% sur le bénéfice imposable réalisé au cours des cinq premières années d'activité. En 2011, la Cour des comptes a relevé qu'une partie des bénéficiaires de cette aide disposait de revenus élevés et avait préconisé un plafonnement. Le gouvernement avait donc prévu un abattement dégressif en fonction du bénéfice agricole réalisé, en le maintenant en intégralité au-delà de deux Smic nets. Pour "ne pas pénaliser les plus petits exploitants", les députés ont adopté un amendement, co-signé par des députés de divers bords, dont LREM, qui maintient notamment l'intégralité de l'abattement au-delà de trois Smic. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a salué le travail des parlementaires pour parvenir à "un dispositif plus souple et progressif" qui "évite l'effet de seuil trop strict qui était la proposition initiale".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée supprime plusieurs "petites" niches et dépenses fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115182004.ju5luyef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la suppression de plusieurs "petites" niches fiscales "non justifiées" ou pour lesquelles le nombre de bénéficiaires est indéterminé, ainsi que des dépenses fiscales "non évaluées", dans le cadre du projet de budget pour 2019. Ces suppressions, intervenues lors de l'examen du texte en première lecture, concernent notamment "l'exonération des droits d'enregistrement pour les actes portant changement de régime matrimonial", celle portant sur "les intérêts des prêts familiaux" et deux dépenses "relatives aux sociétés unipersonnelles d'investissement à risque (Suir)". L'amendement porté par Amélie de Montchalin (LREM) et le rapporteur général Joël Giraud (LREM) sur les Suir vise même à "supprimer complètement" ces dernières, considérant que leur régime est "insuffisamment connu pour avoir suscité l'intérêt de la communauté des business angels" (investisseurs). L'exonération sur les droits d'enregistrement, qui engage 32 millions d'euros d'argent public selon les auteurs de l'amendement, a "un caractère excessif" en raison de "l'absence de limitation" dans son utilisation. Pour ce qui est de l'exonération portant sur les prêts familiaux, il a été considéré qu'elle était "susceptible d'encourager des comportements préjudiciables aux contribuables". Mme Montchalin et M. Giraud ont en revanche retiré un amendement visant à la suppression d'une série d'autres "petites" niches fiscales. Cela concernait, entre autres, des exonérations "sur les sociétés des unions d'économie sociale", sur "les plus-values de cessions de bateaux affectés au transport fluvial de marchandises" ou encore "au titre des cotisations versées à des associations syndicales pour réaliser des travaux de défense des forêts contre les incendies".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 18:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'attractivité fiscale de Paris pour les hauts cadres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115163031.00k880wa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une disposition renforçant l'attractivité fiscale de Paris pour les cadres de haut niveau dans le contexte du Brexit, par un amendement au projet de budget 2019 qui améliore le régime des "impatriés" en matière d'impôts. Les "impatriés" sont les salariés étrangers venant travailler en France ou Français y revenant après avoir exercé à l'étranger. L'amendement LREM adopté note, dans son exposé des motifs, que le régime fiscal "actuel ne présente guère de caractère incitatif au recrutement de cadres de haut niveau dans le cadre de transferts intra-groupes". Il étend donc "la possibilité d'une exonération forfaitaire de 30% à l'ensemble des salariés recrutés par un contrat local, qu'il s'agisse d'un recrutement direct à l'étranger ou d'un transfert intra-groupe". Cela permettra "ainsi d'augmenter l'attractivité de la place financière de Paris, dans le contexte de la sortie du Royaume-Uni de l'Union européenne", le Brexit. L'amendement a été sous-amendé par le gouvernement pour préciser que la mesure s'appliquera aux rémunérations dues, à compter du 1er janvier 2020. L'adoption de cet amendement intervient alors que L'UE et le Royaume-Uni se sont entendus mercredi soir sur un projet d'accord de retrait.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 16:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bitcoin: l'Assemblée clarifie le cadre fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155855.1oeryphq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi en faveur d'un cadre fiscal "adapté" pour les gains réalisés par les particuliers lors de la cession d'actifs numériques, comme la "monnaie" virtuelle bitcoin, lors de l'examen du projet de budget pour 2019. "La France est ainsi la première nation au monde à proposer un cadre fiscal attractif et global pour le développement des crypto-actifs", a assuré sur Twitter le ministre de l'Economie Bruno Le Maire après l'adoption de l'amendement du gouvernement en première lecture. Il s'agit d'instaurer "un cadre adapté à l'imposition, à l'impôt sur le revenu et aux prélèvements sociaux, des gains réalisés à titre occasionnel par les particuliers lors de la cession de crypto-actifs", selon le texte. La reconstitution du prix d'acquisition de ces actifs numériques étant très complexe, du fait de leur caractère échangeable, le texte se base sur "une méthode similaire à celle déjà employée dans le cadre du plan d'épargne en actions". Les gains seront imposés à un taux global de 30%. Les contribuables qui ne respecteraient par leur nouvelle obligation déclarative pourront être sanctionnés d'une amende dont le montant n'a pas encore été acté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Avocats et magistrats de nouveau mobilisés contre la réforme "déshumanisante" de la justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115155350.5d4r04dr.html</link>
   <description><![CDATA["Justice en danger": plusieurs centaines d'avocats et des magistrats se sont de nouveau mobilisés jeudi en France contre une réforme gouvernementale "déshumanisante", à quelques jours de son examen à l'Assemblée nationale. Faisant hurler leurs sifflets et transportant un petit cercueil symbolisant la "justice morte", des centaines de robes noires se sont rassemblées à Paris, devant le Palais-Bourbon, pour exiger "une justice pour tous, avec tous, partout" et exhorter les députés à refuser certaines dispositions du projet de réforme de la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Les professionnels de la justice - greffiers, personnels de la protection judiciaire de la jeunesse, conseillers d'insertion et de probation - s'étaient également donné rendez-vous sur les marches des tribunaux à Douai, Agen, Dijon, Saint-Pierre de la Réunion ou Nice pour "maintenir la pression", à l'appel notamment du Conseil national des barreaux (CNB), du Syndicat des avocats de France (SAF) et du Syndicat de la magistrature (SM). Dans un communiqué commun, les organisations dénoncent "les dérives d'un projet de loi qui va engendrer une justice illisible, inaccessible, inhumaine et privatisée". Le texte qui arrive à l'Assemblée a été rétabli par la Commission des lois après avoir été détricoté par le Sénat. "C'est une réforme qui privilégie les économies de gestion et qui éloigne le justiciable du juge", a estimé la présidente du CNB, Christiane Féral-Schuhl, qui a émis plusieurs "alertes rouges". Principaux griefs: la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF) et plus par les juges d'instance, des injonctions de payer délivrées par une plateforme numérique et non plus lors d'une audience ou encore l'expérimentation d'un tribunal criminel départemental, jugeant notamment les viols et uniquement composé de magistrats professionnels. "L'objectif est manifestement de limiter l'accès au juge, plutôt que de donner à la justice les moyens de fonctionner", a critiqué dans un communiqué l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire), qui ne participait pas à la mobilisation. - "Fracture numérique" - La garde des Sceaux a de nouveau défendu jeudi matin sur France Culture sa loi, "construite pour les justiciables" et qui "recentre le juge là où il apporte de la plus-value". Son projet, examiné en séance à l'Assemblée dès lundi, prévoit notamment la dématérialisation de certains actes de procédure, la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance ou encore la création de 7.000 places de prison. Avec un budget en augmentation de 25% sur cinq ans, qui "dépassera les neuf milliards d'euros", ce n'est pas une loi "d'économies", a assuré la ministre. Quelque 6.500 emplois supplémentaires seront créés chez les magistrats, greffiers et surveillants pénitentiaires, a rappelé Mme Belloubet. "En France la justice c'est 61,2 euros par Français, donc deux fois moins qu'en Allemagne. On a 10 juges pour 100.000 personnes, pour une moyenne de 21 juges en Europe. Le budget de la justice augmente, certes, mais c'est surtout en faveur de l'administration pénitentiaire", a tancé à Lyon l'ancien bâtonnier Éric Jeantet, mobilisé avec 150 autres professionnels. "Pour faire des économies et aller plus vite, on va remplacer des professionnels par des ordinateurs, cette réforme va fragiliser encore plus les points d'accès à la justice. Pour la justice pénale, on va assister à une réduction importante des garanties des libertés publiques", a affirmé à Bobigny Sophie Combes, magistrate et déléguée du SM, classé à gauche. En Seine-Saint-Denis, où la dénonciation d'une "paupérisation" de la justice est récurrente, les inquiétudes se concentraient sur la dématérialisation. "Dans le département, où certaines personnes ne savent ni lire ni écrire ou alors n'ont pas un accès simple à internet, nos clients vont arrêter de saisir la justice", a confié à l'AFP Virginie Marques, avocate de 40 ans. "Dix millions de Français n'ont pas accès à internet, d'où un risque de fracture numérique. Ils ont droit à la même justice que les autres", a rappelé devant l'Assemblée nationale la présidente du CNB. En écho, une pancarte montrait Martine, l'héroïne des albums enfantins, interloquée devant un ordinateur. "Martine tente de saisir un juge", était-il écrit. burs-asl/jt/sd]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte un dispositif "anti-abus" en remplacement de l'"exit tax"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115154211.63iypoef.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé jeudi le remplacement de l'"exit tax" par un dispositif "anti-abus" afin de freiner davantage l'évasion fiscale des entrepreneurs, lors de vifs débats marqués par une passe d'armes entre le ministre Bruno Le Maire et un élu LR. Pour les patrimoines les plus importants, les députés ont voté une forme de compromis par un amendement du rapporteur général Joël Giraud (LREM), cosigné par Émilie Cariou (LREM), au projet de budget pour 2019. Impôt instauré en 2011 par Nicolas Sarkozy, l'"exit tax" porte sur les "plus-values latentes" de chefs d'entreprise qui décident de transférer leur domiciliation fiscale à l'étranger, en cas de cession effective de leur patrimoine en France dans les quinze années suivant leur départ. Le président de la République Emmanuel Macron avait annoncé au printemps sa suppression afin de renforcer l'attractivité de la France, mais le projet de loi de Finances (PLF) prévoit finalement de lui substituer un dispositif "anti-abus" plus ciblé. Il concerne les cessions de patrimoine intervenant jusqu'à deux ans après un départ de France, contre jusqu'à 15 ans à l'heure actuelle. "Si on veut faire la reconquête industrielle de la France, nous avons besoin (...) d'une politique fiscale sur le capital qui soit différente. Le capital, c'est nécessaire!", a défendu le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, soulignant le manque d'efficacité de "l'exit tax". "Le délai de deux ans est une suppression de fait de l'exit tax", a estimé le député LR Fabien Di Filippo avant un échange musclé avec M. Le Maire qui lui a suggéré d'opter "pour une tisane à la place d'un café le matin". "Je ne vous donnerai pas les ingrédients qu'il y a dans mon jus d'orange (...) parce qu'il y a certaines choses, comme les valeurs, auxquelles vous pourriez vous montrer allergique", a rétorqué M. Di Filippo. "Ce sera la fin du débat avec moi", a alors lancé M. Le Maire au groupe LR, "si l'un de vos membres s'en prend encore à mes valeurs personnelles". Un amendement adopté à la quasi-unanimité, avec l'avis favorable du ministre, a finalement rallongé le délai à cinq ans après le départ hors de France du contribuable, pour les participations les plus importantes, supérieures à 2,57 millions d'euros. À l'issue de ce délai, celui-ci bénéficiera d'un dégrèvement complet de l'"exit tax" pesant sur les plus-values latentes sur les titres et valeurs mobilières détenues. Cela concernerait un tiers des redevables de l'"exit tax". Pour les participations inférieures, le délai de deux ans prévu par le gouvernement est maintenu. Christine Pirès-Beaune (PS) a proposé en vain de porter le délai à 10 ans pour les participations les plus importantes, en dénonçant "le rabot de l'exit tax". "Deux ans, ce ne sera absolument pas dissuasif pour celui qui veut pratiquer le dumping fiscal", a estimé quant à lui l'Insoumis Éric Coquerel à propos de la mesure globale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: avocats "en colère" et magistrats rassemblés devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181115120748.yq6l6o38.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines d'avocats, mais aussi des magistrats, se sont rassemblés jeudi devant l'Assemblée nationale pour exiger une "justice humaine et accessible", quatre jours avant l'examen par les députés du projet de réforme du gouvernement, a constaté une journaliste de l'AFP. "Justice en danger, avocats en colère", "Non à la mise à mort programmée de la justice": des délégations des barreaux de Poitiers, Bordeaux, Saint-Quentin, de Nantes ou Chambéry ont fait retentir leurs sifflets devant le Palais Bourbon et exhorté les députés à la "responsabilité" en refusant d'adopter certaines dispositions du projet de loi. Celui-ci, "purement gestionnaire", va "engendrer une justice illisible, inaccessible, inhumaine et privatisée", craint l'intersyndicale qui appelait à des rassemblements partout en France. Le projet de loi doit être examiné en séance à partir de lundi. Il prévoit notamment la dématérialisation de certains actes de procédure, la fusion des tribunaux d'instance et de grande instance ou encore la création de 7.000 places de prison. Au milieu d'une nuée de robes noires, la présidente du Conseil national des barreaux (CNB), Christiane Féral-Schuhl, a lancé au micro plusieurs "alertes rouges". Elle a ciblé la révision des pensions alimentaires par les directeurs des caisses d'allocations familiales (CAF), la plateforme dématérialisée des injonctions de payer ou encore la création d'un tribunal criminel départemental, jugeant notamment les viols et uniquement composé de magistrats professionnels. "Dix millions de Français n'ont pas accès à internet, d'où un risque de fracture numérique. Ils ont droit à la même justice que les autres", a donné en exemple Mme Féral-Schuhl. "On craint que l'accès du justiciable à un juge devienne de plus en plus complexe, qu'à force de dématérialiser il ne trouve plus d'interlocuteur", a témoigné à l'AFP Mélanie Goedert, avocate au barreau de Metz. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a de nouveau défendu jeudi matin sur France Culture une loi "construite pour les justiciables", qui permettra selon elle "une justice mieux financée, plus rapide, plus proche" et apportant "plus de crédibilité" en redonnant du "sens" aux peines de prison. Ce n'est pas une loi "d'économies", mais de "transformation de la justice", a-t-elle assuré. Le budget de la justice sera augmenté de 25% sur cinq ans et "dépassera les neuf milliards d'euros" et "6.500 emplois seront créés", a insisté Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polynésie: l'Assemblée nationale pose un jalon pour le futur "centre de mémoire" des essais nucléaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114235521.uxipjw2q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté très largement dans la nuit de mercredi à jeudi la cession par l'Etat à la Polynésie du bâtiment nécessaire à la réalisation du "centre de mémoire" des essais nucléaires, à l'occasion de l'examen du projet de budget 2019. De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. Par la cession de cet hôtel du commandement de la Marine, à Papeete (Tahiti), il s'agit de "tenir la promesse de gouvernements sucessifs" et "ce sera juste réparation", s'est félicité le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin. "Dès 2006, soit dix ans après la fin des essais nucléaires, le besoin d'un lieu où s'informer, conserver et transmettre la mémoire des essais nucléaires s'est unanimement exprimé dans la population polynésienne", souligne l'exposé des motifs de l'amendement gouvernemental adopté en première lecture, qui a été salué sur tous les bancs. En janvier 2018 a été installé, par la ministre des Outre-Mer, le comité de projet pour la création du "centre de mémoire des essais" ainsi que le groupe scientifique chargé d'établir le périmètre et le contenu du projet. L'amendement prévoit la cession à titre gratuit du bâtiment nécessaire, sous réserve d'un retour à l'État si la collectivité ne réalisait pas le centre dans un délai de cinq années.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote les baisses d'emplois à Bercy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114234345.4sxkkefn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir les crédits 2019 du ministère de l'Action et Comptes Publics, qui est l'administration qui perd le plus d'emplois, près de 2.300, ce contre quoi s'est élevée principalement la gauche. Le ministère verra son budget diminuer très légèrement, de 8,15 à 8,08 milliards d'euros (environ 1% sans prendre en compte l'inflation). Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a souligné "l'absolue nécessité de transformer l'Etat en profondeur". Les suppressions d'emplois concerneront essentiellement la direction générale des finances publiques (DGFIP), en lien avec la mise en place du prélèvement à la source, la disparition progressive de la taxe d'habitation et encore celle de taxes à faible rendement. Le gouvernement a cependant l'objectif d'"améliorer la qualité du service aux usagers" et la DGFIP "va prendre davantage en compte l'équilibre des territoires", a assuré le ministre. Dénonçant une "obsession austéritaire qui désorganise le coeur des missions de l'Etat", les Insoumis ont cherché en vain à maintenir les moyens des services fiscaux locaux. Les socialistes ont pour leur part demandé une augmentation de 10% des moyens humains de lutte contre la fraude fiscale des grandes entreprises, ainsi que des effectifs de la Direction générale des douanes en vue du Brexit. Quelque 700 douaniers en plus sur trois ans face à la sortie du Royaume-Uni de l'UE, dont 350 dès 2019, c'est "sous-estimé", ont aussi estimé les communistes, d'autant que 100 postes vont être supprimés par ailleurs aux douanes. Le ministre a répondu qu'il serait toujours temps d'ajuster en 2019. De façon générale, les Républicains ont également jugé que les suppressions de postes ne devaient pas "se faire au détriment du service des usagers ou de la lutte contre la fraude fiscale". Les députés UDI-Agir ont salué "la volonté manifeste du gouvernement de réduction des dépenses publiques" mais demandé "qu'une vigilance particulière soit apportée à la capacité du personnel, avec des effectifs réduits, d'atteindre les objectifs fixés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 23:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité du rhum outre-mer: le Sénat étale sur 6 ans l'alignement sur la métropole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114212357.518r5ytd.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi un amendement du gouvernement au projet de budget de la Sécu étalant sur 6 ans, au lieu de quatre comme voté à l'Assemblée nationale, l'alignement de la fiscalité des spiritueux, en particulier du rhum, sur la métropole. Ce délai est un compromis entre la position initiale du gouvernement qui envisageait initialement une période plus longue, de dix ans, alors que les députés l'avaient raccourcie à quatre années. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a assuré que tous les produits générés par cette taxation iraient à l'outre-mer, "pour la prévention". "Je ne souhaite pas stigmatiser la population", a-t-elle souligné. "Mais je ne peux pas accepter l'idée que nous fassions moins bien pour nos concitoyens des départements d'outre-mer" que pour ceux de métropole "en termes de prévention". Elle a également indiqué que les produits attendus au terme des 6 ans représentaient 30 millions d'euros. Cette disposition "ne vise que la consommation locale", "80% de la production de rhum partant à l'exportation", a-t-elle souligné à l'adresse des sénateurs ultramarins, inquiets des répercussions sur l'économie locale. La sénatrice PS de la Martinique Catherine Conconne a été la plus offensive contre cet alignement, même étalé dans le temps. "La France a protégé sa production viticole, son vin", a-t-elle lancé. "La France c'est le vin, nous dans nos pays c'est le rhum, et nous tenons à ce patrimoine". Elle a également dénoncé les "caricatures" de "toutes les dérives comportementales liées à l'alcoolisation", visant les territoires d'outre-mer. Apparenté socialiste, Bernard Jomier a contre-attaqué sur le terrain des "ravages de l'alcool". "Les consommations d'alcool fort sont deux fois plus élevées dans les départements d'outre-mer qu'en métropole" et "le syndrome d'alcoolisation foetale est 5 fois plus élevé à La Réunion qu'en métropole", a-t-il affirmé. Pour le CRCE (à majorité communiste), Laurence Cohen a estimé que la proposition de la ministre "semble entendre tous les arguments donnés dans l'hémicycle". L'amendement du gouvernement vise "à aligner progressivement, à partir de 2020, la cotisation de sécurité sociale aux alcools forts produits et consommés dans les territoires ultra-marins par rapport au tarif en vigueur en métropole". Elle aligne en outre, dès 2020, le mode de calcul de cette cotisation sur celui de la métropole, en l'appliquant à une quantifié d'alcool pur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 21:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits 2019 de la diplomatie, l'aide au développement en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114193900.hhqg4acv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi le budget 2019 de la diplomatie, qui permet selon le ministre Jean-Yves Le Drian de "garantir le bon fonctionnement de l'ensemble des leviers d'action", l'opposition pointant de son côté un risque d'"affaiblissement". Les crédits de la mission "Action extérieure de l'État", votés en première lecture, retracent l'action du ministère de l'Europe et des Affaires étrangères, et notamment les moyens humains et matériels des 163 ambassades. Sans tenir compte de l'organisation de la présidence du G7 l'an prochain, ce budget 2019 atteint 2,85 milliards d'euros de crédits de paiement, en baisse de 140 millions d'euros (-4,7%), selon le rapporteur spécial Vincent Ledoux (UDI-Agir). L'aide publique au développement (APD) fait l'objet d'un budget séparé, qui a été voté dans la foulée. Les crédits de la mission APD s'élèvent en 2019 à environ 3 milliards d'euros en crédits de paiement, en hausse de 397 millions. Défendant le budget de son ministère, M. Le Drian a mis en avant "quatre priorités": la solidarité, avec l'APD qui va connaître une augmentation "inégalée" et doit passer à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat, le soutien au multilatéralisme, le renforcement de l'attractivité du pays et le bon fonctionnement du ministère. Concernant la mission "Action extérieure de l'Etat", il a assuré que les dotations restaient à leur niveau antérieur, mais expliqué la diminution globale des crédits "par une réduction des coûts des contributions internationales des opérations de maintien de la paix". Bérengère Poletti (LR) a estimé que le budget du ministère "ne peut continuer de diminuer inconsidérément au risque à terme d'affaiblir notre réseau", tandis que Meyer Habib (UDI-Agir) a pointé une "inquiétante paupérisation". Se voulant un "relais des inquiétudes dans les rangs de la diplomatie", M'jid El Guerrab (Libertés et Territoires) a déploré un manque "d'ambition". Le communiste Jean-Paul Lecoq a, lui, raillé un budget "cohérent dans l'obsession des chiffres au détriment de la réalité du terrain", tandis que Clémentine Autain (LFI) a estimé que le budget de l'APD "n'est pas ce qu'il devrait être". Malgré les ambitions affichées du chef de l'Etat sur la scène internationale, la France, en quête d'économies tous azimuts, va réduire les moyens de son réseau diplomatique d'ici 2022. L'objectif visé est une contraction de 10% de la masse salariale, soit 110 millions d'euros sur quatre ans (dont 78 concernent la mission Action extérieure de l'État). Un amendement du gouvernement a été adopté afin d'"informer davantage" le Parlement sur cette réforme via une annexe au projet de budget.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création prochaine d'une "assemblée parlementaire franco-allemande"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114190701.l7lcqnhm.html</link>
   <description><![CDATA[Vers la création d'une "assemblée parlementaire commune": le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, et son homologue allemand, Wolfgang Schäuble, ont présenté mercredi à Paris un projet d'accord devant être scellé en janvier, visant à renforcer la coopération entre les deux pays. L'accord entre les deux chambres doit être adopté au plus tard le 22 janvier 2019, à l'occasion de l'anniversaire du Traité de l'Élysée, scellé en 1963 entre Paris et Berlin. "Nous espérons, d'ici là, l'adoption d'un traité révisé liant nos deux pays", a souligné lors d'une conférence de presse M. Ferrand en rappelant la volonté d'Emmanuel Macron et de la chancelière Angela Merkel d'élaborer, courant 2018, un nouveau texte. En janvier dernier, M. Schäuble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemand. Avec ce projet d'accord parlementaire, l'enjeu est de faire passer la coopération "dans une nouvelle dimension", a souligné le président du Bundestag. L'idée est "d'apporter un souffle renouvelé à l'Europe", a affirmé pour sa part M. Ferrand. L'Assemblée commune sera composée "de cinquante membres de l'Assemblée" française et autant du Bundestag, lesquels seront désignés "au début de leur législature respective", selon le texte. Elle siègera "au moins deux fois par an publiquement" sous la direction des présidents des deux assemblées et les séances auront lieu "en principe alternativement" en France et outre-Rhin. La première séance de cette future assemblée devrait se dérouler "durant le premier semestre 2019", a indiqué M. Ferrand. Parmi ses missions: veiller "à l'application des stipulations" du Traité de 1963, scellé près de 18 ans après l'effondrement du nazisme. Il avait eu pour premier effet de créer l'Office franco-allemand pour la jeunesse (OFAJ), chargé de promouvoir les échanges entre jeunes. Mais aussi: "suivre les conseils des ministres franco-allemands" et encore "formuler des propositions sur toute question intéressant les relations franco-allemandes en vue de tendre vers une convergence des droits" des deux pays. Cette assemblée parlementaire ne pourra "évidemment pas prendre de décision contraignante" et "la souveraineté des parlements nationaux ne sera pas remise en cause", a expliqué Andreas Jung, député (CDU) du Bundestag. Mais elle doit favoriser le débat entre les deux assemblées, pourra adopter des délibérations et permettre de dégager "des solutions communes", selon M. Schäuble. "Cette proposition et cette décision que nous aurons à prendre le 22 janvier est historique, innovante et courageuse", a salué le député de la majorité Sylvain Waserman (MoDem). "La copie est à revoir", a au contraire estimé André Chassaigne, chef de file des communistes à l'Assemblée. Avant la présentation du projet d'accord, MM. Ferrand et Schäuble ont déposé une gerbe devant un monument aux morts de l'Assemblée nationale pour commémorer l'armistice du 11 novembre 1918. Le titulaire du Perchoir devait se rendre dans l'après-midi à Berlin avec son homologue allemand, avant un déplacement jeudi à Bratislava à l'invitation du groupe de Visegrad (Hongrie, Pologne, République tchèque, Slovaquie) pour discuter, notamment, du rôle des Parlements dans l'UE.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 8ème groupe politique de l'Assemblée logé dans un préfabriqué</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114152157.l28e865z.html</link>
   <description><![CDATA["Libertés et territoires", huitième groupe politique de l'Assemblée nationale créé il y a un mois, va être logé dans un préfabriqué dans une des cours du Palais Bourbon, a indiqué mercredi son coprésident Philippe Vigier. "Je n'ai pas eu le sentiment que la création de ce groupe ait provoqué beaucoup de joie chez les autres", a euphémisé l'élu d'Eure-et-Loir devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Il n'y a jamais eu autant de groupes politiques à l'Assemblée sous la Ve République. "Libertés et territoires" regroupe 16 députés issus des rangs des "marcheurs" et UDI-Agir, ou encore de sensibilité radicale. "On va être dans un préfabriqué alors que l'on parle de transition écologique!", s'est exclamé M. Vigier, assurant qu'"on ne va pas être exigeant, on ira quand même". Le préfabriqué en question accueillait jusqu'alors des réunions. "Nous sommes en train de recruter les collaborateurs" du groupe qui y auront leurs bureaux, a expliqué le coprésident. La plupart des députés ont des bureaux dans d'autres locaux de l'Assemblée. Autre motif d'insatisfaction: les députés du groupe sont toujours dispersés dans l'hémicycle. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre "fait une fixation et ne veut pas faire bouger quatre députés", accuse M. Vigier. Ainsi, "on nous éclate en neuf morceaux". Pour marquer leur désapprobation, ces députés avaient perturbé fin octobre la traditionnelle photo panoramique de l'hémicycle. "Vu notre positionnement politique - pas dans la majorité, pas dans une opposition frontale - une position charnière, centrale nous irait bien", selon M. Vigier, "prêt à aller n'importe où, pourvu qu'on soit ensemble". Ce traitement défavorable vise à "éviter des départs" de députés des autres groupes pour "Libertés et territoires", estime-t-on au sein du nouveau groupe. L'Assemblée va verser 600.000 euros par an au groupe "Libertés et territoires" pour son fonctionnement et la rémunération de ses personnels. Les autres groupes ont par conséquent "un peu moins de moyens pour vivre", la dotation globale aux groupes restant identique, à près de 10 millions d'euros annuels, a relevé M. Vigier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé (LR) appelle Macron à un "traité de Marseille" avec les pays d'Afrique et du Golfe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181114115529.11bhvtbo.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé, secrétaire général délégué au projet des Républicains (LR), a appelé mercredi Emmanuel Macron à la tenue à Marseille d'une conférence internationale avec les pays d'Afrique et du Golfe, en vue d'un traité sur l'immigration et le développement. "J'aimerais que la France prenne l'initiative de réunir à Marseille une grande conférence internationale pour préparer ce que j'appellerais le traité de Marseille sur l'immigration et le développement", a déclaré M. Larrivé sur LCI. "Pourquoi Marseille ? Parce que c'est au fond la grande ville française européenne et méditerranéenne", a-t-il expliqué. "On dirait aux pays du Sud, aux pays d'Afrique, d'Afrique du Nord, que l'aide publique au développement versée par les États européens serait désormais conditionnée à un effort de maîtrise de l'immigration", a développé le député de l'Yonne. "J'aimerais que les pays du Golfe, l'Arabie saoudite, les Émirats arabes unis, le Qatar, soient aussi dans cette conférence pour qu'ils nous aident à financer, sur la rive sud de la Méditerranée, des cités internationales d'asile temporaire", a poursuivi M. Larrivé. "Au lieu d'accepter que 2.000 personnes se soient noyées en Méditerranée depuis le début de l'année", il faut "regarder cette réalité en face, s'en saisir et être un peu créatif, un peu substantiel". "Le multilatéralisme que prêche Emmanuel Macron, il doit être concret", a conclu M. Larrivé, par ailleurs auteur d'un livre sévère sur les 18 premiers mois du quinquennat ("Le coup d'État Macron, le prince contre la nation", L'Observatoire).]]></description>
   <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
