<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Formation aux premiers secours: le texte à l'Assemblée le 12 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520121605.g8pmk84c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se prononcera le 12 juin sur la proposition de loi UMP, adoptée le 30 avril par le Sénat, ajoutant une formation aux premiers secours lors de la préparation du permis de conduire, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, adopté à l'unanimité par les sénateurs, sera à l'ordre du jour d'une journée consacrée aux propositions de loi des députés UMP, a indiqué leur chef de file, Christian Jacob, lors de la conférence des présidents de l'Assemblée. La proposition de loi du sénateur Jean-Pierre Leleux ne contient qu'un article: "Les candidats à l'examen du permis de conduire sont formés aux notions élémentaires de premiers secours en cas d'accident de la circulation. Cette formation est sanctionnée dans le cadre de l'examen du permis de conduire." Le contenu de la formation et la vérification de son assimilation par les candidats seront fixés par voie réglementaire. Lors du débat au Sénat, le gouvernement avait pris l'engagement, par la voix du secrétaire d'Etat aux Collectivités André Vallini, de prendre un décret d'application d'ici l'été si l'Assemblée le votait aussi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guaino dépose une résolution pour demander la levée des poursuites contre lui-même</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520104547.tr0bxoww.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Henri Guaino a déposé à l'Assemblée une proposition de résolution réclamant la suspension des poursuites judiciaires engagées à son encontre pour "outrage à magistrat" après ses propos contre le juge de l'affaire Bettencourt Jean-Michel Gentil, selon des sources parlementaires. Henri Guaino a été renvoyé en correctionnelle pour avoir accusé le 22 mars 2013 le juge Gentil d'avoir "déshonoré la justice" en mettant en examen Nicolas Sarkozy, dont il était le conseiller à l'Elysée et qui a finalement bénéficié d'un non-lieu. Une première audience destinée à fixer la date du procès devant la 17e chambre correctionnelle de Paris doit avoir lieu le 27 mai. Dans une proposition de résolution déposée le 16 mai, Henri Guaino, élu des Yvelines, demande à ses collègues d'user de l'article 26 de la Constitution qui prévoit la suspension, pour la durée de la session, des poursuites engagées contre un parlementaire "si l'Assemblée dont il fait partie le requiert". En approuvant cette résolution, écrit Henri Guaino dans l'exposé des motifs, "l'Assemblée nationale rappellera que dans une société démocratique, le délit d'opinion n'existe pas, pour autant que l'expression de cette opinion ne porte pas gravement atteinte aux libertés d'autrui ou à l'ordre public". "Elle rappellera que dans une société libre, la caricature et la polémique sont préférables à la censure, que dans une société libre on peut répondre à la caricature par la caricature, à la polémique par la polémique et même à l'invective par l'invective et que le code pénal ne doit être brandi dans le débat public que dans des cas d'une certaine gravité", poursuit-il. "Elle rappellera que dans une société libre, le parlementaire a un rôle particulier à jouer et qu'il ne peut le jouer sans une totale liberté de parole", conclut-il. Aux termes du règlement de l'Assemblée, la proposition de résolution doit être examinée dans les trois semaines par la commission en charge de ce type de demande (présidée par le socialiste Thomas Fekl) puis être débattue dans la foulée en séance, après les questions au gouvernement. Le débat devrait donc avoir lieu en juin. Mais même si elle est votée, la suspension des poursuites ne devrait être valable que jusqu'à la fin de la session ordinaire du Parlement, le 30 juin. Après la saisine du parquet par l'USM, Henri Guaino avait reçu le soutien d'une centaine de parlementaires de l'UMP. "Comme lui, nous affirmons que le juge (...) a déshonoré la justice en mettant Nicolas Sarkozy en examen", écrivaient-ils. "Nous faisons nôtres tous (c)es propos" et "nous entendons assumer toutes les conséquences", avaient-ils expliqué. Depuis, Henri Guaino s'est opposé, sur un autre sujet, à la direction de l'UMP en affirmant qu'il ne voterait pas pour la tête de liste du parti aux européennes en Ile-de-France, Alain Lamassoure.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un sénateur centriste veut réduire le nombre de parlementaires de 925 à 650</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520104155.o5lnk4hc.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur UDI-UC Vincent Delahaye a déposé une proposition de loi organique pour réduire le nombre de parlementaires nationaux, préconisant de passer de 925 à 650 députés et sénateurs début 2017, selon un communiqué publié mardi. Le nombre de députés passerait de 577 à 400 et le nombre de sénateurs de 348 à 250. En métropole, le ratio serait de "1 parlementaire pour 101.538 habitants", a précisé cet élu de l'Essonne, pour lequel "le nombre de parlementaires est particulièrement élevé comparé aux démocraties parlementaires des pays développés". La proposition de loi est soutenue par le président du groupe UDI-UC au Sénat François Zochetto et doit être déposée dans les mêmes termes à l'Assemblée par Yves Jégo, député et président intérimaire de l'Union des démocrates et indépendants, a déclaré à l'AFP M. Delahaye. Pour ce sénateur, qui invoque les exemples de l'Allemagne (700 parlementaires pour 1,25 fois la population française) et des Etats-Unis (535 pour un pays presque 5 fois plus peuplé), "le projet de réforme territoriale serait incomplet s'il excluait de son champ la représentation nationale". Non seulement "cette évolution législative se traduirait par une réduction du coût budgétaire évaluée à 275 millions d'euros par an (soit environ 1 million par parlementaire)" mais aussi "la loi sur le non-cumul des mandats laissera une plus grande disponibilité aux parlementaires et leur permettra d'assumer ce surcroît de charge de travail", a estimé ce sénateur. Une telle évolution, a-t-il ajouté, devrait aller de pair avec une revalorisation des moyens mis à la disposition des élus nationaux pour exercer leur double fonction de proposition législative et de contrôle du gouvernement". Le sénateur centriste prévoit dans sa proposition de loi d'habiliter le gouvernement à fixer par voie d'ordonnance "les chiffres de la nouvelle composition du Parlement" en vue de permettre son entrée en vigueur "dès le 1er janvier 2017".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Ayrault appelle les Français au "vote utile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520103249.zl9e4vhj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre socialiste Jean-Marc Ayrault a appelé mardi les Français à "un vote utile" aux européennes plutôt que de se servir du scrutin de dimanche pour exprimer "un mécontentement, voire une colère". "C'est important que tout le monde se mobilise: Premier ministre, ministres et responsables du parti parce que le vote utile dimanche est important pour l'avenir des Français", a déclaré le député de Loire-Atlantique à des journalistes avant la réunion du groupe PS à l'Assemblée. S'il a noté qu'"on peut se servir des élections européennes pour exprimer un sentiment, un mécontentement, voire une colère", l'ex-chef du gouvernement a souhaité "dire aux Français: +ce vote, faites-en un vote utile pour vous, vos enfants, vos petits-enfants+". Mais M. Ayrault a réaffirmé qu'il fallait désormais "réorienter la politique de l'Europe, conduite depuis dix ans par M. Barroso, une politique libérale qui mène l'Europe à la catastrophe avec 25 millions de chômeurs". L'ancien ministre de l'Economie Pierre Moscovici, qui vise un poste dans la prochaine Commission européenne, a jugé pour sa part "très important qu'il y ait une participation forte" et "que les sociaux-démocrates soient le premier parti" au Parlement européen après le scrutin. "Laisser les européennes en jachère, ce serait une faute", selon celui qui est redevenu député du Doubs après son départ du gouvernement, au lendemain de la déroute des socialistes aux élections municipales. M. Moscovici s'est vu confier le 5 mai une mission parlementaire sur la "contribution des politiques européennes à la croissance et à l'emploi". Quant au chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, il a trouvé "normal" que "le Premier ministre dise l'importance de ce scrutin pour la France, pour l'Europe demain, pour appuyer une nouvelle politique de croissance - la politique que nous menons ici - pour avoir des étapes supplémentaires en matière de projet européen". Non seulement "on lui reprocherait de ne pas l'avoir fait", a jugé l'élu de Seine-saint-Denis, mais Manuel Valls "a une voix qui est écoutée aujourd'hui".]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron d'Areva répond aux critiques de la Cour des comptes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520091910.le98nm66.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron d'Areva, Luc Oursel, a répondu mardi aux critiques de la Cour des comptes, qui avait épinglé dans un prérapport le rachat controversé d'Uramin ainsi que les déboires de l'EPR, sous la présidence de l'ex-dirigeante Anne Lauvergeon. L'acquisition d'Uramin, qui avait viré au désastre financier, n'aura plus d'impact financier pour Areva, a affirmé mardi le président du directoire du géant nucléaire français. "Toutes les conséquences économiques aujourd'hui d'Uramin sont totalement intégrées dans les comptes d'Areva. Il n'y a pas de nouvel impact à attendre", a assuré Luc Oursel lors d'une audition devant la commission d'enquête parlementaire sur les coûts du nucléaire. Le groupe minier canadien Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains, avait été acheté en 2007 à prix d'or (2,5 milliards de dollars environ soit 1,8 milliard d'euros) par Areva, sous la présidence d'Anne Lauvergeon, remplacée mi-2011 à la tête du directoire par M. Oursel. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes d'importantes provisions, de près de 1,9 milliard d'euros. "Les provisions correspondant à la dépréciation de cet actif ont été faites et donc il n'y a plus de conséquence supplémentaire à attendre sur Uramin", a répété Luc Oursel. Le développement d'un gisement en Namibie a été suspendu dans l'attente d'une remontée des cours de l'uranium, qui se sont effondrés après la catastrophe de Fukushima au Japon en 2011, tandis que les activités d'exploration ont été arrêtées en République centrafricaine, pour des raisons logistiques et sécuritaires. Dans un prérapport dévoilé la semaine dernière par le journal Les Echos, la Cour des comptes avait pointé des "zones obscures" dans ce dossier. Une enquête préliminaire sur les conditions de ce rachat a été ouverte par la justice, à la suite d'un signalement auprès du parquet national financier par les magistrats de la rue Cambon, qui doivent publier leur rapport final au cours des prochaines semaines. Autre dossier qui a retenu l'attention de la Cour, la construction du réacteur EPR d'Olkiluoto, en Finlande, qui a accumulé les retards et dérapages financiers. "Sur l'EPR de Finlande, je ne pense pas qu'on puisse dire qu'il y a eu du forcing pour vendre cet EPR", a estimé Luc Oursel. "Sur ce point-là, nous avons une vision différente (...) de la Cour des comptes sur le fonctionnement du projet OL3 (nom de code du réacteur EPR d'Olkiluoto, ndlr). (...) Il y a eu de la part du client (l'électricien TVO, ndlr) un certain nombre de comportements imprévisibles et qui ne correspondent pas au bon déroulement d'un projet normal." "Je crois que ce qui ne pouvait pas être prévu au moment où l'appel d'offres a eu lieu et au moment donc où nous avons concouru, ce sont les incroyables difficultés que nous avons rencontrées dans le fonctionnement de ce projet avec le client et avec l'autorité de sûreté", a-t-il dit. Le consortium Areva-Siemens réclame 2,7 milliards d'euros d'indemnités à TVO dans le cadre d'une procédure d'arbitrage dont les premières décisions sont attendues début 2015, a rappelé M. Oursel. Le dirigeant a également défendu le modèle intégré (c'est-à-dire allant de l'extraction d'uranium aux centrales) d'Areva, validé selon lui par les actionnaires du groupe, dont l'Etat français qui en détient 87% directement et indirectement. Ce modèle permet de dégager des synergies techniques et commerciales, selon lui. mpa/fpo/jmg AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le rachat d'Uramin ne pèsera plus sur les comptes d'Areva (Oursel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140520080212.opi7xtb2.html</link>
   <description><![CDATA[Le rachat controversé d'Uramin, opération qui avait viré au désastre financier et épinglée dans un prérapport de la Cour des comptes, n'aura plus d'impact financier pour Areva, a indiqué mardi le patron du géant nucléaire français. "Toutes les conséquences économiques aujourd'hui d'Uramin sont totalement intégrées dans les comptes d'Areva. Il n'y a pas de nouvel impact à attendre", a assuré le président du directoire d'Areva, Luc Oursel, lors d'une audition devant la commission d'enquête parlementaire sur les coûts du nucléaire. Le groupe minier canadien Uramin, qui ambitionnait d'exploiter des gisements d'uranium dans plusieurs pays africains, avait été acheté en 2007 à prix d'or (2,5 milliards de dollars environ soit 1,8 milliard d'euros) par Areva, sous la présidence d'Anne Lauvergeon, remplacée mi-2011 à la tête du directoire par M. Oursel. Mais après le départ de Mme Lauvergeon, évincée avec l'aval de l'Elysée sous la présidence de Nicolas Sarkozy, Areva avait divisé par cinq la valeur comptable de cette société et le groupe avait dû inscrire dans ses comptes d'importantes provisions d'un montant total de près de 1,9 milliard d'euros. "Les provisions correspondant à la dépréciation de cet actif ont été faites et donc il n'y a plus de conséquence supplémentaire à attendre sur Uramin", a répété Luc Oursel. Le développement du gisement en Namibie a été suspendu dans l'attente d'une reprise des cours de l'uranium, qui se sont effondrés après la catastrophe de Fukushima au Japon en 2011, tandis que les activités d'exploration ont été arrêtées en République centrafricaine, pour des raisons logistiques et sécuritaires. Dans un prérapport dévoilé la semaine dernière par le journal Les Echos, la Cour des comptes étrille les dérives d'Areva sous Anne Lauvergeon, des déboires de l'EPR au rachat controversé d'Uramin, un dossier dans lequel elle pointe des "zones obscures". Une enquête préliminaire sur les conditions de ce rachat a été ouverte par la justice, à la suite d'un signalement auprès du parquet national financier par les magistrats de la rue Cambon, qui doivent publier leur rapport final au cours des prochaines semaines. mpa/fpo/jmg AREVA]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 May 2014 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés repoussent à un texte ultérieur l'interdiction de la fessée aux enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519185412.5ory988w.html</link>
   <description><![CDATA[La question de l'interdiction de la fessée aux enfants, suggérée par les députés écologistes, a été repoussée lundi soir à l'Assemblée nationale à un texte ultérieur. L'écologiste François-Michel Lambert, qui avait déposé avec ses 16 collègues un amendement en ce sens à la proposition de loi sur la famille, l'a retiré après l'engagement du gouvernement de "reprendre la discussion lors d'une prochaine proposition de loi". "Les titulaires de l'autorité parentale ne peuvent user de châtiments corporels ou de violences physiques à l'égard de l'enfant", prévoyait cet amendement, qui rappelait dans son exposé des motifs que le Conseil de l'Europe notamment recommandait l'abolition des châtiments corporels et que 18 pays européens les ont interdits. L'interdiction de tels châtiments était aussi prônée dans un rapport au gouvernement, dirigé par le juge des enfants Jean-Pierre Rosenczveig et remis début avril. "La violence n'est jamais obligatoire pour assurer l'autorité parentale", a aussi appuyé M. Lambert, en s'indignant que dans la rue, si l'on voit "un père qui claque son fils", on peut trouver ça "presque normal", mais pas si c'est une femme qui est frappée par exemple. "Le sujet que vous abordez est réel" mais "je préfèrerais que nous abordions cette question sous l'angle de la prévention de la maltraitance", lui a expliqué la secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol. Elle a rappelé que la loi prévoit déjà que les parents doivent respecter l'intégrité corporelle des enfants. La rapporteure (PS) de la loi sur la famille, Marie-Anne Chapdelaine, a rappelé qu'une proposition de loi pourrait être déposée au Sénat prochainement sur la protection de l'enfance, où une telle disposition pourrait mieux trouver sa place. Le dépôt éventuel au Sénat d'une telle proposition de loi est suspendu aux conclusions d'ici l'été d'une mission d'information sénatoriale sur la protection de l'enfance. C'est dans ce texte que le thème de l'adoption pourrait être aussi abordé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 20:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: des lycéens de Seine-Saint-Denis face à des leaders politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519181541.gg41987t.html</link>
   <description><![CDATA[A six jours des élections européennes, des lycéens de Seine-Saint-Denis se sont retrouvés lundi à l'Assemblée nationale face à Corinne Lepage (Europe citoyenne), Chantal Jouanno (UDI-MoDem) et Christine Revault d'Allonnes-Bonnefoy (PS) pour débattre de l'Union européenne. "Pourquoi le Front national souhaite quitter l'Europe et en même temps créer une coalition d'extrême droite au Parlement européen?", "J'ai l'impression que les médias parlent assez peu des élections européennes, pourquoi?", ont demandé les lycéens aux trois femmes politiques, lors d'une rencontre au Palais Bourbon autour du président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS). Ce face-à-face a été organisé par le "think tank" EuropaNova, dont la mission est "de faire progresser l'Europe en mobilisant et en éduquant les nouvelles générations d'Européens", selon les mots de son président, Guillaume Klossa. Ainsi, tous les mois depuis octobre 2013, EuropaNova invite des responsables politiques et des élèves de trois lycées de Seine-Saint-Denis (Bondy, Clichy-sous-Bois et Noisy-le-Sec) à débattre lors d'auditions politiques baptisées "Tous Européens ?". "Quel est le montant des indemnités quand on est député européen ?", "Vous dites que vous allez régler les problèmes des personnes issues du milieu populaire, mais vous ne venez pas de ce milieu, comment allez-vous faire ?", ont également questionné les lycéens. "L'Europe pour eux n'avait rien d'une évidence", estime Guillaume Klossa. Désormais, "leur regard a changé (...) ils se sentent une responsabilité européenne, l'Europe est beaucoup plus concrète pour eux". Lors de ce programme, les lycéens ont notamment rencontré Martin Schulz, le président du Parlement européen, en janvier. Ils ont également visité le Parlement de Strasbourg en mars et l'Assemblée nationale en mai. Lundi, il s'agissait de la dernière rencontre de ce type. C'est la première année que le "think tank" a mis en place un programme civique à destination des banlieues, mais Guillaume Klossa souhaite désormais le pérenniser.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi famille: Rossignol se veut rassurante face aux critiques de droite mais aussi de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519163245.r8nycefv.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, a martelé lundi sa volonté d'"apaisement" autour de la proposition de loi sur la famille, se voulant rassurante sur plusieurs points controversés, parfois jusqu'au sein de la gauche. La proposition de loi socialiste et écologiste sur l'autorité parentale et l'intérêt de l'enfant est "une loi du quotidien", "utile" pour répondre aux changements de structure des familles sans entraîner de "modifications majeures du droit de la famille", et n'a "que de bonnes intentions", a-t-elle déclaré dans son discours liminaire à l'Assemblée nationale. Et l'"une des grandes vertus de ce texte" est "de rappeler aux parents qu'ils ont des devoirs envers leurs enfants et pas seulement des droits", selon Mme Rossignol. "Mon ambition est l'apaisement", a réaffirmé la secrétaire d'Etat. Elle a ainsi considéré qu'il fallait, "à chaque étape, pour chaque article, pour chaque amendement, nous poser la même question: +cette disposition va-t-elle ou non renforcer la lutte contre les violences faites aux femmes? Va-t-elle protéger mieux les victimes ou les exposer davantage?+ Et s'il y a un doute, mieux vaut y renoncer". Ainsi, a ajouté la secrétaire d'Etat, "lorsque l'on préconise de donner au juge le pouvoir de rendre obligatoire la médiation, il faut d'emblée exclure les cas de violence", sinon "on ajouterait de la violence à la violence: après la violence conjugale, la violence institutionnelle". A ses yeux, la suppression de la notion de droit de visite et d'hébergement au profit d'une double domiciliation est "une grande avancée", car cette notion est "injuste, même insultante, pour celui des parents qui accueille son enfant, classiquement, un week-end sur deux et la moitié des vacances scolaires". Elle a fait valoir qu'"un enfant est chez lui chez ses deux parents". Face cependant à "de nombreuses questions", Mme Rossignol a redit qu'"il ne s'agit en aucun cas d'imposer la résidence alternée paritaire par défaut", d'autant qu'"il serait dangereux de rendre la résidence alternée systématique pour tous les enfants", surtout les plus jeunes. Mais elle a aussi ouvert la porte à des retouches du texte. Constatant que "nos efforts de pédagogie peinent à rassurer", Mme Rossignol a indiqué qu'"il faudra peut-être envisager une évolution du texte lui-même pour le clarifier" et que "le débat y contribuera au cours des navettes parlementaires". "Tant mieux si, grâce à mon intervention, j'ai levé des interrogations, et peut-être quelques centaines d'amendements", a-t-elle glissé en regardant les députés UMP, aux mines encore dubitatives. La présidente de la délégation de l'Assemblée nationale aux droits des Femmes, Catherine Coutelle (PS), a rappelé notamment la volonté de sa délégation de "compléter la proposition de loi pour mieux protéger les victimes de violences" dans le volet sur la médiation familiale. Si elle a jugé que "des points sont encore à préciser, à améliorer" lors des débats, elle s'est félicitée que "des ambiguïtés aient déjà pu être levées".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom: 36 députés de l'opposition demandent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519151205.hjyd19go.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-six députés de l'opposition, conduits par Jacques Myard (UMP), ont demandé lundi la constitution d'une commission d'enquête parlementaire sur "la cession par le groupe industriel Alstom de son pôle énergie à un groupe étranger". "Il convient de s'interroger sur la situation réelle du groupe", écrivent dans leur exposé des motifs les auteurs de cette demande, dont Laurent Wauquiez, Henri Guaino, Lionel Tardy et David Douillet (UMP), Nicolas Dupont-Aignan (Debout la République) et Jean Lassalle (MoDem). La constitution d'une telle commission d'enquête devra recueillir l'assentiment de la majorité socialiste de l'Assemblée. En effet, même si les signataires convainquent l'UMP de relayer leur demande, le groupe principal de l'opposition a déjà usé de son droit à une commission d'enquête par an, avec celle constituée sur "l'exil des forces vives" de France. Selon les signataires, Alstom "n'est pas au bord du précipice: son carnet de commandes, même en baisse de 12% sur l'exercice 2013-2014, est bien rempli, il reste à un niveau solide, de l'ordre de 50 milliards d'euros pour les deux ans à venir". "Le démantèlement du géant industriel français ne peut laisser indifférent l'Etat car il participe au processus de désindustrialisation de notre pays, qui met en jeu l'emploi et des secteurs clés de son avenir. Dans ces conditions, il importe de créer une commission d'enquête sur les raisons de fond qui poussent Alstom à se séparer de sa branche énergie dans le contexte mondialisé actuel", écrivent-ils. "Il faudra également s'interroger sur les moyens d'action de l'Etat pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel", souhaitent-ils.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: inquiétudes du Haut conseil à l'égalité pour les femmes victimes de violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519101917.1cq2cena.html</link>
   <description><![CDATA[Le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes a exprimé lundi ses "vives inquiétudes" au sujet de la proposition de loi sur la famille, qui selon elle ne tient "pas suffisamment compte du phénomène des violences faites aux femmes". Ce texte, qui doit être examiné à partir de lundi soir à l'Assemblée nationale, porte "des avancées considérables" à l'instar de la reconnaissance des beaux-parents, a estimé dans un communiqué la présidente du Haut Conseil, Danielle Bousquet. Mais il "comporte de nombreux articles inacceptables du point de vue des droits des femmes et de l'égalité entre les femmes et les hommes", estime-t-elle. Ses inquiétudes portent en particulier sur les articles relatifs à l'autorité parentale, au principe de double résidence de l'enfant en cas de séparation de ses parents et à la non-présentation d'enfant, qui fera encourir une amende de 135 ou 375 euros. "Ces articles ne tiennent pas suffisamment compte du phénomène des violences faites aux femmes, qu'elles soient physiques, sexuelles, économiques et psychologiques, commises par des conjoints ou ex-conjoints", estime-t-elle. Même si le principe de la double résidence ne signifie pas que la garde alternée deviendra la norme, cette notion inquiète Mme Bousquet "notamment dans le cas d'un parent manipulateur, pour lequel il n'y a pas eu de violence révélée puisqu'on sait qu'il n'y a que 10% des femmes victimes de violences qui portent plainte". Ce dernier aura selon elle "un pouvoir énorme sur la mère à travers l'enfant" et pourra "polluer la vie de son ex-compagne" car "les deux auront les mêmes droits vis-à-vis de l'enfant". Elle déplore que "cette proposition de loi envisage la parentalité principalement comme un droit sur les enfants, sans considérer davantage les devoirs des parents à l'égard des enfants".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la famille : Rossignol dénonce "l'obstruction" de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519091934.dsby3lbv.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, estime qu'"une fois de plus, l'UMP fait de l'obstruction" en multipliant les amendements à la proposition de loi sur la famille devant être débattue à partir de lundi soir à l'Assemblée. Dans un entretien au quotidien Le Parisien, Mme Rossignol estime que ce texte est "cohérent, équilibré" et qu'"il n'y a pas de raison qu'il ne fasse pas, in fine, consensus". Elle dit s'attendre à un débat à l'Assemblée "inutilement long": "700 amendements déposés, dont plus de 600 par l'UMP, pour 20 articles, c'est totalement disproportionné". "Une fois de plus, l'UMP fait de l'obstruction", dénonce-t-elle. "Chaque fois qu'on parle famille, elle est dans une mécanique d'opposition radicale". "Ceux qui sont à la manoeuvre ont toujours la même obsession : traquer tout ce qui pourrait - supposément - avantager les couples homoparentaux", estime Mme Rossignol. "En l'occurrence c'est faux, cette loi n'aborde absolument pas cette question", ajoute-t-elle, jugeant que "l'augmentation de 78% des actes homophobes en 2013 invite à la mesure et la responsabilité". Concernant l'instauration d'une double domiciliation pour un enfant après la séparation de ses parents, elle explique qu'"avec la double résidence, l'enfant saura qu'il est chez lui dans les deux maisons, quel que soit le temps qu'il passe chez sa mère ou son père. C'est pour lui plus sécurisant". "Cette double résidence devrait d'ailleurs figurer sur sa carte d'identité, sur les bulletins scolaires ou les cahiers de liaison", précise-t-elle. La proposition de loi présentée par le PS et les écologistes devrait être discutée jusqu'à mercredi à l'Assemblée nationale, avant un vote le 28 mai. Elle vise à adapter le droit à la pluralité des modèles familiaux (familles séparées, recomposées ...).]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: satisfecit de députés PS frondeurs après les annonces de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516144555.liqqrqyl.html</link>
   <description><![CDATA[Certains députés PS ayant participé à la fronde sur les 50 milliards d'euros d'économies, y compris quelques abstentionnistes sur le programme de stabilité, ont salué vendredi les annonces de Manuel Valls sur une réduction fiscale dès 2014 pour 3 millions de ménages. "Baisse d'impôts : bonne décision de M Valls. + de soutien au pouv d'achat, - de cadeaux inutiles aux entrepr, c'est la voie à poursuivre", a twitté Laurent Baumel, l'un des animateurs du collectif de la Gauche Populaire et l'un des 41 députés PS à s'être abstenus lors du vote sur le programme de stabilité budgétaire de la France. Autre abstentionniste lors du scrutin du 29 avril, Richard Ferrand, député et président du groupe PS au Conseil régional de Bretagne, a également exprimé un satisfecit sur son compte twitter : "Épargner de l'impôt dès 2014 près de 2 millions de foyers à bas revenus : un acte juste de @manuelvalls et non plus un +geste+. Total soutien". Et Jean-Patrick Gille, l'un des 41 élus socialistes n'ayant pas voté pour les 50 milliards d'euros d'économie, a plaisanté sur le réseau social : "Il y a urgence à mettre à jour ou corriger le simulateur de Bercy !", qui permet aux Français de calculer combien d'impôts ils auront à payer en septembre. Parmi les députés à avoir voté le programme de stabilité mais après avoir plaidé pour des aménagements, Thomas Thévenoud a considéré dans un communiqué que "le message que nous avons porté en tant que députés socialistes depuis les municipales en faveur d'un coup de pouce au pouvoir d'achat a été entendu par le gouvernement". "Il était temps car le trop plein d'impôts est évident pour les salariés et les retraités les plus modestes" et car "il faut stimuler et doper la consommation en parallèle de ce que nous faisons en matière de soutien aux entreprises avec le CICE" pour "une politique économique équilibrée où l'on agit à la fois sur l'offre et la demande", selon ce membre de la commission des Finances. Sandrine Mazetier, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée et une autre membre de la commission des Finances s'est réjouie sur twitter : "Fière que la #luttecontrelafraudefiscale finance les baisses d impôts annoncées par le PM", "Les fraudeurs paieront pour les salariés et les retraités modestes". A l'adresse du corapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale, Yann Galut, elle a écrit : "Nos efforts portent leurs fruits."]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déontologue à l'Assemblée? "Intéressant" et aussi "un peu frustrant" dit Noëlle Lenoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516124209.x78pm9w8.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne déontologue de l'Assemblée, Noëlle Lenoir, a trouvé ce poste "intéressant", "gratifiant" mais "un peu frustrant", a-t-elle expliqué vendredi à l'occasion d'un colloque au Sénat sur l'éthique. "Ma tâche a été intéressante, très gratifiante, mais un peu frustrante", a-t-elle témoigné au cours d'un colloque intitulé "Le citoyen lassé et blasé: remettre l'éthique au coeur de la vie publique dans la politique, le journalisme et la justice", la qualifiant de "tâche de transition" avant la mise en place de la Haute-Autorité pour la transparence, maintenant chargée de recueillir les déclarations de patrimoine et d'intéret des élus. "Le bilan est globalement positif car il y a une prise de conscience. Il est assez frustrant car l'autodiscipline, c'est-à-dire l'éthique pure, cela ne marche pas", a-t-elle dit. Mme Lenoir avait proposé en novembre de réduire de 40% l'indemnité de frais de mandat (IRFM) des députés cumulant avec une fonction exécutive importante pour en redistribuer les deux tiers aux collaborateurs et un tiers aux autres députés. Cette proposition n'a pas été reprise pour l'instant. Noëlle Lenoir a cédé sa place à Ferdinand Mélin-Soucramanien nommé en avril. Elle a rappelé qu'elle avait mené "300 consultations" durant un an et demi, soulignant aussi "des réactions assez vives de certains parlementaires" sur des sujets comme l'activité des membres de la famille. Elle a rappelé qu'elle n'était pas, à titre personnel, favorable à la déclaration de patrimoine. Mais, sur la déclaration d'intérêt, elle a dit "regretter" que la partie concernant la famille ait été retoquée par le Conseil constitutionnel. "Je pense que les échanges de bons services qui peuvent confiner au trafic d'influence passent bien davantage par les membres de la famille que par le député lui-même", a-t-elle dit. Elle a aussi plaidé pour que la justice aille "beaucoup plus loin dans la lutte contre la corruption". La sénatrice Chantal Jouanno, à l'origine de ce colloque avec la sénatrice Nathalie Goulet, a expliqué que les parlementaires étaient "ensevelis" sous des demandes de rencontres de moult entreprises, ou associations... Elle même a précisé que son mari travaillant "dans l'alcool" elle l'indiquait à chaque fois qu'elle intervenait sur le sujet de la taxation de l'alcool. Elle a également plaidé pour que "les membres de cabinets ministériels" comme les conseillers puissent déclarer leurs liens d'intérêts car elle a "vu assez souvent" des conseillers, qui "de fait orientent telle ou telle décision", préparer "leur sortie dans telle ou telle entreprise".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme territoriale au menu d'un séminaire entre députés PS et gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516121335.yqkmm44a.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme territoriale sera au coeur d'un "séminaire de travail" réunissant députés socialistes et ministres concernés jeudi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris vendredi auprès du groupe socialiste. Dans la salle Colbert du Palais-Bourbon, toute la matinée, de 9H00 à 13H00, sera consacrée à des échanges sur ce sujet avec le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini et aussi la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen participera au séminaire, organisé à quatre jours des élections européennes. Cette réunion entre députés et gouvernement interviendra après la consultation cette semaine par François Hollande des représentants de 14 formations politiques sur la réforme territoriale, qui suscite des divergences au sein de la gauche comme de la droite, et même à l'intérieur des partis. "Ce séminaire doit marquer notre mobilisation collective et notre engagement pour la réussite de cette importante réforme", a écrit le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, dans un courrier d'invitation aux députés socialistes, daté du 15 mai et dont l'AFP a eu copie. L'objectif, aux yeux d'un député socialiste, est à la fois d'"associer les parlementaires et de sentir les mines" sur cette réforme épineuse, qui vise notamment à diviser par deux le nombre de régions et à supprimer les conseils départementaux. Jusqu'alors, observait récemment une députée, "il n'y a pas eu de grand débat au sein du groupe sur cette réforme, seulement des interrogations formulées" et "les avis sont partagés", notamment entre élus des zones rurales et ceux des zones urbaines. Convaincu que "dans cette histoire, les clivages traditionnels ne vont pas dominer" parmi les députés socialistes, un autre élu craignait que ne "manque le temps de la conviction avec un calendrier aussi serré". François Hollande a annoncé vouloir faire cette réforme avant les élections régionales et cantonales, ce qui pourrait impliquer de reporter ces scrutins de 2015 à 2016. Le précédent séminaire de travail entre députés socialistes et gouvernement, début décembre 2013 à l'Assemblée, avait été consacré à la réforme fiscale, autour du Premier ministre de l'époque Jean-Marc Ayrault.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
