<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 14:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Européennes: Macron "effiloche" le grand débat pour "cannibaliser" la campagne (Retailleau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327130556.7puyel5f.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat, a estimé mercredi qu'Emmanuel Macron et la majorité avaient la tentation d'"effilocher" le grand débat pour qu'il "cannibalise" le scrutin européen du 26 mai, critiquant une liste LREM d'"affichage". "Il y a une tentation d'En marche et du président de la République d'effilocher le grand débat pour que ce grand débat parvienne à cannibaliser totalement la campagne européenne", a déclaré M. Retailleau devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). L'élection européenne est "absolument décisive" et "pour des soucis domestiques, politiciens" ils veulent "escamoter" la campagne, "réduite dans le temps et caricaturale en matière politique, n'offrant d'autre débouché que de voter pour En Marche ou pour Marine Le Pen", a-t-il insisté. Il a critiqué la liste LREM dévoilée mardi comme étant de l'"affichage où le casting prévaut sur une vraie ligne". Pour M. Retailleau, Nathalie Loiseau, désignée comme tête de liste de la majorité est "une technicienne, une technocrate, non pas au sens péjoratif du terme, mais au sens de la fonction", ce qui "exprime une vision de l'Europe". A contrario, François-Xavier Bellamy, tête de liste LR "est un philosophe, pour signifier que l'Europe c'est d'abord une question de civilisation, qu'il va falloir redonner du sens (...), qu'il y a quelque chose qui concerne les tripes", a-t-il poursuivi. Le sénateur LR a vu dans la liste LREM "une grosse opportunité" pour que la droite progresse. Mais "si la liste (de droite) désormais veut aller au-delà, elle ne doit pas seulement être la liste stricto sensu LR. Je pense qu'elle doit être la liste de la droite et du centre" avec le trio composé de M. Bellamy, Agnès Evren et Arnaud Danjean qui doit parvenir à "se déployer". La tentation "groupusculaire" mènera à l'échec, et "on se retrouvera bientôt dans une cabine téléphonique", il faut "absolument qu'on s'élargisse", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 13:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Liste LREM: "au-delà de l'incarnation" écologiste, Orphelin veut des "actes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327092724.vftx8x9b.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Matthieu Orphelin (ex-LREM) a reconnu mercredi que la liste de son ancien parti pour les Européennes s'était mise "au vert" avec plusieurs candidats écologistes mais qu'"au-delà de l'incarnation", "il faut des actes" en la matière. "Cette liste, elle se met au vert. Maintenant il faut qu'au-delà de l'incarnation, des mots, (...) il y ait des actes, que ça se traduise très concrètement" par exemple sur "la sortie des pesticides", a affirmé sur France Info le député proche de Nicolas Hulot, qui avait quitté le groupe LREM à l'Assemblée en invoquant des avancées insuffisantes sur les "enjeux climatiques, écologiques et sociaux". "Il ne peut pas y avoir d'+en même temps+ sur le projet européen. Ca doit être un projet résolument basé sur cette transition écologiste", selon M. Orphelin, interrogé sur la liste LREM où figure également, en quatrième position, le président des Jeunes Agriculteurs Jérémy Decerle. Le député a rapporté avoir "échangé" avec le numéro deux de la liste l'écologiste Pascal Canfin, qui "sait qu'en France on n'est pas au bon rythme". Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a déclaré sur la même radio avoir "une très grande diversité des profils" sur la liste mais un même "engagement pro-européen résolu". Il a aussi fait valoir que "tous les membres de cette liste (étaient) d'accord avec cette notion de transition". "Nous ne transformerons pas les modèles de production parfois très contraires aux règles de l'environnement ou à l'hygiène sanitaire du jour au lendemain vers un modèle vertueux", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 09:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) accuse Macron de faire "durer" le grand débat pour "enjamber" les européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327085610.wlmqw0it.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Les Républicains (LR) Christian Jacob a pressé Emmanuel Macron d'apporter "une réponse politique" à la crise des "gilets jaunes", accusant l'exécutif de faire "durer" le grand débat pour "enjamber les élections européennes". "Regardez la manière dont se passe ce fameux grand débat. De qui on se moque ? Le président de la République nous avait dit que le débat devait arrêter à la mi-mars. Et là je vois qu'il continue à aller faire des réunions. On tire sur la ficelle en permanence", a déclaré M. Jacob mercredi sur Public Sénat. "On va passer à l'Assemblée nationale quinze jours à débattre sur le débat, sans vote. On se moque du monde d'un bout à l'autre" alors qu'"on était censé attendre, à l'issue de ce grand débat, des propositions concrètes sur lesquelles l'Assemblée se prononcerait et voterait", a accusé le député de Seine-et-Marne. "On va essayer d'enjamber les européennes, et on fait durer les choses, et on met la poussière sous le tapis, et on continue d'avancer dans le mur en klaxonnant", s'est-il exclamé. "Au rythme où on est, là, on peut continuer: le président de la République se promène, choisit ses interlocuteurs, filtre les salles". "Les parlementaires ou les maires, s'ils sont trop opposants, ils n'ont pas droit de parole. Tout ça est bien filtré donc ça peut effectivement durer encore des semaines", a-t-il dénoncé. "Mais est-ce que le président a pris la mesure de la situation de pré-insurrection dans laquelle il a mis le pays ? Dans laquelle il a bloqué l'économie depuis plusieurs semaines ?", s'est-il interrogé. "L'Assemblée nationale comme le Sénat, ce ne sont pas des salles des fêtes ou des gymnases. On y vote la loi. Donc qu'on nous apporte un projet de loi, avec une loi de finance rectificative", a dit M. Jacob, dénonçant "un budget totalement insincère".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences contre des Roms après des rumeurs: Le Gendre (LREM) pour sanctionner les réseaux sociaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327084322.t1gygc48.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés En Marche Gilles Le Gendre s'est dit mercredi "très favorable" à des sanctions financières à l'encontre des réseaux sociaux, après des violences visant des Roms désignés par des rumeurs comme étant à l'origine d'enlèvements d'enfants. Le député de Paris s'est dit sur France Info "le cas échéant (...) très favorable" à des sanctions financières frappant les réseaux sociaux, sur lesquels ces rumeurs ont circulé, même si "techniquement c'est très compliqué de déterminer qui est derrière tout cela". "Il faudra que les réseaux sociaux, les plateformes se donnent les moyens d'être très transparents sur ces sujets-là", a-t-il ajouté. Vingt personnes ont été interpellées dans la nuit de lundi à mardi en Seine-Saint-Denis après des violences visant des Roms, désignés par des rumeurs sur les réseaux sociaux comme étant à l'origine d'enlèvements d'enfants, selon une source policière. "Ce qui se passe est profondément choquant et malheureusement probablement appelé à se renouveler", a déploré M. Le Gendre. "Aujourd'hui les réseaux sociaux ont une puissance de feu inouïe qui permet à n'importe qui, sous pseudo, de mettre en cause n'importe qui, n'importe quelle personne, n'importe quelle communauté, en racontant n'importe quoi". L'élu LREM a rappelé que les députés avait "un énorme chantier concernant les +fake news+, le complotisme, la manipulation. Nous l'attaquons par petits bouts. Nous allons voter bientôt une proposition de loi sur les propos haineux sur internet. C'est une première étape."]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: Ferrand ira "seul" à une conférence prévue avec Larcher vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190327083620.p6tbhwzo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a dit mercredi qu'il irait "seul" à une conférence prévue vendredi avec son homologue du Sénat Gérard Larcher, pour "marquer" son mécontentement après que le Bureau du Sénat ait saisi la justice du cas de trois hauts responsables de la présidence. Richard Ferrand (LREM) avait déjà boycotté une conférence commune prévue vendredi dernier avec Gérard Larcher (LR) devant des étudiants à Lille pour protester contre cette décision sénatoriale, dans le cadre de l'affaire Benalla. "Je lui ai téléphoné (à Gérard Larcher, NDLR) et je lui ai dit +écoutez président voilà, vous irez à Lille tout seul et moi j'irai à Créteil tout seul+", a expliqué sur Europe 1 Richard Ferrand, qui doit se rendre vendredi à la faculté de droit de Créteil pour débattre de "la démocratie représentative" et "participative". "Il faut bien marquer le coup lorsqu'on a le sentiment profond qu'une procédure démocratique est utilisée à des fins politiciennes. On ne peut pas faire semblant d'être dans une coopération joyeuse lorsqu'il y a un coup de canif dans la confiance qui est mis. Mais il ne faut pas parler de guerre", a plaidé le président de l'Assemblée. "La franchise des actes c'est mieux que l'hypocrisie des faux-semblants", a-t-il fait valoir. Le Sénat a choisi jeudi dernier de saisir la justice non seulement du cas de l'ancien collaborateur de l'Élysée Alexandre Benalla, mais aussi de ceux de trois hauts responsables de la présidence, décision vécue comme une déclaration de guerre par la majorité présidentielle. "Mes collègues sénateurs ont eu raison" de saisir la justice des cas d'Alexandre Benalla et de son acolyte Vincent Crase, a estimé sur Europe 1 M. Ferrand. "Ce qui est dommage c'est d'utiliser des instruments de contrôle démocratique pour en vérité mettre en cause des hauts fonctionnaires qui eux, du propre aveu du Sénat, n'ont strictement pas menti. (...) C'est politicien. Du coup ça abaisse un peu l'enjeu du contrôle et de l'évaluation démocratiques qui est le rôle des deux assemblées", a-t-il ajouté. La présidence du sénat a confirmé à l'AFP que Gérard Larcher n'irait pas à Créteil vendredi mais qu'il serait à Toulouse pour le congrès de France urbaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Mar 2019 08:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etudes de santé, carte hospitalière: les principales mesures du projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326124735.qfymhtod.html</link>
   <description><![CDATA[Réforme des études de santé, révision de la carte hospitalière, accès élargi aux données de santé, régularisation des médecins étrangers: les principales mesures du projet de loi santé, qui doit être adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale. Études de santé Le "numerus clausus" et le concours couperet limitant le nombre d'étudiants admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme) sera supprimé à la rentrée 2020. Les effectifs d'étudiants en 2e ou 3e année seront déterminés par les universités, en accord avec les agences régionales de santé, selon les capacités et les besoins du territoire. Objectif: "Augmenter de 20%" environ le nombre de médecins formés, selon la ministre Agnès Buzyn, tout en diversifiant leurs profils, grâce à des passerelles entre les cursus et des critères de sélection qui restent à préciser par décret. Les "épreuves classantes" en fin de 6e année de médecine vont également disparaître au profit de nouveaux examens. Pour lutter contre l'influence des lobbies, l'offre de tout avantage aux étudiants en santé sera interdit. Les députés ont prévu un "déploiement tout au long des études de médecine d'une offre de formation et de stage répondant aux besoins" des déserts médicaux. Des ordonnances gouvernementales définiront les conditions d'une "re-certification" régulière des médecins, infirmiers et encore pharmaciens, pour vérifier que leurs compétences sont à jour. Carte hospitalière Le projet de loi habilite le gouvernement à réviser la carte hospitalière par ordonnances. Il s'agira d'un côté de labelliser entre 500 et 600 "hôpitaux de proximité" recentrés sur la médecine générale, la gériatrie et la réadaptation, mais sans maternité, et avec de la chirurgie sur autorisation strictement encadrée. De l'autre côté, de modifier les règles d'autorisations des activités de soins (chirurgie, maternité, urgences...) et des équipements. Coordination des libéraux Le gouvernement a promis déploiement et financement de 1.000 communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS) d'ici à 2022, pour favoriser le travail en équipe des professionnels de santé libéraux avec notamment la prise en charge de consultations sans rendez-vous, pour soulager l'hôpital. Des négociations sont en cours entre Assurance maladie et syndicats de libéraux, et le projet de loi habilite le gouvernement à légiférer par ordonnances. Les habitants des zones sous-dotées qui n'ont pas de médecin traitant pourront saisir le conciliateur de la Caisse primaire d'assurance maladie (CPAM) afin qu'un médecin traitant disponible soit proposé. Modes d'exercice rénovés Le dispositif de médecin adjoint, qui permet à un interne d'assister un médecin en cas d'afflux saisonnier dans les zones touristiques, sera étendu aux zones en manque de médecins. Un statut unique de praticien hospitalier sera créé par ordonnance. Praticiens étrangers Indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, mais en théorie interdits d'exercice, certains médecins, pharmaciens, dentistes et sages-femmes diplômés hors de l'Union européenne (Padhue) pourront voir leur situation régularisée d'ici à fin 2021 après étude de leur dossier. Les "modalités de recrutement" des Padhue qui "exerceront à l'avenir en France" seront rénovées. Pharmaciens et médicaments Les députés ont prévu d'autoriser les pharmaciens à délivrer dans certaines conditions des médicaments normalement sous ordonnance, pour des pathologies bénignes comme des cystites ou angines. Les infirmiers pourront, eux, adapter dans certains cas des traitements en fonction des résultats d'analyses biologiques des patients. Les députés ont aussi prévu que pharmaciens et sages-femmes pourront prescrire directement certains vaccins, dans certaines conditions. Données de santé Une "plateforme des données de santé" remplacera l'actuel Institut des données de santé. L'accès à ces données (1,2 milliard de feuilles de soins par an, 500 millions d'actes médicaux, 11 millions d'hospitalisations...) sera élargi, et leur champ étendu aux données cliniques recueillies par exemple par les médecins libéraux, ainsi qu'aux "données à caractère personnel issues d'enquêtes". Le gouvernement entend "multiplier les possibilités d'exploitation" de ces informations, notamment pour la recherche ou le "développement des méthodes d'intelligence artificielle", en promettant "un haut niveau de protection de la vie privée". Espace numérique Tous les patients pourront ouvrir leur propre espace numérique de santé d'ici au 1er janvier 2022, pour accéder notamment à leur dossier médical partagé (sorte de carnet de santé), à des "applications" ou "informations de santé référencées". Les députés ont précisé que les données de l'espace numérique ne pourront être exigées lors de la conclusion d'un contrat de complémentaire santé. Télésoins La télémédecine aura bientôt son pendant chez les pharmaciens et les auxiliaires médicaux avec le "télésoin", qui pourra par exemple concerner "l'accompagnement par les infirmiers des effets secondaires de chimiothérapies orales ou encore les séances d'orthophonie et d'orthoptie à distance". IVG Le gouvernement devra remettre au Parlement un rapport sur l'accès effectif à l'interruption volontaire de grossesse et sur les difficultés d'accès rencontrées dans les territoires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 12:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Buzyn à l'AFP: "Je n'ai pas fini le travail" au ministère de la Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326100058.ne6ygw1z.html</link>
   <description><![CDATA[Donnée partante pour Bruxelles, Agnès Buzyn est restée à son ministère et elle fait voter mardi sa loi santé avant d'aborder les réformes inflammables de la bioéthique et des retraites, en espérant "apaiser" les débats. QUESTION. La loi santé doit être votée ce mardi à l'Assemblée. Mission accomplie? REPONSE. Une partie de la mission est accomplie. On a tracé les lignes, les grandes directions, les objectifs. Mais la mise en oeuvre est tout aussi importante que la conception et il y encore beaucoup de travail. C'est une loi qui a fait l'objet de beaucoup d'amendements, qui a été coconstruite avec les parlementaires. On peut peut-être encore aller plus loin sur certaines mesures qui n'étaient pas abouties ou concertées. Je pense qu'on l'améliorera encore au Sénat. Q. Reviendrez-vous sur les mesures en faveur des pharmaciens, comme le demandent les médecins? R. A mon avis, tout ce qui a été adopté à l'Assemblée ne bougera pas, parce que ce sont des mesures qui vont permettre un accès aux soins plus rapide pour les Français. Mais je ne voudrais pas que ce qui a été voté au Parlement gêne les négociations (entre les médecins et l'Assurance maladie, ndlr). Le travail va continuer avec les médecins jusqu'au passage de la loi au Sénat, ce qui nous permettra de trouver un consensus. Q. Vous devez présenter une loi de bioéthique cet été. Comment éviter un conflit? R. Ce qui a fonctionné dans la loi santé, c'est la méthode: une concertation très longue, à la fois avec les parties prenantes et avec les parlementaires. Je souhaite que toutes les lois que je passe utilisent cette méthode pour que les débats soient apaisés en séance. Il ne faut pas faire d'idéologie sur ces sujets-là. Il faut qu'on trouve la bonne ligne de crête entre ce qu'une société peut accepter, ce que la science propose et les douleurs de chacun dans sa vie personnelle. Je serai très attentive à ce que les débats soient le plus respectueux possible des personnes qui souffrent de beaucoup de ces sujets. Q. Pourquoi ne pas traiter à part le sujet polémique de l'extension à toutes les femmes de la procréation médicalement assistée (PMA)? R. Toutes les mesures sont incroyablement intriquées. On ne peut absolument pas extraire la PMA de toutes les autres mesures autour de la procréation. La PMA est une mesure très sociétale, pas réellement liée au progrès médical. C'est simplement le fait d'accepter que d'autres publics puissent accéder à une technique qui est déjà très ancienne. Je ne voudrais pas qu'on baisse la garde et que, sous prétexte d'avoir un débat sociétal approfondi autour de la PMA, on passe à côté de mesures qui potentiellement pourront avoir plus d'impact sociétaux que la PMA, qui touchera quelques milliers de femmes. Q. Les réformes des retraites et de la dépendance sont aussi attendues cet année. Pourquoi lier les deux sujets? R. Notre système n'a pas été pensé pour des retraites très longues et une dépendance qui arrive chez certains après l'âge de 80, 85 ans. Cette question de la prise en charge de nos aînés remonte comme un point d'inquiétude majeur des Français, il va falloir y répondre. Si on aboutit à un système de retraite qui ne permet pas d'être accompagné après une perte d'autonomie, c'est que notre système ne fonctionne pas. Il faut qu'on pense globalement les réformes, qu'elles aboutissent à ce qu'on soit certain d'être accompagné, soit à domicile, soit dans un établissement et que ce ne soit pas à la charge des familles. Q. Nathalie Loiseau mènera la campagne de la majorité aux européennes. Auriez-vous aimé être à sa place? R. Si je me suis engagée en politique, c'était à la fois pour la vision européenne du candidat Macron et pour ce qu'il y avait à faire dans ce ministère. Ce sont des sujets de société absolument magnifiques et je n'ai pas fini le travail ici, loin de là. Si j'avais dû partir pour l'Europe, je pense que j'aurais eu une forme de frustration de ne pas avoir été jusqu'au bout de ce que je souhaite faire dans ce ministère.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 10:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée se prononce sur le remède Buzyn pour le système de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190326030205.3rh8fjrd.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de vifs échanges sur l'accès aux soins faisant écho au grand débat, l'Assemblée doit adopter mardi, en première lecture, le projet de loi santé d'Agnès Buzyn, qui conjugue révision de la carte hospitalière et fin du "numerus clausus" pour les étudiants en médecine. Le scrutin, qui vient clore un marathon d'une semaine sur quelque 1.700 amendements dans l'hémicycle, est programmé en milieu d'après-midi. Ce texte sur "l'organisation et la transformation du système de santé" passera ensuite au Sénat en première lecture, en vue d'une adoption définitive avant fin juillet. Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, il prévoit une réforme des études de santé pour notamment pallier le manque de médecins, une régularisation de médecins étrangers, la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", et encore un accès élargi aux données de santé. Face à "la détresse qui a éclaté avec fracas ces derniers mois" dans la crise des "gilets jaunes", Mme Buzyn assure que "notre système de santé est l'un des plus beaux outils pour rassurer, apaiser" et qu'il s'agit avec son projet de loi de "garantir un meilleur accès aux soins sur le territoire à tous les citoyens". Le vote des députés devrait être une simple formalité pour le gouvernement, malgré le rejet tant de la gauche que d'une majorité de la droite. Mais "ils n'ont pas d'accroche", raille un responsable LREM, qui considère toutefois le projet de loi "pas révolutionnaire". Il ressort "enrichi par les parlementaires", considère son rapporteur, le "marcheur" Thomas Mesnier, dont notamment l'amendement pour autoriser les pharmaciens à délivrer, sous certaines conditions, des médicaments sous prescription médicale obligatoire (cystites, angines...), a été validé. D'un bloc, les oppositions s'élèvent pour leur part contre les habilitations prévues au gouvernement pour légiférer par ordonnances sur de nombreux sujets, ce qui est perçu comme un désaisissement du Parlement. La ministre justifie cette procédure par des concertations en cours avec les acteurs. - "Territoires de seconde zone" - Sur le fond, ces députés demandent quel sera le processus de sélection qui remplacera à la rentrée 2020 le "numerus clausus", nombre d'étudiants actuellement admis en 2e année de médecine, dentaire, pharmacie et maïeutique (sage-femme). Mme Buzyn promet de permettre d'"augmenter de 20% à peu près le nombre de médecins formés"... dans dix ans. La future carte hospitalière, avec 500 à 600 "hôpitaux de proximité" sans maternité notamment, suscite le plus d'inquiétudes. "Aucun d'entre nous ne peut accepter qu'avec cette loi se dessinent des territoires de seconde zone, en marge de la République, dont les habitants seraient les sous-citoyens de demain", ont proclamé les députés PS, PCF et LFI dans une tribune dans le Journal du Dimanche. Les Républicains, qui critiquent une "hyper-centralisation", réclament de la souplesse. Mme Buzyn a assuré pour sa part que l'objectif "n'est pas la réduction de l'offre de soins sur le territoire, mais son organisation". Autre question qui a animé le Palais Bourbon: faut-il contraindre les médecins ou futurs médecins à résider un temps voire s'installer dans les déserts médicaux? Constatant que les mesures incitatives ne sont pas suffisantes, des députés de plusieurs bords, LREM compris, ont défendu une palette de dispositifs, mais sans succès, dans un hémicycle souvent garni... de médecins de profession. Les étudiants en médecine ne sont pas "comme un objet que l'on peut déplacer, comme un pylône électrique", a notamment opposé la ministre à un amendement LR. Selon la ministre de l'Enseignement supérieur Frédérique Vidal également, "la contrainte n'est pas efficace". Huit Français sur dix (82%) souhaitent pourtant une intervention des pouvoirs publics pour réguler la répartition des médecins libéraux sur le territoire, tandis que 65% des médecins y sont opposés, selon un sondage Odoxa pour le Groupe Profession Santé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 03:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée parlementaire franco-allemande est née</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325172147.shm2xeer.html</link>
   <description><![CDATA[Fortifier l'amitié entre les deux voisins, et du même coup, le projet européen dans une passe difficile: la nouvelle assemblée franco-allemande, rodée lundi à Paris, sera un "aiguillon", mais sans pouvoir décisionnaire. Avec cette alliance parlementaire, "nous donnons à la coopération franco-allemande, déjà singulière, une nouvelle dimension", s'est félicité le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) en louant une nouvelle institution "qui n'a pas d'équivalent connu". Avec son homologue du Bundestag, Wolfgang Schäuble (CDU), le titulaire du Perchoir a signé l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. La date choisie n'était pas anodine, 62 ans "jour pour jour" après la signature du traité de Rome, qui a jeté les bases de l'Union européenne en instituant la Communauté économique européenne (CEE). "Cela souligne notre volonté de placer la coopération bilatérale dans un contexte européen", a souligné Wolfgang Schäuble. Il espère ainsi, comme Richard Ferrand, consolider le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. "Le moteur franco-allemand doit tourner à pleine régime", a estimé la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau, qui s'apprêtait à remettre sa démission pour mener la liste LREM aux Européennes. Le Rassemblement national a dénoncé "une petite opération de communication", établissant dans un communiqué un lien entre l'officialisation imminente de la tête de liste et l'installation de l'assemblée. Celle-ci réunit 50 députés français et 50 allemands et siègera en principe au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin. Ses missions: veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. "Nous pourrons nous quereller sur le fond car nous aurons besoin de discuter franchement" mais les débats contribueront à "renforcer notre amitié", a parié Wolfgang Schäuble, ancien ministre des Finances connu pour son rigorisme. Ce "projet un peu fou", selon l'une de ses chevilles ouvrières, Christophe Arend (LREM, Moselle), est l'aboutissement d'un long cheminement. Schäuble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier 2018 à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, lors du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin. Le 22 janvier dernier, Emmanuel Macron et Angela Merkel ont signé le traité d'Aix-la-Chapelle visant déjà à renforcer les relations bilatérales, mais vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. - "Harmonie nombriliste" - Si l'assemblée franco-allemande n'aura pas de pouvoir décisionnaire, l'élue d'opposition Cécile Untermaier (PS) a souhaité, lors de sa première réunion lundi, qu'elle incarne "une force de persuasion" pour faire avancer l'Europe sur des sujets comme la transition énergétique, et lutter contre "une concurrence fiscale exacerbée" entre les pays de l'UE. "Ce que Français et Allemands ne feront pas pour l'Europe, personne ne le fera à leur place", a plaidé Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Michael-Georg Link, du Parti libéral-démocrate (FDP), a appelé "à ne pas se replier sur les Etats solitaires", en critiquant un élu eurosceptique de l'AfD (extrême droite) qui a selon lui lundi "fait semblant d'être en 1919 alors que nous sommes en 2019". Patrick Hetzel (LR) a salué "la volonté de faire vivre un travail en commun", et réaffirmé son attachement au maintien du siège du Parlement européen à Strasbourg. Annegret Kramp-Karrenbauer, la dirigeante du parti conservateur allemand et dauphine de la chancelière Angela Merkel, a récemment exprimé le souhait que le siège soit à Bruxelles. Pour sa part, le chef de file des communistes André Chassaigne a émis des doutes sur le fait que cette assemblée puisse insuffler "une dynamique nouvelle", alors que le couple franco-allemand est "de moins en moins entendu" et que "l'harmonie nombriliste conduira à d'autres déconvenues" selon lui. Comme les Insoumis, le groupe PCF n'avait pas voté le 11 mars en faveur de cette initiative au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assemblée parlementaire franco-allemande en ordre de marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325131521.wxm9nyxc.html</link>
   <description><![CDATA[Assemblée nationale et Bundestag ont scellé lundi à Paris la création d'une Assemblée franco-allemande qui doit permettre de donner "une nouvelle dimension à la coopération" entre les deux pays, dans un contexte tendu entre Brexit et élections européennes. Soixante-deux ans "jour pour jour" après la signature du traité de Rome, qui a jeté les base de l'UE en instituant la Communauté économique européenne (CEE), les présidents de l'Assemblée nationale et du Bundestag, MM. Richard Ferrand (LREM) et Wolfgang Schäuble (CDU) ont signé l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. La nouvelle institution, qui réunit 50 députés français et 50 allemands, devra en principe siéger au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin. Ses missions: veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. Avec cette alliance parlementaire, "nous donnons à la coopération franco-allemande, déjà singulière, une nouvelle dimension", s'est félicité Richard Ferrand en louant une nouvelle institution "qui n'a pas d'équivalent connu". "Nous pourrons nous quereller sur le fond car nous aurons besoin de discuter franchement" mais les débats contribueront à "renforcer notre amitié", selon Wolfgang Schäuble. Avec son homologue français, il espère ainsi renforcer le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. Le 22 janvier dernier, Emmanuel Macron et Angela Merkel avaient signé le traité d'Aix-la-Chapelle visant déjà à renforcer les relations bilatérales, mais vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. Si l'assemblée franco-allemande n'aura pas de pouvoir décisionnaire, l'élue d'opposition Cécile Untermaier (PS) a souhaité, lors de sa première réunion lundi, qu'elle incarne "une force de persuasion" pour faire avancer l'Europe sur des sujets comme la transition énergétique et lutter contre "une concurrence fiscale exacerbée" entre les pays de l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 13:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ONU: appel d'une centaine de députés français pour faire des océans un bien commun de l'humanité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190325131247.qhnseio8.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés francais de tous bords plaident pour que "soit reconnu à l'océan la qualité de bien commun de l'humanité", dans un courrier au gouvernement, à l'ouverture de nouvelles discussions de l'ONU lundi à New York sur la haute mer. Ils relaient là "l'appel pour l'océan" lancé à Monaco en juin 2018 par des ONG et des personnalités françaises telle la navigatrice Catherine Chabaud. "Notre pays a démontré sa capacité d'entraînement en participant directement au succès de la COP21. Soyons une fois encore à l'avant-garde de la lutte pour le climat et la biodiversité", ont demandé ces parlementaires, emmenés par Jimmy Pahun (app. MoDem), aux ministres de la Transition écologique François de Rugy et des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian, dans un courrier transmis à l'AFP. "Si la communauté internationale s'accordait pour consacrer l'océan comme bien commun de l'humanité, nous ferions prévaloir, en haute mer, le principe de responsabilité sur celui de la liberté et de la souveraineté. Nous pourrions dès lors en partager les bénéfices, y promouvoir la recherche scientifique et y réguler les entreprises économiques", relèvent ces députés, dont de nombreux LREM (Barbara Pompili, Hugues Renson, Cédric Villani...), l'ensemble du groupe MoDem, et encore Matthieu Orphelin (non-inscrit). Les états membres de l'ONU préparent depuis septembre un traité contraignant pour 2020 sur la haute mer, qui représente près de la moitié de la surface de la planète et dont les ressources réclament une protection internationale. A l'occasion du deuxième cycle de discussions qui a débuté lundi, l'association Greenpeace a souligné le "besoin de protéger au moins 30% des océans en 2030 si nous voulons sauvegarder la faune et la flore, et aider à éviter les pires effets du changement climatique".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Mar 2019 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement lundi de l'assemblée parlementaire franco-allemande à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323070013.2p50mv3s.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante députés français, 50 allemands, ensemble pour renforcer la coopération: l'assemblée franco-allemande se réunira pour la première fois lundi à Paris, dans un contexte tendu, entre Brexit et élections européennes. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) et celui du Bundestag Wolfgang Schaüble (CDU) signeront dans la matinée l'accord parlementaire, déjà approuvé par les deux chambres. Puis se tiendra dans une salle aux abords du Palais Bourbon, la réunion constitutive de la nouvelle assemblée, amenée à siéger au moins deux fois par an, alternativement en France et outre-Rhin, pour veiller à l'application des décisions communes des exécutifs, suivre les affaires internationales d'intérêt commun et encore travailler à améliorer la vie des populations transfrontalières. Dans l'après-midi, les ministres des affaires européennes des deux pays, Nathalie Loiseau et Michael Roth, s'exprimeront devant l'assemblée, avant une série de questions-réponses. Le sujet du Brexit pourrait s'y inviter, alors que la Première ministre britannique Theresa May doit convaincre son Parlement d'adopter son accord de divorce, après avoir obtenu un report de la sortie de l'Union européenne, initialement prévue du 29 mars. L'assemblée franco-allemande est l'aboutissement d'un long cheminement. Schaüble et le prédécesseur de M. Ferrand, François de Rugy, avaient appelé en janvier 2018 à la conclusion d'un nouveau traité de coopération franco-allemande, lors du 55e anniversaire du "Traité de l'Elysée", conclu en 1963 entre Paris et Berlin. En septembre dernier, M. Ferrand, qui avait choisi pour son premier déplacement à l'étranger l'Allemagne, avait évoqué cette idée d'une "assemblée parlementaire commune". Emmanuel Macron et Angela Merkel ont signé le 22 janvier dernier le traité d'Aix-la-Chapelle visant à renforcer les relations bilatérales, vivement critiqué par les nationalistes des deux pays. Par cette alliance réaffirmée, à laquelle concourt l'assemblée franco-allemande, Paris et Berlin cherchent à renforcer le projet européen, affaibli par la montée des eurosceptiques, à l'approche des élections européennes du 26 mai. Mme Loiseau devrait être intronisée dès lundi soir tête de la liste LREM pour le scrutin, avant un lancement de la campagne samedi 30 mars.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée achève l'examen du projet de loi santé, vote solennel mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323024527.e1kxkc6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé dans la nuit de vendredi à samedi l'examen du projet de loi santé, après avoir adopté des mesures qui doivent permettre de régulariser des médecins étrangers ou lutter contre l'influence des lobbies auprès des étudiants en santé. Les députés avaient entamé lundi l'examen en première lecture du projet de loi porté par Agnès Buzyn. Ils ont fini leur travaux vers 3 heures du matin, au terme d'un "marathon", selon les termes du rapporteur Thomas Mesnier (LREM). Le texte fera l'objet d'un vote solennel mardi, avant de poursuivre son parcours parlementaire au Sénat. Dans la dernière ligne droite de l'examen du texte, les députés ont notamment adopté un article qui doit permettre de régulariser des médecins étrangers, indispensables au fonctionnement de nombreux hôpitaux publics, et d'améliorer de façon pérenne leur intégration. Le texte doit permettre de résoudre, d'ici la fin de l'année 2021, la situation de certains de ces praticiens à diplôme hors Union européenne (Padhue), médecins, pharmaciens, dentistes ou sages-femmes, exerçant sans autorisation de plein exercice, après étude de leur dossier. Le projet de loi apporte par ailleurs diverses améliorations au dispositif pérenne d'autorisation. Les députés ont également adopté, à l'initiative du gouvernement, un amendement qui "vise à interdire l'offre de tout avantage aux étudiants en santé". Il s'agit de "mettre un terme à des pratiques d'influence qui perdurent dans les lieux de formation", selon le gouvernement. La porte-parole LREM Aurore Bergé s'est félicitée sur Twitter de mettre ainsi fin "aux pratiques d'influence des lobbies dans les lieux de formation des professionnels de santé". Juste avant d'achever l'examen du texte, les députés ont aussi prévu la remise d'un rapport dans un délai de six mois par le gouvernement "sur l'accès effectif à l'interruption volontaire de grossesse et sur les difficultés d'accès rencontrées dans les territoires, y compris celles liées aux refus de pratiquer" une IVG par certains praticiens.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 02:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats ou catastrophes: l'Assemblée prévoit des échanges accrus entre administrations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323012713.l9oaamq7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi des mesures visant à faciliter les échanges d'informations entre les administrations en cas d'évènements causant de nombreuses victimes comme des attentats ou catastrophes naturelles. Les députés ont adopté un amendement du gouvernement au projet de loi santé qui modifie le code de procédure pénal. Il vise à faciliter l'échange entre administrations de "données, informations ou documents strictement nécessaires" à la conduite des missions ainsi qu'à "l'information des personnes présentes sur les lieux des événements et de leurs proches". Ces informations sont sous le sceau du secret professionnel, précise l'amendement. "La gestion d'attentats de grande ampleur, de catastrophes naturelles de force exceptionnelle ou d'accidents collectifs causant de très nombreuses victimes a fait apparaître d'importantes difficultés pour disposer à brève échéance d'informations fiables sur les victimes, permettant d'assurer leur accompagnement par les services de l'État", explique l'exposé des motifs de l'amendement. Suite à un acte de terrorisme, par exemple, "ce sont plus de onze administrations et organisations qui concourent aux différentes formes de prise en charge de la victime (secours sur le terrain, délivrance de soins, réconfort moral et psychologique, conseil et aide à la réalisation des démarches, aides financières, réparation des préjudices...)", poursuit le gouvernement dans son amendement. Les acteurs de l'aide "ont besoin de disposer des informations fiables utiles à la prise en charge des victimes". Doivent donc pouvoir "être échangées entre les différents acteurs des données et informations dont certaines sont protégées (secret de l'enquête, secret médical notamment, mais à l'exclusion de celles couvertes par le secret fiscal), tout en respectant le droit à la protection des données personnelles, lors de tels événements". Permettre ces échanges via un système d'information interministériel "améliorera l'intervention des acteurs de l'aide aux victimes, dans l'intérêt de celles-ci", selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'une Agence régionale de santé à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190323005608.ugfxatdy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi la création d'une Agence régionale de santé (ARS) de plein exercice à Mayotte, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de loi santé. La création de l'ARS au sein du département ultramarin répond à un engagement pris par le gouvernement en mai 2018 dans le cadre du plan pour améliorer la vie quotidienne de ce département qui a connu une crise sociale début 2018. A l'heure actuelle, l'agence de santé de l'Océan indien, créée en 2010, couvre à la fois les territoires de La Réunion et de Mayotte. La création de l'ARS de plein exercice devait initialement se faire par ordonnance. L'élue de Mayotte Ramlati Ali (LREM) a estimé que cette création à compter du 1er janvier 2020 répondait à une "nécessité". Relayant la satisfaction du député de Mayotte Mansour Kamardine (LR), son collègue Gilles Lurton a rappelé que Mayotte "restait le seul département d'Outre-mer à ne pas avoir d'Agence régionale de santé alors qu'il y a là bas des défis majeurs à relever en matière de santé" et qu'il s'agit du département qui a "la plus jeune population".]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
