<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 12:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés votent en commission la création d'une "carte de famille de blessé de guerre"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160601100519.ip7ewjpg.html</link>
   <description><![CDATA[La commission de la Défense de l'Assemblée a adopté mercredi matin une proposition de loi LR visant "à instituer une carte de famille de blessé de guerre" qui n'ouvrirait cependant aucun droit particulier. Cette carte serait délivrée "en témoignage de la reconnaissance par la Nation française des sacrifices consentis par les familles des victimes d'une blessure de guerre", selon l'article unique de cette proposition de loi, qui sera débattue dans l'hémicycle le 16 juin. Selon l'auteur du texte, le député LR Olivier Audibert Troin, cette carte "serait la matérialisation symbolique de leur contribution à la défense de notre pays". Si la proposition de loi a été adoptée de manière consensuelle, certains députés se sont montrés dubitatifs sur le côté "symbolique" de la carte. La présidente de la commission de la Défense Patricia Adam (PS) s'est également interrogée sur la validité juridique du mot famille, suggérant de le remplacer par celui d'ayants droit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jun 2016 12:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité et citoyenneté: plutôt favorable, le Défenseur des droits fait des propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531173108.f0qlst2p.html</link>
   <description><![CDATA[Le Défenseur des droits, Jacques Toubon, entendu mardi en commission à l'Assemblée nationale, s'est montré favorable à un certain nombre de dispositions du projet de loi Egalité et citoyenneté et a émis plusieurs propositions pour "enrichir le texte". "Nous trouvons dans ce projet de loi beaucoup de dispositions qui vont tout à fait dans le sens qui nous paraît porter, soutenir, rendre plus effectifs, les droits fondamentaux", a commenté le Défenseur des droits devant la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi, qui devrait être débattu en juin à l'Assemblée nationale, dans le cadre d'une procédure accélérée. Jacques Toubon a dit avoir regretté "pendant longtemps que la lutte contre les discriminations, le combat pour l'égalité ne soit pas suffisamment à l'ordre du jour des pouvoirs publics". "Ce texte vient tard (...) mais ce texte, il est là", a déclaré M. Toubon. "Si le parlement réussit d'ici l'automne à boucler sa discussion, s'il peut être promulgué par le président de la République avant la fin de cette année, (...) on aura fait un pas très important." Parmi les dispositions qu'il soutient, celles concernant la mixité sociale et le logement. En substituant à "une politique de mixité qui s'efforçait d'implanter des classes moyennes dans les quartiers plus défavorisés" une politique "où ce sont les demandeurs les plus modestes qui sont appelés à s'installer dans quartiers qui ne sont pas les 1.500 quartiers de la politique de la ville", il y a là une politique de "discrimination positive qui peut à mon avis marcher", a dit M. Toubon. Le Défenseur des droits a proposé d' "enrichir" le projet de loi, par exemple en y intégrant le concept de "harcèlement discriminatoire" ou en prévoyant de sanctionner "comme une discrimination" le refus pour un employeur de procéder à des "aménagements raisonnables" en faveur d'un travailleur handicapé. Il a aussi suggéré aux parlementaires de s'intéresser à la situation des "emplois fermés", c'est-à-dire "les emplois qui finissent par ne pas être attribués à tous uniquement sur un critère de nationalité". Enfin, ce défenseur de la langue française a estimé que le législateur devrait "saisir l'occasion" de ce texte pour proposer "un véritable droit fondamental à la langue française", une disposition qui "pourrait être déclinée dans un objectif de cohésion sociale".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: suppression de l'agrément fiscal préalable aux programmes de logements sociaux (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531165608.j9lr9p31.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a annoncé mardi à l'Assemblée nationale la suppression de l'agrément fiscal préalable aux opérations de construction de logements sociaux en Outre-mer "dès cet été", une mesure destinée à répondre aux difficultés administratives dont se plaint le secteur du bâtiment outre-mer. Il répondait au député de Guadeloupe (PS) Victorin Lurel, qui a déploré le "mur" auquel se heurtent les opérateurs et entreprises d'outre-mer, "celui des tracasseries administratives, empêchant d'avaliser en temps et en heure le financement des programmes de constructions de logements sociaux outre-mer". "Oui les délais d'instruction sont encore trop longs et pénalisent sérieusement l'activité économique dans les Outre-mer", a reconnu Manuel Valls. "Il faut aller plus loin dans la simplification en faveur de l'investissement dans le logement outremer, où les besoins sont criants", a-t-il ajouté. "Nous avons décidé de mettre en oeuvre une réforme majeure en suppriment l'agrément fiscal préalable pour les opérations de logement social des bailleurs sociaux. Et nous souhaitons que cette réforme soit mise en place le plus rapidement possible, dès cet été". Cette mesure fera l'objet d'un amendement au sein du projet de loi Sapin 2, qui "sera déposé la semaine prochaine", selon le Premier ministre. Elle permettra "de débloquer de nombreux dossiers et de contribuer au succès du Plan logement lancé par la ministre des Outre-mer", qui prévoit la construction de 10.000 logements sociaux par an, a-t-il insisté. L'amendement sera porté par M. Lurel, avec l'appuie d'autres députés ultramarins. "C'est l'aboutissement d'un combat qui dure depuis plus d'un an", s'est réjouie la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin lors d'une conférence de presse. Elle a rappelé que "parfois dans les services, il y avait un esprit de tracasserie. Les gens vérifiaient les dossiers deux fois de suite" pour attribuer l'agrément, d'abord au niveau local, puis à Bercy. La suppression de l'agrément, c'est "huit mois de gagné, la durée moyenne nécessaire pour l'instruction des dossiers", a-t-on précisé dans l'entourage de la ministre. "J'espère que les entreprises du bâtiment seront contentes de cette décision", qui va permettre de "faire travailler les entreprises et donc ramener de l'emploi", a souligné Mme Pau-Langevin. Elle avait reçu fin avril les professionnels du BTP de Guyane, Guadeloupe, Martinique et Réunion, inquiets de la situation économique de leur secteur. Ils se plaignaient notamment d'une "commande publique défaillante", de "délais de paiement inacceptables" et de "blocages administratifs des dossiers de défiscalisation". Le 11 mai, elle avait obtenu de Bercy le déblocage de certains programmes de logements sociaux dont les dossiers d'aides fiscales à l'investissement étaient à l'arrêt depuis plusieurs mois, pour un total de 200 logements. Le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert avait reconnu que "les dispositifs de financement en vigueur" induisaient "trop souvent une complexité en imposant d'articuler des procédures différentes", mais il avait expliqué que ces agréments "sécurisaient le droit à l'aide fiscale pour les opérateurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 18:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le Front de gauche approché par les écolos pour un groupe commun, mais peu enthousiaste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531161104.39i64z87.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne a indiqué mardi avoir été contacté par les écologistes, afin de former un groupe commun, mais a laissé entendre que cela n'avait guère de chances d'aboutir. "Nous avons eu une rencontre la semaine dernière effectivement avec des représentants des dix députés écologistes qui sont aujourd'hui dans la nature, un premier échange. Ils s'interrogent sur la possibilité de rejoindre notre groupe", a affirmé mardi André Chassaigne, lors d'une conférence de presse. Il a indiqué que les dix députés Front de gauche devaient d'abord discuter de cette question avec les cinq députés d'Outremer avec qui ils ont conclu au début de la législature un accord technique pour former le groupe de la Gauche démocratique et républicaine (GDR), avec le minimum requis de quinze membres. M. Chassaigne a laissé entendre que ceux-ci ne seraient pas très favorables à l'idée d'accueillir les dix députés écologistes contestataires, dont Cécile Duflot et Noël Mamère, privés de groupe depuis le départ des six députés écologistes pro-majorité vers le groupe PS. "Nous ne ferons rien sans l'accord des cinq députés d'Outremer, qui tiennent à ce groupe GDR (...) Si les députés d'Outremer nous disent: +On ne souhaite pas que+", nous ferons ce qu'ils souhaitent, parce que je suis attaché à une forme d'éthique dans la vie politique. Et aller lâcher les députés d'Outremer dans la nature aujourd'hui pour constituer un autre groupe, cela ne serait pas correct", a-t-il affirmé. M. Chassaigne a lui même montré peu d'enthousiasme en martelant que l'actuel groupe GDR "fonctionne très bien". Il mise davantage sur le dialogue désormais régulier avec des socialistes frondeurs, des ex-socialistes et des écologistes privés de groupe, "des échanges très intéressants par lesquels on fait grandir une alternative à la politique du gouvernement, là cela a du sens". Depuis la tentative avortée de motion de censure des gauches, "toutes les semaines, nous avons une réunion d'un groupe de contact" pour "préparer notre stratégie sur la loi Travail ou nous exprimer, comme avec le courrier la semaine dernière au président de la République, et anticiper" un éventuel nouveau 49-3, qui donnerait lieu à un nouvel essai de censure d'une partie de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à Anne Grommerch (LR), "grande dame de conviction"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531152924.hj5cf2mx.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le Premier ministre Manuel Valls ont rendu hommage mardi à une "grande dame de conviction", la députée-maire LR de Thionville Anne Grommerch, décédée mi-avril des suites d'un cancer. Après la séance de questions au gouvernement, M. Bartolone a prononcé un éloge funèbre de la députée de Moselle depuis 2008. "Injustement emportée, à l'âge de 45 ans, cette grande dame de conviction était estimée" de tous, a-t-il déclaré, visiblement ému, en présence de proches de la défunte dans les tribunes. Le président de l'Assemblée a retracé le parcours de cette fille de bouchers de Thionville, qui parlait, outre le français, l'allemand et le luxembourgeois. "Elle raconte qu'elle gravit les échelons sans avoir jamais rien demandé", jusqu'à devenir directrice des ventes d'une société au Luxembourg. Mme Grommerch avait succédé à l'Assemblée nationale à Jean-Marie Demange, député UMP de la 9e circonscription de la Moselle dont elle était la suppléante, à sa mort en 2008, et avait été réélue en 2012. Elle était devenue maire de la deuxième ville de Moselle en 2014, une élection contestée par son rival socialiste, Bertrand Mertz, puis annulée par le Conseil d'Etat. Elle avait remporté une seconde fois la mairie en juin 2015. Son cancer avait été diagnostiqué dès 2007 mais "la force et la constance de ces convictions refuseront de céder face à la maladie", a souligné M. Bartolone. A son tour, Manuel Valls a salué la mémoire de cette femme qui a laissé "un vide immense au sein de son groupe mais aussi au sein de notre Assemblée toute entière". "Un mot s'impose, c'est la détermination", celle "d'une élue locale qui avait su développer ce contact particulier aux gens", a noté le chef du gouvernement, en rappelant son fort "engagement, comme celui de Sophie Dessus", députée socialiste emportée début mars également par un cancer, à 60 ans. Les députés et les membres du gouvernement ont observé une minute de silence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 17:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La sécurité dans les fan zones de l'Euro, 1ère question de l'héritière d'Estrosi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531143619.a0y2qe6q.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle députée Marine Brenier (LR), qui a succédé à l'Assemblée au président de Paca Christian Estrosi, a consacré mardi sa première question au gouvernement à la sécurité des fan zones durant l'Euro-2016, prônant la "reconnaissance faciale" des individus dangereux. S'adressant au Premier ministre Manuel Valls, cette nouvelle députée des Alpes-Maritimes, élue dimanche à 29 ans, a déclaré s'être "engagée" auprès de ses électeurs à se "battre pour leur sécurité, première des libertés". "Lorsque vous avez décrété l'état d'urgence, nous, l'opposition, vous avons soutenu", a-t-elle poursuivi. "Ces mesures étaient nécessaires, mais insuffisantes", a ajouté celle qui était devenue adjointe au maire de Nice en 2014. "A Nice, avec Christian Estrosi, nous avons développé un système de reconnaissance faciale, opérationnel dès maintenant. Pourquoi n'autorisez-vous l'utilisation de ce système?" a-t-elle demandé, suscitant quelques expressions ironiques dans les rangs de gauche. M. Estrosi, qui avait démissionné de l'Assemblée pour cause de cumul des mandats, est le suppléant de la nouvelle élue. Il l'a accompagnée mardi au Palais Bourbon. "Il suffit de connecter à ce système les fichiers des personnes menaçant la sûreté de l'État" et "je déposerai une proposition de loi en ce sens", a annoncé Mme Brenier. "On ne peut, d'un côté, dire que la France est en guerre et, de l'autre côté, refuser l'utilisation de ces technologies", a-t-elle conclu, sous les applaudissements de ses collègues LR. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve lui a répondu en commençant par lui adresser ses "sincères félicitations pour cette brillante élection de dimanche" (64,09% face au FN). Tout en soulignant le "réel intérêt au plan opérationnel" de la reconnaissance faciale, il a opposé plusieurs obstacles, notamment constitutionnels.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dotations aux collectivités: "bien sûr", un geste serait bienvenu, mais "le mal est fait" (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531131859.xdn7jssl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a jugé mardi qu'un éventuel geste de François Hollande pour adoucir la baisse des dotations aux collectivités territoriales serait "bien sûr" bienvenu, mais souligné que "le mal est fait". En ce jour d'ouverture du 99e congrès des maires, quelques jours après l'appel du président de l'AMF François Baroin (LR) à "mettre un terme" à la baisse des dotations financières de l'Etat, M. Chassaigne a rappelé aux journalistes que "depuis le début, les élus communistes en particulier sont vent debout" et avaient obtenu "une commission d'enquête parlementaire pour en dénoncer les conséquences terribles". Et ce député du Puy-de-Dôme d'affirmer que des villages, de petites mais aussi de grandes villes avaient d'"énormes difficultés à équilibrer leur budget" et devaient "faire des coupes sombres, supprimer du personnel, baisser le niveau de prestation aux populations, quelquefois abandonner des services publics locaux au profit du privé". Un geste du président de la République serait-il donc bienvenu? "Bien sûr, mais, depuis 2012, on nous sert sur la table du pain noir. Peut-être que la dernière année le président de la République va nous servir du pain blanc, mais le mal est fait et il ne suffira pas de quelques gestes", a riposté le chef de file des députés Front de Gauche. Interrogé sur une série d'annonces au bénéfice de diverses catégories, comme les enseignants, moins d'un an avant la présidentielle, M. Chassaigne a considéré qu' après avoir mis depuis 2012 du "beurre des deux côtés de la tartine" pour "le Medef" et servi "davantage le pain noir aux personnes les plus en difficulté, aujourd'hui il y a quelques tentatives de récupérer les choses" par le président et le gouvernement. Mais "nous ne sommes pas dupes" de "quelques cadeaux de dernière année", a-t-il assuré, considérant que "cela ne masque pas l'immense dérive libérale de ce gouvernement sur les questions économiques et sociales".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 15:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès des maires: Baroin (LR) "est Dr Jekyll et M. Hyde" - Fourage, PS - point de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531122027.30d58cmu.html</link>
   <description><![CDATA[Hugues Fourage, porte-parole du groupe PS à l'Assemblée lors d'un point de presse, sur le congrès des maires de France: "Le président de l'Association des maires de France (AMF) François Baroin (LR) est Docteur Jekyll et Mister Hyde." "Docteur Jekyll quand il dit qu'il faut arrêter les efforts d'économie pour les collectivités locales. Mister Hyde quand au côté de Nicolas Sarkozy, il soutient la proposition des Républicains de réduction de 100 milliards de dépenses publiques." "Où veut-il tailler? Dans quels services publics?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "tant mieux" si le dialogue CGT-gouvernement reprend (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531121614.ktjgs2y5.html</link>
   <description><![CDATA[Le "retrait" du projet de loi travail reste nécessaire, mais "tant mieux" si le dialogue peut reprendre entre syndicats, notamment la CGT, et gouvernement, a jugé mardi le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne. Réaffirmant que les dix députés Front de Gauche "veulent le retrait de la loi", M. Chassaigne a déclaré, lors d'une conférence de presse, qu'"il faut que le mouvement social continue et puisse s'amplifier, c'est très très important pour faire bouger le gouvernement". "En aucun cas", a ajouté ce député communiste, son groupe "ne peut envisager de faire rentrer dans la loi le renversement de la hiérarchie des normes" induit par l'article 2 du texte, "avec la primauté des accords d'entreprise sur les accords de branche". Sur une éventuelle réécriture de cet article clef, le député du Puy-de-Dôme a refusé par avance ce qui ne serait que de "l'habillage" et a considéré "quasiment impossible" un avis a priori des branches professionnelles, notamment "car il y a environ 35.000-36.000 accords par an". Sur la reprise du dialogue entre la CGT et le Premier ministre, le chef de file des députés Front de Gauche a répondu: "Si le dialogue peut reprendre tant mieux", car "il est indispensable d'écouter toutes les organisations syndicales, et pas seulement l'une d'entre elles", allusion à la CFDT. Il a rappelé que "dans de grandes périodes de l'Histoire où il y a eu des luttes, comme en 1936 et en 1968, cela s'est terminé par les organisations syndicales autour de la table avec le gouvernement". "S'il y a une négociation, ce sera une grande victoire, notamment pour la CGT et pour Philippe Martinez, que la mobilisation sociale contre la loi Travail" ait abouti à cela, a estimé l'élu PCF. Mais le député a aussi souhaité que "la CGT continue dans la voie prise depuis plusieurs semaines", qualifiant d'"aide importante dans notre combat politique" qu'"une organisation syndicale mobilise le plus grand nombre dans des luttes sociales".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 14:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: l'exécutif "dans un corner" selon Jacob (LR), "en panne" selon Vigier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531120447.om962ga7.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande et Manuel Valls sont "dans un corner" sur le projet de loi Travail, selon le patron des députés LR Christian Jacob, et "en panne" aux yeux du chef de file des députés UDI Philippe Vigier. "Le président de la République a laissé faire depuis deux mois", a dénoncé M. Jacob lors d'une conférence de presse. L'élu de Seine-et-Marne "ne voi(t) pas comment le Premier ministre peut sortir d'une triple défiance: celle de sa majorité, jusqu'à Bruno Le Roux (président du groupe PS à l'Assemblée), la défiance au sein même de son gouvernement avec Michel Sapin qui s'est démarqué, et la défiance des Français". M. Le Roux et M. Sapin, proches de François Hollande, ont ouvert la porte la semaine dernière à des évolutions possibles de l'article 2, sur les accords d'entreprise, au coeur de la contestation, sans en changer la "philosophie". "Réécrire l'article 2 équivaut à la suppression du texte", considère M. Jacob. Il pronostique néanmoins que le chef du gouvernement "vraisemblablement va tout lâcher auprès de la CGT": "on est rentrés dans la période des cadeaux électoraux", auprès des professeurs et des cheminots notamment, d'après lui. "L'inversion de la hiérarchie des normes est quelque chose d'important" et si cet article 2 est "abandonné", alors "il n'y a plus rien" dans le projet de loi, a également estimé le président du groupe centriste Philippe Vigier lors d'une conférence de presse séparée. M. Vigier a aussi évoqué "un pays bloqué" et "un gouvernement en panne", qui multiplie les "cadeaux" pour "essayer de sauver" son texte. Au vu du calendrier parlementaire prévu, avec une nouvelle lecture à l'Assemblée début juillet et la fin de la session extraordinaire dès le 22, il parie sur "un deuxième passage en force" avec de nouveau le recours au 49-3 car "le gouvernement est incapable d'assumer le débat dans l'hémicycle", d'après cet élu d'Eure-et-Loir. Lui-même ne serait pas prêt à voter une motion de censure de gauche. "On ne va pas rejoindre les frondeurs et le Front de gauche alors qu'ils sont contre toute réforme", a-t-il argumenté, tout en reconnaissant qu'il y avait une "discussion" au sein de son groupe. Et les députés LR sont-ils prêts à voter une telle motion de gauche? "C'est un sujet qu'on verra le moment venu", a répondu M. Jacob.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 14:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La CGT alimente "les pires clichés du French bashing" (porte-parole groupe PS à l'Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531115729.0wjiigdq.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du groupe PS à l'Assemblée Hugues Fourage a jugé mardi que la "stratégie de tension" de la CGT "donnait de la France l'image d'un pays paralysé conforme aux pires clichés du French bashing". "La stratégie de tension qu'a choisie la CGT est à notre avis vouée à l'échec. Elle pénalise les Français qui ne peuvent pas se déplacer, elle freine la reprise et elle donne de la France, au moment même ou nous allons accueillir des millions de visiteurs, l'image d'un pays paralysé conforme aux pires clichés du French bashing (dénigrement de la France, ndlr), a déploré M. Fourage lors d'un point presse. Le groupe socialiste "est pleinement solidaire du gouvernement contre ceux qui tentent de bloquer le pays", a-t-il assuré, à dix jours de l'ouverture de l'Euro de foot. Il a également exclu l'idée d'un référendum sur le projet de loi de travail, piste avancée par certains au PS comme Arnaud Montebourg pour sortir du conflit. "Il est hors de question de mettre le débat parlementaire entre parenthèses. On ne peut pas vouloir réhabiliter le Parlement et l'exclure au premier conflit", a-t-il affirmé. Le groupe souhaite "que le travail continue après le Sénat, et qu'on puisse comparer les différences entre les uns et les autres". "Le débat au Sénat va rendre justice à notre texte équilibré", a assuré M. Fourage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 13:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: "reculer serait une faute politique" (Valls devant les députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531104617.7sb560yx.html</link>
   <description><![CDATA["Reculer" sur le projet de loi contesté sur le travail serait "une faute politique" qui donnerait "un boulevard à la droite", a affirmé mardi Manuel Valls lors de la réunion hebdomadaire des députés socialistes à l'Assemblée nationale. Le Premier ministre a également qualifié de "pas acceptables" les propos controversés du patron du Medef Pierre Gattaz qualifiant les grévistes de la CGT de "voyous" et de "terroristes", tout en jugeant que les "blocages" n'étaient pas acceptables non plus, selon des propos transmis par un participant. "Les propos de Pierre Gattaz ne sont pas acceptables (...) mais les blocages non plus", a-t-il dit devant ses troupes. "Tout mot qui tend les rapports entre les organisations n'est pas le bienvenu. Les propos de Pierre Gattaz à l'égard de la CGT qui est une organisation que nous respectons (...) qui est une grande organisation, tous ces mots sont à proscrire", a-t-il déclaré devant les journalistes en sortant de la réunion, appelant "tout le monde à débattre du fond du texte". "Sur le fond du texte et notamment l'article 2, il faut tenir", avait justement déclaré peu auparavant le Premier ministre devant les députés PS, rappelant également la ligne de fermeté affirmée par François Hollande dans "Sud Ouest". "Dans ce moment-là, reculer serait une faute politique. Si nous cédions, la droite aurait un boulevard", a-t-il ajouté, selon un participant à cette réunion fermée à la presse. Manuel Valls a assuré être "toujours ouvert au dialogue et aux propositions" mais "pas au +troc+ comme j'ai pu l'entendre ici ou là". Alors que le gouvernement a satisfait à des revendications catégorielles ces derniers mois, des fonctionnaires, des agriculteurs et des enseignants notamment, le Premier ministre a toutefois reconnu qu'elles pouvaient contribuer à "convaincre". "Les choix que nous faisons sur les fonctionnaires, les enseignants (...) c'est aussi un moyen de convaincre tous ceux qui doutent", a-t-il dit. "Nous avons largement de quoi mener le débat surtout face à la droite", a assuré le Premier ministre, alors que la gauche est en mauvaise posture pour la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le rapporteur veut "continuer à travailler pour amender " l'article 2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531090947.wjdqvaze.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la loi travail, Christophe Sirugue (PS), a exclu mardi un retrait de cette loi ou de son article 2 sur les accords d'entreprise, se disant déterminé à "continuer à travailler pour amender" cet article contesté. "Aujourd'hui, il y a des points sur lesquels il n'est pas question de transiger, pas de retrait du texte (...) pas de retrait de l'article 2", a déclaré M. Sirugue sur LCI. "Par contre, je pense qu'il faut continuer à travailler pour amender cet article 2, pour régler cette question entre la place de l'accord d'entreprise qui doit être principale et en même temps un rôle à donner à la branche professionnelle". "Il y a tellement de points et d'articles qui sont des avancées pour les salariés, les travailleurs de ce pays, qu'il serait aberrant de retirer ce texte", a-t-il dit, jugeant par ailleurs que l'article 2 est "une forme de confiance dans les organisations syndicales". Le rapporteur avait proposé un "compromis" qui tournerait autour de l'idée que les branches donnent "un avis a priori" sur un accord négocié dans l'entreprise. "J'ai peut-être proposé trop tôt cet amendement", a-t-il confié. "Forcément, ceux qui l'ont refusé hier (...) ont du mal à considérer aujourd'hui qu'il soit pertinent". "Il faut sans aucun doute que je continue à travailler, continue à dialoguer, avec le gouvernement bien évidemment, avec les députés de la majorité, avec les organisations syndicales qui le souhaitent, pour trouver une formulation qui participe de cette même ambition, faire attention à ce qu'il n'y ait pas un dumping social (...), mais maintenir le fait que c'est dans l'entreprise qu'on a besoin d'adapter les conditions de travail", a-t-il poursuivi. "Si on veut avancer, moi je suis intimement convaincu qu'on peut trouver cette rédaction qui permette la satisfaction des uns et des autres", a-t-il jugé. "Il y a 2017, il y a des calculs qui sont faits par les uns et par les autres, mais je pense qu'à cet instant, eu égard à la situation sociale du pays, il y a un moment où je serais tenté de dire, il faut un peu siffler la fin de la partie et considérer que notre responsabilité (...) c'est de trouver une issue", a-t-il encore dit. "Il faut continuer à dialoguer avec tous, mais à un moment il faut que les masques tombent". Sur LCP, le député PS Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, a indiqué qu'il n'était pas prêt à voter le compromis du rapporteur, "une idée intéressante", mais "très problématique", selon lui. "Ecrivons le principe de faveur. C'est-à-dire on dit oui à ces accords d'entreprises, mais au bout du bout, il faut que ce soit globalement plus favorable aux salariés que les règles qui sont définies dans la branche", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 11:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi tavail: le rapporteur veut "continuer à travailler pour amender " l'article 2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160531081142.1js8vrvb.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la loi travail, Christophe Sirugue (PS), a exclu mardi un retrait de cette loi ou de son article 2 sur les accords d'entreprise, se disant déterminé à "continuer à travailler pour amender" cet article contesté. "Aujourd'hui, il y a des points sur lesquels il n'est pas question de transiger, pas de retrait du texte (...) pas de retrait de l'article 2", a déclaré M. Sirugue sur LCI. "Par contre, je pense qu'il faut continuer à travailler pour amender cet article 2, pour régler cette question entre la place de l'accord d'entreprise qui doit être principale et en même temps un rôle à donner à la branche professionnelle". "Il y a tellement de points et d'articles qui sont des avancées pour les salariés, les travailleurs de ce pays, qu'il serait aberrant de retirer ce texte", a-t-il dit, jugeant par ailleurs que l'article 2 est "une forme de confiance dans les organisations syndicales". Le rapporteur avait proposé un "compromis" qui tournerait autour de l'idée que les branches donnent "un avis a priori" sur un accord négocié dans l'entreprise. "J'ai peut-être proposé trop tôt cet amendement", a-t-il confié. "Forcément, ceux qui l'ont refusé hier (...) ont du mal à considérer aujourd'hui qu'il soit pertinent". "Il faut sans aucun doute que je continue à travailler, continue à dialoguer, avec le gouvernement bien évidemment, avec les députés de la majorité, avec les organisations syndicales qui le souhaitent, pour trouver une formulation qui participe de cette même ambition, faire attention à ce qu'il n'y ait pas un dumping social (...), mais maintenir le fait que c'est dans l'entreprise qu'on a besoin d'adapter les conditions de travail", a-t-il poursuivi. "Si on veut avancer, moi je suis intimement convaincu qu'on peut trouver cette rédaction qui permette la satisfaction des uns et des autres", a-t-il jugé. "Il y a 2017, il y a des calculs qui sont faits par les uns et par les autres, mais je pense qu'à cet instant, eu égard à la situation sociale du pays, il y a un moment où je serais tenté de dire, il faut un peu siffler la fin de la partie et considérer que notre responsabilité (...) c'est de trouver une issue", a-t-il encore dit. "Il faut continuer à dialoguer avec tous, mais à un moment il faut que les masques tombent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 May 2016 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée, 1ère étape d'une exposition sur les congés payés, 80 ans après le Front Populaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160530151358.xzv15mmm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va accueillir du 17 au 20 juin une exposition d'art contemporain célébrant les congés payés, 80 ans après le Front Populaire, première étape pour 36 oeuvres de 36 artistes qui seront itinérantes jusqu'à une vente caritative à la Fête de l'Humanité. Dans cette exposition baptisée "36/36, les artistes fêtent les congés payés", présentée par la revue Art Absolument, à l'initiative de La Compagnie Internationale André Trigano (la CIAT), 36 peintres, dessinateurs ou photographes présenteront une oeuvre réalisée sur une bâche, célébrant l'imaginaire des loisirs et des vacances, selon la présidence de l'Assemblée. Les bâches sont des fragments de tente Trigano en coton ou en PVC déjà utilisées d'environ 160 x 240 cm. Entre autres artistes, Ernest Pignon-Ernest, Marie Bovo, Pierre Buraglio, Damien Cabanes, Claire-Jeanne Jezequel, Peter Klasen, Barthelemy Toguo, Claude Viallat, Jan Voss ont produit des oeuvres inédites. Vivant en France mais de cultures diverses, ils offriront "un regard artistique acéré sur une des périodes les plus exaltantes de notre histoire populaire" et projetteront "vers l'avenir un désir de liberté et d'égalité que le peuple français portera toujours", a commenté le président de l'Assemblée, le socialiste Claude Bartolone, sur le site de la chambre basse. Pour ce député de Seine-Saint-Denis, "en chacun de nous, le Front populaire a posé son empreinte: en conférant une conscience de classe par ses lois sociales, ou en décrétant la fin d'un monde, ce +monde d'hier+ menacé par le fascisme. Mais, pour chacun d'entre nous, le Front populaire, c'est aussi le retour de l'éducation et de l'art dans l'espace public". En 1936, et avant même la constitution du gouvernement de Léon Blum rassemblant socialistes, communistes et radicaux, "les travailleurs et leurs familles ont retrouvé un goût de la politique festive et émotive qui semblait perdu depuis 1848 et qui était né dans les rues de Paris en 1792", selon M. Bartolone. Après l'Assemblée, l'exposition 36/36 sera itinérante dans 5 villes de France avant la Fête de l'Huma, du 9 au 11 septembre, au cours de laquelle les 36 oeuvres seront vendues aux enchères au profit de deux associations caritatives, pour permettre à des enfants de partir en vacances.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 May 2016 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
