<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 13:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Malgré un "effet bouquin" Hollande reste le meilleur contre l'"émiettement de la gauche" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025105216.gpm51y98.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande reste le plus à même de "rassembler" pour la présidentielle et éviter un "émiettement de la gauche", malgré un "effet bouquin", a déclaré mardi le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Bruno Le Roux. "Les plans B, les plans C, les plans H du nom de quelqu'un d'autre... on verra tout cela fleurir dans les prochains jours, la seule question elle tient en un mot: quelle est la capacité que nous avons à nous rassembler, et derrière qui. Je pense que le président de la République représente aujourd'hui la meilleure capacité de rassemblement", a affirmé Bruno Le Roux sur France Info. "Sans vouloir dramatiser les choses, s'il n'est pas candidat alors il y aura l'émiettement de la gauche", a-t-il ajouté. Le député de la Seine-Saint-Denis a reconnu un "effet bouquin" après la sortie du très polémique livre de confidences de François Hollande à des journalistes du Monde. "Un certain nombre de députés (...) sont pris dans leur circonscription, ont du mal à monter à l'Assemblée pour participer au débat (...) je sais très bien, en discutant avec eux, qu'ils se posaient la question: mais pourquoi, pourquoi ce livre?", a expliqué M. Le Roux. Il a pour autant assuré que "largement plus de la moitié" des députés socialistes soutiendraient François Hollande "s'il y avait une initiative", et estimé que le chef de l'Etat avait "donné des signes très clairs" de sa volonté d'être candidat. Pour le chef de file des "frondeurs" socialistes Christian Pau, c'est "un formidable aveu d'échec". "En début de quinquennat, il y avait la totalité des députés socialistes qui le soutenaient. Donc, où sont-ils passés ces dizaines et dizaines de députés, qui aujourd'hui, ont bien compris que cette politique nous menait dans le mur?", a lancé ce député de la Nièvre. "La majorité n'a pas su rester ensemble, n'a pas su se ressouder", a déploré M. Paul. Réagissant aux propos du Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis, qui a qualifié lundi Manuel Valls de "présidentiable", M. Le Roux a reconnu que le Premier ministre avait les "qualités" pour être président de la République. "Sauf que", a-t-il ajouté, "la principale qualité de Manuel Valls, c'est la loyauté". Ce fidèle de François Hollande a, en revanche, dit ne pas croire que l'ancienne garde des Sceaux Christiane Taubira "puisse demain être élue présidente de la République", même si elle aura "à l'évidence" un rôle à jouer dans la campagne pour la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille électorale et désarroi socialiste derrière le vote des impôts et avant la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161025104932.5e2liouy.html</link>
   <description><![CDATA[Avec la présidentielle en toile de fond, le vote des recettes du budget de l'Etat 2017 mardi à l'Assemblée, avant les débats sur les finances de la Sécu, ravive le clivage gauche-droite mais aussi le désarroi socialiste. Ce scrutin sur la première partie du dernier projet de loi de finances du quinquennat, avec une baisse de l'impôt sur le revenu d'un milliard d'euros à destination des classes moyennes, s'annonce moins périlleux pour l'exécutif que de précédentes années. Si la droite et le Front de Gauche voteront contre, pour des raisons opposées, la plupart des socialistes, la quasi-totalité des radicaux de gauche et les écologistes ralliés au groupe PS, devraient assurer une majorité assez large. Même s'ils se sont peu fait entendre dans l'hémicycle, sur fond de campagne pour la primaire à gauche hors du Palais-Bourbon, une partie des frondeurs PS comptent s'abstenir cette année encore. Ils avaient été 32 il y a un an. Si ce budget n'est "pas le pire des dernières années", ils restent en "désaccord" avec une politique jugée trop favorable aux entreprises dans ce quinquennat, selon Laurent Baumel, soutien d'Arnaud Montebourg. "Ce budget n'est pas votable", a renchéri le chef de file des frondeurs Christian Paul. Outre la poursuite du "matraquage fiscal", les députés LR et UDI n'ont cessé de dénoncer un projet de budget "électoraliste" et "mensonger". En cause, la compatibilité de l'objectif de retour dans les clous européens via un déficit public ramené à 2,7% du PIB (contre 3,3% en 2016) avec les baisses d'impôt d'une part et la hausse des moyens pour l'emploi, la sécurité ou l'éducation de l'autre. "Le gouvernement va laisser des bombes budgétaires à la prochaine majorité pour au moins 10 milliards d'euros", a reproché l'UDI Charles de Courson. Le ministre des Finances Michel Sapin comme le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert ont accusé la droite de chercher "un prétexte" pour justifier la dégradation des déficits qu'entraîneraient les "cadeaux fiscaux" prévus par les candidats à la primaire en cas d'alternance. - "La retraitée du Tarn-et-Garonne" - Le retour affiché du clivage droite-gauche en vue de la présidentielle et la faible mobilisation des frondeurs n'ont pas empêché le gouvernement d'être battu, à trois reprises, dans l'hémicycle par sa majorité, menée par la rapporteure générale Valérie Rabault (PS). Alors qu'un compromis a été trouvé sur la baisse échelonnée de l'impôt sur les sociétés de 33 à 28%, le gouvernement a échoué à imposer ses vues sur le maintien d'avantages accordés depuis la loi Macron aux attributions d'actions gratuites par les entreprises. Les députés ont aussi élargi l'assiette et le taux de la taxe sur les transactions financières pour allouer plus d'argent à l'aide publique au développement, alors que Michel Sapin défendait le statu quo sur son périmètre dans l'attente d'un accord européen. Et, au nom de "la retraitée du Tarn-et-Garonne", son département d'élection, Mme Rabault a fait obstacle à l'augmentation supplémentaire d'un euro de la redevance audivisuelle (en plus de celle automatique d'un euro liée à l'inflation) prévue pour le budget de France Télévisions. Si ces questions font régulièrement débat à l'Assemblée, le désarroi suscité par François Hollande chez les socialistes a rendu plus difficile de motiver une majorité silencieuse qui "ne connaît rien au sujet mais vient lever le bras" d'ordinaire dans ces votes serrés, selon un responsable socialiste. Les recettes nées de ces mesures, qui n'iront pas forcément toutes au bout de la navette parlementaire, pourraient aider l'exécutif à financer la baisse de la CSG pour les retraités dans le projet de de budget de la Sécurité sociale, en débat de mardi à vendredi et comportant quelques "arêtes". Le texte défendu par la ministre de la Santé Marisol Touraine fixe l'objectif de la fin du fameux "trou de la Sécu" avec un déficit du régime général ramené à 400 millions d'euros, ce qui serait le meilleur résultat depuis 2001 mais que la droite conteste. Le gouvernement a omis de son calcul le Fonds de solidarité vieillesse (FSV), qui verse le minimum vieillesse et les cotisations retraite des chômeurs. Son déficit est prévu à 3,8 milliards d'euros: en l'intégrant, le "trou" global de la Sécu atteindrait 4,2 milliards d'euros contre 7,2 en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Oct 2016 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confidences de Hollande: le président "poussé à la faute" par des journalistes en quête d'argent (Glavany)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161024201524.wrnajkf8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean Glavany, pour lequel le livre de confidences de François Hollande correspond "si peu à ce qu'on attend d'un président de la République", a reproché aux journalistes d'avoir "poussé (François Hollande) à la faute" pour gagner "plus d'argent", lundi sur son blog. "Je suis tellement accablé, décontenancé, en colère par la parution du récent livre des dénommés Davet et Lhomme intitulé +Un président ne devrait pas dire ça+ que je me garderai bien, à ce stade, de dire mon sentiment profond sur cette prestation du président qui correspond si peu à ce qu'on attend d'un président de la République, en termes de principes", commence l'élu des Hautes-Pyrénées et ancien ministre. Celui qui fut directeur de la campagne présidentielle de Lionel Jospin en 2002 attaque les deux journalistes du Monde: "Ils vont gagner beaucoup d'argent, tant mieux pour eux, tant pis pour la morale. Ils savent très bien, ils savaient depuis le début qu'ils gagneraient d'autant plus d'argent qu'ils pousseraient le président à la faute. Alors ils l'ont poussé, poussé, poussé... et il est tombé, tombé, tombé dans le piège". "Cette dictature de la transparence est détestable et dangereuse pour la démocratie", ajoute dans son billet cinglant cet ancien chef de cabinet du président François Mitterrand, pour lequel "se mettre à +nu+ ne peut pas être un objectif en soi". Et de conclure: "Pudeur et dignité doivent être préservées !" Le Premier ministre, Manuel Valls, en avait aussi, mi-octobre en déplacement à Saint-Pierre-et-Miquelon, "appelé à la dignité, à la pudeur" mais aussi à "se concentrer sur l'essentiel" après les confidences explosives de François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 22:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide la contribution française au budget UE, interrogations liées au Brexit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161024181528.uou0g28l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné lundi son feu vert à la contribution de la France au budget de l'Union européenne, évaluée à quelque 19 milliards d'euros pour 2017, avec des interrogations sur les effets du Brexit notamment. Pour la France, ce montant, l'un des plus élevés en discussion dans le cadre du projet de loi de finances, représente environ 6,4% des dépenses de l'État hors charge de la dette et pensions, et environ un point de Produit intérieur brut. Seuls les députés Front de Gauche ont voté contre l'enveloppe au budget de l'UE, critiquant les choix d'"une Europe ultra libérale". En 2015, selon les derniers chiffres disponibles, la France était troisième contributeur net en volume au budget de l'UE, derrière l'Allemagne et le Royaume-Uni, a souligné Harlem Désir, secrétaire d'État chargé des Affaires européennes. Mais elle était le premier bénéficiaire net en volume des dépenses, notamment via le soutien à l'agriculture, devant l'Espagne et la Pologne. Et la France a été le premier bénéficiaire des projets du volet infrastructures et innovation du plan Juncker, selon M. Désir. En 2017, le versement français au budget européen devrait baisser, de 1,1 milliard d'euros par rapport à 2016 et de 1,8 milliard comparé à 2015, par la disparition de "corrections et rabais forfaitaires" accordés à certains États membres pour les années 2014 et 2015. Mais c'est une évaluation. Et quid des effets, encore incertains, du Brexit, notamment sur la France, ont demandé des députés de gauche et de droite dans l'hémicycle. Suivant son scénario final, la sortie britannique de l'UE pourrait entre autres faire disparaître la contribution au budget européen, même si elle était réduite par le fameux rabais négocié originellement par Margaret Thatcher en 1979. Notant que le référendum britannique a montré "ce que pensent parfois les citoyens sur ce qu'est devenue l'Europe", la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault a aussi appelé à se souvenir d'une recommandation du président François Mitterrand lors de ses derniers voeux: "Ne séparez jamais la grandeur de la France de la construction de l'Europe". Présidente de la commission des Affaires européennes, Danielle Auroi (EELV) a jugé le budget européen "exagérément faible", alors qu'"à la menace d'implosion et fragmentation de l'Union il nous faut répondre par une Union résiliente, solidaire, bâtisseuse de paix". Le projet de budget européen pour 2017 doit répondre aux priorités stratégiques comme l'investissement, l'innovation, la croissance et l'emploi, mais aussi aux défis migratoires et sécuritaires, a résumé le secrétaire d'Etat. Mais "la France a accepté en février 2013 le premier budget d'austérité de l'UE, en totale contradiction avec tous les engagements du candidat François Hollande", a regretté le centriste Arnaud Richard. Il a notamment plaidé pour le fédéralisme budgétaire. A gauche et à droite, la nécessité de doter l'UE de ressources propres est aussi revenue sur la table.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier volet du budget 2017: fin des débats à l'Assemblée, solde amélioré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161024171456.c39eogv8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a achevé lundi les débats sur le volet recettes du projet de budget pour 2017, avec un solde budgétaire provisoirement amélioré de 300 millions d'euros et un déficit à 69 milliards. Le vote solennel en première lecture sur cette première partie du dernier budget du quinquennat de François Hollande aura lieu mardi après-midi dans l'hémicycle. A la fin de l'examen des recettes, l'Assemblée a voté l'"article d'équilibre" du budget de l'Etat, via un amendement gouvernemental faisant le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. A la différence de ce qu'on peut lire "ici ou là, notamment dans un journal du soir", a glissé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert dans une allusion agacée au Monde, le solde budgétaire ressort en amélioration d'environ 300 millions d'euros. Il faut "remettre l'église, enfin la mairie, au centre du village", a renchéri l'orateur PS Dominique Lefebvre, se disant "extrêmement surpris de voir un certain nombre de titres de journaux" selon lesquels le gouvernement aurait perdu sa majorité, verrait son budget retoqué ou le solde budgétaire dégradé. Outre une hausse des recettes fiscales nettes de 266 millions, l'amélioration du solde telle que votée lundi comprend une hausse des prélèvements sur recettes au profit des collectivités territoriales de 70 millions et une anticipation de baisse des dépenses de 108,2 millions à venir, consécutive à des votes de la partie recettes. Dans les modifications majeures apportées la semaine passée dans un hémicycle peu garni, M. Eckert a cité notamment la hausse du taux de la taxe sur la transaction financière, de 0,2% à 0,3%. Cette mesure devrait rapporter quelque 540 millions d'euros supplémentaires, sur lesquels "le gouvernement a bien noté que le Parlement entendait affecter la moitié à l'Aide publique au développement", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Augmentation de la redevance TV: la Scam veut 2 euros de plus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161024154113.uitylzaz.html</link>
   <description><![CDATA[La Société civile des auteurs multimedia (Scam) déplore le refus de l'Assemblée nationale d'augmenter la contribution à l'audiovisuel public de 2 euros au détriment "d'une véritable politique en faveur de la télévision publique" et en appelle aux sénateurs. Le 21 octobre, au terme de débat houleux, les députés n'ont voté que l'augmentation automatique d'un euro due à l'inflation, rejetant celle d'un euro supplémentaire qui devait rapporter une trentaine de millions d'euros à l'audiovisuel public, et notamment à France Télévisions. Dans un communiqué publié lundi, la Scam, chargée de la perception et de la répartition de droits d'auteur, estime que "ce vote procède d'une bien mauvaise analyse de ce que doit être une véritable politique en faveur de la télévision publique". "A hauteur d'un seul euro sur une année, cette augmentation ne saurait peser de façon significative sur les ménages français. La contribution à l'audiovisuel public est au contraire sous-évaluée, l'une des plus faibles d'Europe", souligne la Société civile des auteurs multimedia. La Scam invite les sénateurs "à reprendre l'initiative et rééquilibrer le financement de l'audiovisuel public en restaurant l'augmentation de 2 euros de la redevance TV".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS se déchirent avant de rejeter une hausse de la redevance... d'un euro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161021172814.xgr242p9.html</link>
   <description><![CDATA[Le PS s'est divisé vendredi de manière un peu inattendue à l'Assemblée nationale sur une augmentation exceptionnelle d'un euro de la redevance audiovisuelle, que le gouvernement proposait dans son projet de budget 2017 et que les députés PS ont finalement rejetée. Au terme de près d'une heure de débat houleux, les députés n'ont voté que l'augmentation automatique d'un euro due à l'inflation, rejetant celle d'un euro supplémentaire qui devait rapporter une trentaine de millions d'euros à l'audiovisuel public, et notamment à France Télévisions. C'est la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS), soutenu notamment par Razzy Hammadi, qui a mené la fronde au nom de l'engagement "de ne pas alourdir la charge fiscale sur les foyers français". "Je ne vois pas pourquoi une retraitée du Tarn-et-Garonne (sa circonscription d'élection, ndlr) qui reçoit mal la TNT devrait financer le bouclage du budget de France Télévisions alors que le gouvernement lui a dit l'an dernier que la redevance n'augmenterait pas", a lancé Mme Rabault à la ministre de la Culture Audrey Azoulay. Mme Rabault et M. Hammadi ont été accusés de "posture et démagogie" par l'orateur du groupe PS Dominique Lefebvre. "On ne parle pas d'une augmentation d'un euro par jour, par semaine, par mois... non, on parle d'un euro par an! Quand on est de gauche, on veut garantir l'indépendance de l'audiovisuel public", a répliqué M. Lefebvre, classé à droite du groupe PS, mais soutenu pour une fois par le frondeur Pascal Cherki. Mme Azoulay a plaidé en vain que la redevance, aujourd'hui de 137 euros, restait inférieure à celle du Royaume-Uni (170 euros) et de l'Allemagne (216 euros), qu'elle ne servirait pas à financer uniquement France Télévisions, mais aussi par exemple le lancement de France 24 en espagnol ou Arte. "C'est le législateur qui décide", a vertement répondu Mme Rabault quand Mme Azoulay et le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche (PS) ont fait remarquer que l'Etat s'était engagé sur les ressources de France Télévisions dans son Contrat d'objectifs et de moyens. La rapporteure a ensuite "promis de s'opposer jusqu'à la fin" de la navette parlementaire à cette hausse de la redevance au cas où le gouvernement tenterait de revenir à la charge. Pour compenser le manque à gagner pour France Télévisions, les députés ont ensuite adopté un amendement du gouvernement proposant, "contraint et forcé" selon le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, une augmentation du budget du groupe public de 25,5 millions d'euros. Cette augmentation s'est faite via une affectation plus importante du produit de la taxe sur les opérateurs télécoms (TOCE) dont les recettes ont fortement augmenté l'année dernière. Les députés ont en revanche renoncé à augmenter le taux de cette taxe, comme ils l'avaient fait en commission au grand dam des opérateurs.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: les députés votent l'extension progressive à l'essence de l'avantage fiscal du diesel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161021111149.u7fnwfaj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté à une quasi-unanimité vendredi l'extension à l'essence de l'avantage fiscal accordé depuis des décennies au diesel pour les flottes de véhicules professionnels, avec une période de transition de cinq ans. En 2021, les entreprises pourront déduire 80% de la TVA appliquée sur l'essence, comme c'est le cas actuellement pour le gazole, selon l'amendement voté au projet de budget 2017. Cette disparité est à l'origine du fait que la quasi-totalité des véhicules de société, qui représente la moitié des ventes de voitures neuves en France, roule au diesel. La première étape de ce rééquilibrage fiscal entrera en vigueur en 2017, avec une déductibilité de 10%, pour atteindre progressivement 80% en 2021 pour les voitures particulières (et 100% pour les véhicules utilitaires légers). Les députés ont suivi les conclusions d'un rapport parlementaire qui préconisait cet alignement en cinq ans pour laisser le temps à l'industrie française, historiquement tournée vers le diesel, de s'adapter. La ministre de l'Environnement Ségolène Royal avait elle parlé le 13 octobre d'un alignement en deux ans, mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a soutenu l'amendement, "avec la validation du chef du gouvernement", a-t-il précisé. "On ne transforme pas des usines de production du jour au lendemain", a argumenté la rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) en réponse à l'écologiste Eva Sas et au socialiste Christophe Castaner qui soutenaient l'alignement en deux ans. Premier concerné, le groupe PSA (Peugeot, Citroën et DS) s'était dit "favorable à une neutralité fiscale essence-diesel en cinq ans minimum", selon une porte-parole. Plusieurs députés, comme la socialiste Delphine Batho et l'écologiste Eric Alauzet ont parlé d'un vote "historique" vers la fin de la préférence française pour le diesel, après plusieurs échecs les années précédentes. "Pour la première fois l'industrie française dit qu'elle ne veut pas mener un combat d'arrière-garde sur le maintien du diesel en France", s'est félicitée Mme Batho, qui fut ministre de l'Ecologie, du Développement durable et de l'Energie de juin 2012 à juillet 2013.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Statut des collaborateurs parlementaires: un accord approuvé à l'Assemblée, premier du genre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020211028.g0jnlupp.html</link>
   <description><![CDATA[Trois syndicats (SNCP-FO, CFDT, CFTC) ont approuvé jeudi un accord collectif sur le statut des collaborateurs parlementaires à l'Assemblée, premier du genre, qui doit entrer en application avant la fin de la législature, a-t-on appris de sources parlementaires. "Cet accord historique est le fruit d'un travail très important, mené au départ par des associations de collaborateurs et des syndicats", a salué auprès de l'AFP Marie-Françoise Clergeau (PS), première questeure de l'Assemblée, qui avait été déléguée par l'association de députés-employeurs pour cette négociation. Cette association, où tous les groupes politiques sont représentés, doit désormais valider l'accord. Il prévoit une prime de précarité en fin de mandat, l'application du forfait jours aux collaborateurs disposant d'une autonomie dans leur travail, et sanctuarise un certain nombre d'acquis depuis 2012, comme la prise en charge des salaires en cas d'arrêt maladie. Le projet de budget de l'Etat pour 2017 prévoit, dans les crédits pour l'Assemblée, une enveloppe de 21 millions d'euros pour couvrir les coûts liés à la rupture des contrats des collaborateurs de députés en fin de mandat, avec une hypothèse d'un taux de renouvellement de 50%. Dans un communiqué, le SNCP-FO, qui doit encore faire valider sa signature de l'accord par ses adhérents, a dit son amertume face à l'absence de dispositions sur des élections professionnelles, des commissions paritaires ou encore des clauses de renégociation. Mais cet accord "ferait entrer la démocratie sociale à l'Assemblée nationale", ce qui "constituerait, en soi, une étape historique que le SNCP--FO a toujours appelée de ses voeux", précise-t-il. Pour sa part, la section CFTC de l'Assemblée s'est félicitée, après plusieurs mois de difficiles négociations, d'un "premier pas" mais "qui en appelle d'autres", notamment pour un accord prévoyance, le développement de passerelles de reconversion professionnelle, ou "l'augmentation du crédit-collaborateur (pour les rémunérer), conséquence logique de la fin du cumul des mandats" en 2017. Chaque député emploie un à cinq collaborateurs, qu'il rétribue grâce à une enveloppe mensuelle de 9.500 euros que lui attribue l'Assemblée. Au 1er janvier 2016, on comptait 2.018 assistants de députés, 69% travaillant en circonscription et les autres au Palais-Bourbon. Ils ne bénéficient actuellement d'aucun statut. Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) avait annoncé en début d'année son intention de relancer le chantier sur le statut des collaborateurs, notamment pour réglementer le temps de travail de ces personnels, souvent mobilisés la nuit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 23:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Films étrangers tournés en France: l'Assemblée prolonge le crédit d'impôt jusqu'en 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020190541.hg768d7l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi une prolongation jusqu'à fin 2019 du crédit d'impôt international pour les films étrangers tournés en France, qui a fait ses preuves selon la majorité de gauche. Les députés ont adopté un amendement en ce sens au projet de budget pour 2017, défendu par le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche (PS) pour ses retombées positives sur les territoires notamment. "Nous faisons l'objet d'une concurrence déloyale de nombre de pays comme la Grande-Bretagne qui ont localisé des tournages à gros budget" grâce à des incitations plus fortes, a souligné ce député de Paris, rappelant que le taux et le plafond de ce crédit d'impôt ont été relevés en France pour ces raisons depuis le 1er janvier 2016. De son côté, le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR) a contesté cette "niche fiscale" qui peut atteindre 25 millions d'euros par tournage. "Si on généralisait ce comportement à toutes les branches de l'industrie, il n'y aurait plus de budget", a aussi déploré Charles de Courson (UDI). "Alors que les studios fermaient, ils rouvrent (...) Nous voulons proroger un dispositif qui marche, mais avec vous demain cela sera terminé!", leur a rétorqué le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux. Le Centre national de la cinématographie avait enregistré au 1er trimestre 2016 une nette augmentation du nombre de projets de films étrangers tournés en France, en lien avec le renforcement du crédit d'impôt international.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 21:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusé de violences, Baylet va porter plainte pour diffamation, des personnalités appellent à sa démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020162639.ox7i49vf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Aménagement du Territoire, Jean-Michel Baylet, a décidé de porter plainte pour diffamation après des accusations de "violences" contre une ancienne collaboratrice, alors qu'une lettre ouverte co-signée par la députée Isabelle Attard avec des personnalités appelle jeudi à sa démission. "Monsieur le président de la République, nous demandons la démission de Jean-Michel Baylet, actuel ministre de l'Aménagement du Territoire. Il a frappé et humilié sa collaboratrice en 2002. Un tel individu n'a pas sa place au gouvernement. #BayletDémission", écrivent les signataires de cette lettre publiée sur le site de pétition "we sign it" (bayletdemission.wesign.it/fr). De leur côté les avocats de M. Baylet ont fait savoir mercredi soir, par un communiqué, qu'"à la suite des attaques menées sur internet par Madame Isabelle Attard" à l'encontre du ministre, celui-ci avait chargé ses avocats "d'engager des poursuites en diffamation". "En effet, ces attaques contiennent des propos mensongers, font état d'un témoignage anonyme des plus douteux et accusent Monsieur Jean-Michel Baylet d'avoir menti devant l'Assemblée Nationale. La plainte sera déposée dans les jours qui viennent", indique le communiqué. En plein débat sur le projet de loi montagne, la semaine dernière, Mme Attard avait interpellé le ministre dans l'hémicycle en l'accusant d'avoir exercé des violences contre une collaboratrice parlementaire en 2002, alors qu'il était sénateur. Cette collaboratrice a déclaré avoir été "frappée au visage, à plusieurs reprises" et "vous avez enfermé votre collaboratrice chez vous", avant de la laisser dans la rue "entièrement dévêtue et pieds nus", avait affirmé la députée. Quand cette affaire est sortie, via le site Buzzfeed en mars 2016, "vous avez choisi le silence" et "vous ne serez jamais condamné, puisque vous avez acheté le silence de votre victime", avait encore accusé Mme Attard. L'ancien président du parti radical de gauche (PRG) lui avait rétorqué calmement que l'affaire avait "été classée sans suite, ce qui prouve, vous l'imaginez, que les choses ne se sont pas passées comme vous le racontez". La lettre ouverte appelant à sa démission a été signée par, outre la députée écologiste du Calvados, une trentaine de premiers signataires, dont Julien Bayou, porte-parole national d'Europe-Ecologie-Les-Verts (EELV), l'acteur Sam Karmann ou le député du Morbihan Philippe Noguès (ex-PS). En fin d'après midi jeudi, la lettre totalisait quelque 2.400 signataires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soutien accru à l'audiovisuel via une réduction fiscale vilipendée à droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020153119.qczuwi41.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi, au grand dam de la droite, un amendement socialiste au projet de budget 2017 destiné à soutenir davantage les investissements dans l'audiovisuel et le cinéma, via les Sofica. L'amendement, déjà voté en commission la semaine dernière, prévoit une réduction fiscale accrue liée à la souscription de parts des Sofica (sociétés qui collectent des fonds auprès de particuliers et les investissent dans le cinéma), "lorsque celles-ci investissent au moins 10% de leurs investissements" vers les séries, documentaires ou fictions notamment. Dans ces domaines, "la France souffre encore d'un déficit d'initiatives par rapport à ses voisins européens, sans même évoquer l'écrasante offre américaine", selon les signataires de l'amendement, dont le président du groupe Bruno Le Roux, le président de la commission des Affaires culturelles Patrick Bloche, mais aussi Karine Berger, Marcel Rogemont, Pierre-Alain Muet. L'objectif est également de favoriser l'investissement vers les oeuvres audiovisuelles ou cinématographiques s'engageant vers une diffusion à l'international. Trouvant "curieux" que cet amendement se trouve dans le volet recettes du projet de loi finances, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'y est montré défavorable pour cette raison. La LR Marie-Christine Dalloz a dénoncé une "vision" de la gauche où "l'industrie est noble dès lors qu'il s'agit de culture et de cinéma mais, dès qu'il s'agit de biens et de production, à condamner". Après avoir "piqué un coup de sang l'an dernier" contre cette niche fiscale, le centriste Charles de Courson a renchéri: "les ouvriers du textile, de la métallurgie, ont peut-être le droit d'être soutenus". Seul "un petit milieu parisien de 3.000 personnes en bénéficie", a aussi lancé cet élu de la Marne. "Moi, je n'oppose pas les industries les unes aux autres", a riposté un peu plus tard le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, plaidant que "l'industrie du cinéma aurait pu disparaître" en France sans aide vu les possibilités de délocalisation. "Les seuls pays qui ont su maintenir un cinéma sont les Etats-Unis et la France grâce à tous nos dispositifs", a aussi plaidé Pierre-Alain Muet. Le mécanisme actuel des Sofica représentait 21 millions d'euros de dépenses fiscales en 2016. Cet amendement devrait ajouter de 7 à 8 millions d'euros de dépenses, selon la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: les députés limitent les abus, le gouvernement veut aller plus loin et la droite ironise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020140623.x4oabtom.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi un premier mécanisme anti-abus pour éviter que des contribuables très riches n'échappent à l'ISF en détournant ses règles de plafonnement, le gouvernement promettant d'aller bientôt plus loin pour, a ironisé la droite, "sauver un impôt insauvable". Ce mécanisme, qui a été adopté lors de l'examen du projet de loi de finances 2017 en première lecture, devrait rapporter à l'Etat environ 50 millions d'euros par an, selon une estimation "prudente" du secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. L'impôt de solidarité sur la fortune est payé par les ménages dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros. Ces derniers peuvent toutefois bénéficier d'un plafonnement, l'impôt sur les revenus ajouté à l'ISF ne devant pas dépasser 75 % des revenus perçus -- un niveau jugé "confiscatoire" par le Conseil constitutionnel. Or une partie des contribuables qui devraient s'acquitter de cet impôt parviennent à s'y soustraire, en reversant leurs revenus imposables à des holdings pour qu'ils ne soient pas pris en compte dans le calcul du plafonnement. Une "stratégie d'optimisation fiscale abusive" à laquelle Bercy entend mettre fin, en réintégrant dans le calcul du plafonnement les revenus des contribuables artificiellement minorés par le recours à la holding. Dans l'hémicycle, M. Eckert a annoncé pour le projet de loi de finances rectificative de la fin de l'année d'autres dispositions qui "pointeront un certain nombre d'échappatoires", comme les "sous-filiales" de ces holdings. En effet, les 50 millions d'euros attendus restent une goutte d'eau par rapport aux conséquences du plafonnement de l'ISF qui a privé les caisses de l'Etat d'un milliard d'euros de recettes en 2015, selon le président de la commission des Finances Gilles Carrez (LR), au bénéfice quasi-exclusif des foyers disposant d'une fortune supérieure à 10 millions d'euros. Le Canard enchaîné avait publié en juin une note de Bercy selon laquelle 11 des 50 contribuables français les plus fortunés n'ont pas payé d'ISF en 2015, les autres ayant vu leur note sensiblement allégée. "Vous essayez de sauver un impôt insauvable", a lancé l'UDI Charles de Courson à M. Eckert. L'ISF est "un impôt anti-social, il n'y a que les petits riches qui le payent, les grand riches ne le payent pas", a affirmé ce centriste, soutien d'Alain Juppé, en demandant sa suppression, comme le font l'ensemble des candidats à la primaire de la droite. A côté des socialistes défendant, comme Pierre-Alain Muet, "le seul impôt à l'assiette cohérente pour lutter contre les inégalités de patrimoine", M. Eckert a pour une fois trouvé un renfort du côté du Front de gauche, le communiste Nicolas Sansu saluant sa "persévérance face à la volonté de la droite de torpiller l'ISF".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2016: l'Assemblée vote l'exonération fiscale des primes des médaillés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020101941.tnrmfzzd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi à l'unanimité une exonération de l'impôt sur le revenu pour les primes perçues par les médaillés aux jeux Olympiques et Paralympiques de Rio 2016. "La très grande partie des médaillés sont des athlètes non professionnels", a souligné le président du groupe PS Bruno Le Roux, à l'origine de cet amendement au projet de budget 2017. Cette exonération est "un témoignage de la reconnaissance de la nation envers la performance qu'ils ont accomplie", a-t-il plaidé. La mesure concerne également les primes versées par l'Etat aux guides des sportifs de l'équipe de France médaillés aux jeux Paralympiques. Les sportifs français ont décroché un total de 42 médailles aux jeux Olympiques de Rio, nouveau record de l'après-guerre après les 41 de Pékin en 2008, et 28 aux jeux Paralympiques. Les primes versées par l'Etat depuis les Jeux de 1984 à Los Angeles sont traditionnellement exonérées de l'impôt sur le revenu afin de favoriser le sport de haut niveau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chats et chiens: l'Assemblée refuse de créer une nouvelle niche pour la stérilisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161020101050.6rboxd7n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté jeudi un amendement du député Jean-Luc Laurent (MRC, apparenté PS) qui voulait créer un crédit d'impôt pour encourager la stérilisation des animaux de compagnie. "On compte en France près de 63 millions d'animaux domestiques. Nous sommes également l'un des premiers pays en termes d'abandon d'animaux, les Français sont nombreux à ne pas assumer leurs responsabilités en tant que propriétaires d'animaux", a expliqué le député. "Une des causes de cette surpopulation animale est l'insuffisance du nombre des stérilisations pratiquées. Le prix de la stérilisation d'un chat oscille entre 100 euros et 250 euros, la moyenne se situant aux alentours de 130 euros. Pour un chien, le coût, proportionnel au poids de l'animal, peut avoisiner les 400 euros. De nombreux ménages n'ont pas les moyens financiers de supporter une telle dépense", a-t-il souligné. Mais la majorité des députés a suivi l'avis du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert qui ne souhaitait "pas créer de nouvelle niche". "Je ne sous-estime pas le problème mais il existe déjà des réductions d'impôt pour les dons aux associations comme la SPA", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Oct 2016 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
