<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 12 May 2020 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les conseils municipaux élus au 1er tour installés au plus tard le 28 mai, dit Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512155213.hyonqaha.html</link>
   <description><![CDATA[Les conseils municipaux élus au premier tour des élections municipales le 15 mars dans plus de 30.000 communes seront installés "au plus tard le jeudi 28 mai", a indiqué Edouard Philippe mardi à l'Assemblée nationale. Le décret qui prévoit leur installation sera publié vendredi 15 mai. "Il fixera la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux et communautaires le lundi 18 mai", a précisé le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. La première réunion du conseil municipal, qui permettra notamment d'élire le maire et ses adjoints, doit ensuite se tenir dans les cinq à dix jours suivant la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux. "Soit, entre le samedi 23 mai et le jeudi 28 mai. Autrement dit, au plus tard le jeudi 28 mai, 30.000 des 35.000 communes françaises auront un conseil municipal installé et un maire et des adjoints élus dans des conditions normales", a souligné Edouard Philippe. Après avis du conseil scientifique, le gouvernement avait donné mardi matin son feu vert à l'installation des conseils municipaux élus au premier tour. Le gouvernement considère en effet que les dispositions en vigueur dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et une ordonnance à venir mercredi en Conseil des ministres "permettront la mise en oeuvre des préconisations du comité des scientifiques", qui a recommandé le respect de conditions sanitaires strictes. L'ordonnance présentée mercredi "adaptera les règles de quorum et de présence du public" lors de la réunion des conseils municipaux, de façon à rendre ses recommandations applicables, a indiqué le Premier ministre. Au-delà des 30.139 communes dont les conseils ont été élus au premier tour, "il y a 154 conseils communautaires qui sont entièrement constitués dès le premier tour", a-t-il précisé : "Ceux-là se réuniront au plus tard le 8 juin, c'est-à-dire trois semaines après leur date d'entrée en fonction, et ils pourront élire leurs exécutifs". L'installation des conseils municipaux élus au premier tour avait été reportée, ainsi que la tenue du second tour, prévu le 22 mars, en raison de la crise sanitaire - le mandat des maires sortants étant alors prolongé. Les conseils d'environ 79% des communes concernées comptent moins de 20 élus et 95% moins de 30, selon les chiffres officiels. D'ici le 23 mai, le conseil scientifique doit rendre un autre avis sur l'état de l'épidémie et la possibilité d'organiser le second tour dans les quelque 5.000 communes restantes. "Sur le fondement de cet avis, nous pourrons réfléchir collectivement et prendre une décision sur la possibilité de tenir le second tour des élections municipales", a conclu Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: les faits de délinquance "en baisse depuis trois mois" (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512150203.vrjtgaw8.html</link>
   <description><![CDATA["Les faits de délinquance" à Mayotte "sont en baisse depuis trois mois", a affirmé mardi la ministre des Outre-mer Annick Girardin, lors des questions d'actualité au gouvernement à l'Assemblée nationale. Elle répondait à une question du député LR de Mayotte Mansour Kamardine, relayée par le député de la Manche Philippe Gosselin, sur une dégradation de la sécurité et une hausse de la violence dans l'île de l'océan indien depuis le début de la crise sanitaire. Evoquant "une situation catastrophique" à Mayotte, avec des"vols en bandes organisées", "l'attaque d'une caserne de pompiers", "des magasins pillés", le député Gosselin a demandé que les effectifs des forces de l'ordre soient "ajustés" à "la réalité de l'île" et aux vrais chiffres de la population, qui ne sont "pas de 265.000" (chiffre Insee) mais "400.000 habitants", selon lui, en ajoutant l'immigration clandestine. La ministre a assuré que si des "images fortes" ont circulé dans les médias et sur les réseaux sociaux, concernant des rassemblements de jeunes autour de combats de boxe malgré le confinement et le couvre-feu, "il convient de distinguer les faits de délinquance" qui sont "en baisse depuis trois mois, de -45%", pour ce qui est des "vols et agressions de personne". Selon elle, "il y a eu deux nuits de phénomènes", avec "des jeunes désoeuvrés", a-t-elle dit, évoquant "des faits ponctuels". "On a mobilisé au maximum les forces sur place", a affirmé la ministre, citant "le renforcement des forces de l'ordre avec l'opération Résilience" des forces militaires qui "prennent en charge les stocks alimentaires et la protection des commerces", "le couvre-feu" instauré depuis le début du confinement, "un engagement systématique des forces mobiles" et "la mobilisation de véhicules blindés". Une réponse "dans le déni", selon le député Mansour Kamardine. Dans la nuit de dimanche à lundi, une caserne de pompiers à Kahani a été attaquée, des véhicules vandalisés, du matériel volé et des pompiers caillassés par une cinquantaine de personnes. Début mai des affrontements ont eu lieu dans le sud de Mamoudzou entre les forces de l'ordre et quelques centaines de jeunes rassemblés autour d'un combat de boxe qui refusaient de se disperser.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les conseils municipaux élus au 1er tour installés au plus tard le 28 mai (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512135622.lu94xzh9.html</link>
   <description><![CDATA[Les conseils municipaux élus au premier tour des élections municipales le 15 mars dans plus de 30.000 communes seront installés "au plus tard le jeudi 28 mai", a indiqué Edouard Philippe mardi à l'Assemblée nationale. Le décret qui prévoit leur installation sera publié le vendredi 15 mai. "Il fixera la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux et communautaires le lundi 18 mai", a précisé le Premier ministre lors de la séance des questions au gouvernement. La première réunion du conseil municipal, qui permettra notamment d'élire le maire et ses adjoints, doit ensuite se tenir dans les cinq à dix jours suivant la date d'entrée en fonction des conseillers municipaux. "Soit, entre le samedi 23 mai et le jeudi 28 mai. Autrement dit, au plus tard le jeudi 28 mai, 30.000 des 35.000 communes françaises auront un conseil municipal installé et un maire et des adjoints élus dans des conditions normales", a souligné Edouard Philippe. Après avis du conseil scientifique, le gouvernement avait donné mardi matin son feu vert à l'installation des conseils municipaux élus au premier tour. Le gouvernement considère en effet que les dispositions en vigueur dans le cadre de l'état d'urgence sanitaire et une ordonnance à venir mercredi en Conseil des ministres "permettront la mise en oeuvre des préconisations du comité des scientifiques", qui a recommandé le respect de conditions sanitaires strictes. L'installation des conseils municipaux élus au premier tour avait été reportée, ainsi que la tenue du second tour, prévu le 22 mars, en raison de la crise sanitaire - le mandat des maires sortants étant alors prolongé. Les conseils d'environ 79% des communes concernées comptent moins de 20 élus et 95% moins de 30, selon les chiffres officiels. D'ici le 23 mai, le conseil scientifique doit rendre un autre avis sur l'état de l'épidémie et la possibilité d'organiser le second tour dans les quelque 5.000 communes restantes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deuil d'un enfant: proposition de loi de retour à l'Assemblée le 26 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512133707.18mpiv6r.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi pour accompagner les familles après le décès d'un enfant sera de retour le 26 mai à l'Assemblée nationale, où son examen en première lecture avait provoqué un couac de la majorité présidentielle. Fin janvier, les députés "marcheurs" avaient provoqué une vague d'indignation en rejetant, suivant la ministre du Travail, la mesure phare d'une proposition de loi de Guy Bricout (UDI-Agir) qui proposait l'allongement du congé de deuil à 12 jours. Emmanuel Macron avait alors appelé le gouvernement à "faire preuve d'humanité". Le Sénat dominé par la droite a depuis remis l'ouvrage sur le métier, et adopté à l'unanimité début mars un texte "considérablement enrichi par rapport à sa version initiale", selon Muriel Pénicaud. Les sénateurs ont ainsi porté de cinq à sept jours le congé actuellement prévu par le Code du travail, et créé un "congé de deuil" de huit jours supplémentaires fractionnable, pour partie pris en charge par la Sécurité sociale. Ce congé est étendu aux travailleurs indépendants et aux agents publics. Ils ont aussi prévu une allocation forfaitaire versée aux familles en cas de décès d'un enfant à charge, dont le montant sera fixé par décret. L'Assemblée nationale sera saisie en deuxième lecture de la proposition de loi mardi 26 mai en fin de journée, après le vote d'une proposition de résolution sur le "statut des enfants de soignants décédés du covid-19". Ce texte proposé par le groupe LREM, qui n'a pas encore été enregistré, sera sans valeur contraignante. Quarante députés, principalement de la majorité, ont demandé récemment "un statut de reconnaissance nationale" pour les enfants des personnels soignants morts du coronavirus. Ils réclament un statut "semblable à celui de +Pupille de la Nation+" et suggèrent de les protéger par des mesures concrètes, par exemple via une prise en charge de la scolarité et des études. Le gouvernement a indiqué étudier le cas de ces enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LREM veulent permettre le don de congés payés aux soignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512132130.f3qlwfk6.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM veulent autoriser les salariés qui le souhaitent à faire don d'une partie de leurs congés payés aux soignants engagés dans la lutte contre le coronavirus, selon un courrier consulté mardi par l'AFP, un élu LR y voyant un "plagiat" de sa proposition. Dans cette lettre adressée à la ministre du Travail Muriel Pénicaud et co-signée par 100 députés, l'élu du Calvados Christophe Blanchet propose "que l'on puisse permettre aux salariés qui le désirent et qui le peuvent, dans le public comme dans le privé, de faire don d'une partie de leur congés payés", au bénéfice "de ceux qui luttent directement contre le coronavirus". Il fait état de la "frustration" de certains Français qui au-delà des applaudissements de soutien à 20 heures, "ne peuvent ou ne savent comment aider davantage" les soignants, plaidant qu'il ne faut pas faire "obstacle à la fraternité", dans ce courrier daté du 22 avril. "Un tel dispositif ne représente pas une charge pour l'État ni pour les entreprises car les congés payés sont déjà provisionnés. A titre indicatif, il y a 23 millions de salariés en France, si chacun donne juste un jour de congé, cela fait 23 millions de jours, ou l'équivalent en valeur, dédiés aux personnels soignants", ajoute le courrier. Ces jours pourraient être donnés "sous forme de chèques-vacances, utilisables aussi bien dans l'offre publique que privée", précise le député, qui évoque une possible proposition de loi en ce sens. L'élu LR Maxime Minot a fustigé dans un communiqué un "plagiat inacceptable" des députés LREM, soulignant avoir déposé le 22 mars une proposition de loi en ce sens, que les députés de la majorité "ont refusé de cosigner". Son texte porte sur l'instauration d'un "don de jours de repos pour les personnels soignants". L'élu y souligne qu'en l'état de la législation "seul le don à l'intérieur de la même entreprise pour des salariés qui viennent en aide à un proche atteint d'une perte d'autonomie" grave ou présentant un handicap est possible. L'élu de l'Oise, qui indique avoir "déjà recueilli plus de 50 cosignatures de députés issus de toutes les oppositions", dénonce "une façon de faire révoltante", lançant un appel pour que son texte soit inscrit "à l'ordre du jour en vue de son adoption dans le consensus que ce sujet mérite". Pour sa part, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a dénoncé mardi de la part de LR une "mauvaise polémique, certainement pas à la hauteur des enjeux". "Il faut d'abord qu'on lève les obstacles techniques qui s'opposent à cette excellente idée, ce qui n'est pas mince", a-t-il ajouté, indiquant toutefois être "assez confiant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mécontents du "fonctionnement" de l'Assemblée, les députés PCF boycotteront le débat sur la haine en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200512114342.5c040w1k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont dénoncé mardi un "fonctionnement inacceptable" de l'Assemblée nationale, annonçant leur décision de boycotter les débats mercredi sur la proposition de loi controversée de lutte contre la haine sur internet, premier texte "sans lien" avec le coronavirus examiné depuis la crise sanitaire. "Des engagements ne sont pas tenus: on avait convenu que les seuls textes qui arriveraient en discussion, dans la mesure où l'Assemblée nationale ne fonctionne pas dans son périmètre normal (et) ne peut pas exercer toutes ses prérogatives (...), étaient ceux en lien avec la crise sanitaire", a expliqué le chef de file des élus PCF André Chassaigne, lors d'un point presse en visioconférence. "Ce n'est pas respecté puisqu'un texte sur la haine sur internet arrive mercredi. Nous avons donc pris la décision de ne pas participer à cette discussion" sur un texte "qui n'était pas urgent", "au regard de l'affaiblissement de nos pouvoirs législatifs", a-t-il ajouté. Il a souligné que cette décision de "principe" visait à ne pas mettre "la main dans l'engrenage", alors que la présence des députés est limitée à 150 pour raisons sanitaires. La proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), qui avait entamé son parcours parlementaire en avril 2019, doit être adoptée définitivement mardi par un ultime vote de l'Assemblée. Premier texte sans lien avec le coronavirus au menu depuis le début de l'épidémie en France, il doit instaurer l'obligation pour les plateformes et moteurs de recherche de retirer sous 24 heures les contenus "manifestement" illicites, sous peine d'amendes pouvant aller jusqu'à 1,25 million d'euros. Fustigeant à nouveau un "confinement de la démocratie", M. Chassaigne a jugé plus globalement que "notre Assemblée est abîmée" et que "le gouvernement ne respecte plus rien" en matière de délais sur l'examen des textes, pointant ses "oukases" sur l'ordre du jour. Les députés communistes ont adressé un courrier au président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) pour récapituler leur "appréciation très négative du fonctionnement de l'Assemblée", a-t-il ajouté. Les élus communistes voteront par ailleurs "sans hésitation" contre le projet de loi, examiné à partir de jeudi, habilitant le gouvernement à légiférer par ordonnances sur des dispositions diverses, par opposition "de principe" aux ordonnances et en raison de "dangers importants pour les droits des salariés".]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 May 2020 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: débat le 19 mai à l'Assemblée, à la demande des LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200511160036.247wphxl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va débattre du déconfinement avec le gouvernement mardi 19 mai, à la demande du groupe LR, a annoncé son chef de file Damien Abad lundi. Ce débat, prévu en soirée, interviendra lors d'une semaine de contrôle parlementaire permettant aux groupes politiques d'interpeller le gouvernement sur des thèmes de leurs choix. "C'est la semaine de contrôle. On a le droit à un débat. On va l'organiser sur le déconfinement et l'axer sur les transports, les masques ou les écoles en fonction de comment se passe cette semaine", a expliqué Damien Abad lors d'un point presse en ligne. Selon le groupe de droite, le but est de faire un point "huit jours après le début du déconfinement et une semaine après l'audition de Jean Castex", le haut-fonctionnaire chargé de coordonner la stratégie de déconfinement, entendu ce mardi par la mission d'information sur la gestion de l'épidémie du coronavirus. Durant cette semaine de contrôle parlementaire, le groupe PS a pour sa part prévu d'interpeller le gouvernement sur les "pénuries de médicaments", pendant cette crise sanitaire notamment.]]></description>
   <pubDate>Mon, 11 May 2020 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales mesures du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509174626.49tdmvap.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabilité des acteurs publics et privés en vue du déconfinement, fichier de suivi des malades et isolement... voici les principales mesures du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire face au coronavirus adopté samedi par le Parlement. Emmanuel Macron ainsi que le président du Sénat Gérard Larcher ont annoncé qu'il saisiraient le Conseil constitutionnel sur ce texte. JUSQU'AU 10 JUILLET L'état d'urgence sanitaire qui est entré en vigueur le 24 mars pour deux mois, donnant au gouvernement des moyens exceptionnels pour combattre l'épidémie, est prorogé jusqu'au 10 juillet inclus. Le texte prend en compte en outre "les enjeux du déconfinement" qui débute lundi. Une éventuelle nouvelle prolongation devra de nouveau passer par le Parlement. RESPONSABILITE Le compromis finalisé en commission mixte paritaire samedi précise les conditions dans lesquelles peut être engagée la responsabilité pénale des maires et employeurs pendant l'état d'urgence sanitaire. Il doit être tenu compte, non seulement "des compétences, du pouvoir et des moyens" dont disposait l'auteur des faits, acteur public ou privé, mais aussi de "la nature de ses missions ou de ses fonctions". Cette disposition vise en particulier à protéger les maires "chargés de la mise en oeuvre de décisions qui leur sont imposées" par le gouvernement, selon l'exposé des motifs du compromis proposé par le rapporteur du Sénat Philippe Bas (LR). TRACAGE Le texte permet la création par décret en Conseil d'Etat d'un système d'information, en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes ayant été en contact avec elles, afin de casser la chaîne de contamination. Sans rapport avec l'application controversée StopCovid, qui n'est pas prête, ce système permet le traitement et le partage de données personnelles concernant la santé, y compris sans le consentement de la personne intéressée. Des "brigades", notamment agents de la Sécu, seront chargées de faire remonter la liste des cas contacts. Les parlementaires ont créé une instance de contrôle et prévu que la dérogation au secret médical soit limitée aux données concernant l'infection par le virus. Ils ont limité à trois mois la durée de leur sauvegarde. QUARANTAINE ET ISOLEMENT Des mesures de mise en quarantaine à titre préventif et de placement à l'isolement pour les malades sont prévues pour les personnes qui, "ayant séjourné au cours du mois précédent dans une zone de circulation de l'infection", arrivent dans l'hexagone, en Corse et dans les territoires d'outremer. Ces mesures, dont la durée initiale ne peut excéder 14 jours, peuvent faire l'objet d'un recours devant le juge des libertés et de la détention. L'Elysée a exclu l'application de ces dispositions aux voyageurs en provenance de l'Union européenne, de l'Espace Schengen ou du Royaume-Uni, quelle que soit leur nationalité. Les parlementaires ont explicitement prévu que les conjoints et enfants victimes de violences au sein de la famille ne peuvent être placés en quarantaine ou à l'isolement au même domicile que l'auteur des violences. DEPLACEMENTS, FERMETURES, REQUISITIONS... Le texte redéfinit certaines mesures que le Premier ministre peut prendre par décret. Il peut: . "réglementer ou interdire la circulation des personnes et des véhicules et réglementer l'accès aux moyens de transport et les conditions de leur usage" . "Ordonner la fermeture provisoire et réglementer l'ouverture" des établissements recevant du public ainsi que des lieux de réunion . "Ordonner la réquisition de toute personne et de tous biens et services nécessaires à la lutte contre la catastrophe sanitaire" - Le texte élargit aux agents assermentés de la SNCF et de la RATP le pouvoir de verbaliser les infractions aux mesures de l'état d'urgence, telle que l'obligation du port du masque dans les transports en commun. - La détention provisoire ne pourra plus être prolongée sans jugement. parl-vm/jk/mm]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509173113.0age3qpm.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté samedi soir le texte de prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet en France, face à l'épidémie du coronavirus, avec un ultime vote de l'Assemblée nationale. Le Sénat à majorité de droite avait donné son feu vert un peu plus tôt, après un compromis en commission entre députés et sénateurs sur ce texte sensible. Le président Emmanuel Macron a déjà annoncé qu'il saisirait le Conseil constitutionnel pour un contrôle de cette loi, alors que les oppositions s'inquiètent des restrictions des libertés publiques.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nature, cafés, retrouvailles amoureuses: des députés plaident pour déconfiner plus vite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509011004.h0nnpt5h.html</link>
   <description><![CDATA[Accès à la nature, aux lieux de culte, aux cafés ou retrouvailles amoureuses: des députés y compris de la majorité ont plaidé vendredi au Palais Bourbon, en vain, pour déconfiner plus rapidement. L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet et qui intègre des mesures liées au déconfinement progressif à partir de lundi. Des députés d'opposition ont d'abord contesté la limite des déplacements fixée uniformément à 100 km, alors qu'elle devrait tenir compte du classement en zone verte ou rouge, selon Pascal Brindeau (UDI-Agir), ou des "spécificités territoriales", par exemple en Corse, d'après Philippe Vigier (Libertés et territoires). Mireille Clapot (LREM) a défendu sans succès un "amendement des amoureux" pour permettre aux conjoints ou concubins éloignés de pouvoir se retrouver. "La loi a tellement restreint les libertés publiques (...) qu'elle est tout près de bannir l'amour", a lancé la députée. Le ministre de la Santé, Olivier Véran, n'a pas voulu multiplier les "dérogations" dans la loi, tout en la remerciant pour ce "moment de tendresse". L'ancienne ministre PS Delphine Batho (non inscrite) a demandé, avec des députés de tous bords, un "accès responsable à la nature", même pendant le confinement, comme demandé dans une pétition en ligne qui a recueilli plus de 158.000 signatures. "L'activité et l'exercice physique en plein air dans les espaces en pleine nature" seront permis à partir de lundi, a rappelé le ministre. Des députés LR et UDI-Agir ont dénoncé un "deux poids-deux mesures" sur l'accès aux plages, qui se fera au cas par cas sur autorisation du préfet. "Je vous trouve formidables de confiance!", s'est exclamé M. Véran, globalement inquiet des "signaux" envoyés par ces débats, qui ne sont pas ceux "que les soignants nous demandent d'envoyer" sur des "précautions" en vue du déconfinement. D'autres amendements y compris LREM visaient à expérimenter l'ouverture des cafés, restaurants, hôtels et discothèques. Eric Coquerel (LFI) a déploré que le gouvernement veuille "déconfiner le travail, et le reste n'a pas d'importance". Enfin, certains LR et élus d'extrême droite ont cherché à autoriser les célébrations religieuses, Emmanuelle Ménard (non inscrite) appelant à "déclarer l'état d'urgence cultuel". Les regroupements ne seraient "pas responsables", a répondu M. Véran. Après des échanges sur la pêche à la ligne qui ont suscité un peu d'impatience du ministre, les députés ont adopté dans la foulée les dispositions encadrant l'isolement et la quarantaine des personnes testées positives. La "quatorzaine obligatoire", par prévention, va concerner une partie des arrivants sur le territoire national, avec un isolement s'ils sont malades.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 01:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée au texte prolongeant l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200509005458.bmnffmui.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi en première lecture le projet de loi prolongeant l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet et qui "intègre les enjeux" du déconfinement progressif à partir de lundi. Les députés ont adopté le texte à main levée, avec l'appui des élus LREM, du MoDem et de la majorité des UDI-Agir. LR a voté contre, comme le PS au nom des "libertés individuelles", ainsi que LFI notamment en raison de l'absence de mesures sociales et le PCF, jugeant l'état d'urgence "contreproductif". Les élus du groupe Libertés et Territoires se sont partagés essentiellement entre votes contre et abstentions. Députés et sénateurs tenteront samedi en commission mixte paritaire (CMP) de se mettre d'accord sur une version de compromis du projet de loi, en vue d'une adoption définitive d'ici dimanche soir. La question de la responsabilité pénale des décideurs risque de faire débat entre les deux chambres. Le Sénat à majorité de droite a voulu préciser en début de semaine qu'ils devront avoir commis une faute intentionnelle ou délibérée pour que leur responsabilité pénale soit engagée. Les députés ont ensuite totalement revu le dispositif: la justice devra selon eux tenir compte, "en cas de catastrophe sanitaire, de l'état des connaissances scientifiques au moment des faits". La majorité et Les Républicains s'accusent désormais mutuellement d'organiser "l'impunité". Raphaël Schellenberger (LR) a notamment justifié le vote de son groupe par l'organisation "de l'irresponsabilité de ce gouvernement". - Pas "l'Armageddon" ni "Matrix" - Parmi les mesures majeures du projet de loi de 7 articles figure la création d'un "système d'information" pour identifier les personnes infectées par le coronavirus et leurs contacts. Cette disposition a soulevé de vives inquiétudes dans l'opposition à l'Assemblée, mais aussi chez certains élus LREM quant au respect du secret médical. Olivier Véran a plaidé le "besoin" d'un tel dispositif dans le cadre de la stratégie visant "à casser les chaînes de contamination", assurant que ce n'était pas l"'Armageddon", ni "Matrix". Le projet de loi encadre en outre les régimes de mise en quarantaine préventive, et de placement à l'isolement pour les malades, obligatoires pour certaines personnes arrivant sur le territoire national. Les députés ont ajouté des garanties de droit à ces régimes. Pour les personnes arrivant en outre-mer, ils ont prévu à l'initiative du gouvernement que le lieu de la "quatorzaine" sera décidé par le préfet, la ministre des Outre-mer Annick Girardin mettant notamment en avant les spécificités en matière de logement et un besoin "de protection maximale". Les députés ont en outre voté vendredi une nouvelle prolongation de la trêve hivernale des expulsions locatives jusqu'au 10 juillet. Ils ont en revanche supprimé un article introduit au Sénat qui entendait "figer" dans la loi l'organisation des cartes de la situation sanitaire, ainsi qu'une disposition visant à empêcher le paiement de frais bancaires par les personnes en fragilité financière, le ministre y voyant "un pur cavalier législatif", sans lien avec le projet de loi. Alors que les élus, jusque dans la majorité, ont fait assaut de propositions pour déconfiner plus rapidement cafés et restaurants ou espaces naturels, M. Véran a freiné. Mais le ministre a repris l'engagement de permettre l'ouverture des plages, au cas par cas sur autorisation du binôme préfet-maire - sans toutefois le graver dans le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 09 May 2020 00:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée valide le système de suivi des malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508225426.wv9hkoc8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé vendredi soir la création d'un "système d'information" pour identifier les personnes infectées par le coronavirus et leurs contacts, malgré de vives inquiétudes dans l'opposition sur une "brèche au secret médical" et pour la protection de la vie privée. Au terme d'un débat nourri de plusieurs heures, les députés ont voté à main levée en première lecture l'article 6 sensible du projet de loi prorogeant l'état d'urgence sanitaire. Il prévoit le lancement d'un "système d'information", en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes en contact avec elles, afin qu'elles s'isolent si besoin. Des "brigades" ou "anges gardiens", notamment agents de la Sécurité sociale, seront chargés de faire remonter la liste des cas contacts. Le ministre de la Santé, Olivier Véran, a plaidé devant les députés le "besoin" de ce dispositif dans le cadre de la stratégie visant "à casser les chaînes de contamination", alors que le déconfinement débute lundi. Assurant, au vu des inquiétudes formulées par certains élus, que ce n'est "pas l'Armageddon" ni "Matrix", il a ajouté qu'il s'agissait "de mettre une brique" à un fichier déjà existant de l'Assurance maladie. Il était nécessaire de légiférer notamment "parce que jusqu'ici l'entaille qui est faite au secret médical", par exemple pour les affections longue durée, "ne concernait que des gens malades", ce qui n'est pas forcément le cas des personnes ayant été en contact avec un malade, a-t-il expliqué. - "Un système de digue persiste" - "Elle est là la dérogation, mais elle est indispensable parce que sinon il n'y a pas de +traçing+", a-t-il insisté, soulignant que l'article était sans lien avec l'application controversée StopCovid. Mais des élus de tous bords, y compris dans la majorité, ont fait part de craintes en particulier sur le respect du secret médical. Comme Emilie Cariou (LREM), Florence Provendier a dit son inquiétude sur une "mise à mal des principes fondamentaux de l'éthique médicale". Olivier Véran a rétorqué qu'"un système de digue persiste", le partage du secret étant "à l'intérieur du système. Si vous considérez que le suivi épidémiologique (...) s'apparente à de la dénonciation, ne votez pas ce texte!", a-t-il aussi lancé. "Ce que nous ne voulons pas, c'est une société des fichiers", a affirmé pour sa part Jean-Luc Mélenchon (LFI), tandis que Sébastien Jumel (PCF) s'est inquiété du "juste équilibre entre préoccupation sanitaire légitime et respect des droits fondamentaux". Valérie Rabault (PS) a estimé que mettre des personnes non malades dans un tel fichier était "une première", pointant "une brèche inouïe dans le droit Français". Pour LR, Philippe Gosselin a aussi évoqué "une brèche dans le secret médical", Pascal Brindeau (UDI-Agir) jugeant que l'article porte aussi atteinte "à la vie privée". Les députés ont conservé plusieurs apports du Sénat dont une instance de contrôle et -- dans une version retouchée -- la limitation du périmètre des données collectées, à celles concernant l'infection par le virus. Ils ont aussi apporté plusieurs précisions, dont le fait que le partage des données du système d'information durerait neuf mois, une éventuelle prolongation devant être validée par le Parlement. Un amendement du gouvernement permettra aussi la rémunération des professionnels participant à la collecte des données, notamment les médecins, alors que les députés avaient proscrit toute rémunération en commission. Un autre prévoit que les pharmaciens pourront avoir accès au système d'information. Via un amendement PS, l'Assemblée a encore précisé que les personnes ayant accès aux données seraient soumises au secret professionnel.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 22:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'idée d'un 9e groupe à l'Assemblée avec des dissidents LREM ressurgit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508173259.me3h1y6i.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse d'un prochain 9e groupe politique à l'Assemblée, composé de "marcheurs", d'ex-"marcheurs" et aussi d'élus attachés à l'écologie, a ressurgi vendredi, sur fond de risque pour LREM de perdre la majorité absolue. Selon Les Echos, quelques dizaines de députés seraient sur le point de former ce 9e groupe - un record - dénommé "Ecologie démocratie solidarité", autour de Matthieu Orphelin (ex-LREM proche de Nicolas Hulot), Aurélien Taché (LREM) et encore possiblement Cédric Villani (toujours membre du groupe LREM). La députée Martine Wonner, seule élue LREM à avoir voté contre la stratégie de déconfinement du gouvernement, a été exclue du groupe majoritaire mercredi, accélérant les spéculations autour de cette nouvelle formation, en pleine crise sanitaire. Mais cette membre de l'aile gauche a indiqué à l'AFP ne pas en être à ce stade. Après son exclusion, les députés LREM et apparentés, présidés par Gilles Le Gendre, comptent désormais 296 membres, contre 314 au début de la législature. La majorité absolue est à 289 sièges. Les départs ont été réguliers, sur fond de conflits sur la ligne ou de désaccord pour les municipales. L'initiative en gestation "soldera la mauvaise gestion politique et individuelle du groupe" LREM, tacle un député macroniste. Le nouveau groupe pourrait compter une vingtaine de membres, des non-inscrits, quelques LREM, Libertés et territoires voire PS, selon Claire Pitollat, une élue LREM pressentie, qui juge cependant qu'"en plein déconfinement, ça ne (lui) semble pas opportun" de le lancer. Même position pour Cécile Rilhac, citée comme possible co-présidente de la nouvelle entité: "je ne quitterai pas mon groupe" en pleine gestion du coronavirus car "toute mon énergie est là-dessus". "Ce n'est pas le moment de scinder la majorité", insiste-t-elle auprès de l'AFP. Selon Mme Pitollat, il s'agit par cette initiative de "faire vivre la diversité de la majorité", tandis que d'autres sont dans une ligne moins coopérative avec l'exécutif. Un cadre de la majorité éreinte déjà un "groupe de bric et de broc pour essayer d'exister, un groupe d'orphelins". Il y voit "finalement une clarification utile de députés qui ne s'étaient pas habitués au dépassement" droite-gauche promu par Emmanuel Macron. Et selon cette source, "la majorité absolue est un peu un faux sujet car avec le soutien constant du Modem (et) l'appui solide d'Agir, la majorité dans son ensemble est largement assurée". "Ce n'est pas un coup dur pour Emmanuel Macron", assure encore ce proche de l'Elysée, estimant que les dissidents potentiels "ne semblent pas dans l'opposition frontale". Dans un message adressé aux "marcheurs" peu après la parution de l'article des Echos, Gilles Le Gendre fait état d'une "émotion bien compréhensible" créée au sein du groupe majoritaire. Invitant à "la plus grande prudence" faute d'"annonce officielle", il juge toutefois que l'initiative, si elle se confirmait, "constituerait une double rupture de confiance" envers le président de la République et les électeurs, selon ce message consulté par l'AFP. "Neuvième groupe ou pas, le gouvernement pourra toujours compter sur une majorité forte pour conduire sa politique", ajoute-t-il, notant que "toute tentative de division ferait obstacle à ce que les Français attendent aujourd'hui de leurs dirigeants".]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote une prolongation de la trêve hivernale jusqu'au 10 juillet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200508165258.hubvu2z1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une nouvelle prolongation de la trêve hivernale des expulsions locatives jusqu'au 10 juillet, en raison de la crise du coronavirus. Le ministre du Logement Julien Denormandie avait annoncé jeudi une prolongation jusqu'"en juillet", la date précise devant être fixée par les parlementaires. Les députés ont adopté un amendement LREM qui prévoit une prolongation jusqu'au 10 juillet, soit la même date que la prolongation de l'état d'urgence sanitaire, avec deux mois supplémentaires dans les Territoires d'outre-mer. Le ministre de la Santé Olivier Véran y a donné un avis favorable dans l'hémicycle, en arguant qu'"à circonstances exceptionnelles, décision exceptionnelle" et en disant avoir "entendu la demande qui a été celle de nombreuses associations". Cette prolongation correspond à celle de l'état d'urgence sanitaire que "nous espérons ne pas avoir à prolonger plus avant", a-t-il ajouté. Mi-mars, le président de la République Emmanuel Macron avait annoncé, dans le cadre de la lutte contre la pandémie de Covid-19, un premier report inédit de deux mois de la fin de la trêve hivernale. Les associations s'attendent, avec la baisse des revenus causée par le confinement et la crise économique engendrée, à une explosion des impayés de loyers et à une hausse des procédures d'expulsion intentées par les propriétaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 08 May 2020 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence sanitaire et déconfinement: les points de crispation au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200507210715.11o4zzmr.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabilité des décideurs en vue du déconfinement, fichier de suivi des malades et isolement: le projet de loi prévoyant la prolongation de l'état d'urgence sanitaire face au coronavirus contient plusieurs mesures âprement débattues au Parlement. Quid de la responsabilité des décideurs? Le projet de loi initial du gouvernement ne prévoyait rien en la matière. Mais face aux inquiétudes des maires devant rouvrir les écoles, et au-delà des chefs d'entreprise et fonctionnaires, le Sénat à majorité de droite a voulu préciser en début de semaine que les décideurs devront avoir commis une faute intentionnelle ou délibérée pour que leur responsabilité pénale soit engagée. Mercredi en commission et jeudi en séance, les députés ont totalement revu le dispositif: la justice devra selon eux tenir compte, "en cas de catastrophe sanitaire, de l'état des connaissances scientifiques au moment des faits". La majorité et Les Républicains s'accusent désormais mutuellement d'organiser "l'impunité". Le débat doit maintenant se poursuivre en commission mixte paritaire entre députés et sénateurs, très opposés sur ce sujet. Le Premier ministre Edouard Philippe martèle être contre "une logique d'atténuation de la responsabilité" des décideurs publics et privés. Quel traçage des malades? Ce n'est pas encore StopCovid: le projet de loi ne traite pas de cette application pour mobiles controversée, basée sur le volontariat et ne nécessitant pas de base législative. Il est en revanche prévu le lancement d'un système d'information, en lien avec l'Assurance maladie, "destiné à identifier des personnes infectées" et "à collecter des informations" sur les personnes en contact avec elles, afin qu'elles s'isolent si besoin, selon le ministre de la Santé. Des "brigades" ou "anges gardiens", notamment agents de la Sécu, seront chargés de faire remonter la liste des cas contacts. Olivier Véran l'affirme: "si on n'a pas de +tracing+, on n'a pas de déconfinement". Le Sénat approuve mais sous conditions: création d'une instance de contrôle, droit individuel d'opposition à l'inscription au fichier, et encore dérogation au secret médical limitée dans la durée - celle de l'état d'urgence sanitaire -, et pour le périmètre - uniquement les données concernant l'infection par le virus. Mais le gouvernement ne dit pas oui à tout, loin de là. Parmi les députés jusque dans la majorité, certains sont également attentifs au respect des libertés et à la protection des données personnelles. Ainsi en commission, un amendement LREM a été voté pour prévoir que la collecte des données ne pourra donner lieu à rémunération. Les députés ont longuement échangé sur la durée du partage des données: atterrissage en vue en séance là aussi. L'isolement contraint pour qui? Le gouvernement n'a finalement pas retenu la mesure, envisagée un temps, de contraindre à l'isolement les personnes déjà sur le territoire et testées positives. Mais la "quatorzaine obligatoire", par prévention, va concerner une partie des personnes arrivant sur le territoire national, avec un isolement si elles sont malades. L'Elysée a exclu l'application de cette règle aux voyageurs en provenance de l'Union européenne, de l'Espace Schengen ou du Royaume-Uni. "A l'intérieur de l'Espace européen, à ce stade (...) ces mesures de quatorzaine n'ont pas à être appliquées", a précisé le ministre des Affaires étrangères. Les sénateurs ont souhaité pour leur part écarter du placement préventif en quarantaine à leur arrivée dans l'hexagone les Français des collectivités et territoires d'Outre-mer. Les députés ont eux entouré de garanties de droit supplémentaires les décisions de placement à l'isolement ou en quarantaine en commission. La gauche de la gauche demande encore des garde-fous. A l'issue de la première lecture du projet de loi, vraisemblablement vendredi, députés et sénateurs tenteront de se mettre d'accord sur une version de compromis. Un point fait déjà consensus: la prolongation de l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 10 juillet, et non au 24 comme prévu initialement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 07 May 2020 21:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
