<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 15:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Compromis députés-sénateurs sur le projet de loi antiterroriste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021130943.yvaavspt.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus à un compromis mardi sur le projet de loi antiterroriste, qui crée notamment une interdiction de sortie du territoire pour freiner les départs croissants de jeunes Français candidats au jihad en Syrie, selon des sources parlementaires. Le texte, qui est assez consensuel chez les parlementaires, devrait être adopté définitivement par l'Assemblée le 29 octobre, puis par le Sénat le 4 novembre. L'un des principaux points de désaccord entre les deux chambres portait sur le régime des délits de provocation au terrorisme et d'apologie du terrorisme. La commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs), chargée de trouver une version commune, est revenue au texte initial du projet de loi transférant ces délits de la loi de 1881 sur la presse vers le code pénal, quel que soit le média utilisé. Les sénateurs avaient fait, eux, une distinction entre les délits commis dans la presse et ceux sur internet, estimant que seuls ces derniers devaient figurer dans le Code pénal. Ces délits seront punis de cinq ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende. Des peines portées à sept ans et 100.000 euros d'amende quand ils ont été commis en ligne. Le texte concerne aussi les délits commis de façon "privée" (forums internet "privés" ou prêches clandestins). Sur le blocage des sites internet, une des dispositions controversées du texte, les parlementaires sont revenus au délai de 24 heures, que le Sénat avait porté à 48 heures, entre la demande de retrait adressée à l'hébergeur ou à l'éditeur et la demande de blocage adressée aux fournisseurs d'accès à l'Internet. Ceux-ci devront "empêcher l'accès sans délai" aux sites concernés. La principale mesure du projet de loi est la création d'une interdiction administrative de sortie du territoire d'un ressortissant français, qui pourra être prise "dès lors qu'il existe des raisons sérieuses de croire qu'il projette des déplacements à l'étranger ayant pour objet la participation à des activités terroristes (...) ou sur un théâtre d'opérations de groupements terroristes". D'une durée de six mois, renouvelable jusqu'à deux ans, cette interdiction conduira au retrait immédiat du passeport et de la carte d'identité de la personne concernée, qui recevra un récépissé valant justification de son identité. Selon le ministère de l'Intérieur, environ 930 Français sont impliqués à des degrés divers dans des filières vers la Syrie et l'Irak. Les parlementaires n'ont pas touché à un article controversé introduit par le gouvernement au Sénat qui permet de prononcer une interdiction administrative d'entrée sur le territoire à l'encontre d'un ressortissant d'un pays membre de l'UE, ou tout membre de sa famille "lorsque sa présence en France constituerait, en raison de son comportement personnel, du point de vue de l'ordre ou de la sécurité publics, une menace réelle, actuelle et suffisamment grave pour un intérêt fondamental de la société". Des juristes et militants des droits de l'Homme ont jugé cette définition de la menace trop large et estimé qu'elle permettrait par exemple d'interdire l'entrée du territoire à des Roms roumains qui feraient de la mendicité agressive. "C'est un faux procès. L'objectif est d'empêcher l'entrée en France de ceux qui représentent une réelle menace", répond le rapporteur du texte, Sébastien Piétrasanta (PS).]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eckert: "nous sommes sereins avant le vote" sur le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021130349.okbj7v7w.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a déclaré mardi à l'AFP être "serein avant le vote" du projet de budget français pour 2015, après que les députés socialistes dits "frondeurs" ont décidé de s'abstenir. "Nous sommes sereins avant le vote qui doit rassembler toute la majorité", a-t-il estimé, défendant un texte "empreint de justice fiscale", qui "contient une mesure très importante de réduction d'impôt pour les ménages moyens et modestes." Par ailleurs, le projet de budget "décline un programme d'économies sans remettre en cause les priorités du gouvernement", a ajouté M. Eckert. Pour le secrétaire d'Etat, "devant les difficultés économiques et sociales que connaît l'Europe, les Français ont besoin de stabilité et de confiance". La décision des frondeurs répond "sur le fond, à un budget procédant à des économies à l'aveugle et à des dépenses mal ciblées", mais aussi à "une absence de dialogue qui a frappé beaucoup de députés, avec plusieurs votes réservés par le gouvernement", a affirmé à la presse l'un de leurs chefs de file, Christian Paul. Ces députés, d'ordinaire autour de 30 à 40, avaient annoncé dès lundi qu'ils s'acheminaient vers cette position sur la partie "recettes" du projet de loi de finances. En dépit de la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, ils contestent les 21 milliards d'euros d'économies prévues pour 2015, dont 3,7 mds au détriment des collectivités locales, alors que la France connaît une croissance atone avec un risque de déflation. La très grande majorité des députés écologistes s'abstiendront eux aussi lors du vote des recettes, ont annoncé mardi leurs coprésidents, François de Rugy et Barbara Pompili.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche "extrêmement hostiles" au budget de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021122932.pybu0n5e.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche sont "extrêmement hostiles" au projet de budget de la Sécurité sociale pour 2015 examiné à partir de mardi, a indiqué l'une d'elles, Jacqueline Fraysse, s'insurgeant contre "la remise en cause de l'universalité des allocations familiales". Mme Fraysse, membre de la commission des Affaires sociales, a dénoncé lors de la conférence de presse du groupe "la remise en cause de l'universalité des allocations familiales", qui "ouvre une brèche préoccupante" et "oppose les citoyens entre eux". "C'est une remise en cause profonde de notre pacte social" et "une escroquerie", car "cette mesure est présentée comme une mesure de justice", alors que "rien de plus ne sera versé aux familles modestes", selon elle. Les députés du Front de Gauche voteront contre ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), lors du scrutin solennel du 28 octobre, "compte tenu de l'ampleur des dégâts", a précisé Mme Fraysse. La députée s'est aussi arrêtée sur la méthode: "Alors que le débat ici n'a pas débuté, on annonce sur tous les médias la décision du gouvernement et du groupe socialiste de transformer la modalité de distribution des allocations familiales et de les soumettre aux revenus, on se demande à quoi on sert". Son groupe s'est en outre dit "extrêmement préoccupé par la situation des hôpitaux" à qui l'on demande "890 millions d'économies".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget de l'Etat: "abstention collective" des frondeurs PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021115904.fzdbzeun.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes "frondeurs" ont décidé mardi matin de s'abstenir collectivement lors du vote dans l'après-midi sur le projet de budget de l'Etat pour 2015, une position perçue comme non "responsable" par leur groupe parlementaire. La décision des frondeurs, prise de façon "consensuelle" selon plusieurs participants, répond "sur le fond, à un budget procédant à des économies à l'aveugle et à des dépenses mal ciblées", mais aussi à "une absence de dialogue qui a frappé beaucoup de députés, avec plusieurs votes réservés par le gouvernement", a résumé à la presse l'un de leurs chefs de file, Christian Paul. Ces députés, d'ordinaire autour de 30 à 40, avaient annoncé dès lundi qu'ils s'acheminaient vers cette position sur la partie "recettes" du projet de loi de finances, exprimant "des doutes". En dépit de la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, ils contestent les 21 milliards d'euros d'économies, dont 3,7 mds au détriment des collectivités locales, alors que la France connaît une croissance atone avec un risque de déflation. Le retour de Martine Aubry, dont plusieurs sont proches, et ses critiques ouvertes d'une politique menée "au détriment de la croissance" les a "confortés" dans leur démarche de demande d'inflexion de la politique gouvernementale, engagée depuis le printemps. Mais aux yeux du groupe PS à l'Assemblée, ce budget est "juste, courageux et de gauche". "Comment peut-on s'abstenir alors que 9 millions de familles vont voir leurs impôts baisser ou se stabiliser ? Les grands discours, les grandes théories c'est bien, mais au moment du vote, qui est la responsabilité des parlementaires, il faut savoir où nous nous trouvons et qui nous représentons", a lancé à la presse une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit. De plus, "si on veut que la France soit écoutée, qu'elle ait la force et la puissance de discuter avec d'autres pays, et particulièrement avec la Commission européenne, dont on sait que la majorité politique n'est pas favorable à notre majorité, il faut que le gouvernement et le président de la République soient forts", donc "chacun doit prendre sa responsabilité" à l'Assemblée, a insisté cette députée de Paris. "L'abstention, c'est ni pour ni contre, c'est une position assez inconfortable au bout d'un moment", a-t-elle glissé, alors que la position des frondeurs a une nouvelle fois agacé au sein du groupe. Quant à la sortie de Martine Aubry, parfois perçue comme tirant les ficelles des frondeurs, si elle n'a pas été l'objet d'échanges lors de la réunion de groupe, "les députés socialistes ont l'habitude du débat d'idées", a ajouté Mme Lepetit, dans un clin d'oeil à la formule de la maire de Lille, qui ne se dit "candidate" à rien d'autre qu'au "débat d'idées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 13:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jihad: Goulet (UDI-UC) demande l'examen urgent de la convention de sécurité intérieure France-Turquie à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021115356.t6jfq19k.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice centriste Nathalie Goulet a demandé mardi "l'examen urgent" à l'Assemblée nationale de la convention de coopération intérieure entre la France et la Turquie, toujours en cours de ratification. "Ce texte déposé depuis plus de deux ans est en panne sèche", se plaint la sénatrice de l'Orne, à l'origine de la commission d'enquête sur l'organisation et les moyens de lutte contre les réseaux jihadistes en France et à l'étranger. "Les dysfonctionnements ne sont plus admissibles, pas plus que les délais", ajoute-t-elle, jugeant que "cette situation n'est pas acceptable et nuit à la sécurité de tous". "J'ai été nommée rapporteur de ce texte il y a plusieurs mois, mais nous attendons que l'Assemblée nationale l'examine", souligne-t-elle encore. Le projet de loi autorisant l'approbation de l'accord de coopération dans le domaine de la sécurité intérieure entre la France et la Turquie a été déposé le 1er août 2012 et renvoyé à la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale, présidée par Elisabeth Guigou (PS). Signé à Ankara le 7 octobre 2011, cet accord a pour principal objectif de renforcer la coopération policière technique et opérationnelle entre la France et la Turquie, en particulier dans les domaines de la lutte contre le terrorisme, l'immigration irrégulière et le trafic de stupéfiants. La lutte contre la criminalité organisée, notamment le blanchiment d'argent, constitue également un volet important de cette coopération. La commission d'enquête du Sénat sur l'organisation et les moyens de lutte contre les réseaux jihadistes en France et en Europe doit "établir un diagnostic précis" des réseaux, des filières de recrutement et des moyens utilisés, et apporter des propositions pour lutter "contre ce phénomène au potentiel réel de mise en péril de la sécurité nationale", avait souligné la sénatrice de l'Orne en annonçant sa création. Elle est "totalement justifiée par la situation internationale et ses nombreuses escalades de violence en Irak, en Syrie et dans la bande de Gaza pouvant amplifier le phénomène de nos ressortissants partant faire le jihad et l'extension de ce dernier sur d'autres territoires", avait-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: fin des débats à l'Assemblée, vote de l'article d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141021003904.2m70f34w.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la partie recettes du projet de loi de Finances 2015 s'est achevé dans la nuit de lundi à mardi à l'Assemblée avec le vote de l'article d'équilibre des finances publiques qui établit le déficit budgétaire de l'Etat à 75,7 milliards d'euros. Cet article fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des débats depuis une semaine. L'Assemblée votera mardi sur l'ensemble de cette partie recettes, qui sera ensuite examinée par le Sénat. Les députés étudieront à partir de la semaine prochaine la partie dépenses. Le déficit de l'Etat est resté stable par rapport au projet de loi déposé par le gouvernement. Afin de compenser l'impact de certains amendements, les dépenses du budget général sont minorées "par anticipation de 223 millions d'euros", une diminution qui sera répartie entre les différentes missions de l'Etat, précise le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Oct 2014 02:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abandon de l'écotaxe: les députés votent la hausse du gazole de 4 centimes pour les poids lourds</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020232404.jmkopni6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté dans la nuit de lundi à mardi, dans le cadre du budget 2015, l'élargissement aux poids lourds de la hausse du gazole de quatre centimes d'euros, applicable aux automobilistes au 1er janvier, afin de compenser l'abandon de l'écotaxe. Les poids lourds devaient en être exonérés puisqu'ils devaient payer l'écotaxe, rebaptisée ensuite après le mouvement des bonnets rouges en Bretagne, "péage de transit poids lourds" avec un périmètre réduit. Mais ce péage a été ensuite enterré par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal. Cette hausse est en fait, comme pour les automobilistes, composée de deux augmentations distinctes: d'une part, deux centimes, votés l'an dernier dans le cadre de la taxe carbone, dont les camionneurs devaient être initialement exonérés. Et d'autre part, deux autres centimes votés cette année pour compenser le manque à gagner après l'abaissement du périmètre de l'écotaxe, ensuite abandonnée. "Il n'était pas juste fiscalement que les transporteurs routiers ne participent pas à cet effort alors qu'ils sont responsables de l'essentiel de la dégradation d'usure du réseau routier", a souligné l'écologiste Eva Sas, auteur de l'amendement voté sur cette hausse. Cet amendement rapportera 332 millions d'euros qui seront transférés à l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (Afitf). Le péage de transit poids lourds, qui devait succéder à l'écotaxe, aurait dû rapporter "540 millions d'euros en régime de croisière", selon le secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert. Ségolène Royal avait annoncé sa suspension sine die après une rencontre avec les professionnels du secteur. Ceux-ci avaient lancé des appels massifs à la mobilisation contre la mesure. La hausse de deux centimes votée cette année pour les automobilistes rapportera 800 millions d'euros pour l'Afitf. "Le coût pour les ménages qui ont un véhicule diesel est entre 15 et 30 euros par an", a relativisé la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault face aux critiques de l'opposition. "Il faut financer les infrastructures de transport", a souligné M. Eckert pour qui l'abandon de l'écotaxe est "un peu l'histoire d'un fiasco collectif". M. Eckert a évoqué les autres pistes de financement complémentaires. "La contribution des sociétés concessionnaires d'autoroutes nous semble possible mais une taxe sur leurs bénéfices nous parait compliquée. Il y a d'autres pistes, les investissements qu'elle pourrait prendre en charge..., nous nous sommes donnés un mois pour essayer d'arriver à un consensus", a-t-il souligné en n'excluant pas une "dénonciation des contrats". Le ministre a aussi évoqué comme piste l'interdiction de circuler sur certaines routes nationales pour les camions en transit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 01:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2015: les Chambres de commerce mises à contribution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020210523.6xxa8hbn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi soir un prélèvement de 500 millions d'euros dans les fonds de roulement des Chambres de commerce et d'industrie (CCI), les faisant ainsi participer aux 21 milliards d'euros d'économies du budget 2015. Ce prélèvement, voulu par le gouvernement, avait déclenché de vives protestations des CCI auprès du ministre de l'Economie Emmanuel Macron. "Ce n'est rien d'autre qu'un assassinat", avait déclaré le 18 septembre leur président André Marcon d'autant plus que les Chambres de commerce ont vu leurs ressources fiscales diminuer cette année de 213 millions d'euros. "La concertation a été tentée mais à un moment il faut prendre ses responsabilités", a justifié le secrétaire d'Etat au budget Christian Eckert. Face aux protestations des CCI, déjà ponctionnées de 170 millions en 2014, relayées vivement dans l'hémicycle par l'opposition dénonçant un "hold-up" et un "racket", M. Eckert a fait adopter des amendements pour prendre en compte davantage le poids économique des différentes CCI dans la répartition des 500 millions d'euros d'économies. Parmi les autres agences sollicitées pour faire des économies, les députés ont notamment voté également un prélèvement de 175 millions euros sur le budget des agences de l'eau.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 23:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les votes reportés en attendant que le gouvernement retrouve sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020203742.omddmeci.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité lors d'un vote mineur, le gouvernement a reporté pendant 40 minutes le vote de l'ensemble des amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, avait pris ombrage de ce vote et demandé vers 18H30 "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Quelque 40 minutes plus tard, M. Eckert annonçait que le gouvernement levait sa réserve, permettant une reprise normale des débats. La réserve signifiait que les amendements étaient discutés mais pas votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", avait tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En fait, il restait un peu moins de 200 amendements à discuter. En protestation, l'UMP et l'UDI avaient décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné". Cet épisode a donné lieu à une petite passe d'armes entre députés socialistes sur twitter. Le rapporteur général du Budget, Valérie Rabault, s'interrogeant sur le bien-fondé de ce recours à cette procédure de la réserve se faisait vertement critiquer par l'orateur du groupe socialiste sur le texte Dominique Lefebvre qui avait été son rival malheureux pour devenir rapporteur du Budget. Celui-ci l'accusait de "confondre la discussion sur le projet de loi de finances avec un congrès du PS", ce qui lui valait en retour la critique du député Yann Galut jugeant la "rancune mauvaise conseillère".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 22:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'UDI: Fromantin votera pour Morin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020182945.e8fd756l.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Fromantin votera pour Hervé Morin au second tour de l'élection pour la présidence de l'UDI, a-t-il annoncé lundi soir dans un communiqué après avoir rencontré les deux candidats encore en lice. "Compte tenu d'une plus grande proximité sur les orientations que je défends et sur les valeurs que je porte, j'ai décidé de voter pour Hervé Morin (...) Lors de nos échanges, je lui ai rappelé que mon engagement à l'UDI restait conditionné à ce que nous proposions, dans la perspective de 2017, un projet audacieux et un véritable renouveau pour la France", a déclaré le député des Hauts-de-Seine. Et d'affirmer qu'il sera au côté de son collègue de l'Eure "dans les jours à venir pour convaincre les électeurs de cette nouvelle approche pour l'UDI". Jean-Christophe Fromantin, qui a recueilli 11,1% des suffrages au premier tour de l'élection (1.814 voix), a souligné les quatre orientations qui avaient sous-tendu sa propre candidature à la présidence du parti. Outre la volonté de réformer l'organisation des partis politiques pour reconstruire une relation de confiance avec la société civile, un attachement fort à une éthique et à des valeurs telles que celles qu'il a défendues contre la loi Taubira sur le mariage pour tous, cet élu francilien a évoqué un projet politique novateur autour des territoires, comme base d'un modèle d'organisation, des entreprises, comme point de départ d'une nouvelle perspective économique, et de l'Europe comme interface avec la mondialisation, Autre élément crucial à ses yeux, rappelé dans son communiqué: "La nécessité pour l'UDI de porter un projet et une ambition présidentiels".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis: Aubry n'a pas "d'arrière-pensées", elle veut être "utile" au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020181730.ivdbk9qg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis a affirmé lundi ne pas croire que Martine Aubry ait d'"arrière-pensées" dans sa critique de la politique économique de l'exécutif, la créditant d'une "volonté positive d'être utile" au parti et partageant son idée de "redonner du sens". Cherchant à écarter l'idée d'un coup de poignard dans le dos de Manuel Valls et de François Hollande, M. Cambadélis a jugé sur BFMTV "normal qu'un grand parti comme le nôtre s'interroge sur notre action au moment que nous traversons" et a déclaré ne pas prendre les interventions que Mme Aubry comme "une foire d'empoigne, mais un débat nécessaire sur l'orientation des socialistes". Comme on lui demandait ce que cherchait le maire de Lille, le numéro un du PS a répondu: "Je ne crois pas qu'elle ait d'arrière-pensées". "Je la crédite d'une volonté positive d'être utile à sa formation, de mesurer les difficultés dans lesquelles est Manuel Valls - parce qu'elle n'a pas remis en cause le pacte de responsabilité par exemple -, mais elle est dans sa tradition, quelqu'un qui est plutôt rétif à un certain nombre de mesures et qui veut des marqueurs de gauche", a-t-il ajouté. Quant à savoir si Mme Aubry ne renforçait pas l'opposition interne au sein du groupe socialiste de l'Assemblée et ne risquait pas de compliquer l'adoption des budgets, M. Cambadélis a fait observer qu'elle ne donnait pas de "consigne de vote". Disant partager "l'idée, commune à Manuel Valls et à Martine Aubry, de la réussite de la fin de ce quinquennat", le député de Paris a voulu voir , dans la contribution de Mme Aubry aux états généraux du PS, "moins de tentations d'interpeller que de demandes de réfléchir à la situation telle qu'elle est". Dans son texte, "je suis d'accord sur la nécessité de redonner du sens à notre action, de retrouver la voie du progressisme, reformuler notre socialisme", a-t-il affirmé. Le débat sur la question fiscale relève, selon M. Cambadélis, d'un congrès du parti -"même si nos précédents congrès ont toujours décidé qu'il fallait aller dans le sens d'une réforme fiscale"-, et le travail du dimanche ou la part allouée aux entreprises dans les aides de l'Etat ressort du travail parlementaire. Pour sa part, il a déclaré essayer "d'éviter le schisme au PS, parce que si nous étions amenés à éclater, il n'y aurait plus de gauche, donc nous sommes condamnés à travailler ensemble".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 20:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls mardi devant les députés PRG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020174829.5wfnwy5l.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls s'exprimera mardi matin devant les députés du groupe RRDP, à majorité radicale de gauche, a annoncé lundi son président, Roger-Gérard Schwartzenberg. Cette intervention aura lieu quatre jours après la décision du PRG de ne finalement pas quitter le gouvernement, et le discours de Manuel Valls, dimanche, devant un forum organisé par ce parti. Le groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) compte 17 membres, dont une dizaine de radicaux de gauche. "Comme cela a été le cas lors de la précédente venue du Premier ministre devant le groupe RRDP", en mai, a déclaré Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué, "cette audition permettra un dialogue franc et direct sur les principaux textes en cours d'examen à l'Assemblée nationale et sur les propositions des députés RRDP, ainsi que sur les relations entre le gouvernement et notre groupe". "Vu l'actuelle situation parlementaire, qui est devenue difficile et rend parfois moins assurée l'obtention d'une majorité, les 17 voix du groupe RRDP peuvent être déterminantes pour l'issue de tel ou tel scrutin", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les votes reportés pendant 40 minutes pour que le gouvernement retrouve sa majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020174005.q2a1lghl.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité sur un vote mineur, le gouvernement a reporté pendant 40 minutes le vote sur l'ensemble des amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, avait pris ombrage de ce vote et demandé vers 18H30 "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Quelque 40 minutes plus tard, M. Eckert annonçait que le gouvernement levait sa réserve, permettant une reprise normale des débats. La réserve signifiait que les amendements étaient discutés mais pas votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", avait tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En fait, il restait un peu moins de 200 amendements à discuter. En protestation, l'UMP et l'UDI avaient décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné".]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: mis en minorité, le gouvernement reporte... tous les votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020171452.vd85wvnb.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en minorité sur un vote mineur, le gouvernement a demandé le report des votes sur l'ensemble des quelque 300 amendements restant à discuter lundi soir sur le volet recettes du projet de budget 2015, provoquant la fureur de l'opposition. Défait sur un amendement des radicaux de gauche qui augmentait de dix millions d'euros la somme affectée au Fonds de solidarité du développement, le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, a pris ombrage de ce vote et demandé "la réserve pour l'ensemble des votes pour la suite". Cela signifie que les amendements seront discutés mais ne seront plus votés jusqu'à ce que le gouvernement lève cette réserve, une fois qu'il sera sûr d'avoir assez de députés socialistes acquis à sa cause dans l'hémicycle. "On n'a jamais vu ça, que l'on puisse réserver sur le vote de plus de 300 amendements. Que l'on cherche à museler le Parlement, c'est inadmissible", a tempêté l'UMP Jérôme Chartier. En protestation, l'UMP et l'UDI ont décidé de demander "une suspension de séance systématique à chaque amendement pour protester contre le Parlement bâillonné". L'orateur du groupe socialiste Dominique Lefebvre a justifié le faible nombre de députés PS présents dans l'hémicycle par la tenue parallèle de séances de commission portant sur le volet "dépenses" du projet de budget de l'Etat pour 2015. "Vous êtes 26 (dans la majorité), nous sommes 6 (dans l'opposition)", lui a cependant fait remarquer le président du groupe UDI Philippe Vigier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 19:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Germain (PS), "Aubry a réussi tout ce qu'elle a fait"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141020153935.6gun0pw6.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des chefs de file des députés socialistes frondeurs, Jean-Marc Germain, proche de Martine Aubry, a déclaré lundi que la maire de Lille avait "réussi tout ce qu'elle a fait". Martine Aubry "est une conscience de gauche, sa parole étant forte. C'est quelqu'un qui a réussi tout ce qu'elle a fait: à Lille, elle a mis sa ville dans les villes les plus en vue en Europe, à la tête du Parti socialiste, elle a permis de gagner tous les scrutins et de repenser la pensée politique du PS, et quand elle était ministre de l'Emploi, il y a eu deux millions d'emplois créés, soit autant en trois ans que durant les trente glorieuses", a dit le député des Hauts-de-Seine dans les couloirs de l'Assemblée. Maire de Lille depuis 2001, Martine Aubry a été ministre du Travail et de l'Emploi dans le gouvernement de Lionel Jospin de 1997 à 2000 (après avoir occupé le même poste de 1991 à 1993), mettant notamment en oeuvre les 35 heures. Elle a été première secrétaire du PS de 2008 à 2011, battue cette année-là à la primaire socialiste par François Hollande. "Elle a dit elle-même qu'elle était candidate au débat d'idées et uniquement au débat d'idées, et quand elle dit les choses, elle les fait, et donc, vous pouvez lui faire confiance", a répondu Jean-Marc Germain à une question sur les ambitions de l'ancienne ministre. "Elle pense qu'à ce moment du quinquennat, on n'a plus droit à l'erreur sur les trois ans qui restent", a-t-il ajouté, en insistant sur trois thèmes: l'économie du numérique, l'écologie et la réduction de la fracture territoriale.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Oct 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
