<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 06:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ferrand prône consultations locales et engagement accru des retraités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206050018.albdeyxv.html</link>
   <description><![CDATA[Donner la parole aux citoyens, décentraliser en partant "du bas" et favoriser l'engagement, notamment des retraités: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) livre sa recette républicaine dans "Nos lieux communs", qui paraît jeudi (éditions de l'Aube et Fondation Jean-Jaurès). Dans cet ouvrage, ce proche d'Emmanuel Macron appelle de ses voeux une "démocratie délibérative". "La réponse la plus simple serait probablement simpliste: un référendum d'initiative citoyenne sur tous les sujets, surtout les plus complexes. Et, en ces matières, réunir toutes les oppositions ne fait pas un projet alternatif", rejette-t-il, optant plutôt pour des "consultations locales qui proposeraient plusieurs choix sur des sujets structurants". Issu des rangs socialistes, l'ancien ministre de la Cohésion des territoires estime aussi que "les citoyens et les associations, syndicats, organisations doivent être invités à contribuer à la réflexion sur la réorganisation de l'Etat et des collectivités locales". Le gouvernement doit présenter mi-2020 devant le Parlement un projet de loi sur un "nouvel acte de décentralisation". Annoncé fin avril dernier par Emmanuel Macron, le texte baptisé "3D" -"Décentralisation, différenciation et déconcentration"- doit répondre au besoin de proximité de l'action publique exprimé par les Français lors du "grand débat" pour sortir de la crise des "gilets jaunes". M. Ferrand appelle Etat comme collectivités à "fuir la mortifère tentation des trois D: défausse, dilution et dévoiement de responsabilités". Il suggère de "rassembler les services déconcentrés de l'Etat sous la coordination du préfet de département" ou "libérer les collectivités du contrôle de légalité par le représentant de l'Etat". Sans attendre un "grand soir de la décentralisation" ou une révision constitutionnelle, le député du Finistère préconise des "expérimentations pratiques". "Instrumentaliser la décentralisation pour préparer l'alternance nationale, se servir d'associations d'élus comme de camps de base d'aventures politiques personnelles, ce serait abîmer et la décentralisation et les élus ainsi mal représentés", prévient-il aussi en allusion aux grandes associations d'élus dirigées par la droite. Richard Ferrand appelle enfin à "soutenir l'engagement pour l'intérêt général". En pleine réforme des retraites, "je ne veux pas provoquer inutilement. Mais pourquoi ne pas proposer un service civique à compter de l'âge légal de la retraite? Beaucoup de nos concitoyens ont alors encore de longues années à vivre en bonne santé, et surtout tant de choses utiles à transmettre", écrit-il en évoquant des "avantages incitatifs", par exemple fiscaux, pour les volontaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 05:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les opposants redescendent dans la rue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200206030102.8vrycz5u.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants à la réforme des retraites vont de nouveau descendre dans la rue jeudi pour réclamer son retrait, mais la mobilisation s'essouffle tandis que le texte a démarré cette semaine son parcours à l'Assemblée nationale. "Retrait d'un projet injuste et dangereux": depuis le début de la mobilisation il y a deux mois, le mot d'ordre de la CGT, FO, Solidaires, de la FSU et d'organisation de jeunesse (Unef, MNL, UNL) n'a pas changé. Ce jeudi, des rassemblements et manifestations sont prévues un peu partout en France. Dans la capitale, le cortège partira à la mi-journée de la Gare de l'Est vers la place de la Nation. Lors du huitième appel à une journée interprofessionnelle le 30 janvier, la manifestation avait marqué le pas, avec 108.000 personnes en France (ministère de l'Intérieur), contre 249.000 lors de la journée précédente, le 24 janvier. La suite du mouvement doit être décidée lors d'une réunion au siège de la CGT en fin de journée. "Le 17 février, premier jour de passage du texte dans l'hémicycle, est une bonne date pour un nouvel appel", suggère Eric Beynel, porte-parole chez Solidaires. Les travaux ont démarré cette semaine au sein de la commission spéciale de l'Assemblée nationale, qui doit examiner plus de 20.000 amendements, dont 19.000 des Insoumis. La CFDT, favorable à un système "universel" par points, fait du lobbying auprès des députés pour améliorer les textes et a travaillé en ce sens sur des amendements, de même que la CFTC et l'Unsa. De son côté, Force Ouvrière a écrit aux parlementaires pour qu'ils "n'approuvent pas" le projet de loi et qu'ils "demandent au gouvernement d'y renoncer". Dans la rue, des actions se sont poursuivies cette semaine, organisées notamment par des fonctionnaires (police scientifique, éboueurs, égoutiers...). - "Ports morts" - Les avocats, en grève depuis un mois, ont été reçu une seconde fois cette semaine par le Premier ministre Edouard Philippe et vont décider de la suite du mouvement vendredi. Côté grève, plusieurs secteurs ont pris le relais des transports, où le trafic sera "normal" à la RATP et avec "peu de perturbations" à la SNCF, principalement concentrées sur quelques lignes du réseau Transilien (D, H, J et K) où sont prévus deux trains sur trois. Dans le secteur maritime, la CGT ports et docks a appelé à une nouvelle journée de grève, dite opération "ports morts". Ces actions, récurrentes depuis plusieurs semaines dans les grands ports, ont été généralement très suivies. Les salariés du secteur de l'énergie restent aussi mobilisés, notamment dans le traitement de déchets et le nucléaire. A la centrale de Penly en Normandie, où 83% des salariés sondés ont voté contre la réforme, sept salariés de la centrale ont reçu mardi la visite à leur domicile d'un huissier venu leur remettre une mise en demeure de libérer le site. Les syndicats --CGT, FO, SUD-- nient toutefois tout blocage. Dans le secteur des déchets, les salariés des trois sites d'incinération d'Ile-de-France ont reconduit leur mouvement jusqu'à vendredi. La préfecture a réquisitionné des personnels pour gérer les stocks d'ordures et redémarrer un des fours, à Issy-les-Moulineaux. A Marseille aussi la grève se poursuit, avec 3.000 tonnes de déchets en souffrance dans les rues, selon la métropole Aix-Marseille-Provence, qui a dénombré une quarantaine de grévistes sur les 2.000 agents de la propreté. bow-mpf-er-fbe/cel/elm]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: poussée de tension en commission, toujours au ralenti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205233431.uearowfs.html</link>
   <description><![CDATA["Remballez vos leçons de démocratie!": les débats en commission sur la réforme des retraites ont été marqués mercredi soir par une poussée de tension entre les députés Insoumis et la majorité, après des heures de discussions au ralenti. Au troisième jour d'examen en commission spéciale, les élus LFI qui portent l'essentiel des milliers d'amendements en discussion --ils en ont déposé quelque 19.000 sur un total de 22.000-- ont continué à chercher inlassablement à "dépecer" le texte, selon les termes de Clémentine Autain. En face des Insoumis présents en nombre, Olivier Véran (LREM) a notamment souligné qu'ils avaient choisi "l'arme d'obstruction massive", ajoutant: "Nous encaissons sans coup férir depuis maintenant trois jours". Le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a fait valoir qu'il était "plus facile de détruire que de construire", tançant des amendements qui visent à supprimer les dispositions du texte "ligne à ligne" et y voyant "le degré zéro du travail parlementaire". Après de nouvelles critiques dans la majorité sur la qualité du débat, Adrien Quatennens (LFI) a haussé le ton: "nous ne faisons que relayer une colère majoritaire dans le pays", "de grâce remballez définitivement vos leçons de démocratie!". "Tout le monde se calme", a alors lancé dans le brouhaha Brigitte Bourguignon, présidente de la commission, avant de suspendre la séance. A la reprise, la tension restait palpable, Mme Bourguignon invitant les députés à cesser les "invectives" et à revenir au débat, ajoutant que siéger, ce n'est pas "assiéger une commission". "Nous allons de pire en pire, je ne vois pas comment on peut sortir la tête haute de cette commission", a commenté Eric Woerth (LR). "On voit bien qu'on arrivera pas au bout" de l'examen du texte et "il faudra faire un choix sur le fait de continuer ou pas cette mascarade", a-t-il ajouté. Comme d'autres à gauche, Boris Vallaud (PS) a jugé lui aussi "vraisemblable" que la commission n'arrive pas au bout, ce qui implique que l'examen en séance à partir du 17 février se fera à partir des versions déposées par le gouvernement. Les communistes ont réclamé de leur côté dans un courrier adressé par leur chef de file André Chassaigne à Richard Ferrand (LREM) un "report de l'examen" dans l'hémicycle, Sébastien Jumel affirmant que cela permettrait à la commission de siéger "jusqu'à ce que mort s'ensuive"... Malgré des débats nourris sur le caractère universel ou non de la réforme, la situation des fonctionnaires ou encore des avocats, pas un seul amendement n'a été adopté ni dans l'après-midi ni dans la soirée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 23:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enfants "influenceurs" sur le web: feu vert en commission pour un contrôle renforcé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205174851.u516weh2.html</link>
   <description><![CDATA[Des conditions de tournage aux éventuels revenus publicitaires, les députés ont adopté en commission mercredi une proposition de loi LREM pour mieux encadrer le phénomène des enfants "influenceurs" sur Internet. Porté par le député Bruno Studer (LREM), le texte veut combler un "vide juridique" autour de ces enfants de moins de seize ans et stars de YouTube ou d'autres plateformes, sans chercher pour autant à "interdire ou marginaliser" la pratique. Il devrait être examiné dans l'hémicycle le 12 février. Saluée par l'ensemble des groupes politiques comme une "avancée" pour la protection des droits de l'enfant, la proposition de loi a été adoptée à l'unanimité par la commission des affaires culturelles. A l'inverse des "enfants du spectacle, les horaires et la durée de tournage de ces enfants ne sont pas encadrés par le droit du travail", selon le texte, qui veut préciser les conditions dans lesquelles "une activité doit être regardée comme un travail". En cas de travail avéré, l'enfant relèverait du même régime que les enfants mannequins, qui ont besoin d'une autorisation individuelle ou d'un agrément préfectoral. Sans ce sésame, les vidéos seraient retirées des plateformes de diffusion. Pour tous les autres cas, un décret du Conseil d'Etat fixerait un double seuil, de temps consacré par l'enfant et de revenus engrangés, au-delà duquel l'activité serait soumise à une déclaration auprès d'une "autorité administrative compétente". Cette autorité pourrait formuler des recommandations, à destination des parents, sur les "durées maximales souhaitables" de tournages quotidiens ou hebdomadaires. Une part des revenus de ces "enfants influenceurs" serait, à l'instar des enfants du spectacle, conservée par la Caisse des dépôts et consignations jusqu'à leur majorité. La commission a renforcé le texte, notamment sur sa volonté de "responsabilisation" des plateformes ou des annonceurs qui utilisent ces vidéos pour faire du placement de produits. Le texte prévoit un droit à l'oubli numérique. Les personnes concernées, mineures à la date de diffusion du contenu, pourront demander un retrait des images "dans les meilleurs délais". En cas de non-respect de ces obligations, les plateformes de diffusion pourraient être punies de 75.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Peltier (LR): la laïcité, "quatrième pilier de la devise républicaine", est "menacée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205150024.pm6sk56v.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro 2 de LR Guillaume Peltier a averti mercredi que la laïcité était "menacée" en France et estimé que ce "quatrième pilier de la devise républicaine" sera au coeur de l'élection présidentielle en 2022. La laïcité, "ce trésor inouï, conquis et acquis par nos anciens pour nous permettre de vivre ensemble, est menacée, et cela s'est aggravé sous la présidence d'Emmanuel Macron", a déclaré le député du Loir-et-Cher devant l'Association des journalistes parlementaires. Mardi, le président du parti Les Républicains Christian Jacob avait déjà appelé Emmanuel Macron à une "prise de conscience" sur la laïcité. Citant parmi d'autres exemples l'affaire Mila, cette lycéenne iséroise de 16 ans dont les virulentes critiques de l'islam lui ont valu des menaces sur les réseaux sociaux, M. Peltier a estimé qu'il était "hors de question qu'un quelconque communautarisme gangrène la République". L'élu du Loir-et-Cher a jugé le pays "communautarisé comme jamais" et la laïcité "en danger". Dénonçant la "lâcheté et la naïveté d'Etat" sur le sujet depuis "des décennies", il a appelé Emmanuel Macron aux actes, et soutenu la proposition de loi constitutionnelle LR déposée lundi au Sénat par Philippe Bas et Bruno Retailleau, visant à "garantir la prééminence des lois de la République" face aux "revendications communautaristes". M. Macron a assuré qu'il s'exprimerait "dans quelques jours" sur la lutte contre le communautarisme. Pour le vice-président du parti Les Républicains, la "laïcité sera au coeur de l'élection présidentielle" en 2022, comme le "rapport au travail" ou la réconciliation des territoires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 15:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Macron appelle au "calme" et au "professionnalisme" face à "l'obstruction" (Ndiaye)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205134544.sdkts0ad.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a demandé mercredi au gouvernement et à la majorité d'opposer "beaucoup de calme et de professionnalisme" à "l'obstruction parlementaire" dans l'examen du projet de réforme des retraites, a indiqué la porte-parole du gouvernement. Le président de la République "a appelé à ce que nous ayons la plus grande concentration collective pour mener à bien ces débats parlementaires parce que cette réforme, qu'il considère majeure de justice sociale pour notre pays, doit être menée à bon port", a expliqué Sibeth Ndiaye lors du compte-rendu du conseil des ministres. Emmanuel Macron "a également souhaité que, face aux tentatives d'obstruction parlementaire, nous opposions à la fois beaucoup de calme, beaucoup de détermination, beaucoup de professionnalisme", a-t-elle ajouté. La commission spéciale sur les retraites a continué à piétiner mardi à l'Assemblée, majorité et insoumis se reprochant mutuellement "d'abîmer le Parlement" et les tensions allant croissant autour notamment de la réduction des temps de parole. Plus de 20.000 amendements restent encore à débattre, dont 19.000 des insoumis. L'arrivée de la réforme dans l'hémicycle est prévue pour le 17 février. Interrogée sur une possible modification du calendrier parlementaire et sur un éventuel recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution, la porte-parole du gouvernement a répondu qu'elle ne se "plaçait pas dans cette perspective, puisque nous sommes au début du débat parlementaire", "Nous souhaitons évidemment que ce projet de loi soit adopté de manière définitive d'ici l'été", a-t-elle rappelé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: vote symbolique en commission sur la rémunération des enseignants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205132853.zb5te8yt.html</link>
   <description><![CDATA["Engagement irrévocable" pour la majorité, "bricolage anticonstitutionnel" pour les oppositions: les députés de la commission spéciale retraites ont symboliquement acté mercredi la future hausse des salaires des enseignants. Cette hausse a été promise par le gouvernement pour leur garantir des pensions équivalentes à la situation actuelle. Le gouvernement veut "envoyer un message" et "réécrire le contrat social qu'a la Nation avec ses enseignants", a affirmé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, en revendiquant "un engagement solennel" et "irrévocable". Symboliquement, les députés ont voté un amendement LREM pour isoler dans un article spécifique du projet de loi retraites cette "garantie" apportée aux enseignants. Il prévoit dans une "loi de programmation" à venir "une revalorisation de leur rémunération leur assurant le versement d'une retraite d'un montant équivalent à celle perçue par les fonctionnaires" de catégories comparables. En s'appuyant sur l'avis récent du Conseil d'Etat, les oppositions de droite comme de gauche ont jugé la mesure "anticonstitutionnelle". Elle revient en effet à "une injonction au gouvernement", a relevé le Conseil d'Etat. "En réalité vous nous faites voter quelque chose en prévision d'une loi (de programmation) dont nous ne connaissons pas le contenu et sur laquelle il faudrait vous faire à l'avance confiance", a fustigé l'insoumis Eric Coquerel, qui y voit "une usine à gaz" et dénonce le "gel du point d'indice des fonctionnaires depuis des années". "Tout cela alimente l'inquiétude", selon le communiste Pierre Dharréville, qui estime la parole du gouvernement "démonétisée car il y a déjà eu beaucoup d'arnaques et d'entourloupes". Eric Woerth (LR) a réclamé de son côté le "coût exact" et le "calendrier " de ces augmentations. Pour les "marcheurs", c'est une "avancée sociale", a souligné Olivier Véran, ancien du PS. "Moi en cinq ans de mandat socialiste (dans la précédente législature), j'aurais bien aimé qu'on revalorise les profs, j'aurais sauté de joie". Depuis "des années", on disait aux enseignants "vous aurez une bonne retraite donc vous pouvez être mal payés, là on a l'occasion de leur assurer des conditions décentes", a complété sa collègue Céline Calvez. Dès 2021, des premières hausses de salaires pourront être comprises entre 70 et 90 euros nets par mois pour les enseignants en début de carrière, a indiqué le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer mi-janvier. Les syndicats craignent que ces revalorisations soient conditionnées à des "contreparties" comme une hausse du temps de travail.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Cazeneuve, Rabault et Kanner (PS) brocardent une réforme "injuste" et "confuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205114945.idxmy5n4.html</link>
   <description><![CDATA["Projet vacillant", "confus" et "injuste": l'ancien Premier ministre Bernard Cazeneuve, les présidents de groupe PS à l'Assemblée nationale et au Sénat et la présidente de la région Occitanie fustigent la réforme des retraites du gouvernement, mercredi dans une tribune au HuffPost. "Qui aspire à une réforme universelle des retraites qui soit juste ne peut approuver le projet porté par l'actuel pouvoir, qui en compromet gravement l'objectif", estiment Bernard Cazeneuve, Valérie Rabault, Patrick Kanner et Carole Delga. Sur la méthode, ils déplorent l'illusion "optique" de concertation et le manque de "volonté de consensus", en particulier sur l'âge-pivot, "bonus-malus sur la valeur du point de retraite", "maintenu" "dans le projet de loi soumis au Parlement". "Le projet de l'exécutif est vacillant, car une réforme ne peut reposer sur un brouillon qui a fini par engendrer partout la défiance", affirment ces signataires, selon lesquels "le raisonnement technocratique s'est doublé d'un entêtement politique". "L'Assemblée nationale et le Sénat ont entamé l'examen d'un texte dont les calculs sont faux, puisqu'ils se fondent sur un âge d'équilibre fixé à 65 ans, alors que celui-ci va, dans la réforme présentée, augmenter chaque année", ajoutent-ils. Le projet, martèlelent-ils, est "injuste", notamment la "baisse de la part des dépenses de pension dans le PIB prévue par le projet actuel" et "la non-considération d'enjeux de solidarité majeurs". "Pour que cette réforme soit acceptable et juste, il faut la compléter", proposent-ils: "garantir que le pouvoir d'achat d'une retraite, une fois allouée, sera maintenu", "que le minimum de retraite pleine à 85% du Smic sera effectivement indexé sur celui-ci", "compléter l'approche fondée sur la pénibilité (...) par une approche fondée sur les métiers" ou encore "supprimer ou atténuer fortement les pertes subies, du fait de la réforme, des catégories de salariés tels les enseignants". Depuis le démarrage lundi de ses travaux, la commission spéciale à l'Assemblée avait mardi soir examiné quelque 360 amendements, plus de 20.000 restant encore à débattre, dont 19.000 des insoumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Bretagne, l'équivalent de neuf terrains de football artificialisés chaque jour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200205080028.akas3b8p.html</link>
   <description><![CDATA[En Bretagne, deuxième région agricole de France, on bétonne l'équivalent de neuf terrains de football chaque jour, sous la pression de l'étalement urbain. Un phénomène qu'essaie de contenir l'établissement public foncier (EPF) de Bretagne, créé il y a dix ans. Plus de 3.100 km2 de terres bretonnes sont d'ores et déjà transformées en zones artificielles (maisons individuelles, zones commerciales, routes, etc.) par opposition aux terres agricoles et espaces naturels. Et cette tendance augmente de 0,76% par an, soit l'équivalent de neuf terrains de football par jour, selon la Direction Régionale de l'Environnement, de l'Aménagement et du Logement (Dréal) de Bretagne. Au niveau national, l'artificialisation a progressé de 61.200 hectares par an entre 2006 et 2014, selon un rapport parlementaire, soit l'équivalent de 239 terrains de football par jour. L'essentiel de ce phénomène est dû à l'extension des zones pavillonnaires sur des terres agricoles. Les conséquences sont multiples: recul de la biodiversité, incapacité du sol à stocker du carbone, diminution des terres arables, etc. C'est ce constat qui a conduit à la création de l'établissement public foncier de Bretagne en 2009. L'EPF aide les maires qui en font la demande à repérer des friches ou des dents creuses dans des zones déjà urbanisées pour éviter l'étalement urbain. L'établissement achète, dépollue, voire déconstruit les bâtiments existants puis revend le terrain à un bailleur social ou à un promoteur, en gardant à sa charge une partie des coûts. "C'est un coup de pouce fait à la collectivité locale car tout est toujours un peu plus compliqué et risqué quand on s'attaque au renouvellement urbain", explique Carole Contamine, directrice générale de l'EPF. "Le maire est plutôt incité à faire vite son lotissement qui lui permettra de garder son école", dit-elle. Financé par la taxe spéciale d'équipement, l'EPF dépense environ 40 millions d'euros par an en opérations foncières et garde les terrains achetés entre 5 et 7 ans. En dix ans, ces opérations ont permis la construction de plus de 21.000 logements, qui, s'ils avaient été construits de manière classique, auraient grignoté plus de 1.100 hectares de terres agricoles (soit 1.571 terrains de football). Avec l'objectif de "zéro artificialisation nette de sols agricoles" fixé par l'État, "on sent qu'il se passe quelque chose en ce moment. Les élus sont bien conscients qu'il faut évoluer", souligne Mme Contamine. "C'est assez réjouissant de voir des maires revoir leur façon de faire et dire: merci l'EPF", conclut-elle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Feb 2020 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission piétine, réduction des temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204231825.vdchha2j.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur les retraites a continué à piétiner mardi à l'Assemblée, majorité et insoumis se reprochant mutuellement "d'abîmer le Parlement", et les tensions se sont accrues autour notamment de la réduction des temps de parole. Depuis le démarrage lundi de ses travaux, la commission spéciale a examiné quelque 360 amendements, plus de 20.000 restant encore à débattre, dont 19.000 des insoumis. Les responsables de la commission ont décidé de réduire de moitié, de 2 à 1 minute, le temps de parole des députés ayant déposé des amendements identiques. Plusieurs insoumis ont protesté, à l'instar de leur chef de file, Jean-Luc Mélenchon, qui s'est étonné: "Il me semblait que nous avions un bon échange. Quel est le sens d'une telle décision?". "Chacun pourra juger du niveau de mépris" du Parlement, a renchéri son collègue Adrien Quatennens. Socialistes et communistes ont également contesté la décision, Sébastien Jumel (PCF) indiquant qu'elle allait "nourrir un recours devant le Conseil constitutionnel". Alors que le ton montait, le rapporteur général, Guillaume Gouffier-Cha (LREM) a lancé: "Il y a des règles ici, ce n'est pas l'anarchie". Plus tôt, des élus MoDem avaient critiqué de la part de LFI "des amendements de provocation" ralentissant les débats et "empêchant les autres oppositions de s'exprimer". "C'est vous qui abîmez le rôle du Parlement, le gouvernement a transmis une étude d'impact truquée, nous discutons d'un texte à trous (...) Ne nous donnez pas de leçons", avait rétorqué Adrien Quatennens. "Ce qui abîme le plus le Parlement, c'est quand il y a des votes de godillots", avait ensuite lancé son collègue François Ruffin, en évoquant la polémique du moment sur le vote des "marcheurs" contre l'allongement du congé en cas de décès d'un enfant. Alors qu'il élevait la voix, la présidente de commission, Brigitte Bourguignon (LREM), avait ordonné une brève suspension de séance. Depuis lundi, la commission n'a adopté que trois amendements, dont un mardi soir porté par l'aile gauche de LREM et Matthieu Orphelin (ex-LREM) visant à ajouter une dimension "solidaire" aux cotisations et contributions des assurés et employeurs. Les échanges ont été nourris sur les principes généraux de la réforme, inscrits à l'article 1er: "liberté de choix", "âge minimum", équilibre financier... Mais plusieurs orateurs ont déploré que le secrétaire d'Etat aux Retraites, Laurent Pietraszewski, ne prenne que rarement la parole. Le corapporteur Nicolas Turquois (MoDem) a aussi indiqué qu'il n'allait plus répondre aux insoumis, au grand dam de Jean-Luc Mélenchon qui a lancé: "on va finir par parler avec les murs!". A l'ouverture mardi, plusieurs élus de l'opposition de gauche comme de droite ont demandé à la présidente si la commission parviendrait à terminer ses travaux dans les temps, avant l'arrivée de la réforme dans l'hémicycle le 17 février. Dans le cas contraire, les textes seraient examinés en séance dans les versions déposées par le gouvernement initialement, sans les apports de la commission. "C'est comme si notre travail n'avait servi à rien", a déploré Thibault Bazin (LR). La commission doit siéger ce weekend et sans doute jusqu'à mercredi, jour elle pourrait se saisir du volet organique de la réforme, a indiqué dans la soirée Mme Bourguignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 23:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le congé après le deuil d'un enfant sème la zizanie en macronie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204195521.zwnypndd.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM "en colère", y compris contre Emmanuel Macron, une ministre qui prend "cher" et un chef de gouvernement qui "assume" sa responsabilité: la majorité a tenté mardi de dénouer la crise autour du congé de deuil d'un enfant qui sème la zizanie au sein de la macronie. Le rejet jeudi à l'Assemblée d'une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours ce congé, n'en finit pas de jeter le trouble. Sur "ce sujet devenu une espèce de boule de feu", "probablement, sûrement, une part de responsabilité vient du gouvernement. Je l'assume", a déclaré Edouard Philippe lors d'une réunion du groupe majoritaire tendue, selon des propos rapportés. Le chef du gouvernement a résolument pris la défense de la ministre du Travail Muriel Pénicaud, au centre des critiques: "Tous ceux qui iront chercher la responsabilité ailleurs, sur Muriel, en interne ou en externe, je leur dis merde !". "Nous n'avons pas su collectivement expliquer notre position, ni nous adapter. Les critiques nous font très mal", a encore reconnu le Premier ministre, venu éteindre le feu chez les "marcheurs". Car l'épisode a laissé des traces au sein de la majorité, déjà secouée par une succession de crises, des "gilets jaunes" aux grèves contre la réforme des retraites, certains souffrant de passer pour de simples "godillots". Des élus présents lors du vote litigieux jeudi ont ainsi refusé qu'on dise "qu'ils ont voté par loyauté" et rejeté l'idée d'une "erreur", estimant que le texte était "mal ficelé" et plaidant pour "aller plus loin" que ce que proposait l'UDI-Agir. Certains ont dit leur "colère" et leur impression "d'avoir été envoyés au front et lâchés". Pour un député, l'"emballement médiatique" a été créé par Emmanuel Macron lui-même, par son intervention samedi dans ce dossier, où le chef de l'Etat a demandé de "l'humanité". "Ça me touche dans mon honneur", a déploré une députée, la voix tremblante. Des propos attribués dans la presse à un ténor de la majorité, traitant les "marcheurs" de "cons", ont aussi fait des remous, Aurore Bergé estimant notamment que leur "seule connerie a été d'être loyal". "Nous ne sommes ni des +cons+ ni des inhumains", a renchéri une "marcheuse" à l'AFP en marge de la réunion, voyant dans la ministre du Travail un "fusible". - "Députés droïdes" - Muriel Pénicaud a aussi critiqué devant les députés un texte centriste "mal ficelé", et souligné que depuis jeudi, "on est nombreux à prendre cher". Pour la première vice-présidente du groupe Marie Lebec, qui n'a "pas du tout aimé cette expression d'erreur collective", il s'agit d'une "erreur de management du gouvernement et du groupe". Lors de ce moment vécu comme "cathartique", plusieurs responsables ont mis en avant la nécessité de "sortir vite" de cette crise. Evoquant un "épisode douloureux", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a aussi plaidé pour "se serrer les coudes". C'est sous l'angle d'une majorité dominée par les "technos" que les oppositions de droite comme de gauche poursuivaient leurs attaques mardi. Adrien Quatennens (LFI) a fustigé des macronistes faisant "l'effet d'un droïde doté d'un fichier Excel à la place du cerveau et d'une calculatrice à la place du coeur". Lors des questions au gouvernement, les accusations de "faute morale" et "d'indécence" sont revenues dans la bouche de Pierre Cordier (apparenté LR). "Pour être un de ceux qui a vécu" un tel drame de perte d'un enfant, le "marcheur" Bruno Bonnell a récusé en retour appartenir à une "majorité cynique et bornée", sous les applaudissements de ses collègues. Le Premier ministre a lui parlé avec l'"humilité d'un père de trois enfants dont la seule véritable angoisse est d'en perdre un", jugeant qu'il faut "probablement" étendre le congé, mais qu'aucun délai ne sera "à la hauteur" de la douleur vécue. Il a plaidé pour une vaste amélioration du "dispositif". La ministre du Travail a promis en fin de journée, après une réunion avec des associations, un "plan d'action" allant "de l'accompagnement psychologique aux frais d'obsèques" et assuré que ce sujet "n'est pas un problème d'argent". Elle recevra mercredi syndicats et patronat afin de "trouver une solution" en vue de l'examen du texte au Sénat le 3 mars, qu'elle espère voir "voté à l'unanimité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la commission piétine, bref incident avec LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204182620.e2hrf920.html</link>
   <description><![CDATA[La commission spéciale sur les retraites continue à piétiner mardi à l'Assemblée, avec majorité et insoumis qui se reprochent mutuellement "d'abîmer le Parlement" et une première suspension de séance à la suite d'une intervention de François Ruffin (LFI). En deux heures, les députés ont examiné moins d'une cinquantaine d'amendements, sur un total de 22.000, dont plus de 19.000 des insoumis. "Vous déposez des amendements de provocation. On a des amendements que je considère ridicules, ça ne fait que ralentir le débat, c'est excessivement pénible. Si c'est ça un débat parlementaire serein, je trouve ça lamentable", s'est agacé le MoDem Jean-Paul Mattei au sujet de LFI. Cela "abîme le rôle du Parlement et empêche les autres oppositions de s'exprimer", a complété le co-rapporteur Nicolas Turquois (MoDem). "C'est vous qui abîmez le rôle du Parlement, le gouvernement a transmis une étude d'impact truquée, nous discutons d'un texte à trous (...) Ne nous donnez pas de leçons", a rétorqué Adrien Quatennens. "Ce qui abîme le plus le Parlement, c'est quand il y a des votes de godillots", a ensuite lancé son collègue François Ruffin, en évoquant la polémique du moment sur le vote des "marcheurs" contre l'allongement du congé en cas de décès d'un enfant. "S'il vous plaît monsieur, vous revenez au texte", lui a demandé la présidente de la commission Brigitte Bourguignon (LREM). "Non, non, je n'ai pas terminé", a poursuivi M. Ruffin en élevant la voix, avant une suspension de séance de cinq minutes ordonnée par Mme Bourguignon. En ouverture des débats, plusieurs élus des oppositions de gauche comme de droite ont demandé à la présidente si la commission parviendrait à terminer ses travaux dans les temps, avant l'arrivée de la réforme dans l'hémicycle le 17 février. Dans le cas contraire, les textes seraient examinés en séance dans les versions déposées par le gouvernement initialement, sans les apports de la commission. "J'espère que nous pourrons aller jusqu'au bout du texte, ça dépendra beaucoup de l'attitude de chacun dans ce débat, il y va de notre crédibilité extérieure", a répondu Mme Bourguignon, en confirmant que la commission s'apprêtait à siéger ce week-end. Plusieurs élus ont déjà reconnu qu'il était "très probable" que la commission ne puisse achever l'examen de cette réforme avant le 17 février.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé de deuil d'un enfant: Philippe appelle à "améliorer" le texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204155141.wmgm621a.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a convenu mardi devant les députés qu'il fallait "probablement" augmenter la durée du congé de deuil d'un enfant, cinq jours après le début d'une crise qui sème la zizanie en macronie. "Faut-il étendre ce délai (de cinq jours)? Probablement", a répondu le chef du gouvernement, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. Il a appelé à "améliorer encore ce texte" et fait valoir son "humilité" sur la question. "Est-ce qu'il est bon et nécessaire que la solidarité nationale et qu'un cadre législatif adapté viennent accompagner les parents qui sont confrontés à ce drame? Oui, évidemment oui. Est-ce que ce cadre est aujourd'hui satisfaisant? Il peut sans doute être amélioré", a poursuivi Édouard Philippe. Le rejet par la majorité jeudi à l'Assemblée d'une proposition UDI-Agir qui visait à porter de cinq à douze jours ce congé, n'en finit pas de jeter le trouble. Dans la matinée, le Premier ministre avait déjà reconnu "une part de responsabilité du gouvernement", selon des propos rapportés qu'il a tenus lors d'une réunion du groupe majoritaire à huis clos. Lors des questions au gouvernement, Édouard Philippe a dit "assumer" au nom du gouvernement "l'erreur ou, plus exactement, le caractère difficilement compréhensible pour nos concitoyens de la position qui avait été formulée". "Ce qui a animé le gouvernement, ce n'était pas la mise en cause de ce qu'une amélioration législative était utile et nécessaire, bien sûr que non, ce n'était pas la mise en cause du dispositif particulier proposé, c'est l'idée que les éléments qui avaient été proposés ne semblaient pas prendre en compte un certain nombre de facteurs", a-t-il développé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le tilde (~) bientôt autorisé à l'état civil (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204135207.neqdoq4n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé mardi qu'un décret concernant l'usage de signes diacritiques à l'état civil, dont le tilde (~) utilisé dans la langue bretonne, était "en cours de finalisation". "Je salue la décision de la Garde des Sceaux (Nicole Belloubet) de répondre favorablement à ma requête, partagée par tous les parlementaires bretons pour la prise en compte par l'état civil des signes diacritiques, singulièrement du tilde en Bretagne", a déclaré M. Ferrand, député du Finistère, dans un communiqué intitulé "Un décret pour Fañch". "La ministre de la Justice (Nicole Belloubet) confirme par courrier qu'un décret est actuellement en cours de finalisation et sera prochainement transmis au Conseil d'État. L'intégration de ces caractères sera effective dès que les modalités au sein des services de l'État seront définies", a ajouté M. Ferrand. La question du tilde sur le prénom Fañch suscite des remous depuis des mois en Bretagne. Fin novembre, le parquet de Brest a ordonné à l'état civil de ne pas écrire le prénom Fañch avec le tilde, malgré la victoire judiciaire d'un autre Fañch en cassation le mois précédent. Les parents du petit Fañch Bernard, né en mai 2017, avaient en effet obtenu gain de cause après une bataille judiciaire de plus de deux ans. Les signes diacritiques existent dans d'autres langues régionales parlées en France, notamment en catalan, comme par exemple l'usage du "í" ou du "ó".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 13:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé après la perte d'un enfant: Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200204122921.ihlurq29.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe "assume" la "part de responsabilité du gouvernement", après le tollé provoqué par le rejet à l'Assemblée nationale d'un allongement du congé après le décès d'un enfant, ont rapporté des participants à une réunion houleuse des députés LREM mardi. Sur "ce sujet devenu une espèce de boule de feu", "probablement, sûrement, une part de responsabilité vient du gouvernement. Je l'assume. Je suis le chef du gouvernement", a-t-il déclaré lors de cette réunion à huis clos lors de laquelle il a pris la défense de la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Tous ceux qui iront chercher la responsabilité ailleurs, sur Muriel, en interne ou en externe, je leurs dis merde !", a-t-il martelé, sous les applaudissements. "Nous n'avons pas su collectivement expliquer notre position, ni nous adapter. Les critiques nous font très mal", a encore reconnu le Premier ministre, qui entend "sortir" de cette situation par le haut. Plusieurs députés qui étaient présents lors du vote litigieux jeudi dernier ont pris la parole, refusant qu'on dise "qu'ils ont voté par loyauté", et rejetant l'idée d'une "erreur", la proposition centriste d'allongement du congé deuil étant "mal ficelée" selon eux. "On assume le vote sur un mauvais texte sur un sujet sensible sur lequel on a des propositions bien plus efficientes et plus protectrices pour plus de personnes", a affirmé à l'AFP une élue, plusieurs intervenants disant devant leurs collègues leur "colère" et leur impression "d'avoir été envoyés au front et lâchés". Un député a dénoncé un "emballement médiatique" créé par Emmanuel Macron lui-même par son intervention samedi dans ce dossier, où le chef de l'Etat a demandé de "l'humanité", selon un participant. Présente lors de la réunion mardi matin, Muriel Pénicaud a elle aussi critiqué un texte centriste "mal ficelé", et souligné que depuis jeudi, "on est nombreux à prendre cher". Pour la première vice-présidente du groupe Marie Lebec, "on a loupé le sujet". "Je n'ai pas du tout aimé cette expression d'erreur collective. C'est une erreur de management du gouvernement et du groupe", a-t-elle déclaré, toujours selon des propos rapportés. "Je n'accepte pas que des ténors qui se revendiquent de la majorité traitent les parlementaires de la majorité de +cons+ quand la seule connerie a été d'être loyal" a aussi lancé Aurore Bergé, selon un participant. Évoquant un "épisode douloureux", le président de l'Assemblée Richard Ferrand a lui plaidé pour "se serrer les coudes". Plusieurs députés ont également appelé à reprendre la main pour "aller plus loin" que ce que proposait le texte UDI-Agir, via une nouvelle proposition de loi, plutôt que de laisser les débats se poursuivre lors de la navette au Sénat, ont encore rapporté des participants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
