<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 19:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Richard Ferrand accède au perchoir de l'Assemblée, sans faire le plein des voix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912174508.dhnklbx6.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, un fidèle entre les fidèles du président Emmanuel Macron, est devenu mercredi président de l'Assemblée nationale, comme attendu, mais sans faire le plein des voix de la majorité. M. Ferrand a recueilli 254 voix alors que son seul groupe LREM compte 312 membres. Fin juin 2017, son prédécesseur François de Rugy l'avait emporté avec un score nettement plus large de 353 voix, qui incluait celles du MoDem. Le nombre de voix en baisse obtenu par le nouvel élu témoigne des remous qui traversent la Macronie en cette rentrée difficile pour la majorité. Plusieurs élus LR et de la gauche de la gauche n'ont, d'ailleurs, pas manqué de railler une "petite majorité" et le signe d'une "défiance". Une standing ovation de la part des élus LREM n'en a pas moins salué l'élection de cet ex-journaliste et ex-dirigeant de mutuelle, élu depuis 2012 au Palais Bourbon et qui a su depuis un an piloter le jeune et hétéroclite groupe macroniste, même si certains lui ont reproché d'être trop "directif", ou "distant". Ancien socialiste, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe des marcheurs, après avoir été un éphémère ministre de la Cohésion des territoires, s'est dit animé d'une "profonde humilité mêlée de gravité" au moment de prendre la tête de cette "institution sacrée". Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Annie Genevard (LR) a récolté 95 voix et Marc Fesneau (MoDem) 86 voix, bien au-delà des 46 députés centristes. "Surpris" par ce score "manifestement significatif", ce dernier a assuré que les MoDem ne seraient "pas déloyaux à la majorité". La socialiste Ericka Bareigts a obtenu 31 suffrages et Mathilde Panot (LFI), 17 voix, sur un total de 484 exprimés. Porte-parole des députés LREM, Olivia Grégoire a récusé tout "vote sanction" à l'encontre de M. Ferrand. Dans son discours d'intronisation, le 14e président de l'Assemblée de la Ve République, visiblement ému, s'est engagé à "persévérer dans la modernisation" de l'institution, à co-construire et mieux évaluer les textes, et aussi à "veiller à la séparation des pouvoirs" et à être "garant de la pluralité". M. de Rugy lui a laissé les clés de l'Hôtel de Lassay dans la foulée. Pendant près d'une heure en milieu d'après-midi, les députés s'étaient succédé, dans une ambiance un peu dissipée, pour déposer leur bulletin secret dans une grosse urne verte, après les premières questions au gouvernement de la rentrée, animées de joutes verbales. - "Sursis au vieux monde" - Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, des critiques se sont encore fait entendre, lors des questions au gouvernement: "Au secours Barbara" Pompili, principale challengeuse de Richard Ferrand chez les marcheurs, ont lancé certains à droite. M. Ferrand s'est vu aussi reprocher, y compris par certains LREM, de ne pas incarner le renouvellement. Mais le choix du député breton évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla. Le Premier ministre Edouard Philippe avait affirmé que les députés feraient "le bon choix". Aux prises avec la justice dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, M. Ferrand a laissé entendre qu'il ne démissionnerait pas nécessairement s'il devait être mis en examen. Pour le député PS Luc Carvounas, c'est la marque d'une "République des coquins et des copains". "M. Macron offre un sursis au vieux monde", a aussi dénoncé dans les couloirs du Palais Bourbon l'Insoumis Adrien Quatennens. Richard Ferrand ne prévoit pas de remettre en jeu sa nouvelle fonction dans un an, à mi-mandat, selon son entourage - engagement initialement annoncé pour tous les LREM au début de la législature. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée: marathon budgétaire de l'automne, projet de loi Pacte sur les entreprises à compter du 25 septembre, mais aussi la délicate réforme institutionnelle. L'élection de M. Ferrand lance, mécaniquement, des manoeuvres en coulisses pour la présidence du groupe majoritaire, qui suscite "des vocations de partout" selon un élu LREM. Le vote aura lieu en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée. Les noms de Gilles Le Gendre, Gabriel Attal, Amélie de Montchalin ou encore Brigitte Bourguignon (ex-PS) sont aussi cités. Ils ne devraient être que quatre ou cinq au final sur la ligne de départ. parl-chl-reb/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand, un incontournable de la macronie au perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912171023.cxnlfz2p.html</link>
   <description><![CDATA[Elu mercredi président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand est un incontournable de la macronie, malgré les contestations dans son difficile rôle de patron des députés LREM, affaibli par une affaire judiciaire. Parlementaire méconnu il y a encore deux ans et désormais quatrième personnage de l'Etat, Richard Ferrand a émergé dans le sillage du météore Emmanuel Macron, dont il fut un des tout premiers soutiens. Son costume d'homme de confiance ne semble pas s'être élimé au fil des années: en 2015 lorsqu'il ferraille dans la peau du rapporteur général de la loi du ministre de l'Economie Macron. En 2016, il structure ex nihilo le parti En Marche!, avant de prendre la tête en 2017 d'un groupe inexpérimenté de quelque 300 députés, pour voter les réformes du nouveau président. Son nom a émergé comme une évidence après le départ du perchoir pour le ministère de la Transition écologique de François de Rugy. "Il faut quelqu'un qui soit solide à la tête de l'Assemblée", résume ainsi le patron des sénateurs LREM François Patriat, en pensant à "l'année difficile", ponctuée de textes importants, qui se profile. Poser ses valises à l'hôtel de Lassay va néanmoins sonner comme une respiration pour M. Ferrand, éprouvé par 15 mois parfois électriques à la tête du contingent LREM de l'Assemblée. Gestion des premiers pas des uns, des ego des autres, des ambitions, des couacs et des psychodrames ont rendu la vie dure à ce fumeur invétéré de 56 ans. - "Du temps dans les vestiaires" - Cet ancien socialiste (37 années de cotisation) au parcours d'élu plutôt modeste (conseiller général du Finistère de 1998 à 2011, conseiller régional depuis 2010) avant de devenir en 2012 député du Finistère, a dû plusieurs fois affronter un vent de contestation au sein d'une frange minoritaire mais active parmi ses troupes. Des braises parfois attisées par son prédécesseur au perchoir avec qui il a entretenu des relations conflictuelles. "Je pense que Richard Ferrand n'est pas bon pour le poste. Il ne parle à personne, ce n'est pas un bon manager", lançait la semaine dernière une députée LREM, formulant des critiques maintes fois entendues dans d'autres bouches: trop distant, trop directif, trop absent... "Plus vous avez un groupe important, plus il faut passer du temps dans les vestiaires", plaide-t-il en retour, en pointant en privé avec "philosophie" le "volume d'emmerdements" lié à sa fonction. "Il y a du plaisir aussi, quand on négocie avec des ministres et on fait de très belles rencontres humaines, on voit des talents émerger", loue encore l'ancien journaliste. Son entourage comme ses détracteurs soulignent aussi que l'été lui a été plus propice, M. Ferrand tirant son épingle du jeu par son assise dans les turbulences liées à l'affaire Benalla. "Richard Ferrand crée un gros vide", témoigne ainsi la députée Marie Guévenoux, estimant qu'il avait été "décrié pour de mauvaises raisons". L'Aveyronnais, fils d'un artisan du bâtiment et d'une employée de commerce, Breton d'adoption depuis 1991, a surtout essuyé la tempête avec l'affaire immobilière le touchant. Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe, et laissé des cicatrices personnelles importantes, notamment pour sa compagne, également mise en cause, et ses trois enfants de 28, 15 et 10 ans. Mais elle n'a semble-t-il pas entamé la fidélité du chef de l'Etat qui a su le faire savoir avant que M. Ferrand ne soit investi par ses pairs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand désormais au perchoir de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912164033.gsdfm8q6.html</link>
   <description><![CDATA[Promise à un "an II" plus compliqué, l'Assemblée nationale s'est dotée mercredi d'un nouveau président: comme attendu, le fidèle du chef de l'État, Richard Ferrand, est devenu le titulaire du perchoir, mais sans faire le plein des voix de la majorité. Ancien socialiste, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe des "marcheurs" et éphémère ministre de la Cohésion des territoires, a recueilli 254 voix. Fin juin 2017, son prédécesseur François de Rugy l'avait emporté avec un score nettement plus large de 353 voix. Une standing ovation de la part des élus LREM a salué l'élection de cet ex-journaliste et ex-dirigeant de mutuelle, élu depuis 2012 au Palais Bourbon et qui a su depuis un an piloter le jeune et hétéroclite groupe macroniste, même si certains lui ont reproché d'être trop "directif" ou "distant". Visiblement ému, le nouveau président s'est aussitôt dirigé vers la tribune pour sa première allocution, avant une passation de pouvoir programmée dans la soirée avec François de Rugy à l'Hôtel de Lassay. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Annie Genevard (LR) a récolté 95 voix et Marc Fesneau (MoDem) 86 voix, bien au-delà des 46 députés centristes. La socialiste Ericka Bareigts a obtenu 31 suffrages et Mathilde Panot (LFI), 17 voix. Pendant près d'une heure, les députés s'étaient succédé, dans une ambiance un peu dissipée, pour déposer leur bulletin secret dans une grosse urne verte, après les premières questions au gouvernement de la rentrée animées de joutes verbales. Le suspense pour le prestigieux perchoir était plus que limité: facilement investi lundi par les députés LREM, face notamment à Barbara Pompili, M. Ferrand a eu l'appui de la majeure partie des "marcheurs" (312 députés sur 577). Mais la candidature de Marc Fesneau - pas une "fronde" mais un "signal" - lui a coûté des voix dans la majorité. - "Sursis au vieux monde" - Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, des critiques se sont encore fait entendre, lors des questions au gouvernement: "Au secours Barbara" Pompili, ont lancé certains à droite. M. Ferrand s'est vu aussi reprocher de ne pas incarner le renouvellement, y compris chez certains LREM, tel François-Michel Lambert pour qui "il n'incarne pas ce pour quoi on a voté". Mais le choix du député breton évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla. Le Premier ministre Edouard Philippe avait affirmé que les députés feraient "le bon choix". Aux prises avec la justice dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, M. Ferrand a laissé entendre qu'il ne démissionnerait pas nécessairement s'il devait être mis en examen. Pour le député PS Luc Carvounas, c'est la marque d'une "République des coquins et des copains". "M. Macron offre un sursis au vieux monde", a aussi dénoncé dans les couloirs du Palais Bourbon l'Insoumis Adrien Quatennens. Richard Ferrand ne prévoit pas de remettre en jeu sa nouvelle fonction dans un an, à mi-mandat, selon son entourage - engagement initialement annoncé pour tous les LREM au début de la législature. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée: marathon budgétaire de l'automne, projet de loi Pacte sur les entreprises à compter du 25 septembre, mais aussi la délicate réforme institutionnelle. M. Ferrand, qui a promis aux députés de la majorité que "l'an II sera un grand cru", devra notamment composer avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) sur ce dossier. Effet domino oblige, les manoeuvres en coulisses sont aussi lancées pour la présidence du groupe majoritaire, qui suscite "des vocations de partout", dixit un élu LREM. Le vote aura lieu en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée, mais sont aussi cités les noms de Gilles Le Gendre, Gabriel Attal, Amélie de Montchalin ou encore Brigitte Bourguignon (ex-PS). Ils ne devraient être que quatre ou cinq au final sur la ligne de départ. parl-chl/reb/jk/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand élu président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912162724.e499dmjg.html</link>
   <description><![CDATA[Richard Ferrand, jusqu'alors patron des députés LREM, a été élu mercredi avec 254 voix quatorzième président de l'Assemblée nationale de la Ve République. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Annie Genevard (LR) a récolté 95 voix et Marc Fesneau (MoDem) 86 voix, a annoncé à la tribune de l'Assemblée la vice-présidente Carole Bureau-Bonnard, qui présidait la séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés proposent une "feuille de route" contre l'évasion fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912162705.nuk3gmpv.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre l'évasion et l'optimisation fiscale des entreprises a progressé ces dernières années en France mais doit encore être améliorée, en renforçant les outils anti-abus et la transparence, estime un rapport parlementaire publié mercredi. En matière de lutte contre l'évasion fiscale, "la France dispose d'un arsenal robuste qui a fait ses preuves", souligne ce rapport, rédigé par la députée LREM Bénédicte Peyrol. Néanmoins, "il reste beaucoup à faire, au niveau national, mais aussi et surtout au-delà", ajoute le document. Le rapport, qui s'intéresse particulièrement à la "zone grise" située entre légalité et infraction pénale, dont profitent certaines entreprises, formule une quarantaine de propositions, inscrites dans une "feuille de route" sur deux ans, qui prend en compte les textes législatifs à venir. Première d'entre elles: la mise en place d'ici le début de l'année 2019 d'un groupe de travail mêlant économistes, parlementaires et membres de l'administration fiscale pour mettre au point une méthode d'évaluation de la fraude et de l'évasion fiscales "faisant consensus". "De nombreux chiffres reposant sur différentes études sont avancés", a rappelé Bénédicte Peyrol lors d'une conférence de presse. Or "pour lutter efficacement" contre l'évasion fiscale, "il faut qu'on ait une bonne évaluation" du phénomène, a-t-elle insisté. Autre mesure préconisée: permettre l'accès au "registre des trusts", mis en place par la loi Sapin II, à "toute personne justifiant d'un intérêt légitime et autorisée en ce sens par un juge", notamment les "journalistes" et les "ONG". Ce registre, créé en 2016 pour permettre de connaître les bénéficiaires effectifs de ces structures offshore, devait à l'origine être accessible au grand public. Mais le Conseil constitutionnel a retoqué cette disposition, au nom du respect de la vie privée. Cette proposition constitue "un premier pas à l'heure où ce dossier est en train de s'enliser au niveau européen", s'est félicitée dans un communiqué l'ONG Oxfam, pour qui le rapport comprend "de nombreuses propositions" qui "permettraient de faire passer la lutte contre l'évasion fiscale à la vitesse supérieure". "Mais il est impératif que chaque citoyen, salarié, actionnaire, puisse avoir directement accès à ce type d'information", insiste l'ONG. Sur le plan juridique, et au-delà de ce critère de transparence, le rapport propose d'"assouplir l'abus de droit", qui permet de sanctionner les montages financiers ayant pour but d'échapper à l'impôt, pour l'appliquer aux opérations à motivation "principalement fiscale" et non plus "exclusivement fiscale". Il appelle par ailleurs, concernant les géants du numérique, à "poursuivre les discussions" en cours à Bruxelles sur la taxe à 3% proposée par la France, tout en limitant à deux ans la durée de ce dispositif, pensé comme provisoire. Ce projet, soutenu par la commission européenne, prévoit la mise en place d'une taxe sur le chiffre d'affaires des géants du net le temps qu'une solution soit négociée à l'échelle mondiale. Il suscite de vives réticences en Irlande mais aussi en Allemagne. "A défaut d'aboutissement dans le délai indiqué, la France se doit d'agir", insiste le document, qui avance notamment la piste d'une nouvelle taxe anti-abus permettant de mieux appréhender les bénéfices détournés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jour de rentrée à l'Assemblée, Richard Ferrand en route vers le perchoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912150359.nzu0buo2.html</link>
   <description><![CDATA[Promise à un "an II" plus compliqué, l'Assemblée nationale a fait sa rentrée mercredi en lançant le vote pour le perchoir, que Richard Ferrand, fidèle du chef de l'État, est assuré d'emporter. Le vote à bulletin secret de l'ensemble des élus a débuté vers 16H30 dans une ambiance dissipée, après les premières questions au gouvernement de la rentrée et les premières joutes verbales, sous la houlette de la vice-présidente Carole Bureau-Bonnard (LREM). Les députés ont commencé à se succéder par ordre alphabétique à la tribune pour glisser un bulletin dans l'urne. L'opération doit durer environ une heure, avant le dépouillement d'une cinquantaine de minutes. Après proclamation des résultats, le nouveau président prononcera un discours, avant une passation de pouvoir programmée dans la soirée avec François de Rugy à l'Hôtel de Lassay. Le suspense est plus que limité: facilement investi lundi par les députés LREM, face notamment à Barbara Pompili, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe, aura l'appui des "marcheurs" (312 députés sur 577). Face à lui pour devenir le quatrième personnage de l'État: Annie Genevard (LR), Ericka Bareigts (PS), Mathilde Panot (LFI) mais aussi Marc Fesneau (MoDem). Pas de "fronde" des centristes, mais un "signal" pour rappeler qu'ils sont un des "deux piliers" de la majorité. M. Fesneau pourrait "glaner quelques voix" côté LREM, prédit un "marcheur". UDI-Agir ne présente pas de candidat: "Pas la peine de participer à un jeu joué d'avance", selon son coprésident Jean-Christophe Lagarde. Si la candidate LFI entend "rassembler toute l'opposition de gauche", les communistes ont opté pour un "choix libre", contrairement à 2017. La session extraordinaire de septembre avait été ouverte à 15 heures, dans un hémicycle quasi comble et avec un mot de bienvenue aux nouveaux ministres, dont "naturellement" François de Rugy, applaudi debout par la majorité. - "Sursis au vieux monde" - Donnant le coup d'envoi des questions, l'élue réunionnaise Ericka Bareigts, offensive, a déploré une expression démocratique qui "s'étouffe" depuis un an. Récusant cette "description quasi crépusculaire", le Premier ministre Edouard Philippe a répondu à la prétendante au perchoir que les députés feraient "le bon choix". Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, des critiques se sont faites entendre: "Au secours Barbara" Pompili, ont lancé certains à droite, lors d'une question sur les femmes dans l'armée. M. Ferrand s'est vu aussi reprocher de ne pas incarner le renouvellement, y compris chez certains LREM, tel François-Michel Lambert pour qui "il n'incarne pas ce pour quoi on a voté". Mais le choix du député breton évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla. Aux prises avec la justice dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, M. Ferrand a laissé entendre qu'il ne démissionnerait pas nécessairement s'il devait être mis en examen. Pour le député PS Luc Carvounas, c'est la marque d'une "République des coquins et des copains". "M. Macron offre un sursis au vieux monde", a aussi dénoncé dans les couloirs du Palais Bourbon l'Insoumis Adrien Quatennens. Richard Ferrand ne prévoit pas de remettre en jeu sa nouvelle fonction dans un an, à mi-mandat, selon son entourage - engagement initialement annoncé pour tous les LREM au début de la législature. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée: marathon budgétaire de l'automne, projet de loi Pacte sur les entreprises à compter du 25 septembre, mais aussi la délicate réforme institutionnelle. M. Ferrand, qui a promis aux députés de la majorité que "l'an II sera un grand cru", devra notamment composer avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) sur ce dossier. Effet domino oblige, les manoeuvres en coulisses sont aussi lancées pour la présidence du groupe majoritaire, qui suscite "des vocations de partout", dixit un élu LREM. Le vote aura lieu en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée, mais sont aussi cités les noms de Gilles Le Gendre, Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, ou encore Brigitte Bourguignon (ex-PS). parl-chl/bat/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réduction des parlementaires: conclusions divergentes sur la future réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912134306.zioqmiec.html</link>
   <description><![CDATA[La réduction envisagée de 30% du nombre des parlementaires a donné lieu mercredi à une confrontation entre LR et LREM quant aux effets de la future réforme institutionnelle. Les projets de loi organique et ordinaire mis sur la table par le gouvernement prévoient de porter de 577 à 404 le nombre de députés et de 348 à 244 celui des sénateurs, et d'introduire notamment une dose de 15% de députés élus à la proportionnelle, soit 61 d'entre eux qui seraient élus au scrutin de liste nationale. Devant la commission des Lois de l'Assemblée, Olivier Marleix (LR) et Christophe Euzet (LREM) ont présenté mercredi des conclusions divergentes d'une "mission flash" sur l'évolution du mode de scrutin. "Le vrai bug de la réforme, c'est qu'on a globalement une baisse de la représentativité", soutient M. Marleix, pour qui cette "perte très puissante" n'est pas compensée par l'introduction de la proportionnelle. Avec le risque de voir les petits partis ne plus être représentés à l'Assemblée. Mais déjà "bon nombre de Français ne connaissent pas le nom de leur député", objecte M. Euzet, pour qui "il serait regrettable que le débat sur l'ambitieux projet de révision institutionnelle" se limite à la baisse du nombre de députés. La réforme des institutions, reportée durant l'été à cause des remous de l'affaire Benalla, doit être de retour au Parlement "au plus tard" cet hiver, a indiqué début septembre Édouard Philippe. La réforme entraînerait, selon les projections, la suppression de 242 circonscriptions (42%), dont 70% en milieu rural. Un député représenterait 170.000 habitants en 2022, contre 116.000 actuellement et les circonscriptions verraient leur taille considérablement augmenter. Auteur d'une analyse des différentes hypothèses, le député Cédric Villani (LREM) a souligné pour sa part un paradoxe: "La dose de proportionnelle augmente la représentativité, la réduction du nombre de parlementaires la diminue". "Demain, le député sera un inconnu quel que soit le temps qu'il passera dans sa circonscription", déplore le député LR du Nord Sébastien Huygue. Les élus LREM rappellent pour leur part que l'ensemble des candidats à la présidentielle 2017 s'étaient engagés à réduire le nombre de parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les pouvoirs du président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912130524.t6yt6bnh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale est le quatrième personnage de l'Etat. Outre la direction des débats dans l'hémicycle et la discipline depuis son siège, communément appelé "le perchoir", il a d'importants pouvoirs de nomination. Résidant à l'Hôtel de Lassay, hôtel particulier jouxtant l'Assemblée, le président a notamment le pouvoir de nommer trois des neuf membres du Conseil constitutionnel lors de chaque renouvellement triennal. Il peut également saisir le Conseil. Il nomme aussi deux membres siégeant au Conseil supérieur de la magistrature (CSM) et deux au Conseil supérieur de l'Audiovisuel (CSA). Le président de l'Assemblée nationale - aucune femme n'a été présidente jusqu'à présent sous la Vème République - doit aussi être consulté dans des cas particuliers par le président de la République: lors d'une dissolution ou mise en oeuvre des pouvoirs spéciaux de l'article 16 de la Constitution, "lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés d'une manière grave et immédiate et que le fonctionnement régulier des pouvoirs publics constitutionnels est interrompu". La Constitution prévoit aussi qu'après trente jours d'exercice des pouvoirs exceptionnels, le président de l'Assemblée peut saisir le Conseil constitutionnel pour examiner si les conditions de l'article 16 sont remplies. C'est lui également qui préside le Congrès, la réunion des deux chambres, Assemblée et Sénat, lorsqu'il est nécessaire de le réunir, comme c'est le cas pour faire adopter une réforme constitutionnelle par exemple. Il est, ce qui est le plus connu, le patron de l'hémicycle. Il fait la discipline, organise les débats, veille au respect du règlement interne de l'Assemblée. En cas d'incident, il peut suspendre voire arrêter une séance qui dérape.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Élection Ferrand: Luc Carvounas (PS) dénonce une "République des coquins et des copains"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912101223.fzmw2aid.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Luc Carvounas a dénoncé mercredi une "République des coquins et des copains" après le choix des députés LREM de désigner Richard Ferrand pour présider l'Assemblée nationale. "C'est la République des coquins et des copains puisque Richard Ferrand est le premier à dire que s'il était même mis en examen, il ne démissionnerait pas", a déclaré M. Carvounas sur RFI. Estimant que le "groupe majoritaire a voté pour lui en se pinçant le nez", M. Carvounas a critiqué la "supercherie d'une loi de moralisation au début du quinquennat", et a pointé "toutes les affaires, je ne vais pas les énumérer, Alexis Kohler, Mme Nyssen, Richard Ferrand, les démissions des ministres Modem, etc", en espérant que "la justice fera son travail". Facilement investi lundi par les députés LREM, Richard Ferrand, jusque-là chef de file du groupe, est assuré de l'emporter mercredi lors du vote à bulletin secret de l'ensemble des élus, du fait de la majorité dont disposent les "marcheurs" (312 députés sur 577). "Une décision procédurale n'a pas vocation à décider de l'exercice d'un mandat parlementaire", avait répondu Richard Ferrand mardi dans un entretien à Libération à la question "démissionneriez-vous en cas de mise en examen?". Ancien directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012, il est toujours sous le coup d'une information judiciaire pour "prise illégale d'intérêts", après une première enquête classée sans suite. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déjà 13 présidents de l'Assemblée nationale sous la Ve République</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912020140.kul0azbc.html</link>
   <description><![CDATA[La Ve République a connu jusqu'à présent 13 présidents de l'Assemblée nationale, dont le premier fut le gaulliste Jacques Chaban-Delmas qui détient le record de longévité, avec 16 ans passés au perchoir au total . Jacques Chaban-Delmas (1915-2000), qui a marqué de son empreinte l'institution, siégea une première fois à l'hôtel de Lassay, la résidence des présidents, de 1958 jusqu'à sa nomination comme Premier ministre de Georges Pompidou, en 1969. Après avoir échoué à conquérir l'Elysée, en 1974, il fut de nouveau président à deux reprises. L'actuel président du Conseil constitutionnel et ancien Premier ministre, le socialiste Laurent Fabius, arrive, loin derrière, sur la deuxième marche du podium en termes de longévité, avec près de sept années de présidence, de 1988 à 1992 et de 1997 à 2000. Nommé alors ministre de l'Economie par Lionel Jospin, il fut remplacé jusqu'en 2002 par Raymond Forni, fils d'immigrés italiens et ancien ouvrier de l'automobile, également socialiste. Ce dernier est décédé en 2008 à 67 ans. Philippe Séguin, mort brutalement en 2010 à 67 ans également, a été président de 1993 à 1997. La droite rend fréquemment hommage à ce gaulliste intraitable et la gauche au défenseur des droits d'une opposition réduite à la portion congrue après la cuisante défaite électorale des socialistes en 1993. Parmi les autres présidents de l'Assemblée nationale, Patrick Ollier, devenu ensuite ministre des relations avec le Parlement de Nicolas Sarkozy, occupa le moins longtemps la fonction, de mars à juin 2007, après la nomination de Jean-Louis Debré au Conseil constitutionnel. Se présentant à sa réélection après les élections législatives de 2007, il fut battu au sein du groupe UMP par Bernard Accoyer. Le socialiste Claude Bartolone occupa la présidence de l'Assemblée de 2012 à 2017. Le dernier président en date, l'écologiste François de Rugy, a quitté le Perchoir pour le ministère de l'Environnement. Les treize présidents de l'Assemblée depuis 1958: - Jacques Chaban-Delmas (1958-1969, 1978-1981 et 1986-1988) - Achille Peretti (1969-1973) - Edgar Faure (1973-1978) - Louis Mermaz (1981-1986) - Laurent Fabius (1988-1992 et 1997-2000) - Henri Emmanuelli (1992-1993) - Philippe Séguin (1993-1997) - Raymond Forni (2000-2002) - Jean-Louis Debré (2002-2007) - Patrick Ollier (2007) - Bernard Accoyer (2007-2012) - Claude Bartolone (2012-2017) - François de Rugy (2017-2018)]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jour de rentrée à l'Assemblée, Richard Ferrand en route vers le "perchoir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180912020108.or404m2d.html</link>
   <description><![CDATA[Pendant que le Sénat est accaparé par l'affaire Benalla, le Palais Bourbon fait sa rentrée, marquée par l'élection attendue mais critiquée de Richard Ferrand, fidèle du chef de l'Etat, comme nouveau président d'une Assemblée nationale promise à un "an II" plus compliqué. Facilement investi lundi par les députés LREM, l'élu du Finistère de 56 ans, jusque-là chef de file du groupe, est assuré de l'emporter lors du vote à bulletin secret de l'ensemble des élus, du fait de la majorité dont disposent les "marcheurs" (312 députés sur 577). Face à lui pour devenir le quatrième personnage de l'Etat, après le départ de François de Rugy pour le gouvernement: Annie Genevard (LR), Ericka Bareigts (PS), et Mathilde Panot (LFI), mais aussi tardivement Marc Fesneau (MoDem), dont le groupe centriste entend adresser un "signal" à la majorité et rappeler qu'il en est un des "deux piliers".M. Fesneau a été désigné par la quarantaine d'élus présents à l'unanimité, après près de 3 heures de réunion. Alors que le perchoir n'a jamais été occupé par une femme, cette majorité de candidatures féminines vient appuyer les critiques de l'opposition sur ce choix de M. Ferrand, l'ex-socialiste (37 années de cotisation) se voyant aussi reprocher de ne pas incarner le renouvellement. Mais le choix du député breton, élu par les LREM face notamment à l'ex-écologiste Barbara Pompili, évite une nouvelle crise dans la majorité, déjà bousculée par l'affaire Benalla qui se poursuit au Sénat mercredi. Reste que s'il a promis mardi devant le Premier ministre Edouard Philippe de ne "jamais" faire défaut au gouvernement, M. Ferrand est toujours sous la menace d'une possible mise en examen dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. L'information judiciaire ouverte à Paris pour "prise illégale d'intérêts" a été récemment dépaysée à Lille. - Rentrée "difficile" - Des candidatures de dernière minute au perchoir peuvent être déposées jusqu'à 15H00, début des premières questions au gouvernement de la rentrée, sous la houlette de la vice-présidente de l'Assemblée Carole Bureau-Bonnard (LREM). Peu après 16H00, selon un cérémonial codifié, les députés se succèderont à la tribune pour glisser un bulletin dans une urne, un tirage au sort déterminant l'ordre dans lequel ils seront appelés à voter. Le scrutin, qui devrait se solder en un tour, durera une heure environ et le dépouillement une cinquantaine de minutes. Après la proclamation des résultats, le nouveau président devrait prononcer un discours depuis le perchoir. La séance reprendra ensuite, avec au menu le projet de loi agriculture et alimentation, qui suscite des inquiétudes du secteur. Une passation de pouvoir doit par ailleurs avoir lieu avec François de Rugy, selon une source parlementaire. Après cette rentrée qualifiée de "difficile" par des élus LREM, des dossiers compliqués attendent l'Assemblée. A commencer par le marathon budgétaire de l'automne, mais aussi la délicate réforme institutionnelle, dont la promesse de la réduction du nombre de parlementaires. M. Ferrand, qui a promis aux députés de la majorité que "l'an II sera un grand cru", devra notamment composer avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) sur ce dossier. Le résident de l'Hôtel de Lassay a notamment le rôle de présider le Congrès (qui réunit les deux chambres du Parlement). Dans l'hémicycle, c'est lui qui organise les débats, et peut arrêter une séance qui dérape, l'Assemblée ayant connu sous la présidence Rugy plusieurs séances houleuses, y compris au sein de la majorité, notamment sur le texte asile et immigration. Effet domino oblige, les manoeuvres en coulisse sont aussi lancées pour la présidence du groupe, qui suscite "des vocations de partout", dixit un élu LREM. Le dépôt des candidatures sera ouvert à partir de mercredi 20H00 et pour 24 heures, en vue d'un vote en réunion de groupe mardi. Pour l'heure, seule Laetitia Avia s'est déclarée, mais sont aussi cités les noms des porte-parole Gilles Le Gendre, Aurore Bergé (ex-LR) et Gabriel Attal, ou encore la présidente de la commission des Affaires sociales Brigitte Bourguignon (ex-PS). "Il n'y a pas une personnalité incontournable qui se détache", observe Jean-Baptiste Moreau, pour qui la séquence "va permettre de mesurer notre degré de maturité".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Sep 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fesneau candidat MoDem au perchoir, "signal" à la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911203215.rzjylrp9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Modem ont décidé mardi soir, à l'issue d'une longue réunion, de désigner leur chef de file Marc Fesneau comme candidat au perchoir de l'Assemblée nationale, a-t-il annoncé à l'AFP, le groupe entendant adresser un "signal" à la majorité. "Les députés du groupe ont décidé de présenter une candidature à la présidence de l'Assemblée nationale", a déclaré M. Fesneau, désigné par la quarantaine d'élus présents à l'unanimité, après près de 3 heures de réunion. Cette candidature n'est "absolument pas" contre Richard Ferrand, candidat investi par LREM et assuré de l'emporter mercredi, a ajouté le centriste, soulignant que les députés avaient débattu dans un climat "serein" et "responsable". "On est dans la majorité, personne ne peut en douter, mais on porte une exigence particulière", a insisté le chef de file du groupe MoDem, troisième force en nombre à l'Assemblée après LREM et LR. Il a défendu un "signal de ceux qui disent qu'il faut qu'on avance sur les institutions, le règlement de l'Assemblée et qu'on puisse élargir la base de la majorité". Le parti centriste, qui compte 46 députés, avait annoncé plus tôt à l'AFP qu'il envisageait de présenter un candidat pour "signaler (sa) contribution substantielle à la majorité" et "rappeler qu'il en est l'un des deux piliers". "Le Modem n'ayant pas pris part au vote interne de la République en marche (pour départager les candidats au perchoir, NDLR), il n'est pas illégitime qu'il puisse présenter un candidat", avait expliqué le porte-parole et député du Modem, Jean-Noël Barrot. Le président du parti François Bayrou, qui n'était pas présent à la réunion de groupe, a pointé pour sa part dans un article publié mardi soir sur le site du Figaro une "grande inquiétude" des adhérents du MoDem sur "une certaine pratique gouvernementale". "Pour eux, le sens de l'élection d'Emmanuel Macron, c'était un engagement de rupture avec les pratiques anciennes et l'invention de pratiques politiques nouvelles", a déclaré le dirigeant centriste. Et de prévenir: "si les adhérents MoDem ont le sentiment d'être mis de côté comme mouvement, ça créera une émotion très grande". Le député Jean-Louis Bourlanges avait, lui, fustigé lundi dans un communiqué une majorité "trompe l'oeil" et une "mise à l'écart" du Modem, prié selon lui "de reconnaître sa pure et simple inexistence politique". Pour M. Barrot, M. Bourlanges a "le mérite de rappeler que le Modem est un partenaire à part entière de la majorité et que, à certains moments, il mérite d'être valorisé en tant que tel". Le Modem sera en outre "attentif à ce que les efforts demandés ne pèsent pas trop lourd sur les épaules des plus fragiles", ainsi qu'à la "réduction des dépenses", a prévenu M. Barrot. Il continuera aussi à porter sa proposition phare de banque de la démocratie --en vue d'un financement public des campagnes électorales--, qui a été abandonnée par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 20:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Polices municipales: un rapport plaide pour leur montée en puissance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911173906.1wnt0ut5.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire rendu mardi au gouvernement plaide pour une montée en puissance de la sécurité privée et des polices municipales, dont il propose notamment de rendre l'armement obligatoire, au risque de faire faire débat. Avec un objectif affiché de recentrage des policiers et gendarmes sur leur coeur de métier et sur fond de menace terroriste persistante, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb avait, en mandatant en février la mission parlementaire, émis le souhait d'entrer dans "une nouvelle ère pour la sécurité globale". "Nous ne devons rien nous interdire", avait-il lancé. Message reçu par les députés LREM, Jean-Michel Fauvergue (Seine-et-Marne), ex-patron du RAID, et Alice Thourot (Drôme), les deux rédacteurs du rapport. Leur mission s'est penchée sur les "atouts et faiblesses" des 21.500 policiers municipaux et des plus de 165.000 agents privés, des effectifs qui progressent d'année en année. Elle formule également 78 propositions, dont certaines devraient nourrir "le débat", note-t-on pudiquement dans les couloirs de Beauvau. Parmi elles, l'armement obligatoire des policiers municipaux, "sauf décision motivée du maire". Un renversement de la règle en vigueur mais pas nécessairement une révolution des usages: 84% des effectifs de police municipale (18.044) sont déjà équipés d'une arme, quelle que soit la catégorie (de la bombe lacrymogène au calibre 38), selon des données de 2016. 9.434 étaient dotés d'une arme à feu (44% des effectifs) et 1.804 de pistolets à impulsion électrique. "Les policiers sont à 95% sur la voie publique. Or c'est là que le risque existe", a commenté Alain Dal, membre du syndicat de défense des policiers municipaux (SDPM) qui "accueille favorablement" cette proposition. La mission propose également d'ouvrir aux policiers municipaux la consultation, sous conditions, de certains fichiers de police, dont le fichier des objets et des véhicules signalés (FOVeS) et le fichier des personnes recherchées (FPR). Elle souhaite également élargir les compétences des maires et des policiers municipaux: les élus pourraient s'appuyer sur des pouvoirs accrus pour faire respecter leurs arrêtés de police ou fermer certains établissements. Les policiers municipaux pourraient intervenir sur les ivresses publiques et peut-être demain sur les futures amendes sanctionnant la consommation de stupéfiants. Le gouvernement va engager "une concertation approfondie" sur toutes ces propositions, en particulier celles qui nécessiteraient des évolutions législatives comme l'armement des policiers municipaux, a annoncé Matignon dans un communiqué. Confiée à Gérard Collomb, elle doit déboucher d'ici à la fin de l'année. - Transfert de missions - Cette montée en puissance des polices municipales se ferait dans le cadre d'un dispositif de contrôle renforcé par le biais des inspections générales de l'Etat. Dans le domaine de la sécurité privée, le rapport formule également des propositions qui si elles vont dans "le bon sens" pour un syndicat patronal, pourraient être également âprement débattues. Il dessine aussi une reprise en main par un Etat stratège d'un secteur qui pesait un peu plus de 6,6 milliards d'euros de chiffre d'affaire hors taxes en 2016. "Partenaire incontournable" mais aussi secteur "éclaté" avec de "grandes fragilités", la mission Fauvergue/Thourot déplore "une qualité de service trop souvent médiocre" rendue par les personnes qui intègrent cette filière, même si des pôles d'excellence existent. La mission propose une réforme du marché de la sécurité privée, du recrutement, de la formation, de la gestion des ressources humaines. Elle souhaite instaurer une doctrine d'emploi mais aussi revoir le fonctionnement des instances de contrôle du secteur avec en ligne de mire, le conseil national des activités privées de sécurité (Cnaps) déjà épinglé dans un récent rapport de la Cour des Comptes. Pour lutter contre les abus, le rapport préconise un "encadrement strict des règles de sous-traitance" et "l'introduction d'une responsabilité solidaire pour les donneurs d'ordre" souvent soucieux d'économies. Outre l'instauration d'un uniforme unique pour tous les agents de sécurité privée, le rapport envisage également de faciliter leur équipement en pistolet à impulsion électrique. Il propose aussi de confier ou d'élargir à des sociétés privées des missions actuellement confiées aux forces de sécurité de l'Etat: gardes statiques, transfert de détenus hospitalisés non dangereux, activités non régaliennes dans les centres de rétention administratifs, transfert et gardes des scellés, protection de personnalités, etc.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La très attendue loi Alimentation et Agriculture revient mercredi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180911164019.8o8dvvr1.html</link>
   <description><![CDATA[Construction des prix agricoles, bien-être animal, glyphosate ou réduction du plastique alimentaire: le projet de loi alimentation et agriculture fait son retour mercredi à l'Assemblée nationale, sur fond d'inquiétudes et de fortes attentes des secteurs agricole et alimentaire, de la distribution, mais aussi des associations environnementales. En juillet, députés et sénateurs ne sont pas parvenus à trouver un compromis sur ce projet "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine, durable et accessible à tous". Principal point d'achoppement: les modalités d'élaboration des indicateurs de coût de revient contribuant à la formation des prix agricoles. Ces indicateurs doivent servir de référence dans les contrats commerciaux entre les agriculteurs et leurs clients, l'industrie de transformation ou la distribution. L'ensemble du système a besoin de cette loi issue des Etats généraux de l'alimentation (EGA) lancés par Emmanuel Macron: les féroces négociations annuelles des prix entre producteurs et distributeurs, qui s'ouvrent fin novembre, en dépendent. A condition que le texte soit promulgué avant. En amont du retour du texte en nouvelle lecture devant les députés, avec plus de 900 amendements au menu d'ici vendredi, le rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) a indiqué à l'AFP s'attendre à ce que les indicateurs de prix fassent à nouveau débat, comme le sujet du bien-être animal. Sur ce thème, le projet de loi prévoit notamment des sanctions en cas de maltraitance animale dans les abattoirs et dans les transports d'animaux, ainsi que la création d'un poste de responsable de la protection animale dans chaque abattoir. En matière sociétale, c'est principalement la question de la sortie du glyphosate d'ici 2021, un engagement présidentiel, qui avait agité l'Assemblée avant l'été. Cela n'avait pas été gravé dans la loi malgré des amendements portés par une partie des "marcheurs" et le soutien de Nicolas Hulot, alors ministre de l'Ecologie. Au ministère de l'Agriculture, on recensait mardi dix amendements de députés au sujet du glyphosate, sept portant sur une interdiction de son utilisation à partir du 1er juillet 2021, un sur l'interdiction de publicité pour ce produit, et deux sur l'étiquetage de produits comportant du glyphosate. Néanmoins, la même source n'a pas dévoilé si le gouvernement ferait évoluer sa position. Jusqu'à présent, l'exécutif a privilégié l'incitation, et refusé qu'une interdiction d'ici trois ans soit inscrite dans la loi. Des produits agricoles français produits sans glyphosate -donc à coûts plus élevés- risqueraient de souffrir de distorsion de concurrence face à leurs concurrents européens, autorisés à l'utiliser pendant encore cinq ans. - Lutte contre le gaspillage - D'autres sujets liés à l'environnement, la lutte contre le gaspillage et la réduction du plastique alimentaire seront traités dans la loi. Mais pour les principaux concernés, les agriculteurs, dont près de la moitié vit avec moins de 350 euros par mois, le texte est censé avant tout permettre de mieux vendre leurs produits et de gagner leur vie, en répartissant mieux la valeur ajoutée entre les maillons de la chaine. Deux sujets ne font plus polémique: celui du relèvement du seuil de revente à perte des supermarchés, qui oblige à revendre des produits alimentaires au moins 10% au dessus de leur prix d'achat; et celui de l'interdiction des promotions du type "un acheté, un offert", remplacé par "deux achetés, un offert". Les deux points feront l'objet d'ordonnances dans les trois mois suivant la loi, selon le ministère. D'autres ordonnances seront nécessaires dans l'année pour lutter contre les prix abusivement bas, traiter du statut des coopératives, de la séparation de la vente et du conseil dans les coopératives en matière de produits phytosanitaires ou de la lutte contre le gaspillage alimentaire dans les collectivités locales. "Nous avons un enjeu de cohérence d'ensemble sur le volet économique de la loi alimentation, il faut que les plans de filière et les références d'indicateurs avancent en même temps que le texte de loi", admet une source au ministère de l'Agriculture. Néanmoins, l'Etat "ne fixe pas de prix, ni de prix plancher, ce qui est interdit par la constitution et le droit communautaire", précise la même source. La semaine dernière, le ministre a reçu huit des principales filières pour suivre l'état d'avancement de ce vaste chantier de professionnalisation commerciale de l'agriculture française. En cas de litige au sein d'une filière, c'est le médiateur des relations commerciales agricoles, Francis Amand, qui devrait être désigné par la loi pour faciliter la conclusion de contrats.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Sep 2018 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
