<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 18:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Justice des mineurs: l'Assemblée donne son feu vert au gouvernement pour réformer par ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123172105.fvljdomr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert au gouvernement pour réformer par ordonnance le texte fondateur de la justice des mineurs, malgré les protestations des oppositions qui dénoncent un dessaisissement du Parlement. L'amendement de dernière minute habilitant le gouvernement à prendre une ordonnance a été adopté par 33 voix contre 18 et 1 abstention. La ministre de la Justice Nicole Belloubet avait créé la surprise mercredi à l'Assemblée en annonçant sa volonté de solliciter du Parlement une habilitation pour réformer l'ordonnance de 1945, en passant par le projet de réforme judiciaire en cours d'examen. Les députés des oppositions ont immédiatement dénoncé un "dessaisissement" de la représentation nationale et les professionnels un "coup de force". Vendredi, dans un climat houleux, la ministre a tenté de désamorcer ces critiques en proposant aux parlementaires une forme de coproduction de l'ordonnance et en expliquant vouloir maintenir les fondamentaux du texte de 1945. "J'ai entendu les inquiétudes et les incompréhensions de l'opposition sur le choix de la méthode", a assuré la garde des Sceaux dans l'hémicycle, au moment de défendre son amendement. "Je ne veux pas modifier l'âge de la majorité pénale" (atténuation de responsabilité pénale entre 16 et 18 ans), "je ne veux pas revenir sur la double vocation du juge des enfants" (juge des mineurs en danger et juge des mineurs délinquants) ni sur "la prééminence des mesures éducatives", a-t-elle lancé, comme un message pour rassurer les professionnels. Et "je propose une méthode originale qui nous permettra d'avancer en travaillant avec les élus de la représentation nationale", a ajouté la garde des Sceaux en proposant "la création d'un groupe de contact ou d'une délégation", composée de députés et de sénateurs, "pendant la phase d'élaboration de l'ordonnance". La ministre a enfin proposé "de laisser un temps suffisant au Parlement pour pouvoir modifier l'ordonnance une fois que celle-ci aura été déposée", appelant les députés à "retenir une méthode pragmatique pour mener une réforme qui n'a que trop tardé". "C'est un travail de coopération que je souhaiterais conduire avec vous", a-t-elle insisté. Mme Belloubet n'a cependant pas convaincu les oppositions qui ont marqué leur hostilité à la méthode - à l'exception de l'UDI-Agir favorable au travail de coopération - et ont condamné la réforme dans l'urgence d'un texte aussi important. L'ordonnance du 2 février 1945 sur "l'enfance délinquante" pose comme grands principes l'atténuation de la responsabilité en fonction de l'âge, la recherche de réponses éducatives et le recours à des juridictions spécialisées. Amendé une quarantaine de fois, ce texte fondateur est devenu au fil du temps un millefeuille difficilement lisible, qu'aucun gouvernement n'est parvenu à réformer profondément.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée étend le recours aux écoutes et à la géolocalisation à davantage d'enquêtes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123153922.6p82axwe.html</link>
   <description><![CDATA[Écoutes téléphoniques, pose d'une balise sous le véhicule d'un suspect... L'Assemblée nationale a autorisé vendredi le parquet à recourir à ces techniques d'enquête pour davantage d'infractions, non sans des divisions au sein de la majorité sur la mise en oeuvre de la géolocalisation. Cette mesure, adoptée dans le cadre du projet de réforme de la justice, permet au procureur de la République de requérir du juge des libertés et de la détention (JLD) des écoutes téléphoniques et des techniques de géolocalisation pour toutes les infractions punies de trois ans d'emprisonnement. Cela ne lui était possible qu'en matière de délinquance et de criminalité organisées. Le Sénat, à majorité de droite, qui avait examiné en premier le texte en octobre, avait restreint cette possibilité aux infractions punies de cinq ans d'emprisonnement. Des élus LR et socialistes ont réclamé en vain de suivre l'avis des sénateurs. Des communistes et Insoumis ont eux demandé le retrait de la mesure, Ugo Bernalicis (LFI) dénonçant un "recul des libertés individuelles". Les débats sont devenus plus vifs quand l'ancien patron du Raid, Jean-Michel Fauvergue (LREM), avec le soutien de plusieurs "marcheurs", a demandé de modifier une disposition du texte concernant la géolocalisation. Le projet de loi prévoyait initialement d'abaisser de 15 à 8 jours la durée pendant laquelle le procureur peut, seul, autoriser la mise en oeuvre de cette technique. Cela crée une "contrainte" qui est "susceptible de nuire gravement aux opérations conduites par les forces de sécurité intérieure" et d'augmenter les tâches administratives, notamment "le nombre de procès verbaux", a expliqué M. Fauvergue. La demande de prolongation auprès d'un JLD "risque d'être systématiquement sollicitée et ce dès le 4e jour de l'opération pour anticiper en particulier les week-ends et jours fériés", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne. "Vous allez rajouter des procédures, de la paperasse (...) alors que les policiers demandent qu'on leur simplifie la vie", a renchéri l'élue d'extrême droite Emmanuelle Ménard. "On comprend la difficulté concrète et matérielle. Néanmoins, on ne peut pas jouer sur tous les tableaux: nous abaissons le seuil, nous donnons plus de capacité d'enquête mais dans une condition de temps plus réduite. C'est un équilibre", a expliqué le rapporteur, Didier Paris (LREM), en s'appuyant sur des décisions du Conseil d'État et du Conseil constitutionnel en ce sens. Comme la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, il s'est opposé à l'amendement LREM de suppression. Sans succès.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 15:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asselineau (UPR) invite les "gilets jaunes" à demander la "destitution" d'Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123135731.vt2icman.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parti pro-Frexit UPR, François Asselineau, a invité vendredi les "gilets jaunes" à "aller chercher Macron" en demandant aux députés de lancer une procédure en "destitution" du chef de l'Etat pour "manquements graves" à "ses devoirs". Dans un communiqué, l'ex-candidat à la présidentielle, qui n'ira pas manifester samedi, demande "à chaque député de lancer la destitution de Macron, en application de l'article 68 de la Constitution", qui permet cette procédure "+en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat+". Selon cet article, "la destitution est prononcée par le Parlement constitué en Haute Cour", présidée par le président de l'Assemblée nationale. Cette Haute Cour statue "à bulletins secrets sur la destitution". Les décisions prises "le sont à la majorité des deux tiers des membres" la composant, et elles sont "d'effet immédiat", est-il notamment précisé. Pour le président de l'UPR, "les manquements de Macron à ses devoirs sont foisonnants, évidents, graves et concordants, et (...) ils mettent désormais en jeu la paix civile en France, comme en témoignent le mouvement des +gilets jaunes+ ainsi que le profond soutien qu'il reçoit dans la population", estime-t-il, citant "la paupérisation et la précarisation de pans entiers de la société française", ou "la poursuite d'une politique ultra-européiste". Le champion du Frexit (sortie de la France dans l'Union européenne) invite les "gilets jaunes" à réclamer cette destitution "aux députés de la majorité, dont un nombre croissant en a assez d'être pris pour des larbins sans cervelle par un exécutif méprisant" et aux "députés dits d'opposition" qui "critiquent tous vertement Macron".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carburants: Bourguignon (LREM) propose "un moratoire d'un trimestre sur les taxes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123130244.jreysgsm.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux revendications des "gilets jaunes", la présidente LREM de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale Brigitte Bourguignon a appelé vendredi à voter "un moratoire d'un trimestre sur les hausses de taxes sur les carburants". "Ne pas faillir sur la transition écologique est de l'intérêt de tous. Tout en gardant son cap, le gouvernement doit infléchir le calendrier de la mise en oeuvre de la taxe carbone. C'est pourquoi je propose que nous votions un moratoire d'un trimestre sur les hausses de taxes sur les carburants afin que le dialogue se noue dans un climat apaisé", déclare-t-elle dans un entretien au Monde. Elle juge en effet que "le volet protection prévu pour accompagner la hausse des taxes sur les carburants n'est pas suffisant", et ce "malgré les mesures d'accompagnement annoncées par le gouvernement". Evoquant les ménages les plus modestes, elle estime qu'il "faut donc se mettre autour de la table pour voir comment on peut (les) aider à opérer la transition écologique". "Nous devons, par exemple, inciter les banques à mettre en place des micro-crédits pour les plus fragiles, comme le propose ma collègue Olivia Grégoire", députée LREM également. Et pour augmenter le pouvoir d'achat, elle plaide pour "la revalorisation globale de la prime d'activité de 60 euros par mois et la baisse des cotisations sur les heures supplémentaires au 1er janvier 2019", ce qui permettrait à la majorité de "gagner en lisibilité". Il faut aussi "réinvestir dans les services publics de proximité", propose-t-elle. Après le refus par le Premier ministre Edouard Philippe de l'idée du numéro un de la CFDT Laurent Berger de lancer une grande réunion avec les corps intermédiaires, Brigitte Bourguignon considère que c'est désormais "au président de la République de saisir cette main tendue".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 13:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'anonymisation des policiers recevant plaintes et mains courantes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123120735.93dnzp92.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi l'anonymisation des policiers et gendarmes recevant des plaintes et mains courantes, dont seul le numéro de matricule figurera sur le PV, contre l'avis du gouvernement, lors de l'examen en première lecture du projet de réforme de la justice. Actuellement, le Code de procédure pénale donne la possibilité aux agents de police nationale et gendarmes de ne pas être identifiés nommément dans certains cas, notamment lors d'une enquête sur un crime ou un délit puni d'au moins trois ans d'emprisonnement. Les députés ont élargi vendredi cette anonymisation "à tout dépôt de plainte ou main courante". L'officier sera identifié sur le procès-verbal au moyen de son numéro d'immatriculation administrative, sa qualité et son service ou unité d'affectation. "Le but est de protéger les fonctionnaires de police dans l'exercice de leurs fonctions", a expliqué Nathalie Elimas (MoDem), à l'initiative avec sa collègue Isabelle Florennes de l'amendement adopté. Celui-ci a reçu le soutien de la cheffe de file du Rassemblement national (ex-FN) Marine Le Pen, de l'Insoumis Ugo Bernalicis et de Jean-Michel Fauvergue (LREM), ancien patron du Raid (2013-2017). Mais la garde de Sceaux Nicole Belloubet et le rapporteur Didier Paris (LREM) s'y sont opposés, après avoir émis un avis favorable sur un précédent amendement d'Aurore Bergé (LREM) qui n'allait pas aussi loin. Adopté par les députés, celui-ci renforce l'anonymisation des officiers de police judiciaire dans "des situations où la révélation de leur identité mettrait en danger leur vie (...) ou celles de leurs proches". "Pour les mains courantes, c'est une disposition qui nous paraît tout à fait excessive", a considéré le rapporteur. Mme Belloubet a quant à elle estimé qu'un "équilibre" avait déjà été "trouvé" sur ce sujet, via la loi de 2017 sur la sécurité intérieure. "On ne comprend pas vos réticences à pouvoir éviter totalement que les voyous et que les délinquants puissent s'en prendre directement aux policiers (...) dans leur sphère privée", a lancé Mme Le Pen. Il est nécessaire "d'évoluer sur cet aspect-là", a souligné M. Bernalicis, rappelant le double meurtre d'un policier et de sa compagne à leur domicile de Magnanville (Yvelines) par un jihadiste en 2016.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parquet national antiterroriste: feu vert attendu de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123105150.mo1dkqme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale doit approuver vendredi la création d'un parquet national antiterroriste (PNAT), censé mieux répondre à la menace selon le gouvernement, malgré des réticences des syndicats de magistrats et d'une partie de la gauche. Les députés devraient en fin de journée voter en première lecture cet article clé du projet de réforme de la justice porté par la garde des Sceaux Nicole Belloubet. Dirigé par un procureur de la République antiterroriste, qui n'est pas encore connu, le PNAT se substituera au parquet de Paris pour le traitement des infractions terroristes, des crimes contre l'humanité, des crimes et délits de guerre, des crimes de tortures et encore des infractions relatives à la prolifération d'armes de destruction massive. Un décret fixera son entrée en fonction, au plus tard le 1er janvier 2020, le temps de nommer ses membres. Le PNAT "bénéficiera d'une équipe de magistrats et de fonctionnaires renforcée", a promis le Premier ministre en juillet. Ce nouveau parquet national - pas une "juridiction d'exception" - sera le deuxième spécialisé, après la création en 2013 du parquet national financier (PNF) né du scandale des comptes cachés de l'ex-ministre Jérôme Cahuzac. Selon Mme Belloubet, "son objectif est double". Tout d'abord, il permettra de "disposer d'une véritable force de frappe judiciaire antiterroriste pour répondre à des menaces qui restent à un niveau très élevé et prennent des formes nouvelles, de plus en plus endogènes", de la part de personnes radicalisées en France. Le 13 novembre dernier, trois ans après les attentats jihadistes qui avaient fait 130 morts à Paris et Saint-Denis, le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a indiqué que six attentats avaient été déjoués cette année. "Deuxièmement, il s'agit d'offrir au procureur une visibilité institutionnelle sur le plan national et international." Cela "ne vise nullement à remettre en cause la remarquable action" de François Molins, ex-procureur de la République de Paris qui a été depuis 2015 le visage de l'antiterrorisme, avait précisé Mme Belloubet. - "Affichage" - M. Molins, qui jugeait en 2016 "contre-productif" le principe d'un parquet dédié, considère désormais cette réorganisation comme "légitime", le cadre actuel n'ayant pas bougé depuis 32 ans. La section antiterroriste du parquet de Paris a été créée en 1986 après une vague d'attentats revendiqués par un groupe proche du Hezbollah. Elle s'est alors chargée principalement d'attaques liées à l'islamisme et aux indépendantismes corse et basque. Mais depuis 2012, le nombre de ses dossiers a doublé chaque année, en lien avec le jihadisme. La procureure générale de Paris, Catherine Champrenault, et les principaux syndicats de magistrats ont vivement critiqué le projet de PNAT: selon eux, le fonctionnement actuel permet de mobiliser d'importants effectifs dans la foulée d'un attentat et de conserver une vision globale, de la petite délinquance au terrorisme. Annoncé en décembre 2017, le PNAT avait été écarté du projet de loi initial de réforme de la justice après des remarques dans le même sens du Conseil d'Etat. Le gouvernement en a tenu compte, a assuré Mme Belloubet: il a été prévu une réserve opérationnelle de magistrats du parquet de Paris, à laquelle le procureur de la République antiterroriste pourra recourir en cas de crise. Le PNAT pourra aussi requérir de tout procureur la réalisation des actes d'enquête qu'il déterminera. Et il pourra compter sur des relais territoriaux avec la création de magistrats délégués à la lutte contre le terrorisme. Le Sénat à majorité de droite, qui a examiné en premier en octobre le projet de réforme de la justice, n'a pas voulu de la création du PNAT - "une mesure d'affichage" selon Philippe Bas (LR). A l'Assemblée en revanche, la droite y est plutôt favorable et Philippe Gosselin (LR) a même déploré en commission le "temps un peu perdu" sur une idée déjà ancienne. Le Rassemblement national de Marine Le Pen se félicite de voir reprise une de ses "propositions". A l'inverse, les communistes rejettent le PNAT, "opération de communication" qui ne "changera rien" selon eux. Le projet de loi prévoit en outre de créer un juge de l'indemnisation des victimes du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 10:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Menaces contre des députés LREM: "Une forme de totalitarisme" dénonce Fesneau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123091817.4su9fuyc.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le parlement Marc Fesneau a vu vendredi dans les menaces contre certains parlementaires LREM "une forme de totalitarisme", tout en soulignant qu'elles émanaient d'une "minorité dans le mouvement des gilets jaunes". Interrogé sur Public Sénat pour savoir s'il craignait des violences lors de la manifestation de samedi à Paris, le ministre MoDem a répondu que "tout le monde les craint, parce que c'est minoritaire dans le mouvement mais il y a des gens dans ce mouvement qui ont eu des actes de violence inacceptables". Selon le groupe LREM à l'Assemblée nationale, des permanences de députés "marcheurs" ont été dégradées depuis le week-end ainsi qu'un domicile. M. Fesneau a jugé qu'"on a le droit d'être en colère mais (qu'on n'a) pas le droit de donner les adresses personnelles des parlementaires pour appeler parfois à la dégradation des domiciles. Ça, c'est plus la République, c'est d'une certaine façon une forme de totalitarisme qui s'exerce". S'il y a bien une "défiance" face au politique, cette "défiance doit s'exprimer par la manifestation, par le contact des parlementaires et des élus locaux avec les citoyens. Elle ne peut pas s'exprimer par la violence qui est l'arrêt de la démocratie", a-t-il affirmé. Il a néanmoins appelé à "la sérénité", en insistant sur le fait que ces personnes sont "très minoritaires dans le mouvement des gilets jaunes, mais parfois une minorité porte quelque chose qui dévoie le message initial", en appelant à être "intraitable avec ces gens qui agissent de la sorte". Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé de son côté sur France 2 "une petite minorité extrêmement politisée à qui on offre volontiers le micro" dans les médias. "Ceux-là n'ont pas leur place dans les manifestations", a-t-il ajouté, en disant "savoir que l'immense majorité des gilets jaunes n'est pas dans cet état d'esprit de violence".]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 09:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mineurs: la réforme par ordonnance dénoncée par l'opposition à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123005033.oly1yyrd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés d'opposition sont montés au créneau jeudi soir à l'Assemblée nationale pour protester contre le projet du gouvernement de leur imposer une réforme par ordonnance de la justice des mineurs. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a créé la surprise mercredi à l'Assemblée en annonçant lors des questions au gouvernement sa volonté de réformer par ordonnance la justice des mineurs, en passant par le projet de réforme judiciaire en cours d'examen. "Je voudrais dénoncer la façon dont le gouvernement agit", a dénoncé Philippe Gosselin (LR), reprochant à la ministre de court-circuiter la mission d'information sur la justice des mineurs de l'Assemblée. "Vous vous essuyez les pieds sur les travaux en cours", a-t-il lancé. "Ce débat majeur sur la justice des mineurs mérite mieux qu'une confiscation de la parole", a abondé son collègue Eric Ciotti (LR). "Le Parlement est bafoué, humilié, discrédité et le Sénat méprisé", a lancé à son tour le député communiste Sébastien Jumel. "Vous demandez un blanc-seing alors que votre copie est vierge", a-t-il lancé en reprochant au gouvernement de vouloir "faire diversion" par rapport à la colère qui s'exprime dans le pays. "Ce que vous nous proposez, ce n'est pas une petite modification de l'ordonnance de 1945, c'est une réforme extrêmement large", a souligné Ugo Bernalicis (LFI), reprochant au gouvernement de vouloir faire passer le vote de son amendement l'habilitant à légiférer par ordonnance au coeur de la nuit de vendredi à samedi. L'élu a demandé à la ministre qu'il soit débattu vendredi dans la journée, à un moment où les bancs de l'Assemblée seront pleins. "Moi aussi j'ai été surprise", a renchérit la socialiste Cécile Untermaier "Apprendre le dépôt d'un amendement aussi important après le débat devant la commission des Lois, c'est outrageant pour les parlementaires que nous sommes", a-t-elle lancé "C'est un dessaisissement de l'Assemblée alors que la justice des mineurs mérite un vrai débat parlementaire", a-t-elle ajouté. Seuls les députés LREM ont apporté leur soutien à l'initiative gouvernementale: "On travaille sur le sujet depuis des mois à l'Assemblée", a lancé Jean Terlier en référence à la mission d'information parlementaire qui suit un rapport fait par le Sénat. "Ce ne sont pas les 18 députés d'une mission qui vont faire la loi", a répliqué l'insoumis Ugo Bernalicis. "Cette mission, ce n'est ni la commission des Lois, ni le parlement, elle n'a aucune légitimité", a estimé Sébastien Jumel. "Vous ouvrez la boite de pandore au risque de dénaturer cette ordonnance", a-t-il déploré.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la possibilité de déposer des plaintes en ligne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181123001012.cdsr17v7.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir dans le projet de loi Justice des dispositions pour faciliter le parcours judiciaire des victimes, dont la possibilité de déposer des plaintes ou de se constituer partie civile en ligne. "Notre ambition est bien de donner une parole plus facile aux victimes, de leur permettre de porter plainte de manière plus aisée", a expliqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet "Mais, nous ne substituons pas les plaintes en ligne à l'accueil physique qui doit continuer à être réalisé dans les commissariats et les gendarmeries", a-t-elle précisé. "Il y a deux séries de victimes", a expliqué le rapporteur Didier Paris (LREM): "celles qui n'ont pas besoin d'aller dans un commissariat parce qu'elles ne veulent qu'un récépissé de dépôt de plainte et il n'est pas nécessaire de leur infliger ce parcours". "Et puis, à l'inverse, il y a toutes celles et ceux qui ont du mal à passer la porte d'un commissariat parce que c'est compliqué d'expliquer qu'on a été victime d'abus sexuels et c'est aussi à cela que répond" cette disposition, a-t-il ajouté "Le système permettra aux victimes de poser rapidement par écrit un certain nombre de faits. Cette plainte en ligne sera un atout juridique supplémentaire", a insisté la garde des Sceaux précisant "qu'un rendez-vous avec un enquêteur spécialisé pourra être donné immédiatement à la victime". "Il existe déjà aujourd'hui des systèmes de pré-plainte en ligne, ce que nous faisons, c'est transformer juridiquement ces pré-plaintes en plainte", a précisé la ministre. Si plusieurs députés LREM ont salué le dispositif d'autres, dans l'opposition, se sont interrogés sur ses retombées négatives. "Dans les commissariats, avec des effectifs contraints, les policiers ne sont pas toujours disponibles pour enregistrer les plaintes et le risque est grand que, par manque de temps, ils renvoient les victimes sur les plaintes en ligne, ce qui représenterait une déshumanisation de plus, a souligné Sébastien Jumel (PCF). "Il me paraît que l'écran, le clavier, ce n'est pas la bonne formule quand on a besoin de voir quelqu'un pour raconter ce qui s'est passé", a ajouté Philippe Gosselin (LR). "Il faut pouvoir protéger les victimes d'elles-mêmes. En déposant plainte derrière un ordinateur, on ne sait rien d'un état psychologique et physique qui nécessiterait des soins. Fragilisées, elles ne vont pas forcément bien expliquer ce qui leur est arrivé et c'est laisser passer du temps précieux pour l'enquête", a souligné son collègue Antoine Savignat (LR).]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Nov 2018 00:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Open Data: l'Assemblée encadre la diffusion électronique des décisions de justice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122201732.4r1ytqtp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a précisé jeudi les conditions de mise à disposition du public des décisions de justice par voie électronique (Open data) en tenant compte de la sécurité des magistrats et en interdisant l'utilisation des données pour du "profilage" Le texte prévoit que les décisions de justice seront "mises à la disposition du public à titre gratuit sous forme électronique, dans des conditions de nature à garantir leur authenticité". Les données seront également disponibles dans les greffes. Cette avancée se situe dans le cadre de l'ouverture des données publiques prévue par la loi du 7 octobre 2016 pour "une République numérique" et du respect du principe de la publicité des débats judiciaires. La mise à disposition progressive des données débutera par les décisions de la cour de cassation puis par celles des cours d'appel. "Cet open data va permettre une meilleure connaissance de la jurisprudence", s'est félicitée la garde des Sceaux Nicole Belloubet en rappelant l'encadrement prévu par le texte. "Nous avons retenu l'anonymisation de principe pour les parties et les tiers et la transparence pour les acteurs du droit. Il y a toutefois des limites à cette transparence qui tiennent à des considérations de sécurité, notamment pour les questions liées au terrorisme, et de respect de la vie privée", a-t-elle précisé. L'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire) s'est inquiétée de cette mise à disposition de noms de magistrats en pointant le risque de voir s'exercer sur eux "des pressions pour qu'ils infléchissent la manière dont ils rendent leurs décisions". Un amendement du groupe majoritaire LREM a élargi les restrictions à l'utilisation des données pour le profilage ou le "ranking", système ayant pour but d'évaluer, analyser, comparer ou prédire les pratiques professionnelles réelles ou supposées. Les députés entendent ainsi "empêcher un possible classement des magistrats" à partir de leurs décisions "permettant de dire que tel juge est plus répressif que tel autre", selon le texte de l'amendement. La violation de cette interdiction sera punie de 5 ans d'emprisonnement et de 300.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la simplification du divorce, malgré des critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122164054.2yecnwby.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi la réforme des divorces contentieux qui doivent ainsi devenir "plus simples" et "plus rapides" selon le gouvernement, tandis que des élus de droite comme de gauche se sont inquiétés d'un risque accru de conflits. Hors divorce par consentement mutuel, la procédure actuelle prévoit une audience de conciliation avant de pouvoir introduire la phase de divorce proprement dite. L'article du projet de réforme de la justice, voté en première lecture par les députés, prévoit notamment la suppression de cette phase préalable obligatoire, jugée longue, complexe et peu efficace. Plus de la moitié des quelque 123.000 divorces prononcés en 2015 ont eu lieu par consentement mutuel. Les autres cas sont de nature contentieuse: acceptation du principe de la rupture du mariage ou "divorce accepté", altération définitive du lien conjugal ou divorce pour faute. La durée des divorces contentieux a connu un allongement à 22,1 mois en moyenne en 2010 contre 17,3 mois en 2004, alors que celle du divorce par consentement mutuel a baissé à 2,6 mois en 2010 contre 8,8 mois en 2004, selon des données du ministère de la Justice. La garde des Sceaux Nicole Belloubet a défendu comme "très importante" cette "simplification", avec "une procédure, plus simple, plus cohérente et qui permette surtout un jugement plus rapide". "Il faut partir de la situation actuelle, où la procédure est longue, complexe, peu lisible et finalement de très nombreux justiciables le déplorent", a-t-elle plaidé, estimant que le temps consacré à la procédure pourrait être "divisé par deux". Elle a néanmoins assuré que l'accès au juge sera préservé avec une audience en début de procédure sur les mesures provisoires, dont l'organisation familiale. "C'est la vie concrète des gens, c'est la vie de tous les jours et je pense qu'on va leur apporter un confort dans une procédure et une situation qui est par définition délicate pour eux", a abondé Stéphane Mazars (LREM). Mais des élus de droite comme de gauche ont plaidé pour le maintien de la phase de conciliation, défendant à l'instar de Philippe Gosselin (LR) cette "période un peu tampon" pour les couples en instance de séparation et pointant le risque de favoriser les conflits entre les parties. Comme le communiste Stéphane Peu, Xavier Breton (LR) a notamment jugé cette phase "précieuse" pour "permettre au juge d'apprécier la situation" et "éviter des divorces". Il a dit craindre une "augmentation du nombre de divorces pour faute" et des "contentieux financiers post-divorce". Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir) a estimé que le dispositif prévoyant une audience dès le début sur les mesures provisoires pouvait "paraître satisfaisant à condition que l'audience ait lieu tôt". "J'avoue que j'ai du mal à comprendre le progrès que constitue cette modification", a de son côté affirmé George Pau-Langevin (PS), observant que "si on veut que ça aille plus vite, il faut plus de magistrats". Les députés ont aussi approuvé le raccourcissement de deux à un an du délai de séparation de fait au-delà duquel il est possible de demander le divorce de manière unilatérale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": Ferrand condamne des menaces "intolérables" sur des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122142022.rsdj223o.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a condamné jeudi des "menaces" et "actes d'intimidation" de "gilets jaunes" envers des députés de la majorité, appelant le gouvernement à "mobiliser autant que de besoin les forces de sécurité". "Des appels au blocage de députés et de leurs familles, la publication d'adresses personnelles devenant ainsi des cibles d'action sont intolérables", dénonce-t-il dans une déclaration à l'AFP. Des permanences de "marcheurs" ont été dégradées depuis le week-end ainsi qu'un domicile à ce stade, indique-t-on au groupe LREM. Le président du groupe Gilles Le Gendre a alerté mardi le ministre de l'Intérieur. "Après des paroles et des actes racistes et homophobes, des pressions verbales et physiques sur nos compatriotes, c'est au tour des représentants de la Nation d'être haineusement menacés, alors qu'ils travaillent chaque jour au service de l'intérêt général", souligne M. Ferrand, élu du Finistère. Il "appelle le gouvernement à mobiliser autant que de besoin les forces de sécurité pour protéger tous nos compatriotes et leurs représentants face à des débordements qui enfreignent les lois de la République et entravent nos libertés fondamentales". "Seul le respect de notre démocratie et de ses lois peut permettre que s'organisent, dans l'écoute et le respect, les conditions du dialogue", plaide le titulaire du perchoir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 14:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage, divorce, droit de vote: l'Assemblée élargit les droits des "majeurs protégés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122125042.uj7466nu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi des droits accrus pour les "majeurs protégés" en matière de vote, de mariage ou de divorce, une mesure de "dignité" selon le gouvernement, sur laquelle des élus LR ont formulé des réserves. Dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de réforme de la justice, les députés ont donné leur aval à des dispositions introduites en commission par des "marcheurs". Celles-ci visent à octroyer aux majeurs "protégés", placés sous tutelle ou curatelle, le droit de prendre seuls la décision de se marier, de conclure un Pacs ou de divorcer, et prévoient aussi que le juge des tutelles ne pourra plus les priver de droit de vote. Sur les questions matrimoniales, la rapporteure Laetitia Avia (LREM) a mis en avant la restauration d'un "droit à la dignité" pour ces personnes. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a aussi vanté "une avancée de dignité et de protection", rappelant la présence de "garde-fous" comme le fait que le tuteur devra être informé en amont en cas de mariage "pour qu'il puisse s'y opposer" si besoin. Concernant le droit de vote, Mme Belloubet a défendu "une disposition essentielle", assurant que les autorités avaient été "alertées par de très nombreux organismes" dont le Défenseur des droits et des associations sur cette demande, et soulignant que "de nombreux pays étrangers" ont accordé un tel droit de vote. Elle a rappelé que le texte interdit notamment les procurations aux mandataires judiciaires. Des élus LR ont fait part d'interrogations sur ces dispositions qui concernent des personnes "qui peuvent avoir des soucis de discernement, des troubles cognitifs". "Sceptique", Thibault Bazin (LR) a ainsi pointé le risque "d'affaiblir la protection des majeurs sous tutelle dans le mariage et dans le divorce", tandis que Philippe Gosselin a dit s'interroger sur "cette reconnaissance généralisée du droit de vote". Le gouvernement avait présenté fin octobre une série de mesures destinées à "faciliter le quotidien" des handicapés, prévoyant notamment de telles dispositions. Selon des chiffres du ministère de la Justice datant de fin 2014, on compte un peu moins de 680.000 majeurs sous protection judiciaire, 365.000 sous tutelle et 313.000 sous curatelle. La moyenne d'âge des majeurs sous tutelle est de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'État doit aider le train à hydrogène, selon un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122120112.bs090m2v.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire sur "le verdissement du parc ferroviaire" remis jeudi à la ministre des Transports, Élisabeth Borne, propose à l'Etat d'aider le développement de la filière hydrogène, une solution préconisée parallèlement à l'usage de batteries pour remplacer progressivement les trains diesel. Si le transport ferroviaire n'est pas particulièrement polluant, d'autant que 80% des déplacements se font sur des lignes électrifiées, il "ne peut se tenir à l'écart de la nécessité de s'inscrire dans la neutralité carbone (...) de l'économie française en 2050", relève ce rapport du député Benoît Simian (LREM, Gironde). Les électrifications des lignes étant "très coûteuses", il s'agit de trouver un autre mode de traction pour remplacer le petit millier de trains régionaux roulant au diesel en France, dont la moitié va devoir être renouvelée dans une dizaine d'années. Après avoir passé en revue différentes options, le rapport conseille de "se concentrer sur deux technologies: à court terme celle des batteries (engins hybrides ou non), et à plus long terme celle de l'hydrogène". Les solutions avec des batteries "répondront à une partie des besoins en France, à l'occasion notamment des différentes étapes de renouvellement du parc diesel". Elles sont déjà "disponibles sur le marché sans qu'il soit nécessaire que l'État soutienne financièrement des expérimentations ou des déploiements", juge-t-il. "C'est pourquoi il est proposé que l'État se concentre (...) sur l'hydrogène" qui, en outre, permet une plus grande autonomie, note M. Simian, dont la lettre de mission portait justement sur l'avenir de ce combustible dans le ferroviaire. "Il faut vite arrêter les conditions qui permettront des premières circulations de trains à l'hydrogène avant 2022", souligne-t-il. L'ancien ministre de la Transition écologique, Nicolas Hulot, avait fixé en juin l'objectif d'aboutir à l'homologation d'un train à hydrogène avant la fin du quinquennat. Alors que le constructeur ferroviaire national Alstom planche désormais sur une version française du train à hydrogène qu'il a commencé à faire rouler en Allemagne en septembre, le rapport du député pointe l'absence de texte réglementaire. Il insiste pour lancer la filière sur la nécessaire mutualisation des sources d'énergie entre plusieurs modes de transport, trains, bus et/ou taxis, et envisage "éventuellement" d'utiliser un temps de l'hydrogène gris (issu d'énergies fossiles, dont la production reste polluante) avant de passer à l'hydrogène vert (issu d'énergies renouvelables -- par électrolyse de l'eau --, vraiment propre mais nettement plus cher). Quant au financement, Benoît Simian préconise notamment de réaffecter au développement des trains à hydrogène des fonds prévus pour l'électrification de certaines voies ferrées dans les contrats de plan État-régions. Il cite aussi des crédits du "plan national hydrogène" annoncé en juin et une aide européenne. liu/fka/dga ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 12:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réorganisation judiciaire qui concentre les critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181122114736.cm5dln4b.html</link>
   <description><![CDATA[Mesure emblématique de la réforme de la justice, la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI), qui doit être votée par l'Assemblée nationale d'ici vendredi, est dénoncée comme une nouvelle "fracture territoriale" par les oppositions, les magistrats et les avocats. - Quels tribunaux visés? - Le tribunal d'instance (TI) ou la justice du quotidien Surendettement, droit de la consommation, accidents de la circulation...le tribunal d'instance est une juridiction de proximité (304 sites) où quelque 700 juges, surnommés "les juges des pauvres", tranchent les petits litiges civils du quotidien pour lesquelles la demande porte sur des sommes inférieures à 10.000 euros. Il est également chargé des affaires relatives aux tutelles. Sa compétence est exclusive dans certaines affaires, quel que soit le montant de la demande, comme les litiges relatifs au logement entre propriétaires et locataires. Les affaires sont toujours jugées par un seul juge d'instance qui préside les audiences et prend seul sa décision, assisté d'un greffier. - Le tribunal de grande instance (TGI), la juridiction de droit commun Le TGI (164 sites) tranche les litiges civils opposant des personnes privées (physiques ou morales) qui ne sont pas spécialement attribués par la loi à une autre juridiction civile (tribunal d'instance, conseil de prud'hommes, etc.) ainsi que les litiges civils qui concernent des demandes supérieures à 10.000 euros. Au pénal, il est dénommé tribunal correctionnel pour connaître des délits et tribunal de police pour connaître des contraventions. Le tribunal de grande instance statue en formation collégiale, composée de trois magistrats du siège, juges professionnels, assistés d'un greffier. Dans certains contentieux tels que les affaires familiales, la décision est cependant rendue par un juge unique. - Que veut le gouvernement ? Le projet de loi porté par Nicole Belloubet propose de fusionner chaque TGI avec les TI de son ressort sous l'appellation d'un "tribunal judiciaire". Le juge d'instance doit devenir juge des contentieux de la protection, centré sur les questions socio-économiques du quotidien. Par cette réforme, le gouvernement entend mutualiser les effectifs de magistrats et de greffe, et unifier la gestion budgétaire pour la rationaliser, la simplifier. Le texte prévoit également la possibilité de spécialiser certains TGI actuels en matière civile et pénale au sein d'un même département. Des procureurs chefs de file au niveau départemental seraient désignés, et la présence d'au moins un juge d'instruction et un juge d'application des peines serait garantie à l'échelle départementale. Dans un autre de ses articles, le projet de loi prévoit par ailleurs un traitement national et automatisé des injonctions de payer, qui donnaient lieu à des centaines de milliers de décisions des juges d'instance par an. - Que dénoncent les opposants? Même si la garde des Sceaux affirme vouloir conserver tous les sites, les opposants redoutent que la réforme ne soit le prélude à une refonte de la carte judiciaire où notamment des TI, vidés de leur substance, finiraient par fermer. "Les compétences des TI étant fixées par décret, rien ne garantit le maintien de tous les sites actuels ni le traitement sur les sites maintenus des contentieux actuellement traités", souligne l'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire). Les avocats sont mobilisés jeudi dans toute la France contre un projet de justice "déshumanisée" et "délibérément éloignée du justiciable". Le Défenseur des droits Jacques Toubon pointe quant à lui une réforme qui va "porter atteinte à l'accès au droit des justiciables, notamment des plus fragiles". A l'Assemblée, où le texte est examiné en première lecture, les députés LR, PCF, LFI et RN ont également fustigé un projet qui "éloigne la justice du citoyen", et déposé des amendements de suppression. Ces critiques sont renforcées par le recours accru, prévu par le projet de loi, à des procédures dématérialisées, de la plainte au jugement. Les oppositions pointent le risque d'une nouvelle fracture numérique, même si la ministre promet de maintenir partout un accueil physique. Le traitement automatisé des injonctions de payer "aboutira à un contrôle très limité du juge sur ces dossiers, au détriment des citoyens les plus vulnérables", dénonce aussi l'USM. Le syndicat de magistrats met en garde contre l'irruption de plates-formes privées de résolution des conflits non certifiées qui "n'apporteront aux citoyens ni service de qualité, ni alternative valable au recours au juge".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 11:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
