<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 01:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Locations de type Airbnb: l'Assemblée vote un report de l'interdiction de cartes prépayées à janvier 2019</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171220001806.kk35z9vg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté un report au 1er janvier 2019 de l'interdiction, telle que votée au Sénat, pour les plateformes de location de meublés touristiques telles Airbnb d'un paiement via une carte prépayée, lors du nouveau passage du budget rectificatif 2017. Pour le gouvernement, l'interdiction dans la version adoptée par la Haute Assemblée, à majorité de droite, "soulève un certain nombre de difficultés juridiques et d'application" et "sa compatibilité avec le droit de l'Union Européenne, la pertinence de son champ d'application et les modalités de sa mise en oeuvre nécessitent notamment d'être expertisés". Plutôt que reprendre la version du Sénat, comme le souhaitait initialement la commission des Finances, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a proposé de retarder l'application de cette mesure au 1er juillet 2019 pour qu'elle ne soit pas "un peu brutale" mais assuré de "l'engagement du gouvernement d'y travailler fortement". Le rapporteur général du Budget, Joël Giraud, a objecté que "cela semble bien long" pour des plateformes avec des cartes prépayées du type "Airbnb Gilbraltar", plaidant pour un report au maximum au 1er janvier 2019. Charles de Courson (UDI-Agir-indépendants) l'a appuyé. Si "l'idée de la représentation nationale est bonne et le gouvernement la soutient", le ministre a plaidé qu'il y a "quand même un secteur économique derrière tout ça, une directive européenne" et qu'il faut "un minimum de concertation". Gérald Darmanin a concédé un report d'un an, à janvier 2019, au lieu de dix-huit mois, "un bon compromis". La plateforme de location de meublés touristiques Airbnb s'est engagée à retirer en France sa carte prépayée, soupçonnée de favoriser la fraude fiscale, à l'issue d'une convocation à Bercy, ont annoncé la société et le ministère le 11 décembre. Entre autres modifications, l'Assemblée a aussi supprimé, à l'initiative du rapporteur général, un article introduit au Sénat pour adapter les obligations informatives incombant aux plateformes en ligne vis-à-vis de leurs utilisateurs. "Cette suppression n'est pas motivée par un désaccord sur le fond du dispositif, dont la philosophie est partagée et qui propose une solution dont le principe est pertinent, mais par les effets potentiellement négatifs que la rédaction de l'article, qui semble trop large, pourrait entraîner", selon l'auteur de l'amendement. "Les travaux conduits par le gouvernement dans la perspective d'un projet de loi devant être déposé au premier trimestre 2018, qui portera notamment sur le sujet traité par cet article, devraient aboutir à un dispositif répondant aux préoccupations soulevées par le Sénat et partagées par notre Assemblée", ajoute son exposé. La France a renforcé ces derniers mois sa législation pour mieux assujettir les plateformes de location à la fiscalité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Dec 2017 01:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte définitivement le projet de loi sur la fin de l'exploitation des hydrocarbures d'ici 2040</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219202211.fwh3o0hk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté mardi, par un ultime vote à main levée de l'Assemblée nationale, le projet de loi sur la fin de la recherche et l'exploitation des hydrocarbures en France d'ici 2040. La majorité LREM-MoDem, les socialistes et certains UDI-Agir ont voté pour, LR contre, Insoumis et communistes se sont abstenus. Pour concrétiser la promesse d'Emmanuel Macron, de "sortir la France des énergies fossiles" (pétrole, gaz, charbon...), le texte prévoit d'amorcer la sortie progressive de la production d'hydrocarbures, en n'attribuant plus de nouveaux permis d'exploration d'hydrocarbures dès maintenant et en ne prolongeant pas les concessions existantes au-delà de 2040. La France n'a jamais été gros producteur: 815.000 tonnes de pétrole par an, essentiellement dans les bassins parisien et aquitain, soit 1% de la consommation nationale. "La fin des énergies fossiles est en train de s'écrire, et l'Assemblée est en train d'en écrire la première page", s'est félicité le ministre de la Transition écologique et solidaire Nicolas Hulot. "C'est une loi irréversible mais pas brutale", a-t-il souligné, tout en reconnaissant que ce n'est qu'une "première étape" car "ce texte n'aura pas de portée s'il n'est pas assorti d'objectifs de réduction de consommation d'énergies fossiles". Emmanuel Macron s'est déclaré "très fier que la France devienne aujourd'hui le premier pays au monde à interdire tout nouveau permis de recherche d'hydrocarbure dès maintenant et toute exploitation d'ici 2040. #KeepItInTheGround#MakeOurPlanetGreatAgain", dans un tweet diffusé en version anglaise plus tard dans la soirée. La socialiste Delphine Batho, ancienne ministre de l'Ecologie, s'est réjouie dans l'hémicycle d'une "loi très importante", espérant qu'elle soit "contagieuse" au niveau mondial et regrettant "que la droite ait définitivement oublié qu'elle avait été à l'origine du Grenelle de l'Environnement". Pour l'UDI Bertrand Pancher, "cette loi est un symbole important. Vous nous mettez sur une belle rampe de lancement car demain il faudra se sevrer complètement d'énergies fossiles", a-t-il lancé à Nicolas Hulot. L'Assemblée n'avait pu se mettre d'accord avec la majorité de droite sénatoriale qui voulait multiplier les dérogations au texte. Le Sénat souhaitait notamment que la loi ne s'applique qu'aux demandes déposées après le 6 juillet 2017, date du plan climat, "ce qui viderait la loi d'une grande partie de sa portée", selon le rapporteur Jean-Charles Colas Roy (LREM) car "42 demandes de permis sont en cours d'instruction". La députée LR Valérie Beauvais a dénoncé "une loi qui va affaiblir notre industrie", soulignant que "la production nationale ne correspond qu'à 1% de notre consommation de pétrole". Quelques jours après le "One planet summit", la gauche de la gauche s'est abstenue pour critiquer "le soutien du gouvernement à la finance verte car ce ne sont pas les banques qui vont nous sauver du réchauffement climatique", selon Mathilde Panot. Le communiste Hubert Wulfranc a regretté le maintien d'une dérogation qui permettra la poursuite de la production au-delà de 2040 si l'industriel titulaire d'un permis n'est pas rentré dans ses frais par rapport aux recherches préalables. Une seconde dérogation a été conservée pour permettre la poursuite de l'exploitation du soufre du bassin de Lacq, sous l'impulsion de députés des Pyrénées-Atlantiques au nom de l'emploi. En coulisses ou dans les médias, des groupes industriels ont plaidé leur cause tout au long des débats. "Si je ne peux pas explorer en France, j'explore ailleurs", avait par exemple menacé le PDG du groupe Total, Patrick Pouyanné. far-ic/jcc TOTAL]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin, menacé de sanction après le port d'un maillot de foot, s'en prend à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219200950.8ixa8cbz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de La France insoumise François Ruffin estime mardi que la sanction qu'il encourt pour avoir porté dans l'hémicycle un maillot de foot cache la réalité d'une Assemblée qui "ne fait pas la loi" et cherche à "sauver les apparences". "C'est une évidence: la séparation des pouvoirs n'est qu'une fiction", dit le député dans une tribune dans le Huffington Post publiée à la veille de l'examen par le bureau des présidents du recours de son groupe contre la sanction pécuniaire (représentant un quart de son indemnité parlementaire mensuelle) dont il a écopé. Il appelle le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM) à "entamer un bras de fer avec un autre président, nettement plus puissant: de la République, lui. Pour que notre Assemblée soit habillée de réels pouvoirs". "De la +loi travail numéro 2+ à celle sur +la moralisation de la vie publique+, de la +Sécurité intérieure+ au +budget de la sécurité sociale+, en un semestre déjà, il ne faut pas être bien malin pour s'en rendre compte: l'Assemblée, supposée +législative+, ne fait pas la loi", écrit-il. Il ironise notamment à propos de la "fierté" affichée par les députés de l'opposition, "victorieux quasiment, lorsque avec l'assentiment du gouvernement une virgule d'un alinéa est déplacée". "Notre +dignité+, notre +honneur+ de députés, devraient résider là: engager une lutte avec l'exécutif, pour la séparation des pouvoirs, pour leur rééquilibrage", dit-il. François Ruffin a arboré le jeudi 7 décembre dans l'hémicycle le maillot vert de l'Olympique Eaucourt, club de la commune d'Eaucourt-sur-Somme, en soutien à un texte UDI-Agir-indépendants pour taxer les gros transferts. Après avoir été rappelé au "respect" par le président de séance Hugues Renson (LREM), le député LFI était revenu à la reprise des débats avec son maillot. Un peu plus tard, le président de l'Assemblée était intervenu pour lui infliger une sanction pour son comportement relevant à ses yeux d'"une provocation". Dans une lettre mardi au député de la Somme, dont l'AFP a eu copie, François de Rugy lui a répliqué que la sanction "ne concerne pas à proprement parler (sa) tenue, mais (son) refus de (se) conformer à une demande du président de séance", et a épinglé "des coups médiatiques". "Libre à vous de porter un regard critique, voire sévère, sur le fonctionnement de nos institutions", mais "la volonté de renforcer le Parlement dans son rôle est (...) largement partagée", par des "députés de toutes tendances", qui "ne considèrent pas que leur fonction est +inutile+", ni "le pouvoir que leur ont confié nos concitoyens +insignifiant+", a dit le président de l'Assemblée, qui doute "de la pertinence de la stratégie des coups médiatiques et des provocations". Rappelant les chantiers de réforme au menu de groupes de travail transpartisans qu'il a lancés, François de Rugy a aussi déploré que l'Insoumis n'ait participé "qu'à une seule réunion sur les neuf" d'un de ces groupes. "Vous auriez pu constater que nombreux sont vos collègues, de toutes opinions, qui préfèrent le travail propositionnel à la provocation médiatique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 21:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: des députés LFI dénoncent une 6e ordonnance "balai" qui "amplifie le mouvement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219192201.y5btcdvl.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Insoumis ont dénoncé mardi la sixième ordonnance, dite "balai", sur la réforme du code du travail, jugeant que ce texte qui devrait passer prochainement en Conseil des ministres "amplifie le mouvement". "Après les dégâts commis par les cinq ordonnances réformant le Code du travail", et "sous couvert de +mise en cohérence rédactionnelle+, cette nouvelle ordonnance amplifie le mouvement" d'"attaques incessantes contre les droits fondamentaux des travailleurs", selon un communiqué de Caroline Fiat, Adrien Quatennens et Jean-Hugues Ratenon, les Insoumis siégeant à la commission des Affaires sociales. Ils ont ainsi critiqué la possibilité donnée au Comité Social et Economique de "mener tout type de négociation, ce qui met définitivement de côté les délégués syndicaux". "Partout il sera possible de négocier sur tout et sans syndicats, soit un retour en arrière de cinquante ans !", ont affirmé ces élus. "Cette 6e ordonnance contient de nombreuses autres mesures qui affaiblissent les salariés: baisse des heures de délégations du nouveau CSE, nouveau mode de calcul des seuils d'effectifs, mais aussi modification des modes de représentations des agents de la RATP et de l'établissement public de sécurité ferroviaire", ont-ils ajouté. Et "comme les organisations syndicales, qui ont été surprises par l'absence de véritable consultation, le groupe France Insoumise s'interroge sur les modalités de ratification de cette ordonnance : le gouvernement souhaite-t-il passer en catimini un texte porteur de nouvelles régressions sociales?", ont demandé les trois élus. Les ordonnances réformant le code du travail, en vigueur depuis fin septembre, critiquées par les syndicats mais soutenues par le patronat, prévoient, entre autres, la fusion des instances représentatives du personnel, le référendum dans les entreprises de moins de 20 salariés à l'initiative de l'employeur, mais aussi de nombreuses mesures sur le licenciement (plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement abusif, révision du périmètre d'appréciation des difficultés économiques d'une entreprise...). La sixième ordonnance corrige les cinq autres, mais comporte aussi des modifications, notamment sur le financement du paritarisme, la fin du contrat de génération ou les compétences du "conseil d'entreprise", qui fusionne le comité d'entreprise, le CHSCT, les délégués du personnel, mais aussi les délégués syndicaux, et a donc capacité à négocier, selon le projet d'ordonnance.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 20:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la réforme de l'accès à l'université en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219165224.1l8oqsoe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mardi en première lecture, à une large majorité, le projet de loi modifiant les règles d'accès à l'université, qui vise notamment à supprimer le tirage au sort et réduire le taux d'échec en première année de fac. 361 députés ont voté pour, 129 contre et 34 se sont abstenus sur ce texte "relatif à l'orientation et à la réussite des étudiants", qui sera examiné au Sénat le 7 février. Outre les deux groupes de la majorité, LREM et MoDem, le projet a obtenu l'aval des députés UDI-Agir-indépendants, mais a été rejeté par les trois groupes de gauche -Nouvelle Gauche, LFI et les communistes. Chez LR, une très grande majorité a voté contre, sauf un élu pour. Il y a eu 24 abstentions, dont l'oratrice du groupe, Constance Le Grip, mais aussi Guillaume Larrivé, Véronique Louwagie, Philippe Gosselin, Bérengère Poletti, ou Aurélien Pradié. Les élus FN se sont abstenus, Marine Le Pen n'ayant pas pris part au vote. Les trois députés nationalistes corses se sont abstenus. Présenté par la ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal comme une "réforme de progrès", le texte est dénoncé par la gauche comme instaurant "une sélection" à l'entrée. Pour LR, qui "assume" d'être favorable à une telle sélection, il ne va au contraire pas assez loin. La réforme prévoit la fin du tirage au sort dans les filières en tension. Chaque université traitera la demande d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des "attendus", compétences et connaissances requises pour être admis dans la filière souhaitée. Ce texte a fait l'objet au total de 15 heures et 59 minutes de débat, a souligné juste avant le vote le président de l'Assemblée nationale François de Rugy, relevant que les élus LR sont ceux qui se sont le plus exprimés (3h01) devant les Insoumis, les élus LREM ayant totalisé 1h50 de débat. Une intervention inhabituelle qui a suscité quelques brouhahas désapprobateurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les questions au gouvernement, ce n'est "pas la loi de celui qui crie le plus fort!" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219160948.r98ag0wf.html</link>
   <description><![CDATA[Les questions au gouvernement, ce n'est "pas la loi de celui qui crie le plus fort!": le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a adressé mardi une mise en garde solennelle à des députés chahutant dans l'hémicycle. Alors qu'un brouhaha accompagnait la question de la députée LREM Frédérique Dumas sur l'audiovisuel public, le président de l'Assemblée a lancé: "Mes chers collègues, quel que soit le groupe auquel vous appartenez, si chaque fois qu'un député pose une question, les députés des autres groupes couvrent de leur voix les propos tenus, alors nous arrêterons les séances de questions au gouvernement car (...) cela n'aura plus aucun intérêt de les tenir". "Je le fais particulièrement observer: ici, ce n'est pas la loi de celui qui crie le plus fort!", a ajouté depuis le perchoir, avant que la ministre de la Culture Françoise Nyssen ne prenne la parole pour répondre à la députée. Les séances de questions au gouvernement, qui se tiennent les mardi et mercredi après-midi et sont retransmises en direct désormais sur LCP, sont régulièrement épinglées comme donnant une image de "théâtre" parlementaire défavorable pour la représentation nationale. En octobre, François de Rugy (LREM), député chevronné (issu des rangs écologistes) qui souhaite "moderniser" cet exercice, s'était cependant dit attaché au maintien de deux séances hebdomadaires. "Je n'ai pas souvenir que François de Rugy était l'un des députés les plus silencieux lors des QA. Aujourd'hui demander de pas réagir à des interventions de collègues ou aux réponses des ministres c'est bâillonner l'opposition. Nous ne sommes pas tous des Laurent Delahousse", a réagi sur Twitter Patrice Verchère (LR), en allusion à l'interview dimanche d'Emmanuel Macron sur France 2, jugée trop policée. A la reprise des débats, après les questions au gouvernement, le chef de file de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon a reproché au président de l'Assemblée de s'être "abandonné à une de ces crises d'autorité que nous n'acceptons pas". "La fonction de président donne la prééminence à l'un ou l'une d'entre nous, pour la police des débats", mais ne lui permet pas de modifier l'article de la Constitution prévoyant des questions au gouvernement, et ni de "supprimer une telle séance", a-t-il ajouté. Le groupe Insoumis va "maintenant se charger de faire connaître à chacun qu'il y a matière à débat" sur la présidence, a averti le député des Bouches-du-Rhône. Non seulement "nous ne sommes pas ici pour nous menacer" mutuellement, mais "la Constitution prévoit une séance au moins de questions au gouvernement par semaine (...) et j'ai toujours défendu une possibilité d'interpellation directe des députés vis-à-vis de l'exécutif", a répliqué François de Rugy. "Maintenant si l'on ne s'entend plus... Vous êtes à la tête d'un groupe de 17 députés, si 300 députés se mettent à couvrir de leur voix l'expression d'un député de votre groupe par exemple, cela n'aura plus d'intérêt ni pour vous ni pour celles et ceux qui nous regardent", a-t-il ajouté, défendant "respect" et "échanges d'arguments" plutôt que "cris, insultes ou bruits de pupitres". chl-ic/mat/sd TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 17:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collision de Millas: minute de silence à l'Assemblée en hommage aux victimes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219151139.m3nufbqc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mardi une minute de silence en hommage aux victimes de la collision qui a fait six morts à Millas (Pyrénées-Orientales), le président de l'Assemblée François de Rugy exprimant "les condoléances de la représentation nationale". "C'est avec une grande émotion et une profonde tristesse que nous avons appris jeudi dernier la collision entre un car scolaire et un train qui s'est produite à Millas dans les Pyrénées-Orientales", a déclaré M. Rugy à l'ouverture de la séance de questions au gouvernement. "En votre nom à tous, j'adresse les condoléances de la représentation nationale aux familles des victimes et je transmets aux blessés nos voeux de plus prompt rétablissement, je vous invite à observer une minute de silence", a-t-il ajouté. L'ensemble des députés et des ministres s'est levé ensuite pour cet hommage. Peu après, le Premier ministre Édouard Philippe a dit, "au nom du gouvernement" et "de l'ensemble de la Nation", "l'émotion et la compassion qui sont les nôtres". Il a adressé tout son soutien "aux familles touchées, à l'ensemble de ceux qui les connaissaient également, et aux témoins". "L'impression terrible de ce drame restera probablement très longtemps dans l'esprit de ceux qui y ont assisté", a-t-il poursuivi. Le passage à niveau concerné ne figurait pas dans un programme de 162 passages visant la "sécurisation" des installations considérées les plus dangereuses, a rappelé M. Philippe. L'Assemblée avait déjà exprimé vendredi sa "vive émotion" au lendemain de la collision dont le bilan s'est alourdi à six collégiens tués, après la mort lundi d'un blessé grave. Le pronostic vital est toujours engagé pour cinq enfants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 16:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questure de l'Assemblée: Solère a remis sa démission, sera remplacé le 16 janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219145421.qqqbfq6y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député des Hauts-de-Seine Thierry Solère, désormais LREM, a envoyé sa démission de ses fonctions de questeur de l'Assemblée nationale, et sera remplacé à ce poste le 16 janvier, a-t-on appris mardi auprès de la présidence de l'Assemblée. Pressé de toutes parts depuis son adhésion au mouvement présidentiel de La République en marche, l'ancien "Constructif" -et ex-LR- avait finalement annoncé le 28 novembre qu'il quitterait ses fonctions de questeur "dès la fin de cette année". La lettre a été reçue, et sa démission sera "effective au 16 janvier", selon la présidence. "Le 16 janvier, on aura normalement bien l'élection du questeur. Je m'étais inquiété qu'hier soir, la démission de M. Solère n'était pas encore arrivée (...) J'ai cru comprendre que dans la nuit, elle serait arrivée", a déclaré devant la presse le chef de file des députés LR, Christian Jacob. Le candidat de LR pour la questure est Eric Ciotti. Si d'autres députés se présentent, une élection aura lieu le 16 janvier, comme ce fut le cas en juin dernier, sinon le nom du nouveau questeur sera directement proclamé dans l'hémicycle, a-t-il été précisé mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée, selon une source parlementaire. Thierry Solère avait annoncé fin novembre qu'il quitterait ses fonctions de questeur "dès la fin de cette année, pour permettre dès le début de l'année 2018, sans attendre le mois d'octobre, que l'opposition puisse être représentée au sein de la questure". Un des trois postes de questeur, chargé d'administrer et de gérer les finances de l'Assemblée, était traditionnellement dévolu au principal groupe d'opposition. L'adhésion de M. Solère à LREM, en compagnie des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu, laissait la questure aux mains du parti présidentiel auquel appartiennent les deux autres questeurs, Florian Bachelier et Laurianne Rossi. Depuis, Thierry Solère s'est retrouvé au centre d'une affaire pour laquelle l'ancien garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas, soupçonné d'avoir transmis au député ex-LR des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant, va voir son cas examiné par la Cour de justice de la République (CJR). Christian Jacob, qui l'a évoquée mardi, a raillé les "déclarations invraisemblables sur la fameuse note de Jean-Jacques Urvoas que, bizarrement, M. Solère (...) aurait reçu par le plus grand des hasards".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: des députés LREM s'inquiètent, Ferrand appelle à éviter "le piège" de la polémique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219141913.fd2nj398.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM ont exprimé mardi des inquiétudes sur la situation des migrants et le projet de loi en préparation, leur chef de file Richard Ferrand appelant son groupe à ne pas "tomber dans le piège" de la polémique, lors de leur réunion hebdomadaire. "Silence et travail", a préconisé M. Ferrand lors de cette réunion à huis-clos, selon des propos rapportés. Epinglant certains médias, il a souligné que "pas un seul gouvernement n'a pris autant d'initiatives concrètes pour accueillir dans de bonnes conditions des demandeurs d'asile". L'élu du Finistère et ancien ministre de la Cohésion des territoires a aussi assuré que la circulaire prévoyant l'intervention de l'administration dans les centres d'accueil des associations "n'est pas pour organiser le flicage mais pour organiser la réponse administrative à la demande d'asile". Et le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, viendra "autant de temps" que nécessaire devant le groupe pour faire "une pédagogie rigoureuse", a-t-il garanti. Il faut, selon lui, "éviter" un scénario comme lors de la baisse des aides au logement, où la majorité s'était "laissée enfermer" et "piéger" dans le débat des APL, ce qui avait empêché "le débat de fond sur la réforme du logement". Aurélien Taché, député du Val-d'Oise, a jugé que le débat "s'emballe alors que nous n'avons toujours pas le texte", plaidant qu'il n'y avait jamais eu autant de places d'hébergement ouvertes. Et "en même temps il faut une véritable politique d'intégration", a-t-il ajouté. Coralie Dubost, députée de l'Hérault, a demandé de "ne pas faire de misérabilisme". Le député de Ouistreham (Calvados), Christophe Blanchet, a dépeint pour sa part la situation dans sa circonscription avec des enfants installés "à même le sol", ce qui n'est "pas faire du misérabilisme", appuyé par un autre élu LREM, selon des participants. "Le débat est posé, sage, chacun a ce côté humaniste. On est là pour représenter le peuple, il n'y a pas de polémique", a affirmé ensuite M. Blanchet à l'AFP. Joël Giraud (Hautes-Alpes) a évoqué le cas de migrants traversant la frontière et se retrouvant parfois avec "les extrémités gelées", conduits pour se faire soigner "en Italie plutôt qu'en France". Il y a eu globalement l'expression "des vraies préoccupations que nous avons tous, car nous sommes tous sensibles à la détresse des hommes, des femmes et des enfants", a dit une députée à l'AFP. M. Ferrand a annoncé que la prochaine réunion de groupe se tiendrait "entièrement sur la question de l'immigration et l'asile, en présence des ministres" concernés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>JO-2024: la majorité veut plafonner la rémunération des membres du Cojo</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219141428.il5zj6d0.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LREM de l'Assemblée veut déposer un amendement, contre l'avis du gouvernement, pour plafonner la rémunération des membres du Comité d'organisation des jeux Olympiques (Cojo) à 200.000 euros annuels lors des débats en séance sur la loi olympique, a-t-on appris mardi de sources concordantes. La rapporteure du texte, Aude Amadou (Loire-Atlantique), ancienne handballeuse professionnelle, a fait voter cet amendement au sein de la réunion du groupe majoritaire au terme "d'un échange tendu", "d'une prise de bec générale", selon des participants. Le secrétaire d'Etat des Relations au Parlement et délégué général du parti LREM, Christophe Castaner, s'est opposé à cet amendement, estimant notamment que la majorité n'a "pas vocation à dire qui doit gagner quoi". Le chef de file des "marcheurs" de la commission des Affaires culturelles et de l'Education chargée de suivre ce projet de loi, Gabriel Attal (Hauts-de-Seine) a jugé pour sa part que si "certains voulaient venir pour l'argent", "on n'a pas à les prendre" au Cojo, car c'est pour "servir la France", selon des propos également rapportés. Au final, l'amendement a été voté à main levée par 45 voix contre 43 et doit donc être présenté par le groupe en séance. Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a souhaité que le scénario de cette réunion sur le sujet des JO n'ait "pas lieu de nouveau dans l'hémicycle". La question des rémunérations des membres du Cojo, qui doit commencer à fonctionner dans les prochaines semaines, a fait polémique, lorsque le Canard Enchaîné a évoqué mi-octobre le salaire envisagé pour Tony Estanguet, à hauteur de 450.000 euros annuels, un chiffre immédiatement démenti par son équipe. Le projet de loi, qui sera débattu mercredi et jeudi en séance, prévoit aussi que les futurs patrons du Cojo aient l'obligation de remettre leur déclaration d'intérêt et de patrimoine à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (Hatvp).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 15:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS et PCF virulents contre la politique migratoire du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219133115.oamtle8i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS et communistes ont respectivement reproché au gouvernement d'oublier "son devoir d'humanité" et de pratiquer une "politique migratoire de la honte", lors de conférences de presse mardi matin à l'Assemblée nationale. "La politique migratoire du gouvernement suscite une grande inquiétude" au sein du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, à la fois dans sa "sémantique", mais aussi par des mesures concrètes comme le doublement de la durée de rétention administrative ou la remise en cause du droit à l'hébergement, a détaillé Ericka Bareigts, députée PS de la Réunion. "La politique migratoire de notre pays doit reposer sur deux principes : la fermeté et l'humanité. En touchant à ce droit à l'hébergement, le gouvernement oublie son devoir d'humanité", a-t-elle dit. "Emmanuel Macron, qui a été élu face au Front National, a plus que quiconque une responsabilité de ne pas oublier ce deuxième principe", a-t-elle ajouté. Chez le groupe communiste, même son de cloche : "il y a une ligne rouge qui risque d'être franchie, que n'avait pas osé franchir Nicolas Sarkozy", a mis en garde la députée Elsa Faucillon. "Le gouvernement Macron, malgré des annonces grandiloquentes, s'apprête à voir la mise en place d'une politique migratoire de la honte, à la fois en France et dans le monde", martèle-t-elle. En réaction, le groupe communiste a annoncé vouloir faire une proposition de loi sur les mineurs isolés, qui "sont des enfants avant d'être des étrangers". Le groupe Nouvelle Gauche, lui, "entend bien obtenir des explications du gouvernement" : il va demander que sa politique migratoire soit passée au crible lors de la semaine de contrôle, qui aura lieu mi-janvier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur France 2: Jacob (LR) raille une émission "obséquieuse, dégoulinante"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219125146.hw9uug2s.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, a jugé mardi "obséquieuse" et "dégoulinante" l'interview d'Emmanuel Macron sur France 2 dimanche, dénonçant aussi comme "ridicule" la "mise en scène" sur son séjour à Chambord. Lors d'un point de presse, dans la foulée d'une réunion de groupe où le président de LR Laurent Wauquiez a appelé les députés à "s'opposer ensemble à Emmanuel Macron", M. Jacob a dénoncé "cette orchestration par le service public d'une émission qui était obséquieuse, dégoulinante". Rappelant que "15 jours avant le président de la République disait que l'audiovisuel public était la honte de la France, c'est en tout cas ce qui nous a été rapporté (la formule a été démentie par l'Elysée, ndlr)", il a estimé que "là, on a envoyé les cireurs de chaussures se précipiter et le moins qu'on puisse dire, c'est que les chaussures ont été astiquées", jugeant tout cela "assez invraisemblable". Le chef de file des élus LR a aussi jugé "ridicule" la "mise en scène sur Chambord", où le chef de l'Etat a célébré au cours du week-end un "Noël avant l'heure" en famille. "Tout cela est assez médiocre, de chercher à chaque fois ce besoin de se mettre en scène, ce besoin de faire peuple en allant à Chambord, ça on nous l'avait jamais fait!", a-t-il lancé. Invité à dresser un bilan des premiers mois de travail parlementaire, il a jugé qu'il était "inquiétant". Le rôle du Parlement "se trouve quand même très affaibli" avec "un groupe En marche qui écrit dans ses statuts qu'il est interdit pour un député sous peine de sanctions de pouvoir co-signer un amendement ou soutenir une proposition de loi qui viendrait d'un autre groupe parlementaire, avec des députés qui sont sous la pression constante de l'exécutif". "Donc le Parlement est en train de perdre beaucoup en autonomie", a-t-il jugé, disant attendre "de manière assez inquiète ce qu'il pourrait y avoir dans une réforme de la Constitution si elle arrivait".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: des députés LREM vont faire un groupe de travail en amont du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219122334.zyt38az1.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés LREM vont constituer un groupe pour travailler en amont sur le projet de loi sur l'asile et l'immigration, attendu au premier semestre, et qui suscite déjà la controverse, y compris au sein de la majorité, a-t-on appris mardi auprès du groupe. Ce groupe, constitué cette semaine et qui réunira des membres de la commission des Lois, "permettra de discuter en amont avec les ministres comme on l'avait déjà fait sur le projet de loi sécurité intérieure", a indiqué Sacha Houlié, lui-même membre de la commission. "On aura en interne des discussions très franches. Il faut qu'on ait ce débat-là en amont pour aboutir à une position commune", a expliqué M. Houlié, qui était mardi matin avec d'autres députés auprès du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb qui accueillait les premiers réfugiés réinstallés en France après leur exfiltration de Libye. M. Houlié devrait faire partie de ce groupe, tout comme la députée de l'Essonne Marie Guévenoux (ex-LR), qui a souligné mardi dans l'Opinion que "sur ce texte peut-être plus que sur d'autres", la majorité "a besoin de travailler en amont". "Mais nous avons le temps, le texte ne devrait pas être débattu à l'Assemblée avant mars", jugeait-elle. "Dans l'intervalle, il faut que les députés qui s'intéressent à ces questions rencontrent les services de l'Etat et les associations. Nous n'avons pas besoin du projet de loi pour commencer à travailler", a-t-elle ajouté. Le gouvernement, qui affiche sa fermeté en matière migratoire, s'est retrouvé lundi sous le feu des critiques, notamment des associations et de la gauche, pour sa circulaire visant à recenser les migrants dans les centres d'hébergement d'urgence. Signe que le débat touche aussi la majorité, la présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Brigitte Bourguignon (LREM, ex-PS), a appelé à "travailler en partenariat et non en conflit avec le secteur associatif". Et le futur projet de loi aiguise ces controverses, puisque le gouvernement compte doubler la période maximale de rétention, réduire les possibilités de recours, et introduire une notion contestée de "pays tiers sûr" où les déboutés pourraient être renvoyés, selon le texte que s'est procuré l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez critique ceux qui comme Pécresse favorisent "une opposition interne"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219121240.69g8tbba.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Wauquiez a critiqué mardi devant les députés LR l'"erreur" de ceux qui, comme Valérie Pécresse, favorisent "une opposition interne" dans le parti au lieu de "s'opposer ensemble à Emmanuel Macron", tout en assurant que "la main reste tendue à tout le monde". Après avoir assuré qu'il essayait pour son équipe de "trouver les bons équilibres, les expériences, les jeunes talents, les différentes sensibilités", le président des Républicains a rappelé, selon des propos rapportés, avoir "proposé à Valérie Pécresse la présidence du Conseil national. Elle m'a indiqué ne pas vouloir intégrer un collectif". "La main reste tendue à tout le monde, mais je constate que certains préfèrent développer une opposition interne plutôt que de s'opposer ensemble à Emmanuel Macron", a-t-il lancé en réunion de groupe LR. "C'est une profonde erreur, car la droite ne supporte plus les divisions", a mis en garde le président de la région Auvergne-Rhône-Alpes. Pour le nouveau président de LR, "une page s'est tournée: le seul enjeu, c'est de reconstruire la voix de l'opposition". L'interview d'Emmanuel Macron dimanche soir sur France 2 "était intéressante sur un point: il a parfaitement compris quelle était la vraie opposition, il nous a tapés", a-t-il aussi estimé. Le président de la République a riposté dans cet entretien aux critiques de Laurent Wauquiez sur "la haine de la province" qu'il nourrirait, estimant que "ça ne fera pas manger les Françaises et les Français, ça ne fera pas progresser le pays". D'une façon générale, Emmanuel Macron a désigné comme ses principaux opposants "tous ceux qui pensent que notre pays est condamné à se replier sur lui même", tout en jugeant qu'"il faut des oppositions dans la vie démocratique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 13:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: l'audition mardi à l'Assemblée d'Urvoas annulée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171219111136.zusqwrdn.html</link>
   <description><![CDATA[L'audition prévue mardi à l'Assemblée nationale de l'ex-garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas par la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie a été annulée, a-t-on appris de source parlementaire. Le président de la mission, Manuel Valls, ancien Premier ministre PS désormais membre du groupe LREM, dont Jean-Jacques Urvoas était proche, a informé les membres de cette annulation, sans indiquer un motif ou une nouvelle date d'audition. M. Urvoas ne s'est pas exprimé publiquement depuis qu'il est soupçonné d'avoir transmis au député ex-LR Thierry Solère (désormais LREM) des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant. La Cour de justice de la République (CJR), seule habilitée à juger les actes des membres du gouvernement, a été saisie mercredi pour avis concernant une possible "violation de secret professionnel". L'audition de l'ancien ministre socialiste par la mission d'information de l'Assemblée sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie était programmée à 16H30, conjointement avec celle du président de la précédente mission, Dominique Bussereau (LR), et de René Dosière (PS), ex-rapporteur comme M. Urvoas. MM. Bussereau et Dosière seront bien entendus mardi. Lancée début octobre, la mission Nouvelle-Calédonie compte 18 membres issus de tous les groupes politiques. Son objectif est notamment de préparer le référendum de 2018, lors duquel la Nouvelle-Calédonie se prononcera pour ou contre l'indépendance, comme le prévoit l'accord de Nouméa (1998).]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
