<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 00:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retour électrique du projet de loi asile-immigration à l'Assemblée sur fond d'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725221316.33zxmm3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repris mercredi soir l'examen du controversé projet de loi asile-immigration, porté par un Gérard Collomb fragilisé par l'affaire Benalla, dans une ambiance électrique dans l'hémicycle autour du déroulement de la commission d'enquête. S'il a reporté à la rentrée la suite de l'examen de la révision constitutionnelle, le gouvernement a maintenu la nouvelle lecture de ce texte jusqu'à vendredi soir, voire pendant le week-end. Objectif: une adoption définitive le 1er août, dernier jour de session extraordinaire, au lendemain d'une dernière navette avec le Sénat. "Si l'actualité nous a, hélas, un peu détournés du calendrier des réformes, il nous faut reprendre le cours normal de nos travaux. Personne dans le pays ne comprendrait (...) que nous ne puissions débattre d'un texte aussi fondamental" sur "un sujet au coeur des préoccupations des Français et qui amène l'Europe au bord de la catastrophe", a défendu le ministre de l'Intérieur, devant un hémicycle garni et chauffé à blanc. Signe de la sensibilité du moment, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) était au "perchoir". Alors qu'environ 420 amendements sont à examiner, le début de séance a été marqué par plusieurs rappels aux règlements, de LR à LFI en passant par le PS et le PCF, critiquant notamment la volonté de "museler la commission d'enquête" obtenue "au forceps". La "commission d'enquête Cahuzac était présidée par M. de Courson, qui ne se laissait pas imposer par la majorité la liste des personnes auditionnées", une commission "pas aux ordres du pouvoir exécutif", a déclaré Valérie Rabault. - "Menteur" - Avec "l'affaire Macron-Benalla (...) vous n'êtes plus à même de porter cette loi", a lancé, dans une motion de rejet aux airs de réquisitoire, Eric Coquerel (LFI) au ministre de l'Intérieur, qualifié de "menteur" par Jean-Luc Mélenchon. Vu ce contexte, "il n'est pas tenable d'examiner ce texte", lequel "cherche à flatter un électorat de la droite extrême", selon Elsa Faucillon (PCF). Après le rejet d'une seconde motion, de renvoi, les Insoumis ont quitté l'hémicycle avant la discussion générale. "Nous ne pouvons pas continuer à débattre comme si de rien n'était avec ce déni de démocratie" en commission d'enquête, a justifié Ugo Bernalicis. Pour Eric Ciotti (LR), "notre démocratie a été abîmée depuis une semaine au gré des révélations" de l'affaire. Fustigeant plus tôt la "politique politicienne", Gérard Collomb a tenu à rester sur le fond. "Depuis un an, nous avons pris à bras le corps le défi des migrations", sinon "nous ouvririons la voie aux populismes", a-t-il plaidé. Le projet vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile, pour faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Cette nouvelle lecture découle de l'échec d'un accord entre députés et sénateurs, la majorité sénatoriale de droite ayant durci certains points. Les sénateurs avaient notamment restreint l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers. Ils étaient également opposés au droit à la réunification familiale pour les mineurs ayant obtenu l'asile ou aux aménagements au délit de solidarité. Vu l'abandon de ces mesures en commission, "par nécessité de satisfaire votre aile gauche", le texte "passe à côté des véritables enjeux" et "lancera un appel d'air" pour l'immigration, a fustigé Eric Ciotti (LR). Grâce au Sénat paradoxalement, les détracteurs du texte dans la majorité ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs principales revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, alors que gouvernement souhaitait le réduire à 15 jours. Le groupe LREM a déposé un amendement pour transposer la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être passible de poursuites. Et Emmanuel Macron a mis en garde mardi soir la majorité: "émettre une voix dissonante (...) c'est toujours une erreur pour le collectif", "les tireurs couchés d'un jour finissent abattus avec les autres quand ils décident de tirer sur les camarades". Socialistes, communistes, et Insoumis continuent eux à batailler sur l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, la réduction du délai pour déposer une demande d'asile, l'allongement de la durée maximale de rétention administrative pour un demandeur débouté avant son éloignement, ou la remise en cause du droit du sol à Mayotte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Cash back": la directive de l'UE adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725205909.dabogk20.html</link>
   <description><![CDATA[Les commerçants pourront bientôt fournir des espèces à leurs clients dans le cadre d'un achat par carte bancaire : cette pratique dite du "cash back" figure dans la directive européenne sur les services de paiement (DSP2) définitivement ratifiée mercredi par le Parlement. Le Sénat a voté en nouvelle lecture le texte issu de l'Assemblée. Plus généralement, l'ordonnance ratifiée actualise le cadre juridique des services de paiement, afin de l'adapter aux nouveaux types d'acteurs et de produits, de mieux protéger le consommateur, de renforcer la sécurité des données et de soutenir l'innovation. Le projet de loi en complète certaines dispositions, notamment afin d'assurer rapidement un haut niveau de sécurité des communications.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la négociation d'une nouvelle assurance chômage, critiques de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725192907.msym397q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la négociation par les partenaires sociaux d'une nouvelle convention d'assurance chômage prenant en compte le chômage de longue durée, l'opposition critiquant une "injonction" présidentielle au Parlement. Les députés ont approuvé l'article contenant cette mesure lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi "avenir professionnel" porté par Muriel Pénicaud. Il avait été réécrit à la suite de l'annonce surprise d'Emmanuel Macron de "la réforme de l'assurance chômage" le 9 juillet devant le Congrès à Versailles, prévoyant une entrée "en vigueur au printemps 2019". "Il nous semble qu'une réforme globale et cohérente de l'assurance chômage est nécessaire", a défendu la ministre du Travail devant les députés. Alors que le chômage est reparti en légère hausse au deuxième trimestre, elle a pointé le "contexte de reprise économique qui a du mal à se concrétiser en emplois", affirmant qu'il faut "que les règles de l'assurance chômage soient favorables à l'emploi". Rappelant que les règles de négociation de la convention d'assurance chômage "ont une périodicité", Mme Pénicaud a aussi observé que la prochaine échéance était "en septembre 2020" et invoqué la nécessité d'"anticiper". Le rapporteur de ce volet, Aurélien Taché (LREM), a lui affirmé qu'il s'agissait de "redonner la main aux partenaires sociaux sur un nombre de sujets assez importants". "Je ne sais pas qui cherche le président de la République, mais une chose est sûre: avec cet article, c'est le président qui cherche les parlementaires", a affirmé pour sa part Patrick Hetzel (LR), allusion aux déclarations mardi soir de M. Macron sur l'affaire Benalla, mettant au défi de venir le "chercher". Cet élu du Bas-Rhin a dénoncé une "injonction" faite au Parlement par le président, qui montre à ses yeux "comment la majorité est aux ordres". Boris Vallaud (PS), défendant, comme des UDI-Agir-Indépendants, un amendement de suppression de l'article, a dénoncé à sa suite l'invention d'un "droit d'amendement présidentiel", Pierre Dharréville (PCF) critiquant également "la méthode". Sur la base d'un document de cadrage du gouvernement, les organisations syndicales et patronales devront rouvrir à la rentrée une négociation globale sur toutes les règles en vigueur de l'assurance chômage, pas uniquement -- comme le prévoyait le projet de loi -- sur les contrats courts. Il est proposé entre autres aux partenaires sociaux de négocier la création d'une allocation chômage de longue durée pour les demandeurs d'emploi ayant épuisé leurs droits. Aujourd'hui, un chômeur de longue durée est indemnisé pendant deux ans avant de basculer dans l'Allocation de solidarité spécifique (ASS). A l'issue de cet examen en nouvelle lecture, le projet de loi, qui porte sur l'apprentissage, la formation et l'assurance chômage, reviendra en nouvelle lecture au Sénat le 30 juillet, puis à l'Assemblée en lecture définitive la semaine prochaine. "Les premiers décrets d'application pourront ainsi être publiés dès le mois de septembre, confirmant notre ambition d'agir rapidement et efficacement pour combattre le chômage de longue durée, tout en proposant des emplois pérennes aux salariés", a affirmé le groupe LREM dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla : l'Assemblée se déchire sur la liste des auditions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725191914.jcnukaz8.html</link>
   <description><![CDATA[Des cris et du désordre: la commission d'enquête de l'Assemblée s'est déchirée mercredi sur la suite des auditions sur l'affaire Benalla, la majorité LREM jugeant "inutile" d'auditionner d'autres membres de l'Elysée et du gouvernement, les oppositions fustigeant "une mascarade". A la suite d'un vote lors d'une séance houleuse, la majorité de la commission des Lois a suivi sa présidente Yaël Braun-Pivet pour convoquer une nouvelle audition du directeur de l'ordre public de la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, et du préfet de police de Paris Michel Delpuech, et ajouter le responsable de la compagnie de CRS 15 qui était place de la Contrescarpe le 1er mai. Pour le co-rapporteur Guillaume Larrivé (LR), par cette "liste minuscule", Mme Braun-Pivet "proposait d'entraver nos travaux". Il a accusé plus tard sur BFMTV Emmanuel Macron de "donne(r) des ordres pour essayer d'étouffer la vérité". Lui, comme les autres groupes d'opposition, demandait l'audition de "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée, jusqu'au secrétaire général Alexis Kohler, du ministère de l'Intérieur, de responsables de LREM, voire des syndicats policiers. Les MoDem se sont "abstenus", estimant qu'"Alexis Kohler devrait être entendu", mais n'étaient "absolument pas d'accord avec la liste proposée par LR", a indiqué le groupe à l'AFP. "En trois jours, nous avons auditionné huit personnes dont le ministre de l'Intérieur, les plus hauts responsables de la préfecture de police et, fait exceptionnel, trois responsables de la présidence de la République", a défendu Mme Braun-Pivet. Et d'affirmer, comme en conférence de presse auparavant, que "les auditions menées jusqu'à présent démontrent clairement qu'il existe des dérives individuelles de M. Alexandre Benalla et de certaines autorités de police, des +copinages malsains+ selon les termes mêmes du préfet de police". "Il nous apparaît inutile d'auditionner d'autres membres des cabinets du président et du ministre de l'Intérieur, dont les auditions menées jusqu'à ce jour nous ont montré qu'ils n'avaient aucun lien avec cette affaire", a ajouté cette ancienne avocate. Sous des protestations, elle a accusé l'opposition, corapporteur en tête, d'"une approche polémique et politique qui vise à tirer profit de l'actualité loin de tout souci de la vérité". - "La messe est dite" - "Scandaleux et inadmissible", s'est exclamé Philippe Gosselin (LR). Lui et d'autres réclamaient notamment une nouvelle audition du directeur de cabinet de l'Elysée Patrick Strzoda, l'accusant "d'avoir menti sous serment" au Sénat sur la retenue sur salaire de M. Benalla. Pour Eric Ciotti (LR), "c'est une manoeuvre grossière de la majorité de cibler la police". "Dernier verrouillage avant fermeture", a tweeté le patron du PS Oliver Faure, "la majorité se dérobe", selon son camarade David Habib. "C'est une parodie de mauvais comique, une farce", s'est écriée Danièle Obono (LFI). "Vous avez toujours été sur le reculoir, vous êtes en train de nous dire que la messe est dite", a renchéri Stéphane Peu (PCF). Le porte-parole de LREM, Gabriel Attal, a répliqué sur Twitter qu'"une commission d'enquête ne peut pas se transformer en bazooka politique", jugeant leur "tentative de détournement de nos institutions (...) en train d'échouer". Mme Braun-Pivet a justifié les nouvelles auditions par le fait que M. Gibelin, directeur de l'ordre public et de la sécurité de la préfecture de police, "a notamment déclaré sous serment deux éléments remis en question depuis", à savoir que M. Benalla "avait assisté à des réunions de travail entre le 2 mai et le 18 mai" et "qu'il n'avait pas rencontré M. Benalla pour préparer les manifestations du 1er mai". Il s'est "rétracté par courrier sur le premier point, par ailleurs expressément démenti par M. Strzoda", et étant démenti, selon elle, sur le second par "le général commandant militaire Bio-Farina". Ces auditions devraient intervenir jeudi ou vendredi. Derrière ce bras de fer se cache aussi un enjeu de calendrier. La majorité voudrait que les auditions soient terminées avant la fin de la session extraordinaire le 1er août, avec le rapport dans la foulée. LR souhaiterait une adoption début septembre pour, selon la majorité, "remettre une pièce dans la machine". ic-far/cca TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés en commission à la fin du "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725191631.enjc0cic.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi leur feu vert en commission à un amendement LREM qui déverrouille le "verrou de Bercy" donnant au fisc le monopole des poursuites pénales en cas de fraude, le gouvernement ayant donné son aval en amont. Lors de l'examen en commission des Finances du projet de loi "relatif à la lutte contre la fraude", les députés ont adopté cet amendement porté par la rapporteure Emilie Cariou (LREM), qui vise à accroître les prérogatives du parquet concernant le déclenchement des poursuites des infractions de fraude fiscale. "#VerrouDeBercy: J'ai donné un avis favorable à l'amendement de la Rapporteure @EmilieCariou mettant fin au verrou de Bercy, adopté à l'unanimité !", a salué sur Twitter le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui était présent en commission. L'amendement prévoit "la fin du monopole des poursuites" détenu par l'administration fiscale, via un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves", "sélectionnés selon des critères objectifs inscrits dans la loi", selon les termes de la députée. Le "verrou de Bercy", mis en place dans les années 1920 et défendu par l'administration au nom de l'efficacité, est la cible depuis plusieurs années de nombreuses critiques, notamment des magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité. "Des dizaines d'années de débat que notre majorité fait aboutir", a vanté l'un des porte-parole des députés LREM, Stanislas Guérini. "Un moment important en CommissionFinances : nous votons la fin du VerrouDeBercy suite aux propositions d'EmilieCariou et accord de Gérald Darmanin. Longtemps source de débats interminables, nous avançons. Étonnant que les Republicains_An ne soient pas là pour voter. ParlementFort ?", a lancé également sur Twitter la cheffe de file LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin. Dans un communiqué, l'ONG Oxfam a estimé que les députés avaient "aménagé le dispositif sans mettre complètement fin au monopole de Bercy", jugeant globalement les avancées du texte "trop timides". Oxfam a aussi regretté notamment qu'en ce qui concerne la liste des paradis fiscaux, les députés se soient "content(és) de transposer la liste noire européenne dans le droit français sans revoir les critères d'identification". Le projet de loi, adopté dans la foulée en commission, sera examiné à l'automne. chl/ic TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 19:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Benalla de retour brièvement dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725175403.evz610yc.html</link>
   <description><![CDATA[Après une accalmie depuis lundi, l'affaire Benalla s'est à nouveau invitée mercredi dans l'hémicycle de l'Assemblée, Jean-Luc Mélenchon (LFI) et Christian Jacob (LR) dénonçant la conduite de la commission d'enquête, un contrat "rompu" pour le premier, une "situation très grave" pour le second. Depuis le début de la semaine et après plusieurs jours de blocage, les députés débattent dans un calme relatif du projet de loi "avenir professionnel" porté par la ministre du Travail Muriel Pénicaud. Alors que la commission d'enquête sur l'affaire Benalla venait de suspendre ses travaux dans une ambiance houleuse, avec un désaccord sur la suite des auditions, M. Mélenchon a pris la parole dans l'hémicycle. "Nous étions convenus que, puisqu'une commission d'enquête était constituée, les travaux pouvaient reprendre normalement", a affirmé le leader des Insoumis. Mais il a pointé "une sorte de revirement" de la commission "pour une raison qui nous semble avoir un rapport avec la tonalité particulière" du discours d'Emmanuel Macron mardi soir devant des élus de la majorité. Discours ironiquement rebaptisé "pot de départ", par M. Mélenchon. "Il y avait une rugosité du ton qui ne nous a pas échappé et nous le retrouvons ici (..) si bien que la commission a tourné court", selon l'élu des Bouches-du-Rhône. "Vous ne tenez pas parole, donc le contrat est rompu", a-t-il lancé à la majorité, demandant une suspension de séance pour débattre avec les autres présidents de groupe. Le patron des députés LR Christian Jacob a affirmé qu'il s'est "passé quelque chose en commission d'enquête qui est extrêmement grave". "Des hauts fonctionnaires ont menti sous serment", ensuite le président de la République a affirmé qu'il "assumait tout" et que "si certains voulaient venir le chercher, qu'ils viennent le chercher". "Je demande formellement à ce que le président précise de qui il parle lorsqu'il dit +ils+", a-t-il lancé. Le président "ne peut rendre des comptes qu'au peuple" et pas au Parlement "sauf si nous nous réunissons en Haute Cour", a poursuivi M. Jacob, rappelant que son groupe va déposer une motion de censure du gouvernement. Dénonçant le refus de la présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) "de mettre au vote" la liste d'auditions du co-rapporteur Guillaume Larrivé (LR) et évoquant "une situation très grave", il a cependant estimé qu'après ce rappel, "les travaux peuvent continuer". A l'issue d'une suspension de séance, les débats ont repris leur cours, y compris avec des Insoumis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la négociation d'une nouvelle assurance chômage, critiques des oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725171757.vr0rtmdq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la négociation par les partenaires sociaux d'une nouvelle convention d'assurance chômage prenant en compte le chômage de longue durée, les oppositions critiquant une "injonction" présidentielle au Parlement. Les députés ont approuvé l'article contenant cette mesure lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi "avenir professionnel" porté par Muriel Pénicaud. Il avait été réécrit suite à l'annonce surprise d'Emmanuel Macron de "la réforme de l'assurance chômage" le 9 juillet devant le Congrès à Versailles, prévoyant une entrée "en vigueur au printemps 2019". "Il nous semble qu'une réforme globale et cohérente de l'assurance chômage est nécessaire", a défendu la ministre du Travail devant les députés. Alors que le chômage est reparti en légère hausse au deuxième trimestre, elle a pointé le "contexte de reprise économique qui a du mal à se concrétiser en emplois", affirmant qu'il faut "que les règles de l'assurance chômage soient favorables à l'emploi". Rappelant que les règles de négociation de la convention d'assurance chômage "ont une périodicité", Mme Pénicaud a aussi observé que la prochaine échéance était "en septembre 2020" et invoqué la nécessité d'"anticiper". Le rapporteur de ce volet, Aurélien Taché (LREM), a lui affirmé qu'il s'agissait de "redonner la main aux partenaires sociaux sur un nombre de sujets assez importants". "Je ne sais pas qui cherche le président de la République, mais une chose est sûre: avec cet article, c'est le président qui cherche les parlementaires", a affirmé pour sa part Patrick Hetzel (LR), allusion aux déclarations mardi soir de M. Macron sur l'affaire Benalla, mettant au défi de venir le "chercher". Cet élu du Bas-Rhin a dénoncé une "injonction" faite au Parlement par le président, qui montre à ses yeux "comment la majorité est aux ordres". Boris Vallaud (PS), défendant, comme des UDI-Agir-Indépendants, un amendement de suppression de l'article, a dénoncé à sa suite l'invention d'un "droit d'amendement présidentiel", Pierre Dharréville (PCF) critiquant également "la méthode". Sur la base d'un document de cadrage du gouvernement, les organisations syndicales et patronales devront rouvrir à la rentrée une négociation globale sur toutes les règles en vigueur de l'assurance chômage, pas uniquement -- comme le prévoyait le projet de loi -- sur les contrats courts. Il est proposé entre autres aux partenaires sociaux de négocier la création d'une allocation chômage de longue durée pour les demandeurs d'emploi ayant épuisé leurs droits. Aujourd'hui, un chômeur de longue durée est indemnisé pendant deux ans avant de basculer dans l'Allocation de solidarité spécifique (ASS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 17:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla avait un rôle de "chef d'orchestre" mais "aucune" mission de sécurité (patron du GSPR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725163231.gj21qyur.html</link>
   <description><![CDATA[Alexandre Benalla avait un rôle de "chef d'orchestre" dans l'organisation des déplacements d'Emmanuel Macron, mais "aucune" mission de sécurité, a assuré le chef du Groupe de sécurité de la présidence de la République (GSPR) lors de son audition à l'Assemblée mercredi. Longuement interrogé par la commission d'enquête sur l'affaire Benalla au sujet des missions qui étaient confiées à celui qui était adjoint au chef de cabinet à l'Elysée, le colonel Lionel Lavergne a défini "trois volets": la participation à l'organisation des déplacements officiels du président, à celle des déplacement non-officiels, et à la gestion des invitations du 14 juillet. "En aucune manière M. Benalla ne faisait de la sécurité", a insisté le chef du GSPR, une structure du Service de la protection (SDLP) dépendant de la Police nationale. Comme les autres membres de la chefferie du cabinet, a-t-il dit, M. Benalla "assurait la coordination des différents services qui concourent à l'organisation d'un déplacement, parmi lesquels la sécurité", mais aussi "la presse, l'audiovisuel, l'intendance". Tel un "chef d'orchestre", a-t-il dit. Ce collaborateur faisait également "l'interface" entre le cabinet et les services de sécurité. Il était "le premier contact", a-t-il ajouté, mais "n'avait aucune autorité". "Il n'y a pas d'officine ou de police parallèle à l'Elysée" et Alexandre Benalla n'était pas "hors de contrôle", "il respectait sa hiérarchie", a insisté le patron du GSPR, qui compte des policiers et des gendarmes. Interrogé sur l'oreillette que l'on voit M. Benalla porter sur plusieurs images de déplacements d'Emmanuel Macron, il a expliqué qu'il s'agissait d'une "bulle radio" qui permet aux organisateurs de communiquer entre eux. C'est un canal "distinct du canal sécurité", les deux sont "complètement étanches", a-t-il expliqué. Après ses 15 jours de suspension consécutifs à l'incident du 1er mai, au cours duquel il a été filmé en train de frapper des manifestants, les missions de M. Benalla ont été "recentrées" sur l'organisation d'événements à l'Elysée et sur les déplacements non-officiels, a continué le colonel Lavergne. Sur les déplacements officiels, "on ne l'a clairement plus vu du tout", sauf lors d'événements "de grande ampleur". Il était ainsi présent lors des cérémonies de panthéonisation de Simone Veil, le 1er juillet. Lionel Lavergne a également contesté que ce conseiller de l'Elysée ait été "craint" ou que son comportement ait pu être "déplacé" avec des membres du GSPR, comme l'ont rapporté des syndicats de policiers. M. Benalla était un "très bon interlocuteur en terme d'organisation", a-t-il fait valoir. Il a enfin affirmé qu'il n'avait "jamais été envisagé" que M. Benalla ait "une fonction" dans la nouvelle entité chargée de la sécurité de l'Elysée, actuellement à l'étude. "Monsieur Benalla n'était pas chargé de la protection rapprochée du président de la République, (c'est) la compétence exclusive du GSPR", a abondé le directeur de cabinet de l'Elysée, Patrick Strzoda, devant la commission d'enquête du Sénat. Lors des déplacements d'Emmanuel Macron, Alexandre Benalla "pouvait donner des orientations", notamment "s'assurer que le dispositif de sécurité qui était déployé était bien positionné" mais "en aucun cas, il était le directeur des services de sécurité", a-t-il ajouté. "Je n'aurais jamais accepté de recevoir la moindre instruction de la part de M. Benalla", a répété plusieurs fois le directeur du Service de la protection (SDLP) de la police nationale, Frédéric Auréal, également entendu par les sénateurs. "M. Benalla n'est pas fonctionnaire de police, il n'est pas sous mon autorité. Mon correspondant c'est le chef du GSPR", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Risques sur la santé dans l'industrie: il faut améliorer la prévention, prônent des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725162832.n17hpvku.html</link>
   <description><![CDATA[Améliorer la prévention, mieux connaître les maladies professionnelles dans l'industrie, renforcer la médecine du travail...: dans un rapport publié mercredi, les députés d'une commission d'enquête parlementaire listent 43 propositions en vue d'"éliminer" les risques encourus par les salariés du secteur industriel. Ce rapport pose "un diagnostic des dispositifs actuels": un "système qui reste basé sur l'aspect réparation et non sur la prévention", a regretté le président de la commission, Julien Borowczyk (LREM), lors d'une conférence de presse. Il faut "avancer, en particulier sur la prévention", "mieux identifier les maladies", améliorer "le suivi des travailleurs après leur exposition professionnelle" à des risques, a prôné le député, lui-même médecin généraliste. Espérant que ce rapport donnera "un nouvel élan à la santé au travail", le rapporteur Pierre Dharréville a relevé "un phénomène de sous-évaluation et de sous-déclaration des maladies professionnelles". "Cruciale", la question de la santé au travail est "trop souvent laissée dans l'ombre", a déploré le député communiste. La commission propose donc d'"approfondir la connaissance des risques" car "une meilleure connaissance des pathologies permettra d'établir plus sûrement leurs causes et de cerner leur origine professionnelle". A cette fin, elle souhaite la création d'un "service public commun de mesure et de toxicologie auprès des DREAL" (directions régionales de l'environnement, de l'aménagement et du logement) et d'"une école nationale de santé au travail", notamment pour financer la recherche et "faciliter la diffusion des connaissances". Elle veut aussi "doubler" les effectifs des médecins du travail "à un horizon de 10 ans". Autre objectif: "améliorer la reconnaissance des maladies professionnelles", notamment avec "un dossier médical de santé au travail qui s'appuierait sur le dossier médical partagé". Cela permettrait au médecin généraliste de connaître "les expositions aux risques subies" et donc de formuler "un diagnostic plus acéré", selon M. Dharréville. Il faut également "réactiver l'obligation de déclaration d'une maladie professionnelle ou d'une suspicion, inscrite dans la loi mais très inusitée", a-t-il ajouté. En "cas de sous-traitance ou d'intérim", le donneur d'ordres doit être tenu "responsable de l'environnement de travail" car "souvent, les risques les plus importants sont sous-traités", a souligné M. Borowczyk. Alors que les CHSCT (comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail) vont disparaître, les députés proposent d'installer des commissions santé, sécurité et conditions de travail (CSSCT) dans les entreprises industrielles d'au moins 50 salariés "à risque statistique élevé d'accidents du travail et de maladies professionnelles".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour périlleux du projet de loi asile-immigration à l'Assemblée sur fond d'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725160544.gez4efcb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés doivent reprendre mercredi soir le controversé projet de loi asile-immigration, avec un Gérard Collomb fragilisé sur les bancs et un examen qui pourrait être chahuté par le déroulement de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla. S'il a reporté à la rentrée la suite de l'examen de la révision constitutionnelle, le gouvernement a maintenu la nouvelle lecture de ce texte jusqu'à vendredi soir, voire pendant le week-end pour la terminer. Son objectif: une adoption définitive le 1er août, dernier jour de la session extraordinaire, au lendemain d'une dernière navette avec le Sénat. Le projet vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile, pour faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Environ 420 amendements seront examinés à un rythme qui dépendra aussi de celui de la commission des Lois travaillant comme commission d'enquête puisque la séance s'interrompra pendant ses travaux. La rapporteure LREM Elise Fajgeles juge faisable d'aller au bout du texte, "sauf si l'opposition veut continuer à faire de l'obstruction et en profiter pour interpeller le ministre de l'Intérieur" sur l'affaire Benalla. Pour ne pas exposer Gérard Collomb, une partie de la majorité a plaidé vainement pour un report à la rentrée. Interrogé sur le sujet par la presse, l'un des porte-parole des "marcheurs", Gilles Le Gendre, a répondu mercredi que "M. Collomb n'(était) pas forcément en première ligne" dans l'affaire Bennalla, qui "se passe très en dessous de M. Collomb". Et de fustiger les élus d'opposition: "ils aimeraient tant que nous arrêtions de travailler". "Je ne vois pas comment le ministre de l'Intérieur peut être en capacité" de défendre ce texte, a dit à l'AFP Eric Coquerel (LFI), n'excluant pas des "rappels au règlement". LR, mais aussi la gauche, pourraient aussi protester si la commission des Lois ne parvenait pas à se mettre d'accord dans l'après-midi sur la suite des auditions sur l'affaire Benalla. - Attention aux "voix dissonantes" - Sur le fond, cette nouvelle lecture découle de l'échec d'un accord entre députés et sénateurs, la majorité sénatoriale de droite ayant réécrit le projet en le durcissant sur certains points. Les sénateurs avaient notamment restreint l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers. Ils étaient également opposés au droit à la réunification familiale pour les mineurs ayant obtenu l'asile ou aux aménagements au délit de solidarité -autant de points qu'ils comptent reprendre à l'Assemblée. Alors que la première lecture avait été marquée en amont et pendant les débats par une contestation inédite au sein de la majorité (avec au final un vote contre et 14 abstentions), "le climat est plus apaisé chez nous", juge le chef de file des LREM sur ce texte, Florent Boudié. Grâce au Sénat paradoxalement, les détracteurs du texte dans la majorité ont obtenu satisfaction sur l'une de leurs principales revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, alors que gouvernement souhaitait le réduire à 15 jours. En outre, le groupe LREM a déposé un amendement pour transposer la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être passible de poursuites. Et Emmanuel Macron a mis en garde mardi soir la majorité contre la "cacophonie": "nous nous sommes parfois trompés en pensant qu'émettre une voix dissonante était le signe d'une force" sur des textes "difficiles", "c'est toujours une erreur pour le collectif". "Les tireurs couchés d'un jour finissent abattus avec les autres quand ils décident de tirer sur les camarades", a aussi lancé le président. Socialistes, communistes et insoumis devraient, eux, continuer à batailler sur l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs, que la majorité renvoie à une future proposition de loi, la réduction du délai pour déposer une demande d'asile ou l'allongement de la durée maximale de rétention administrative pour un demandeur débouté avant son éloignement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Benalla: la motion de censure de LR déposée vendredi soir (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725160402.rkwosl35.html</link>
   <description><![CDATA[La motion de censure de son groupe contre le gouvernement à la suite de l'affaire Benalla sera "vraisemblablement" déposée vendredi soir, a annoncé mercredi le patron des députés LR, Christian Jacob, ce qui implique qu'elle sera débattue en début de semaine prochaine. "La motion sera vraisemblablement déposée vendredi soir", a indiqué M. Jacob à l'AFP, rappelant que l'objectif de cette motion annoncée mardi est d'obtenir "une explication du gouvernement" sur l'affaire Benalla. "Nous considérons que le gouvernement a failli de manière grave au titre de l'article 20 de la Constitution" qui indique notamment que "le gouvernement est responsable devant le Parlement", a réaffirmé l'élu de Seine-et-Marne. "Il y a une vraie dimension monarchique du président de la République et le gouvernement a assisté à tout cela les bras ballants, sans réagir", a-t-il affirmé. "Or, le Premier ministre a un rôle institutionnel qu'Édouard Philippe n'a pas exercé, c'est sur ce sujet que l'on veut une explication et les Français jugeront". Alors que le Premier ministre a pris la parole à dix reprises mardi à l'Assemblée lors des questions au gouvernement sur l'affaire, M. Jacob a jugé "insuffisant" cet exercice de questions de deux minutes, comme c'est la règle. Comme d'autres, son groupe avait préalablement demandé en vain que le Premier ministre s'exprime au titre de l'article 50-1 de la Constitution. Cet article stipule que "le gouvernement peut, de sa propre initiative ou à la demande d'un groupe parlementaire, faire, sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité". Il n'y a "aucun suspense sur l'idée de faire tomber le gouvernement", au vu de la très large majorité LREM-MoDem, a de nouveau affirmé l'élu LR. Le dépôt d'une motion de censure (nécessitant la signature d'au moins 58 députés, sachant que le groupe LR compte à lui seul 103 membres) ouvre un délai de 48 heures durant lequel elle ne peut pas être mise aux voix. Le débat sur la motion doit ensuite avoir lieu d'ici au troisième jour de séance. Si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. Sous la Ve République, une seule motion de censure a été votée, en 1962, contre le gouvernement de Georges Pompidou.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Faure (PS): l'affaire Benalla marque "la fin de l'innocence" pour Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725155839.sxjcb4ka.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Olivier Faure a estimé mercredi auprès de l'AFP que l'affaire Benalla marquait "la fin de l'innocence" pour Emmanuel Macron et sa majorité, qu'on ne pourra plus regarder comme s'ils n'avait pas "menti, trahi, dissimulé". "Je crois qu'on n'arrêtera plus de parler de Benalla jusqu'à la fin du quinquennat. Il y un avant et un après. C'est la fin de l'innocence. On ne peut plus regarder Emmanuel Macron et sa majorité comme s'ils n'avaient pas menti, trahi, dissimulé", a-t-il asséné. "Non seulement Emmanuel Macron a menti via son porte-parole Bruno Roger-Petit, mais il fait mentir l'Etat", a-t-il jugé, en mettant en doute l'effectivité de la sanction infligée à M. Benalla, et en s'interrogeant sur la manière dont le directeur de l'ordre public et de la circulation (DOPC) à la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, est revenu mardi sur ses propos de la veille. Pour le député de Seine-et-Marne, "il y a du Trump chez M. Macron: dans la violence des propos (tenus devant ses troupes mardi soir), dans ses attaques contre la presse". "S"il n'y avait pas eu l'article du Monde (qui a déclenché l'affaire mercredi dernier, NDLR), Alexandre Benalla serait encore à l'Elysée, avec son pistolet, travaillant sur la réforme du GSPR (Groupement de sécurité de la présidence de la République)". "Sous le pseudo-panache, c'est la panique !", a-t-il lancé. M. Faure a par ailleurs jugé que l'idée de la droite de déposer une motion de censure contre le gouvernement était une erreur stratégique. "Je l'ai dit à la droite, ils offrent à M. Macron une excellente porte de sortie. On connaît l'issue: la majorité est majoritaire, il n'y a aucun suspense".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le financement public de la recherche pointé du doigt par un rapport parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725151132.g1s7ikc1.html</link>
   <description><![CDATA["Fragmenté", "illisible" et "insuffisamment relié aux résultats" obtenus: un rapport de la Commission des finances de l'Assemblée, rendu public mercredi, pointe les dysfonctionnements du système de financement public de la recherche dans les universités françaises. "Le financement public de la recherche en France obéit à des logiques complexes, parfois contradictoires, et souvent peu lisibles", juge ce rapport parlementaire, incriminant notamment l'empilement de décisions politiques qui ont multiplié les sources de financements. Ainsi, "quand l'État alloue des moyens budgétaires pour la recherche dans le système d'enseignement supérieur, il est difficile voire impossible d'en suivre leur emploi et leur utilisation finale", s'alarme la Mission d'évaluation et de contrôle (MEC) à l'origine de ce rapport. La MEC est chargée de veiller à l'efficience de la dépense publique. Un manque de transparence dommageable aux décideurs qui allouent les fonds, mais qui "impacte en premier lieu les chercheurs eux-mêmes", car il les empêche "de procéder à des comparaisons", "de prévoir sur la durée de leur projet de recherche" et les "surcharge de tâches administratives". De ce constat, le document estime qu'"il y a urgence de recréer des modes et circuits de financements plus simples, lisibles, transparents et construits" et formule pour cela 22 propositions. Parmi elles, la Mission insiste sur l'instauration d'une loi pluriannuelle qui "mette en adéquation la temporalité budgétaire avec la temporalité de recherche". Le rapport propose également une simplification de la gouvernance des unités mixtes de recherche (UMR), qui associent les établissements universitaires et les organismes de recherche et constituent l'essentiel de la recherche à l'université, en limitant par exemple le nombre de tutelles possibles sur une même entité. Enfin, les rapporteurs mettent l'accent sur un pilotage budgétaire qui soit fondé sur l'évaluation. "Non pas pour flécher de manière rigide et systématique les moyens accordés", plaide le rapport mais "pour mieux éclairer l'orientation des financements". Outre la rationalisation du cadre de financement, la MEC reconnaît "le manque de moyens global accordé à la recherche" et estime que "l'effort budgétaire doit être accru". En 2015, la France (3,3%) se plaçait au septième rang mondial pour le nombre de publications scientifiques, loin derrière les États-Unis (21 % des publications mondiales) et la Chine (15,3 %), selon le rapport. Suite à l'arrivée de nouveaux acteurs sur la scène scientifique internationale, la France n'a cessé de baisser dans ce classement depuis le début des années 2000.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Conseil d'Etat refuse de suspendre le décret réduisant la vitesse à 80 km/h</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725150109.byny1lqq.html</link>
   <description><![CDATA[Le juge des référés du Conseil d'État a rejeté mercredi la suspension du décret réduisant la vitesse à 80km/h réclamée par une cinquantaine de députés, au motif que les conditions d'urgence avancées par les requérants n'étaient pas établies. Le décret d'application contesté est paru le 17 juin au Journal officiel. Il a instauré une limitation de vitesse à 80 km/h (contre 90 km/h auparavant), entrée en vigueur le 1er juillet, sur l'ensemble des routes secondaires à double sens sans séparateur central (muret, glissière), soit sur 40% du réseau routier français. Dès son annonce le 9 janvier, la mesure de limitation de vitesse a déclenché une levée de boucliers des associations d'automobilistes et de motards, rejoints par des élus et même certains ministres. Dans un sondage publié en avril, 76% des Français s'y déclaraient opposés. Cinquante-sept députés, membres notamment des groupes UDI et LR, parmi lesquels le co-président du groupe UDI-Agir-Indépendant, Jean-Christophe Lagarde, ont alors déposé des recours au Conseil d'État contre le décret. Deux en référé (procédure d'urgence) pour obtenir la suspension de son application et la délivrance par l'État des documents administratifs qui ont servi à son élaboration. Et un au fond, pour excès de pouvoir, afin d'obtenir son annulation, mais il ne devrait pas être examiné avant l'automne. "Pour justifier de l'urgence à suspendre l'exécution du décret, les requérants se (sont bornés) à faire valoir des considérations générales, notamment le fait que le décret pourrait être à l'origine, pour les automobilistes, de pertes de points ou d'un accroissement de leurs frais de carburant", constate le Conseil d'Etat dans un communiqué. "Au regard de ces arguments, le juge des référés a estimé que la condition d'urgence n'était pas établie", écrit-il. - légalité du décret - En conséquence, "le décret du 15 juin 2018 demeure applicable jusqu'à ce que le Conseil d'État se prononce définitivement sur sa légalité", indique la plus haute assemblée précisant que "l'appréciation portée par le juge des référés ne préjuge nullement de l'appréciation que portera le Conseil d'État sur la légalité du décret". Le Conseil d'État a également rejeté la requête tendant à la communication de documents ayant servi à l'élaboration du décret, les requérants s'étant, selon sa décision, "bornés à indiquer, de manière générale, que cette communication leur était immédiatement nécessaire compte-tenu du recours introduit parallèlement contre le décret lui-même". "C'est la première fois sous la Ve République qu'un collectif de députés attaque un texte réglementaire", avait fait valoir l'un des avocats des élus, Me Julien Occhipinti. A l'audience, les requérants avaient dénoncé une mesure générale et non-proportionnée qui ne tient pas compte des particularismes locaux et n'est justifiée par aucune étude d'impact sérieuse sur la baisse de la mortalité. Ils avaient également pointé certains dangers induits, comme la difficulté de dépasser des camions ou l'ennui au volant pouvant conduire à de l'inattention. Ils avaient enfin fustigé comme "une tricherie gouvernementale", sa présentation comme une expérimentation sur deux ans, alors que cela n'est pas inscrit dans le décret. En réponse, les représentants du ministère de l'Intérieur avaient justifié la généralité de la mesure par "la nécessité de trouver une règle nationale lisible par l'ensemble des usagers" et rappelé que "les maires avaient la possibilité de réduire encore la vitesse en fonction de l'appréciation locale d'un danger". Quant à l'expérimentation, ils ont assuré qu'une "clause avec un rendez-vous dans 2 ans pour évaluer l'impact de la mesure" a bien été instaurée par le Comité interministériel de la sécurité routière.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 15:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM jugent inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet de Macron (Braun-Pivet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725144321.fg26a82s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM jugent "inutile d'auditionner d'autres membres du cabinet du président de la République et du ministre de l'Intérieur", comme le réclame l'opposition LR, a indiqué la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet lors d'une conférence de presse mercredi. "Il est manifeste que l'opposition privilégie une approche polémique et politique qui vise à tirer profit de l'actualité loin de tout souci de la vérité", a dénoncé Mme Braun-Pivet lors d'une conférence de presse, avant la réunion de la commission des Lois, qui doit tenter de se mettre d'accord sur une nouvelle liste d'auditions. Le groupe majoritaire de la République en marche compte en revanche demander une nouvelle audition du directeur de l'ordre public de la préfecture de police de Paris, Alain Gibelin, et du préfet de police de Paris Michel Delpuech, ainsi que des responsables de la compagnie de CRS 15 qui était place de la Contrescarpe le 1er mai. "En trois jours, nous avons auditionné huit personnes dont le ministre de l'Intérieur, les plus hauts responsables de la préfecture de police et, fait exceptionnel, trois responsables de la présidence de la République", a fait valoir la présidente de la commission des Lois. Et, a affirmé cette "marcheuse", "les auditions menées jusqu'à présent démontrent clairement qu'il existe des dérives individuelles de M. Alexandre Benalla et de certaines autorités de police, des +copinages malsains+ selon les termes mêmes du préfet de police". "M. Gibelin, directeur de l'ordre public et de la sécurité de la préfecture de police, a notamment déclaré sous serment deux éléments remis en question depuis lors", en disant "que M. Alexandra Benalla avait assisté à des réunions de travail entre le 2 mai et le 18 mai 2018, qu'il n'avait pas rencontré M. Benalla pour préparer les manifestations du 1er mai", a-t-elle notamment pointé. Il s'est "rétracté par courrier sur le premier point, par ailleurs expressément démenti par M. Strzoda", et a été démenti, selon Mme Braun-Pivet, sur le second point par "le général commandant militaire Bio-Farina" auditionné mercredi matin. "Ces déclarations semblent contradictoires et rendent nécessaire une nouvelle audition de M. Gibelin. Il sera également nécessaire d'auditionner M. le préfet de police et la compagnie CRS 15 présente ce jour-là place de la Contrescarpe", a indiqué cette co-rapporteure de la commission de d'enquête. Si "d'autres auditions pourront être envisagées si cela nous apparaît nécessaire", a-t-elle dit, "il nous apparaît inutile d'auditionner d'autres membres des cabinets du président et du ministre de l'Intérieur, dont les auditions menées jusqu'à ce jour nous ont montré qu'ils n'avaient aucun lien avec cette affaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
