<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 17:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les Jeunes socialistes veulent inciter le PS à voter la résolution sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141124163006.owwrkcxa.html</link>
   <description><![CDATA[Les Jeunes socialistes veulent que les députés PS votent la proposition de résolution invitant le gouvernement à reconnaître l'Etat Palestinien, ont-ils indiqué lundi. "Si, ce 28 novembre, l'Assemblée nationale, décidait de reconnaître officiellement l'Etat de Palestine, ceci constituerait plus qu'un simple symbole ; un réel acte politique fort de la représentation nationale invitant, de fait, notre gouvernement à suivre la majorité dont il est issu et à reconnaître publiquement l'Etat de Palestine", selon une lettre-type du MJS à envoyer à chaque députés PS. La proposition de résolution socialiste sera débattue le 28 novembre par les députés en commission, mais le vote n'interviendra que le 2 décembre. Un autre vote est prévu au Sénat le 11 décembre. Rappelant que, "peu après la reconnaissance par la Suède, Laurent Fabius a déclaré devant l'Assemblée nationale que la France reconnaîtra la Palestine +le moment venu+", les Jeunes socialistes y écrivent que "le moment est venu d'être utiles à la paix, ce qui passera irrévocablement par la solution à deux Etats qui nécessite de fait que la Palestine soit reconnue comme tel, avec pour capitale Jérusalem-Est, et dans ses frontières de 1967". Le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou a affirmé dimanche à des journalistes que "la reconnaissance d'un Etat palestinien par la France serait une grave erreur".]]></description>
   <pubDate>Mon, 24 Nov 2014 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelles réactions à la proposition de résolution PS sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123191051.bht0qsp5.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles réactions à la proposition de résolution socialiste pour la reconnaissance d'un Etat palestinien, débattu vendredi prochain à l'Assemblée et soumise au vote le 2 décembre, et qualifiée de "grave erreur" par le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu. - Jean-Luc Mélenchon, fondateur du Parti de gauche et député européen: "Monsieur Netanyahu a le droit de défendre les intérêts de son pays mais nous avons, nous, le droit de défendre les intérêts de la paix (...) La communauté internationale doit montrer qu'elle n'est pas aussi lâche qu'elle a d'abord paru au moment des événements de Gaza (...) Il est temps pour tout le monde de passer à la paix". Sur les juifs français qui émigrent vers Israël: "si des Français quittent leur patrie pour aller en servir une autre, je le déplore (...) Je me rappelle que dans le passé, les juifs de France étaient le levain, le sel de la République française, ils en étaient les meilleurs gardiens" ("Tous politiques" France Inter/Le Parisien Aujourd'hui en France). - Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste : "Ce n'est pas de nature à modifier immédiatement le rapport de forces sur le terrain, nous le voyons bien, mais à partir du moment où un certain nombre de pays en Europe ont pris position, la voix de la France compte, et elle doit être utile pour résoudre ce conflit qui a duré déjà depuis trop longtemps (...) Nous n'irons pas au clash avec eux (les Israéliens) comme ils n'ont pas été au clash avec l'ensemble des pays qui ont pris cette même décision, il ne faut pas non plus exagérer (...) M. Netanyahu sait que la France est un pays ami d'Israël (...) Il faut avancer dans le règlement de conflit, la situation est bloquée entre Israéliens et Palestiniens aujourd'hui sur place (...) je suis de ceux qui pensent que c'est par la pression internationale (...) que l'on pourra presque contraindre un certain nombre d'acteurs sur le terrain à la paix" (Le Grand Jury RTL/LCI/Le Figaro) - Bruno Le Maire, candidat à la présidence de l'UMP et député de l'Eure: "Je voterai contre (...) L'enfer est pavé de bonnes intentions. Ce conflit israélo-palestinien est un drame, il fait des dizaines de morts, il crée des violences qui ont des répercussions en France, ça peut concerner aussi notre propre sécurité. (Reconnaître l'Etat palestinien) va rajouter des problèmes aux problèmes. Je fais une autre proposition: fixer une date butoir de deux ans, que la France prenne l'initiative d'une résolution au Conseil de Sécurité des Nations Unies, qu'elle prenne l'initiative d'une réunion de tous les chefs d'Etats européens sur la base d'un plan de paix (...) Si au bout de deux ans aucun progrès n'est constaté, nous reconnaîtrons l'Etat palestinien. Faire de la reconnaissance de l'Etat palestinien le préalable aux discussions, c'est la garantie de bloquer les discussions". (BFM Politique-RMC-Le Point) - Henri Emmanuelli, député de l'aile gauche du PS: "La mise en garde de M. Netanyahou contre l'adoption d'une résolution de l'Assemblée nationale prônant la reconnaissance d'un Etat Palestinien est irrecevable" (sur twitter)]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestations en France contre la politique familiale du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123173634.mkxzx1b9.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes ont protesté dimanche dans plusieurs villes de France contre la politique familiale du gouvernement, aspergeant symboliquement l'Assemblée nationale à Paris avec un canon à plumes, ont constaté des journalistes de l'AFP. Les rassemblements étaient organisés par le collectif "Familles plumées" dans une cinquantaine de villes, pour s'élever contre la réforme du congé parental et la modulation des allocations en fonction des revenus. Ces deux mesures font partie du projet de budget de la sécurité sociale (PLFSS) pour 2015, qui sera examiné en deuxième lecture à l'Assemblée nationale à partir de lundi. C'est justement devant le palais Bourbon que 250 personnes, selon la police, se sont réunies, scandant "Matraquage fiscal, malaise familial" ou encore "Congé parental, libre choix familial", avant d'asperger de plumes le bâtiment. "A partir du moment où on touche à l'universalité des allocations familiales, on met en danger les finances des familles", a dénoncé Julie Graziani, porte-parole des "Familles plumées". Dans la foule, de nombreux manifestants ont brandi des drapeaux de la Manif pour tous, fer de lance de la mobilisation contre le mariage homosexuel. Près de Paris, la police a également dénombré 200 personnes à La Défense. A Nantes, entre 200 et 350 personnes, selon la police et les organisateurs, ont "symboliquement procédé à +l'enterrement de la politique familiale+ mise en oeuvre par la majorité". A Bordeaux, l'appel a mobilisé plus d'une centaine de personnes, avec des pancartes "PMA et GPA danger, demi-tour" ou "Familles = espoir". Deux élus étaient présents, dont le secrétaire départemental du FN, Jacques Colombier. A Lyon, les manifestants étaient près de 70, sans banderole ni pancarte, de même devant la préfecture de Meurthe-et-Moselle à Nancy, avec des enfants en trottinette, des parents et des grands-parents. La police a, en outre, recensé une centaine de personnes à Marseille, près de 80 à Grenoble, entre 30 et 40 à Moulins, et seulement huit à Strasbourg. "Je suis un peu déçu par le peu d'engouement", a regretté Joël Poirier, qui a répondu à l'appel avec sa femme, ses quatre enfants et leur chien. Les allocations familiales de ce foyer "aisé" devraient baisser de 6.000 euros si la modulation entre en vigueur, assure-t-il. "Le nombre de personnes dans la rue, ce n'est pas très important, a tenu à relativiser Julie Graziani. Les sondages montrent que les Français rejettent en bloc la politique fiscale du gouvernement à l'égard des familles." Selon un sondage Ifop pour les "Familles plumées" publié samedi, 81% des Français jugent que la politique fiscale du gouvernement pénalise "fortement" les familles. bur-jah/bow/jag BOURBON]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions à la proposition de résolution PS sur un Etat palestinien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141123151643.37cs0g85.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions à la proposition de résolution socialiste pour la reconnaissance d'un Etat palestinien, débattu vendredi prochain à l'Assemblée et soumise au vote le 2 décembre. - Pierre Lellouche, député UMP et ancien secrétaire d'Etat aux Affaires européennes: "J'aurais souhaité" qu'Elisabeth Guigou, présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée "fasse le travail nécessaire pour présenter une résolution bi-partisane sur ce sujet, en relais d'ailleurs au travail que Laurent Fabius fait à l'Onu, puisque nous travaillons à une résolution d'initiative française pour permettre le retour des négociations. A l'heure actuelle, je crains que les calculs de politique intérieure l'emportent du côté de la gauche, qui s'est fait déborder par le PC et les Verts sur ce sujet (...) Mais on va voir le ministre mardi en commission, j'espère qu'on va en savoir plus sur l'initiative diplomatique française et éventuellement sur la façon utile de la soutenir par l'Assemblée nationale. Pour l'instant, cette résolution a plutôt tendance à casser le consensus français bipartisan sur l'idée qu'il faut deux Etats, palestinien et israélien, qui vivent en paix" (Sur France Inter) - Luc Chatel, secrétaire général intérimaire de l'UMP: "Je suis favorable à la création d'un Etat palestinien qui coexiste avec un Etat israélien dont nous devons garantir la sécurité, et que ça se passe dans le cadre d'un accord de paix global. C'est la ligne de la diplomatie française depuis trente ans. La reconnaisance unilatérale aujourd'hui d'un Etat palestinien serait un virage considérable (...) Ce n'est pas au Parlement de décider de la politique étrangère de la France. Bien sûr il doit en débattre mais imaginer qu'il peut y avoir une injonction de la part du Parlement vis-à-vis du gouvernement ça me choque et ça n'est pas la Ve République". De plus "je ne peux pas ne pas voir dans cette demande de résolution, initialement portée par l'aile gauche de la majorité, par les communistes et les Verts au Sénat puis ensuite par M. Hamon au sein du PS, des petits jeux tacticiens au sein de la majorité". (Forum Radio J) - Brice Hortefeux, eurodéputé UMP: "Je pense que ce débat est inopportun parce qu'il y a eu un attentat contre une synagogue qui a fait quatre morts en Israël". Sa position: "rappeler le droit fort, imprescriptible à la sécurité d'Israël" et pour "la coexistence de deux Etats". "J'espère qu'ils (les députés PS) reporteront et décaleront ce débat". (au Grand jury Europe 1-itélé-Le Monde)]]></description>
   <pubDate>Sun, 23 Nov 2014 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Eglise dénonce "une banalisation sans précédent" de l'avortement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141122112108.v5a2dfg9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Eglise de France, par la voix d'un évêque, a dénoncé samedi "une banalisation sans précédent" de l'avortement, à quelques jours de l'examen à l'Assemblée nationale d'une proposition de résolution réaffirmant "le droit fondamental" à l'interruption volontaire de grossesse (IVG). La députée PS Catherine Coutelle a déposé en ce sens un texte qui a reçu l'approbation de tous les présidents de groupe à l'Assemblée, dont Christian Jacob (UMP) et Philippe Vigier (UDI), et doit être discuté mercredi, 40 ans après l'ouverture des débats sur la loi Veil. "Cette surenchère pour imposer l'avortement comme un acte médical banal au service de la liberté des femmes dit la difficulté à fonder de manière solide ce +droit fondamental+", écrit dans une déclaration à l'AFP Mgr Guy de Kerimel, évêque de Grenoble et président d'un groupe de travail sur l'avortement au sein de la Conférence des évêques de France (CEF). "Un droit humain peut-il reposer sur la négation du droit à la vie d'autres êtres humains au tout début de leur existence et de leur croissance? Nous sommes tous passés par le stade embryonnaire, l'aurions-nous oublié?", ajoute l'évêque. Certes, poursuit-il, "la promotion de la liberté des femmes et de l'égalité homme-femme sont des causes justes auxquelles on ne peut que souscrire". "Mais de quelle liberté parle-t-on? Quand on lit le récit de bon nombre de femmes qui ont avorté, on entend leur angoisse, la pression de l'entourage, souvent du géniteur, et la souffrance qu'elles éprouvent durablement d'avoir été amenées à commettre un acte qu'elles ressentent comme grave", affirme ce texte, faisant valoir que "des psychologues et des psychanalystes hors de toute référence religieuse connaissent ces situations douloureuses". "Pourquoi le traumatisme post-abortif est-il laissé sous silence ou simplement nié? Peut-on parler de liberté quand la parole est interdite?", s'interroge Mgr de Kerimel. Selon l'évêque, si "la liberté doit être le fondement des relations homme/femme et de la maternité", il doit s'agir "d'une liberté responsable", qui "s'engage par le dialogue et conduit à une parole donnée". "C'est donc en amont qu'il faut travailler à la promotion de la liberté des femmes et à l'égalité homme/femme pour qu'une grossesse ne devienne pas comme une agression qui justifierait une légitime défense en supprimant +l'agresseur+ bien innocent, à qui l'on fait porter les conséquences de comportements irresponsables", conclut Mgr de Kerimel.]]></description>
   <pubDate>Sat, 22 Nov 2014 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Palestine: le FG pour une reconnaissance "au lendemain du vote par le Parlement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121124916.09fa5nf2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de gauche ont appelé vendredi "le gouvernement et le président de la République à déclarer la reconnaissance officielle de l'État de Palestine au lendemain du vote par le Parlement" de résolutions en ce sens. L'Assemblée nationale doit débattre le 28 novembre et voter le 2 décembre une résolution socialiste invitant "le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit", et le Sénat devrait adopter le 11 décembre une résolution analogue déposée par le groupe communiste. Les députés FG voteront la résolution socialiste car, expliquent-ils dans un communiqué, ils "ne peuvent que souscrire à cet appel salutaire à la raison et à la justice qui, malheureusement, n'a jusqu'ici jamais été entendu par le gouvernement français". Mais ils déplorent que le débat ne portera pas sur l'ensemble des résolutions (socialiste, Front de gauche et écologiste) déposées sur le sujet, car "une décision aussi cruciale pour la paix au Proche-Orient aurait dû faire l'objet d'une démarche rassembleuse". L'exécutif, ajoutent-ils "doit enfin prendre acte de la volonté populaire et parlementaire en faveur de la reconnaissance de l'Etat palestinien. Le temps n'est plus aux tergiversations et aux atermoiements. Nous appelons donc le gouvernement et le président de la République à déclarer la reconnaissance officielle de l'État de Palestine au lendemain du vote par le Parlement".]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musique: les députés allongent de 50 à 70 ans la durée de protection des droits des chanteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121102125.knurhuy0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi une prolongation, de 50 ans à 70 ans, de la durée de protection des droits des chanteurs sur leurs oeuvres, en votant la transposition d'une directive européenne prévoyant cet allongement de 20 années. Le projet de loi de transposition, voté à l'unanimité par les députés, doit être maintenant examiné par les sénateurs avant d'entrer en vigueur. Il protège les interprètes et producteurs d'enregistrements musicaux. Ceux-ci commencent souvent leur carrière jeunes, et de ce fait, la règle actuelle des 50 ans ne leur permet pas de bénéficier de leurs droits, appelé "droits voisins", durant toute leur vie. Le texte transpose une autre directive qui autorise l'exploitation à des fins non lucratives des "oeuvres orphelines". Ces livres, journaux, revues, films, enregistrements audio ou photographies sont protégés par le droit d'auteur mais leurs ayants droit ne sont pas connus. Les bibliothèques, établissements d'enseignement, musées, archives pourront les exploiter ou les numériser. Le projet de loi adopté transpose une troisième directive européenne renforçant la lutte contre la sortie illicite du territoire français de biens culturels relevant du patrimoine national. Le détenteur d'un tel bien susceptible d'être sorti illégalement devra faire la preuve de sa bonne foi. Cette disposition a été votée, bien qu'elle constitue "un renversement de la charge de la preuve" en contradiction avec les règles du droit français, a relevé le rapporteur du projet de loi, Hervé Féron (PS).]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 11:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Consommation de cannabis: Touraine ne veut pas changer la législation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141121091525.8sbrvcxf.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a estimé vendredi qu'il ne fallait pas "banaliser la consommation de cannabis" ni modifier la législation, après qu'un rapport parlementaire a relancé l'idée de ne plus sanctionner que par une contravention l'usage du cannabis. "Je ne suis pas favorable à ce qu'on mette ce débat sur la table aujourd'hui", a dit la ministre au micro de BFMTV/RMC. "Maintenons le droit tel qu'il est", a-t-elle ajouté. "Il ne me semble pas judicieux, comme message à envoyer, de dire qu'au fond, le cannabis, ce n'est pas si grave que cela. Je lutte contre toutes les addictions. Le cannabis a un impact sur la santé, évidemment moins important que d'autres drogues, mais je ne crois pas qu'il faille banaliser la consommation du cannabis", a-t-elle affirmé. Dans un rapport présenté jeudi, deux députés, un PS et un UMP, relancent l'idée de "contraventionnaliser" l'usage du cannabis. La proposition de transformer le délit d'usage de cannabis -théoriquement sanctionné par un an d'emprisonnement et 3.750 euros d'amende- en contravention, n'est pas nouvelle. La gauche et la droite l'ont déjà proposée à tour de rôle. Les deux députés divergent en revanche sur la nécessiter d'expérimenter des salles de consommation encadrée -ou salles de shoot-, disposition prévue dans le projet de loi Santé qui doit être examiné début 2015 à l'Assemblée. A ce sujet, la ministre a rappelé que la ville de Paris était "favorable" à l'accueil d'une première salle quand la loi sera votée. "D'autres villes ont indiqué leur intérêt pour ce type de démarche, mais je n'ai pas de demande formelle aujourd'hui", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 21 Nov 2014 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté le projet de loi prévoyant la suppression des élections prud'homales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120235433.k4a51ovb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi soir, par un vote de l'Assemblée, le projet de loi prévoyant la suppression des élections des conseillers prud'homaux au suffrage direct, au profit d'une désignation par les organisations syndicales et patronales. Ces quelque 14.500 juges non professionnels chargés de régler les litiges entre employés et employeurs devront être choisis tous les quatre ans par les organisations syndicales et patronales au prorata de leurs audiences respectives. Le projet de loi prolonge aussi de deux ans le mandat des actuels conseillers élus en 2008, jusqu'au prochain renouvellement général des conseils de prud'hommes, au plus tard le 31 décembre 2017. La majorité des députés socialistes et UDI se sont prononcés pour cette "avancée du droit social", le Front de gauche, les écologistes et l'UMP contre le texte tandis que les radicaux de gauche se sont montrés réservés. Tous les groupes à l'exception des socialistes et des radicaux ont critiqué le recours aux ordonnances prévu par le projet de loi pour modifier dans le détail le mode de désignation des conseillers prud'homaux. Le projet de loi, qui avait été voté par le Sénat mi-octobre, a été salué par le ministre du Travail François Rebsamen comme "la première pierre d'un travail d'ampleur" engagé avec la ministre de la Justice Christiane Taubira pour une réforme plus large de la justice des prud'hommes. Le projet de loi pour l'activité, qui sera présenté en Conseil des ministres le 10 décembre, doit pour les prud'hommes viser à réduire les délais de jugement et éviter un taux d'appel excessif. L'examen de ce premier texte sur la désignation des conseillers prud'homaux a été accompagné par des "grèves d'audience" à l'appel de la CGT, notamment depuis lundi à Bobigny (Seine-Saint-Denis), deuxième plus grande juridiction de ce type en France. Le gouvernement justifie la suppression de l'élection prud'homale, instituée en 1979, par la chute régulière de la participation des salariés à ce scrutin, à 25% en 2008. Cet argument a été critiqué de toute part, des parlementaires soulignant qu'il faudrait alors supprimer d'autres élections comme les européennes ou les départementales. Le coût élevé pour l'Etat de l'organisation de ce scrutin prud'homal - 87 millions d'euros en 2008 - est un autre motif avancé. En outre, le gouvernement s'appuie sur les réformes de la représentativité syndicale de 2008 et patronale de 2014, qui permettent de mesurer l'audience des organisations. Mais plusieurs orateurs ont relevé les résultats différents des syndicats aux élections professionnelles et prud'homales, en raison notamment de la participation des chômeurs aux secondes. Le Front de gauche et les écologistes se sont particulièrement inquiétés de leur non-participation induite par la réforme. Gérard Cherpion (UMP) comme Denys Robiliard (PS) ont relevé combien "l'élection donne au conseil une légitimité importante" et une "indépendance" à l'égard des organisations, mise en danger par le projet de loi. Le principal groupe d'opposition a ainsi soulevé plusieurs aspects inconstitutionnels à ses yeux. Avec la suppression de l'élection, "vous vous attaquez à des vaches sacrées" et "je ne sais pas les conséquences que ça pourra avoir", a lancé au ministre du Travail le radical de gauche Alain Tourret, qui a lui-même été conseiller prud'homal. M. Rebsamen a promis que la préparation des ordonnances se ferait "en lien étroit avec les partenaires sociaux", et martelé vouloir défendre "l'exception culturelle française" que constitue la justice prud'homale.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 00:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Musique : les députés allongent de 50 à 70 ans la durée de protection des droits d'auteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120185349.xcp25pp8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi une prolongation, de 50 ans à 70 ans, de la durée de protection des droits d'auteur des musiciens, en votant la transposition d'une directive européenne prévoyant cet allongement de 20 années. Le projet de loi de transposition, voté à l'unanimité par les députés, doit être maintenant examiné par les sénateurs avant d'entrer en vigueur. Il protège les interprètes et producteurs d'enregistrements musicaux. Ceux-ci commencent souvent leur carrière jeunes, et de ce fait, la règle actuelle des 50 ans ne leur permet pas de bénéficier du droit d'auteur durant toute leur vie. Le texte transpose une autre directive qui autorise l'exploitation à des fins non lucratives des "oeuvres orphelines". Ces livres, journaux, revues, films, enregistrements audio ou photographies sont protégés par le droit d'auteur mais leurs ayants droit ne sont pas connus. Les bibliothèques, établissements d'enseignement, musées, archives pourront les exploiter ou les numériser. Le projet de loi adopté transpose une troisième directive européenne renforçant la lutte contre la sortie illicite du territoire français de biens culturels relevant du patrimoine national. Le détenteur d'un tel bien susceptible d'être sorti illégalement devra faire la preuve de sa bonne foi. Cette disposition a été votée, bien qu'elle constitue "un renversement de la charge de la preuve" en contradiction avec les règles du droit français, a relevé le rapporteur du projet de loi, Hervé Féron (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 19:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette de nouveaux assouplissements pour les départements voulant changer de région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120185240.b52igbx4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi tout assouplissement supplémentaire du "droit d'option", mécanisme prévu dans la réforme territoriale pour permettre à un département de changer de région une fois la nouvelle carte en vigueur en 2016. Cette possibilité de rattachement volontaire de départements contigus à une autre région sera possible pendant une période limitée de 2016 à 2019, selon les dispositions de l'article voté. L'accord de chacun des deux conseils régionaux concernés, ainsi que du département, devra être donné à une majorité des trois cinquièmes. Malgré des offensives convergentes, des élus de gauche et de droite, essentiellement des Bretons pour le rattachement de la Loire-Atlantique à la Bretagne et tous les écologistes, ont échoué à faire abaisser ce seuil à la majorité de 50%. Une majorité de trois cinquièmes fait du droit d'option "une virtualité" car "il est improbable qu'un département puisse quitter sa région d'origine dans un consensus général", selon le président de la commission des Lois, le Breton Jean-Jacques Urvoas (PS). Observant que "la majorité, c'est 50 plus une voix", cet "ardent partisan de la souplesse" a plaidé en vain qu'un tel changement ne remettrait "en rien en cause la solidité de la carte votée car la question se posera en 2016 et 2017" et qu'il fallait "oser faire confiance aux élus". Tel que prévu, "le droit d'option est un piège à cons", pour l'UDI Thierry Benoit, également pour une majorité simple et pour le rattachement de la Loire-Atlantique à la Bretagne. Mais plusieurs élus de Loire-Atlantique ont marqué leur désaccord, comme la socialiste Sylviane Bulteau, "absolument contre" la possibilité de "faciliter l'arrachage d'un département à notre région". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a estimé que "l'identité bretonne, qui n'est en rien remise en cause par cette réforme, doit pouvoir se faire dans le respect d'autres régions". Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini, qui a notamment souligné que le texte débattu en deuxième lecture comportait déjà un assouplissement notable du verrou par la suppression des trois référendums dans chaque collectivité, a jugé qu'un tel droit, par son "caractère exceptionnel", appelle "presque naturellement une majorité qualifiée". Mais il s'en est remis sur le passage d'une majorité de 60% à 50% à "la sagesse du Parlement, qui sera attentif à la stabilité qui doit présider à notre organisation territoriale". Défavorable à toute retouche du seuil, le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a, lui, souhaité que sur un éventuel changement de région pour un département se dégagent "des majorités républicaines" à 60% plus larges que des "majorités politiques" à 50%. Dans la suite des discussions, le gouvernement a échoué à faire passer un amendement visant à "contenir le coût des indemnités des conseillers régionaux" et à réduire les effectifs des conseils des régions fusionnées dépassant 150 membres. Le rapporteur Carlos Da Silva (PS) et un porte-parole des députés PS sur ce texte, Sébastien Denaja, s'étaient prononcés contre une baisse du nombre de conseillers alors que ces collectivités auront "davantage de responsabilités". Ils avaient aussi déploré que les indemnités soient amenées à augmenter dans certaines régions et à baisser dans d'autres. Les députés ont achevé la seconde lecture en fin d'après-midi. Le vote solennel aura lieu le 25 novembre. En cas d'échec (probable) d'une commission mixte paritaire députés-sénateurs le 27 novembre, le texte repartira pour une nouvelle lecture à l'Assemblée puis au Sénat avant une adoption définitive avant Noël par l'Assemblée qui a le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 19:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Strasbourg capitale de la future région: une décision inique pour des élus de Champagne-Ardenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120184448.x1maphoz.html</link>
   <description><![CDATA[La désignation par avance de Strasbourg comme capitale de la future région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine jeudi à l'Assemblée a suscité la colère d'une dizaine d'élus champenois, dont le député-maire UMP Benoist Apparu, qui dénonce dans un communiqué une décision "inique et inconstitutionnelle". Jeudi matin, dans le cadre de la deuxième lecture du projet de délimitation des régions, les députés ont adopté à l'unanimité un amendement présenté par le socialiste alsacien Philippe Bies stipulant que "par dérogation, Strasbourg est le chef-lieu de sa région". "Cet amendement inique et anticonstitutionnel fait de Strasbourg la seule capitale régionale inscrite dans la loi alors que ce choix relève d'un décret et donc du gouvernement", a expliqué Benoist Apparu, co-signataire du communiqué avec le président DVG de la région Champagne-Ardenne Jean-Paul Bachy, le président UMP du conseil général de la Marne René-Paul Savary ou encore Arnaud Robinet, le député-maire UMP de Reims. Les élus se sont également inquiétés de l'avenir de Châlons-en-Champagne, capitale de la région Champagne-Ardenne qui a récemment perdu 1.250 emplois militaires dans le cadre de la loi de programmation militaire 2014-2019. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait assuré aux élus alsaciens que le gouvernement voulait donner à Strasbourg "le statut qu'elle mérite" et qu'elle "soit confortée dans son rôle de capitale européenne". C'est une dérogation par rapport au texte qui prévoit que "le chef-lieu définitif de la nouvelle région soit pris par décret en Conseil d'Etat avant le 1er juillet 2016 après avis du conseil régional" de la nouvelle région. "C'est un marchandage politicien, le gouvernement cède à ceux qui crient le plus fort. C'est une basse compensation au refus de laisser l'Alsace seule dans la nouvelle carte", a dénoncé M. Apparu. "Cette décision n'est prise que pour une région, c'est irresponsable et inconstitutionnel", a ajouté le député maire de Châlons-en-Champagne. Selon lui, le groupe parlementaire UMP doit préparer la saisine du Conseil constitutionnel à l'issue du vote de la loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 19:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée désigne Strasbourg comme capitale de la future grande région</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120173041.y6fq6487.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont décidé jeudi de désigner par avance Strasbourg comme capitale de la future grande région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine dans un geste d'apaisement vis-à-vis des élus alsaciens mécontents de ce projet. Dans le cadre de la deuxième lecture du projet de délimitation des régions, les députés ont adopté à l'unanimité un amendement, présenté par le socialiste alsacien Philippe Bies, stipulant que "par dérogation, Strasbourg est le chef-lieu de sa région". Pour que cet amendement puisse être soutenu par les UMP alsaciens, les socialistes et le gouvernement ont accepté qu'il ne fasse pas référence explicitement à la nouvelle région Alsace-Champagne-Ardenne-Lorraine votée dans la nuit au sein de la nouvelle carte des 13 régions et qui est violemment contestée par l'opposition. C'est une dérogation par rapport au texte qui prévoit que "le chef-lieu définitif de la nouvelle région soit pris par décret en Conseil d'Etat avant le 1er juillet 2016 après avis du conseil régional" de la nouvelle région. Cette avancée "conforte le rôle particulier de Strasbourg" en tant que capitale européenne, siège du Conseil de l'Europe et du Parlement européen, s'est félicité dans un communiqué le maire (PS) de Strasbourg, Roland Ries, qui faisait allusion au rôle de "capitale européenne" de sa ville. La classe politique alsacienne s'était inquiétée depuis plusieurs mois à l'idée que Strasbourg puisse perdre son statut de capitale régionale, ce qui n'aurait pu que la fragiliser dans son combat pour conserver le siège du Parlement, face aux attaques d'une majorité d'eurodéputés qui souhaitent regrouper toutes les activités parlementaires à Bruxelles. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a une nouvelle fois assuré aux élus alsaciens que le gouvernement voulait donner à Strasbourg "le statut qu'elle mérite" et qu'elle "soit confortée dans son rôle de capitale européenne". "C'est un sujet qui ne concerne pas les seuls Alsaciens (...) c'est un sujet national" et "une question européenne, compte tenu de la place particulière de Strasbourg comme ville de réconciliation, après les horreurs de la guerre", avait-il affirmé mercredi soir. Cette désignation implique implicitement que Strasbourg abritera bien la préfecture de région. Le lieu de l'hôtel de région restera en revanche déterminé par le conseil régional, tout comme le ou les lieux de tenue des réunions du conseil régional. Une perspective déjà évoquée il y a quelques semaines par le président (UMP) du Conseil régional d'Alsace, Philippe Richert. Le risque, avait-il expliqué, est que le siège de la future grande région à Strasbourg ne soit qu'une "coquille vide", avec des fonctions de direction installées de facto dans une ville moins excentrée, comme Metz ou Nancy. M. Richert s'est dit jeudi par ailleurs "très déçu" par le vote de l'Assemblée concernant la carte des régions. Cette fusion à trois régions "est une bêtise" relevant d'un "découpage purement politicien", décidé "en dépit du bon sens", a-t-il dit à l'AFP. Ce mariage entre trois régions "n'était pas la solution que nous préconisions", a observé à ce propos M. Ries, mais "il faut désormais avancer et travailler dans l'intérêt des habitants de Strasbourg, de la métropole, de l'Alsace et de la future région".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention droits de l'enfant : Binet (PS) pour la reconnaissance d'un état civil aux enfants nés par GPA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120172558.ensgsw12.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Erwann Binet, ex-rapporteur de la loi sur le mariage homosexuel, a souhaité jeudi la reconnaissance d'un état civil aux enfants nés par GPA (mères porteuses) et vivant en France, pour les 25 ans de la convention sur les droits de l'enfant. A l'occasion du 25ème anniversaire de la Convention internationale des droits de l'enfant adoptée le 20 novembre 1989 par les Nations Unies, le gouvernement français va ratifier le 3ème protocole de 2011, qui autorise un enfant à saisir directement le Comité des droits de l'enfant de l'ONU, a noté ce membre de la commission des Lois. Rappelant que "les principes et les droits reconnus à l'enfant par la CIDE ne sont qu'imparfaitement respectés dans le monde" (protection dans les zones de conflits, droit à l'éducation ...), cet élu de l'Isère a considéré qu'"en France, aussi, nous devons nous interroger sur l'application de la convention, d'autant plus que les débats publics révèlent des appréciations divergentes de l'intérêt supérieur de l'enfant". Si "la protection des enfants au sein des familles homoparentales ou la sensibilisation des élèves à l'égalité entre filles et garçons ont constitué des avancées majeures", M. Binet a estimé que "d'autres débats nous attendent", dont le "refus de reconnaissance d'un état civil français aux enfants nés par Gestation pour Autrui et vivant dans notre pays". Non seulement "cette situation ne respecte pas les principes de la convention internationale des Droits de l'Enfant", a-t-il souligné, mais "il est impensable que 25 ans après, nous nous interrogions encore en France sur la question de l'attribution à des enfants de droits élémentaires, leur état civil, leur nationalité, en fonction de leur mode de conception". Le Défenseur des Droits Jacques Toubon, s'est montré mi-octobre favorable à ce que la France donne une identité aux enfants nés à l'étranger de gestation pour autrui, conformément à la décision de la Cour européenne des droits de l'Homme. La France a été condamnée en juin par la CEDH, du fait de son refus de transcrire des actes réalisés aux Etats-Unis à la suite de naissances par mère porteuse. Le gouvernement n'a pas fait appel des arrêts de la Cour européenne, ce qui a suscité des protestations du côté de la droite et des catholiques conservateurs. Début octobre, Manuel Valls a affirmé que le gouvernement excluait totalement "d'autoriser la transcription automatique des actes étrangers, car cela équivaudrait à accepter et normaliser la GPA".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 18:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>État palestinien : débat à l'Assemblée le 28 novembre, vote le 2 décembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141120165643.wbxeusum.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste a déposé jeudi sa proposition de résolution de reconnaissance d'un État palestinien qui sera débattue le 28 novembre mais ne sera votée que le 2 décembre, a-t-on appris de source proche du groupe. Le président du groupe Bruno Le Roux a choisi de recourir à un vote solennel le mardi 2 décembre afin que "toute la représentation nationale puisse s'exprimer", selon cette source. Le jour du débat, le 28, tombant un vendredi, les députés risquent d'être peu nombreux dans l'hémicycle, étant souvent déjà repartis dans leur circonscription. La proposition "invite le gouvernement français à reconnaître l'État de Palestine en vue d'obtenir un règlement définitif du conflit". Le texte "affirme l'urgente nécessité d'aboutir à un règlement définitif du conflit permettant l'établissement d'un État démocratique et souverain de Palestine, vivant en paix et en sécurité avec Israël, sur la base des lignes de 1967, avec Jérusalem pour capitale de ces deux États, et fondé sur une reconnaissance mutuelle". Il juge "que la solution des deux États, promue avec constance par la France et l'Union européenne, suppose la reconnaissance de l'État de Palestine aux côtés de celui d'Israël". Constatant "les menaces pesant sur la solution des deux États, et notamment la poursuite illégale de la colonisation dans les territoires palestiniens qui mine la viabilité même d'un État palestinien" ainsi que "la montée des tensions à Jérusalem et en Cisjordanie qui menace d'engendrer un nouveau cycle de violence", le texte souligne que "le statu quo est intenable et dangereux". Il pointe "l'impératif d'une reprise rapide des négociations entre les parties selon des paramètres clairs et un calendrier déterminé". Toute la gauche devrait voter ce texte, à l'exception peut-être d'une poignée de députés proches d'Israël. A droite, l'UMP "envisage de pas participer au vote", selon son chef de file Christian Jacob. Pour justifier sa position, M. Jacob met d'abord en doute la conformité du texte à la Constitution, "qui ne permet pas par une résolution de donner une injonction au gouvernement". La présidente de la commission des Affaires étrangères, Elisabeth Guigou (PS), récuse cette interprétation. "C'est une invitation (...) mais ce n'est pas une injonction. Le gouvernement et le président décideront ensuite de l'opportunité et du moment d'une telle reconnaissance". Un vote français, à l'instar du vote du Parlement britannique mi-octobre ou celui du Congrès des députés (chambre basse) en Espagne cette semaine, n'aurait de fait pas de portée contraignante.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 17:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
