<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 10 May 2014 12:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi famille: encore plus de risques pour les victimes de violences (associations féministes)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140510103520.gpqq91r5.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt associations féministes sont mobilisées contre la proposition de loi sur la famille qui risque, selon elles, d'accroître les risques pour les femmes et les enfants victimes de violences au sein du foyer. "Encore deux meurtres d'enfants ce vendredi 9 mai", écrit samedi l'association SOS les mamans, en référence à une fillette de 4 ans poignardée par son père et au meurtre d'une autre enfant de 4 ans également tuée par son père policier. Pour les associations féministes, signataires d'un manifeste, la proposition de loi sur la famille, adoptée mardi soir en commission à l'Assemblée, qui sera débattue à partir du 19 mai dans l'hémicycle, est en l'état actuel "dangereuse", car le texte ne prévoit pas de "garde-fous" pour les victimes de violences conjugales et leurs enfants. "Si une femme veut déménager ou changer ses enfants d'école, elle sera obligée de demander l'autorisation à son agresseur", a par exemple expliqué à l'AFP Françoise Brié, vice-présidente de la Fédération nationale solidarité femmes (FSNF). Le texte, peu retouché en commission, devrait selon toute vraisemblance évoluer en séance sur cette prise en compte de la situation des femmes victimes de violences. Les associations féministes ont d'ores et déjà annoncé un rassemblement le 19 mai à l'Assemblée nationale. Elles demandent que "tout article du code civil, gérant l'autorité parentale conjointe et la résidence des enfants, (surtout s'il renforce des pénalités financières et carcérales) soit doté d'un principe d'exception en cas de violences attestées par des professionnels de santé pour un parent et/ou les enfants". Selon des chiffres publiés mercredi, 121 femmes sont décédées en 2013 sous les coups de leurs conjoints ou ex-conjoints et 13 enfants mineurs ont été tués par leur père en même temps que leur mère.]]></description>
   <pubDate>Sat, 10 May 2014 12:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baumel (PS) appelle l'exécutif à de "l'intelligence collective" dans ses décisions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140509134655.3g70lfdh.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Baumel, l'un des 41 députés socialistes qui se sont abstenus lors du vote sur le programme de stabilité, appelle l'exécutif à "réintroduire un peu de délibération et d'intelligence collective dans les décisions", dans une tribune parue dans Marianne. Après ce vote sur le programme de stabilité le 29 avril, dans le sillage de mesures de compromis pour calmer les critiques de députés "frondeurs", "le pouvoir exécutif actuel échappera difficilement, avec les prochaines lois de finances, au retour de cette invitation à négocier vraiment les équilibres de sa politique avec ceux qui l'accompagnent et souhaitent sa réussite", écrit le cofondateur du collectif de "La Gauche populaire" dans l'hebdomadaire. "L'enjeu est réel et mérite mieux que les réflexes usuels de suspicion ou d'ironie à l'égard des divisions socialistes", estime le député d'Indre-et-Loire. Soulignant que "le caporalisme est un luxe que la crise de confiance du peuple français dans ses institutions ne permet plus à nos dirigeants", il considère que, "pour sauver notre démocratie des périls assez sérieux qui la menacent désormais, réintroduire un peu de délibération et d'intelligence collective dans les décisions est, dans la situation actuelle, un risque assez faible à prendre". "L'issue de la séquence amorcée le 29 avril est incertaine", prévient aussi M. Baumel. S'il trouve que "la mise en scène d'un dialogue assumé avec sa majorité est à mettre au crédit du nouveau Premier ministre" Manuel Valls, cet ancien strauss-kahnien observe aussi la "limitation du champ de négociations ouvert aux parlementaires". "La thèse de la primauté monarchique continue de l'emporter", considère le député socialiste, évoquant une "fétichisation" de la feuille de route tracée mi-janvier par le président de la République. "Nous sommes un certain nombre à penser que l'élection présidentielle de 2012 ne suffisait pas à conférer à François Hollande la légitimité pour décider seul du basculement de ce quinquennat de gauche dans une politique libérale de baisse massive de charges pour les entreprises, financée par des restrictions de pouvoir d'achat des couches populaires et moyennes", ajoute M. Baumel. Les 41 abstentionnistes sur le programme de stabilité budgétaire de la France, de plusieurs sensibilités au sein du PS, se réunissent désormais chaque mardi matin. Ils entendent peser et faire des propositions notamment sur la politique économique, selon le député de la Nièvre Christian Paul, l'un des animateurs de la Gauche Durable et un proche de Martine Aubry.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 May 2014 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tollé après le tweet de Mariani sur les Nigérianes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507180416.gxi6u9u8.html</link>
   <description><![CDATA[Le tweet du député UMP Thierry Mariani, affirmant mercredi que la secte islamiste Boko Haram "déculpabilisait" l'Occident après l'enlèvement de jeunes Nigérianes, a suscité de nombreuses condamnations dans la classe politique, le Parti socialiste appelant l'UMP à "désavouer" son vice-président. Thierry Mariani, député des Français de l'étranger et vice-président de l'UMP, a envoyé mercredi matin le tweet suivant: "L'enlèvement par secte Boko Aram rappelle que l'Afrique n'a pas attendu l'Occident pour pratiquer l'esclavage", y ajoutant le hashtag (mot-dièse) "déculpabilisation". Dans un communiqué de "mise au point" après plusieurs protestations, M. Mariani a persisté et signé, s'en prenant aux "professionnels de l'indignation" qui "comme d'habitude n'aiment pas que l'on rappelle certaines vérités historiques". Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste, a demandé à l'auteur du tweet de "retirer ses propos" et à l'UMP "de le désavouer". "C'est une banalisation coupable de la traite négrière. Il se moque de la tragédie que vit le Nigeria et, trop inspiré par une doctrine Guaino", M. Mariani se livre aux "pires caricatures de l'Afrique", a déclaré le patron du PS, en référence au discours de Dakar écrit par Henri Guaino et prononcé par Nicolas Sarkozy en 2007. Peu avant, les députés PS Yann Galut et Alexis Bachelay avaient jugé "cette attitude indigne d'un élu républicain" et demandé que M. Mariani "soit démis de ses fonctions de vice-président de l'UMP". Selon eux, "ces déclarations s'inscrivent dans la droite ligne de la stratégie du Front national dont un maire a refusé à Villers-Cotterets de participer à la journée de commémoration de l'esclavage prétextant un rituel de culpabilisation". "L'UMP n'attend plus le FN pour justifier l'injustifiable", a réagi de son côté le porte-parole du PS, Olivier Faure, tandis que le député Olivier Véran lançait: "ras-le-bol des dérapages insupportables de M. Mariani." "Qu'il s'excuse et qu'il ferme son compte (twitter, ndlr) pour de bon." Au centre, Yves Jégo, président par intérim de l'UDI, a voulu croire que sa pensée avait "été déformée". "Je crois que dans un tweet quelquefois la pensée est trop réduite", a déclaré M. Jégo lors de l'émission "Questions d'Info" LCP/France Info/Le Monde/AFP. "Comment assimiler une secte à toute l'Afrique?" a-t-il demandé. A l'UMP, seul Patrick Karam s'est exprimé. Le conseiller politique du parti et président du Conseil représentatif des Français d'Outremer a estimé que M. Mariani "n'honorait pas son parti". "Le message qu'il donne aujourd'hui surfe sur les peurs, les mythes, les vieux ressorts cachés du Front national", affirme-t-il. L'UEJF (Union des étudiants juifs de France) a également "condamné" des "propos malsains qui nuisent au travail de mémoire nécessaire à propos de l'esclavage, essentiel pour les générations actuelles et futures".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 20:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création d'un nouveau type de société d'économie mixte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507173806.nb8mm315.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi de façon consensuelle la création de sociétés d'économie mixte (SEM) à opération unique, nouvelles sociétés "mono contrat" à durée limitée que pourront lancer les collectivités territoriales. La proposition de loi du groupe centriste du Sénat, déjà adoptée à l'unanimité par la Haute Assemblée en décembre dernier, a recueilli au Palais Bourbon les voix de l'UDI, de l'UMP, du PS et des radicaux de gauche. Les députés écologistes et du Front de gauche se sont abstenus, les premiers n'étant "pas convaincus de l'efficacité" de ces nouvelles SEM, les seconds les jugeant même "dangereuses". "Nous craignons que l'objectif soit surtout de permettre (aux collectivités) de remédier à la disette budgétaire par le contournement des règles de la commande publique", a lancé le député du Nord Marc Dolez (FG). Le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, André Vallini, a lui souligné "l'attente des élus de toutes tendances" sur le terrain pour former des SEM pour l'eau, le haut débit ou encore la rénovation urbaine. "Les collectivités territoriales souhaitent pouvoir bénéficier d'un outil rénové innovant", alors que "les régies ont parfois montré leurs limites" et que les partenariats publics privés (PPP) ont suscité des "critiques sur leur coût et leur mise en oeuvre". Le rapporteur du texte, le socialiste Erwann Binet, a évoqué des formes de partenariats proches existant avec succès en Espagne, Italie ou encore Allemagne. La proposition de loi a pour objet de permettre à une collectivité territoriale ou un groupement de collectivités territoriales de créer une société d'économie mixte avec au moins une personne privée sélectionnée après une mise en concurrence. Cette société aura pour unique objectif la conclusion et l'exécution d'un contrat permettant une opération de construction de logements ou d'aménagement, la gestion d'un service public, ou toute autre opération d'intérêt général relevant de la compétence de la collectivité territoriale ou du groupement de collectivités territoriales. Les députés ont notamment adopté un amendement du gouvernement, prévoyant que l'organe délibérant de la collectivité se prononce sur le principe du recours à la SEM à opération unique. "La maîtrise par les élus sera très forte", au travers du mode de gestion et du capital de la SEM, a assuré M. Vallini. La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a attiré l'attention des députés sur l'activité des PME, via un amendement prévoyant de leur réserver une part de l'exécution de l'opération de la SEM, qu'elle a finalement retiré. "Dans les conditions actuelles du droit, nous ne pouvons l'adopter", lui avait opposé le secrétaire d'Etat. Aux inquiétudes notamment de l'Ordre national des architectes de voir la maîtrise d'oeuvre et les professionnels mis en position de sous-traitant, inquiétudes relayées par l'UMP, M. Binet a répondu qu'"il n'y a pas de remise en cause du monopole des architectes" et que le droit de la commande publique restait le même. La proposition de loi doit maintenant être réexaminée au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: la loi reconnaîtra le rôle des sages-femmes exerçant en libéral</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507163624.epe8d3pj.html</link>
   <description><![CDATA[Le rôle des sages-femmes comme praticien de premier recours, vers lequel les femmes peuvent être orientées pour leur suivi gynécologique, sera reconnu dans la loi, a annoncé mercredi la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Au-delà de l'enjeu de la place des sages-femmes à l'hôpital public, se pose celle d'une meilleure reconnaissance de leur statut et de leur rôle dans les soins de premiers recours, aux côtés des professionnels de santé, et cela sera inscrit dans la loi de santé", a expliqué la ministre, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. La loi de santé publique doit être présentée cet été. Une partie des sages-femmes, en grève depuis sept mois, réclame un statut médical à l'hôpital et, pour les libérales, une meilleure reconnaissance comme professionnel de premier recours. Concrètement, elles souhaitent que les femmes puissent être orientées vers elles - comme elles le sont vers un gynécologue - pour assurer leur suivi gynécologique, qu'elles soient enceintes ou non. Lundi, plusieurs centaines d'entre elles ont défilé à Paris à l'occasion de la Journée internationale des sages-femmes, et certaines ont retardé le départ d'un train à la gare Montparnasse en s'installant sur les voies.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Université: la dissociation Antilles et Guyane bientôt actée par décret (Fioraso)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507155739.0yygizqm.html</link>
   <description><![CDATA[La dissociation de l'université Antilles-Guyane (UAG) en deux entités indépendantes est en cours, les décrets les créant devant être soumis à consultation "avant l'été", a déclaré mercredi la secrétaire d'Etat à l'Enseignement supérieur, Geneviève Fioraso. "Le décret créant une université de plein exercice en Guyane à la demande des acteurs guyanais va être soumis aux instances dont la consultation est obligatoire (personnels, étudiants, Conseil national de l'enseignement supérieur et de la recherche-Cneser) et ce décret sera ensuite publié dans les meilleurs délais", a déclaré Mme Fioraso, répondant au député guadeloupéen Ary Chalus (RRDP) lors des questions au gouvernement. "En parallèle et selon le même calendrier, un décret créant une université des Antilles rassemblant les pôles guadeloupéen et martiniquais, comme vous le souhaitez, dans une université unique des Antilles sera soumis à la même consultation avant l'été", a poursuivi la secrétaire d'Etat. "Nous aurons donc deux universités: une université Antilles, une université Guyane, autonomes mais qui continueront d'avoir des partenariats de recherche et pourquoi pas de formation", a-t-elle souligné, ajoutant: "En tous cas, les deux universités auront bien été créées et nous n'aurons pas perdu de temps". Sur la situation en Guadeloupe, "l'annonce de la création des deux universités et les garanties sur la constance des moyens, a permis de ramener la situation à la normale et au calme", s'est félicitée Mme Fioraso, voulant rassurer les étudiants et leurs parents sur l'organisation des examens de fin d'années. Le pôle universitaire de Guadeloupe a été bloqué pendant plus de trois semaines entre mars et avril.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: l'UMP ne désarme pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507155250.fc461uxg.html</link>
   <description><![CDATA[L'UMP n'a pas renoncé à revenir sur la loi sur le cumul des mandats, qui doit entrer en vigueur en 2017, et pense avoir trouvé le tour de passe-passe législatif pour y parvenir, a expliqué mercredi le député UMP Daniel Fasquelle. La loi organique, qui a été promulguée début 2014, prévoit que l'interdiction d'un cumul de mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale, s'applique "à compter du premier renouvellement de l'assemblée à laquelle il appartient suivant le 31 mars 2017", donc pour les députés-maires à compter des législatives de 2017. Mais si la droite gagne les législatives, M. Fasquelle, député-maire du Touquet (Pas-de-Calais) et farouche défenseur du cumul, estime qu'elle dispose d'une fenêtre de tir d'un mois pour empêcher l'application du non-cumul. En effet, la loi prévoit que le député nouvellement élu aura 30 jours pour faire cesser une éventuelle situation d'incompatibilité. Dans cet intervalle d'un mois, la nouvelle Assemblée pourrait voter une proposition de loi amendant ce texte. Comme cet intervalle est très court, M. Fasquelle pense que cette proposition de loi pourrait déjà avoir été votée bien avant par le Sénat, qui avait voté contre la loi actuelle et devrait en outre repasser à droite dès l'automne 2014. L'Assemblée n'aurait donc qu'à adopter conforme le texte voté au Sénat. Plus précisément, M. Fasquelle propose donc que l'UMP dépose une proposition de loi au Sénat qui modifierait l'article 12 de la loi organique. Celui-ci dit qu'elle "s'applique à tout parlementaire à compter du premier renouvellement de l'assemblée à laquelle il appartient suivant le 31 mars 2017". Il suffirait, selon M. Fasquelle, de remplacer les mots "tout parlementaire" par "tout élu occupant une fonction exécutive locale". De facto, les maires élus en 2014 pourraient alors cumuler jusque 2020. "Cela nous laisserait trois ans pour réfléchir à une loi sur un +cumul raisonnable+", qui serait par exemple autorisé pour les maires de communes petites et moyennes, selon M. Fasquelle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montebourg: la BCE a "fait siennes" les préoccupations françaises sur l'euro</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507154248.musjp5s7.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg a estimé mercredi que la Banque centrale européenne (BCE) était beaucoup plus proche que par le passé de la position française sur la force excessive de l'euro. "J'ai cru comprendre que la BCE avait fait siennes un certain nombre des préoccupations que nous avons exprimées ici ou ailleurs" sur un euro trop fort, a souligné M. Montebourg, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. A la veille d'une réunion de la BCE, le ministre a expliqué que "nous pouvons faire tous les efforts sur nos coûts de production, si 55% de nos exportations, hors la zone euro, passent par un euro trop cher, nos efforts seront grandement affaiblis". Répondant à une question de la députée MRC Marie-Françoise Bechtel, il a observé que la question d'un euro qui frise les 1,40 dollar avait été "soulevée par de nombreux industriels européens". "De nombreux gouvernements "se sont emparés de cette question", a-t-il ajouté. M. Montebourg a rappelé que la direction du Trésor avait "dernièrement rappelé qu'une baisse de 10% de l'euro (...) permettrait d'accroître le PIB de la France 0,6 point la première année et de 1,2 point à l'horizon de trois ans". Il a précisé qu'une baisse de l'euro serait plus "rééquilibrage" qu'une "dévaluation". Mardi à Bruxelles, l'autre tête de Bercy, le ministre des Finances Michel Sapin, avait estimé devant la presse que sur cette question, "la Banque centrale européenne est compétente mais n'est pas la seule: le Conseil peut avoir aussi des discussions". Il avait insisté sur le niveau faible d'inflation, expliquant que "la valeur de l'euro est pour quelque chose dans cette inflation trop faible". "Quand la croissance a besoin d'être encouragée et que l'ajustement budgétaire est encore (à faire), ce taux faible d'inflation ne facilite pas les choses", avait ajouté le ministre. La BCE a en effet multiplié ces derniers temps les messages sur l'euro, de manière inhabituelle pour une institution généralement muette sur les questions de changes. Si la France s'inquiète surtout de l'effet de l'euro fort sur les exportations, la banque centrale est elle davantage préoccupée par les conséquences sur l'inflation, déjà atone et qu'un euro robuste contribue à ralentir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optique; le gouvernement cherche les points d'équilibre (Montebourg)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507153551.hxsgmpzh.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Arnaud Montebourg a indiqué, mercredi à l'Assemblée nationale, que le gouvernement "cherch(ait) les points d'équilibre" avec les entreprises, dans le dossier du plafonnement des remboursements des frais d'optique par les mutuelles. "Les considérations industrielles ne s'opposent pas à l'exigence d'accès aux soins pour tous", a affirmé M. Montebourg, interrogé par le député UDI Thierry Benoit (Ille-et-Vilaine) sur le projet de décret sur les remboursements d'optique et l'impact pour la filière de l'industrie d'optique. "Le gouvernement est particulièrement attentif à ce secteur", a assuré le ministre, en rappelant que le numéro un mondial des verres ophtalmiques, le groupe français Essilor, comptait 11 usines en France et représentait 40% du marché mondial. M. Montebourg a indiqué avoir rencontré les représentants d'un certain nombre d'entreprises et que la ministre de la Santé Marisol Touraine en avait fait de même. "Nous allons continuer à le faire (...) car nous cherchons les points d'équilibre", a-t-il dit. "Il est normal de préserver la lutte contre l'augmentation des prix et il est normal aussi de répartir l'effort justement", a ajouté le ministre. Selon M. Montebourg, "la question des distributeurs, des opticiens, n'est pas étrangère" à ce dossier et "la répartition des profits et des avantages entre le producteur et le distributeur se posera". "Donc, nous poserons aussi ces questions aux opticiens qui veulent conserver leur marge", a-t-il ajouté. Le projet de plafonner les remboursement de frais d'optique par les complémentaires santé pour limiter les dépenses de santé est contesté par les industriels de l'optique qui y voient un risque pour leur secteur en France. Mercredi matin, le PDG d'Essilor, Hubert Sagnières, avait renouvelé ses critiques lors de l'assemblée générale du groupe. Toutefois il avait ajouté: "Il semble que le gouvernement français ouvre quelques portes, et en tout cas, commence à nous écouter", sans donner de détails.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cambadélis demande à Mariani de "retirer ses propos" et à l'UMP de "le désavouer"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507142655.0sasrm55.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Cambadélis, premier secrétaire du Parti socialiste, a demandé à Thierry Mariani (UMP), auteur d'un tweet contesté sur l'enlèvement de jeunes Nigérianes par la secte islamiste Boko Haram, de "retirer ses propos" et à l'UMP "de le désavouer". Député des Français de l'étranger et vice-président de l'UMP, M. Mariani a envoyé mercredi matin le tweet suivant: "L'enlèvement par secte Boko Haram rappelle que l'Afrique n'a pas attendu l'Occident pour pratiquer l'esclavage", y ajoutant le hashtag (mot-dièse) "déculpabilisation". "Thierry Mariani doit retirer ses propos et l'UMP doit le désavouer", écrit le patron du PS dans un communiqué, soulignant que "le Parti socialiste dénonce fermement (cette) déclaration indigne". "Connu pour être très à droite, voilà un homme qui prononce ces propos à quelques jours de la journée de commémoration de l'abolition de l'esclavage", soulighe M. Cambadélis. "C'est une banalisation coupable de la traite négrière. Il se moque de la tragédie que vit le Nigeria et, trop inspiré par une doctrine Guaino", M. Mariani se livre aux "pires caricatures de l'Afrique", ajoute le patron du PS. Henri Guaino, ex-conseiller spécial de Nicolas Sarkozy, est l'auteur du discours critique à l'égard de l'Afrique prononcé en 2007 à Dakar par l'ancien chef de l'Etat. Selon M. Cambadélis, il "insulte également les Français ultramarins descendants des victimes de ce crime contre l'Humanité". Et de conclure: "Même en 140 signes, on peut faire aussi mal que dans un discours de Dakar."]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: Valls rejette "je ne sais quelle idée de référendum"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507142639.g1oxiasd.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a rejeté mercredi "je ne sais quelle idée de référendum" demandée par certains dans l'opposition sur le projet de réforme territoriale du gouvernement prévoyant notamment la division par deux du nombre de régions. "Rejoignez-nous dans cette volonté de réforme, sans arrière-pensée, sans trouver je ne sais quelle idée de référendum", a lancé M. Valls, interrogé sur ce point par les députés UMP Xavier Bertrand (Aisne) et Alain Marc (Aveyron). "Cette réforme est nécessaire pour le pays, elle est attendue par les Français, elle se fera, c'est l'engagement que j'ai pris devant l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté lors de la séance des questions d'actualité. "Le président de la République veut accélérer le rythme. Donc soyez au rendez-vous, soyez sincères, soyez courageux et réformons ensemble notre pays", a poursuivi le Premier ministre. Pour défendre le report des élections cantonales et régionales prévues en 2015, annoncé mardi par le président Hollande, M. Valls a fait valoir le temps nécessaire pour mettre en place la division par deux du nombre de régions et la suppression des conseils départementaux. "Cela n'est pas possible en quelques mois avec l'échéance électorale de mars prochain", a estimé le Premier ministre, assurant toutefois ne pas vouloir perdre "un seul instant", "pas un seul jour".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La conférence sociale aura lieu les 7 et 8 juillet (Rebsamen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507142312.ni7pa6kh.html</link>
   <description><![CDATA[La prochaine conférence sociale aura lieu "les 7 et 8 juillet" et permettra de faire "un premier point sur le pacte de responsabilité et de solidarité", a annoncé mercredi le ministre du Travail François Rebsamen. "Cette conférence aura lieu les 7 et 8 juillet prochains", a déclaré M. Rebsamen, répondant à une question du député PS Olivier Véran à l'Assemblée nationale. Elle permettra "de faire un premier point sur le pacte de responsabilité et de solidarité" et "incarnera également la mobilisation du gouvernement pour l'emploi et sa déclinaison dans les branches", a-t-il ajouté. Le pacte de responsabilité, détaillé début avril par le gouvernement, comprend les 20 milliards du Crédit d'impôt compétitivité emploi (CICE) et 10 milliards d'euros d'exonérations de cotisations patronales sur les salaires compris entre le Smic et 3,5 fois le Smic. Il prévoit également des négociations sur l'emploi dans les branches professionnelles. A la conférence sociale, "les problématiques qui sont liées à la protection sociale, aux services publics ou à notre appareil productif seront au centre de nos échanges, ainsi que la jeunesse (...) qui reste au coeur de notre action", a aussi dit François Rebsamen. Le ministre a assuré aux députés que "la représentation nationale (serait) étroitement associée au processus de ce dialogue afin qu'elle prenne toute sa part dans ce rendez-vous essentiel pour notre pays". Instaurée par François Hollande, la conférence sociale réunit chaque année tous les acteurs du dialogue social autour du gouvernement pour établir la feuille de route sociale de l'année à venir. Fin avril, plusieurs syndicats ont émis des réserves sur la conférence sociale à venir. Si elle se focalise sur le pacte de responsabilité, Force ouvrière ne participera pas et la CGT y participera mais ne s'investira pas, ont prévenu les deux centrales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression des départements: Urvoas (PS) juge nécessaire de réviser la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507124006.0gt3vz8b.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, Jean-Jacques Urvoas (PS), a jugé mercredi une révision de la Constitution nécessaire pour supprimer les départements, mais pas pour créer une Assemblée de Bretagne faisant disparaître les conseils généraux et le conseil régional. Au lendemain des propos de François Hollande marquant sa volonté d'accélérer le big bang territorial et de le faire avant les élections régionales et cantonales, "beaucoup d'interrogations tournent maintenant autour de la nécessité ou pas d'une révision constitutionnelle préalable à la suppression des départements" et, "à mes yeux, la réponse est positive", a-t-il écrit sur son blog. En effet, a souligné ce spécialiste de droit public, "l'article 72 de la Constitution dispose en son alinéa 1 que +les collectivités territoriales de la République sont les communes, les départements, les régions, [...]. Toute autre collectivité territoriale est créée par la loi, le cas échéant en lieu et place d'une ou de plusieurs collectivités mentionnées au présent alinéa+". A l'appui de sa position, le président de la commission des Lois a aussi invoqué la jurisprudence du Conseil constitutionnel, qui "écarte, par exemple, l'idée selon laquelle on pourrait sans supprimer le département en tant que tel faire seulement disparaître son instance élective". "Conserver la circonscription administrative départementale - le ressort des préfectures, en substance - en maintenant une assemblée départementale dénuée de toutes +attributions effectives+ serait contraire à l'art. 72 tels qu'interprété par le Conseil constitutionnel", selon M. Urvoas. Idem "si l'on supprimait purement et simplement les conseils départementaux (anciennement conseils généraux)", a ajouté le président de la commission des Lois. Par contre, ce député du Finistère est convaincu que la naissance de l'Assemblée de Bretagne, qu'il défend et qui verrait la disparition des conseils généraux bretons et du conseil régional de Bretagne au profit d'une collectivité unique, "ne nécessite pas de modification de la Constitution". "Nous serions en effet exactement dans le cas de la métropole de Lyon" créée par la loi de janvier 2014, aux yeux de l'élu breton. Et donc, "oui, comme le disait hier (mardi) François Hollande, on peut en Bretagne accélérer cette mutation qui répond aux deux impératifs de simplification de l'architecture territoriale et de lisibilité de l'action publique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tweet de Mariani: Jégo (UDI) "espère que sa pensée a été déformée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507121238.ig4909jw.html</link>
   <description><![CDATA[Yves Jégo, président par intérim de l'UDI, a dit mercredi qu'il espérait que "la pensée" de l'UMP Thierry Mariani, auteur d'un tweet contesté sur l'enlèvement de jeunes Nigérianes par la secte islamiste Boko Haram, avait été "déformée". "Je crois que dans un tweet quelquefois la pensée est trop réduite, j'espère que sa pensée a été déformée", a déclaré M. Jégo lors de l'émission "Questions d'Info" LCP/France Info/Le Monde/AFP. "Comment assimiler une secte à toute l'Afrique?" a-t-il commenté sur le fond. "L'enlèvement par la secte Boko Aram rappelle que l'Afrique n'a pas attendu l'Occident pour pratiquer l'esclavage", y ajoutant le hashtag (mot-dièse) "déculpabilisation", avait tweeté le député UMP. "Boko Aram, c'est terrible, le non-respect de la femme est quelque chose qui doit mobiliser beaucoup plus la communauté internationale qu'elle ne le fait", a aussi commenté M. Jégo. Interrogé par ailleurs sur le député UMP Laurent Wauquiez, taxé de "populiste" par Jacques Barrot, M. Jégo a jugé que l'UMP laissait "l'excès prospérer". "Quand on laisse prospérer l'excès de cette manière-là, c'est qu'au fond on ne sait pas où l'on va", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 14:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour un soutien actif au sucre des DOM après la fin des quotas (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140507090023.ysor2x4r.html</link>
   <description><![CDATA[Le marché du sucre dans les départements d'Outre-Mer, essentiel à l'économie locale, aura besoin d'un soutien actif de l'Etat, notamment financier, pour encaisser la suppression des quotas programmée par l'Europe fin 2017, insiste un rapport parlementaire. Ce "Rapport d'information" présenté mercredi au nom de la Délégation aux Outre-Mer préconise de porter la subvention de l'Etat à la filière sucre de 90 millions à 128 millions d'euros, de solliciter EDF pour augmenter le prix d'achat de la bagasse (résidu des tiges de canne à sucre), de protéger les terres agricoles soumises à une forte pression foncière dans les îles et de créer un Observatoire chargé de surveiller le marché mondial, particulièrement volatile. EDF achète actuellement (en 2011) 11,05 euros la tonne de bagasse: en la portant à 14 euros, le gain serait de 3 millions d'euros supplémentaire pour l'industrie estiment les rapporteurs. Les résidus de canne pour alimenter les centrales thermiques représentent 10 à 12% de la consommation d'électricité en Guadeloupe et à la Réunion, rappellent-ils. Le rapport suggère encore d'engager des démarches pour obtenir une IGP, Indication géographique protégée, au niveau européen pour le sucre roux des DOM - comme la Réunion l'a déjà fait - et de batailler pour maintenir des tarifs douaniers sur le sucre roux importé de pays tiers (hors UE) pour protéger la production nationale qui s'élève à 2,8 millions de tonnes. La fin des quotas, décidée par Bruxelles sur le principe en 2006 et reportée l'an dernier de deux ans à 2017 à la demande de la France va avoir pour effet "infiniment probable" une chute des cours européens qui vont s'aligner sur les cours mondiaux, prévient le rapport. Car le système garantissait à la fois l'achat en cas de mévente et des prix de soutien donc un revenu aux industriels. Si les industriels les plus compétitifs (ceux de la betterave) peuvent compter profiter de la fin des quotas d'exportation, ceux des DOM sont handicapés par les coûts de production, de transports, et par l'étroitesse des marchés, énumèrent les auteurs. Malgré ces handicaps, la production de canne occupe 57% de la surface agricole utile (SAU) à la Réunion et 45% en Guadeloupe (16% en Martinique). Les aides publiques à l'hectare s'élèvent à 3.760 euros dans les DOM contre 300 en moyenne pour les grandes cultures en métropole. Mais la surface moyenne des exploitations y plafonne à 5 ha contre 119 en métropole. En outre, 7% de la récolte de canne est affecté aux distilleries pour la production de rhum, une "production de prestige" très liée également à l'identité des DOM.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 May 2014 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
