<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 May 2021 18:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Cannabis: quand un député pro-légalisation brandit un joint devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504155536.1y6ieyc1.html</link>
   <description><![CDATA["Tout le répressif est un échec total": le député pro-légalisation du cannabis François-Michel Lambert a brandi mardi un joint dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, s'attirant les foudres de Gérald Darmanin et Richard Ferrand. Cet élu des Bouches-du-Rhône, ex-LREM et membre du groupe Libertés et territoires, a critiqué lors de la séance des questions au gouvernement la "prohibition" en France, alors que "d'autres pays ont fait le choix d'affronter le problème plutôt que la politique de l'autruche". Une mission parlementaire transpartisane doit rendre mercredi un rapport où est prônée une légalisation. "Cette proposition n'est pas laxiste. Elle permettrait de garantir aux consommateurs des produits contrôlés, d'assécher les trafics", a dit M. Lambert. Il a alors montré un gobelet sur lequel figure une feuille de cannabis, puis en a sorti "un joint", se disant conscient que cela "pourrait créer des esclandres". Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), lui a fait aussitôt un rappel au règlement avec inscription au procès-verbal, ce qui vaut sanction pécuniaire pour le député. Le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, a dénoncé "un peu de démagogie" dans les propos de M. Lambert, en lançant que "c'est de la merde que (les jeunes) prennent dans leurs veines et qu'ils fument". "Pensez-vous que les trafiquants qui font jusqu'à 60.000, 80.000, 100.000 euros d'argent liquide par semaine vont ouvrir une échoppe et déclarer leur argent aux impôts et aux Urssaf?", lui a-t-il demandé. Et d'ajouter: "Sortez de la naïveté, combattez la drogue et ne baissez pas les bras!" le président Emmanuel Macron a exclu il y a dix jours toute légalisation et réclamé plutôt "un grand débat national sur la consommation de drogues et ses effets délétères".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: des militantes d'Extinction Rebellion s'enchaînent à l'Assemblée, pour protester</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504145720.5bljp3ty.html</link>
   <description><![CDATA[Fumigènes à la main et cadenas au cou, une dizaine de militantes d'Extinction Rebellion se sont enchaînées mardi aux grilles de l'Assemblée nationale, pour fustiger le projet de loi climat qu'elles jugent trop faible, avant l'adoption du texte en première lecture. Pour "libérer" ces jeunes militantes, Extinction Rebellion a envoyé "12 clés à 12 ministres et députés - symbolisant des mesures phares de la Convention citoyenne" pour le climat, que le gouvernement et la majorité "ont décidé d'enterrer ou presque", a indiqué l'un des membres à l'AFP. Des clés ont ainsi été envoyées à la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili ou à celui des Transports Jean-Baptiste Djebbari, afin de critiquer les arbitrages gouvernementaux. En criant "Extinction Rebellion", ces jeunes femmes ont appelé les députés à voter contre le projet de loi climat, avant le scrutin en première lecture, prévu en fin de journée. Dans l'assistance d'une vingtaine de personnes place du Palais Bourbon, Cyril Dion, garant de la Convention Citoyenne pour le climat, a déploré les "actions trop mesurées" en matière écologique depuis "50 ans". "Cette loi est une honte, les députés ne veulent pas nous entendre, nous sommes obligés d'aller au rapport de force", a dénoncé Elodie Nace, porte-parole du mouvement Alternatiba. Pour la Confédération paysanne, Jean-François Périgné a fustigé une "loi inutile". William Aucant, membre de la Convention citoyenne pour le climat, était présent, tout comme le député écologiste Matthieu Orphelin (non inscrit) ou le LFI Ugo Bernalicis. Dans l'hémicycle, Adrien Quatennens (LFI) a relayé cette action militante, en reprochant au gouvernement d'avoir "carbonisé" les espoirs de la Convention citoyenne pour le climat, dont les travaux ont inspiré la rédaction du projet de loi. "Douze personnes (onze en réalité, NDLR) se sont attachées, elles représentent douze mesures phares qui ne figurent pas dans votre projet de loi sur le climat, les clés sont à votre disposition. Les détacherez-vous ?", a-t-il lancé au gouvernement. Barbara Pompili a regretté "des débats stériles" pour "parler du tout ou rien", en matière écologique. "Quand on demande tout, en général on n'a rien. (...) Plutôt que de faire des grandes phrases, avoir des immenses objectifs, qui à la fin se terminent par rien parce qu'ils entraînent une révolte sociale, nous mettons en place des mesures exigeantes. Et en face, à chaque fois il y a un accompagnement qui est prévu", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commémorer les 200 ans de la mort de Napoléon, "avec recueillement, mais sans fanatisme" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504133125.bl0e129s.html</link>
   <description><![CDATA[Reprenant Alphonse de Lamartine, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand a appelé mardi à "accueillir le souvenir de Napoléon +avec recueillement, mais sans fanatisme+", à la veille de la commémoration du bicentenaire de sa mort qui suscite la controverse. "Sachons ne pas réduire les grandes dates et les grands hommes à de petits slogans", a demandé M. Ferrand dans une brève allocution avant les questions au gouvernement. "Sachons nous pencher sur notre passé avec mesure et discernement", a-t-il complété. M. Ferrand a toutefois reconnu que "le rétablissement de l'esclavage, à lui seul, entache gravement sa mémoire". Aboli en 1794 par la Convention, l'Empereur rétablit l'esclavage en 1802. Le président de l'Assemblée dénonce également "l'homme du 18-Brumaire qui bouscula le Parlement" en signant la fin du régime politique du Directoire et celle de la Révolution française. Mais Richard Ferrand salue quelques-unes des multiples créations de Napoléon Bonaparte, les lycées, la Cour des Comptes, le Conseil d'État, la Légion d'honneur, le Code civil etc. "Nul ne règne innocemment, nul ne réforme un pays sans se faire des ennemis", a observé ce macroniste historique. Dans le cadre des commémorations autour de la mort de l'empereur décédé le 5 mai 1821 en exil sur l'île de Sainte-Hélène, M. Ferrand fait exposer à la Bibliothèque de l'Assemblée nationale les documents conservés au Palais-Bourbon, comme sa lettre d'abdication et le plan de son tombeau. Mercredi, à la date anniversaire de la mort de celui qui n'a cessé de déchaîner les passions, Emmanuel Macron prononcera un discours à l'Institut de France à Paris, dans lequel il va "regarder en face" l'héritage laissé par l'empereur. 200 ans après son décès, la figure du général révolutionnaire ou de l'empereur continue de susciter la controverse entre les députés. La présidente du RN Marine Le Pen a estimé sur RTL qu'il était l'"un des très grands personnages historiques" et a regretté "que le président de la République le commémore à la va-vite". "Ça a des significations de faire des commémorations officielles. Il y a quelque chose derrière, des valeurs que l'on veut mettre en avant. Je suis davantage favorable à ce qu'on fasse un travail d'histoire et d'historiens", a au contraire fait valoir le député communiste Pierre Dharréville. "C'est bien de commémorer" mais il "ne faut pas chercher à cacher les ravages qu'ont fait (s)es guerres", ni occulter le rétablissement de l'esclavage, "une ombre au tableau", selon Olivier Becht (Agir).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décrié, le projet de loi climat au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504122635.om2hqwdb.html</link>
   <description><![CDATA[Au terme de semaines de débats passionnés, l'Assemblée nationale doit adopter mardi le projet de loi climat, vanté par la majorité comme un "marqueur du quinquennat" mais décrié par les écologistes pour ses "insuffisances" face à "l'urgence climatique". Mis au vote en fin d'après-midi en première lecture, le texte a fait l'objet de plus de 110 heures de discussions dans l'hémicycle - parmi les records sous la Ve République - durant trois semaines jusqu'à mi-avril. Il est attendu au Sénat courant juin. Inspiré des travaux de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) voulue par Emmanuel Macron, le projet gouvernemental comprend une batterie de mesures, dont la suppression de certaines lignes aériennes intérieures en cas d'alternatives de moins de 2h30 en train, la création d'un délit d'écocide ou l'interdiction de la mise en location des logements passoires thermiques en 2028. Dans l'hémicycle, la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili, ancienne d'EELV, a défendu un texte "d'écologie pratique" et de "bon sens", "une véritable bascule culturelle globale". Le gouvernement se retrouve cependant en porte-à-faux avec des membres de la Convention citoyenne qui jugent leurs propositions "détricotées" et dont certains ont participé aux manifestations en faveur d'une "vraie loi climat" le 28 mars. Malgré "quelques avancées", des ONG comme Greenpeace et le Réseau action climat dénoncent un "formidable gâchis" et du "climato-cynisme" avec un "projet de loi pour faire semblant d'agir". - "15 ans de retard" - Chez les députés, Matthieu Orphelin, ex-LREM proche de Nicolas Hulot, votera "contre cette loi qui a quinze ans de retard". Tout comme le groupe communiste ou le PS qui, malgré de "timides avancées", critiquent un texte qui "semble faire mais fait semblant" et appellent à une "massification de la rénovation thermique" des logements avec une prise en charge de l'Etat. "Le juge de paix, ce sera les effets que cette loi aura dans la vie des Français. Dans sa mise en oeuvre, la loi fera l'unanimité pour elle", répond Barbara Pompili dans les colonnes du Figaro mardi. "Le combat écologique n'est pas terminé, mais avec cette loi, nous marquons un tournant", assure-t-elle. Sans surprise, la majorité soutiendra le texte, même si quelques abstentions sont attendues. Remontés contre une "écologie punitive" et de "taxation", les députés LR vont eux pour la plupart s'abstenir, promettant la défense d'une "écologie positive" lors de la présidentielle. Fin février, le Haut Conseil pour le climat, une instance indépendante, avait pointé "la portée réduite" de certaines mesures, au regard des objectifs de réduction des gaz à effet de serre. L'Union européenne vient d'ailleurs de renforcer ses ambitions en 2030, pour baisser les émissions de 55% par rapport à 1990. "Ce n'est pas ce projet de loi seul" qui permet d'atteindre les objectifs côté français (baisse de 40% entre 1990 et 2030 à ce stade), mais "la somme" des mesures de plusieurs lois et les "30 milliards de l'axe verdissement du plan de relance", nuance le ministère de la Transition écologique. Et le rapporteur général Jean-René Cazeneuve (LREM) souligne les "avancées significatives" durant les débats, au retentissement limité par la crise sanitaire. Les députés ont ainsi élargi l'interdiction de la mise en location des "passoires thermiques" (logements classés F et G en performance énergétique) en 2028, aux logements classés E en 2034. Ils ont aussi voté un "accompagnement individualisé" des ménages à chaque étape de la rénovation et une garantie partielle pour des prêts ("avance-mutation") de familles modestes. - "Ligne de crête" - Ont également été ajoutées des mesures en faveur du vélo, comme l'élargissement de la prime à la conversion à l'acquisition de vélos électriques. Pour l'aérien, la suppression de certaines lignes intérieures (entre Paris-Orly et Nantes, Bordeaux ou Lyon) a animé les débats, bien qu'elle entérine des décisions déjà prises avec Air France. La disposition a été contestée par une poignée de députés de tous bords, principalement élus du Sud-Ouest, où Airbus et ses sous-traitants irriguent l'activité économique. La Convention citoyenne pour le climat avait pour sa part préconisé une interdiction dès les alternatives de 4H en train. Marqué par la crise des "gilets jaunes", née d'une taxe carbone sur les carburants, le gouvernement a insisté sur la "ligne de crête" entre "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". Une prudence manifeste au sujet de la filière poids lourds, très hostile au texte. Les LREM soulignent ainsi les nombreuses "étapes" avant la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale dans les collectivités volontaires. adc-abd-so/reb/jk/mpm AIRBUS GROUP AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis: "on a donné les clés aux trafiquants", estime le juriste Renaud Colson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504060032.9orv79iw.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction du cannabis s'avère contre-productive car l'Etat "a donné les clés aux trafiquants", estime auprès de l'AFP le juriste Renaud Colson, qui publie jeudi avec le sociologue Henri Bergeron le livre "Faut-il légaliser le cannabis?", une question également abordée cette semaine par un rapport parlementaire. Question: Pourquoi la France est-elle championne d'Europe de la consommation de cannabis, malgré sa législation parmi les plus strictes du Vieux continent ? Réponse: "La répression est montée en charge depuis les années 90 en France, mais la consommation n'a pas diminué. Les moeurs résistent à la norme, principalement à cause de facteurs culturels. Fumer du cannabis est devenu "cool", d'autant que les médias contre-culturels ont un traitement complaisant du sujet. La présence d'une forte communauté marocaine, dont les anciens fumaient le kif (mélange de poudre de haschich et de tabac, ndlr), peut également jouer. Par ailleurs, l'efficacité de la répression est extrêmement relative. Elle s'attaque surtout aux jeunes des quartiers populaires, est quasiment indolore pour les autres usagers de cannabis, et est tout à fait marginale par rapport à l'ampleur de la consommation. Avoir 900.000 usagers fumant au moins un joint chaque jour, ça veut dire qu'il existe au minimum plus de 300 millions infractions à la législation sur les stupéfiants par an en France. Même avec 200.000 interpellations annuelles, le risque de se faire attraper reste mineur et la nouvelle amende forfaitaire n'y changera rien. Malgré un discours très répressif, la réalité c'est qu'on ne contrôle rien et qu'on a donné les clés aux trafiquants." Q: Légaliser le cannabis améliorerait-il les choses ? R: "Une légalisation contrôlée avec un cadre strict peut être beaucoup plus rigoureuse que cette prohibition mal appliquée. Cela peut permettre de progresser en termes de santé publique et de sécurité, avec l'objectif d'affaiblir le marché noir, qui ne disparaîtra pas complètement mais peut être réduit. On pourrait limiter la dangerosité du cannabis en garantissant sa qualité et en limitant les formes plus puissantes apparues ces dernières années. Cela améliorerait aussi l'accès aux soins des usagers problématiques: à l'heure actuelle, ils se voient comme des criminels et ont tendance à s'éloigner des institutions sanitaires, perçues comme l'antichambre du tribunal. On pourrait aussi mener une véritable politique de réduction des risques auprès des jeunes, en réorientant le budget de la lutte contre le cannabis, aujourd'hui consacré à 70% à l'effort policier, à 20% à la justice, et seulement à 10% à la prévention. Cela pourrait enfin permettre de créer des emplois et peut-être de ramener certaines petites mains du trafic dans la légalité. Mais il ne faut pas fantasmer cet aspect-là: la légalisation du cannabis ne va pas résoudre la question sociale, et l'envisager comme un outil économique risquerait de créer un Etat dealeur, qui promeut le produit au lieu de l'encadrer." Q: Changer la loi peut-il suffire face à un problème aussi complexe ? R: "Légaliser ne veut pas dire grand-chose: les modalités de régulation peuvent être extrêmement variées et nécessitent un véritable débat de société. Croire que légalisation résoudra tous les problèmes serait illusoire. Au Canada et dans les Etats américains qui l'ont adoptée, on observe une baisse de la consommation des mineurs et une hausse de celle des seniors. On manque encore de recul, mais on n'a pas assisté à la dislocation de la société et à l'explosion des troubles mentaux promises par les prohibitionnistes. L'interdiction du cannabis va donc être de plus en plus difficile à tenir, partout dans le monde. En France, le débat est d'une pauvreté qui confine au grotesque. Les connaissances en termes d'addictologie et de sciences sociales sont là, mais les politiques refusent de s'en emparer et préfèrent instrumentaliser la politique des drogues pour en faire un marqueur électoraliste, en oubliant totalement la santé publique. Replacer cet objectif au centre de nos préoccupations implique d'inventer une législation qui ne soit écrite ni par la police, ni par l'industrie du cannabis, et doit nous pousser à réfléchir à une politique des drogues globale. Légaliser le cannabis de manière rationnelle, c'est par exemple instaurer aussi un durcissement de l'accès aux drogues légales comme l'alcool et le tabac, que nos enfants se procurent beaucoup trop facilement." Propos recueillis par Romain FONSEGRIVES]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210504020059.c9vqzhpo.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi "climat et résilience", au vote de l'Assemblée nationale mardi en première lecture, traduit une partie des 146 propositions de la Convention citoyenne pour le climat (CCC) qu'avait retenues Emmanuel Macron. Les députés ont enrichi le texte en séance, notamment sur la rénovation énergétique des logements, sans en bouleverser les équilibres. Il se veut complémentaire d'autres traductions des propositions de la Convention (plan de relance, budget, voie réglementaire). CONSOMMATION Expérimentation en vue d'une obligation d'un étiquetage environnemental sur les produits ou les services, en priorité dans l'industrie textile: un "score carbone" à destination des consommateurs. Interdiction de la publicité en faveur des énergies fossiles et "promotion" par le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) de "codes de bonne conduite" pour les publicités audiovisuelles relatives à "des biens et services ayant un impact négatif sur l'environnement". La CCC avait de son côté proposé des limitations fortes de la publicité sur les produits les plus polluants. Augmentation des pouvoirs des maires pour la réglementation des espaces publicitaires, notamment sur les écrans dans les vitrines. Objectif de 20% de la surface de vente consacrée d'ici 2030 à la vente en vrac dans les commerces de plus de 400 m2. Interdiction des emballages alimentaires à usage unique en polystyrène à compter de 2025. Possibilité de développer la consigne pour réutiliser les bouteilles en verre, si le bilan environnemental de la mesure est meilleur qu'avec le recyclage. En commission, les députés ont toutefois limité la portée de cet article. Pour les fabricants de vélos, les tondeuses à gazon et autres engins de jardinage, obligation de fournir des pièces de rechange pour certains produits pendant une durée minimale de cinq ans après la fin de leur commercialisation. ÉCONOMIE/TRAVAIL Renforcer la prise en compte de l'environnement dans les commandes publiques. Autoriser l'Etat à réformer le code minier par ordonnance. TRANSPORTS Possibilité pour les régions volontaires de créer une écotaxe pour le transport routier de marchandises. Evolution vers une suppression de l'avantage fiscal sur la taxation du gazole pour le transport de marchandises d'ici 2030, accompagnée d'un "soutien à la transition énergétique du secteur du transport routier". Objectif de fin de la commercialisation des poids lourds utilisant principalement des énergies fossiles (diesel ou essence classique) en 2040. Instauration obligatoire de zones à faibles émissions (limitant la circulation de certains véhicules) d'ici 2025 dans toutes les agglomérations métropolitaines de plus de 150.000 habitants. Durcissement des limites d'émissions des véhicules particuliers, avec des interdictions à la vente à partir de 2030. Elargissement de la prime à la conversion - en cas de mise au rebut de véhicules polluants - à l'acquisition de vélos électriques. Interdiction des vols aériens quand il existe une alternative en train par une liaison directe en moins de 2 heures 30 assurée plusieurs fois par jour (exceptions possibles pour des trajets assurant des correspondances). Compensation des émissions des vols intérieurs par les compagnies (50% en 2022, 70% en 2023, totalité de leurs émissions en 2024). LOGEMENT Encadrement du loyer des logements "passoires thermiques" (classés F et G, soit près de 5 millions). A partir de 2025 pour les "G" et de 2028 pour les "F", ils ne seront plus classés "logement décent" et seront donc interdits à la location. La mesure s'appliquera aux logements classés "E" en 2034. Audit énergétique obligatoire en cas de vente. Diagnostic de performance énergétique pour les immeubles d'habitation collectifs. Accompagnement des ménages pour la rénovation énergétique de leur logement, et dispositif de garantie partielle pour faciliter l'accès au crédit de ménages modestes (pour les prêts "avance mutation") en vue d'une rénovation. Diviser par deux l'artificialisation des sols par rapport à la précédente décennie, pour "atteindre" en 2050 l'objectif de zéro artificialisation nette. Pour rassurer les élus, les députés ont voté des délais leur laissant le temps de mettre à jour les documents d'urbanisme cinq et six ans après promulgation de la loi. Interdiction, sauf dérogations, de la création ou de l'extension de grandes surfaces commerciales engendrant une artificialisation des sols. Ecosystèmes: inscription dans la loi de l'objectif de 30% d'aires protégées. CANTINES Généralisation d'un menu végétarien hebdomadaire dans les cantines. Expérimentation dans les collectivités locales volontaires d'une option végétarienne quotidienne et extension en 2024. Pour donner "l'exemple", une option végétarienne quotidienne sera mise en place dans les restaurants collectifs des administrations, des établissements publics et entreprises publiques en 2023, en cas de menus multiples. Minimum de 60% de viande et poisson de "qualité" dans les cantines scolaires, à compter de 2024, pour éviter les produits transformés ou importés. Interdiction de recourir à des viandes de synthèse ou issues de cultures cellulaires. Elargissement à la restauration collective privée de l'obligation d'utiliser 50% de produits durables ou équitables, et 20% de bio. AGRICULTURE Si les objectifs de réduction des émissions liées aux engrais agricoles azotés ne sont pas atteints, il est "envisagé de mettre en place une redevance". JUSTICE Création d'un délit général de pollution de l'eau et de l'air, avec notamment la qualification "d'écocide" lorsque les faits sont commis de manière intentionnelle (jusqu'à dix ans d'emprisonnement et 4,5 millions d'euros d'amende).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 May 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-député PS Henri Jibrayel sera jugé pour détournement de fonds publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210501131614.uk4b89s9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député PS Henri Jibrayel comparaîtra le 15 septembre devant le tribunal correctionnel de Marseille pour détournement de fonds publics dans un dossier lié au fonctionnement des prêts d'honneur accordés par l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source judiciaire. A l'issue d'une courte garde à vue, jeudi, dans le cadre d'une enquête préliminaire ouverte par le parquet de Marseille, l'élu a été présenté au procureur qui lui a remis une citation à comparaître. Cette concernant M. Jibrayel, 69 ans, conseiller départemental socialiste, porte sur les conditions de remboursement d'un prêt d'honneur qui lui avait été accordé en 2013 par l'Assemblée. Ces prêts aux députés s'élèvent à environ 18.000 euros. Selon les investigations conduites par le parquet de Marseille, une somme de 13.000 euros aurait été utilisée à des fins personnelles et le remboursement des mensualités de ce prêt d'honneur aurait été effectué avec son indemnité représentative de frais de mandat, ce qui constituerait aux yeux du parquet un détournement de fonds publics. "Nous contestons la nature publique de ce prêt accordé sans nécessité de justifier de son utilisation et, en 2013 avant la loi Cahuzac, sans contrôle", a déclaré à l'AFP l'avocat de M. Jibrayel Me Jorge Mendes-Constante, assurant que "le bureau de l'Assemblée nationale n'entend(ait) ni poursuivre ni se constituer partie civile". "Mon prêt a été remboursé, l'Assemblée nationale ne réclame rien, c'est très très bizarre qu'on vienne me chercher sur une affaire de 2013, à la veille du dépôt des candidatures" pour les élections départementales, a réagi M. Jibrayel auprès de l'AFP. M. Jibrayel devra également s'expliquer sur l'achat d'un véhicule financé avec ce prêt d'honneur. Si l'ancien député assure qu'il s'agissait d'un véhicule utile à ses déplacements dans sa circonscription, les enquêteurs ont noté que le contrat d'assurance du véhicule visait un usage privé et de loisirs. Elu à l'Assemblée nationale de 2007 à 2017, M. Jibrayel doit également être rejugé le 17 novembre devant la cour d'appel d'Aix-en-Provence. Il avait fait appel de sa condamnation, prononcée le 14 septembre 2020 pour abus de confiance et prise illégale d'intérêts, à trente mois de prison dont dix mois ferme à purger sous bracelet électronique à domicile. Le tribunal lui avait aussi infligé une amende 30.000 euros et une privation des droits civils et civiques - dont l'éligibilité - pendant cinq ans. Cet élu des quartiers Nord de Marseille a été reconnu coupable d'avoir, en 2011, offert des mini-croisières aux seniors de sa circonscription dont les factures avaient été réglées par des associations de son canton subventionnées par le conseil général dont il était un élu influent.]]></description>
   <pubDate>Sat, 01 May 2021 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chasse: deux sites illégaux de nourrissage de sangliers identifiés dans le Gard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210428164557.l43jpnlc.html</link>
   <description><![CDATA[Deux sites illégaux de nourrissage de sangliers, une pratique au coeur des controverses sur la chasse, ont été identifiés à une soixantaine de kilomètres de Nîmes, et une enquête est en cours pour en trouver les responsables, a annoncé mercredi la préfecture du Gard. "La pratique du nourrissage contribue à développer une population excessive de sangliers qui causent des dégâts élevés pénalisant l'agriculture, la sécurité publique et la petite faune sauvage. De ce fait, elle est strictement interdite dans le Gard par arrêté préfectoral depuis 2017", rappelle la préfecture dans un communiqué. "Les sociétés de chasse, qui feraient perdurer des pratiques illégales de nourrissage, seront vigoureusement poursuivies", prévient-elle, précisant que les deux sites ont été découverts à Rivières les 24 et 25 avril dernier. Avec environ 40.000 sangliers tués par an, le Gard, département dans lequel les sociétés de chasse ont un important poids social, détient un record national "qui préoccupe les pouvoirs publics et les responsables départementaux de la chasse sur le caractère excessif des populations de sangliers". "Au nom de l'intérêt général, l'objectif partagé est de les faire baisser durablement et fortement pour revenir à une situation équilibrée, préservant les cultures, les milieux et la sécurité publique", assure la préfecture, soulignant que pour les chasseurs, cette régulation permettra de réduire les indemnisations versées au titre des dégâts agricoles. La préfecture du Gard a missionné les lieutenants de louveterie pour une opération de destruction de sangliers à Rivières et se réserve le droit d'y avoir à nouveau recours "pour des tirs administratifs sur les territoires qui ne respecteraient pas la réglementation". Les militants anti-chasse accusent régulièrement les chasseurs de pratiquer l'agrainage et l'affouragement, modes d'entretien artificiel de surpopulation de gibier, ce que les sociétés de chasse démentent. Comme ailleurs en Europe, la population de sangliers s'est multipliée dans l'Hexagone au cours des dernières décennies: 36.000 étaient tués au début des années 1970, 750.000 en 2017. Pendant longtemps, la chasse de cet animal rare dans l'après-guerre, s'est faite "de façon à en assurer la préservation voire le développement", soulignait en mars 2019 un rapport parlementaire. C'est-à-dire en évitant de tuer les adultes reproducteurs, en particulier les laies, en relâchant des sangliers dans la nature ou en les nourrissant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Apr 2021 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ce que contient le plan de relance et de réforme français envoyé à Bruxelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210427174026.qxsxkb99.html</link>
   <description><![CDATA[La France a présenté mardi son plan national de relance, qu'elle transmettra mercredi à Bruxelles et qui détaille comment elle entend utiliser les 40 milliards d'euros de subventions de l'UE et les réformes entreprises pour coller à la feuille de route européenne. Ce que va financer l'Europe Sur les 100 milliards d'euros du plan de relance français, Paris peut prétendre en faire financer 40 milliards par Bruxelles. Sur ce montant, plus de la moitié correspond à des dépenses en faveur de la transition écologique, dont le plan de 5,8 milliards pour la rénovation énergétique, 6,5 milliards dédiés aux infrastructures de transports et de mobilités vertes, ou encore 5,1 milliards devant servir au développement des énergies et technologies vertes. Un quart des dépenses doit aller à la numérisation de l'économie, avec par exemple 2,4 milliards d'investissement pour développer la souveraineté technologique de la France ou 2,9 milliards pour la numérisation de la formation et les investissements dans les compétences numériques. La France se situe ainsi dans les clous des critères fixés par Bruxelles, qui fixait au moins 37% de dépenses en faveur de la transition écologique et 20% pour la transition numérique. Le plan européen avait aussi fixé comme priorité les efforts en matière de cohésion sociale, d'éducation et d'efficacité institutionnelle. Paris soumet ainsi 7,7 milliards d'euros de dépenses en faveur de la recherche, du système de santé et de la cohésion territoriale. Les réformes mises en avant par la France Au-delà des investissements, les Etats membres devaient assortir leur plan national d'un volet de réformes. La France devait notamment montrer son intention de mener des réformes structurelles, déjà réclamées de longue date par Bruxelles. Dans son plan, le gouvernement a repris une bonne partie des réformes adoptées depuis 2017: la politique du logement, la loi climat ou encore la loi de simplification de l'action publique et de la vie des entreprises. "Un peu une liste à la Prévert", a pointé le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Eric Woerth, lors d'une audition du ministre de l'Economie Bruno Le Maire et de son ministre délégué aux Comptes publics, Olivier Dussopt. Deux grandes futures réformes sont aussi largement développées dans le document français. D'abord la critiquée réforme de l'assurance-chômage, dont l'entrée en vigueur a été suspendue pendant la crise et est désormais prévue en juillet. L'exécutif veut aussi revoir la gestion de ses finances publiques, comme préconisé dans un récent rapport commandé par Matignon, avec l'objectif de "revenir à une politique budgétaire prudente". "Nous avons besoin de mettre en place un cadre pluriannuel, avec une règle de dépense", a défendu le ministre des Finances Bruno Le Maire, lors d'une conférence de presse avec son homologue allemand Olaf Scholz. Des mesures législatives sont prévues en ce sens dès cette année. Et les retraites? Le sujet est sensible: ce projet de réforme, entamé avant la crise, avait mis certaines professions dans la rue pendant de longues semaines fin 2019. Le document transmis à Bruxelles rappelle la détermination du gouvernement "à mener une réforme ambitieuse du système de retraites", comme demandé de longue date par les institutions européennes. "Nous n'avons pas besoin d'une quelconque recommandation, ni de la part d'un Etat européen, ni de la Commission, pour être conscients de la nécessité de faire une réforme des retraites en France", a défendu M. Le Maire. Mais "la réforme des retraites ne figure pas au sens technique du terme dans ces rendez-vous de réformes que nous avons indiqués à nos partenaires européens", a ensuite précisé Bruno Le Maire lors de son audition devant les commissions des Finances et des Affaires européennes de l'Assemblée nationale. Le gouvernement ne donne d'ailleurs pas de calendrier précis, se bornant à souligner que le dialogue social sur ce projet devra être relancé "dès que l'amélioration de la situation sanitaire et économique le permettra".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Apr 2021 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mémoire de l'esclavage: Ayrault appelle à tenir bon face aux "faux débats" et à "la négation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210426060008.80uqrch3.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt ans après la loi Taubira reconnaissant l'esclavage comme crime contre l'humanité, le climat s'est "polarisé" et "radicalisé", déplore le président de la Fondation pour la mémoire de l'esclavage Jean-Marc Ayrault, qui appelle à tenir bon face aux "faux débats" et à la "négation". "Je ne fais pas la leçon : j'admets qu'il puisse y avoir des peurs et des incompréhensions mais je ne veux pas qu'on reste inerte", souligne l'ex-Premier ministre socialiste, dans un entretien à l'AFP, à la veille du lancement du "mois des mémoires", une série de commémorations qui s'achèvera le 10 juin. Entre "ceux qui veulent qu'on ne touche à rien et ceux qui nous entraînent sur des approches racialistes, indigénistes, qui ne sont pas acceptables non plus, il y a une voie, il y a un chemin", assure-t-il, devant le mémorial de l'abolition de l'esclavage à Nantes, premier port négrier français, et la ville dont il fut le maire pendant plus de deux décennies. "Si on veut une société apaisée, libérée, qui se retrouve dans une mémoire commune, c'est fondamental d'emprunter ce chemin plutôt que celui de la radicalisation, de la polarisation, de la caricature, ou de la négation", ajoute M. Ayrault, appelant à faire preuve de "ténacité" et à ne "pas céder". - L'esclavage et Napoléon - Plus de 170 ans après l'abolition de l'esclavage, des débats ont gagné en ampleur ces derniers mois à l'approche du bicentenaire de la mort de Napoléon, décédé le 5 mai 1821 avec une question : faut-il commémorer ou non l'homme qui a rétabli l'esclavage en 1802? "Certains aimeraient passer cette partie sous silence, ils disent ce n'est pas glorieux... mais on parle bien de Waterloo et ce n'était pas glorieux", glisse M. Ayrault dont la fondation a été appelée à la rescousse en vue de la grande exposition "Napoléon" à venir à la Villette à Paris. "Au départ il y a eu une réticence à ce que 1802 soit abordé et puis finalement ils se sont rendu compte qu'ils ne pouvaient pas faire l'impasse", explique-t-il, se félicitant que pour la première fois deux documents originaux de 1802 soient présentés au public. "On ne l'a pas demandé dans un souci polémique mais dans un souci de vérité, c'est indispensable". "Essentielle" aussi l'action auprès des jeunes générations dans la lignée de la loi Taubira, adoptée le 10 mai 2001, qui - outre le reconnaissance de la traite et de l'esclavage comme crimes contre l'humanité - intègre ces périodes dans les programmes scolaires. Sur ce point, "il y a énormément de progrès mais on a relevé des lacunes", note Jean-Marc Ayrault. "On s'est rendu compte qu'il y avait des différences : Haïti, la révolte des esclaves, la figure de Toussaint Louverture... ne sont enseignés que dans les manuels des Outre-mers et d'enseignement professionnel mais pas dans l'enseignement général". L'enjeu est pourtant de taille, martèle l'ancien chef de la diplomatie, au vu "des traces" laissées par cette période dans la société française, "des discriminations" aux "préjugés raciaux". "Si on ne fait pas ce travail, il y aura toujours une partie de la société qui va se sentir oubliée, peut-être mal reconnue, qui en souffrira et qui réagira justement dans cette logique séparatiste qui n'est pas souhaitable pour la société, qu'il faut à tout prix éviter et combattre". - "Les choses bougent" - Dans ce contexte, la création d'un mémorial national de l'esclavage aux Tuileries, retardé en raison de dissensions autour de sa réalisation, permettrait d'envoyer un signal en "affirmant solennellement" que la question de l'esclavage et de la traite concerne tous les Français et "pas seulement les ultramarins". Mais le chemin à parcourir est encore long, reconnaît Jean-Marc Ayrault qui se souvient encore de la volée de bois vert reçue l'an dernier après avoir proposé de débaptiser une salle de l'Assemblée nationale et d'un bâtiment de Bercy portant le nom de Colbert, l'initiateur du Code noir qui a légiféré l'esclavage dans les colonies françaises. "J'avais suggéré qu'on mette plutôt à l'honneur le premier député noir Jean-Baptiste Belley que personne ne connaît", rappelle l'ex-Premier ministre qui veut toutefois croire que les choses sont en train de bouger avec le récent rapport parlementaire sur les discriminations et le colloque à venir sur le rôle de la traite et de l'esclavage dans l'histoire économique française. "Les choses bougent, doucement, mais elles bougent".]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Apr 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sésame contaminé: "pas forcément un risque immédiat" vu les doses constatées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210422120654.rqsn075p.html</link>
   <description><![CDATA["On procède au retrait des produits quelle que soit la quantité" d'oxyde d'éthylène, agent cancérogène retrouvé dans de nombreux produits contenant des graines de sésame, même s'il n'y a "pas forcément un risque immédiat" pour la santé des consommateurs, a expliqué jeudi la DGCCRF. "L'oxyde d'éthylène sert à désinfecter les produits et est interdit en Europe depuis 2011 car classé comme cancérogène", a rappelé Virginie Beaumeunier lors de la présentation du rapport annuel de la Direction générale de la concurrence, de la consommation et de la répression des fraudes (DGCCRF). Dans le cas d'un produit classé CMR (agent cancérogène, mutagène et reprotoxique), les autorités doivent "limiter l'exposition des consommateurs au maximum", même s'il n'y a "pas forcément un risque immédiat aux doses constatées", explique-t-elle, précisant n'avoir "pas eu de signalement de personnes qui auraient été immédiatement malades". "Les autorités de santé disent qu'on doit en limiter l'exposition des consommateurs, c'est pour cela qu'on procède au retrait de produits quelle que soit la quantité" de cet agent retrouvée, a-t-elle encore précisé. Biscuits, houmous, baguettes, salades, burger, farine, huiles, purée, biscottes ou encore chocolat... Au 31 décembre 2020, la DGCCRF dénombrait "821 produits rappelés, 5.884 établissements contrôlés et 170 anomalies". Comment expliquer la présence de cette molécule dans les graines de sésame, en provenance notamment d'Inde? Un rapport parlementaire récent évoque plusieurs hypothèses, comme celle "d'un traitement préventif par fumigation" afin de réduire d'autres risques tels la présence de salmonelles. Ou encore l'usage du produit en tant que pesticide durant la production. Les élus ont estimé que cette alerte devait "servir de leçon", et appelé à durcir les contrôles à l'importation. Mardi, l'association de défense des consommateurs CLCV a quant à elle regretté que "les consommateurs restent peu informés" sur cette contamination, réclamant notamment "une évaluation des risques pour les différentes catégories de produits concernés, en tenant compte des données toxicologiques de l'oxyde d'éthylène et de sa quantité présente dans ces produits".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Apr 2021 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cannabis médical: "un soulagement énorme" pour les premiers patients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210420071509.e9w9uj4s.html</link>
   <description><![CDATA[Dans le cabinet de son neurologue, Françoise Bernard semble apaisée d'avance: comme 3.000 autres patients en France, elle va enfin pouvoir expérimenter le cannabis médical, un traitement dont elle "attend beaucoup" pour soulager ses sensations de "brûlures terribles" dans les jambes. L'ordonnance tendue par son médecin prescrit un traitement encore illégal il y a quelques semaines, et que la France autorise depuis fin mars pour une expérimentation de deux ans. De petits flacons complètement banals. Ils contiennent 10 millilitres d'huile avec "un ratio équilibré" entre les deux principales molécules du cannabis, le THC psychotrope, et le CBD sans effet stupéfiant, explique le Dr Didier Bouhassira, spécialiste de la douleur à l'hôpital Ambroise Paré de l'AP-HP, à Boulogne-Billancourt. Un dosage que le professionnel peut faire varier en fonction des patients. Françoise va devoir ingérer le liquide "matin et soir" avec une pipette graduée et augmenter la dose "progressivement de 0,1 millilitre tous les deux jours". "Interdiction de conduire" pendant toute la durée du traitement, et en cas d'effets secondaires - vertiges, hallucinations, troubles cardiaques ou digestifs -, "vous nous appelez", insiste le neurologue. Des précautions d'usage vite expédiées par la patiente. "C'est un soulagement énorme" de pouvoir démarrer après les multiples reports subis par l'expérimentation, confie la sexagénaire. "Quand on voit tous les pays d'Europe qui en prescrivent, et Israël, les États-Unis... On se demande pourquoi la France refuse de le faire." Depuis un accident de moto qui lui a coûté sa jambe droite il y a huit ans, cette médecin marche avec une prothèse dotée d'un genou électronique et est confrontée quotidiennement à des douleurs neuropathiques "maximales". Antidépresseurs, antiépileptiques, stimulation électrique de la moelle épinière, la patiente a tout essayé pour mettre fin à son "calvaire" et faire taire les "coups de couteau" qui la réveillent la nuit, malgré la morphine. Elle est même allée voir "un magnétiseur", en vain. - 700.000 patients potentiels - Elle mise donc énormément sur le cannabis, notamment depuis un voyage à Amsterdam il y a cinq ans. Là-bas, cette professionnelle de santé, "pas du tout consommatrice" de joints, s'essaie aux "space cakes", des gâteaux au chocolat cuisinés avec la plante. Après ingestion, elle dort "comme un bébé" et se réveille "sans aucune douleur, ce qui n'était jamais arrivé depuis l'accident", raconte-t-elle timidement. Malgré cette expérience positive, l'ex-motarde n'a jamais enfreint la loi, par peur de jouer à l'apprentie sorcière. Pendant l'expérimentation, "on va pouvoir m'aider dans le dosage", souffle-t-elle. Elle verra son médecin tous les 28 jours pour renouveler sa prescription, et remplira avec lui un registre pour consigner bénéfices et effets indésirables du traitement. Comme elle, au moins 3.000 patients en "impasse thérapeutique", atteints de douleurs neuropathiques, de certaines formes d'épilepsies, d'effets secondaires de la chimiothérapie, de certaines douleurs de la sclérose en plaques ou en situation de soins palliatifs vont participer à l'expérimentation. Pour Mylène Cornec, également suivie à l'hôpital Ambroise Paré, le cannabis, "c'est le traitement de la dernière chance". Pour contrer les "décharges électriques" provoquées par sa malformation de Chiari, une maladie rare, "les médecins n'ont plus d'idées", raconte l'étudiante de 23 ans à l'AFP. "Ça ne va pas être la solution miracle pour traiter tout le monde", tempère le Dr Bouhassira. Le spécialiste espère toutefois obtenir "des informations médicales extrêmement intéressantes" grâce à cette expérimentation. Car si la littérature scientifique documente déjà l'intérêt thérapeutique du cannabis, ses applications précises sont encore mal connues. "On sait que certains patients pourront bénéficier de ces médicaments", explique-t-il. Mais "pour l'instant, on n'est pas capable de les identifier, donc on le donne un peu à tout le monde et on voit ce qu'il se passe." Face à de telles inconnues, choisir ceux qui bénéficient du test grandeur nature a été "difficile", reconnaît le neurologue. D'autant que son centre anti-douleurs, qui accueille "5.000 patients" s'est vu attribuer "une douzaine de places". "On espère que l'expérimentation sera positive et qu'on pourra étendre ce type de traitements assez rapidement à beaucoup plus de patients", confie-t-il. Selon un récent rapport parlementaire, près de 700.000 patients pourraient à terme recourir à des traitements médicaux à base de cannabis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 20 Apr 2021 07:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale valide la création du délit d'"écocide"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210417150537.xrlmr84y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé samedi la création controversée d'un délit d'"écocide", parmi une batterie de mesures du projet de loi climat destinées à renforcer l'arsenal contre les atteintes à l'environnement. Ce délit, voté par 44 voix contre 10, s'appliquera "aux atteintes les plus graves à l'environnement au niveau national", selon la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili. Les peines pourront aller jusqu'à 10 ans de prison et 4,5 millions d'euros d'amende. Mais le projet de loi ne prévoit pas de "crime d'écocide" comme l'avait réclamé la Convention citoyenne pour le climat (CCC), dont les travaux ont inspiré le gouvernement. Ce "crime" est discuté depuis des décennies au niveau de la justice internationale. "Quand on pense aux atteintes à la forêt amazonienne, c'est quelque chose que nous ne pouvons gérer dans notre droit", a justifié Mme Pompili. Mais "l'écocide, ce n'est pas forcément spectaculaire", a-t-elle ajouté, citant la pollution d'une rivière qui pourra être mieux réprimée grâce au nouveau délit créé. Le délit d'"écocide" s'appuie sur un renforcement des sanctions pénales applicables en cas de pollution des eaux, de l'air et des sols mais est caractérisé par l'"intentionnalité" de la pollution. Les dommages devront avoir un caractère "grave et durable", c'est-à-dire sur plus de dix ans - des amendements y compris d'élus de la majorité pour réduire cette durée ont été rejetés. La récidive pourra être plus facilement reconnue, ont en revanche voté les députés. Vent debout contre une "écologie punitive", la droite a exprimé par la voix de Julien Aubert ses "vives inquiétudes" pour les entreprises face à "l'insécurité juridique" et "l'enfer normatif" créés par ces mesures de justice environnementale. A l'inverse, la gauche juge le nouveau délit insuffisant, pas "à la hauteur des enjeux de ce siècle" selon Gérard Leseul (PS). Mathilde Panot (LFI) a pointé qu'il ne s'appliquera pas en cas de négligence et d'imprudence: "c'est un petit pas et nous demandons que la France agisse vraiment". Dans la majorité, Souad Zitouni (LREM) venait de vanter "un grand pas pour l'homme, pour la biodiversité". Les oppositions ont critiqué de concert le terme d'"écocide" employé par le gouvernement, un "abus de langage" aux yeux des socialistes, une "hypocrisie" pour LR pour qui il s'agit d'un simple "délit d'atteinte à l'environnement". Le corapporteur Erwan Balanant (MoDem) a reconnu lui-même avoir été "un peu sceptique" sur ce délit. Mais "nous sommes sur le bon chemin". Le Conseil d'Etat a lui pointé un risque d'inconstitutionnalité de cette mesure jugée confuse et mal ficelée. L'Assemblée a en outre donné son feu vert à un délit de mise en danger de l'environnement, sur le modèle de la mise en danger de la vie d'autrui, et qui sera puni de 3 ans de prison et de 300.000 euros d'amende. Le montant de toute une série d'amendes prévues par des articles du Code de l'environnement pourra en outre aller jusqu'à 100.000 euros. Les députés ont enfin adopté le principe du "référé pénal environnemental", après le vote d'amendements du Modem Erwan Balanant, la LREM Naïma Moutchou et la PS Cécile Untermaïer. "On est entrain de donner toujours plus de pouvoir" à "la République des ONG", s'est inquiété le LR Julien Aubert. "Le référé sert toutes les parties", lui a répondu Mme Untermaïer.]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi climat: dernière ligne droite des débats à l'Assemblée, avant le vote du 4 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210417070201.twu95ky1.html</link>
   <description><![CDATA[A l'ombre de la crise sanitaire, l'Assemblée nationale doit achever samedi l'examen en première lecture du projet de loi climat, loué par la majorité mais jugé très insuffisant par les écologistes, avant le vote dans l'hémicycle le 4 mai. Quelque 500 amendements restent au menu, notamment sur le volet "écocide", avant une pause parlementaire puis le vote global d'un projet de loi attendu ensuite au Sénat. Vendredi, l'obligation de menus végétariens une fois par semaine dans les cantines a donné lieu à des échanges passionnés. Mais la pandémie de Covid a privé ce texte de la visibilité que souhaitaient lui donner les "marcheurs", dans un calendrier parlementaire bousculé par les débats sur les restrictions sanitaires ou le maintien des régionales. Ces trois semaines de discussions ont été "longues et hachées, avec une perte de lisibilité globale", glisse une députée LREM, quand la ministre de la Transition écologique, Barbara Pompili, vante un texte "majeur" du quinquennat, inspiré par la Convention citoyenne pour le climat (CCC). La majorité doit "faire le service après-vote", avec "énormément de petites choses (qui) vont percuter le quotidien des Français", comme les mesures sur le "logement" ou le "vélo", insiste cette parlementaire LREM. Le texte a été enrichi en séance. Les députés ont élargi l'interdiction de la mise en location des "passoires thermiques" (logements classés F et G en performance énergétique) en 2028, aux logements classés E en 2034, malgré les critiques des professionnels de l'immobilier. Ils ont aussi voté un "accompagnement individualisé" des ménages à chaque étape de la rénovation, et une garantie partielle pour des prêts ("avance-mutation") aux familles modestes. Insuffisant toutefois pour convaincre les écologistes, qui réclamaient comme la Convention citoyenne une obligation générale de rénovation des logements à l'horizon 2040. Absente de la version initiale, au grand dam de nombreux députés, la bicyclette a finalement intégré le projet de loi, notamment grâce à l'élargissement de la prime à la conversion à l'acquisition de vélos électriques, en cas de mise au rebut d'un vieux véhicule polluant. - "Au milieu du gué" - Pour l'aérien, la suppression de lignes intérieures (entre Paris-Orly et Nantes, Bordeaux ou Lyon), quand il existe une alternative en train de moins de 2H30, a animé les discussions. Bien qu'elle entérine des décisions déjà prises avec Air France en contrepartie de son renflouement, la disposition a été contestée par une poignée de députés de tous bords, principalement élus du Sud-Ouest, où Airbus et ses sous-traitants irriguent l'activité. La Convention pour le climat avait préconisé une interdiction dès une alternative de 4H en train. La députée écologiste Delphine Batho dénonce un projet de loi "pas à la hauteur" des propositions de la CCC et "de l'urgence d'agir", prévenant qu'elle n'approuvera "pas un tel naufrage". Marqué par la crise des gilets jaunes née d'une taxe carbone sur les carburants, le gouvernement n'a cessé d'insister sur la "ligne de crête" entre "ambition écologique" et "acceptabilité sociale". Une prudence manifeste au sujet des poids lourds, filière très hostile au texte. Les LREM soulignent ainsi les nombreuses "étapes" avant la mise en place éventuelle d'une écotaxe régionale dans les collectivités volontaires. Et attendent la présidence française de l'UE début 2022 pour préciser la trajectoire de suppression de l'avantage fiscal du gazole routier à l'horizon 2030. Pas de quoi entamer les critiques des députés LR, qui fustigent une "écologie punitive" et de "taxation", promettant la défense d'une "écologie positive" lors de la présidentielle. Les écologistes, à l'instar d'instances indépendantes comme le Haut Conseil pour le climat, considèrent pour leur part que ce texte ne suffira pas à atteindre l'objectif de réduction de 40% des émissions de gaz à effet de serre en 2030 par rapport à 1990. "Ce texte est au milieu du gué", surtout pour "la jeune génération beaucoup plus impatiente", estime le "marcheur" de l'aile gauche Jean-Louis Touraine. "Ce n'est pas la première loi ni la dernière, mais on monte les escaliers quatre à quatre", répond le rapporteur Jean-René Cazeneuve (LREM), qui revendique une écologie "progressive" et "sans rupture". adc/reb/jk/bow AIRBUS GROUP AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Apr 2021 07:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engrais azotés minéraux: vif débat à l'Assemblée sur un sujet sensible pour les agriculteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210416223657.k3t1a9g2.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il ou non une redevance pour baisser plus rapidement le recours aux engrais azotés minéraux et leurs émissions de gaz à effet de serre ? L'Assemblée nationale a longuement débattu vendredi soir de cette question sensible pour les agriculteurs, lors de l'examen du projet de loi climat. "Afin d'atteindre l'objectif de réduction de 13 % des émissions d'ammoniac en 2030 par rapport à 2005 et de 15 % des émissions de protoxyde d'azote en 2030 par rapport à 2015, il est envisagé de mettre en place une redevance sur les engrais azotés minéraux si les objectifs annuels de réduction de ces émissions ne sont pas atteints", indique le texte, débattu en première lecture. Pas de taxe dans l'immédiat donc, mais un signal ou une "menace" dénoncée par un syndicat agricole comme la FNSEA et des députés de différents bords, souvent issus de circonscriptions agricoles. "Vous n'appuyez pas sur la gâchette", mais "vous mettez la cartouche dans le barillet", au risque "d'achever la filière", a lancé le LR Julien Dive (Aisne). La "taxe, c'est vraiment du dogmatisme", a abondé le LREM Jean-Baptiste Moreau (Creuse), plaidant en vain pour la suppression de cet article 62. "Il n'est jamais dit qu'on met en place une redevance, il est dit qu'on respecte les engagements qu'on a pris à l'international, c'est bien normal, bon dieu!", a rétorqué le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie, en haussant le ton. "Dans le cas où la courbe pour atteindre ces engagements ne serait pas atteinte et que le débat au niveau européen n'aurait pas permis d'avancer, alors le Parlement envisagerait la mise en place d'une redevance", a-t-il ajouté. La rapporteure LREM Célia de Lavergne a aussi défendu un "contrat partagé" entre "l'exécutif, le Parlement et les agriculteurs", pour un "effort que font déjà nos agriculteurs mais que nous devons accélérer". A l'inverse, les écologistes s'indignent de l'absence de "portée normative" de cet article et d'une redevance simplement "envisagée", alors qu'elle figurait dans les propositions de la Convention citoyenne pour le climat. Chez LREM, l'agricultrice bio Sandrine Le Feur a également plaidé sans succès pour la mettre en place dès 2022 et retourner ses recettes aux paysans afin de les "aider à se passer" de tels engrais. Le modèle agricole actuel est "absolument destructeur" pour les agriculteurs, leur santé et "l'environnement", avec du protoxyde d'azote "300 fois plus polluant que le CO2", a abondé la LFI Mathilde Panot. Des ONG comme les Amis de la Terre fustigent aussi le texte actuel, pointant le "lobbying" de la FNSEA ou de l'Unifa, l'organisation professionnelle des industriels de l'engrais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 22:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
