<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 11:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La Révolution française s'expose à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919092304.7iud55od.html</link>
   <description><![CDATA[Le Serment du Jeu de paume, le manuscrit du procès de Louis XVI ou le vrai visage de Mirabeau reconstitué par des experts: l'Assemblée nationale célèbre par une grande exposition le 230e anniversaire de la Révolution française, à partir de samedi. "Venez parler avec Mirabeau, tonner avec Danton, frémir avec Robespierre, raisonner avec Barras, et découvrir en quoi nous sommes tous, aujourd'hui, les enfants de la Révolution française!", a invité le président de l'Assemblée Richard Ferrand sur Twitter. L'exposition s'ouvre au public à l'occasion des Journées du patrimoine, pour lesquelles le Palais Bourbon est ouvert samedi et dimanche, sur inscription préalable avant jeudi soir (https://www.billetweb.fr/jep-assemblee-nationale-2019). De la réunion des Etats généraux (1789) à l'installation des députés du Conseil des Cinq-Cents au Palais Bourbon (1798), les visiteurs sont appelés à revivre, jusqu'au 15 novembre, de grands moments de cette période fondatrice de la République. A travers un parcours évoquant les rues de Paris sous la Révolution, le public peut découvrir des affiches révolutionnaires rarissimes, dont certaines n'existent plus qu'à un seul exemplaire connu. "Le Despotisme marital est debout comme une pierre d'attente", proclame l'une d'elles attribuée à la pionnière du féminisme, Olympe de Gouges, qui réclamait alors le droit de divorcer, pour que les femmes ne restent plus mariées à des hommes "traîtres à la Patrie". C'est la première fois que cette collection provenant d'un fonds constitué par l'ancien député Portiez de l'Oise (1765-1810) et conservé au Palais Bourbon depuis 1817 sera présentée au public. Seront également exposés des documents historiques originaux, tels que le Serment du Jeu de Paume signé par les députés qui fondèrent l'Assemblée nationale en 1789, le texte de l'hymne national, La Marseillaise, de la main de son auteur Rouget de Lisle (1760-1836), ou encore le compte-rendu du procès de Louis XVI. Le public pourra encore découvrir le vrai visage de l'"orateur du peuple", le Comte de Mirabeau (1749-1791), reconstitué par des experts de l'Institut de recherche criminelle de la gendarmerie à partir de son masque mortuaire dû au sculpteur Antoine Houdon. L'exposition est gratuite et accessible jusque mi-novembre sur inscription sur le site www.assnat.fr/1789. Un catalogue coédité avec Fayard sera disponible en librairie et quatre timbres émis en partenariat avec La Poste seront mis en vente pour la durée de l'exposition. pr/reb/ggy/dlm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur l'immigration: le RN parlera 5 minutes et tiendra une conférence de presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919085758.guj4kw69.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen tiendra une conférence de presse juste avant le débat sur l'immigration, lors duquel un député du parti d'extrême droite s'exprimera pendant les 5 minutes cédées par le député ex-LREM Matthieu Orphelin. Le RN tiendra une conférence de presse à l'Assemblée nationale en début d'après-midi le 30 septembre avant l'ouverture à 16H00 du débat. Mais le parti n'a pas encore décidé quel orateur prendrait la parole dans l'hémicycle, a-t-on appris jeudi auprès du parti. Marine Le Pen a dit jeudi accepter les cinq minutes de temps de parole cédées au RN par le député ex-LREM Matthieu Orphelin pour le débat sur l'immigration à l'Assemblée sans préciser s'il s'agirait de Ludovic Pajot, comme évoqué par l'élu du Maine-et-Loire. "Évidemment, je vais les accepter", a répondu sur France 2 la députée du Pas-de-Calais, interrogée sur le geste de M. Orphelin. Néanmoins, selon elle, "cela démontre le problème fondamental de notre démocratie, c'est-à-dire que sur un débat sur l'immigration, le premier parti de France, qui alerte les Français sur le sujet de l'immigration depuis 30 ans sous objectivement les injures et le mépris de l'ensemble de la classe politique, n'avait même pas une seconde de temps de parole". Le RN n'a pas de groupe politique à l'Assemblée, où il n'a que six députés. Son temps de parole est donc réduit et relève de celui de l'ensemble des élus non inscrits. Ces derniers s'étaient vu attribuer 5 minutes de temps de parole, et c'était au tour de M. Orphelin d'en bénéficier. "En réalité, le pouvoir va décider quand j'ai le droit de parler et quand je n'ai pas le droit de parler. Je suis désolée mais moi, en matière de fonctionnement démocratique, ça ne me va pas et ça ne va pas non plus à mes millions d'électeurs", a insisté Mme Le Pen. "Il y a un problème avec notre mode de scrutin, l'Assemblée nationale n'est pas représentative", a critiqué Marine Le Pen, dont le parti réclame depuis très longtemps la proportionnelle intégrale. Matthieu Orphelin, adversaire revendiqué du RN, avait estimé mercredi que "Marine Le Pen et le Rassemblement national essayent de lancer une fausse polémique sur le fait qu'ils seraient bâillonnés lors du débat sur l'immigration. Afin de l'éteindre et pour que la voix des plusieurs millions de personnes qui votent pour eux soit entendue, je renonce à mon temps de parole et le laisse au député du RN Ludovic Pajot". Le débat sur l'immigration, sans vote, est organisé le 30 septembre à l'Assemblée nationale et le 2 octobre au Sénat, comme le voulait Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA pour toutes mardi sur la scène de l'Assemblée, gros temps en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919020625.w9w0ghqs.html</link>
   <description><![CDATA[Attention, terrain miné: le projet de loi bioéthique arrive mardi à l'Assemblée, promettant des débats intenses sur la mesure phare d'extension de la PMA à toutes les femmes, vivement combattue à droite, mais aussi d'autres sujets complexes qui bousculent les lignes partisanes. Six ans après les débats enflammés sur le mariage pour tous, place à la première grande réforme sociétale du quinquennat Macron, avec l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Outre cette mesure emblématique, qui avait été plusieurs fois repoussée, le texte de 32 articles prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets sensibles comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Autant de thèmes qui suscitent des questionnements chez les députés de tous bords, en quête d'équilibre entre ce qui est possible techniquement et ce qui est souhaitable éthiquement. Depuis des mois, la majorité plaide pour un débat non "hystérisé" lors du marathon parlementaire qui se poursuivra jusqu'au 9 octobre. "C'est le texte de tous les dangers mais il a été très bien préparé", entre états généraux de la bioéthique et avis du Comité consultatif national d'éthique, a affirmé cette semaine le chef de l'Etat, devant les parlementaires de la majorité. Mais le ton monte hors des murs du Palais Bourbon: une manifestation de protestation est programmée le 6 octobre, à laquelle certains élus LR ou RN n'excluent pas de participer aux côtés de La Manif pour Tous. L'épiscopat catholique a d'abord affirmé qu'il était du "devoir" des citoyens de manifester, avant qu'un porte-parole ne tempère ces propos. Les associations LGBT craignent, elles, de revivre le climat de "violence" de 2013. L'examen du texte en commission spéciale, en présence des ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche) est resté serein la semaine dernière. Les élus LR hostiles à la PMA pour toutes préviennent que "ce n'est pas parce que les débats sont courtois" qu'il n'y a pas des divergences profondes sur le "type de monde" qui se prépare. Face à une majorité LREM-MoDem défendant cette promesse de campagne, ils pointent un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA), le gouvernement martelant qu'elle "demeure un interdit absolu en France". De là à avoir comme sur le mariage gay un débat tout feu tout flamme dans l'hémicycle? "Personne n'a envie de ça, en tout cas ça viendra pas de chez nous", assure un ténor de droite. - Pas de "match retour" - LR ne veut pas se "ringardiser" et "refaire le match", même si hors hémicycle certains de ses représentants, tel l'eurodéputé François-Xavier Bellamy, ont évoqué une "malédiction". "Peut-être que ça désarçonne un peu la majorité qui pensait qu'on allait jouer les gros bourrins homophobes", lâche Philippe Gosselin (LR). Certains sujets comme l'ouverture de la PMA aux femmes seules ont suscité des doutes y compris au sein de la majorité, Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) plaidant notamment pour un "projet partagé entre deux personnes". Les interrogations traversent également tous les bancs sur les questions de l'accès aux origines et de la filiation, ou de l'autorisation de la PMA post-mortem, rejetée de justesse en commission. Sur tous ces sujets qui touchent à l'intime, la liberté de vote est de mise dans tous les groupes. Dans le camp des farouches opposants, outre la grande majorité des LR, figurent certains UDI et des élus comme Emmanuelle Ménard (app. RN) ou Agnès Thill, exclue en juin de LREM. Marine Le Pen a aussi fait savoir qu'"en l'état", elle voterait contre le texte. Les députés de gauche - PS, PCF et LFI -, sont dans l'ensemble favorables à l'ouverture de la PMA, promesse de François Hollande. La frange des LR ouverte à une "évolution progressiste des mentalités", comme y invite Maxime Minot, a peiné pour l'heure à se faire entendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 02:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: le casting du débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190919020151.seza2855.html</link>
   <description><![CDATA[Un bataillon de députés LREM en pointe et trois ministres, face à des troupes LR aguerries: chaque camp a fourbi ses arguments en vue des joutes sur le projet de loi ouvrant la PMA aux couples de femmes et femmes seules. Trois ministres spécialistes Le chef du gouvernement Edouard Philippe les présente comme "trois ministres d'exception, une médecin, Agnès Buzyn, une juriste, Nicole Belloubet et une scientifique, Frédérique Vidal". Respectivement à la Santé, la Justice et la Recherche depuis le début du quinquennat, ces femmes issues de la société civile, devenues des politiques éprouvées, vont se relayer au banc du gouvernement. Agnès Buzyn tient le haut de l'affiche du fait de sa compétence sur la majorité des sujets du projet de loi: procréation médicalement assistée, conservation des ovocytes, don d'organes, interruption de grossesse, diagnostic préimplantatoire... Elle ne se prive pas de partager son expérience à l'hôpital, au contact des familles, et donne chair à certaines problématiques du projet de loi. Une équipe pilote plurielle Le groupe des "marcheurs" a constitué une "task force" avec deux chefs de file, Aurore Bergé et Guillaume Chiche, et pas moins de six rapporteurs, dont un MoDem et un socialiste, signe de la recherche d'un consensus le plus large possible. Les rapporteurs - Jean-Louis Touraine, Coralie Dubost, Hervé Saulignac, Philippe Berta, Jean-François Eliaou, Laëtitia Romero Dias - font l'interface avec le gouvernement. M. Touraine (LREM), ex-socialiste engagé de longue date sur les sujets sociétaux, a proposé d'ouvrir davantage l'accès aux origines ou encore d'autoriser que dans un couple de femmes, l'une puisse recevoir les ovocytes de l'autre. Il n'a pas été suivi par le gouvernement... ni ses collègues. La "marcheuse" Coralie Dubost a elle oeuvré pour faire évoluer le dispositif prévu de filiation des enfants de couples de lesbiennes, avec succès. Le duo Bergé-Chiche, d'accord sur l'essentiel, n'a pas toujours parlé d'une même voix, par exemple sur l'idée - écartée - d'une légalisation de la PMA post-mortem. L'une est une transfuge juppéiste, l'autre issu du PS. Ceux qui veulent aller plus loin Au nom de "l'égalité" et des "mêmes droits" pour toutes les femmes, la quasi-totalité des députés LREM sont favorables à l'ouverture de la PMA, promesse du candidat Emmanuel Macron. C'est même l'un des chevaux de bataille de Laurence Vanceunebrock-Mialon, qui a eu deux filles avec son ex-compagne grâce à des PMA en Belgique. Avec notamment Raphaël Gérard, un autre "marcheur" ouvertement gay, elle porte des propositions pour que les enfants issus d'un don puissent avoir des informations sur d'autres enfants issus du même donneur ("sibblings"), ou en faveur de la PMA pour les transexuels. Dans cette bataille pour aller plus loin, ces élus peuvent compter sur l'appui de certains socialistes, insoumis ou l'ex-LREM Matthieu Orphelin. Certains dont Aurélien Taché ne cachent pas être favorables à une "gestation pour autrui (GPA) éthique", à titre gratuit et sans "dérive" vers une "marchandisation des corps". Ce sujet est absent du projet de loi et ses partisans LREM ne devraient pas le proposer dans l'hémicycle, pour ne pas enflammer les débats. Versus les conservateurs qui s'assument Lors de la bataille sur le mariage pour tous en 2013, ils avaient ferraillé à coup de milliers d'amendements: les membres de l'Entente parlementaire pour la famille, à droite, n'entendent pas rendre les armes contre l'ouverture de la PMA, malgré leurs effectifs nettement diminués par rapport à la dernière législature. Les piliers LR Xavier Breton, Patrick Hetzel, Philippe Gosselin, Annie Genevard et le jeune Thibault Bazin mettent en garde contre une société guidée par le "désir individuel", sans considération pour "l'intérêt supérieur de l'enfant", et ouvrant la voie à la gestation pour autrui (GPA) qu'ils réprouvent. A leurs côtés, d'autres opposants déterminés comme Agnès Thill, exclue de LREM pour ses "propos polémiques" et "pernicieux" sur la PMA, Emmanuelle Ménard (app. RN) et aussi Pascal Brindeau (UDI et indépendants). La plupart des groupes politiques ne sont pas unanimes. Une poignée de LR dont Maxime Minot ont déjà annoncé leur vote pour.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Sep 2019 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi mobilités adopté en nouvelle lecture à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917162949.6x41i7g9.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, chartes pour les travailleurs des plateformes ou encore rétribution pour aller travailler à vélo: l'Assemblée a adopté mardi en nouvelle lecture le projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), sans grands changements. Voté par 364 voix contre 130 et 52 abstentions, le texte a reçu - comme en première lecture - les soutiens de la majorité LREM-MoDem, et d'une grande majorité des UDI et indépendants. Désormais défendu par le nouveau secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebarri, le projet de loi va retourner au Sénat à une date indéterminée, puis l'Assemblée aura le dernier mot. Députés et sénateurs n'étaient pas parvenus en juillet à s'accorder sur une version commune, les discussions achoppant sur le volet financement d'une compétence attribuée aux intercommunalités, qui doivent devenir des "autorités organisatrices de la mobilité". Lors de cette nouvelle lecture, seuls une quarantaine de légers amendements ont été adoptés au cours de trois jours de débat. Les élus LR sont revenus à la charge en vain pour permettre aux préfets de rétablir la vitesse autorisée à 90 km/h sur les routes nationales, comme les maires et les présidents de département le pourront sur les routes dont ils ont la responsabilité, déplorant "un assouplissement en trompe-l'oeil" des 80 km/h. A l'issue des débats, Jean-Marie Sermier (LR) a globalement déploré "un rendez-vous manqué", estimant que les discussions n'avaient "finalement rien changé". Les LR, qui s'étaient majoritairement abstenus en juin, ont cette fois très majoritairement voté contre. Egalement contre, les Insoumis ont dénoncé un texte "vert pâle", "loin d'être à la hauteur de l'urgence écologique", tandis que le PCF a ironisé sur le fait que le gouvernement avait "changé de visage" entre les deux lectures, mais pas le texte, pas "à la hauteur des enjeux". Les élus socialistes ont dit rester "sur leur faim" et se sont en majorité abstenus, comme Libertés et Territoires. Pour les élus UDI et indépendants, Sophie Auconie a estimé que le texte aurait pu être "beaucoup plus ambitieux", mais salué des points positifs, tels "des mobilités plus propres, grâce au vélo" ou "l'encadrement des mobilités connectées". Sur ce plan, le projet de loi prévoit un socle d'obligations pour les plateformes de type Uber ou Deliveroo, avec des garanties pour les livreurs (droit à la déconnexion et transparence au niveau du prix des courses). En revanche, le projet ne prévoit aucune obligation en matière sociale, laissant aux plateformes le soin de proposer des "chartes" facultatives. Le Conseil national du numérique a dénoncé ces chartes qui reviendraient à laisser les plateformes "décider presque seules des règles qui s'appliqueront". François Hurel, président de l'Union des autoentrepreneurs, juge les chartes très insuffisantes pour contrer le risque de requalification des contrats des indépendants en salariat. Il prône "une vraie protection du travailleur indépendant", avec des indemnités journalières en cas d'accident, de maladie ou de maternité, voire en cas de chômage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Forêt amazonienne: une délégation de Guyane avec Macron à l'ONU</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917151537.cmuih956.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de la Guyane accompagnera Emmanuel Macron au sommet spécial climat lundi prochain à l'ONU, où il annoncera son plan pour la forêt amazonienne, a annoncé mardi la ministre des Outre-mer à l'Assemblée nationale. Fin août, le président français avait fait des incendies qui dévastent actuellement la forêt amazonienne, notamment au Brésil, l'une des priorités du sommet du G7 à Biarritz. "Nous sommes tous concernés. La France l'est sans doute encore plus que d'autres autour de cette table, puisque nous sommes amazoniens" avec la Guyane, avait-il dit. La Guyane, située dans l'est de l'Amazonie, est couverte à 98% de forêts. La délégation guyanaise, menée par le président de la collectivité de Guyane Rodolphe Alexandre, comprendra également le président du Grand conseil coutumier des populations amérindiennes et bushinengé de Guyane, Sylvio Van Der Pijl. En fera également partie le président du parc amazonien, le plus grand parc de l'Union européenne qui couvre 34.000 km2, a indiqué Mme Girardin en réponse à la députée LREM Jennifer de Temmerman. La présence d'une telle délégation "est une grande première et c'est important. (...) J'ai toujours dit que les territoires d'outre-mer étaient des territoires d'excellence, des territoires de solutions et c'est souvent à partir de ces territoires que nous pouvons rayonner dans l'ensemble du monde", a insisté la ministre. Elle a précisé que "le plan pour la la forêt amazonienne" serait débattu mercredi à Matignon, au sein d'un comité interministériel outre-mer, présidé par le Premier ministre Edouard Philippe. Fin août, la ministre et des élus de Guyane, ainsi que le président du Grand conseil coutumier, avaient signé une tribune commune, réclamant la création d'un fonds international "contre les feux de forêt et pour le reboisement". Mais dans une autre tribune, le Grand conseil coutumier avait souligné que le feu n'était "pas le seul danger qui menace ou détruit l'Amazonie", pointant "l'extractivisme (exploitation industrielle de la nature)" qui "a une grande part de responsabilité". Le Grand conseil coutumier avait notamment regretté qu'Emmanuel Macron ait "attribué 360.000 hectares de forêt aux multinationales minières en Guyane".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un plan de lutte contre les violences faites aux enfants présenté dans les prochaines semaines, annonce Adrien Taquet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190917150915.bw2lkmo7.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement lancera "dans les semaines qui viennent" un plan de lutte contre les violences faites aux enfants, a annoncé mardi à l'Assemblée nationale le secrétaire d'Etat chargé de la Protection de l'enfance, Adrien Taquet. "Nous proposerons un plan de lutte contre les violences (faites aux enfants) en tous lieux, à tous moments, dans les semaines qui viennent, à l'occasion du 30e anniversaire de la Convention internationale des droits de l'enfant", adoptée le 20 novembre 1989, a déclaré M. Taquet lors de la séance des questions au gouvernement. Le secrétaire d'Etat était interrogé par le Premier secrétaire du PS Olivier Faure, saisi par La Parole Libérée, l'association de victimes de pédophilie dans l'Eglise. Selon son cofondateur François Devaux, l'association a sollicité plusieurs rendez-vous auprès de quatre ministères, en vain. "Les violences sexuelles s'apparentent à une véritable pandémie (...). Ce sujet, je l'imagine, doit nous rassembler toutes et tous", a dit M. Faure, dénonçant auprès d'Edouard Philippe une "indifférence" des ministres. "Vous ne pouvez pas dire que ce gouvernement n'est pas impliqué. Cela fait six mois que nous travaillons avec l'ensemble des ministres", lui a répondu Adrien Taquet, qualifiant les violences psychiques, physiques et sexuelles faites aux enfants d'"intolérables". On estime qu'un enfant meurt tous les cinq jours des suites de violences intrafamiliales. Chaque année, 20.000 plaintes pour violences faites aux enfants sont déposées mais "la réalité, c'est probablement 5 ou 10 fois plus", a souligné Adrien Taquet. Quelque quatre millions de personnes ont été victimes d'inceste. Interrogé par l'AFP, M. Devaux a regretté que le secrétaire d'Etat "ne réponde pas à la question", notamment sur la création d'un observatoire national qui recenserait les victimes, l'une des préconisations d'un rapport sénatorial rendu en mai sur la lutte contre la pédophilie. "Ils n'ont aucun élément pour les guider dans l'action, personne ne sait de quoi on parle", a-t-il déclaré, en interrogeant: "Est-on capable aujourd'hui de savoir si la pédophilie augmente ou régresse en France ?"]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 15:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Ferrand n'a "aucune raison" de démissionner, selon Darmanin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190915094342.duvfbij7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, mis en examen pour "prise illégale d'intérêts" n'a "aucune raison" de démissionner car "il n'est pas membre du gouvernement", a estimé dimanche le ministre de l'Action et des Comptes publics, Gérald Darmanin. "Pourquoi vous démissionnez quand vous êtes mis en examen au gouvernement? Parce que vous êtes le collègue du ministre de la Justice, celle qui travaille avec les magistrats. Quand vous n'êtes pas membre du gouvernement, il n'y a aucune raison de partir", a argué M. Darmanin sur le plateau de "Dimanche en politique" sur France 3 Nord Pas-de-Calais. "Il ne doit pas y avoir deux poids deux mesures" mais "je ne suis pas de ceux qui crient avec les loups", a-t-il encore assuré, faisant valoir la "présomption d'innocence" de M. Ferrand. "Il y a sans doute quelques brebis galeuses évidemment qu'il faut condamner (...) mais il faudrait voir que ça touche personnellement des vies de famille, des hommes et des femmes", a déclaré M. Darmanin. Plusieurs responsables de l'opposition ont appelé à la démission de M. Ferrand, mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi à Lille pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Le quatrième personnage de l'Etat s'est pour sa part dit "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Sep 2019 09:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Marine Le Pen "opposée" au texte en l'état</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190914183252.6mbb3vqb.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen s'est dite samedi à Fréjus (Var), où elle fait sa rentrée politique, "opposée" au projet d'élargissement de la procréation médicalement assistée (PMA) en l'état mais laissera la liberté de vote aux autres députés RN. "Je suis opposée à la PMA telle qu'elle est présentée", a déclaré la présidente du parti d'extrême droite devant quelques journalistes. Le RN a déjà dit qu'il présenterait des amendements au texte, mesure phare du projet de loi sur la bioéthique, qui sera discuté à l'Assemblée à compter du 24 septembre. La présidente du RN n'ira pas pour autant manifester le 6 octobre contre ce projet, contrairement à sa nièce et ancienne députée FN (devenu RN) Marion Maréchal. "Je n'irai pas manifester, pas plus demain qu'hier. (...) C'est une question sensible et c'est à la société de la trancher", par référendum, a-t-elle suggéré. "Je n'ai pas de considération morale" sur l'extension de la PMA à toutes les femmes, mais "un problème juridique" qui est "la disparition de l'existence de la réalité biologique", a-t-elle développé. "La société ment en disant +tu es né de deux parents du même sexe+ alors que biologiquement c'est impensable", a affirmé la cheffe du RN, qui déplore le fait qu'il "n'y ait pas, sur l'acte de naissance, mention d'un père et d'une mère". En outre "l'approche égalitariste" du texte "va entraîner un questionnement sur la gestation pour autrui" (GPA), a ajouté Marine Le Pen, qui est opposée à la GPA. Le gouvernement martèle qu'il n'est pas question d'autoriser la GPA, c'est-à-dire le recours aux mères porteuses, que ce soit pour les couples hétérosexuels ou les hommes homosexuels.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: le vaste projet de loi passe le cap de la commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190914081101.whqeqp6w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté dans la nuit de vendredi à samedi en commission le vaste projet de loi bioéthique, au terme de débats ardents mais plutôt sereins, une première étape avant un examen qui s'annonce plus houleux dans l'hémicycle à compter du 24 septembre. Entamées mardi après-midi, les discussions sur les 32 articles de cette première grande réforme sociétale du quinquennat avec sa mesure phare de l'extension de la PMA à toutes les femmes, se sont achevées vers 2 heures du matin, après d'ultimes débats sur l'interruption médicale de grossesse (IMG) chez les mineures ou la prise en charge médicale des enfants intersexes. La présidente de la commission spéciale Agnès Firmin Le Bodo (UDI et indépendants, parti Agir) a remercié sur Twitter les 72 députés membres de la commission, issus de différents groupes politiques, pour "ces débats apaisés, sereins et constructifs". Ils sont arrivés à bout de quelque 2.000 amendements, un nombre qui devrait être encore plus conséquent en séance. Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, l'extension de la PMA aux couples de lesbiennes et femmes célibataires, a occupé une large partie des débats, marqués avant tout par les vives réticences de députés LR. Ces élus ont cherché inlassablement à supprimer ou revoir la mesure qui à leurs yeux entraînera un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA). Le projet de loi n'a pas connu d'évolution substantielle sur cet article phare. Parmi les amendements notables adoptés, les députés ont supprimé la mention d'une évaluation "psychologique" pour pouvoir accéder à la PMA ou précisé que l'accès à la PMA ne peut être discriminé en fonction "du statut matrimonial ou de l'orientation sexuelle". Contre l'avis du gouvernement, ils ont aussi permis de justesse aux établissements de santé privés, "lorsqu'ils y ont été autorisés", de conserver des gamètes en vue d'une PMA. Des divisions et des doutes sont apparus, y compris au sein de la majorité, sur des sujets comme l'autorisation de la PMA pour les femmes seules ou la PMA post-mortem, retoquée de justesse. La question de l'accès aux origines a été aussi longuement débattue, alors que le texte prévoit un changement majeur avec la fin partielle de l'anonymat du don de sperme. Les interrogations ont là aussi traversé tous les bancs. Sur l'épineuse question de la filiation, les députés ont validé la nouvelle proposition du gouvernement pour les enfants de lesbiennes nés par PMA, qui doit permettre d'éviter les discriminations. Là encore la droite a fait preuve d'une farouche opposition. Les autres sujets du texte porté par les ministres Agnès Buzyn (Santé), Nicole Belloubet (Justice) et Frédérique Vidal (Recherche), ont aussi soulevé des interrogations: faut-il autoriser les tests génétiques récréatifs? étendre le dépistage néonatal...? Les députés ont notamment longuement débattu des recherches sur les cellules souches embryonnaires. Frédérique Vidal a défendu une "simplification" après de nombreuses avancées scientifiques ces dernières années, face à des députés LR et leurs craintes que des "lignes rouges soient franchies". Dans la dernière ligne droite en commission vendredi, la question de la prise en charge médicale des enfants intersexes a aussi fait débat, certains élus plaidant pour interdire les opérations sauf urgence ou consentement. Sans aller jusqu'à une interdiction, Mme Buzyn a proposé de travailler à un amendement pour un meilleur accompagnement de ces enfants d'ici la séance. C'est le texte modifié par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle. chl/jk/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Sep 2019 08:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Un mis en examen n'est coupable de rien", souligne Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190913195524.7xjip6mu.html</link>
   <description><![CDATA["Un mis en examen n'est coupable de rien", a souligné vendredi soir le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, après sa mise en examen pour prise illégale d'intérêts dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. "Un mis en examen n'est coupable de rien, et je ne suis entravé en rien dans la plénitude de l'exercice de mes fonctions", a déclaré l'élu du Finistère au quotidien local Télégramme, se disant sensible aux "soutiens apportés par toute la majorité et par de nombreuses personnalités politiques de tous bords". "Je n'entends pas renoncer à démontrer jusqu'au bout mon innocence. Je ne vois pas pourquoi une mise en examen deviendrait une présomption de culpabilité", plaide encore le député. M. Ferrand explique qu'il n'a pas démissionné de la présidence de l'Assemblée parce que la règle, qu'il juge d'ailleurs "discutable", selon laquelle une mise en examen implique le retrait du gouvernement "n'a pas à s'appliquer ailleurs". Interrogé sur un tweet d'avril 2017 dans lequel il jugeait que le candidat à la présidentielle François Fillon avait perdu "toute autorité morale" à la suite de sa mise en examen, Richard Ferrand a répondu qu'il reprochait à M. Fillon son engagement pris. "Le candidat Fillon avait dit que, s'il était mis en examen pour des sujets qui touchaient ses fonctions d'élu, il se retirerait. Avant mon élection, il y a un an, j'avais indiqué que je ne démissionnerais pas si j'étais mis en examen, après un classement sans suite sur un dossier strictement professionnel." Ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron avait réagi auprès de l'AFP aussitôt après sa mise en examen dans la nuit de mercredi à jeudi en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit M. Ferrand à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé qu'en 2011 les Mutuelles de Bretagne, que M. Ferrand dirigeait alors, avaient décidé de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. M. Ferrand conteste toute irrégularité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 19:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: "la vérité fait son chemin", selon l'avocat de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190913114604.8lnvu81h.html</link>
   <description><![CDATA[Le placement sous le statut intermédiaire de témoin assisté de la compagne de Richard Ferrand dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne est "une bonne nouvelle" et montre que "la vérité fait son chemin", a déclaré vendredi à l'AFP Me Paul-Albert Iweins, avocat du président de l'Assemblée. Le fait que Sandrine Doucen n'ait pas été, elle, mise en examen jeudi à l'issue de son audition par les juges lillois en charge de l'enquête constitue "une bonne nouvelle", a estimé Me Iweins, l'un des deux avocats, avec Philippe Bazire, de M. Ferrand. "La vérité fait son chemin. Les commentateurs qui avaient cru pouvoir s'aligner sur la version d'Anticor", l'association anticorruption qui a déposé plainte avec constitution de partie civile dans cette affaire, "feraient bien d'être prudents", a-t-il ajouté. L'entourage du président de l'Assemblée nationale avait lui aussi estimé jeudi que la non-mise en examen de Mme Doucen était "de nature rassurante pour la suite de l'instruction". Sandrine Doucen a été placée jeudi soir sous le statut intermédiaire de témoin assisté pour "complicité de prise illégale d'intérêts et recel" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, au lendemain de la mise en examen de M. Ferrand pour prise illégale d'intérêts dans cette même affaire. Cette mise en examen est liée au fait que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. Ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron avait aussitôt réagi auprès de l'AFP dans la nuit de mercredi à jeudi en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit M. Ferrand à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé l'affaire. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". L'association anticorruption Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile. L'information judiciaire, ouverte à Paris, avait été dépaysée à Lille en juillet 2018, un magistrat parisien lié à Anticor étant à l'origine de la procédure judiciaire.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Sep 2019 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: les députés valident la proposition du gouvernement sur la filiation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912231631.nsdobjdt.html</link>
   <description><![CDATA[En dépit de la farouche opposition de la droite, les députés ont approuvé jeudi soir en commission la nouvelle proposition du gouvernement sur la filiation des enfants de lesbiennes nés par PMA, afin d'éviter les discriminations. A l'issue de trois heures de débats, la commission spéciale chargée du projet de loi sur la bioéthique a adopté un amendement gouvernemental déposé lundi seulement, qui réécrit son article 4 "en réponse à une attente très forte", a dit la ministre de la Justice, Nicole Belloubet. L'amendement, qui a reçu le soutien des élus PS et PCF, "reconnaît dans notre droit l'homoparentalité" pour les couples de femmes ayant recours à la PMA (procréation médicalement assistée), qui seront mères "au même niveau", a salué Aurore Bergé (LREM). Ces couples devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non-mariés. Ainsi, la femme qui n'a pas porté le bébé sera reconnue comme un des deux parents, à égalité avec sa compagne (la mère biologique). Dans l'acte de naissance, il n'y aura aucune mention de la PMA, comme pour les couples hétérosexuels recourant à cette technique. C'est ce qu'appelaient de leurs voeux les associations d'homosexuels. Et symboliquement, la filiation de ces enfants fera partie du même chapitre du code civil que celle des enfants d'hétérosexuels nés par PMA. Le texte initial prévoyait la création d'un titre spécifique dans le code civil. Mme Belloubet a relevé quatre principes ayant guidé cette réécriture: "la sécurité juridique pour les enfants et les mères", "la simplicité des procédures", "la prise en compte du réel", et enfin "la volonté de ne pas modifier le droit existant pour les couples hétérosexuels". Mais les élus LR ainsi qu'Emmanuelle Ménard (app. RN) et Pascal Brindeau (UDI et indépendant), opposés à la PMA pour toutes, ont critiqué "improvisation" voire "abus de droit", non-reconnaissance de "la femme qui accouche" ou encore "porte ouverte" à la GPA (gestation par autrui). "Pour avoir l'égalité, vous niez les différences" et allez vers une "procréation sans sexe", a lancé Xavier Breton (LR). La filiation sera "fondée sur un acte de volonté et un projet parental", a martelé la ministre. Elle a reconnu que si "ce n'est pas l'accouchement qui fait la filiation", il sera "une condition indispensable". "Il y a une révolution dans le droit de la filiation" mais pour les seuls "couples de femmes", a aussi insisté Mme Belloubet. La garde des Sceaux a en outre insisté: "la GPA demeure un interdit absolu en France". Le gouvernement entend cependant clarifier l'état du droit pour les enfants nés à l'étranger d'une GPA, dans une circulaire qui tiendra compte d'une importante décision à venir de la Cour de cassation. "Il y a une hypocrisie en France: on tolère les conséquences" de la GPA, a dénoncé Annie Genevard (LR). Des amendements notamment de "marcheurs" pour faciliter la reconnaissance des enfants nés par GPA à l'étranger ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 23:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: la compagne de Ferrand placée sous le statut de témoin assisté</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912204254.bhkei85i.html</link>
   <description><![CDATA[La compagne de Richard Ferrand a été placée jeudi soir sous le statut de témoin assisté pour "complicité de prise illégale d'intérêts et recel" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, a annoncé à l'AFP le parquet de Lille. Au lendemain de la mise en examen du président de l'Assemblée nationale pour prise illégale d'intérêts dans cette même affaire, Sandrine Doucen a à son tour été entendue toute la journée par les trois juges lillois en charge de l'enquête, comme l'a révélé La Voix du Nord. "Ils ont décidé de placer Mme Sandrine Doucen sous le statut de témoin assisté pour complicité de prise illégale d'intérêts et recel. Elle était également entendue en qualité de représentante légale de la SCI SACA. La personne morale a été placée sous le statut de témoin assisté pour recel", a indiqué le parquet. Le fait que sa compagne ait été placée sous le simple statut de témoin assisté et non mise en examen "est de nature rassurante pour la suite de l'instruction", a réagi auprès de l'AFP l'entourage du président de l'Assemblée nationale. Richard Ferrand a été mis en examen parce que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. Ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron a réagi aussitôt auprès de l'AFP dans la nuit de mercredi à jeudi en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait toutefois conduit M. Ferrand à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé l'affaire. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". L'association anticorruption Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile. L'information judiciaire, ouverte à Paris, avait été dépaysée à Lille en juillet 2018, un magistrat parisien lié à Anticor étant à l'origine de la procédure judiciaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 20:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Macronie fait bloc autour de Richard Ferrand mis en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912202103.73qaxulh.html</link>
   <description><![CDATA[La Macronie a fait bloc jeudi autour d'un de ses piliers, Richard Ferrand, dont la mise en examen pose la question de son maintien à la présidence de l'Assemblée nationale. M. Ferrand, qui a reçu le soutien du président Emmanuel Macron et d'Edouard Philippe, est "combatif" et "au travail", a indiqué son entourage à l'AFP. Le chef de l'Etat lui maintient "toute sa confiance", avait déclaré la porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, dès le début de matinée. C'est "un homme loyal, droit, qui a un parcours politique exemplaire", a-t-elle insisté en demandant de respecter "la présomption d'innocence". Sur TF1 jeudi soir, le Premier ministre a exprimé son "amitié réelle" et son "soutien total" à Richard Ferrand, estimant qu'il pouvait "continuer à assurer la présidence de l'Assemblée nationale dans de bonnes conditions". Le chef du gouvernement s'est également dit confiant "dans sa capacité à faire valoir son innocence lorsque il pourra le faire devant un tribunal". Selon une source proche du dossier, M. Ferrand avait reçu dès la nuit de mercredi à jeudi des coups de téléphone de soutien du président de la République puis d'Edouard Philippe, dans la voiture qui le ramenait de Lille. L'élu du Finistère âgé de 57 ans venait d'être mis en examen par un juge de la capitale des Hauts-de-France, après près de quinze heures d'interrogatoire. M. Ferrand, qui conteste toute irrégularité, est soupçonné de "prise illégale d'intérêts" après que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait à l'époque, ont décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. Cette dernière a été placée jeudi soir sous le statut de témoin assisté pour "complicité de prise illégale d'intérêts et recel" après avoir été entendue toute la journée par les trois juges lillois en charge de l'enquête, a annoncé à l'AFP le parquet de Lille. La procédure portée par l'association Anticor, partie civile, reprend le fil d'une première enquête lancée en juin 2017, après des révélations du Canard enchaîné qui avaient poussé M. Ferrand à quitter le gouvernement après un mois à peine. Elle avait été classée sans suite par le procureur de Brest en octobre suivant. Le parquet avait invoqué la prescription pour la prise illégale d'intérêts, et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient pas constituées. La mise en examen d'un président de l'Assemblée nationale en cours d'exercice est une première. M. Ferrand y a réagi aussitôt en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". Il a également assuré "rester serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte (...), d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y a ni préjudice ni victime". L'exécutif a fixé comme règle au début du quinquennat qu'un ministre mis en examen doive quitter le gouvernement. Mais en tant que président de l'Assemblée, M. Ferrand n'y est pas soumis, plaide-t-on au sommet de l'Etat. "Il n'y a pas de logique politique" à ce qu'il démissionne, a plaidé Sibeth Ndiaye, car "un membre du gouvernement est nommé, un parlementaire est élu; quand on est président de l'Assemblée nationale, on est élu deux fois". - Pilier de la campagne - Dans l'opposition, le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan ont appelé à sa démission, contrairement à plusieurs responsables du Rassemblement national. Christian Jacob, candidat à la présidence du parti Les Républicains, a souligné aussi qu'une "mise en examen ne vaut pas condamnation". C'était pour mieux réserver ses flèches à Emmanuel Macron, jugeant "déplacé" le soutien affiché du chef de l'Etat. "Peut-être que M. Richard Ferrand est tombé dans un piège", a réagi de son côté l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, avant de pronostiquer, pour le regretter, que "M. Ferrand va être mis au pilori pendant plusieurs jours." La mise en examen de Richard Ferrand est un coup dur pour la majorité, dont trois autres poids lourds, -François Bayrou, Marielle de Sarnez et la nouvelle commissaire européenne Sylvie Goulard- ont été entendus mardi et mercredi dans l'affaire des emplois présumés fictifs des assistants parlementaires MoDem. En serrant pour l'heure les rangs autour de Richard Ferrand, député socialiste de 2012 à 2017, la macronie veut protéger l'un de ceux qui étaient là au tout début de l'aventure présidentielle d'Emmanuel Macron, et qui conserve un rôle de conseiller éminent.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 20:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
