<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 14:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une proposition de loi UDI sur le permis de conduire débattue fin novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104125434.1av2z08m.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi UDI pour simplifier et abaisser le coût du passage du permis de conduire sera débattue le 27 novembre en séance à l'Assemblée, a annoncé mardi le groupe UDI. "Les délais de plus en plus importants, le coût rédhibitoire pour de nombreuses personnes, jeunes et familles, les problèmes que cela entraîne pour l'emploi, mais aussi les risques liés à la recrudescence de la conduite sans permis imposent une refonte de l'examen et de ses modalités", a expliqué le député Jean-Christophe Fromantin dans un communiqué. La proposition de loi vise à désengorger le système en faisant appel à des organismes certificateurs privés agréés par l'Etat tout en conservant un rôle de contrôle aux inspecteurs du permis de conduire, selon M. Fromantin. Il s'agira, à l'issue des 20 heures de leçons réglementaires, de permettre aux candidats de passer un "permis probatoire" délivré par un organisme certificateur au prix d'une heure de conduite environ et répondant aux mêmes exigences que l'examen actuel. Ce "permis probatoire" donnera la possibilité aux candidats de conduire pendant 2 ans. Si, durant cette période, aucune infraction n'a été commise, le permis sera transformé en permis définitif. En revanche si une infraction est commise au cours de cette période probatoire elle imposera au jeune conducteur de repasser l'examen auprès d'un inspecteur. Dans le cadre de cette journée parlementaire réservée au groupe UDI, deux autres propositions de loi seront discutées: l'une, déjà votée au Sénat portant de 20 à 30 ans le délai de prescription de l'action publique en cas d'agression sexuelle, l'autre sur le financement par l'industrie pharmaceutique de la recherche dédiée aux cancers pédiatriques.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête sur le maintien de l'ordre face aux occupations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104123402.p7b5gydi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes vont demander, et a priori obtenir, la création d'une commission d'enquête sur le maintien de l'ordre face aux occupations, a indiqué mardi la députée écologiste Cécile Duflot. Les Verts ont décidé d'utiliser le droit qu'à chaque groupe politique à demander une commission d'enquête par session parlementaire pour demander une commission "sur les modalités d'intervention des forces de l'ordre en matière d'occupation", a déclaré Mme Duflot à des journalistes à l'Assemblée. Après la mort du jeune militant Rémi Fraisse lors d'une manifestation contre le barrage de Sivens, "soit on dit que c'est une bavure, soit cela veut dire que la doctrine du maintien de l'ordre a changé", a-t-elle estimé. Pour être rejetée, la création de la commission d'enquête doit faire l'objet d'un vote négatif des trois cinquièmes des membres de l'Assemblée. Les nouvelles formes de manifestation comme les occupations de sites appellent une réflexion sur le maintien de l'ordre, avait estimé dimanche le vice-président de l'Assemblée Denis Baupin. "Il faut réfléchir à la question du maintien de l'ordre aujourd'hui parce qu'il y a des situations nouvelles: ces occupations de sites à Notre-Dame des Landes comme à Sivens", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob: la proportionnelle serait un "casus belli" pour l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104123019.vatwjpwa.html</link>
   <description><![CDATA[Le recours à la proportionnelle, même à faible dose, aux législatives de 2017 serait un "casus belli" pour les députés UMP, a déclaré mardi leur chef de file Christian Jacob." "La proportionnelle, intégrale ou à petite dose, est une remise en cause des institutions. La Ve République est faite pour fonctionner sur le scrutin majoritaire", a déclaré M. Jacob aux journalistes à propos de l'éventuelle volonté de François Hollande de modifier le mode de scrutin des législatives de 2017. "Ce serait inacceptable de modifier le mode de scrutin, ce serait un casus belli", a affirmé M. Jacob lors de ce point presse, sans préciser quelles seraient les conséquences de ce "casus belli".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Barrage de Sivens: Royal joue peut-être "un peu perso", selon un député PS du Tarn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104120018.q6q2jzxe.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Tarn Jacques Valax, qui pousse pour la réalisation du barrage de Sivens, a jugé mardi que la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal jouait peut-être "un peu perso" dans ce dossier et se "moquait" des élus locaux. Devant la presse aux abords de l'Assemblée, M. Valax a répété qu'il était prêt à démissionner de son mandat de conseiller général si le projet de barrage était enterré. "J'ose espérer que sa position (de Mme Royal) aura quelque peu évolué" lors de la réunion organisée mardi en fin de journée au ministère, a-t-il ajouté. Cette réunion relève pour ce député d'une "maladresse": "il eut été préférable qu'elle attende que nous fassions un tour de table pour bien connaître les ressentis des uns et des autres". "C'est un peu se moquer des élus locaux et peut-être nationaux. C'est peut-être le jouer un peu perso. Les gens en ont assez de cette attitude-là, de cette politique-là qui consiste à dire +je coupe, je tranche+", a-t-il enchaîné. "Les gens ont besoin de sentir un collectif. C'est la raison pour laquelle je me bats pour la réalisation de ce projet: parce qu'il est l'émanation d'une décision collective", a appuyé le député. D'après lui, le barrage "est tout à fait attendu et indispensable pour les populations". "Je viens de recevoir un mail d'un entrepreneur qui devait déboiser et dit +on me menace, on menace mon entreprise, on menace ma famille+. Aujourd'hui clairement il y a une pression terrible", a-t-il dénoncé. Quant à l'idée d'un référendum local, il a souligné qu'"il n'est pas possible en période électorale" avec les scrutins déjà prévus en 2015. L'idée est donc selon lui "un ballon d'essai jeté habilement en l'air comme par hasard par les écolos, mais qui ne correspond en rien à l'attente des populations qui veulent la réalisation de ce projet". "Il n'y a aucune raison objective de l'arrêter si ce n'est parce qu'on a peur que les mouvements s'amplifient", a insisté M. Valax. Alors que l'eurodéputé écologiste José Bové a jugé le projet légal mais sa légitimité "contestable", l'élu du Tarn a martelé que "le dossier est légal, il est légitime" et "adapté aux besoins du coin". "C'est une petite vallée modeste dans laquelle il y a de toutes petites exploitations" qui ont un "besoin en eau" et risquent la "disparition" sans le barrage, d'après lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Apprentissage: l'Assemblée vote des moyens accrus pour contribuer à la nouvelle aide</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141104000641.hiktdlkl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi soir le financement dans le projet de budget 2015 du Travail et de l'Emploi de la nouvelle aide aux employeurs d'apprentis promise en septembre par François Hollande. Cela permettra de financer la nouvelle prime de 1.000 euros pour l'accueil depuis la rentrée de tout nouvel apprenti dans les entreprises de moins de 250 salariés. Le coût est évalué à 60 millions d'euros pour la première année. "Afin de respecter les engagements du gouvernement concernant la maîtrise des dépenses de l'Etat, cette révision à la hausse des dépenses de la mission sera compensée à due concurrence dans la suite de l'examen du projet de loi de finances", précise l'amendement du gouvernement. Le ministère du Travail avait annoncé début octobre que cette aide serait intégrée au projet de loi de finances pour 2015, et non à celui de simplification de la vie des entreprises comme prévu initialement. La prime, qui ne devait concerner que le premier apprenti dans les entreprises jusqu'à 50 salariés, avait été élargie le 19 septembre par le président de la République lors des assises de l'apprentissage. Sa prorogation pour les années suivantes sera liée à la conclusion d'ici juin 2015 d'un accord de branche, "conformément aux engagements du Pacte de responsabilité". Cette prime, qui sera débloquée par les régions en échange d'une compensation de l'Etat, s'ajoute, pour les entreprises de moins de 11 salariés, à une prime déjà existante de 1.000 euros minimum par apprenti et par année de formation. Le gouvernement s'est fixé l'objectif de 500.000 apprentis en 2017, contre près de 415.000 en moyenne en 2013. Accessible aux jeunes de 25 ans et moins, le dispositif alterne formation théorique en classe et pratique en entreprise. Il est jugé efficace pour l'insertion professionnelle des jeunes mais souffre d'une image dégradée. Pour développer l'apprentissage, le ministre du Travail François Rebsamen a affirmé dans l'hémicycle que les aides financières ne suffiront pas et jugé nécessaire un changement de mentalités mais aussi la levée d'éléments de "blocages" comme certaines règlementations sur l'usage des machines dangereuses ou sur les travaux en hauteur "sans mettre en danger la vie des apprentis". Aux critiques de l'UMP, qui n'a cessé de marteler que la majorité pénalisait l'apprentissage depuis 2012, il a riposté: "Ne vous moquez pas de nous sur l'objectif de 500.000 apprentis, vous l'avez porté pendant dix ans et jamais fait!" L'ensemble des crédits de la mission Travail et Emploi, qui ont été rejetés par la droite mais aussi le Front de Gauche, doivent baisser de 3% par rapport à 2014 (hors compte d'affectation spéciale finançant la politique d'apprentissage) à 11,07 milliards d'euros. Le ministre a vanté lundi "un budget de mobilisation immédiate contre le chômage", quelques jours après avoir évoqué un "échec" dans ce domaine. Il a aussi défendu "un budget d'exigence", y compris celle "de faire beaucoup mieux avec à peu près autant", mais aussi "un budget d'exception, avec une "légère baisse" sur fond de "réduction importante de la dépense publique" et avec une subvention à Pôle emploi "inchangée". L'UMP a néanmoins critiqué la diminution de l'enveloppe globale et plusieurs choix, l'UDI Arnaud Richard jugeant que "la baisse de 1,6 milliard des crédits de la mission sur trois années ne traduit pas une politique volontariste". Le Front de Gauche a déploré la baisse globale des crédits ou la "simple stabilisation" des moyens du service public de l'emploi, alors que "le pacte de responsabilité et le CICE coûteront 41 milliards sans effet pour l'emploi". Si "ce budget ne prête pas à polémique" en soi, Christophe Cavard a réaffirmé la volonté des écologistes d'une "rupture avec les vieilles recettes, comme l'illusion d'une baisse du coût du travail sans contreparties". Les crédits de la mission Solidarité, insertion et égalité des chances ont été adoptés sans changement, comme ceux de l'Action extérieure de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Nov 2014 01:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à 45.000 emplois aidés supplémentaires dans le budget 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103231906.z1pc4v99.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi soir la création de 45.000 emplois aidés supplémentaires dans le projet de budget 2015, plus 5.000 services civiques supplémentaires, via un amendement PS défendu par Bruno Le Roux. "Dans un contexte de persistance d'un chômage élevé", le ministre du Travail François Rebsamen a confirmé qu'il accueillait "favorablement" cette mesure. Au lieu des 50.000 emplois aidés supplémentaires votés en commission et annoncés depuis plusieurs semaines par le groupe socialiste, l'amendement en prévoit 45.000, à savoir 30.000 contrats d'accompagnement vers l'emploi (non marchands) de plus et 15.000 emplois d'avenir supplémentaires. Le coût de cette mesure s'élève à 480 millions d'euros en autorisations d'engagement (limite supérieure des dépenses pouvant être engagées) et 175 millions d'euros en crédits de paiement (limite supérieure des dépenses pouvant être ordonnancées ou payées pendant l'année). Cela comprend notamment une enveloppe de 15 millions d'euros pour accroître les moyens des missions locales en vue de l'accompagnement et du suivi des emplois d'avenir. Tel que rédigé, l'amendement prévoit de prélever ces sommes sur les crédits destinés à financer les contrats de génération, qui n'ont pas encore trouvé leur public mais restent encouragés. Précisant que le gouvernement ne pouvait accepter en l'état ce moyen de financement, le ministre a affirmé que "le gouvernement apportera une réponse dans le courant de la discussion budgétaire". Aux emplois aidés supplémentaires, les députés PS ont ajouté 5.000 services civiques (25 millions d'euros) à ceux déjà prévus sur la mission Sports, Jeunesse et Vie Associative. Cela découle, a affirmé le socialiste Christophe Castaner, des annonces du président François Hollande en faveur du développement du service civique. A gauche, les écologistes ont affiché leur soutien à l'amendement en faveur des emplois aidés, "de vrais emplois", malgré quelques questions concernant les associations. A droite, l'accueil a été contrasté. L'UDI Arnaud Richard a salué l'"initiative courageuse d'une majorité qui joue son rôle et est plus volontaire que son gouvernement", tout en jugeant que le gouvernement, l'administration et les préfets sont les mieux à même de savoir s'il y a un moment où l'augmentation des contrats aidés est nécessaire. Autrement plus critiques, les députés UMP tels que Isabelle Le Callenec ou Dominique Tian ont notamment déploré l'augmentation du nombre d'emplois d'avenir, dont le bilan est "mitigé", "qui coûtent extrêmement cher" et qui concernent des associations et collectivités territoriales "en grandes difficultés financières" par moindres dotations publiques. "Je sais que l'opposition reste très attachée aux contrats aidés, puisqu'elle a réussi à battre le record au premier semestre 2012", a taclé M. Castaner. Pour réduire la charge pour le budget de l'Etat de l'augmentation des contrats aidés, le gouvernement a fait adopter dans l'hémicycle, un prélèvement annuel de 29 millions d'euros sur les réserves du fonds d'insertion des personnes handicapées dans la fonction publique. Son projet de budget prévoyait aussi une ponction équivalente sur l'Association de gestion du fonds pour l'insertion professionnelle des personnes handicapées. Divers orateurs se sont inquiétés que ces sommes ne bénéficient pas exclusivement à l'emploi des personnes handicapées. L'UMP Gérard Cherpion a ainsi critiqué un "double tour de passe-passe aux dépens des handicapés". Mais "il y aura plus de travailleurs handicapés qui bénéficieront de contrats aidés", selon M. Rebsamen. L'Assemblée a aussi voté un amendement socialiste afin d'inscrire dans le budget le financement de 500 aides pour l'emploi de personnes handicapées par des entreprises adaptées, pour un montant de 7 millions d'euros. Tous les amendements, surtout de l'UMP et de l'UDI mais aussi de certains socialistes, pour augmenter les moyens des Maisons de l'Emploi en 2015 ont été rejetés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale rétablit l'envoi par courrier des documents électoraux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103204941.dshlawuy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rétabli lundi, contre l'avis du gouvernement, l'envoi par courrier des documents électoraux pour les scrutins départementaux et régionaux en 2015, dont la suppression était prévue dans le projet de budget pour 2015. Lors de l'examen des crédits de la mission "administration générale et territoriale de l'Etat", les députés ont, comme en commission, adopté des amendements de tous les groupes supprimant l'article visant à cesser l'envoi à domicile de la propagande électorale sous format papier, pour les élections régionales, départementales et des assemblées de Guyane et de Martinique qui seront organisées l'année prochaine. Le gouvernement voulait mettre en ligne les circulaires et bulletins de vote des candidats et les mettre à disposition pour consultation en préfecture et en mairie. Il motivait ces changements par la volonté de "mieux maîtriser les coûts liés à l'organisation des élections", "garantir un meilleur impact environnemental" et "assurer un meilleur accès à la propagande électorale en élargissant ses modalités de diffusion". Dans l'hémicycle, aux rangs assez garnis à ce moment-là, le sujet a suscité un bras de fer de plus d'une demi-heure entre les députés et le gouvernement. L'UMP Jérôme Chartier a ironisé sur "un moment important, où le gouvernement va être battu à l'unanimité de l'Assemblée" sur "une économie pas bienvenue". Non seulement l'année 2015 va être marquée par deux scrutins locaux avec de nouvelles règles (départementales) ou périmètres (régionales), mais la fracture numérique voire l'abstention risquent d'être aggravées, selon les détracteurs de la dématérialisation programmée. La mesure pourrait même être contraire à la Constitution, a argué le Front de Gauche. "Les services de l'Etat essaient régulièrement de faire avaler cette mauvaise pilule à tous les gouvernements", a notamment lancé le président de Debout la République, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan. Hostile à la position dominante des députés, le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement a martelé qu'"il faudra bien que nous allions vers un système dématérialisé", en "accompagnant un certain nombre de nos concitoyens vers ce type de pratiques, qui correspondent à une modernisation, à une bonne gestion de l'argent public et de l'environnement". Si l'article est supprimé, il faudra "financer une telle dépense" représentant quelque 130 millions d'euros, a aussi observé Jean-Marie Le Guen. Le président socialiste de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a souligné que le débat était "exactement le même" avant les européennes et expliqué ne pas croire à une diminution de l'abstention grâce à l'envoi par courrier des professions de foi, minoritaire en Europe. Certains députés PS, dont le "Monsieur élections" du parti Christophe Borgel, ont laissé entendre que la dématérialisation de la propagande, malvenue en 2015, pourrait être en débat au-delà, comme pour les législatives ou la présidentielle, bien relayées par les médias nationaux. Après le rétablissement dans l'hémicycle de l'envoi par courrier des documents électoraux pour 2015, l'UDI François Sauvadet y a vu, dans un communiqué, la fin d'"un déni de démocratie" et a jugé que le gouvernement cherchait à "organiser l'abstention pour minorer la force de la sanction des Français". De son côté, Jean-Luc Mélenchon a twitté: "# Cazeneuve battu à plate couture à l'Assemblée nationale. Le matériel électoral arrivera encore aux électeurs".]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 21:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plus de 9 Français sur 10 jugent le bilan de Hollande pas satisfaisant (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103193019.foeuh4dd.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de neuf Français sur dix jugent que le bilan à mi-mandat de François Hollande n'est pas satisfaisant, et une majorité souhaite que le rythme des réformes soit accéléré, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale publié lundi. 28% des personnes interrogées trouvent le bilan du président "plutôt pas satisfaisant", et 64% "pas du tout satisfaisant", tandis que 7% en ont une bonne opinion (6% "plutôt satisfaisant", 1% "tout à fait satisfaisant"). 1% ne se prononcent pas. De plus, 70% estiment que sous l'action de François Hollande depuis mai 2012, la situation de la France s'est dégradée, 26% qu'elle n'a pas changé et seulement 3% qu'elle s'est améliorée. 1% ne se prononcent pas. De façon écrasante, 96% considèrent que le chef de l'Etat n'a pas tenu ses engagements de campagne, contre 3% qui pensent le contraire. Près de huit sur dix (79%) parient qu'il ne les tiendra pas d'ici la fin du quinquennat, 17% qu'il les tiendra. Parmi les réformes engagées sous François Hollande, celles qui ont le plus marqué positivement la première moitié du quinquennat sont, aux yeux des sondés, l'ouverture du mariage et de l'adoption aux personnes de même sexe (pour 35%), la loi sur le non-cumul des mandats (32%), la réforme territoriale avec la réduction du nombre de régions (16%), suivies des baisses de charges des entreprises dans le pacte de responsabilité (13%). Parmi les réponses proposées, la réforme des rythmes scolaires n'est citée que par 9% des personnes interrogées, le renforcement de la loi SRU et l'encadrement des loyers par 8% et la loi sur la transition énergétique par 5%. Une majorité (54%) souhaite que François Hollande accélère le rythme des réformes, 25% qu'il ne change pas le rythme et 19% qu'il le ralentisse (2% ne se prononcent pas). Parmi la série de champs d'action du gouvernement, aucun ne rencontre l'approbation d'une majorité de sondés. Toutefois cette action en matière d'égalité entre les femmes et les hommes est vue comme positive par 35% (plutôt satisfaisante pour 31%, tout à fait satisfaisante pour 4%) et la politique internationale menée recueille 34% d'avis favorables (plutôt satisfaisante pour 28%, tout à fait satisfaisante pour 6%). L'action gouvernementale en faveur de l'emploi est la plus mal perçue: 71% la jugent pas satisfaisante du tout, 24% plutôt pas satisfaisante. Enquête réalisée en ligne du 28 au 30 octobre auprès d'un échantillon représentatif de 1.000 personnes de 18 ans et plus (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux présente à Valls des mesures pour le transport aérien, "un secteur en danger"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103192606.bu29gbw4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée Bruno Le Roux préconise une série de mesures pour améliorer la compétitivité du transport aérien français, "un secteur en danger", dans un rapport remis lundi soir à Manuel Valls. "Mon rapport est très alarmiste car ce secteur est en danger et je pense qu'on n'en a pas pris la mesure", a résumé à l'AFP M. Le Roux qui avait été chargé par le gouvernement d'un groupe de travail sur la compétitivité du secteur aérien français. "Il y aura toujours des avions en France, mais des compagnies aériennes françaises ce n'est pas sûr. Or cela fait partie du rayonnement d'un Etat, même sans être des compagnies d'Etat", a-t-il jugé. Alors que le trafic de passagers touchant la France a progressé de 41% entre 2003 et 2013, "la part du pavillon français est passée de 54,3% à 45,6%" dans le même temps, souligne le rapport. Et le hub de Paris a perdu des parts de marché sur le trafic de correspondance au profit notamment d'Amsterdam. M. Le Roux constate le décalage entre un transport aérien (Air France et les petites compagnies) "malmené et en cours de restructuration" et des aéroports, principalement ADP (Aéroports de Paris) qui dégagent "tous des résultats positifs". "On ne peut pas avoir des aéroports qui vont bien et des compagnies aériennes qui vont mal. Rééquilibrer la chaîne de valeur du transport aérien entre les transporteurs et les exploitants d'aéroport est capital", souligne M. Le Roux. Alors que le gouvernement est en train de préparer son prochain contrat de régulation avec ADP (2016-2020), "l'objectif doit être un gel, et à un terme une baisse du niveau des redevances aéroportuaires", juge-t-il. Contrairement à ce qui se pratique aujourd'hui, ADP pourrait utiliser les recettes de ses activités commerciales et immobilières (boutiques, parkings, etc.) très rentables pour financer ses activités aéroportuaires, suggère-t-il. Il propose également que l'Etat prenne en charge certains investissement de sûreté très coûteux sur le contrôle des bagages en lieu et place des transporteurs. Dans l'immédiat, M. Le Roux propose comme mesure d'urgence, dès le budget 2015 en cours de débat au Parlement, d'exonérer les transporteurs de la taxe de l'aviation civile (TAC) au titre des passagers en correspondance (12,2 euros par passager) qui n'existe pas à Francfort. Cette mesure, estimée par les transporteurs à 60 millions d'euros, serait compensée pour l'aviation civile par l'affectation à son budget de la totalité des recettes de cette TAC (sur chaque vol, avec ou sans correspondance), alors qu'aujourd'hui 88 millions d'euros de cette TAC vont au budget général de l'Etat. Parmi les autres mesures, Bruno Le Roux propose, en vue du budget 2016, de supprimer la taxe de solidarité sur les billets d'avion, qui a rapporté 210 millions cette année, pour l'affecter au secteur de la grande distribution, dont cela représenterait "0,05% du chiffre d'affaires" selon M. Le Roux. Cette taxe, instaurée en 2006 par la volonté de Jacques Chirac et visant à financer des programmes de santé dans les pays pauvres, n'est appliquée qu'aux vols au départ d'un aéroport français, et donc payée principalement par Air France, souligne-t-il. Enfin, il préconise de maintenir le moratoire actuel sur l'ouverture de nouveaux droits de trafic aux compagnies du Golfe, fortement soutenues par leurs pays, et "d'assurer une vigilance maximale sur le respect des normes sociales et fiscales françaises par les transporteurs étrangers". Ces mesures ont été saluées dans la soirée par quatre organisations patronales et salariales du secteur, qui ont appelé à mettre en oeuvre les plus urgentes "sans délai". "Les mesures proposées nous paraissent indispensables et urgentes pour assurer un avenir au secteur aérien français", a renchéri le PDG d'Air France, Frédéric Gagey, dans une déclaration transmise à l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis politiques: les députés suppriment la baisse de l'aide publique en 2015</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103180519.2wmdpx2g.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi le maintien à son niveau actuel du montant de l'aide publique aux partis politiques, que le projet de budget 2015 prévoyait de baisser de 15%, soit dix millions d'euros. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, s'en était remis à "la sagesse" de l'Assemblée sur cette décision. Le financement public des partis et groupements politiques ayant déjà été réduit de 10% pour 2014, "cela représenterait une baisse de 23,5% sur deux ans (de 76 à 58 millions)", selon les signataires de cet amendement, déjà adopté en commission. "La démocratie n'a pas de prix mais a un coût" et "il faut conserver les moyens alloués à 68,7 millions d'euros, car le financement public constitue la meilleure garantie contre les financements illégaux", a notamment plaidé l'écologiste Paul Molac. Il a néanmoins jugé plus que nécessaire le "contrôle de ces dépenses, comme l'ont montré certaines affaires récentes", dans une allusion au financement de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy. Auteur d'un amendement identique, Christophe Borgel, le "Monsieur Élections" du PS, a estimé qu'"aller plus loin" dans la baisse des fonds publics "mettrait à mal la cohérence globale de la législation sur le financement des partis", instaurée à compter des années 1990 après "un certain nombre d'affaires qui ont défrayé la chronique politique et judiciaire". Le financement public alloué par l'État est versé aux partis politiques selon une répartition en deux tranches, l'une sur le nombre de voix aux législatives, l'autre sur le nombre de parlementaires. Du fait des modulations pénalisant certains partis n'ayant pas respecté les règles de parité, la somme finalement versée a été l'année dernière inférieure de 5,5 millions au budget prévu. Un point qu'a rappelé M. Borgel, glissant que le PS n'était pas dans ce cas.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Police-gendarmerie: un rapport s'inquiète du vieillissement du parc automobile</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103175323.6is7b99k.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire présenté en octobre s'inquiète du vieillissement du parc automobile de la police et de la gendarmerie, un problème récurrent pour les forces de l'ordre. Le manque de moyens alloués au renouvellement des véhicules de la gendarmerie et de la police est relayé régulièrement par les patrons des deux forces de l'ordre, lors de leurs auditions devant les membres de la commission des Finances de l'Assemblée. Le rapport du député (PS) Yann Galut conforte ces constats, pointant notamment les besoins des forces de l'ordre. Selon lui, la gendarmerie aurait ainsi besoin d'acheter 6.800 véhicules en 2015, ce qui représenterait un budget de 136 millions d'euros. La police, avec seulement 30 millions d'euros par an comme enveloppe pour l'achat de véhicules, "ne pourrait remplacer que 4.100 véhicules" sur la période 2015-2017, alors qu'il en faudrait "10.896". Les règles prévoient qu'un véhicule doit être remplacé après 150.000 km dans la police. Or, explique le député, "il ne serait pas rare que des véhicules ayant entre 200.000 et 300.000 kilomètres continuent d'être utilisés". Pour la gendarmerie, ces règles l'obligeraient en théorie à acheter 3.000 véhicules par an, soit un montant de 60 millions d'euros, "qui n'est plus atteint depuis 4 ans", écrit le rapporteur. Le 7 octobre, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a promis aux syndicats de police l'achat en urgence de 500 véhicules. En 2011, l'ancien directeur général de la police nationale (DGPN), Frédéric Péchenard, avait expliqué, face aux membres de la commission des Finances, qu'en raison des restrictions budgétaires, les véhicules de police devaient "durer 28 ans" avant d'être renouvelés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 18:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétition de 142 femmes universitaires contre le sexisme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103161331.31g3zxep.html</link>
   <description><![CDATA[142 femmes universitaires ont signé une pétition contre le sexisme se manifestant à l'Assemblée nationale, en réponse à la tribune signée par 142 députés UMP après la sanction début octobre contre l'un des leurs qui avait persisté dans la formule "Madame LE président". "Afin d'acter notre volonté de vigilance et de défense énergique de nos valeurs républicaines, nous avons résolu d'opposer à la démarche d'Henri Guaino et de François Fillon un manifeste signé par 142 femmes universitaires, proclamant notre attachement inflexible aux valeurs d'égalité et de respect entre femmes et hommes", est-il écrit dans cette pétition communiquée lundi et signée par des professeures des universités, maîtres de conférence ou encore chargées de recherches de toutes disciplines et de différents établissements. "En tant qu'universitaires, et surtout en tant que femmes, nous souhaitons (...) attirer votre attention sur la survenue répétée d'événements absolument regrettables au sein même de l'Assemblée nationale: sifflets indélicats moquant la robe de la ministre Cécile Duflot, caquètements offensants couvrant la voix de la députée Véronique Massonneau, insistance à gratifier la Présidente Sandrine Mazetier d'un titre de +Madame Le Président+, en dépit des protestations de cette dernière", rappellent-elles dans ce texte adressé au président (PS) de l'Assemblée, Claude Bartolone. Selon ces universitaires, "les manifestations de sexisme sans équivoque se multiplient donc au sein même de l'hémicycle, proposant de fait un modèle tout à fait détestable qu'on redoute de voir suivi de manière plus large, si l'on n'y prend garde, par l'ensemble de nos concitoyens". La pétition est également soutenue par une quinzaine d'hommes universitaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Carrez: Jacob veut que l'Assemblée porte plainte pour violation du secret fiscal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103113819.pcs4zuz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP Christian Jacob veut que l'Assemblée nationale porte plainte pour violation du secret fiscal après la mise en cause du président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez, a-t-on indiqué lundi de source proche du groupe. "Christian Jacob en a déjà parlé au président Claude Bartolone. Et il compte formellement demander que l'Assemblée nationale porte plainte pour violation du secret fiscal lors de la prochaine réunion du bureau, le 12 novembre", a précisé cette source, confirmant des informations du quotidien L'Opinion. Le président de la commission des Finances risque un redressement fiscal en raison du non-paiement de l'impôt de solidarité sur la fortune (ISF), a révélé Mediapart le 25 octobre. Une information confirmée par le député-maire du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne), qui a assuré de sa "bonne foi" et argué d'une "différence d'interprétation" de la législation sur l'application d'une réduction sur la valeur de sa maison, possédée avec sa femme via une société civile immobilière. Mais le fisc considère que cet abattement de 30% sur l'ISF pour résidence principale ne s'applique pas aux propriétés détenues en SCI. Après avoir affirmé que la mise en cause de Gilles Carrez avait "beaucoup choqué" le groupe UMP, Christian Jacob a déclaré mardi que "la question est ouverte de savoir qui a violé le secret fiscal". "Je suis d'ailleurs surpris que l'on n'ait pas entendu le président de l'Assemblée nationale sur ce sujet", a alors glissé le chef de file des députés UMP lors d'une conférence de presse. Selon le Canard Enchaîné, une soixantaine des 925 députés et sénateurs seraient en délicatesse avec le fisc, "du petit différend au gros redressement", et seraient soumis à une procédure de recoupement entre leurs déclarations de patrimoine et d'intérêts transmises à la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique, et les impôts qu'ils règlent. Le président de la Haute Autorité, Jean-Louis Nadal, avait vivement déploré que soient "livrées des informations partielles - à supposer qu'elles s'avèrent exactes - et qui entretiennent une suspicion malsaine à l'égard des élus et des parlementaires". "La communication autour d'éléments protégés par la loi contribue à fragiliser le travail de la Haute autorité", avait ajouté cet ancien magistrat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 12:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Batho (PS) et Jadot (EELV), Hollande n'aurait pas dû aller en Alberta</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141103103919.jqrliem0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre socialiste Delphine Batho et l'eurodéputé EELV Yannick Jadot ont critiqué séparément lundi la présence du président François Hollande en Alberta, symbole à leurs yeux de destructions environnementales. C'est par cette riche province pétrolière que le président français a commencé dimanche sa visite d'Etat de trois jours au Canada. Sur Radio Classique et LCI, la députée PS a tranché : "C'est l'endroit où il y a une catastrophe écologique gigantesque, des destructions de la forêt boréale, des égouts à ciel ouvert et c'est le pétrole qui est le plus sale du monde". De plus, a insisté Mme Batho, "j'ai trouvé ça franchement maladroit d'être en Alberta le jour où le Giec rend son rapport" sur les menaces de réchauffement climatique et un nécessaire abandon des énergies fossiles. Sur RFI, M. Jadot a accusé l'Alberta de mépriser "totalement la lutte contre le dérèglement climatique". M. Hollande "ne peut pas être le président de la grande conférence pour lutter contre le dérèglement climatique à Paris en 2015, et puis être le président au pays de l'or noir, qui dit +faut que j'ai des contrats pour Total, pour arracher la dernière goutte de pétrole de la terre+", selon l'élu écologiste. "Il faut un peu de sérieux, un peu de cohérence", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Nov 2014 11:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Repenser le maintien de l'ordre face aux occupations, selon Baupin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141102103100.f370srrc.html</link>
   <description><![CDATA[Les nouvelles formes de manifestation comme les occupations de sites appellent une réflexion sur le maintien de l'ordre, a estimé le vice-président (EELV) de l'Assemblée nationale Denis Baupin dimanche sur iTélé. "Il faut reréfléchir à la question du maintien de l'ordre aujourd'hui parce qu'il y a des situations nouvelles: ces occupations de sites à Notre-Dame des Landes (contre un projet d'aéroport, nldr) comme à Sivens (contre un projet de barrage)", a déclaré M. Baupin. "Face à ces occupations, il faut sans doute organiser différemment le maintien de l'ordre et donc avoir une réflexion: sans doute que notre groupe proposera une commission d'enquête sur ces questions prochainement pour qu'on essaie de penser démocratiquement le rapport entre maintien de l'ordre et nouvelles formes de manifestation", a poursuivi le député de Paris. Refusant d'impliquer personnellement le Premier ministre Manuel Valls ou le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve dans la mort du jeune manifestant Rémi Fraisse, il a toutefois pointé "sans doute une sous-estimation" alors que les écologistes avaient "attiré l'attention sur des risques de débordements violents". M. Baupin a en revanche vivement démenti toute "complaisance" de son parti vis-à-vis des violences dans les manifestations en mémoire de Rémi Fraisse ou contre le barrage. "Les écologistes sont totalement en antagonisme avec la violence et nous aimerions bien que les autres formations politiques soient aussi claires que nous chaque fois qu'il y a des violences, par exemple quand il y a eu les bonnets rouges ou la Manif pour tous".]]></description>
   <pubDate>Sun, 02 Nov 2014 11:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
