<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 12:20:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bartolone: après la réforme, "un député ne pourra pas augmenter son patrimoine" avec l'indemnité de frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129111645.6uto8oa2.html</link>
   <description><![CDATA["Un député ne pourra pas augmenter son patrimoine" avec son indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) après la réforme de cette dernière attendue en février, a assuré jeudi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. L'association pour une Démocratie directe a dénoncé mardi la "pratique" de l'acquisition de leur permanence par des députés, pour leur compte personnel, grâce à leur IRFM. D'un montant de 5.770 euros brut mensuels, celle-ci sert par exemple au paiement du loyer de la permanence du député et s'ajoute à sa rémunération nette et à son enveloppe pour payer ses collaborateurs. Elle fait régulièrement l'objet de polémiques sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles. "Le prochain bureau (de l'Assemblée) aura à examiner un certain nombre de propositions qui viendront des questeurs. (...) Un député ne pourra pas augmenter son patrimoine avec l'IRFM" au terme de cette réforme, a indiqué M. Bartolone sur RMC et BFMTV. Le président de l'Assemblée a indiqué avoir déjà demandé aux parlementaires de "faire un effort" sur l'IRFM, dont "10%" sont désormais "fléchés pour améliorer la situation des assistants parlementaires". "Mais on va aller plus loin", a-t-il dit. M. Bartolone a défendu les réformes entreprises sous sa présidence pour "plus de transparence": "On a fait rentrer la Cour des comptes pour qu'elle puisse examiner chacune de nos dépenses. On a rendu transparente la réserve parlementaire"." "C'est une faiblesse de notre pays qui n'a jamais voulu aborder de front les moyens qui doivent être ceux du Parlement. De ce fait, on est tout le temps dans cette zone grise", a-t-il regretté, assurant que les "moyens des parlementaires français sont dans la moyenne des autres pays européens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Majorité et opposition s'écharpent sur la réforme "incomplète" du permis de conduire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129095909.g03dvz0u.html</link>
   <description><![CDATA[Majorité et opposition se sont rejetés mercredi soir la responsabilité de la réforme "incomplète" du permis de conduire contenue dans le projet de loi Macron qui vise à réduire les délais d'attente à l'examen mais ne suffira pas à résorber le stock. "C'est une réforme incomplète mais si les premiers petits pas avaient été pris plus tôt, on aurait pu aller plus loin", a lancé le ministre de l'Economie Emmanuel Macron aux députés de l'opposition. La droite avait tempêté contre une "réforme résiduelle" pour l'UMP Jean-Frédéric Poisson ou un "léger ajustement quantitatif et contextuel" pour l'UDI Jean-Christophe Fromantin. Le délai d'attente moyen pour se présenter à l'examen était de 98 jours en 2013, soit plus du double de la moyenne européenne. Les délais varient en outre considérablement d'une région à l'autre (plus de 5 mois en Ile-de-France contre moins d'un mois dans le Limousin). Conséquence de cet allongement, le coût du permis est de plus en plus cher (1.600 euros en moyenne). Pour réduire ce délai, l'article 9 du projet de loi Macron propose de décharger les inspecteurs d'une partie de leurs activités en confiant le passage de l'épreuve théorique (le code) à des organismes agréés et en déléguant le passage du permis poids lourds à l'Education nationale. Ce recentrage des inspecteurs sur l'épreuve pratique du permis B correspondrait en année pleine à 170.000 places d'examen. En ajoutant la réduction de la durée de l'épreuve de 35 à 32 minutes depuis le 1er août, cela libérerait au total 280.000 places. Mais cela ne suffira pas face au stock existant et au flux de nouveaux candidats chaque année. M. Fromantin chiffre à 1,5 million le nombre de candidats sans place d'examen. Pour le chef de file du Front de gauche André Chassaigne, qui réclame davantage de postes d'inspecteurs, le résultat de la réforme "est une forme de bricolage". "C'est une première étape, elle ne répond pas à la totalité des problèmes mais le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a pris un engagement (auprès des inspecteurs qui s'étaient mis en grève cet été contre cette réforme) qui doit être tenu", a expliqué M. Macron. Pour aller plus loin, les députés ont voté par amendement la création d'un "comité d'apprentissage de la route", réunissant tous les acteurs, "qui devra immédiatement se saisir de la question des zones tendues en examinant toutes les solutions permettant d'accentuer les effets de la réforme". Dans ce contexte tendu, le député MoDem béarnais Jean Lassalle a provoqué un moment d'hilarité générale en décrivant avec poésie et gaieté comment il avait mis 30 mois pour repasser une seconde fois le permis de conduire, "encore retardé de trois mois à cause de l'échec à des tests psychotechniques". Les députés reprendront vendredi la réforme du permis de conduire et la suite du projet de loi Macron, notamment les articles sur les professions réglementées. La journée de jeudi est consacrée à l'examen de propositions de loi écologistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pompili (écolo): ne pas retourner au gouvernement d'ici 2017 serait "un échec"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129084130.3s1tqpzj.html</link>
   <description><![CDATA[Barbara Pompili, co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a estimé jeudi sur Europe 1 que si les Verts ne retournaient pas au gouvernement d'ici à 2017, ce serait "un échec". "Je pense que si nous n'y retournons pas, ce sera un échec. Mais ce sera un échec de toute la gauche et ce sera un échec du président de la République", a répondu la députée écologiste de la Somme alors qu'on lui demandait si elle souhaitait "être au gouvernement d'ici la fin du quinquennat". "Ce n'est pas à nous à chaque fois de faire le rassemblement. Il faut que les socialistes, quand ils veulent que nous soyons avec eux, nous le montrent et fassent en sorte que nous sentions qu'il y a une véritable possibilité de travail en commun", a insisté la députée. Barbara Pompili a par ailleurs souligné qu'elle "ne (s)'identifie pas à Syriza", la gauche radicale victorieuse des législatives en Grèce. "Ce que nous avons soutenu en Syriza, c'est la possibilité qu'il y ait une nouvelle politique européenne (...) Les Verts sont un parti qui a vocation à gouverner. Et pour qu'il gouverne, il doit faire des compromis", a ajouté l'élue écologiste.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 09:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent une voie réservée sur les autoroutes urbaines pour le transport en commun et le covoiturage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128213010.5ikka1ey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent favoriser la mise en place d'une voie réservée aux véhicules moins polluants sur les autoroutes comportant au moins trois voies et traversant ou menant vers une métropole, selon un amendement écologiste au projet de loi Macron adopté mercredi soir. Selon cet amendement, "une de ces voies peut être réservée aux heures de forte fréquentation à la circulation des véhicules les plus sobres et les moins polluants, des transports en commun, des taxis, des véhicules des services d'auto-partage, des véhicules utilisés en co-voiturage lorsque le véhicule est utilisé par au moins trois personnes". Les conditions de mise en oeuvre de ces dispositions "sont précisées par décret en Conseil d'État, notamment pour définir les heures, le type de voies concerné, les aménagements nécessaires à la sécurité et à l'information des usagers". "La création de voies dédiées au transport en commun routier et à l'utilisation partagée des véhicules est illustrée par de nombreux exemples étrangers, notamment aux États-Unis et en Espagne", a expliqué l'auteur de l'amendement, l'écologiste Denis Baupin. Le groupe UMP s'est abstenu sur ce point, s'étonnant par la voix de Dominique Tian "qu'il n'ait pas été accompagné d'une étude d'impact". "L'engagement du gouvernement c'est de hiérarchiser les critères dans le décret de manière simple et pratique", a répondu le ministre de l'Economie Emmanuel Macron. Les députés ont également adopté un amendement UDI demandant au gouvernement de présenter au Parlement d'ici deux ans un rapport sur "l'opportunité de pratiquer une tarification des péages autoroutiers inversement proportionnelle au nombre de passagers présents dans un véhicule" et "une tarification préférentielle pour les véhicules considérés comme écologiques".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sivens: le site évacué dès que les élus auront choisi leur projet (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128181230.tukhl102.html</link>
   <description><![CDATA[Le site du barrage de Sivens (Tarn), occupé depuis octobre 2013 par des opposants aux différents projets envisagés, sera évacué dès que les élus locaux auront fait leur choix entre les deux propositions des experts, a assuré mercredi la ministre de l'Ecologie. "Par rapport à l'occupation illégale du site, l'engagement que je peux prendre, (...) en accord avec le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, c'est que dès lors que les élus locaux auront fait leur choix, alors il y aura une évacuation du site afin que l'État de droit reprenne ses droits", a déclaré Ségolène Royal à l'Assemblée nationale. Elle répondait au député Philippe Folliot (UDI) qui avait appelé le gouvernement à "faire respecter partout, et surtout à Sivens, les lois de la République", dénonçant la "zone de non-droit" instaurée selon lui par des "individus hors la loi". Un avis partagé par la FNSEA, principal syndical agricole, qui "ne comprend pas comment la ministre de l'Écologie peut repousser une fois de plus l'évacuation des zadistes (...) alors qu'il y a des gens violents". "Je suis outré", "la ministre ne tient pas sa parole", s'est offusqué auprès l'AFP Dominique Barrau, secrétaire général de la FNSEA. "A partir des propositions des experts, qui ont mis en avant deux solutions --soit un ouvrage plus en amont qui a moins d'impact sur l'environnement, soit des retenues de substitution --, il appartient maintenant aux élus locaux de faire leur choix, au besoin par un référendum local, afin de décider quel est l'ouvrage qui leur convient", a de plus ajouté la ministre. Elle a pris "l'engagement, pour les y aider, de récupérer les fonds européens qui ont été retirés au projet précédent pour atteinte" à la directive européenne sur l'eau. Elle s'est également engagée à ce que "l'Etat prenne en partie à sa charge les frais de retard du chantier". "Je vais donc très loin dans la prise en compte de la responsabilité de l'Etat par rapport à un projet qui relève des élus locaux", a fait valoir la ministre. Ségolène Royal a écarté à la mi-janvier le projet initial de barrage à Sivens, contesté depuis des années en raison de son coût et de son impact sur l'environnement, mais une version allégée est envisagée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 19:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement reconnaît définitivement que les animaux sont "doués de sensibilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128174710.eth6q9dr.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a reconnu aux animaux la qualité symbolique "d'êtres vivants doués de sensibilité", dans un projet de loi de modernisation et de simplification du droit adopté définitivement mercredi par l'Assemblée nationale. Vu le désaccord persistant entre Sénat et Assemblée sur plusieurs dispositions, dont le statut des animaux mais aussi des dispositions plus techniques sur la réforme du droit des obligations et des contrats, les députés avaient le dernier mot sur ce texte. La mesure sur les animaux, pas centrale dans le projet de loi à l'origine et n'entraînant "aucun bouleversement juridique d'ampleur" selon la socialiste Cécile Untermaier, a encore suscité des échanges passionnés. Un article, découlant d'un amendement du député PS des Hautes-Pyrénées Jean Glavany, aligne le code civil, qui considère les animaux comme "des biens meubles", sur les codes pénal et rural qui les reconnaissent déjà comme "des êtres vivants et sensibles". "Sous réserve des lois qui les protègent, les animaux sont soumis au régime des biens corporels", est-il aussi écrit. Pour le reste, le projet de loi "de modernisation et de simplification du droit dans les domaines de la justice et des affaires intérieures", qui entend rendre le droit plus sûr et plus accessible, va rendre "la vie des Français un peu plus facile" notamment dans leurs relations avec les administrations, selon la Garde des Sceaux Christiane Taubira. Au terme d'un long parcours parlementaire entamé en novembre 2013, il a été soutenu par les députés socialistes, radicaux de gauche, écologistes et UDI, le Front de Gauche s'abstenant en raison de plusieurs réserves (communications électroniques en matière pénale, etc). L'UMP a voté contre, principalement fâchée par une habilitation donnée au gouvernement pour modifier par ordonnance le droit des contrats et obligations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 18:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat dit non à une fusion Public Sénat-LCP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128173643.ek1qv8ih.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau du Sénat s'est prononcé mercredi à l'unanimité contre une fusion entre les deux chaînes parlementaires, Public Sénat et LCP, qu'avait proposée le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS). "Ce matin, il a été approuvé par un vote unanime le rapport d'Isabelle Debré (sénatrice UMP, ndlr) et de sa délégation qui concluait que le projet de fusion devait être en l'état écarté faute de projet d'entreprise, faute de projet social, faute de projet éditorial aussi", a annoncé le président du Sénat Gérard Larcher (UMP) devant l'Association de la presse parlementaire. M. Larcher a estimé que les économies escomptées seraient relativement modestes et n'interviendraient qu'à moyen terme et qu'une fusion impliquerait un plan social. Il a aussi rappelé que le rapprochement des deux chaînes parlementaires relevait du domaine de la loi. Le bureau avait confié en décembre une mission à la délégation chargée de la communication et de La Chaîne parlementaire, présidée par Mme Debré, pour "analyser les possibilités de rapprochement et de mutualisation des moyens" entre les deux chaînes. Le bureau a approuvé la proposition de la délégation de mutualiser certaines fonctions, notamment la fusion des sites internet des deux chaînes, la mise en place d'un portail commun pour les vidéos à la demande (VOD) et la création d'une structure commune d'archivage, a ajouté l'élu des Yvelines. La délégation a en outre considéré que les deux chaînes pourraient rendre leur organisation plus performante avec la mise en place d'une structure de gouvernance plus souple et une plus grande cohérence entre les grilles de programmes, a-t-il dit. "Là on se fixe des objectifs clairs sur une éventuelle mutualisation", a-t-il estimé. "J'entamerai avec le président de l'Assemblée nationale des éléments de dialogue pour tout, mutualisation et lancement de projet d'entreprise", a-t-il ajouté. Dans un communiqué, M. Bartolone estime les membres du Bureau du Sénat "manquent ainsi une occasion de montrer aux Français que le Parlement s'inscrit pleinement dans la modernité, dans la sobriété et dans l'effort commun de redressement des comptes publics". "Le principe de deux chaînes parlementaires se partageant le même canal fait figure d'exception française et ne correspond en rien à une exigence de service public pour le téléspectateur", ajoute-t-il. Par ailleurs, le bureau du Sénat a aussi lancé la procédure de désignation du futur président de Public Sénat. Le mandat de l'actuel PDG, Gilles Leclerc, vient à échéance le 31 mai 2015. L'Assemblée et le Sénat ont créé en 1999 La Chaîne parlementaire, qui regroupe deux sociétés de programmes, LCP-Assemblée nationale et Public Sénat, qui se partagent le temps d'antenne sur un même canal désormais accessible via la télévision numérique terrestre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 18:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: des députés PS dénoncent "chantage" et "menaces" de notaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128170541.tetk6wt1.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés socialistes dénoncent un "chantage aux licenciements" et des "menaces choquantes" de la part des notaires alors qu'est examiné à l'Assemblée le projet de loi Macron qui réforme les professions réglementées. Les députés ont reçu des lettres types des notaires de leurs circonscriptions leur mentionnant le nombre de licenciements qu'ils comptaient opérer dans leurs offices en cas de passage de la réforme. "Monsieur le Député, il vous appartient de m'accuser réception de ce présent courrier, en me confirmant que vous assumerez seul les conséquences de ces licenciements", est-il écrit dans ce courrier type dont l'AFP a eu copie. Pour François Loncle, élu de l'Eure, "c'est une lettre de chantage aux licenciements honteuse, ça dépasse les bornes et c'est contreproductif, d'autant plus que j'avais reçu les représentants départementaux des notaires et que j'avais transmis leur remarques à la commission spéciale" de l'Assemblée chargée de l'examen préalable du texte. Dénonçant de la "désinformation", le député a assuré en réponse aux notaires en question de sa "vigilance tout au long du débat parlementaire afin que l'intérêt général soit respecté". Lors de la réunion du groupe PS de l'Assemblée mardi, plusieurs députés impliqués dans l'élaboration du projet de loi ont fait état de "menaces" reçues sur twitter de la part de notaires. "De la part d'officiers publics ministériels, c'est choquant", estime Cécile Untermaier, rapporteure (PS) pour le volet professions réglementées. De façon générale, elle constate une "pression constante" et pointe un lobbying "inédit" de la part de ces professions, avec notamment campagnes dans la presse, kit et courriers multiples envoyés aux députés. "Si une activité de monopole permet de se payer une campagne de ce type, alors il est temps de réformer", lance l'élue de Saône-et-Loire. Dès lundi soir, le ministre de l'Économie Emmanuel Macron avait déploré que "certaines de ces professions, parfois de manière inqualifiable, aient utilisé des procédés qui ne soient pas à la hauteur des débats et des mesures". "Lorsqu'on cite l'étude d'impact produite par le notariat français, c'est une plaisanterie, même une escroquerie intellectuelle", avait-il affirmé, en invitant les parlementaires à s'"affranchir des éléments de langage du Conseil supérieur du notariat ou de quelques autres professions". Le groupe UMP avait alors protesté contre ces propos. Le projet de loi pose un principe de liberté d'installation mais régulée, et instaure de nouvelles règles tarifaires.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers la création d'un délit d'intrusion sur un site nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128161707.ky6s4aje.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés devraient approuver le 5 février une proposition de loi UMP créant un délit pénal d'intrusion dans les centrales nucléaires pour s'opposer aux actions des militants antinucléaires dans ces lieux, selon des sources parlementaires. A l'exception des écologistes, les députés ont approuvé la création d'un tel délit mercredi en commission de la défense. Le texte sera débattu en séance le 5 février lors d'une "niche parlementaire" UMP. La proposition de loi propose de rendre l'intrusion dans des "installations civiles abritant des matières nucléaires" passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. "Ces intrusions présentent un risque pour les salariés de ces centrales nucléaires, pour les gendarmes mais aussi pour les militants eux-mêmes. Actuellement, les exploitants de ces sites ne peuvent porter plainte que pour +violation de domicile+, et pour cela, les intrus encourent seulement quelques mois de prison avec sursis", explique son auteur, le député UMP Claude de Ganay, maire de Dampierre-en-Burly (Loiret) où est implantée une centrale nucléaire. Ces peines seraient portées à trois ans de prison et 45.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise en réunion ou "lorsqu'elle est précédée, accompagnée ou suivie d'un acte de dégradation". Elles sont portées à sept ans et 100.000 euros d'amende lorsque l'infraction est commise avec l'usage ou la menace d'une arme. Ce délit pénal remplace une disposition du texte initial qui autorisait les militaires à faire plus facilement usage de la force armée en cas d'intrusion. Les députés ont également adopté un amendement demandant au gouvernement de remettre au Parlement un rapport "évaluant les risques et menaces que constituent les survols illégaux d'aéronefs télépilotés". Ce rapport présentera également les "solutions techniques et capacitaires envisageables afin d'améliorer la détection et la neutralisation de ces appareils, ainsi que les adaptations juridiques nécessaires afin de réprimer de telles infractions".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une adoption définitive jeudi d'un texte écolo sur l'exposition aux ondes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128161351.1oqp174y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement devrait adopter définitivement jeudi, par un vote de l'Assemblée, une proposition de loi écologiste visant à encadrer l'exposition aux ondes électromagnétiques. L'objectif de ce texte, porté par Laurence Abeille et examiné dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe, est de graver dans le marbre le principe de la "sobriété" dans l'exposition aux ondes des téléphones portables, boîtiers wifi et antennes relais. Ne figure plus un "principe de précaution", comme l'avaient proposé initialement les écologistes. Le texte prévoit entre autres une concertation à plusieurs niveaux lors de l'installation d'équipements radioélectriques des recommandations sanitaires, il interdit la publicité pour les téléphones portables vendus sans oreillette ainsi que le wifi dans les crèches et demande au gouvernement un rapport sur l'électro-hypersensibilité, ces personnes souffrant d'intolérance aux champs électromagnétiques. Adoptée en première lecture par l'Assemblée en janvier 2014, puis au Sénat avec quelques modifications en juin, la proposition de loi doit être adoptée dans cette dernière version jeudi. Mme Abeille regrette que les sénateurs aient rendu des dispositions "moins contraignantes", par exemple sur la concertation, mais préfère faire passer cette "première étape" plutôt que la retarder. Elle a relevé mercredi lors d'une conférence de presse que prochainement dans le projet de loi sur la santé "on pourra reparler des questions de santé environnementale". Est aussi inscrite dans la "niche" écologiste de jeudi la proposition de loi écologiste visant à instaurer un "devoir de vigilance" des multinationales envers leurs sous-traitants à l'étranger, qui a été rejetée en commission et a de bonnes chances de l'être également dans l'hémicycle. La proposition de loi de Véronique Massonneau (EELV) autorisant le suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas, également rejetée en commission, devrait subir le même sort. Seule la proposition de loi de sa collègue Eva Sas visant à une prise en compte dans les politiques publiques de nouveaux indicateurs de richesse, et pas seulement le PIB, examinée en première lecture, a des chances d'être adoptée après avoir passé le cap de commission des Finances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 17:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur la biodiversité à l'Assemblée en mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128144704.6s4novbq.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur la biodiversité, qui doit moderniser la protection des espaces naturels, sera examiné en mars à l'Assemblée nationale, a annoncé mercredi Ségolène Royal. "Le projet de loi Biodiversité passera en mars à l'Assemblée", a déclaré la ministre de l'Ecologie, lors d'une réunion au ministère avec les ONG, sans donner de date précise. Ce projet de loi doit notamment permettre la création d'une Agence nationale de la biodiversité, promise par François Hollande lors de la première conférence environnementale en 2012. Sur le modèle de l'Ademe (Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie) dans les secteurs de l'énergie et les déchets, l'Agence de la biodiversité devra oeuvrer en faveur d'une meilleure préservation des espaces naturels, de leur faune et de leur flore, et d'une action plus concertée des services de l'Etat. Initialement annoncé pour l'automne 2013, le projet de loi a eu du mal à se frayer un chemin dans le calendrier législatif. Il a fait l'objet d'un examen en commission le 24 juin dernier. Ce sera la première loi sur la biodiversité depuis celle de 1976, qui avait fourni les principaux articles du code de l'Environnement. Outre la création de l'Agence, la future loi doit renforcer les sanctions pour le commerce illicite d'espèces protégées et donner un cadre plus clair au principe de compensation pour les dégâts causés à la biodiversité lors de projets d'aménagement. Elle doit aussi traduire dans la loi française le protocole international de Nagoya, qui encadre l'exploitation de ressources génétiques naturelles. Ségolène Royal a également fait part mercredi de son intention d'y inclure le principe de préjudice écologique et de travailler dans ce but avec Christiane Taubira, la ministre de la Justice. Le préjudice écologique n'est pas inscrit dans le code civil, mais il a été reconnu lors du procès de l'Erika, pétrolier qui avait fait naufrage en 1999 au large des côtes bretonnes, en première instance en 2008, en appel en 2010 et confirmé par la Cour de cassation en 2012.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Dassault (UMP) et Carvalho (FG) n'ont pas acquis leur local grâce à une indemnité pour frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128144557.z974wf8m.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Olivier Dassault (UMP) et Patrice Carvalho (Front de gauche), ont assuré mercredi qu'ils n'avaient pas acquis leur permanence parlementaire grâce à leur indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). L'association Pour une démocratie directe avait dénoncé mardi la "pratique" de l'achat grâce à l'IRFM de leur permanence par des députés enrichissant ainsi leur patrimoine. Elle citait au moins 24 parlementaires propriétaires pouvant avoir eu recours à ce mécanisme. Dans un communiqué, M. Dassault, élu de l'Oise, a indiqué être "propriétaire depuis bien longtemps de sa permanence puisqu'il a été élu pour la première fois en 1988". "Il n'a pas utilisé à cet effet son indemnité représentative de frais de mandat. D'autant plus qu'il s'est entouré d'une équipe de six collaborateurs à qui il reverse l'intégralité de ses indemnités, par souci d'efficacité tant dans son travail parlementaire que dans sa circonscription", est-il précisé. Pour sa part, M. Carvalho rapporte dans un communiqué avoir acheté un local à Thourotte (Oise) en 1999, au cours de son premier mandat parlementaire. "J'ai contracté, à cette fin, un emprunt auprès de l'Assemblée nationale, ce qui était possible à l'époque, et je l'ai remboursé avec mon indemnité parlementaire, c'est-à-dire mon salaire, mes propres deniers, pas avec l'IRFM", ajoute-t-il. D'autres députés cités par l'association avaient dès mardi affirmé avoir acheté leur permanence sur leurs "deniers personnels". Plusieurs ont pour leur part reconnu avoir acquis leur permanence grâce à leur IRFM, évoquant une pratique "répandue". Une réforme de l'IRFM doit être à l'ordre du jour en février du prochain bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Canal Seine-Nord Europe: l'Assemblée autorise le gouvernement à créer une société de projet par ordonnance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150128001550.sqolyprh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné dans la nuit de mardi à mercredi son feu vert au gouvernement pour qu'il crée, par ordonnance, une société de projet pour le canal Seine-Nord Europe, via l'adoption d'un amendement gouvernemental au projet de loi Macron. Le gouvernement est autorisé à prendre par ordonnance, dans un délai de neuf mois à compter de la publication de la loi, toute mesure relevant du domaine législatif sur la création d'un établissement public, société de projet associant notamment des représentants de l'État, d'établissements publics de l'État et de collectivités territoriales participant au financement du projet en vue d'une infrastructure fluviale reliant les bassins de la Seine et de l'Oise au réseau européen à grand gabarit. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui s'est dépeint comme "le porte-voix du ministre des Transports" sur cette mesure, a défendu une mesure permettant de créer de l'emploi et de l'activité. La coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili, s'est livrée à un réquisitoire, dénonçant l'introduction de la société de projet par un amendement dans l'hémicycle mais surtout la pertinence du canal Seine-Nord. "4,8 milliards d'euros pour un report d'à peine 2 à 3% du trafic de l'A1, c'est cher pour un report invisible", s'est écriée cette élue de la Somme, critiquant aussi un canal nécessitant de puiser dans l'Aisne et l'Oise ou concurrençant le fret ferroviaire. De gauche ou de droite, plusieurs élus ont contesté les "contre-vérités" de l'écologiste et défendu "ce beau et grand projet" de canal Seine-Nord Europe et "une étape nécessaire", selon les formules du socialiste Rémi Pauvros. L'UMP a voté pour l'amendement, tout en regrettant son apparition "improvisée" et en demandant au gouvernement où il allait trouver "3 milliards d'euros" pour cette infrastructure. "Vous avez procrastiné, nous avançons", a répliqué M. Macron, après avoir argué que la mesure ne visait pas à engager des financements pour l'année prochaine ou suivante. Bruxelles a promis de financer à hauteur de 40% ce projet, évalué par le Premier ministre à quelque 4,5 à 4,8 milliards d'euros, et réclamé depuis des décennies par le Nord/Pas de Calais et la Picardie. L'UE prendrait ainsi à sa charge quelque deux milliards d'euros, l'Etat français, un milliard, de même que les régions et départements, le solde -soit 500 millions d'euros- devant être empruntés pour une longue durée à des taux privilégiés. Il s'agit de relier la Seine à l'Escaut par un canal à grand gabarit, d'où la dimension transfrontalière du projet, même si le coeur du chantier concerne 106 km entre l'Oise et le Nord. Le 26 septembre, le Premier ministre Manuel Valls avait annoncé à Arras l'engagement ferme du gouvernement en faveur du canal Seine-Nord. La France doit déposer son dossier à Bruxelles fin février. Par ailleurs, le gouvernement a été autorisé à légiférer par ordonnances pour permettre la réalisation du projet de liaison ferroviaire express entre Paris et l'aéroport Roissy-Charles de Gaulle, via le vote d'un article inséré dans le projet de loi lors de la commission spéciale. L'UMP l'a aussi voté, avec quelques réserves ou interrogations sur une série d'annonces d'infrastructures "à l'approche d'élections départementales et régionales". Critiqué par des députés, comme le socialiste Pascal Cherki, ce nouveau recours à une ordonnance permettra d'aller plus vite dans la perspective d'échéances à caractère international, comme une candidature à l'organisation de Jeux olympiques ou à une exposition universelle, selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jan 2015 01:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone a boycotté les prix du Trombinoscope car Briois (FN) était au palmarès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127194409.5tl1r6o9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a refusé de participer mardi soir à la remise des prix politiques du Trombinoscope en raison du prix "de l'élu local de l'année" décerné au maire FN d'Hénin-Beaumont, Steeve Briois. La remise de ces prix, qui mettent à l'honneur "les personnalités politiques ayant marqué 2014", a toutefois eu lieu comme prévu à l'Hôtel de Lassay, résidence officielle du président de l'Assemblée nationale, mais sans lui. Une absence motivée par le prix décerné à l'élu FN, selon son entourage. Les trois principales personnalités désignées par ces prix, Manuel Valls "personnalité politique de l'année", Ségolène Royal "ministre de l'année" et Emmanuel Macron "révélation politique de l'année", étaient également absentes, et représentées par un membre de leur cabinet pour recevoir leur trophée. Mais chacune avait avancé une raison: le Premier ministre était en meeting électoral dans le Doubs, la ministre de l'Ecologie préparait une communication pour le conseil des ministres de mercredi et son collègue de l'Economie défendait sa loi dans l'hémicycle, à quelques dizaines de mètres de là. Steeve Briois, désigné par le jury de sept journalistes présidé par Arlette Chabot (Europe 1) comme "élu local de l'année", a reçu son prix des mains du président de Public Sénat, Gilles Leclerc, qui a tenu à préciser qu'il ne s'agissait "pas d'une véritable récompense", mais du "symbole" de la progression électorale du Front national. "Même s'il m'est attribué à contrecoeur, ce prix me va droit au coeur", a rétorqué le maire de Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais) et député européen. Ce prix consacre le fait, "qu'on le veuille ou non", que "l'année politique 2014 en France aura été marquée par la propulsion visible du Front national non plus seulement dans le débat politique mais sur le plan électoral", avait expliqué le jury dans le communiqué annonçant lundi le palmarès. Un des rares socialistes présents à la cérémonie était le frondeur Laurent Baumel, consacré "député de l'année". Le président du Sénat, Gérard Larcher (UMP), qui a reconquis son fauteuil lors du retour à droite de la chambre haute, a reçu le prix du sénateur de l'année, et l'ambassadeur d'Italie en France, Giandomenico Magliano, a pris le trophée de "l'Européen de l'année" décerné à son Premier ministre Matteo Renzi. Le prix du Trombinoscope, annuaire des principaux acteurs de la vie publique, est attribué depuis 23 ans. Une pré-sélection de quatre noms par catégorie est opérée par un panel de 120 journalistes, et le jury décide, au mois de décembre, du choix final. Outre Arlette Chabot et Gilles Leclerc, il comprend Laurent Joffrin (Libération), Bruno Dive (Sud-Ouest), Paul-Henri du Limbert (Le Figaro), Christophe Barbier (L'Express) et Alberto Toscano (Club de la presse européenne). Pour "la révélation politique de l'année", la pré-sélection se fait grâce à un sondage Opinionway.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 20:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: large majorité pour les mesures les plus connues (Ifop)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150127181619.g0bsajiw.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des Français (62%) seraient favorables aux mesures les plus connues de la loi Macron, selon un sondage Ifop pour Paris Match publié mardi. Ce texte comportant des mesures trèsvariées, la question posée aux sondés était de savoir s'ils sont "globalement favorables ou opposés aux dispositions prévues par la loi Macron (élargissement du droit d'ouverture des commerces le dimanche à 12 jours par an, développement de l'offre de transports en autocar en France, réforme des professions réglementées)". 50% des personnes interrogées se déclarent "plutôt favorables" au texte, 12% tout à fait favorables". 37% se disent contre (25% "plutôt opposés", 12% "tout à fait opposés). 1% ne se prononce pas. Sondage réalisé du 23 janvier au 24 janvier par téléphone auprès d'un échantillon représentatif de 956 personnes âgées de 18 ans et plus (méthode des quotas).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jan 2015 19:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
