<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 14:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi immigration: manifestation à Paris près de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416120600.foci7eva.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de manifestants se sont rassemblés lundi aux abords de l'Assemblée nationale pour dénoncer le controversé projet de loi sur l'immigration et l'asile, dont l'examen par les députés doit débuter en fin de journée, a constaté un journaliste de l'AFP. Rassemblés à proximité du Palais-Bourbon, les manifestants emmenés notamment par la Cimade ou la Ligue des droits de l'Homme ont donné de la voix pour dénoncer une "loi liberticide". "Le tri entre les bons et les mauvais migrants est inadmissible. Plus vous donnez de droits aux migrants, plus vous leur rendez leur dignité", a déclaré à l'AFP Dominique Noguères, vice-présidente de la LDH. "Toutes les associations demandent le retrait du projet de loi", explique Léo Berthe, rapporteur à la Cour nationale du droit d'asile, instance qui examine les recours formés par les demandeurs d'asile déboutés à l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides). Porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif" prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, de faciliter la reconduite à la frontière des déboutés et d'augmenter la durée maximale de rétention des sans-papiers. Selon M. Berthe, les manifestations n'empêcheront pas l'adoption du texte à l'Assemblée mais permettent d'envoyer un "message de grande défiance contre la vision pernicieuse de ce projet de loi". A Auch dans le Gers, une quarantaine de manifestants se sont eux aussi rassemblés pour demander aux députés de ne pas voter la loi. Ils se sont rendus à la permanence de Jean-René Cazeneuve, député LREM de la 1ère circonscription du Gers puis à la mairie d'Auch. Dimanche après-midi, un millier de personnes s'étaient déjà rassemblées près du Palais-Bourbon pour dénoncer ce projet de loi, qui fait des vagues jusqu'au sein de la majorité LREM à l'Assemblée. La porte du Palais-Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. La présentation du texte à l'Assemblée, qui devrait s'étirer toute la semaine, a été décalée à la soirée de lundi en raison du débat sur les frappes en Syrie à 17H00. dga-burs-adm/jt/mpf]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 12:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: principales mesures au vote mardi de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416112542.4cqobdz6.html</link>
   <description><![CDATA[De nouvelles garanties en vue de l'ouverture à la concurrence, moins d'ordonnances gouvernementales mais des points épineux restant à trancher: la semaine de débats à l'Assemblée nationale a permis de compléter la future réforme du rail. Voici les principaux points du projet de loi "pour un nouveau pacte ferroviaire", soumis mardi en première lecture au vote solennel des députés. - SNCF, "société nationale à capitaux publics" La SNCF est actuellement composée de trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic): SNCF (direction), SNCF Mobilités (trains) et SNCF Réseau (rails). Le texte prévoit de la transformer au 1er janvier 2020 en "société nationale à capitaux publics" plus intégrée, au capital "intégralement détenu par l'État". Ces principes sont désormais posés en "dur" dans le projet de loi. Des ordonnances dans un délai de 12 mois -et non plus 6 comme initialement- devront "fixer les conditions de création du groupe public constitué par la société nationale SNCF et ses filiales" et ses "conditions de fonctionnement", notamment sa gouvernance. Concernant la dette de SNCF Réseau, qui atteignait 46,6 milliards d'euros fin 2017 et devrait dépasser les 62 mds en 2026, le projet de loi est muet. Mais Emmanuel Macron a confirmé dimanche qu'"à partir du 1er janvier 2020, l'Etat reprendra progressivement de la dette", largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse. La reprise sera "substantielle, parce qu'une entreprise ne peut pas la porter elle-même" et le montant sera fonction des débats "avec les organisations syndicales des prochaines semaines", a ajouté le chef de l'Etat, selon qui "plus on aura une réforme ambitieuse collectivement, plus l'Etat la reprendra". - Calendrier d'ouverture à la concurrence Alors que des ordonnances étaient prévues initialement, le calendrier échelonné a été inscrit dans le texte. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, à l'exception de l'Ile-de-France dont le calendrier est décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019 mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusqu'à fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Le calendrier est le même pour l'Etat avec les "trains d'équilibre du territoire" (Intercités). L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020, sur le modèle de l'"open access" (accès libre). Ainsi, la SNCF devra partager les créneaux de circulation des TGV avec ses concurrents s'ils se lancent sur ce marché. Quel que soit l'opérateur, le principe des tarifs dits "sociaux" pour les voyageurs (familles nombreuses, handicapés, etc.) sera pérennisé. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires et un décret fixera ces différents tarifs. - Sort des cheminots Traduisant le résultat des concertations en cours, ont été inscrites dans le texte une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire, notamment en cas de perte de contrat par l'opérateur historique. C'est ce qui est appelé le "sac-à-dos social". Ces transferts se feront "prioritairement au volontariat". Sont aussi prévus, sans limite de durée, le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut. Et les "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés, seront conservés. Ces garanties seront complétées d'ici l'examen du projet de loi au Sénat fin mai, en fonction des concertations en cours, a assuré la ministre des Transports Elisabeth Borne. Doit notamment être tranché le sort des cheminots en cas de refus de transfert ou de faillite de leur nouvelle entreprise. Quant au statut même des cheminots, le gouvernement veut l'éteindre progressivement. A partir d'une date à préciser, les nouvelles recrues seront embauchées dans un cadre contractuel restant également à négocier. Les cheminots actuellement au statut le resteront, même si la direction veut davantage de souplesse.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: les députés LREM qui ne voteraient pas "manqueraient de solidarité", juge Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416102955.bcfxgv3t.html</link>
   <description><![CDATA[Le délégué général de La République en marche Christophe Castaner a jugé lundi que les députés LREM qui s'abstiendraient ou voteraient contre le projet de loi asile et immigration "manqueraient de solidarité", renvoyant à Richard Ferrand la responsabilité de sanctions éventuelles. "Les lignes rouges sont fixées par le président du groupe et pas par moi, mais effectivement ils manqueraient de solidarité parce qu'une décision collective emporte le collectif", a déclaré M. Castaner sur RTL. "Et en plus comme il est conforme, ce texte de loi, à la philosophie, aux engagements du président de la République, je pense qu'il ne faut pas négliger sur quelles bases ils ont été élus", a poursuivi le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement. A la question de savoir si les députés LREM qui voteraient contre le texte seraient exclus, M. Castaner a rétorqué que "ça, c'est la décision de Richard Ferrand", le président du groupe. "Je ne pratique pas la chasse aux sorcières", a-t-il précisé. "Mais surtout je suis convaincu que celles et ceux qui aujourd'hui ont des doutes rentreront dans le bon sens." Richard Ferrand avait rappelé à l'ordre mardi les contestataires de son groupe sur le projet de loi "asile et immigration", les incitant à renoncer à défendre des amendements dans l'hémicycle et agitant une menace voilée d'exclusion. "Si certains préfèrent devenir auto-entrepreneurs, c'est le statut de non-inscrit" à un groupe à l'Assemblée, avait-il déclaré, se disant prêt "à casser des oeufs s'il le faut". Les débats sur le texte controversé de Gérard Collomb débutent lundi soir à l'Assemblée nationale, avec plus d'un millier d'amendements au menu jusqu'à vendredi, dont 200 des députés LREM. Le projet de loi est critiqué par des acteurs de l'asile et les associations --qui redoutent des atteintes aux droits des étrangers--ainsi que par des membres de la majorité. Les discussions ont été agitées dès l'examen du texte en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit de voter contre un texte à "la logique répressive". Critique mais prêt au compromis, le député Matthieu Orphelin pense lui s'abstenir. vm/ggy/rco/shu RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 10:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: coup d'envoi des débats à l'Assemblée, la majorité à l'épreuve</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180416020100.d59ghs94.html</link>
   <description><![CDATA[Coup d'envoi d'une semaine de débats tendus à l'Assemblée sur le projet de loi asile et immigration : le texte controversé de Gérard Collomb met la majorité à l'épreuve, tandis que les oppositions vont monter au créneau contre des mesures jugées "laxistes" ou "dangereuses". La présentation du texte a été décalée à la soirée de lundi, en raison du débat sur les frappes en Syrie à 17H00. Manifestation des tensions autour des dispositions sur l'asile : la porte du Palais Bourbon a été taguée dans le week-end de l'inscription "accueil de merde". Cinq personnes ont été interpellées. Plus d'un millier d'amendements sont au menu jusqu'à vendredi, dont 200 des députés LREM, un record. Le projet de loi "pour une immigration maîtrisée et un droit d'asile effectif" prévoit notamment de réduire à six mois les délais d'instruction de la demande d'asile, pour entamer rapidement le travail d'intégration des réfugiés, et à l'inverse de faciliter la reconduite à la frontière pour les déboutés. "On ne peut pas prendre toute la misère du monde", a déclaré Emmanuel Macron dimanche soir à BFMTV, RMC et Mediapart. "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit et qui va durer" et le droit d'asile, auquel il est "attaché", est "respecté", a-t-il aussi affirmé. La France a enregistré plus de 100.000 demandes d'asile l'an dernier, soit une hausse de 17,5 % par rapport à 2016. Le projet de loi est critiqué par des acteurs de l'asile et les associations, qui redoutent des atteintes aux droits des étrangers, ainsi qu'au sein même de la majorité, malgré les efforts de pédagogie et persuasion déployés depuis plusieurs mois par le ministre de l'Intérieur, incarnant la ligne "dure" de l'exécutif. Les discussions ont été agitées dès l'examen du texte en commission, ce qui a valu à la vingtaine de contestataires LREM un rappel à l'ordre du président de groupe Richard Ferrand. Jean-Michel Clément (ex-PS) prévoit de voter contre un texte à "la logique répressive". Critique prêt au compromis, Matthieu Orphelin est déçu de ne pas être parvenu à maintenir à 45 jours la durée maximale de rétention (portée à 90 jours) et pense s'abstenir. Les responsables LREM rejettent tout parallèle avec les frondeurs socialistes du précédent quinquennat, qui eux portaient "une contestation de fond de la ligne politique". Reste que ce projet de loi est le premier à faire autant tanguer dans les rangs des "marcheurs", particulièrement investis sur ce sujet touchant leurs "convictions". - "Laxisme" ou "logique de la peur" - Chez les MoDem alliés de LREM, certains souhaitent aller plus loin pour les droits des demandeurs, mais il n'y a "pas de ligne de fracture forte", assure-t-on au groupe. Gérard Collomb a dit au JDD avoir "toute confiance en la majorité" qui saura "faire preuve de responsabilité". M. Macron a évoqué "un débat démocratique" et des parlementaires "ni godillots ni frondeurs". Parmi les points sensibles, figurent les divers amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile, dans le sillage du rapport d'Aurélien Taché (LREM) préconisant un délai de six mois après le dépôt de la demande (contre neuf actuellement), et également la réécriture du "délit de solidarité" pour certaines personnes venant en aide aux migrants. De son côté, la droite, qui dénonce "ambitions bien modestes" et "laxisme", souhaite pouvoir fixer des quotas d'accueil annuels, limiter le regroupement familial, et éloigner plus facilement les étrangers représentant une menace. Finaliste de la présidentielle après une campagne marquée par ce thème de l'immigration, la députée du Pas-de-Calais et présidente du FN Marine Le Pen devrait s'impliquer sur ce texte qui va selon elle "accélérer" l'immigration. A l'autre bord, la gauche de la gauche est vent debout contre un projet de loi "inutile et dangereux", surfant "sur la logique de la peur". Les Insoumis ont appelé les autres groupes politiques à un "sursaut de convergence républicaine et humaniste". Les socialistes jugent que le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels", les élus UAI (UDI, Agir et Indépendants) veulent "équilibrer" ses mesures. L'Assemblée se prononcera à l'issue des échanges sur l'ensemble du texte, sans vote solennel en raison de la pause de deux semaines qui s'ensuit dans les travaux parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 16 Apr 2018 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron défend la loi asile à la veille de son examen à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180415221210.9e2m0zq8.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a défendu dimanche le controversé projet de loi "asile et immigration", qui "respecte" le droit à l'asile mais permettra de reconduire les déboutés "plus rapidement" dans un contexte où "l'Europe fait face à un phénomène migratoire inédit qui va durer" "Il est faux de dire que qui que ce soit qui peut avoir droit à l'asile sera exclu" par la réforme, a assuré le président en réponse aux critiques sur le texte dont l'examen débute lundi à l'Assemblée. Mais actuellement, "c'est 14 mois pour avoir son asile en France, 14 mois dans la précarité avec des droits réduits. Mon engagement, c'est de réduire ce délai à six mois.", a-t-il arguementé. "Les gens qui ne relèvent pas de l'asile, il faut instruire plus vite leur dossier, et éventuellement les reconduire plus vite. La France ne peut pas prendre toute la misère du monde", a-t-il plaidé "Nous sommes face à un phénomène migratoire inédit qui va durer", a-t-il dit et ce sont nos "concitoyens les plus modestes, qui subissent les conséquences d'une immigration non maitrisée". M. Macron a reconnu cependant qu'il y avait une "discussion légitime" au sein de sa majorité, où une frange de députés conteste les principales dispositions du texte. Les députés "sont libres et expriment leurs convictions. Je crois à une démocratie où les parlementaires ne sont ni des godillots ni des frondeurs", a-t-il assuré. Parmi les demandes de sa majorité, M. Macron s'est dit favorable à ce que "le délit de solidarité" (qui fait qu'une personne peut être poursuivie pour aide à l'entrée, à la circuation ou au séjour d'un étranger en situation irrégulière) "soit adapté mais pas supprimé". "Ceux qui sauvent des vies sont en situation de faire un geste d'humanité ne doivent pas être condamnées, mais ceux qui aident consciennment ou inconsciemment les passeurs, je ne vais pas les affranchir du délit de solidarité", a-t-il expliqué. En revanche, il s'est dit opposé à l'interdiction totale du placement en rétention de familles avec mineurs, comme le demandent aussi plusieurs députés LREM. "Sinon, vous ne pouvez matériellement plus expulser quelque famille que ce soit", a-t-il dit. "Je souhaite que cette rétention dure le moins possible", a-t-il ajouté, en principe seulement "quelques heures" avant l'éloignement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 22:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi immigration: un millier de personnes manifestent près de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180415160158.kvax371a.html</link>
   <description><![CDATA[Un millier de personnes se sont rassemblées dimanche près de l'Assemblée nationale à Paris pour dénoncer le controversé projet de loi immigration et asile, à la veille de son examen par les députés, a constaté une journaliste de l'AFP. Lancée à l'initiative du BAAM (Bureau d'accueil et d'accompagnement des migrants), cette manifestation - qui a réuni 1.000 personnes, selon la préfecture de police - a été rejointe par une cinquantaine d'organisations, du mouvement Génération-s de Benoît Hamon au Parti communiste, en passant par Act-Up. Les manifestants, qui s'étaient donné rendez-vous devant le Palais Bourbon, ont finalement été contraints de manifester sur une place à proximité, l'accès à l'Assemblée ayant été barré par un dispositif policier. Dans la nuit de vendredi à samedi, la porte de l'Assemblée nationale a été taguée avec l'inscription "accueil de merde", en référence au projet de loi. "Le texte va être discuté demain et il nous semblait urgent d'être là aujourd'hui pour appeler les députés LREM à rejeter cette loi. On sait que ce projet de loi a divisé au sein même du mouvement majoritaire, alors on veut encourager ces députés à ne pas le voter", a déclaré à l'AFP Héloise Mary, présidente du BAAM. Cette loi "va sanctionner plus durement les demandeurs d'asile. C'est une honte pour le pays des droits de l'Homme", a dénoncé Frédérique, 50 ans et militante au PCF. De nombreux sans-papiers africains étaient présents, parmi lesquels Abderrahman, 45 ans, originaire de Mauritanie: "Cela fait huit ans que je suis en France. Je travaille et je n'ai toujours pas de papiers", a-t-il déploré. Au milieu de la place, un mur en carton avait été dressé, avec ces mots inscrits dessus: "Et pierre par pierre, mur par mur". Il a ensuite été détruit par des militants. Porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, le projet de loi est décrié par les associations et divise jusqu'au sein de la majorité. Parmi les mesures les plus critiquées : l'allongement de la durée maximale de rétention pour les étrangers en attente d'expulsion et la réduction du délai d'appel pour les déboutés notamment.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frappes françaises en Syrie: débat sans vote au Parlement lundi à 17H00</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180415122825.9zc6ozza.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires débattront, sans voter, lundi à partir de 17H00 de l'opération militaire menée par la France, les États-Unis et la Grande-Bretagne contre la Syrie, a annoncé dimanche le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy. Edouard Philippe a réuni dimanche matin les responsables de l'Assemblée et du Sénat, après les frappes menées dans la nuit de vendredi à samedi contre l'arsenal chimique du régime de Damas. "Après la réunion d'information autour du Premier ministre, un débat sera organisé comme je l'avais souhaité à l'Assemblée nationale lundi à 17H00", a annoncé M. de Rugy (LREM) sur Twitter. "Cela permettra au gouvernement de s'exprimer devant tous les députés et à tous les groupes parlementaires d'exprimer leurs positions", a-t-il ajouté. "Le Premier ministre pourra présenter les opérations, mais également les initiatives diplomatiques de la France", a précisé M. de Rugy à la presse à la sortie de la réunion à Matignon. La Constitution stipule, dans son article 35, que le gouvernement "informe le Parlement de sa décision de faire intervenir les forces armées à l'étranger, au plus tard trois jours après le début de l'intervention". "Il précise les objectifs poursuivis. Cette information peut donner lieu à un débat qui n'est suivi d'aucun vote", ajoute l'article. Lorsque la durée de l'intervention excède quatre mois, le gouvernement soumet sa prolongation à l'autorisation du Parlement. L'intervention française n'a pas suscité d'union sacrée, de nombreuses voix critiquant cette action menée sans mandat de l'ONU. Jean-Luc Mélenchon, Marine Le Pen, ou encore Laurent Wauquiez, l'ont ainsi dénoncée. Le PS, des personnalités comme Alain Juppé et Xavier Bertrand, ou encore l'UDI soutiennent en revanche cette opération. Le chef de file des députés de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a rapporté à la sortie de la réunion avoir dit au Premier ministre son "désaccord complet avec cette opération", et avoir souligné "le risque énorme pris d'un embrasement général dans la mesure où (la zone est) un nid de serpents". Il a fustigé "l'état d'isolement de la France" et "l'arrogance monarchique" d'Emmanuel Macron, qui "a tracé des lignes rouges tout seul". "On est devenu le shérif de la planète maintenant ?", a-t-il interrogé. Le sénateur PS Patrick Kanner a jugé ces frappes "nécessaires", tout en émettant "des réserves" : "quel mandat international" pour les mener, et "quels moyens pour éviter toute forme d'escalade dans une région poudrière ?", a-t-il noté. À ses côtés, Valérie Rabault, nouvelle présidente du groupe PS à l'Assemblée, a souligné que la situation démontrait la nécessité d'"un socle d'une défense européenne". Le patron des députés LR, Christian Jacob, a pour sa part soulevé deux points : la question de "l'objectif" et la finalité de l'opération, et le fait que "pour la première fois, la France n'intervient pas dans le cadre d'une résolution de l'ONU". "Qu'adviendra-t-il si un autre membre du Conseil de sécurité s'affranchit d'une résolution de l'ONU ?", a-t-il interrogé. François de Rugy, qui soutient cette action "militaire coordonnée, ciblée, limitée dans le temps", a dit devant la presse "comprendre qu'il n'y ait pas forcément unanimité sur un tel sujet". Le débat lundi permettra aux "Français de "voir qui est avec qui", qui parmi les parlementaires "en France fait preuve d'une grande mansuétude, pour ne pas dire une grande faiblesse, à l'égard de la Syrie de Bachar al-Assad, mais aussi de la Russie", et "ce qu'ils feraient s'ils étaient aux responsabilités en pareilles circonstances", a ajouté le président de l'Assemblée nationale. ggy-mat/bma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'archevêque de Paris en visite dans un campement de migrants de la capitale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180415111916.e5akfu18.html</link>
   <description><![CDATA[L'archevêque de Paris, Mgr Michel Aupetit, s'est rendu dimanche matin à la rencontre de migrants installés dans un imposant campement près de la porte de la Villette, dans le nord-est de la capitale, en signe de fraternité et d'"écoute". "C'est une attention aux frères, c'est notre foi", a expliqué l'archevêque à l'AFP. "Dans le mot étranger, il y a le mot +étrange+, mais on se rend compte que si on les écoute, si on les respecte, si on les accueille, une vraie relation peut se produire". Pour lui, il faut concilier "l'accueil de celui qui est là" et la question du "bien commun": "comment accueillir ces gens du mieux possible sans déséquilibrer" le tissu social. En France, "aujourd'hui, nous avons les moyens peut-être d'accueillir plus que ce que nous faisons", a-t-il avancé. Pendant une heure, Mgr Aupetit a déambulé le long des tentes serrées sous les ponts et rencontré de petits groupes de migrants, pour beaucoup originaires du Soudan et d'Erythrée, installés le long du canal de Sain-Denis. Il était accompagné des curés de deux paroisses voisines et de Mgr Benoist de Sinety, vicaire général du diocèse, en charge du nord-est de la capitale. Dans ce nouveau campement du XIXe arrondissement où dorment plus d'un millier de migrants, la douceur de l'air ne doit pas faire oublier la rudesse des conditions de vie, raconte Mechac, 32 ans, arrivé il y a huit mois de Côte d'Ivoire via la Libye avec son frère jumeau Chadrac. Cet hiver, "avec le vent, la pluie, on n'arrivait même pas à dormir", dit-il. Tous deux improvisent une chanson devant le prélat: "Qui changera ce monde ? Toi et moi, nous changerons ce monde-là". Cette visite doit aussi "encourager les paroisses qui essaient de faire quelque chose", a souligné le prélat. La paroisse voisine de Saint-Jacques/Saint-Christophe loge ainsi six migrants dans des studios et donne des cours d'alphabétisation. L'appel du pape François à en faire davantage pour accueillir les migrants divise dans les milieux catholiques, notamment en France. Et la question migratoire sera lundi au coeur du débat politique: après plusieurs mois de controverses, les députés entameront l'examen du projet de loi sur l'asile et l'immigration, qui vise à faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: un tag "accueil de merde" sur la porte principale de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414195413.h2ze9vdy.html</link>
   <description><![CDATA[La porte principale de l'Assemblée nationale a été taguée dans la nuit de vendredi à samedi de l'inscription "accueil de merde", en lien avec le prochain examen du projet de loi sur l'asile, a-t-on appris auprès de la présidence. Une dizaine de personnes ont participé à cette opération sur la place du Palais-Bourbon, dont cinq ont été arrêtées, a-t-on ajouté de même source. L'Assemblée nationale va déposer plainte. L'examen du projet de loi sur l'asile et l'immigration, qui vise à faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés, est prévu lundi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: débat sans vote lundi à l'Assemblée et au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414182054.ayf4a5nw.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat, sans vote, aura lieu lundi à l'Assemblée nationale et au Sénat, après les frappes en Syrie menées avec les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, a-t-on appris samedi de sources parlementaires. La Constitution prévoit ce débat après la décision de faire intervenir les forces armées à l'étranger. La séance aura lieu à 17H00, et sera introduite par le gouvernement. Le début des discussions au Palais-Bourbon sur le projet de loi asile-immigration, initialement lundi à 16H00, devrait être repoussé à 21H30. Edouard Philippe recevra dimanche les présidents des assemblées François de Rugy et Gérard Larcher, ainsi que les responsables des groupes politiques, et devrait leur confirmer cet ordre du jour. Les présidents des commissions des Affaires étrangères et de la Défense de l'Assemblée et du Sénat sont également conviés au rendez-vous, à 11H00 à Matignon. Plusieurs personnalités politiques, comme Jean-Luc Mélenchon (LFI), ont regretté samedi qu'il n'y ait pas de vote du Parlement sur cette opération militaire. Gérard Larcher (LR) et François de Rugy (LREM) avaient été informés dans la nuit du déclenchement des frappes, avant qu'elles ne débutent.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 18:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Syrie: Philippe recevra dimanche Rugy, Larcher et les responsables des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414150758.jynd7epf.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe recevra dimanche les présidents des assemblées François de Rugy et Gérard Larcher, ainsi que les responsables des groupes politiques, après les frappes en Syrie menées avec les Etats-Unis et la Grande-Bretagne, a-t-on appris samedi de source parlementaire. Les présidents des commissions des Affaires étrangères et de la Défense de l'Assemblée et du Sénat sont également conviés au rendez-vous, à 11H00 à Matignon. Comme l'a annoncé l'Elysée dans la nuit de vendredi à samedi, après le début des frappes contre le régime de Bachar al-Assad, un débat sans vote sera organisé rapidement devant les assemblées. Selon la même source parlementaire, il doit se tenir mardi au plus tard. Hasard du calendrier, le Premier ministre canadien Justin Trudeau doit prononcer ce même jour une allocution au Palais Bourbon. Plusieurs personnalités politique, comme Jean-Luc Mélenchon (LFI), ont regretté samedi qu'il n'y ait pas de vote du Parlement sur cette opération militaire. Gérard Larcher (LR) et François de Rugy (LREM) avaient été informés dans la nuit du déclenchement des frappes, avant qu'elles ne débutent.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales dispositions du projet de loi "asile et immigration"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414082916.adbpkypd.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "asile et immigration" débattu à partir de lundi à l'Assemblée nationale, qui a été amendé par les députés en commission des Lois. Le texte porté par le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb veut réduire les délais des procédure d'asile, "renforcer" la lutte contre l'immigration irrégulière et "sécuriser le droit au séjour" des étrangers en situation régulière. - Asile, accueil: La ligne directrice est de réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande, recours compris. Pour cela: - réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France: au-delà, le dossier sera traité, mais pourra l'être "en procédure accélérée" - notification de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) "par tout moyen" (notamment électronique) et pas seulement par courrier. Toutefois, l'administration devra s'assurer de la réception des courriers, aux termes d'un amendement adopté en commission - réduction d'un mois à 15 jours du délai de recours à la Cour nationale du droit d'asile (CNDA) et développement des audiences par vidéo (à distance). Là aussi, une exigence de "qualité" de la liaison et la présence d'un traducteur si nécessaire ont été introduites - éloignement facilité pour certaines catégories de déboutés (ressortissants de pays d'origine sûre, réexamens...). L'éloignement peut avoir lieu avant le recours, sauf si le demandeur saisit le tribunal administratif - échange d'informations entre l'hébergement d'urgence et l'Ofii (Office français d'immigration et d'intégration) pour les demandeurs d'asile et les réfugiés - titre de séjour de quatre ans, au lieu d'un an, pour les réfugiés "subsidiaires" (une extension du statut de réfugié) et apatrides - renforcement de la protection des jeunes filles exposées à un risque de mutilation sexuelle, étendue aux jeunes hommes en commission des Lois - un pays persécutant les homosexuels ne peut être considéré comme "sûr" - pour les mineurs, extension de la réunification familiale aux frères et soeurs - possibilité de mise à l'abri pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile (inscription dans la loi du dispositif qui se met en place depuis quelques mois) - Lutte contre l'immigration irrégulière - augmentation de la durée maximale de la rétention administrative, portée de 45 à 90 jours (et non plus 135 jours, comme le voulait le gouvernement): 30 + 30 + 2 fois 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement - augmentation de 16 à 24 heures de la durée de la retenue administrative pour vérifier le droit au séjour, et renforcement des pouvoirs d'investigation - renforcement du régime de l'assignation à résidence pendant trois heures de suite en cas de menace à l'ordre public - possibilité d'accorder l'aide au retour volontaire à un étranger placé en rétention - extension de la vidéo-audience pour le juge des libertés et le tribunal administratif - les députés ont raboté en commission une loi facilitant le placement en rétention des "dublinés" (déjà enregistrés dans un autre pays européen), pour ramener à 15 jours (au lieu de 7) le délai de recours et encadrer les motifs de rétention - Séjour - extension du "passeport talent" à de nouvelles catégories - installation facilitée des étudiants chercheurs - dispositions protectrices sur le droit au séjour des victimes de violences conjugales]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sur l'immigration-asile, plusieurs familles chez les "marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414073119.zykhk525.html</link>
   <description><![CDATA[Entre partisans de la fermeté de Gérard Collomb et contestataires "humanistes", le projet de loi asile et immigration a mis pour la première fois La République en Marche sous haute tension, reflet des convictions et parcours divers de ses élus. La fermeté: Collomb et ses relais Depuis janvier, Gérard Collomb a passé son temps avec les députés LREM pour faire de la "pédagogie": il les a reçus à tour de bras, en a emmené certains au Niger ou en Albanie, est venu en réunion de groupe, longuement en commission... Sans lâcher sur les "lignes rouges", ne concédant qu'un encadrement de l'allongement de la durée maximale de rétention. "Si on veut faire une loi qui soit juste du trompe-l'oeil, ce n'est pas la peine", avait-il prévenu. "Gérard Collomb est dur en négociations car il croit dans son texte, il en est convaincu", selon la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet. "Il est resté inflexible mais on le connaît: quand il prend une posture, il la tient", glisse Jean-Michel Clément, un des contestataires. Sa ligne a été notamment relayée par Manuel Valls, qui a appelé "ne pas affaiblir" le ministre, ou par l'ex-juppéiste Marie Guévenoux. Cinq députés, dont Alexandra Valetta Ardisson (élue de la frontière franco-italienne) et Christophe Blanchet, connaissant un "mini-Calais" à Ouistreham (Calvados), se sont même opposés, comme LR, à l'extension du regroupement familial aux frères et soeurs des réfugiés mineurs. Les démineurs Au côté d'un autre ancien PS, Florent Boudié, chef de file LREM sur le texte, la rapporteure Elise Fajgeles, élue du Xe arrondissement de Paris et ancienne avocate, a eu la mission d'éviter en amont la fracturation du groupe. Sa méthode: ouvrir les auditions, multiplier les ateliers et les réunions au sein du groupe... "On a touché une grosse moitié de nos députés. Personne n'a été ignoré, on ne tombera pas tous d'accord mais il n'y aura pas de rancoeur comme avec les frondeurs au PS", estime cette ancienne porte-parole de Manuel Valls. Pour convaincre la majorité que le texte n'était pas que répressif, Aurélien Taché (Val d'Oise), ancien conseiller de ministres sous le quinquennat Hollande, a, lui, été chargé de l'enrichir d'un volet "intégration", comprenant un droit au travail plus précoce et davantage de cours de français pour les demandeurs d'asile. Les critiques "constructifs" En binôme avec une autre élue du Maine-et-Loire, Stella Dupont, Matthieu Orphelin a oeuvré pendant trois mois pour faire évoluer le texte dans un sens plus humaniste à ses yeux et prouver que "le compromis est dans l'ADN d'En Marche". Persévérant ("la politique, c'est dur, il faut convaincre mais j'aime ça"), cet hyperactif proche de Nicolas Hulot a réussi à faire passer certains amendements (stratégie sur les migrations climatiques, retirer des pays d'origine sûrs ceux qui pénalisent l'homosexualité, etc) mais échoué sur des points majeurs comme la réduction des délais d'appel des demandeurs d'asile déboutés. Déçu du résultat final, il compte s'abstenir mais s'exprimera "peu" dans l'hémicycle pour "ne pas mettre en difficulté la majorité". Les frondeurs sans le nom Plus frontalement opposés au texte, cette quinzaine de députés compte notamment Martine Wonner (Bas-Rhin), médecin psychiatre, ancienne du Samu social de Paris, ou l'ex-PS Jean-Michel Clément (Vienne), spécialiste du droit des étrangers et seul à avoir déjà annoncé son vote contre. Cette contestation a été incarnée par Sonia Krimi, 35 ans, avec sa vive interpellation de Gérard Collomb sur les centres de rétention dans une question au gouvernement en décembre. Cette "migrante économique" tunisienne naturalisée en 2012, professeur de gestion et consultante, "est brillante et chaleureuse", selon son voisin LR de la Manche Philippe Gosselin, "admiratif d'un parcours remarquable". Mais elle en agace d'autres par "son registre émotionnel" ou lorsqu'elle décerne en commission "un award du hors sujet" à un... LREM. Rejetant l'étiquette de "frondeuse", elle assure n'avoir "aucun problème avec le ministre Collomb", "très fair play" et qui "fait bien le job".]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 07:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immigration-asile: vers une semaine de débats à vif à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180414073022.ryh3p24s.html</link>
   <description><![CDATA[Une frange de la majorité contestataire, des LR sur leur faim, une gauche mobilisée... Les débats promettent d'être longs et vifs à partir de lundi dans l'hémicycle sur le projet de loi "asile et immigration" après déjà plusieurs mois de controverses. Défendu vigoureusement par Gérard Collomb, ce projet de loi "pour une immigration maîtrisée, un droit d'asile effectif et une intégration réussie" vise à réduire à six mois, recours compris, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile. Objectif affiché: faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Plus de 1.000 amendements sont au menu jusqu'à vendredi, avant un vote sur l'ensemble du texte en première lecture dans la foulée. L'asile a déjà fait l'objet d'une réforme en juillet 2015. Mais cette loi, élaborée avant le pic migratoire, s'est trouvée sous-calibrée face aux arrivées (plus de 100.000 demandes d'asile en 2017, hausse de 17%), qui ont saturé les dispositifs d'accueil. Le ministre de l'Intérieur met en avant l'inquiétude que la France soit "à contre-temps des autres pays européens", où la demande d'asile diminue, comme en Allemagne où "500.000 personnes ont été déboutées en trois ans et essaient de gagner d'autres pays". Pour justifier sa fermeté, il dégaine aussi des arguments politiques: "Si, aujourd'hui, 92 députés d'extrême droite siègent au Bundestag, c'est parce que ces problématiques ont créé une certaine difficulté dans l'opinion allemande". Mais dès la parution des premiers brouillons en décembre/janvier, son texte a provoqué un fort émoi chez les associations d'aide aux migrants comme chez le Défenseur des droits Jacques Toubon qui considère "le demandeur d'asile maltraité". Il a aussi déclenché des grèves inédites à l'Ofpra et dans son instance d'appel (CNDA). Dans leur ligne de mire, principalement deux mesures phares: l'allongement de la durée maximale de rétention pour les immigrés en attente d'expulsion et la réduction du délai d'appel pour les déboutés. Surtout, ce volet "fermeté", pas en détail dans le programme présidentiel, a mis à l'épreuve pour la première fois la majorité LREM-MoDem, où divers députés, aux parcours personnels très divers, se sont montrés heurtés dans leurs "convictions" et choqués par la vie dans les centres de rétention visités par certains. Pour éviter une "fracture" et trouver "l'équilibre", LREM a multiplié pendant trois mois les réunions, sous l'égide des différents responsables du texte, Gérard Collomb recevant, lui, à tour de bras les députés pour les convaincre par sa "pédagogie". Si cette méthode a été saluée, le texte enrichi d'un volet "intégration" et la rétention encadrée, le ministre a préservé ses "lignes rouges". Jusqu'en commission où plus de 350 amendements LREM ont été débattus, avec des échanges parfois tendus. - "Bons et mauvais migrants" - Cette contestation persistante a poussé le président du groupe Richard Ferrand à tancer ses troupes mardi et rappeler "l'unité de vote". "S'il faut casser des oeufs, je le ferai", a-t-il lancé, avec une menace voilée. Ce rappel à l'ordre, "qui passe au-dessus de la tête" de l'une des contestataires Sonia Krimi, n'a pas empêché le dépôt d'une quarantaine d'amendements en marge du groupe, signés par une vingtaine de députés. Au final, la plupart d'entre eux devraient s'abstenir, un vote contre pouvant être synonyme d'exclusion. L'hémicycle, où les divergences de la majorité seront scrutées, verra aussi des tirs croisés de gauche et de droite. Les Républicains, dont Eric Ciotti, Guillaume Larrivé ou Valérie Boyer, n'entendent pas faire dans la demi-mesure sur un texte qui "ne répond en rien" à la gravité de la situation. LR, qui a déposé de nombreux amendements, veut restreindre le regroupement familial, poser la question de "quotas d'accueil", supprimer l'aide médicale d'Etat, expulser les étrangers fichés pour radicalisation, etc. Absent en commission, le FN compte se rattraper dans l'hémicycle. Toute la gauche est vent debout. Les Insoumis dénoncent un texte "inutile, contreproductif et dangereux" qui trie "entre bons et mauvais migrants". Les communistes refusent "une politique de la peur", quand Gérard Collomb parle de "certaines régions "submergées". Pour les socialistes, le texte "tourne le dos à nos principes constitutionnels".]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 Apr 2018 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile: avocats et associatifs appellent à manifester pour une autre politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180413153909.fopqy2t4.html</link>
   <description><![CDATA[Appels à manifester, faire-part de décès dans la presse: associations et avocats ont redit vendredi leur opposition au projet de loi "asile-immigration", synonyme, selon eux, de recul des droits, et qui sera examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale. Les principales associations d'aide aux migrants, qui avaient lancé en novembre des "États Généraux des Migrations", ont appelé les députés dans un communiqué à rejeter ce texte et à réfléchir "à une politique migratoire radicalement différente". Tirant la sonnette d'alarme "sur les conséquences prévisibles" du projet de loi "qui durcit les conditions d'accès à l'asile" et a "pour objectif principal de faciliter les expulsions des personnes déboutées ou sans titre de séjour", elles ont appelé à manifester dimanche et lundi après-midi devant l'Assemblée nationale. Ce texte "va porter atteinte aux droits fondamentaux de personnes vulnérables qui, dans leur immense majorité, ont mis leur vie en péril pour fuir des situations de conflits ou de violence", ajoutent les associations. De leur côté, les avocats de l'association Elena, qui intervient devant la Cour nationale du droit d'asile (CNDA), ont publié un faire-part de décès dans Libération pour dire leur "douleur" du "décès du droit d'asile, tué par le projet de loi Asile de Macron et Collomb". Appelant à manifester "en musique" lundi midi devant le Parlement, ils ont par ailleurs prolongé jusqu'à mardi leur grève entamée le 13 février. Après deux mois de mouvement, "plusieurs milliers de dossiers ont été reportés" à la CNDA qui examine les recours des déboutés de l'asile, a indiqué à l'AFP Sylvain Saligari, l'un des avocats du collectif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
