<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 13:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ressources de l'EI: création d'une mission d'information à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201123057.kh4lfgsd.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information de l'Assemblée nationale va se pencher sur "les moyens dont bénéficie l'organisation terroriste Daech", a décidé mardi la conférence des présidents, sur proposition de Claude Bartolone (PS). Cette mission d'information sera composée, comme il est d'usage, de 30 membres répartis entre les groupes à la proportionnelle (soit 15 PS, 10 LR, 2 UDI, 1 écologiste, 1 radical de gauche, 1 Front de gauche). Elle sera présidée par un député du groupe Les Républicains et aura comme rapporteur un élu du groupe socialiste. Le groupe Les Républicains souhaitait la création d'une commission d'enquête sur la participation de fonds français au financement de Daech, via une proposition de résolution qui doit être débattue jeudi dans l'hémicycle mais a été rejetée en commission des Affaires étrangères la semaine dernière. "Les travaux des commissions d'enquête étant limités dans le temps, la mission d'information se révèle être le format le plus adapté pour élargir le champ d'investigation, notamment dans la durée", a fait valoir le président de l'Assemblée dans un communiqué. Par ailleurs, "la question du financement de Daech par d'éventuels fonds français n'est pas un périmètre suffisant, eu égard à l'organisation tentaculaire et complexe de Daech", a ajouté M. Bartolone. Ce dernier avait indiqué mercredi dernier, dans l'émission "Questions d'Info" LCP-France Info-Le Monde-AFP, qu'il proposerait aux présidents des groupes politiques de l'Assemblée "une mission de la conférence des présidents pour tirer l'ensemble des leçons qui peuvent être celles qui découlent de ces événements" du 13 novembre à Paris et Saint-Denis. Une telle démarche collective permettrait de "montrer que nous avons envie de donner du sens à ce besoin d'unité" nationale, avait encore estimé M. Bartolone. Les missions d'information ont des pouvoirs plus limités que les commissions d'enquête. Les travaux comprennent des auditions et éventuellement des déplacements en France et à l'étranger. Les rapports peuvent donner lieu à un débat sans vote en séance. Selon l'objet de la mission, les travaux peuvent également se conclure par le dépôt d'une proposition de loi. Si la majorité de ses membres sont d'accord, la mission d'information sur les moyens de l'EI pourra bénéficier, pendant au maximum six mois, des prérogatives d'une commission d'enquête, comme la possibilité d'auditions sous serment ou de contrôles sur place et sur pièce, a indiqué le chef de file des députés LR, Christian Jacob. "Nous continuons à penser qu'il vaudrait mieux une commission d'enquête en raison de pouvoirs d'investigations beaucoup plus forts, mais, la majorité étant majoritaire, notre proposition sera probablement battue jeudi", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: la fiscalité écologique au menu des députés à l'ouverture de la COP21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151201001212.907tok3o.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont entamé lundi soir l'examen du projet de budget rectificatif 2015, axé principalement sur la fiscalité écologique le jour même où s'ouvrait la COP21 à Paris. A l'ouverture des discussions, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a affirmé que cette "réforme majeure de la fiscalité écologique" avait trois objectifs: "donner de la visibilité au prix du carbone pour 2017", "utiliser le rendement ainsi obtenu pour sécuriser le financement du service public de l'électricité et des énergies renouvelables" et "concrétiser la convergence" des taxes sur l'essence et le gazole. La contribution climat énergie, sorte de taxe carbone intégrée aux taxes sur les carburants et le fioul, sera ainsi augmentée pour atteindre 30,5 euros par tonne de carbone en 2017, soit une hausse de 8,5 euros par rapport à son niveau de 2016. "Ce prix correspond à la trajectoire qui permet d'atteindre l'objectif de la loi de transition énergétique d'une tonne à 56 euros en 2020 (...) Cette augmentation, nous l'assumons pleinement car elle est indispensable pour donner au carbone son juste prix et pour orienter progressivement nos consommations vers des produits moins polluants", a déclaré M. Eckert. Autre réforme, la contribution aux charges du service public de l'électricité (CSPE), prélevée sur les factures d'électricité pour financer principalement les énergies renouvelables. Grâce à un changement juridique, les parlementaires pourront désormais se prononcer sur le montant d'une "taxe" sur l'électricité, jusqu'ici fixée chaque année par le gouvernement. "Le tarif correspond en 2016 à celui qu'il aurait été pour la CSPE sans la réforme : 22,5 euros/MWh", a assuré M. Eckert. Enfin, le projet de budget instaure une baisse d'un centime des taxes sur l'essence sans plomb 95 contenant 10% de bioéthanol (SP95-E10). Les taxes sur le sans plomb 95 classique seront augmentées de 1 centime. Le projet de loi de finances 2016 a déjà prévu l'augmentation de 1 centime des taxes sur le gazole en 2016, puis en 2017, et la baisse d'autant de celles sur l'essence pour réduire l'avantage fiscal du premier. "Ces dispositifs, loin de répondre aux attentes de nos concitoyens, leur feront subir de nouvelles hausses de la fiscalité (...) Nous regrettons que cette inflation de taxes à finalité écologique ne se fasse pas à fiscalité constante", lui a répondu la députée Les Républicains Marie-Christine Dalloz, au grand dam de l'écologiste Eric Alauzet pour qui la droite reste "enfermée dans un carcan idéologique". - Un compte d'affectation spécial 'transition énergétique' - Dans la soirée, les députés sont rentrés dans le vif du projet de loi. Ils ont notamment adopté un article créant un compte d'affectation spécial "transition énergétique" qui permettra de flécher certaines recettes fiscales vers le financement des énergies renouvelables. Un amendement de la rapporteure générale du budget Valérie Rabault a été adopté, contre l'avis du gouvernement, pour affecter à ce compte la taxe sur le charbon et 1,2% de la taxe sur les carburants et produits pétroliers, ce qui représente 160 millions d'euros. Les parlementaires ont également eu de longs débats sur le prélèvement de 225 millions d'euros sur le Fonds national de gestion des risques en agriculture (FNGRA) et la division par deux de l'impôt servant à le financer. La droite y a vu un "détournement total" de l'objectif de ce fonds qui doit permettre aux agriculteurs de faire face aux aléas, le gouvernement défendant une bonne gestion de ressources quasi "dormantes". Les députés ont également adopté l'"article d'équilibre", qui fait le solde entre les charges et les ressources du projet, intégrant par anticipation des amendements prévus dans la suite du texte. L'article, qui prévoit 800 millions de recettes en plus et autant de dépenses, fait ressortir un "déficit budgétaire en hausse de 9 millions d'euros" par rapport au projet de loi de finances rectificative initiale, selon M. Eckert, avec un solde budgétaire à 73,3 mds d'euros. Le gouvernement a par ailleurs déposé un amendement qui sera examiné dans la suite des débats, pour mettre en conformité avec le droit européen les règles fiscales concernant les entreprises mères et leurs filiales en matière d'imposition des dividendes. Cette mesure - neutre budgétairement selon Bercy -, fait suite à une décision récente de la cour de justice de l'Union européenne concernant le groupe Steria.]]></description>
   <pubDate>Tue, 01 Dec 2015 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement a adopté définitivement le projet de budget 2016 de la Sécu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130164833.3m3so3f5.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement lundi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, qui vise notamment à ramener le déficit sous la barre des 10 milliards d'euros. Ce projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) a été approuvé par un vote à main levée, avec l'aval des socialistes, des radicaux de gauche et d'une partie des écologistes. A l'inverse, la droite a voté contre, comme le Front de gauche, mais pour des motifs différents. Au nom des élus du Front de gauche, Jacqueline Fraysse a dénoncé une "spirale de régression qui accentue les inégalités". Les élus de droite ont regretté pour leur part que les propositions faites au Sénat, où l'opposition est majoritaire, aient été "balayées d'un revers de main", par exemple sur le recul de l'âge légal de départ à la retraite. Au nom des députés Les Républicains, Gilles Lurton a expliqué s'opposer à "cette absence de vision pour l'avenir", disant craindre que ce budget "ne fasse que reporter les charges financières" à l'avenir, tandis que l'UDI Philippe Gomes s'est dit "très dubitatif sur une réduction durable et significative du déficit de la Sécurité sociale". La ministre de la Santé, Marisol Touraine, a insisté de son côté sur le fait que le texte répondait à une "double exigence": "la maîtrise des dépenses tout en garantissant la progression des droits sociaux", le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, soulignant la "responsabilité lourde" liée au rétablissement de l'équilibre financier. Le texte, dernier budget en année pleine du quinquennat, vise notamment à ramener le fameux "trou de la Sécu" à 9,7 milliards (contre 12,8 mds en 2015). Il prévoit un taux historiquement bas pour la progression de l'Objectif national des dépenses d'Assurance maladie (ONDAM) fixée en 2016 à 1,75%, contre 2% en 2015.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 17:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse en ligne: les députés favorables en commission à une amnistie fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130164100.onpxgbuk.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a accepté lundi des amendements de gauche et de droite sur une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, tels Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Ces amendements devront être votés en séance pour être intégrés au projet de loi de finances rectificative 2015, dont l'examen débute lundi soir. Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés. "Il est souhaitable qu'aucune somme ne soit réclamée aux éditeurs dont la démarche, effectuée en toute transparence, avait permis d'attirer l'attention sur le manque de cohérence du droit fiscal et d'aboutir à une égalité de traitement de la presse, quel que soit son support, dont a bénéficié l'ensemble du secteur, pure-players mais aussi titres issus du papier qui ont pu développer leurs offres numériques payantes à la faveur de cet alignement du taux de TVA", estiment les treize députés socialistes -dont l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault-, signataires d'un des amendements. Un amendement similaire a été défendu par neuf députés de droite, dont Nathalie Kosciusko-Morizet et le président du groupe UDI Philippe Vigier pour qui il faut "mettre en concordance le droit de la presse et le droit fiscal".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 17:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpitaux: Touraine annonce le dégel de 150 M d'euros de crédit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151130155836.vutnb6sv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a annoncé lundi le déblocage de 150 millions d'euros de crédits en faveur des établissements de santé, des fonds qui avaient été mis en réserve pour garantir le respect de l'Objectif national des dépenses d'Assurance-maladie (ONDAM). "Soutenir l'hôpital public, c'est reconnaître et soutenir les efforts qu'il consent", a déclaré la ministre à l'Assemblée, à l'ouverture des débats en vue de l'adoption définitive du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016. "Chaque année, une partie des enveloppes de financement des établissements de santé fait l'objet d'une mise en réserve en début d'exercice de manière à garantir le respect de l'ONDAM", a-t-elle rappelé. "Au regard des résultats de l'exécution pour 2015 et dans le cadre du respect de l'objectif voté, je suis heureuse de vous annoncer que j'ai décidé de procéder au dégel de crédits mis en réserve en début d'année sur les enveloppes de financement des établissements de santé", a-t-elle indiqué, précisant que ce dégel portait sur "un montant total de 150 millions d'euros". Il "se déploiera de la manière suivante: 100 millions d'euros supplémentaires seront reversés aux établissements exerçant des activités de médecine, chirurgie et obstétrique (MCO) et 50 millions d'euros supplémentaires bénéficieront aux établissements exerçant des activités de psychiatrie et de soins de suite et de réadaptation", a-t-elle détaillé. En 2014, le gouvernement avait aussi procédé à un tel dégel en faveur des hôpitaux et cliniques ayant respecté l'ONDAM, qui avait porté sur 141 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 16:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote de nouveau la généralisation du tiers payant d'ici fin 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127180723.mmu288vt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté de nouveau vendredi, en nouvelle lecture du projet de loi sur la Santé, la généralisation progressive du tiers payant d'ici fin 2017, mesure combattue par la droite et les médecins libéraux. La généralisation par étapes de ce système permettant de ne plus avancer les frais d'une consultation en médecine de ville, inscrite à l'article 18 du projet de loi défendu par la ministre Marisol Touraine, a été adoptée à main levée après 1h15 de débats. Dominique Tian (Les Républicains) a déploré un examen de cet article en l'absence de nombreux députés, "bloqués par la campagne régionale ou les hommages dans leurs circonscriptions" aux victimes des attentats du 13 novembre. Plusieurs parlementaires LR, souvent eux-mêmes médecins, sont cependant montés au créneau pour dénoncer "la plus grave erreur de la majorité", qui fait "l'unanimité des professions médicales" contre elle (Gilles Lurton), ou une "mesure dirigiste" qui conduit à "la déresponsabilisation du patient" et à un "tiers perdant généralisé" (Laurence Arribagé). Du même groupe LR, Arnaud Robinet a demandé que le tiers payant ne soit pas obligatoire mais facultatif. Il s'est interrogé sur la nécessité de son extension alors que "les plus démunis ont déjà accès au tiers payant et nous le soutenons". Arnaud Richard pour le groupe UDI est venu appuyer les opposants, jugeant notamment que les médecins allaient être "privés de leur liberté" et que le gouvernement n'apportait "pas de réponse sur le reste à charge" pour les patients. Pour sa part, la ministre de la Santé a vivement défendu un "enjeu d'accès aux soins", au-delà des plus démunis. "Le tiers payant, c'est au service des patients et je ne veux pas le faire contre les médecins" qui ont manifesté et fait grève à plusieurs reprises, a-t-elle aussi assuré. L'objectif n'est pas que ces professionnels se retrouvent "pieds et poings liés par les organismes complémentaires". Quant aux inquiétudes "sur la simplicité du dispositif, la rapidité de paiement", elles seront levées et le tiers payant deviendra "un réflexe pour les médecins", a-t-elle souhaité. Pour le Front de gauche, Jacqueline Fraysse s'est prononcée pour la généralisation du tiers payant tout en espérant que "le gouvernement réponde aux préoccupations légitimes" des médecins sur ses aspects pratiques. Traduction d'une promesse de campagne du candidat François Hollande, le tiers payant doit devenir "un droit" pour tous les assurés à la fin novembre 2017. Les patients pris en charge à 100% par l'Assurance maladie (maladies de longue durée type diabète, femmes enceintes...) pourront prétendre au tiers payant dès juillet 2016. Le dispositif doit ensuite être mis en oeuvre par les professionnels sur la base du volontariat, pour tous les assurés à partir de janvier 2017, avant sa généralisation complète. "Je ne vois pas bien comment la prochaine majorité pourra revenir dessus", a glissé le centriste Arnaud Richard. Mme Touraine s'est aussi dite "très sensible au malaise qui s'est emparé du milieu médical", en raison notamment des lourds horaires de travail et du manque de "reconnaissance sociale", malaise que le tiers payant "a cristallisé", selon elle. "La grande conférence de santé (en février prochain) doit apporter de nouvelles réponses", a-t-elle lancé, alors que l'opposition réclamait un moratoire pour le projet de loi d'ici là.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 19:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une extension des dépistages d'alcool et de stupéfiants au volant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127171442.u6kb4wng.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une extension du cadre légal pour les dépistages de stupéfiants ou d'alcoolémie au volant, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi sur la Santé. "Il s'agit de renforcer nos objectifs de prévention", a déclaré la ministre de la Santé Marisol Touraine en présentant son amendement, qui a été adopté. Le Code de la route ne permet pas actuellement aux forces de l'ordre de réaliser d'initiative des dépistages de stupéfiants en bord de route. Ces dépistages ne sont réalisés de façon obligatoire qu'en cas d'accident corporel de la circulation routière. Par l'amendement voté, gendarmes et policiers pourront pratiquer de tels tests, "même en l'absence d'accident de la circulation, d'infraction ou de raisons plausibles de soupçonner un usage de stupéfiants". Concernant les tests d'alcoolémie, ils ne sont possibles à ce jour qu'à la condition qu'une infraction relative à la vitesse, au port de la ceinture ou au casque ait été constatée. Et ce dépistage est obligatoire pour les infractions punies d'une peine complémentaire de suspension du permis de conduire. L'amendement vise à donner la possibilité de réaliser un dépistage d'alcoolémie pour toute infraction au Code de la route constatée et non plus en fonction d'une liste limitative.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 18:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à des traitements préventifs contre le VIH dans des centres spécialisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151127154305.lf7963v0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à la possibilité de traitements préventifs contre le VIH dans des centres spécialisés, dans le cadre de l'examen du projet de loi sur la Santé. Les députés ont adopté un amendement de la commission des Affaires sociales, soutenu par le gouvernement, qui prévoit la possibilité pour les centres gratuits d'information, de dépistage et de diagnostic des infections sexuellement transmissibles (CEGIDD), de mettre en place des traitements de prophylaxie pré-exposition (PrEP) pour des personnes particulièrement exposées au risque de contamination par le VIH. Cela concerne des personnes "non infectées et surexposées, qui à certains moments n'utilisent pas de préservatifs", a précisé la présidente de la commission, Catherine Lemorton (PS). A quelques jours de la journée mondiale de lutte contre le sida, le 1er décembre, la ministre de la Santé Marisol Touraine s'était dite lundi favorable à l'utilisation du Truvada, traitement préventif contre le VIH. Cela nécessite une Recommandation temporaire d'utilisation (RTU), qui permet d'utiliser un médicament en dehors des champs de prescription prévus lors de son autorisation de mise sur le marché. Cette RTU devrait se faire dans "quelques jours, quelques petites semaines", a dit vendredi Mme Touraine. L'amendement adopté anticipe donc cette RTU. Le traitement sera pris en charge à 100% au début de l'année 2016. Le Truvada, combinaison d'antirétroviraux du laboratoire américain Gilead, a été mis sur le marché en 2005 en tant que traitement pour les malades du sida. Il a ensuite été démontré que, pris quotidiennement ou même quelques heures avant et après une relation sexuelle, il permettait à des personnes saines de réduire très fortement le risque d'être contaminées par le VIH. Ce traitement relativement onéreux (500 euros la boîte de 30 comprimés) est déjà autorisé aux États-Unis comme traitement préventif.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Nov 2015 16:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: certaines réponses demandent du temps, selon la délégation parlementaire au renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126200549.q1qw0ln2.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation parlementaire au renseignement, composée de députés et sénateurs, a estimé jeudi que la réponse aux attentats était "adaptée à court terme", mais que la mise en oeuvre d'un certain nombre de moyens prendrait "du temps". la délégation, présidée par Jean-Pierre Raffarin (Les Républicains), également président de la commission des Affaires étrangères du Sénat, "appelle les Français à faire preuve de vigilance et d'attention afin de faciliter l'action des services de l'État". Elle recommande aussi "à tous ceux qui ont à s'exprimer sur ces sujets de faire preuve de la plus grande responsabilité", selon un communiqué. Sept membres de la délégation, dont les présidents des commissions des Lois Philippe Bas (LR) pour le Sénat et Jean-Jacques Urvoas (PS) pour l'Assemblée, ont entendu jeudi le directeur général de la sécurité extérieure et le directeur général de la sécurité intérieure. Saluant le "degré maximal de mobilisation des services", les parlementaires jugent qu'"avec les attentats du 13 novembre, une nouvelle étape a été franchie dans l'échelle des risques". "La réponse de sécurité et de défense est adaptée à court terme, mais la mise en oeuvre de certaines capacités (recrutements, formation, intégration, déploiement de nouveaux moyens) demandera du temps", relèvent-ils. Cette réponse "ne sera efficace que si, parallèlement, sont engagés les efforts diplomatiques nécessaires pour trouver une solution politique en Syrie et en Irak et, sur le territoire national, sont apportées des réponses pertinentes aux situations de désespoir qui conduisent certains jeunes vers l'islamisme radical", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée facilite la création d'une autorité de la concurrence en Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126181816.ghzogs0z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi visant à faciliter la création d'une autorité de la concurrence en Nouvelle-Calédonie afin de lutter contre la "vie chère". Ce texte, porté par le député de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès, membre du groupe UDI, doit permettre de rendre compatible la fonction de membre d'une autorité administrative indépendante, qui n'est pas toujours à temps plein, avec un emploi public n'étant pas sous l'autorité des institutions et des communes de la Nouvelle-Calédonie. Face à "l'excessive concentration de l'économie" sur ce territoire et au niveau des prix qui en découlent, la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin a soutenu le texte et souhaité son adoption rapide, une proposition de loi identique de la sénatrice Catherine Tasca (PS) ayant été votée par la chambre haute la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition UDI sur "l'effacement électrique diffus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126172638.ldneolnu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UDI, qui visait à développer "l'effacement électrique diffus", c'est-à-dire les réductions temporaires par des petits clients de leur consommation de courant pour soulager les tensions du réseau électrique. "Le temps passe, les autres pays avancent", a fait valoir en vain son auteur, Yves Jégo. Affirmant que l'effacement électrique permet de "favoriser la baisse de la production de C02", cet élu centriste a aussi appelé la France à "mettre ses discours en adéquation avec ses actes", à quelques jours de la grande conférence sur le climat à Paris. Les effets de l'effacement sont toutefois débattus car ils peuvent parfois n'être qu'un report d'une consommation plutôt qu'une réelle économie d'énergie. La proposition de loi de M. Jégo garantissait selon lui une "juste répartition du bénéfice de l'effacement entre les différents acteurs", permettant de le rendre plus attractif pour les opérateurs. Mais au nom du gouvernement, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, lui a opposé que la loi sur la transition énergétique d'août 2015 avait mis en place un "dispositif équilibré" pour encadrer l'effacement électrique, accompagné d'"un cadre d'évaluation pour tenir compte des retours d'expérience". "Il est urgent d'attendre avant de légiférer de nouveau", a lancé Mme Neuville, suivie par la majorité, qui a voté un amendement de suppression de l'article unique de la proposition de loi. De plus, une mission d'information sur l'effacement électrique vient d'être lancée, à l'initiative de la présidente de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, Frédérique Massat (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paquet neutre: buralistes et cigarettiers veulent maintenir la pression sur les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126155114.59okhqvg.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du vote à l'Assemblée validant de justesse l'instauration du paquet neutre en France dès mai 2016, buralistes et cigarettiers dénoncent un "acharnement scandaleux" et promettent de faire entendre leurs arguments aux parlementaires avant les prochaines étapes au Sénat et à l'Assemblée. "Le vote n'est pas définitif mais on voit le +rouleau compresseur+ de Marisol Touraine. Nous avons bien vu hier soir (mercredi) que Bruno Leroux est allé +récupérer+ les socialistes qu'il a pu au moment de la suspension de séance, inhabituellement longue, pour être certain que ça passe", a dénoncé Pascal Montredon, président de la confédération des buralistes. De son côté, une source proche, qui n'a pas souhaité être identifiée, a assuré que "le vote de ce dossier éminemment politique s'est tenu mercredi soir dans une grande nervosité de la part du gouvernement et du groupe socialiste". L'amendement de suppression du paquet neutre en nouvelle lecture du projet de loi Santé a été rejeté par 56 voix contre 54. Pas moins de 17 socialistes ont tenté de supprimer cette mesure phare du texte de Marisol Touraine. Selon M. Montredon, ce "passage en force", démontre surtout qu'une partie de l'Assemblée nationale se pose des questions sur cette décision franco-française qu'est l'adoption du paquet neutre". Le Sénat avait supprimé cette disposition, proposant à la place de suivre la directive européenne qui prévoit d'accroître à 65% la taille des avertissements sanitaires sur les paquets. Mais les députés l'avaient ensuite rétabli en commission. "En refusant la transposition fidèle de la nouvelle directive européenne, le gouvernement s'isole de ses voisins d'Europe continentale, qui entendent la respecter et qui ont manifesté leur opposition au projet français", dénonce Japan Tobacco International (JTI) dans un communiqué. Axel Gietz, directeur affaires monde au sein de Seita, a assuré que "rien n'est fait", assurant qu'il va "saisir toutes les opportunités de s'exprimer avant le vote définitif", pour s'opposer au paquet neutre qui serait "une folie" de la part de la France. Face à "un acharnement scandaleux, nous n'allons pas nous laisser faire et nous allons continuer à argumenter, à sensibiliser les députés de tout bord, avant le passage au Sénat et à l'Assemblée", a juré M. Montredon. Le texte prévoit l'instauration de paquets de cigarettes neutres, ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. Le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. L'adoption définitive du paquet neutre pourrait intervenir au Parlement avant la fin de l'année pour une application en mai 2016.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: taxe sur les gros abattoirs pour aider les éleveurs votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126134105.i5x63ijs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir en commission la création d'une taxe exceptionnelle, assise sur le chiffre d'affaires des entreprises de transformation de produits carnés dépassant les 250 millions d'euros, pour financer un fonds d'aide à l'élevage en crise. "Ce seuil est suffisamment élevé pour ne pas concerner les producteurs transformateurs, les petits abattoirs et les bouchers charcutiers. A l'instar de la contribution exceptionnelle à l'impôt sur les sociétés, le taux serait établi à 5%", soulignent les auteurs de l'amendement, les socialistes Michel Vergnier, député de la Creuse, et Yves Daniel, député de Loire-Atlantique et membre de la mission d'information sur l'avenir des filières d'élevage. Pour être intégrées au projet de loi de finances rectificative pour 2015, cet amendement devra cependant être revoté lors de l'examen du texte dans l'hémicycle, à compter de lundi. "Le produit de cette taxe permettrait d'abonder un fonds de soutien conjoncturel aux éleveurs français en difficulté. Ce fonds serait destiné non seulement à court terme à soutenir le revenu des agriculteurs mais encore, à plus long terme, d'abonder le soutien aux investissements et à la modernisation des élevages", estiment-ils. Il pourrait également venir en soutien des initiatives prises dans les territoires pour favoriser les circuits courts et l'approvisionnement local de la restauration collective, selon ces élus.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rejet d'une proposition de loi UDI pour une refonte du système des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126122853.i59530hd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UDI, qui visait à revoir totalement le système des retraites, en harmonisant les régimes existants et en mettant fin progressivement aux régimes spéciaux. Le texte, porté par le député centriste Thierry Benoît et examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe ("niche parlementaire"), prévoyait notamment d'aligner les règles de fonctionnement des régimes spéciaux (SNCF, RATP, industries électriques et gazières, etc) sur celles du régime général d'ici 2020 ou encore de faire converger progressivement les régimes pour créer un système universel de retraite par points. Le député d'Ille-et-Vilaine a notamment mis en avant les manques d'équité "qui subsistent encore aujourd'hui entre les différents régimes", avec "plus d'une centaine de régimes en vigueur, et certains régimes spéciaux qui remontent à l'Ancien Régime". Ce membre de la commission des Affaires sociales a jugé que la réforme des retraites de 2014 restait "largement imparfaite", la pérennité du système étant "encore loin d'être garantie". "Sans nouvelle réforme, l'accalmie ne sera que de courte durée et le réveil sûrement bien brutal", a-t-il lancé, réclamant "a minima" un rapport du Conseil d'orientation des retraites (COR) sur la mise en oeuvre d'un régime universel de retraite par points. La secrétaire d'Etat à la Famille et aux Personnes âgées, Laurence Rossignol, a indiqué que le gouvernement n'était "pas favorable à cette proposition", soulignant que la réforme de 2014 a déjà proposé une "nouvelle orientation" qui a notamment permis de "diviser par 10 le déficit" du régime général. "Notre pays n'a pas besoin de grand chambardement de façade", a-t-elle ajouté. La proposition de loi a été rejetée, via l'adoption d'une motion préalable des socialistes. Une autre proposition de loi UDI a été renvoyée en commission à l'initiative des socialistes, au motif qu'elle était "trop imprécise". Le texte, porté par Yannick Favennec, visait à accorder des trimestres supplémentaires de retraite aux responsables d'associations (1 trimestre tous les 5 ans pour les membres du bureau), afin de valoriser l'engagement des bénévoles. Reconnaître le rôle des associations est "une mesure de bon sens qui s'impose", a fait valoir M. Favennec, arguant que "plus que jamais dans le contexte des attentats (...), la dimension civique et sociale des associations apparaît indispensable à la cohésion de notre pays". Mme Rossignol a estimé que si l'activité des bénévoles devait être "reconnue et encouragée", la proposition centriste n'était "pas une réponse adaptée à cet objectif", relevant que son "impact financier sur le régime des retraites" "serait extrêmement lourd". "1,3 million d'associations sont aujourd'hui en activité. Si l'on accordait 1 trimestre à chacun des membres des bureaux tous les 5 ans, plus d'1 million de trimestres de retraite seraient attribués chaque année", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: la publication du "reporting" pays par pays votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126122237.odoijaxa.html</link>
   <description><![CDATA[Le "reporting" pays par pays rendu obligatoire pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscale, sera rendu public, prévoit un amendement socialiste au budget rectificatif 2015 voté mercredi soir en commission à l'Assemblée. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoit l'amendement porté par Pascal Cherki, Yann Galut et Dominique Potier. Pour être intégrée au projet de loi de finances rectificative pour 2015, cette mesure saluée par des ONG devra cependant être revotée lors de l'examen du texte dans l'hémicycle de l'Assemblée, à compter de lundi prochain. La France a introduit une exigence de "reporting" pays par pays pour les banques et les grandes entreprises françaises dans la réforme bancaire adoptée en juillet 2013, par souci notamment de dissuader les entreprises faisant de l'optimisation fiscale et de donner des outils au fisc pour identifier des risques d'évasion fiscale. Rendre publiques de telles informations "permettrait aux citoyens d'avoir accès à des informations de base sur les entreprises françaises", selon les députés signataires de l'amendement. Notant qu'"une réflexion est en cours au niveau européen pour étendre ce +reporting+ public aux grandes entreprises européennes", ces trois élus jugent que "la France détient là une occasion de se repositionner en leader de la transparence au niveau européen". L'Assemblée nationale avait intégré le 12 novembre au projet de budget 2016 l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre à l'administration un "reporting" pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entendait traduire dans la législation française l'une des 15 actions de l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, avant la validation de ce plan par le G20 mi-novembre. Avait ainsi été prévu le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, avaient déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques les informations publiées par les entreprises, alors qu'elles devraient être partagées uniquement par les administrations fiscales des pays de l'OCDE. Le ministre des Finances, Michel Sapin, avait opposé qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
