<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 12:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Confiance: Hollande estime avoir désormais "le temps" pour "changer les choses" (Le Foll)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917102332.43jnpyfe.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a estimé mercredi devant le Conseil des ministres que le vote de confiance obtenu par le gouvernement à l'Assemblée donnait désormais "le temps" au gouvernement de "changer les choses", selon le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll. Le président Hollande, qui "a salué le discours de politique générale du Premier ministre", juge que "le temps est maintenant donné pour changer les choses" après un remaniement qui a permis de "clarifier la ligne", a déclaré M. Le Foll devant la presse. Le chef de l'Etat, dont la cote de popularité s'effondre semaine après semaine, faisait l'objet ces dernières semaines d'interrogations sur sa capacité à aller au bout de son mandat en 2017. "Il y a maintenant une majorité", a encore souligné le chef de l'Etat, qui a "invité les ministres à poursuivre le travail engagé, ministère par ministère" et "à affirmer les grands enjeux et les grandes propositions mises en oeuvre". Manuel Valls a obtenu mardi la confiance de l'Assemblée, mais avec une majorité relative seulement. Le Premier ministre a rallié 269 voix (contre 244 et 53 abstentions), soit bien en dessous du seuil des 289 voix de majorité absolue. Parmi les parlementaires socialistes, 31 se sont abstenus.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 12:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les éditorialistes divisés sur le positionnement de Valls(revue de presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140917034612.9jhjg1v9.html</link>
   <description><![CDATA[Après le vote d'une confiance relative au gouvernement, les éditorialistes restent mercredi circonspects sur le positionnement du Premier ministre sur une échelle gauche droite. La formule de Cécile Cornudet dans les Echos résume le sentiment d'après discours de la politique générale : "Manuel Valls n'est peut-être pas social libéral, mais il n'est pas non plus social- démocrate. Comment le qualifier ? Etatico-réformiste, peut-être. Si ce n'était un oxymore." Pour Paul-Henri du Limbert du Figaro : "Manuel Valls devrait se méfier : il commence à se hollandiser," et d'insister "Bientôt, paralysé par son camp, Manuel Valls sera définitivement contraint à un immobilisme bavard. La +hollandisation+ est bel et bien en route..." " Le petit catalogue de La Redoute résume trop peu le chemin à parcourir et l'horizon qui se dessine. Dommage. Parce que ce Manuel Valls possède un talent indéniable pour nous proposer un autre idéal. Mais pour l'heure, il compose avec le donneur d'ordre de l'Élysée. Douloureux...", regrette Yann Marec du Midi Libre. Dans L'Opinion, Rémi Godeau fait chorus. "En avril, Valls faisait du Valls. En septembre, Valls commence à faire du... Hollande." Comme d'autres de ses confrères, l'éditorialiste du quotidien libéral pense que "Manuel Valls ne s'adressait plus aux Français, mais aux frondeurs, actant en creux la paralysie accrue de l'exécutif faute d'assise politique." "Notre modèle social ? Le premier ministre veut bien le sauvegarder à condition de lui ôter ses points forts", s'indigne Patrick Apel-Muller dans L'Humanité. "Ce discours en trompe-l'oeil est un nouveau répulsif pour la politique, brouillant les repères entre droite et gauche, roulant tambour sur des barriques vides", ajoute-t-il. Dans La Voix du Nord, Hervé Favre estime pour sa part que Valls "le supposé briseur de tabous" a multiplié les oeillades en direction des bancs les plus à gauche", et tenté de "corriger son image de Tony Blair version française." "Beaucoup de contorsions pour appeler finalement de ses voeux le retour de Sarkozy et sortir de ce tête-à-tête mortifère à gauche, " analyse Hubert Coudurier du Télégramme . "Le vote d'hier, s'il apporte peu sur le fond, verrouille, sans avoir à employer des armes constitutionnelles, deux autres votes délicats : le budget de l'État et le budget de la Sécurité sociale, examinés avant Noël", analyse Michel Urvoy d'Ouest-France. "Tout le monde est soulagé : les contestataires, parce qu'ils sont plus influents. Manuel Valls, parce qu'il peut continuer à gouverner après une rentrée calamiteuse," conclut-il. Dans Le Journal de la Haute-Marne, Patrice Chabanet note que Valls "a souhaité implicitement le retour, dans l'arène, d'+un ancien président de la République+, entendez Nicolas Sarkozy." "Au passage - et ce n'est sans doute pas un acte manqué - le Premier ministre se hisse de facto au niveau d'une compétition présidentielle", envisage l'éditorialiste. Philippe Waucampt (Le Républicain lorrain) voit plus loin, assurant que tout cela sert "Valls pour préparer le coup d'après , autrement dit la présidentielle de 2022." Jean-Louis Hervois de La Charente Libre croit aussi que "Valls pourrait finalement trouver un allié de choix en Sarkozy sorti de sa boîte, " En effet assure-t-il "Valls n'a trouvé hier à l'assemblée qu'une opposition transparente. Il pourrait désormais avoir un adversaire de taille à faire peur et rameuter cette majorité socialiste comptable de son soutien au seul champion qui lui reste."]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 05:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au moment du vote de confiance, Hollande rendait hommage à Edith Cresson</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916192045.dqg8ep7o.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a rendu un vibrant hommage à Edith Cresson, première et unique femme Premier ministre en France, la faisant officier de la légion d'honneur mardi soir à l'Elysée au moment même où l'Assemblée accordait à une courte majorité sa confiance au gouvernement Valls II. Rappelant la nomination d'Edith Cresson à Matignon par François Mitterrand, le 15 mai 1991, François Hollande s'en est souvenu: "J'étais à l'époque député, je vous avais apporté ma confiance, je vous le dis pour la circonstance". "A Matignon, vous avez dû affronter à la fois la crise économique, déjà, mais aussi les critiques qui parfois viennent du camp auquel ont appartient", a-t-il poursuivi dans une claire allusion aux "frondeurs" du Parti socialiste. Le chef de l'Etat a rappelé aussi les réformes engagées par Edith Cresson, comme "l'apprentissage, la priorité aux exportations, aux nouvelles technologies, un cadre pour le travail du dimanche -je ne ne veux pas insister-, le pari de la compétitivité et des règles commerciales pour protéger notre industrie". "Première ministre de rupture", Edith Cresson, a-t-il poursuivi n'avait "peur de rien et encore moins de la vérité" ce qui "généralement (...) coûte cher" et qu'elle a "payé". "De la fonction de chef de gouvernement vous avez dit qu'elle est une fonction sacrificielle avec une dimension presque christique, je pense que vos successeurs ne vous démentiront pas", a-t-il également plaisanté. François Hollande a rendu hommage à l'"itinéraire" d'Edith Cresson qui peut être résumé "en deux mots" selon lui: "Courage et constance". Le "courage", a-t-il enchaîné, "pour affronter les préjugés, les critiques, la médiocrité" et la "constance" dans une idée du "progrès qui doit forcément lier la performance économique et la redistribution sociale" mais aussi "associer" les entreprises "au destin de notre pays".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls: "totalement vide et même ridicule" (Marine Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916185518.ojz7smzn.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du FN Marine Le Pen a estimé mardi soir que Manuel Valls avait tenu un "discours totalement vide et même ridicule" lors de sa déclaration de politique générale à l'Assemblée nationale. "Après un discours totalement vide, et même ridicule, tant les formules employées s'éloignaient du contenu réel de la politique menée, il s'est trouvé assez de moutons pour se jeter dans le précipice ouvert par le gouvernement", a raillé la dirigeante d'extrême droite dans un communiqué. "Manuel Valls a entretenu un faux suspens puis obtenu, comme c'était prévisible, une majorité étriquée pour l'empêcher de tomber tout de suite à l'Assemblée Nationale", d'après elle. "Les soi-disant +frondeurs+ ont ainsi avant tout pensé au confort douillet de leur fauteuil du palais Bourbon, méprisant l'intérêt supérieur de la Nation. Ces gens-là n'ont de frondeurs que l'étiquette ; ils n'ont ni courage ni honneur. Quant à l'UMP, elle a feint de s'opposer au gouvernement, mais n'a en réalité rien d'autre à proposer qu'une aggravation de la politique actuellement menée", assène la patronne du Front national. "Il n'en reste pas moins que ce gouvernement tombera bientôt, qu'il ne résistera pas, de l'aveu du Premier ministre lui-même, aux résultats désastreux qui s'annoncent. Le retour au peuple alors s'imposera, via des élections législatives anticipées, ce n'est l'affaire que de quelques mois", prédit Mme Le Pen. Dans un communiqué distinct, les deux députés FN à l'Assemblée nationale, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (Gard), ont qualifié de "véritable show de socialo-clientélisme" le discours de Manuel Valls. Selon eux, "le gouvernement Valls 2 bis est la synthèse entre la finance mondialisée et les délires sociétaux dont Monsieur Macron à l'Economie, Najat Vallaud-Belkacem à l'Education et Christiane Taubira à la Justice sont les vivants symboles." Le Premier ministre, affirment-ils, "ne propose aucune solution novatrice et d'envergure pour répondre à l'urgence sociale, économique et identitaire de la France."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: nouvelles réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916184322.v7zq4t1u.html</link>
   <description><![CDATA[Voici d'autres réactions politiques mardi au vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a rallié 269 voix contre 244 et 53 abstentions: - Nouveau Parti Anticapitaliste (NPA): "La confiance, cela fait longtemps que les travailleurs et la population n'en ont aucune pour ce gouvernement. Mais c'est seulement, dans la rue, par nos mobilisations, tous ensemble, que nous pourrons le faire reculer. Les dernières mobilisations et celles d'ores et déjà prévues pour la défense de l'hôpital public ce mardi 23 septembre ou pour la Sécu le 16 octobre montrent que résister à ce gouvernement est possible. Mais ce n'est pas suffisant. Dans les semaines qui viennent, de façon unitaire, il faut construire contre ce gouvernement un pouvoir plus fort que le sien, celui de la rue" (communiqué). - Pouria Amirshahi, député PS "frondeur" : "Passer de 306 voix à 269, sans majorité absolue , devrait être pris comme un avertissement sérieux par l'exécutif. D'autant que beaucoup des votes pour sont plus des votes disciplinaires que de conviction. Le débat continuera à l'Assemblée, mais il aura lieu aussi dans le pays, de plus en plus" (à l'AFP) - Nathalie Arthaud, Lutte Ouvrière: "Tant qu'il n'aura à faire qu'au jeu parlementaire et à une opposition d'opérette, Valls continuera de servir +fièrement+ le patronat. Mais lorsque la défiance et la colère des travailleurs vis-à-vis de sa politique s'exprimera dans la rue, ses belles phrases creuses n'y suffiront plus" (communiqué). - Bernard Accoyer, député UMP, ancien président de l'Assemblée nationale: "La déclaration de politique générale du Premier ministre n'a constitué qu'un long catalogue de ce qui a été essayé et a échoué depuis deux ans (...) Le délitement d'une majorité gouvernementale, qui n'est plus maintenant que très relative, est une des conséquences des contre-vérités assénées par François Hollande pendant sa campagne présidentielle en 2012" (communiqué) - Laurent Hénart, président du Parti Radical: le Premier Ministre "ne sort pas de l'ambiguïté fondamentale dans laquelle le Parti Socialiste gère la France depuis deux ans (...)Ce n'est pas dans un tel discours que notre pays peut trouver des mesures fortes permettant le sursaut, le retour de la croissance et l'inversement tant annoncé de la courbe du chômage" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance à Valls: "service minimum" pour Longuet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916184056.a7yvif95.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur UMP Gérard Longuet a qualifié mardi de "service minimum" le vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a recueilli 269 voix contre 244 et 53 abstentions. "C'est le service minimum", a déclaré le sénateur de la Meuse lors de l'émission "Preuves par trois" (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "La crise institutionnelle n'est pas ouverte juridiquement", a ajouté l'ancien ministre de Nicolas Sarkozy. "Mais c'est une crise politique, elle l'est par le peu de confiance que les Français accordent au président de la République, et par le peu de confiance que les socialistes accordent au chef du gouvernement". "Je souhaite que si les socialistes soutiennent Manuel Valls, qu'il ait une majorité, et que si les socialistes ne le soutiennent plus et qu'il n'a plus de majorité, la parole doit être aux électeurs", a encore dit M. Longuet, tout en estimant que "l'opinion ne croit pas que François Hollande puisse tenir ses objectifs" et que "les socialistes sont divisés assez profondément".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration Valls : "un discours pour rien" (Juppé, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916182352.wnoq5yge.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé a estimé au nom de l'UMP que la déclaration de politique générale de Manuel Valls mardi devant l'Assemblée nationale était "un discours pour rien", destiné "uniquement à resserrer les rangs" des députés socialistes. "C'est un discours pour rien face à la situation tout à fait calamiteuse dans laquelle se trouve le pays, en additionnant à la stagnation économique une crise morale et une crise politique", a déclaré l'ancien Premier ministre depuis le siège de l'UMP. Ce discours n'était, selon lui, "pas fait pour répondre aux attentes des Françaises et des Français et aucune annonce n'est de nature à dissiper le climat de défiance qui paralyse aujourd'hui l'économie française". Pour l'ancien Premier ministre, "ce discours était essentiellement destiné à resserrer les rangs du groupe socialiste, ce en quoi il n'a que partiellement réussi". M. Juppé y voit "aussi d'une certaine manière un nouveau changement de cap dans la politique gouvernementale, avec l'abandon officiellement acté de l'objectif de maîtrise des déficits publics, puisqu'on nous annonce un chiffre de 4,3% (du PIB) pour l'an prochain, très en dessus de ce qui avait été fixé comme objectif".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de Valls: "un show de socialo-clientélisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916181603.icwo3ee1.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a fait "un véritable show de socialo-clientélisme" lors de sa déclaration de politique générale, lancent mardi deux députés FN à l'Assemblée nationale, Marion Maréchal-Le Pen (Vaucluse) et Gilbert Collard (Gard). "Pour le quatrième remaniement ministériel, M. Valls nous a fait un véritable show de socialo-clientélisme s'adressant moins aux Français qu'à sa majorité désespérément docile. Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard ont refusé d'accorder la confiance à un gouvernement social-libéral", affirment les deux députés dans un communiqué. D'après ces deux non-inscrits, "le gouvernement Valls 2 bis est la synthèse entre la finance mondialisée et les délires sociétaux dont Monsieur Macron à l'Economie, Najat Vallaud-Belkacem à l'Education et Christiane Taubira à la Justice sont les vivants symboles." "M. Valls s'est déjà illustré depuis cinq mois par ses échecs et ses reniements, notamment par l'adoption de la désastreuse réforme pénale dont il s'était pourtant montré très critique en tant que ministre de l'intérieur. La réduction de la dette et du chômage, la hausse du pouvoir d'achat, la prévision de croissance sont autant de promesses non tenues et réitérées dans le discours de politique générale d'aujourd'hui", assènent-ils. Les deux députés étrillent le Premier ministre, qui "a la main aussi molle qu'il a le verbe haut. Il s'enferme dans le constat mais ne propose aucune solution novatrice et d'envergure pour répondre à l'urgence sociale, économique et identitaire de la France." Manuel Valls a de nouveau obtenu mardi la confiance de l'Assemblée, mais avec une majorité de 269 voix, nettement inférieure aux 306 recueillies lors du précédent vote en avril, en particulier en raison de 31 abstentions socialistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: réactions dans la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916175703.kdstv7cg.html</link>
   <description><![CDATA[Voici quelques réactions politiques mardi au vote de confiance de l'Assemblée nationale à Manuel Valls, qui a rallié 269 voix contre 244 et 53 abstentions: - Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale: "Je le dis et je le répète à mes amis socialistes que si nous voulons être capables demain de rassembler les écologistes, les socialistes, la gauche et d'une manière plus importante après le pays, il faut être capables de se rassembler soi-même. Et je regrette qu'après le temps du débat qui a été voulu par le Premier ministre il n'y ait pas eu un moment plus fort pour permettre à la fois le compromis et le rassemblement. Il faut que cette leçon, on l'ait en tête, parce que si l'on veut vraiment donner envie aux Français de croire à la politique qui est menée, si on veut installer de la stabilité et de la confiance, il faut que pour les prochains textes en particulier, la majorité soit capable de mieux se rassembler." (dans les couloirs de l'Assemblée) - Christian Paul, député PS de la Nièvre: "C'est important qu'il y ait quelques dizaines de députés de gauche qui témoignent qu'il y a d'autres politiques possibles (...) C'était un moment de démocratie parlementaire je crois très utile, parce que quand une crise se poursuit, qu'elle n'a pas de fin, quand les Français n'adhèrent pas à une politique, c'est important qu'il y ait des parlementaires qui aient le courage de leurs convictions." (dans les couloirs) - Christian Jacob (chef du groupe UMP): "Le gouvernement n'a plus de majorité absolue, c'est un échec pour Manuel Valls, la majorité explose en plein vol." (dans les couloirs) - Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement: "Je suis plutôt content de ce vote. Manuel Valls a renouvelé la légitimité de son action, il faudrait que les esprit s'apaisent car 90% des députés socialistes souhaitent travailler avec le gouvernement." (dans les couloirs) - François de Rugy (coprésident du groupe de Verts): "Personne ne peut crier victoire, ça devrait inciter tout le monde à être responsable, il faut qu'à la fois du côté du gouvernement et du côté des frondeurs, on sorte un peu des postures martiales. Le PS doit sortir de sa course à la division qui rejaillit sur la majorité." (dans les couloirs) - François Lamy, député PS de l'Essonne, ancien ministre: "Depuis la recomposition du gouvernement de la fin août (...), j'ai observé une volonté d'accélération d'une politique qui ne produit pas de résultat, ne mobilise pas la gauche et permet aujourd'hui au Président du MEDEF de pratiquer toutes les surenchères (...) Je suis pour réformer ce pays pour peu que ces réformes aient un sens et mobilisent les nôtres. Je veux que ce quinquennat réussisse. Mon abstention est une alerte qui ne répond pas à une consigne collective. Elle appelle au dialogue, au débat, à la volonté de rassembler en tous moments parce qu'il n'est pas trop tard pour redonner espoir à notre camp." (sur son blog) - Pierre Laurent, secrétaire national du PCF): "Le Premier ministre ne dispose plus que d'une majorité peau de chagrin, ce vote de confiance n'est qu'une victoire à la Pyrrhus sans aucune perspective (...) Je renouvelle mon appel, à tous ceux qui n'ont pas voté la confiance et à tous ceux qui l'ont encore voté la peur au ventre, pour que nous travaillions ensemble à d'autres choix politiques pour la justice sociale, l'emploi et la solidarité."]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance à Valls II: le plus faible nombre de votes favorables depuis 1986</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916175039.7au9kyfh.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement Valls II a obtenu mardi, lors du vote de confiance à l'Assemblée, le plus faible nombre de voix favorables depuis 1986, année où le nombre de députés a été porté à 577. Avec 269 voix, jamais un Premier ministre n'avait ainsi depuis 28 ans recueilli aussi peu de suffrages de députés. Cependant, compte tenu du nombre important d'abstentions (53), l'écart entre les votes pour et contre a atteint mardi 25 voix. En avril 1986 sur son discours de politique générale, Jacques Chirac avait obtenu la majorité avec seulement 7 voix d'avance (292 contre 285).]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le discours de Valls appuyé par un "live tweet" du SIG et de Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916173154.pu86ptm0.html</link>
   <description><![CDATA["Le courage de gouverner, le courage de réformer" : le Service d'information du gouvernement (SIG) et Matignon ont appuyé le discours de politique générale du Premier ministre mardi à grand renfort de communication sur Twitter. Diffusé sur le compte Twitter de Manuel Valls tout au long de son allocution, ce "live tweet" a présenté plusieurs vignettes, infographies, photos, puis vidéos, afin d'obtenir ce que le SIG nomme une "version augmentée" du discours. On a ainsi pu voir des formules choc inscrites en bleu, blanc, rouge sur fond gris comme "réformer, ce n'est pas casser notre modèle social", ou encore "gouverner c'est résister, tenir, réformer, dire la vérité, chercher la confiance". A aussi été diffusé un extrait de son discours disant "l'Allemagne doit assumer ses responsabilités", avec en fond, une photo du chef du gouvernement semblant regarder l'objectif droit dans les yeux. Une vidéo interactive "permettant d'approfondir certains éléments" devait être mise en ligne dans la soirée, selon le SIG. Le SIG est dirigé depuis quelques mois par Christian Gravel, un proche du Premier ministre. Parmi les commentaires, un particulier a ironisé "@manuelvalls dans votre cas, gouverner c'est communiquer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CGT: Valls suit son "cap" qui conduit à "plus de chômage"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916172747.gt859ciw.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT a estimé mardi que le Premier ministre Manuel Valls avait, dans son discours de politique générale, maintenu son "cap" dont le résultat est "davantage de chômage et moins de pouvoir d'achat". Le Premier ministre "vient de confirmer le cap qu'il suit depuis cinq mois" et dont le résultat est "davantage de chômage, moins de pouvoir d'achat" et une "réduction des services au public dans les administrations, à l'hôpital et dans l'enseignement", affirme la CGT dans un communiqué. "Le Premier ministre a affirmé que gouverner, c'était résister. Mais résister à qui?" demande la centrale, pour qui "gouverner, c'est tenir les engagements pour lesquels on a été élu". Le président Hollande, selon la CGT, a été élu "autour de quatre engagements majeurs": "inverser la courbe du chômage, renégocier le pacte européen de stabilité, réduire les déficits publics et relancer la croissance". Or, "après 2 ans et demi, le constat est sans appel et les salariés, les citoyens en paient, chaque jour, les conséquences", estime la centrale. Pour la CGT, le Premier ministre "n'annonce aucune mesure sociale" et "tente un tour de passe-passe vis-à-vis des retraités les plus modestes" en annonçant une augmentation de 8 euros par mois du minimum vieillesse à "800 euros par mois, toujours à 177 euros en dessous du seuil de pauvreté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parti de gauche appelle à une manifestation pour "la révocation du gouvernemnt Valls"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916172731.kbilfl11.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti de gauche (PG) de Jean-Luc Mélenchon a proposé mardi une "marche nationale à mi-mandat, pour voter dans la rue contre la confiance et exiger la révocation du gouvernement Valls", après que le Premier ministre a obtenu la confiance à l'Assemblée nationale. "Le PG va proposer à ses partenaires l'idée d'une grande marche nationale à mi-mandat, pour voter dans la rue contre la confiance et exiger la révocation du gouvernement Valls et de la politique de François Hollande", écrit dans un communiqué Eric Coquerel, secrétaire national du PG. "La brutalité et les menaces de l'exécutif ont payé. Les députés, pourtant élus pour faire une politique inverse, ont accordé leur confiance au programme libéral de Manuel Valls. Quelle légitimité avaient-ils à le faire ?", écrit Eric Coquerel. "Une minorité issue des rangs gouvernementaux s'est abstenue pour ne pas voter contre la confiance. Quelle cohérence est-ce là ? Ceux qui voulaient faire naître une majorité alternative dans cette assemblée comme nous le souhaitions ont échoué. Le verrouillage est total. La Ve République produit encore et toujours une majorité de députés godillots", ajoute le secrétaire national du PG, qui plaide pour une VIe République. "Les choses sont maintenant claires : c'est dans les mobilisations et dans la rue qu'il revient de combattre ce gouvernement et ce régime anti-démocratique. Le Parti de Gauche soutiendra donc plus que jamais toutes les mobilisations sociales et écologiques à venir", dit-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thomas Thévenoud, absent de l'Assemblée, n'a pas pris part au vote de confiance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916171538.k0hcggh0.html</link>
   <description><![CDATA[L'éphémère secrétaire d'Etat Thomas Thévenoud, qui s'accroche à son siège de député, était absent mardi de l'Assemblée et n'a pas pris part au vote de confiance à Manuel Valls. L'élu de Saône-et-Loire, qui a démissionné du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, a dû quitter le groupe PS de l'Assemblée et figure maintenant parmi les non-inscrits. Il n'est pas réapparu depuis au Palais Bourbon. Le Premier ministre, qui "ne comprend pas" que M. Thévenoud, après avoir omis de payer ses impôts pendant plusieurs années, reste à son poste de député, avait indiqué la semaine dernière qu'il ne souhaitait pas bénéficier de sa voix lors du vote de confiance. M. Thévenoud aurait pu donner délégation de son vote, ce qu'il n'a pas fait, au vu de l'analyse du scrutin faite par l'Assemblée. reb/rh/er BOURBON]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réaction mitigée de la CGPME au discours de Manuel Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140916171258.0bynmk2b.html</link>
   <description><![CDATA[La CGPME s'est réjouie mardi de la confirmation de la ligne "pro-entreprises" de Manuel Valls, après son discours devant l'Assemblée, tout en regrettant qu'il n'ait pas dit un mot sur la réforme du Code du travail. "Aider les entreprises est effectivement un choix stratégique et non idéologique", a déclaré l'organisation patronale dans un communiqué. "A l'inverse, ne pas dire un mot sur l'indispensable réforme du Code du travail est une erreur majeure", estime la CGPME. "De plus, la question du temps de travail reste posée et ne peut être écartée d'un revers de main, alors même qu'on reconnaît à juste titre que +la principale faiblesse de notre économie est la baisse de compétitivité des entreprises+", précise le mouvement, qui appelle par ailleurs le gouvernement à "préciser les modalités de réduction de la dépense publique". Concernant le travail du dimanche, la CGPME demande au gouvernement de "ne pas sacrifier le commerce de proximité" et souhaite "que le dialogue reprenne au-delà des seuls représentants des grandes entreprises". Le chef du gouvernement a réaffirmé qu'il n'y aurait "pas de remise en cause des 35 heures, ni de la durée légale du travail". Il a en revanche rappelé le projet du gouvernement d'ouvrir les magasins "le dimanche et en soirée dans les zones touristiques", ainsi que la négociation ouverte sur un assouplissement des seuils créant des obligations sociales aux entreprises.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Sep 2014 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
