<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 27 Jul 2017 00:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Confiance: l'Assemblée vote l'interdiction des collaborateurs familiaux pour les ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726223857.bae89ubc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté mercredi soir l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs pour les ministres, avec une retouche sur la définition du "second cercle", mais rejeté un amendement gouvernemental pour enlever de la loi l'interdiction, déjà dans un décret, mais y laisser les peines. L'article 3 du projet de loi ordinaire "pour la confiance dans la vie publique", auquel tous les groupes s'étaient dit favorables malgré des réserves, porte sur le premier volet de l'interdiction des emplois familiaux de collaborateurs, d'autres portant sur l'interdiction pour les parlementaires et les exécutifs locaux. Le dispositif, adopté en commission sur proposition de la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) et validé dans l'hémicycle, est à deux niveaux, sur le modèle du Québec. Le premier niveau -conjoint, partenaire de Pacs, concubin, parents et enfants ainsi que ceux du conjoint- est régi par un principe d'interdiction d'emploi, sous peine de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende et de remboursement des sommes. Pour l'emploi de membres d'un second cercle, il y aura une obligation de déclaration auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), comme en cas d'emploi croisé (embauche d'un collaborateur de la famille d'un autre ministre). Comme l'avait promis la rapporteure face aux critiques sur un périmètre jugé "trop large pour permettre un contrôle réel", la notion de "lien personnel direct" a été supprimée au profit de celle de "lien familial". S'il existe un risque de conflit d'intérêts, il pourra être demandé de mettre fin à l'emploi de collaborateur. Les députés ont rejeté en revanche un amendement gouvernemental, qui voulait, au nom de la séparation des pouvoirs garantie dans la Constitution, enlever du projet de loi l'interdiction stricto sensu de collaborateurs familiaux pour les membres du gouvernement. Un décret de mi-juin 2017 a "anticipé pour le gouvernement" cette interdiction, avec un périmètre familial "élargi", "ce que nous allons faire pour les parlementaires et élus d'autres exécutifs", a aussi plaidé la ministre de la Justice Nicole Belloubet, ex-membre du Conseil constitutionnel. Resterait dans la loi la sanction pénale, le remboursement des sommes et l'information en cas d'emploi croisé, a-t-elle ajouté. Mais la rapporteure et présidente de la commission des Lois s'est opposée à la modification du gouvernement. Le dispositif sorti de commission "paraît équitable au regard des dispositifs pour les parlementaires et membres de collectivités" locales, et il faut veiller au principe constitutionnel d'égalité des délits et des peines, a argumenté cette avocate de profession. Au nom du groupe REM, Paula Forteza l'a soutenue, défendant un dispositif "plus équilibré, efficace et juste que le dispositif initial". Récusant toute "divergence avec la rapporteure", la garde des Sceaux a évoqué "une différence d'appréciation juridique". Au nom de LR, Guillaume Larrivé a annoncé que son groupe saisirait de toute façon le Conseil constitutionnel sur la loi ordinaire. Le député socialiste Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) s'est interrogé sur le hiatus entre la peine de trois ans de prison maximum et 45.000 euros d'amende prévue en cas de non respect des règles d'emploi de collaborateurs, alors que le code pénal prévoit plus pour prise illégale d'intérêt, notamment cinq ans de prison. Cette loi concernera "tous les membres de la famille", "pour les autres" cas, cela relèvera de la prise illégale d'intérêts, selon Mme Belloubet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 00:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: confusion des débats et tensions de retour à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726203021.qg65qpus.html</link>
   <description><![CDATA[De la confusion sur les prises de parole et des tensions croissantes entre la majorité et les oppositions, de gauche et de droite, ont marqué mercredi à l'Assemblée la reprise des débats sur les projets de loi pour la confiance dans la vie publique. Dès le démarrage de la séance, plusieurs rappels au règlement ont retenti. Pour Nouvelle Gauche, la PS Cécile Untermaier a déploré un Parlement réduit à "une chambre d'enregistrement". Le chef de file de la France insoumise Jean-Luc Mélenchon a exhorté à "ne pas abuser du fait majoritaire", le communiste Fabien Roussel demandant le "respect du débat". Plaidant que les articles avaient été "longuement" débattus jusqu'alors, Naïma Moutchou (REM) a jugé qu'"il est temps d'arrêter ce bizutage et d'enfin avancer". Face à l'attribution de la parole jugée trop coulante par la présidente de séance Danièle Brulebois (REM), le chef de file LR Christian Jacob a réclamé plus tard un rythme accéléré, sinon "nous y serons encore dans trois semaines", et plus de fermeté, "on n'est pas dans l'AG d'un club de boulistes". "J'essaye de comprendre ce qu'il se passe", a lancé son homologue de Nouvelle Gauche Olivier Faure. Enervée, Laëtitia Avia (REM) a appelé au "respect de la présidente" et dénoncé une "triste image". En trois heures de débat, aucun amendement des oppositions principalement pour restreindre le "pantouflage" du public vers le privé n'a été adopté. Une intervention de l'Insoumis François Ruffin, qui a illustré le "pantouflage" par le parcours d'Emmanuel Macron, a irrité certains élus. Annie Genevard (LR) s'est indignée d'une mise en cause d'un président de la République dans l'hémicycle, Caroline Abadie (REM) dénonçant "de la diffamation". La ministre de la Justice Nicole Belloubet comme la rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) ont objecté aux amendements, souvent identiques, de gauche et de droite, sur les conflits d'intérêts dans la haute fonction publique qu'ils n'avaient pas leur place dans ce texte et étaient parfois "disproportionnés". Elles ont appelé à évaluer d'abord des lois récentes, comme Sapin II, la rapporteure annonçant une mission d'information, perçue par plusieurs orateurs comme une forme d'enterrement. Bruno Questel (REM) a reproché à gauche et droite de n'avoir jamais proposé de telles mesures alors que, depuis "1981" et "sept alternances", ils se sont "partagés le pouvoir". Rémy Rebeyrotte (REM) a appelé la droite à la "modestie" après une allusion à l'affaire Fillon, plusieurs LR, dont Julien Aubert, lui demandant d'arrêter les "leçons de morale" et rappelant le cas de Richard Ferrand. Et François-Michel Lambert (REM, ex-écologiste) a lancé que "les Français attendent bien plus, notamment que certains politiques comme M. Mélenchon n'aient pas un Wikipédia politique long comme un jour sans pain", suscitant de vives protestations. Après la pause du dîner, le président de l'Assemblée, François de Rugy (REM), revenu au "perchoir", a alerté les élus sur les centaines d'amendements à examiner d'ici la fin de la semaine. Les discussions ont ensuite repris, à un rythme plus rapide et apaisé, amorçant peu après les sensibles articles sur l'interdiction des emplois de collaborateurs familiaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 22:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>RATP: sénateurs et députés donnent leur feu vert à la future PDG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726183536.2gfk5nes.html</link>
   <description><![CDATA[Pressentie pour prendre la tête de la RATP, Catherine Guillouard a obtenu mercredi le feu vert des commissions concernées à l'Assemblée nationale et au Sénat, dernier obstacle avant sa nomination par le président Emmanuel Macron. "La commission du développement durable et de l'aménagement du territoire de l'Assemblée nationale a émis un avis favorable à la nomination de Mme Catherine Guillouard comme présidente-directrice générale de la RATP", a annoncé l'Assemblée nationale. "La commission compétente du Sénat a également émis un avis favorable à cette nomination." Catherine Guillouard, 52 ans, qui doit succéder comme PDG à Elisabeth Borne, devenue ministre des Transports, a été entendue dans la journée. A l'issue de ces auditions, 40 députés ont approuvé sa nomination, contre une voix contre, et 16 sénateurs ont fait de même, contre 2 contre et un bulletin blanc. Au cours de ses interventions, Mme Guillouard a affirmé qu'elle inscrirait son action "dans la continuité" de ses prédécesseurs, avec une priorité annoncée à la politique sociale et à la préparation de l'ouverture à la concurrence. "La RATP aura changé trois fois de PDG en deux ans. Dans ce contexte, il me paraît important d'avoir une approche pragmatique et efficiente et de m'inscrire dans la continuité des travaux lancés par mes prédécesseurs, en particulier ceux d'Elisabeth Borne", a-t-elle déclaré. Catherine Guillouard a précisé que son "action va donc se concentrer prioritairement sur l'exécution opérationnelle des priorités stratégiques arrêtées par le conseil d'administration" du groupe. Elle a insisté sur l'importance des relations sociales dans cette entreprise et sur ses compétences dans ce domaine, cherchant à rassurer alors que son manque d'expérience a été pointé du doigt. "La politique sociale est un facteur clé de (la) productivité et de (la) compétitivité (de la RATP, NDLR), ce qui passe par un dialogue social à la fois permanent, loyal et constructif", a-t-elle ainsi expliqué. L'autre priorité sera pour elle la préparation de la fin du monopole à Paris et en proche banlieue, prévu en 2025 pour les bus, en 2029 pour les tramways et en 2039 pour le métro. "Les raisons de ma candidature sont extrêmement claires. Je suis convaincue que la RATP peut devenir un leader mondial de la mobilité durable si elle réussit sa transformation en relevant le défi de l'ouverture à la concurrence", a-t-elle ainsi souligné. Catherine Guillouard, nommée le 11 juillet administratrice de la RATP par décret ministériel, a été proposée par le conseil d'administration pour prendre les rênes de l'entreprise. Après l'approbation par les parlementaire, reste au président de la République, Emmanuel Macron, à annoncer sa décision en conseil des ministres. Il a d'ores et déjà fait part de son intention de nommer Catherine Guillouard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins: la ministre de la Santé écarte toute nocivité des adjuvants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726163914.zgb06ots.html</link>
   <description><![CDATA[Les adjuvants utilisés dans la fabrication des vaccins "ne sont pas nocifs", a assuré mercredi la ministre de la Santé Agnès Buzyn, qualifiant les craintes exprimées par des associations et certains médecins de "désinformation" des réseaux sociaux. "Vous dites: +Pouvons-nous trouver des adjuvants moins nocifs?+ Mais ils ne sont pas nocifs pour la santé, tous les rapports le montrent", a-t-elle répondu, lors de la séance des questions au gouvernement, à la députée Frédérique Tuffnel (REM). "Nous sommes dans l'irrationnel le plus total. Nous travaillons aujourd'hui à lutter contre les réseaux sociaux et à lutter contre la désinformation", a ajouté la ministre. Une polémique s'est installée ces dernières années à propos des sels d'aluminium, utilisés depuis les années 1920 dans les vaccins comme "adjuvants" pour déclencher une meilleure réponse immunitaire du corps et faire en sorte qu'ils soient plus efficaces. L'aluminium est présent aujourd'hui dans de nombreux vaccins: ceux qu'on administre dès la prime enfance pour prémunir de la diphtérie, du tétanos et de la poliomyélite (DTP), ceux contre le virus de l'hépatite B ou contre le papillomavirus humain (HPV). "Nous avons sur les adjuvants un recul d'utilisation de 90 ans, plusieurs centaines de millions de doses de vaccins utilisées depuis que les vaccins existent", a affirmé Mme Buzyn. Selon des travaux menés notamment par le chercheur Romain Gherardi, chef de service à l'hôpital Henri-Mondor (Créteil), les particules d'aluminium présentes dans les vaccins pourraient toutefois être à l'origine, chez des personnes génétiquement prédisposées, d'une série de symptômes (fatigues extrêmes, douleurs diffuses, troubles cognitifs...) constitutifs d'une nouvelle maladie: la myofasciite à macrophages. Sur la base de cette hypothèse, l'association E3M, notamment, milite pour la remise à disposition de vaccins sans aluminium et pour la reconnaissance du lien entre leurs troubles et la vaccination. "Il n'est pas sain de refuser toute remise en cause d'un produit de santé. C'est cette attitude qui génère la suspicion", a jugé Didier Lambert, le président d'E3M, dans une réaction transmise à l'AFP. "Quelles sont les sources d'Agnès Buzyn", s'interroge par ailleurs le responsable associatif, qui cite une analyse parue ce mois-ci dans les Annales pharmaceutiques françaises, qui regrette les "faiblesses conceptuelles et méthodologiques" des études disponibles sur ce sujet. Il ajoute déplorer que la ministre mette "dans des cases" les gens qui s'inquiètent des possibles effets neurotoxiques de l'aluminium et rappelle que les membres de son association restent "favorables à la vaccination" en général. Le gouvernement a annoncé début juillet que le nombre de vaccins obligatoires pour la petite enfance passerait de 3 à 11 l'an prochain. Les parents récalcitrants encourent en théorie jusqu'à six mois de prison et 3.750 euros d'amende. Interrogée par la députée de Charente-Maritime sur l'éventuel caractère "brutal" et contre-productif d'une telle mesure, compte tenu des inquiétudes existantes dans la population, Mme Buzyn a affirmé être "obligée (...) d'en passer par là", en raison de la baisse du taux de couverture vaccinale en France ces dernières années. "S'il n'y avait pas d'obligation, nous savons que le taux de couverture baisserait, à cause de tous ces réseaux sociaux et à cause de cette désinformation", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les assistants personnels vocaux sont "l'enjeu de la saison" pour Mathieu Gallet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726154448.12beldfm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de Radio France, Mathieu Gallet, a estimé mercredi que l'arrivée des assistants personnels vocaux était une "vraie opportunité" pour le groupe et constituait "l'enjeu de la saison", lors d'une audition devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale. L'arrivée en France de l'assistant virtuel Alexa d'Amazon ou de Google assistant, "peut être une vraie révolution", estime Mathieu Gallet, qui est allé à cet effet chez Amazon à Seattle en février. "J'y vois une occasion pour la radio d'être pleinement impliquée dans cette troisième révolution numérique autour de la voix (...), de renforcer son offre et de la diversifier", a-t-il indiqué aux députés, précisant que Radio France pourrait proposer des formats plus longs qui permettront d'être mieux référencés. "C'est l'enjeu de la saison", selon lui. "Je crois que la transformation numérique qui est en cours doit être aussi l'occasion de renouveler le mode de financement de l'audiovisuel public", a-t-il préconisé. Comme la patronne de France Télévisions la semaine dernière, Mathieu Gallet s'est en outre prononcé contre l'idée d'une "BBC à la française", qui regrouperait l'ensemble des médias publics, estimant que "le temps de la BBC est un peu passé". "C'est exactement le chemin contraire de ce qu'il faut faire. Aujourd'hui, ce dont nous avons besoin c'est d'agilité et de capacité de réaction. Face à Google, Facebook, Amazon...etc, on n'a pas besoin d'une réforme de structure qui, a partir du moment où vous l'annoncerez, gèlera complètement en interne tous les projets", a-t-il fait valoir. "Nos concurrents ont tout à gagner à ce qu'on se lance dans ce genre de +Meccano+ institutionnel, parce que pendant ce temps-là il ne se passera rien et eux auront avancé", a-t-il estimé. Il s'est dit en revanche en faveur de projets communs entre entités de l'audiovisuel public, citant en exemple de possibles synergies autour de projets communs à France Bleu et France 3 ou autour d'une nouvelle offre culturelle entre Arte et France Culture. Interrogé sur les audiences de Franceinfo, la nouvelle chaîne info du service public qui fêtera sa première année d'existence en septembre, il a indiqué que la chaîne allait "encore évoluer à la rentrée avec une conscience qu'on doit améliorer notre audience". "J'ai envie que Radio France en fasse un peu plus", a-t-il ajouté, précisant qu'à la rentrée, le groupe renforcerait sa présence sur l'antenne de Franceinfo "en soirée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée à la députée décédée Corinne Erhel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726153515.nucpvi4t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu hommage mercredi à la députée décédée Corinne Erhel, socialiste dans les premiers ralliés au mouvement d'Emmanuel Macron, par la voix de François de Rugy mais aussi d'Edouard Philippe. "Nul, plus que Corinne Erhel n'aurait eu plus de légitimité à siéger dans cet hémicycle. Nul, sans doute, n'aurait eu plus sa place au sein de cette majorité parlementaire qu'elle avait tant appelée de ses voeux, qu'elle avait tant contribué à construire (...) par son engagement inlassable au cours de la campagne présidentielle" à laquelle elle "a tout donné, tout sacrifié", a souligné le président de l'Assemblée, François de Rugy, ex-écologiste rallié à REM. Et de rappeler le décès brutal de l'élue, "à tout juste 50 ans", "alors que nous vivions le dernier grand moment de la campagne". M. de Rugy a retracé le parcours de cette "fille unique d'une famille finistérienne", adhérente au PS en 1997, devenue en 2007 première femme députée de la 5e circonscription des Côtes-d'Armor. Cette "Européenne convaincue" et "sociale-démocrate assumée", "intègre", "forte de ses convictions, bienveillante" s'est distinguée pendant deux mandats à l'Assemblée comme "une experte dans les questions liées au numérique et aux télécommunications", avec "une approche transpartisane", a-t-il rappelé. Dans l'hémicycle quasi comble, ministres et députés ont écouté l'hommage debout, des membres de sa famille en tribune, pendant que des photos de Corinne Erhel apparaissaient sur les écrans. "Le respect immense qui l'entourait était proportionnel à sa modestie et à sa gentillesse", a salué le Premier ministre et ex-député, jugeant que les mots de François de Rugy avaient eu un "écho particulier" sur "tous les bancs". "Très vite au contact du candidat Emmanuel Macron, elle a perçu la nature de la transformation qui se préparait", a ajouté Edouard Philippe, rappelant son engagement "sans retenue" jusqu'à ce soir de mai "où sans crier gare, ce coeur pourtant si généreux, a décidé de nous priver de sa présence". "C'est dur la politique. C'est dur parce que cela implique forcément une part de renoncement (..) C'est physique aussi", a-t-il aussi souligné. Mais la politique peut être "très belle, très vertueuse, surtout quand elle prend les traits de personnalités comme Corinne Erhel", appelant à s'en "inspirer" notamment sur "l'amour du pays, l'amour du débat, l'amour de l'engagement" et citant Victor Hugo sur les "ouvriers de l'intelligence emportés avant que leur journée soit faite". Une minute de silence a conclu l'hommage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hommage de l'Assemblée nationale au père Hamel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726135527.mpgaugfw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rendu mercredi un bref hommage au père Jacques Hamel, assassiné il y a un an par deux jihadistes dans son église de Saint-Étienne-du-Rouvray, ville dont l'ancien maire est désormais député, dans les rangs communistes. "Il y a un an, à Saint-Étienne-du-Rouvray, le père Hamel était victime d'un terrorisme barbare. Je sais exprimer le sentiment de chacune et chacun d'entre vous en adressant à sa famille, à ses proches, à ses fidèles et, travers notre collègue Hubert Wulfranc, à la population de Saint-Étienne-du-Rouvray, notre solidarité et notre profonde sympathie", a déclaré le président François de Rugy (REM). Dans un hémicycle quasiment plein, tous les ministres et députés présents se sont ensuite levés en signe d'hommage. Auparavant, les députés du groupe communiste ont aussi rappelé, dans un communiqué, "l'assassinat d'un homme de paix et la tentative, à travers ce geste barbare, de porter atteinte au vivre ensemble". "Avec ses mots, ses mots simples, ses mots justes, ses mots humains, dans la limite de ce que peuvent les mots, Hubert Wulfranc, le maire de Saint-Etienne du Rouvray, notre collègue parlementaire aujourd'hui, avait su affirmer, rappeler, convaincre que la réponse à un tel drame est à puiser dans les valeurs universelles qu'incarne la République", selon ces élus. Les assassins du père Hamel ont "échoué" à "exacerber la peur des Français", a affirmé mercredi le président Emmanuel Macron lors d'un hommage national solennel à Saint-Etienne du Rouvray, un an après cet acte qui avait bouleversé le pays.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: "du rodage" et "une forme de bizutage" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726083354.f8i0p37y.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM) a estimé mercredi qu'il y avait des nouveaux députés "qui sont encore un petit peu en rodage", mais aussi "un bizutage" de la part des anciens élus, après des séances agitées lundi et mardi. "C'est un peu normal que, dans une période d'installation, (...) il y (ait) du rodage", a affirmé François de Rugy sur LCI, alors que les débats sur les textes de "confiance", ont donné lieu à de vives tensions sur le temps de parole et les conditions de vote, avec deux vice-présidentes REM novices. "Il y a aussi, disons-le, une forme de bizutage, c'est-à-dire qu'il y a de nouveaux députés, des nouvelles députées qui sont encore un petit peu en rodage, et puis il y a peut-être des anciens et des anciennes députées qui profitent un peu de la situation pour faire un bizutage, notamment de celles et ceux qui me secondent à la présidence des séances", a poursuivi François de Rugy, qui a repris le "perchoir" dans l'après-midi mardi pour tenter de ramener la sérénité. Le président de l'Assemblée a cependant réfuté les critiques sur le temps de parole accordé à l'opposition. "Nous avons des débats qui permettent à l'opposition de s'exprimer sans doute bien plus encore que la majorité", a-t-il assuré. Interrogé sur l'abandon par les députés de l'obligation d'un casier judiciaire vierge pour les élus, François de Rugy a affirmé que "ce qui a été promis pendant la campagne par Emmanuel Macron est mis en oeuvre", soulignant qu'"il y aura une peine d'inéligibilité". L'Assemblée a donné son feu vert à l'introduction d'une "peine complémentaire obligatoire d'inéligibilité" en cas de manquement à la probité, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. "Le dispositif qui a été voté est un dispositif solide", a assuré le président de l'Assemblée. Les engagements "sont tenus", a-t-il ajouté, "mais faire la loi, c'est pas des slogans, faire la loi, c'est pas des tweets en 140 signes, faire la loi, c'est pas faire des sketches. Non, c'est sérieux, ça nécessite souvent de la dentelle, de la rédaction et c'est ce qui a été fait sur ce sujet". François de Rugy a également dit avoir "bon espoir que le Sénat et l'Assemblée nationale puissent se mettre d'accord pour que cette loi (de moralisation de la vie politique, ndlr) soit adoptée rapidement, c'est-à-dire dès la fin de cette session extraordinaire", programmée le 3 août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'Assemblée majoritairement composée de clones", "inexpérimentés" et "brouillons" - Larrivé, LR - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726082812.u5z4cx6k.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Larrivé, député LR de l'Yonne : "L'Assemblée nationale est désormais majoritairement composée de clones aussi inexpérimentés que brouillons. C'est un spectacle assez triste que donne cette majorité, à la fois aux ordres de l'Elysée et incertaine dans son fonctionnement". "Il faut prendre les institutions au sérieux. L'affaiblissement de l'Assemblée nationale est un mauvais signe qui est donné à la démocratie". "Ca participe je crois de la volonté d'Emmanuel Macron d'abaisser les contrepouvoirs, de réduire les contrepouvoirs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 10:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Efficacité des réformes: "Il faut un peu de temps", prévient Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170726060706.95n4aygn.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner affirme mercredi que "les Français attendent" qu'Emmanuel Macron "aille au bout de ses réformes", mais prévient que "ça ne sera pas efficace dès le mois d'octobre". "Les Français attendent qu'il aille au bout de ses réformes. En revanche, ils attendent de voir si ça va être efficace ou pas. Et ça ne sera pas efficace dès le mois d'octobre. Il faut un peu de temps", déclare M. Castaner dans un entretien au Parisien. Le chef de l'Etat doit-il s'exprimer? "Le président de la République a une vraie responsabilité pour donner du sens aux choses mais, aujourd'hui, il veut éviter d'être le commentateur des commentateurs", affirme-t-il. Pour le porte-parole du gouvernement, "le problème, c'est le sevrage. On est passés d'un président hyper communicant (...) à un président qui veut éviter d'être dans l'hypercommunication et le commentaire à chaud de l'actualité". Interrogé sur l'abandon par les députés de l'obligation d'un casier judiciaire vierge pour les élus, dans le cadre du projet de loi de "confiance dans la vie publique", le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement indique que "le gouvernement est ouvert. Mais l'exercice est compliqué". L'Assemblée a donné son feu vert lundi soir à l'introduction de nouvelles sanctions en cas d'atteinte à la probité pour les élus, tout en revenant sur l'obligation d'un casier judiciaire vierge qui comportait un "risque d'inconstitutionnalité", selon le gouvernement. "Il est question aujourd'hui d'établir une liste des délits qui empêcheraient une personne d'être candidate", indique Christophe Castaner. "Le gouvernement est ouvert. Mais l'exercice est compliqué car, par exemple, le harcèlement, qui est un vrai problème, entrerait dans le texte mais pas le détournement de fonds. C'est étrange et c'est la limite de l'énumération", poursuit-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jul 2017 08:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les collaborateurs parlementaires ne pourront plus être rémunérés par des lobbies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725215159.jetcpz67.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir l'interdiction pour les lobbies de rémunérer des collaborateurs parlementaires, dans le cadre des projets de loi de moralisation de la vie publique. Par 273 voix contre 14, les députés ont adopté cet amendement porté par des socialistes, et qui a été soutenu par la gauche de la gauche et la droite, puis par les élus République en marche après une suspension de séance où des "forces" ont dû "s'agiter", selon l'expression d'un Insoumis. Bien qu'affirmant "parfaitement entendre et comprendre que l'on soit choqué" que de telles rémunérations puissent exister, la ministre de la Justice Nicole Belloubet s'était dite défavorable à cet amendement, préférant renvoyer la question aux bureaux des assemblées. La rapporteure Yaël Braun-Pivet (REM) avait aussi suggéré de prévoir plutôt un dispositif de déclaration et une "transparence". Un député hors micro avait alors lancé: "Elle est où la moralisation?" "Je m'inquiète de ce que nous sommes en train de transmettre en dehors de ces murs", avait aussi plaidé le président du groupe Nouvelle Gauche Olivier Faure. L'interdiction de telles rémunérations, "je pensais que c'était la règle, c'est tellement évident", s'était indigné Eric Coquerel (LFI). Cela devait être un "oubli" jusqu'alors, selon Olivier Marleix (LR). "Il peut arriver qu'un collaborateur exerce, à côté de son contrat collaborateur, une fonction rémunérée par des représentants d'intérêts", soulignait un rapport en 2013 de l'ancien vice-président de l'Assemblée Christophe Sirugue (PS), appelant à un code de déontologie. Par ailleurs, l'Assemblée a aussi voté une nouvelle prérogative des organes de déontologie des assemblées, qui pourront se faire communiquer par les parlementaires "tout document utile" à leur contrôle. Par contre, les députés ont rejeté divers amendements communistes qui visaient à étendre la transparence sur les rencontres des lobbyistes au président de la République, aux membres du Conseil constitutionnel et du Conseil d'Etat. De même, ont été repoussés des amendements de plusieurs bords qui avaient pour objectif d'améliorer le prochain registre des représentants d'intérêts commun à l'exécutif et au législatif. Alors que des Insoumis ont pu laisser entendre que des ministres pouvaient parfois eux-mêmes représenter des lobbies, Mme Belloubet a vivement récusé l'idée, dénonçant des "insinuations pernicieuses qui n'ont pas leur place dans nos débats".]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 23:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la création de "registres des déports" en cas de conflits d'intérêts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725184852.57gm8jfp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi la création de "registres publics" pour les parlementaires en situation de conflits d'intérêts sur des textes ou des votes, et estimant devoir se mettre en retrait. Les députés ont ainsi adopté l'article 2 du projet de loi "pour la confiance dans la vie publique", qui prévoit un tel registre des déports à l'Assemblée comme au Sénat. Les LR ont cependant critiqué une "usine à gaz", leur président Christian Jacob, "ancien agriculteur", s'élevant contre une potentielle "obligation de se taire". Mais, a rétorqué la ministre de la Justice Nicole Belloubet, "l'objectif n'est évidemment pas d'interdire à un professionnel de parler du domaine de sa compétence, d'assécher les débats". Si un député notamment a "un intérêt personnel, direct et immédiat" sur un texte, "il examinera ce déport avec le déontologue de l'Assemblée", a-t-elle précisé, le projet de loi renvoyant à chaque assemblée la définition des modalités de son registre. Le débat s'est rapidement élargi au sujet du cumul du mandat avec une activité professionnelle. Des députés République en marche, en particulier Amélie de Montchalin, cadre supérieure dans l'assurance, ont défendu le principe d'un "ancrage" des parlementaires également "dans la vie économique" pour ne pas "créer une caste hors sol". "On est là pour servir l'intérêt général et s'y consacrer pleinement", a affirmé pour sa part l'Insoumis Bastien Lachaud. Et de lancer: "qui à part des professions libérales peuvent cumuler leur métier et leur fonction de député? Un ouvrier ne le peut pas". Aux députés de droite et de la gauche de la gauche, qui réclamaient un élargissement de l'obligation de déport aux ministres en situation de conflits d'intérêts, la garde des Sceaux a indiqué qu'elle existait déjà. Enfin, l'Assemblée a adopté un amendement du gouvernement restreignant la définition des conflits d'intérêts pour les parlementaires. Les députés MoDem et socialistes notamment, ainsi que la rapporteure (REM) Yaël Braun-Pivet, se sont pourtant opposés à cette suppression de la notion de conflit d'intérêts public-public. Ces conflits "existent": "pourquoi un lobbyiste d'Air France serait banni, et un lobbysite de la SNCF choyé?", s'est interrogée cette dernière. S'appuyant sur un avis du Conseil d'Etat, Mme Belloubet a fait valoir qu'il s'agissait par la nouvelle définition de ne pas mettre les parlementaires étant également élus locaux en difficulté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Verrou de Bercy": l'Assemblée rejette toute remise en cause, même partielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725181205.xgfjv1x1.html</link>
   <description><![CDATA[L'offensive inédite de six groupes de l'Assemblée, de la gauche de la gauche à LR en passant par le MoDem, pour ouvrir partiellement le "verrou de Bercy", a échoué mardi avec le rejet d'amendements identiques, mais à 20 voix et avec une première faille dans la majorité. Le "verrou de Bercy" donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale, et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Premier saisi des projets de loi pour la confiance dans la vie publique, le Sénat à majorité de droite avait adopté, contre l'avis gouvernemental, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant un déverrouillage partiel de ce dispositif, dans le cas de poursuites pénales incidentes déjà engagées. Mais la commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement gouvernemental pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout", exceptionnel pour départager les députés. Dans un arc rarissime, "fait politique" selon Jean-Luc Mélenchon, des députés de six groupes se sont relayés plus de deux heures dans l'hémicycle pour "ouvrir une brèche" dans une "anomalie française" d'"Ancien Régime" du "verrou de Bercy", "injuste et inefficace" pour rétablir la version "pas révolutionnaire" du Sénat. Quatre groupes (LFI, PCF, Nouvelle Gauche, Constructifs avec Charles de Courson) avaient amorcé le mouvement en conférence de presse. Même Alain Tourret (ex-PRG devenu REM) a joint sa voix, refusant la "transaction qui encourage la fraude fiscale". Nicolas Dupont-Aignan a lancé: "Vous seriez tous choqués si pour poursuivre un trafiquant de drogue, il fallait demander l'autorisation du ministre de l'Intérieur". Les amendements identiques ont été finalement rejetés, par 153 voix contre 133. Mais, première division notable dans l'hémicycle, 12 députés REM (dont deux ex-écologistes) ont voté pour, 12 se sont abstenus, dont Aurore Bergé, l'une des porte-parole du groupe, 147 voté contre. Et 30 MoDem ont aussi apporté leurs suffrages. - 'Manque de courage' - Insoumis et communistes ont échoué à supprimer totalement le verrou "empêche la lutte efficace contre la fraude" et permet à des multinationales comme Google de "négocier" contrairement à un "artisan ou commerçant", avec un écart de voix nettement plus large. Opposée à tous ces amendements, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (REM), a annoncé, "en accord avec le président de la commission des Finances" Éric Woerth, une mission d'information sur le sort à réserver au "verrou de Bercy", où seront représentés tous les groupes. Le rapporteur général du Budget Joël Giraud l'a appuyée. Après avoir retracé l'histoire "très ancienne" de cette procédure "assez singulière", la ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a longuement exposé quatre objections à la remise en cause même partielle. Elle a évoqué ainsi "la technicité de la matière fiscale et des garanties apportées au contribuable" par la saisine de la commission des infractions fiscales, le fait qu'en cas de "fraude grave" l'administration "ne transige pas" et qu'une plainte peut être déposée par le ministre, "une vision nationale et homogène des dossiers" ou des "rentrées fiscales pas négligeables". "Qui peut penser que le ministre peut faire ce qu'il veut? C'est l'administration fiscale qui va lui dire vous devez transmettre", a assuré l'ex-ministre du Budget Éric Woerth (LR). Ces arguments n'ont pas convaincu les défenseurs du déverrouillage partiel. L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem), critique d'"une anomalie judiciaire" ou d'"une atteinte à la séparation des pouvoirs", s'est interrogée sur une "défiance à l'égard du procureur", récusée par la ministre. "Faisons en sorte que cette loi de moralisation ne soit pas entachée par votre manque de courage", a exhorté Philippe Vigier (Constructif UDI). Maintenir le verrou serait "une tache sur le début de quinquennat", selon Alexis Corbière (LFI). ic/npk/sd GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Malaise de Nicolas Hulot lors d'une audition à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725175306.fp52yh3f.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Hulot a fait un "petit malaise" mardi lors d'une audition devant la commission du Développement durable de l'Assemblée nationale, qui a été repoussée "à une date ultérieure", a annoncé sa présidente Barbara Pompili. Les services du ministre de la Transition écologique et solidaire ont précisé que "son agenda reste le même", malgré ce "léger malaise". Nicolas Hulot "a eu un petit malaise", avait indiqué Mme Pompili dans un premier temps devant la commission, précisant que le ministre se reposait dans son bureau. De retour quelques minutes plus tard devant les députés, elle avait déclaré: "Je crois que le plus simple est que nous repoussions cette audition à une date ultérieure." Au nom de la commission, elle a souhaité "un bon rétablissement" au ministre, suscitant les applaudissements des députés. Juste avant de demander une suspension de séance, Nicolas Hulot, âgé de 62 ans, avait dit avoir de la fièvre. "Je demande votre indulgence. Je suis arrivé ici avec un peu de fièvre, j'ai besoin de cinq minutes de pause", avait-il indiqué. "N_Hulot fiévreux: pas à cause du réchauffement climatique mais d'un petit coup de froid", a tweeté son ancien porte-parole Matthieu Orphelin, député REM du Maine-et-Loire, présent à l'audition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 19:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vives tensions à l'Assemblée sur le temps de parole et les conditions de vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170725163410.68txagj9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés qui s'insurgent d'être privés de temps de parole, des votes dans la confusion et des protestations en cascade: les débats sur les textes de "confiance", ont donné lieu mardi à de vives tensions, après de premiers incidents similaires la veille. Dès l'ouverture de la séance, le ton a été donné: la socialiste Cécile Untermaier a déploré des débats lundi soir "pas de la nature et de la qualité que nous attendions, s'agissant d'un droit d'expression de l'opposition". Des élus, comme la socialiste Delphine Batho, règlement en main, s'étaient insurgés vers la fin de séance nocturne devant l'impossibilité de s'exprimer sur certains sous-amendements, la présidente de séance, Danielle Brulebois (REM) répliquant, visiblement un peu déboussolée, avoir "respecté le règlement". Nouvelle vice-présidente mais problèmes similaires mardi: le MoDem Jean-Louis Bourlanges s'est rapidement agacé d'être privé de temps de parole par Carole Bureau Bonnard (REM) sur un amendement Nouvelle Gauche, au motif qu'il y avait "déjà eu deux prises de parole". "Je suis un parlementaire comme vous, j'ai demandé la parole", a avancé l'élu septuagénaire des Hauts-de-Seine, figure médiatique qui fut 20 ans parlementaire européen, avant de quitter l'hémicycle sous les applaudissements de certains élus, tandis que la vice-présidente glissait: "Ben, il part." Peu après, nouvel incident autour du vote à main levée d'un amendement. La vice-présidente a argué d'un micro défaillant pour dire que ses consignes n'avaient pas été entendues par certains. Le Constructif Philippe Vigier et Olivier Dussopt (Nouvelle Gauche) ont contesté cette version et affirmé qu'elle n'avait pas respecté les règles. Dans un brouhaha généralisé, une suspension de séance a été demandée par les socialistes. A la reprise, Olivier Dussopt a observé que "la confusion dans laquelle nous travaillons depuis cette nuit et encore ce début d'après-midi fait que notre Assemblée s'approche assez dangereusement de la ligne qui sépare le respect du principe de clarté et de sincérité du débat de la ligne de l'irrespect". Il a prévenu que la constitutionnalité du texte pourrait se retrouver "en péril". Les députés ont ensuite entamé les débats sur le "verrou de Bercy", que des députés de tous bords veulent faire sauter en partie. Dans une grande confusion, certains ont vivement dénoncé la discussion commune de certains amendements, Éric Coquerel (LFI) pointant notamment un "problème politique". "Vraiment cela devient pénible", a tonné André Chassaigne, chef de file communiste, reprochant une présidence des débats "incompréhensible". Il a été rejoint, fait rare, par le LR Philippe Gosselin, qui s'est exclamé: "Ici, on n'est pas dans une phase d'apprentissage, on fabrique la loi." Après une nouvelle suspension, le président de l'Assemblée François de Rugy a repris le "perchoir" peu avant 17 heures pour tenter de ramener la sérénité, octroyant notamment un large temps de parole aux intervenants et rappelant que la discussion commune d'amendements était "une procédure habituelle". Le leader des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a alors tenu à adresser un message à la vice-présidente remplacée, assurant qu'"aucun d'entre nous n'a souhaité sa disparition soudaine". "Nous n'avons pas cherché à créer des incidents", mais à faire respecter le règlement, a-t-il affirmé. "Des collègues de différents groupes ont voulu profiter de la situation et poussé le bouchon un peu loin, ça fait partie du jeu", a analysé dans les couloirs un ténor de la majorité, précisant qu'"on savait qu'il y aurait des moments un peu chauds sur ce texte". Déjà en commission, de premiers incidents avaient surgi sur ces textes, avec notamment un vote exceptionnel "assis-debout" pour départager les députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 25 Jul 2017 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
