<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: Hamon, Romagnan et Mamère dénoncent "une dérive" menaçant la "cohésion nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170929091439.ohjk6uv3.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon, Barbara Romagnan et Noël Mamère ont lancé vendredi un appel "contre la loi de sécurité intérieure", coupable selon eux d'instaurer une "dérive sécuritaire" et de distiller un "poison" dans la "cohésion nationale". "Si, dans tout système démocratique, la sécurité des citoyens est une exigence centrale, elle ne doit jamais se poursuivre au prix du reniement de nos valeurs fondamentales", écrivent le fondateur du Mouvement du 1er juillet, l'ancienne députée PS du Doubs, et l'ancien député écologiste de Gironde, dans une tribune parue vendredi dans Libération. L'"équilibre, fragile et ténu, entre le devoir de protéger et la nécessité de garantir à tous la permanence de l'état de droit et des libertés fondamentales (...), il revient à tout citoyen de le défendre", poursuivent les signataires, appelant "ceux qui ne se sentiraient pas concernés parce qu'ils n'auraient rien à se reprocher" à ne pas "tourner la tête". Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", qui sera voté en première lecture à l'Assemblée mardi, doit permettre selon l'exécutif "une sortie maîtrisée de l'état d'urgence". Après avoir adopté le nouveau régime administratif d'assignations à résidence sans contrôle d'un juge a priori, l'Assemblée a adopté mercredi une autre mesure phare et controversée du texte, qui permet aux préfets d'ordonner des perquisitions, après un aval judiciaire. "Le gouvernement ne fait pas sortir la France de l'état d'urgence comme promis, il accepte de la voir s'y réfugier, s'y barricader", dénoncent les signataires. "Le texte entérine dans le droit commun le fait (...), sans contrôle d'un juge, de surveiller quelqu'un et de le punir sur la base de simples présomptions. Ce n'est pas seulement une dérive sécuritaire, c'est aussi un poison qu'on instille ainsi et qui vient porter un coup violent à notre cohésion nationale, déjà si fragile", regrettent les trois anciens élus. "La préservation de l'Etat de droit est un combat de tout temps et de tous les jours. Dans cette époque troublée où les tendances autoritaires se multiplient, où l'extrême droite ne cesse de progresser dans les esprits et dans les urnes, la France se doit d'être exemplaire sur ses principes", concluent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: l'Assemblée vote l'extension des contrôles d'identité près des frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928183542.vevzu00u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi soir l'élargissement des possibilités de contrôles d'identité à proximité des frontières, dernier article très controversé du projet de loi antiterroriste qui sera soumis au vote solennel de l'Assemblée mardi 3 octobre. Le texte prévoit de rendre les contrôles d'identité possibles "aux abords des gares" (et non plus à l'intérieur seulement), ainsi que "dans un rayon maximal de vingt kilomètres autour des ports et aéroports" internationaux les plus sensibles qui seront désignés par arrêté parmi une liste de 118 points de passage frontaliers. L'exécutif justifie notamment cette mesure par le fait que la dérogation au code Schengen accordée à la France pour rétablir ses contrôles aux frontières intérieures depuis les attentats du 13 novembre 2015 expire le 31 octobre, au bout des deux ans autorisés. A droite, les Républicains ont critiqué cette disposition, réclamant par Guillaume Larrivé (LR) "le maintien inconditionnel des contrôles aux frontières" contre "une lecture bureaucratique du code Schengen". La ministre Jacqueline Gourault, qui supplée Gérard Collomb, a rappelé que la Commission européenne, "sur une demande franco-allemande", a proposé mercredi d'allonger cette dérogation jusqu'à trois ans dans des cas exceptionnels, pour s'adapter à de "nouvelles menaces" comme le terrorisme. Mais cette modification au code Schengen devra encore faire l'objet d'un accord entre États membres, puis avec le Parlement européen. Dans l'intervalle, la ministre n'a pas exclu que la France notifie le 1er novembre à la Commission européenne une prolongation de ses contrôles aux frontières. "Le gouvernement français prendra toutes ses responsabilités au 1er novembre", a-t-elle dit. Communistes et Insoumis se sont opposés à cet article, reprenant les inquiétudes des associations qui redoutent de voir ces dispositions s'appliquer essentiellement à la lutte contre l'immigration et craignant davantage de "contrôles au faciès". "Tous les jours je rencontre des jeunes qui sont contrôlés sur leur visage", a dénoncé Bastien Lachaud, député de Seine-Saint-Denis. "Les populations non blanches vont être contrôlées plus souvent", a renchéri le communiste Jean-Paul Lecoq. Olivier Dussopt (PS) avait déposé un amendement pour rappeler explicitement que les contrôles au faciès sont interdits afin "de rassurer" ceux qui sont inquiets. Cet amendement a été rejeté, le rapporteur Raphaël Gauvin (LREM) rappelant que le Conseil constitutionnel interdisait déjà les contrôles au faciès et que l'État avait déjà été condamné en Cassation. De son côté, la ministre a assuré que ce texte "n'était pas là pour empêcher les demandeurs d'asile d'entrer en France". "Mais vous vous rappelez que les terroristes du stade de France ont pris les routes migratoires", a-t-elle ajouté. Les députés ont ensuite achevé vers 20H15 l'examen du texte, entamé lundi, par le rejet de derniers amendements, déposés notamment par les députés de La France insoumise, sur le financement du terrorisme. Ils ont également rejeté un amendement de l'UDI Meyer Habib qui voulait rendre "obligatoire l'incinération des terroristes qui commettent un attentat". Cela "pourrait être dissuasif dans la mesure où l'islam proscrit le recours à la crémation", a-t-il jugé. Visiblement pantois comme la plupart de ses collègues, le rapporteur a répondu "ne pas croire que ce soit dans notre mission de législateurs" et "douter que ce soit un argument qui puisse empêcher un acte terroriste". Enfin les trois députés nationalistes corses ont tenté une dernière fois, en vain, de faire voter un amendement pour que "les faits commis en relation avec les revendications tendant à modifier le statut de la Corse ne relèvent pas de la législation anti-terroriste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat houleux à l'Assemblée sur l'expulsion des étrangers fichés pour radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928144254.ofgk3ewb.html</link>
   <description><![CDATA[Des amendements de la droite et du Front national pour expulser les étrangers fichés pour radicalisation ont envenimé les débats jeudi à l'Assemblée lors de l'examen du projet de loi antiterroriste, la majorité et La France insoumise y voyant "une sortie de l'Etat de droit". Le ton a monté quand la ministre Jacqueline Gourault, en réponse à une question du LR Eric Ciotti, a indiqué que "15%" des 16 à 18.000 personnes inscrites sur le fichier de traitement des signalés pour la prévention et la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT) sont de nationalité étrangère. "Pourquoi ces personnes restent-elles sur le territoire français ?", a lancé Valérie Boyer (LR). "Leur expulsion est une évidence", pour l'UDI Mayer Habib, "une question de bon sens dans le contexte actuel" pour Eric Ciotti. Pour le FN Sébastien Chenu, il faut expulser ces étrangers "au nom du principe de précaution". Mme Gourault, qui supplée le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, a appelé la droite et le FN "à ne pas tout mélanger", ce fichier "de renseignement" extrêmement large "étant constitué à partir d'un numéro vert" à l'attention des proches de personnes radicalisées, ainsi que par les signalements des services de l'Etat (police, éducation nationale, hôpitaux...). "Vous proposez d'expulser quelqu'un sans jugement, c'est une logique folle, une victoire idéologique de Daech, on sort de l'Etat de droit", s'est indigné Eric Coquerel (LFI). Même argumentation de Manuel Valls (apparenté LREM). "Dans les fichiers, ce sont des informations, pas des jugements, alors oui ce serait la République des suspects" si une telle disposition était votée, a estimé l'ancien Premier ministre et ministre de l'Intérieur socialiste. "On ne peut pas être dans l'approximation dans la lutte contre le terrorisme. Cela mettrait en cause l'efficacité du travail des services de renseignement", a-t-il ajouté. "Un jour, on entre dans un fichier, un autre jour on en sort", a fait remarquer Eric Bothorel (LREM). Le FN Bruno Bilde s'en est alors pris aux "islamo-gauchistes de la France si soumise", se faisant traiter de "pagano-fasciste" en retour par Alexis Corbière (LFI). Sébastien Chenu a qualifié de "Bisounours" le MoDem Erwann Balanant. La communauté de pensées entre les Insoumis et Manuel Valls a été de courte durée. Alexis Corbière a reproché à l'ex-Premier ministre de "parler comme le FN quand il s'agit de taper sur La France insoumise dans les médias". Manuel Valls a alors dénoncé des "liens" selon lui entre LFI et "ceux qui représentent un danger dans les quartiers". Les députés ont par ailleurs rejeté un amendements de Marine Brenier (Constructifs) sur l'information des maires de la présence de fichés S sur leur commune. "Ce renseignement, qu'est-ce qu'un maire en fera ? Il va le porter lourdement tout seul", a jugé Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche), disant s'être posé la question lorsqu'il était maire d'Alençon (Orne). Ils ont également rejeté des amendements de droite pour interdire le retour en France de Français partis combattre en Syrie, jugés par le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) contraires à la Convention européenne des droits de l'Homme. Guillaume Larrivé (LR) a jugé qu'il serait temps "d'actualiser" cette Convention. Marine Le Pen a également suggéré, en vain, d'autoriser les anciens policiers et gendarmes à porter une arme. En réponse au FN, Mme Gourault a par ailleurs assuré que "plus aucune personne" fichée n'avait un permis de port d'arme. En juin, l'attentat raté sur les Champs-Elysées avait nourri une polémique sur les conditions de détention d'armes par l'assaillant, fiché S.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée vote la transposition du PNR européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928131314.b53mbeqj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, à main levée, la transposition du PNR européen, un dispositif visant à détecter des passagers aériens susceptibles de préparer des attaques terroristes, au quatrième et dernier jour de l'examen du projet de loi antiterroriste. Adopté par l'UE en avril 2016, après de longues tractations entre États membres et avec le Parlement européen, ce dispositif généralise l'analyse et le partage dans l'UE d'informations collectées par les transporteurs aériens sur leurs passagers. Coordonnées, bagages, itinéraires des vols, moyens de paiement: les données PNR (de l'anglais "Passenger Name Record") désignent toutes les informations que fournissent les passagers aux transporteurs lorsqu'ils effectuent une réservation ou s'enregistrent et embarquent pour un vol (données API). Les transporteurs aériens enverront ces données aux pays membres à partir desquels ou vers lesquels ils proposent des vols internationaux. Ce dispositif est "utile et nécessaire", selon le rapporteur pour avis de la commission de la Défense, Guillaume Gouffier-Cha (LREM), pour qui la transposition de la directive européenne, d'ici au printemps 2018, était une "exigence constitutionnelle". La gauche de la gauche a tenté vainement de faire supprimer l'article. L'Insoumis Loïc Prud'homme a dénoncé une "mesure liberticide et inefficace" et une volonté de "surveillance de masse". Le communiste Jean-Paul Lecoq a regretté l'absence de consultation de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés) vu "l'ingérence grave dans la vie privée". La socialiste Marietta Karamanli a demandé que la Cnil participe à l'évaluation du dispositif. Le rapporteur a affirmé que c'était déjà prévu et la ministre Jacqueline Gourault qu'elle serait consultée sur le projet de décret. Le "marcheur" Fabien Gouttefargue a récusé tout "fichage de masse", trouvant également "fort étrange que nos collègues LFI s'offusquent que les pouvoirs publics collectent des données utiles à la protection de nos concitoyens que des centrales privées utilisent pour des publicités ciblées". "Nous sommes tous attachés à la liberté individuelle mais le monde va plus vite, on est dans le big data", a plaidé Sylvain Waserman. Défendant un "outil technique en aucune façon attentatoire aux libertés", le LR Eric Ciotti a insisté sur "le temps perdu à cause d'arguments d'extraordinaire mauvaise foi" comme ceux de "nos collègues" LFI et PCF. Pour "ne rien laisser passer" face au risque terroriste, les "Constructifs" ont défendu, sans succès, une extension du PNR aux vols intérieurs. "L'intérêt opérationnel est très relatif", a notamment objecté le rapporteur, la ministre ajoutant que le gouvernement souhaite "se concentrer sur l'achèvement du PNR". L'Assemblée a également donné son feu vert à un dispositif similaire au PNR pour les voyageurs maritimes, complété par un amendement de M. Gouffier-Cha permettant la transmission des données d'embarquement. La gauche de la gauche a échoué à faire supprimer l'article. Une attaque terroriste sur des navires de croisière, au "gigantisme" croissant, est un "cauchemar" des préfets maritimes, ont affirmé des élus LREM. "Cet article permet de fermer un trou dans la raquette", a jugé Philippe Latombe (MoDem). "Député du port du Havre", le communiste Jean-Paul Lecoq s'est étonné qu'un système d'analyse des porte-conteneurs y ait été supprimé, ainsi que des postes de douaniers. Outre la suppression de "dispositions exorbitantes", les nationalistes corses ont échoué à faire enlever la référence aux "intérêts fondamentaux de la Nation", qui pourrait faire "assimiler à du terrorisme les formations politiques revendiquant le libre choix des peuples".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "Questions au gouvernement" sur LCP-AN... et sur Periscope dès le 3 octobre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928113052.li12r6ym.html</link>
   <description><![CDATA[Les séances de questions au gouvernement vont être diffusées à partir du mardi 3 octobre dans une version rafraîchie et en exclusivité sur LCP-Assemblée Nationale, a indiqué à l'AFP la présidente de la chaîne, Marie-Eve Malouines. De 14H00 à 16H30, tous les mardis et mercredis, LCP-AN va devenir le diffuseur exclusif de ces instants riches en polémiques de la vie parlementaire, après la dernière retransmission cette semaine par France 3 de ce temps fort de la vie parlementaire, à l'occasion d'une session extraordinaire. Sur LCP-AN, l'émission commencera une heure avant la séance, à 14H00, avec une mise en contexte des questions (QAG) posées par les députés au Premier ministre et aux autres membres du gouvernement. Elle va se poursuivre jusqu'à 16H30, notamment au cas où la séance de questions se prolongerait. "C'est un jeu de rôles, mais avec de vrais enjeux", a souligné Marie-Eve Malouines. "On ne va pas se limiter à la polémique du jour, mais traiter plusieurs sujets qui ont des conséquences directes sur la vie des gens". Pour toucher un autre public que celui du canal 13 de la TNT et des box, utilisé par LCP-AN, les QAG vont aussi être diffusées sur Periscope et sur Facebook Live. Des versions pour Instagram et Snapchat sont à l'étude, a précisé LCP-AN. L'émission sera présentée par Marion Becker, aux côtés de Valérie Brochard, Ludovic Fau et Danielle Sportiello. Cette dernière, journaliste politique à France Télévisions en charge de l'actualité parlementaire, est bien connue des téléspectateurs des questions au gouvernement qu'elle présentait jusqu'ici sur France 3. Elle reprendra sur LCP sa traditionnelle interview d'un député, diffusée juste avant le début de la séance des questions. France 3 diffusait depuis 1983 ces traditionnelles séances des mardis et mercredis, au cours desquelles les députés interrogent les membres du gouvernement, à partir de 15H00. Mais leur audience était en baisse. France 3 a attiré 254.000 téléspectateurs (3,5% de part d'audience) sur la saison 2016-2017 contre 337.000 deux ans auparavant (4,7%). LCP-AN attirait parallèlement 120.000 mordus de politique en moyenne sur la saison 2016-2017, soit 0,5% de part d'audience, selon la chaîne. La séance de questions sera toujours traduite en langue des signes et proposera des sous-titres pour les malentendants, a précisé LCP-AN.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 13:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Woerth (LR) critique un texte "injuste" et "bourré d'astuces"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928102935.lhka5qx8.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, président LR de la commission des Finances à l'Assemblée nationale, a critiqué jeudi un budget 2018 du gouvernement "injuste" et "bourré d'astuces", notamment concernant l'ISF et les charges sur les entreprises. "Un budget de cette nature est un budget injuste, bourré d'astuces", a dénoncé le député de l'Oise sur Europe 1, critiquant notamment la transformation de l'impôt sur la fortune (ISF) en impôt sur le seul patrimoine immobilier (IFI). "Il fallait supprimer l'ISF, c'était dans nos projets d'ailleurs, mais encore une fois on fait la moitié ou les deux tiers du chemin", a-t-il regretté. "Pourquoi garder un ISF sur l'immobilier? Sinon pour pouvoir garder un équilibre ou pouvoir se rattraper aux branches et ne pas assumer totalement", a-t-il demandé. "Pourquoi taper comme ça le secteur du logement alors que ça a toujours été un secteur qui tirait la croissance vers le haut? Ca va toucher plutôt les patrimoines moyens, l'IFI. Plus le patrimoine est élevé, moins l'immobilier pèse. Il fallait supprimer l'ensemble", a-t-il regretté. L'ancien ministre du Budget a également critiqué les conditions du passage du CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi) en allègements de charge: "Quand on passe le CICE en allègements de charges on oublie une partie du CICE. On va au passage augmenter les charges des entreprises d'à peu près 3,3 milliards d'euros", a-t-il estimé. "La priorité c'est de baisser les charges des entreprises pour améliorer la compétitivité", a-t-il appelé. Il a également appelé le gouvernement à "aller plus loin sur la réduction des dépenses" publiques, à l'aune d'une situation économique qu'il juge favorable.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: Corbière (LFI) dénonce une "remise en cause des libertés publiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928090418.ptebaygd.html</link>
   <description><![CDATA[Alexis Corbière (La France Insoumise) a dénoncé jeudi une "remise en cause des libertés publiques" dans le projet de loi antiterroriste du gouvernement, actuellement en lecture à l'Assemblée nationale. Il était invité à réagir, sur LCI, aux propos du député LFI Ugo Bernalicis, qui avait parlé de "démocrature" pour qualifier la politique du gouvernement et notamment son projet de loi antiterroriste. "Je vais utiliser un autre mot: pas une +démocrature+ mais peut être une +dictamolle+. C'est le fait que progressivement nos libertés publiques, dans une banalisation générale, soient remises en cause", a déclaré le député de Seine-Saint-Denis. "Je ne suis pas pour qu'on se dise aujourd'hui que oui, les perquisitions ça ne doit pas être un juge d'instruction qui les décide, mais uniquement un préfet avec un juge des libertés, qui n'a pas d'éléments pour instruire et savoir s'il faut faire ou non une intervention", a-t-il ainsi dénoncé. Il a dit craindre une augmentation des contrôles d'identité au faciès dans le cadre de cette même loi. "Je suis pour que tout cela reste sous le contrôle de la police, de la magistrature et pas dans une espèce de banalisation qui, au nom des attaques que nous subissons, restreint nos libertés", a-t-il conclu, rappelant que "la CNCDH (Commission nationale consultative des droits de l'Homme, ndlr), le syndicat des avocats de France et même l'ONU qui a fait récemment un rapport très critique sur cette loi, partageaient la critique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 11:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom-Siemens: "Il faut une commission d'enquête" parlementaire (Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928083348.ryb6tna9.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front national Marine Le Pen a souhaité jeudi la mise en place d'une commission d'enquête parlementaire sur la fusion Alstom-Siemens, estimant qu'"il ne faudrait pas qu'on apprenne" l'existence "d'un pacte" entre actionnaires. "Oui bien sûr, il faut une commission d'enquête", a jugé la députée du Pas-de-Calais sur Sud Radio. "Nous devons conserver le contrôle de nos grands géants français, or aujourd'hui ça n'est pas le cas, ça n'est pas le cas pour STX, ça n'est pas le cas pour Alstom", a-t-elle affirmé. "On se souvient qu'on nous avait vendu la même sauce pour Holcim Lafarge, pour Alcatel Nokia, et la réalité c'est que tout ça est passé sous drapeau étranger. Oui c'est vrai, c'est un dépeçage des grands groupes industriels français". Les députés de La France insoumise ont invité mardi dans un communiqué "les autres groupes parlementaires à se joindre" à eux "pour demander une commission d'enquête" sur la prise de contrôle d'Alstom, fleuron industriel français, par le groupe allemand Siemens qui suscite des craintes sur l'emploi. Le président de Debout La France, Nicolas Dupont-Aignan, avait lui aussi réclamé mardi sur RMC une commission d'enquête parlementaire, faisant toutefois valoir que lui-même n'avait "pas de groupe parlementaire". "Je demande à Jean-Luc Mélenchon ou à d'autres de faire une enquête parlementaire. Je veux qu'on fasse la clarté", avait-il déclaré, évoquant "un soupçon de conflit d'intérêt".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: l'Assemblée vote la création d'un nouveau crime pour les parents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927183026.5mevne6c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi la création d'un nouveau crime pour davantage sanctionner les parents qui inciteraient leurs enfants à commettre des actes de terrorisme ou à partir à l'étranger dans ce but. Les députés ont adopté des amendements au projet de loi antiterroriste portés par le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) et des députés LR, prévoyant une peine de quinze ans de réclusion criminelle et une amende de 225.000 euros pour de tels faits. La ministre Jacqueline Gourault s'est prononcée pour, jugeant le nouveau dispositif "bien circonscrit et limité". M. Gauvain a expliqué que ce nouveau crime concernant les parents, qui seront donc jugés aux assises, avait été appelé de ses voeux par le procureur de la République de Paris François Molins. Il est "difficile de poursuivre" les personnes ayant autorité sur un mineur, l'actuel délit de financement du terrorisme étant insuffisant par exemple. "Ces comportements ne sont pas anecdotiques", a souligné Guillaume Larrivé (LR), chiffrant à des "dizaines" le nombre de mineurs se trouvant ainsi sur le territoire irako-syrien. La peine pourra être assortie de la déchéance de l'autorité parentale, pour le mineur concerné comme sa fratrie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 20:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Visites de l'Assemblée par l'entreprise d'une députée LREM: un "rappel à l'ordre" pour l'élue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927171716.clogrdsd.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi d'un "rappel à l'ordre" de la députée LREM Pascale Fontenel-Personne, dont l'entreprise de transports avait proposé une prestation payante comprenant une visite du Palais-Bourbon, a-t-on appris auprès de plusieurs députés et de la présidence de l'Assemblée. En amont de la réunion de la plus haute instance collégiale de l'institution, le président de l'Assemblée, François de Rugy (LREM), avait consulté la déontologue de l'Assemblée, Agnès Roblot-Troizier, sur ce cas. Le bureau, qui "a constaté que cette dernière (la députée) s'était conformée aux recommandations de la déontologue et était même allée au-delà", a considéré que "ni le nom, ni la qualité de députée de Mme Fontenel-Personne ne figuraient sur les documents commerciaux de son entreprise et qu'elle n'avait donc pas méconnu les dispositions du code électoral", selon un communiqué de la présidence. "Il a estimé néanmoins que Mme Fontenel-Personne, par négligence, avait laissé se créer une confusion entre l'exercice de son mandat parlementaire et les intérêts de son entreprise", de même source. C'est pour ces raisons que le bureau a décidé d'un simple "rappel à l'ordre", premier niveau des peines disciplinaires prévues par le règlement de l'Assemblée. Le rapport de la déontologue sera publié. "On ne pouvait pas laisser passer, même si tout cela relève d'une grosse bêtise. Il n'y a eu ni visite organisée ni enrichissement de la collègue. La déontologue nous l'a explicité d'ailleurs", a confié à l'AFP un membre du bureau non LREM. Parlant d'"une erreur" et annonçant sa prochaine cession des parts dans l'entreprise, l'élue avait anticipé, il y a une semaine, "un rappel au règlement", dans des déclarations à plusieurs médias dans sa permanence sarthoise. Le 11 septembre, M. de Rugy n'avait pas exclu de saisir le Conseil constitutionnel, qui aurait pu destituer Mme Fontenel-Personne. Il avait rappelé qu'"on n'a pas le droit, quand on est député, d'utiliser sa qualité de député même pour faire de la publicité pour une activité commerciale". Mme Fontenel-Personne assurait le 8 septembre s'être "mise en retrait" de son entreprise dès son investiture et qu'il n'avait jamais été question de faire payer l'entrée de l'Assemblée nationale, la visite étant gratuite. Au sein du groupe LREM, "je n'ai eu aucun reproche" mais "ce qui m'est arrivé (...) a éclairé tout le monde pour être très très vigilant", avait-elle déclaré mercredi dernier. Son entreprise Access Tour proposait, pour 119 euros, des visites de l'Assemblée au départ du Mans. Une prestation comprenant le transport en véhicule, les services d'un chauffeur-accompagnateur, le déjeuner boissons comprises et la visite du Palais Bourbon. "Cette visite se fera en présence de notre députée", précisait la présentation de la prestation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 19:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: feu vert de l'Assemblée à des perquisitions hors état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927160759.qq2s4oqu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi, lors d'un vote à main levée, son aval à un nouveau régime de perquisitions hors état d'urgence, au troisième jour de l'examen du projet de loi antiterroriste, déjà voté au Sénat en première lecture. Les perquisitions décidées par la seule autorité administrative sous l'état d'urgence seront remplacées par le régime des "visites domiciliaires", autorisées par le juge des libertés et de la détention (JLD) du tribunal de grande instance de Paris après avis du procureur de Paris, prévoit le texte. Les députés La France insoumise ont dénoncé une disposition qui, selon eux, "touche à nos libertés publiques", voyant dans le juge un "alibi". Les élus LR ont aussi critiqué ces "visites", les jugeant "inopérationnelles en pratique" et entraînant une "dégradation du niveau de protection de nos concitoyens". A l'inverse, le groupe majoritaire LREM a plaidé que le dispositif était "équilibré", terme également martelé la veille pour les assignations à résidence, et allait permettre des interventions "rapidement" quand nécessaire. Ces "visites", avec possible "saisie des documents, objets ou données qui s'y trouvent", seront possibles "aux seules fins de prévenir la commission d'actes de terrorisme et lorsqu'il existe des raisons sérieuses de penser qu'un lieu est fréquenté par une personne dont le comportement constitue une menace d'une particulière gravité", précise l'article 4 du projet de loi. Il a été défendu dans l'hémicycle par Jacqueline Gourault (MoDem), ministre auprès du ministre de l'Intérieur. Elle a "excusé" Gérard Collomb, qui participe au sommet franco-italien à Lyon. La visite domiciliaire ne pourra être commencée avant 06H00 ni après 21H00, sauf autorisation expresse, écrite et motivée, accordée par le juge des libertés et de la détention, fondée sur l'urgence ou les nécessités de l'opération. LR a cherché en vain à supprimer ces conditions horaires restrictives. Toute personne suspecte et pouvant fournir des renseignements lors de la "visite" pourra, après information du juge, être retenue sur place pendant quatre heures au maximum. Des députés LR, mais aussi FN, ont cherché à allonger cette durée, sans succès. Un amendement des Constructifs a été adopté, étendant les visites et saisies aux lieux fréquentés par des personnes qui, en diffusant des messages de haine ou faisant l'apologie du terrorisme, contribuent au phénomène de radicalisation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi hydrocarbures: les députés interdisent aussi le charbon en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927155318.d803kzup.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission le projet de loi sur l'interdiction de la production d'hydrocarbures, après quelques retouches dans la nuit de mardi à mercredi, comme l'ajout du charbon dans la liste des substances concernées. Ils ont aussi étendu l'interdiction de l'exploration et de l'exploitation des hydrocarbures aux cas où une autre technique que celle de la fracturation hydraulique -déjà interdite- pourrait être employée. La commission du Développement durable a également précisé que les concessions accordées postérieurement à la promulgation de la loi au titulaire d'un permis de recherches ("droit de suite") ne pourront excéder l'échéance de 2040. Via un amendement du rapporteur, Jean-Charles Colas Roy (LREM), la commission a également inclus le charbon, l'un des combustibles fossiles les plus émetteurs de gaz à effet de serre, dans la liste des substances dont l'exploration et l'exploitation doivent être interdites. Même si la France n'en produit plus, il s'agit de prévoir le cas "où de tels projets viendraient à réapparaître". Par ailleurs, les consommateurs seront informés sur le type de gaz fourni, afin d'encourager notamment le biogaz, en vertu d'un amendement de la députée PS et ex-ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, lors de l'examen du texte devant la commission des Affaires économiques, saisie sur le fond pour deux des articles, pour avis pour les autres. "Belles avancées loi #hydrocarbures : droit suite mieux encadré, transparence, accompagnement territoires, fin toutes techniques. voté!", a salué sur Twitter le député LREM Matthieu Orphelin, ancien porte-parole de la Fondation Nicolas Hulot. Le groupe des députés LREM a ensuite vanté dans un communiqué un texte qui "a aussi bien une portée symbolique - faire de la France un pays à l'avant-garde de la lutte contre le changement climatique au niveau mondial - qu'une application concrète et une avancée pour la transition écologique des territoires". Le texte, défendu par le ministre de la Transition écologique et solidaire, Nicolas Hulot, qui l'a présenté comme "l'axe principal" du plan climat du gouvernement, sera examiné dans l'hémicycle la semaine prochaine. Interpellé lundi sur l'aspect symbolique de cette loi, alors que la France ne produit que 1% du pétrole qu'elle consomme, le ministre a convenu que si en finir avec ce 1% faisait augmenter les importations, "cela voudra dire qu'on aura perdu". Il a été soutenu par Mme Batho, selon laquelle "il est faux de laisser entendre que ce texte n'engage à pas grand-chose". Côté LR, Julien Aubert a en revanche pointé "une confusion évidente entre la notion de consommation et la notion d'importation". Selon lui, le texte est "un non-sens environnemental" car il "ne provoquera aucune réduction de la consommation". Dans un communiqué, plusieurs associations de défense de l'environnement dont Les Amis de la Terre ont salué des avancées mais regretté le rejet d'amendements visant à restreindre les importations. chl/caz/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Images d'exactions de l'EI sur Twitter: l'Assemblée lève l'immunité parlementaire de Collard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927143642.s9q7fkdj.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de lever l'immunité parlementaire de Gilbert Collard, député FN qui avait diffusé sur Twitter des photos d'une victime du groupe Etat islamique, a-t-on appris de sources parlementaires. Le bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée et composé de 22 députés, a levé son immunité parlementaire pour permettre qu'un "mandat d'amener" soit délivré et que l'élu du Gard se rende aux convocations du juge. Comme habituellement, le bureau ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier. "La presse m'apprend que, pour un tweet, l'Assemblée a levé mon immunité que l'ancienne n'avait pas levée: je les trouve ridicules!", a réagi M. Collard sur Twitter. "Il y aura je l'espère un procès et j'aurai l'honneur de faire citer bien des personnes", a-t-il lancé peu après dans l'hémicycle, à l'occasion des débats sur le projet de loi antiterroriste. Tous les députés siégeant au bureau se sont prononcés pour la levée de l'immunité, à l'exception de Clémentine Autain (La France insoumise). "Les députés Insoumis sont en désaccord total avec ce qu'a fait Gilbert Collard, que nous combattons politiquement de toutes nos forces. Mais le bureau ne statue pas sur le fond. Ce qui s'est joué ce matin est une remise en cause de fait de l'immunité parlementaire, dans des délais pas démocratiques (...), LREM joue avec le feu", a-t-elle justifié auprès de l'AFP. Le bureau avait une première fois, en février, rejeté une telle demande, la requête de la justice n'étant pas jugée "suffisamment précise". Cette fois, la justice a précisé vouloir délivrer un "mandat de comparution" et un "mandat d'amener", étant donné que M. Collard ne s'est pas rendu aux convocations jusqu'alors, a précisé à l'AFP Sylvain Waserman (MoDem). "La demande du juge en tant qu'elle porte sur la délivrance d'un mandat d'amener présente un caractère sérieux, loyal et sincère", afin de "contraindre" le député si nécessaire "à assister à son interrogatoire de première comparution", précise la décision du bureau, communiquée à la presse. Une enquête préliminaire avait été lancée en décembre 2015 par le parquet de Nanterre pour "diffusion d'images violentes", visant M. Collard et la présidente du FN Marine Le Pen, puis deux informations judiciaires distinctes ouvertes. Par ces images publiées sur Twitter, ils entendaient protester contre le "parallèle ignoble" EI-FN dressé selon eux par le journaliste Jean-Jacques Bourdin sur BFMTV et RMC. Le parquet de Nanterre avait aussi demandé la levée de l'immunité de Marine Le Pen, alors eurodéputée, pour ce dossier-là, ce que le Parlement européen a accepté en mars. Tout député ne peut faire l'objet d'une arrestation ou de toute autre mesure privative ou restrictive de liberté sans l'autorisation du Bureau, sauf en cas de crime ou flagrant délit. M. Collard avait tweeté la photo d'un homme gisant au sol, le crâne défoncé, avec ce commentaire: "Bourdin compare le FN à Daech: le poids des mots et le choc des bobos!" Marine Le Pen avait posté trois photos avec le texte "Daech; c'est ça!": un homme vêtu d'une combinaison orange sous les chenilles d'un char, un homme vêtu de la même manière enflammé dans une cage et un corps d'homme décapité avec la tête posée sur le dos. Elle avait ensuite retiré une des photos, celle de James Foley, qui avait "profondément choqué" la famille de l'otage américain exécuté par l'EI. Le Code pénal punit de trois ans d'emprisonnement et 75.000 euros d'amende le fait "de diffuser (...) un message à caractère violent, incitant au terrorisme, pornographique ou de nature à porter gravement atteinte à la dignité humaine" lorsque ce message est "susceptible d'être vu ou perçu par un mineur". reb-chl/chr/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 16:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains dénoncent un budget 2018 de "continuité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927133401.mx6fm39u.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de finances (PLF) 2018 est un "budget de petite continuité" et non de rupture, a critiqué mercredi le député LR et président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Eric Woerth. "Vous parliez d'un budget de grande rupture, c'est plutôt un budget de petite continuité", a-t-il déclaré lors de l'audition en commission des ministres de l'Economie et des Finances, Bruno Le Maire, et des Comptes publics, Gérald Darmanin. Il a en particulier fustigé l'augmentation "considérable du déficit de l'Etat", qui doit se creuser en 2018 de 6,4 milliards d'euros, et s'est interrogé sur les économies promises par le gouvernement. Ce dernier a revu à la baisse son objectif, de 20 milliards d'euros à 15 milliards. "Le logement et les contrats aidés, c'est un peu court, cela ne peut pas expliquer l'ensemble de l'effort de dépense", a estimé M. Woerth. Le député de l'Oise s'est par ailleurs "étonné" du fait que contrairement à ce qu'a annoncé le gouvernement, le PLF ne respectait "pas les engagements européens de la France". Dans sa trajectoire macroéconomique, Bercy a inscrit un déficit public de 2,6% du produit intérieur brut (PIB) pour 2018, soit nettement inférieur à la barre des 3% de déficit imposée par Bruxelles. Mais en termes de déficit structurel - c'est-à-dire le déficit calculé hors effets de la conjoncture - la réduction ne sera que de 0,1 point de PIB en 2018, alors que le seuil imposé par les textes européens est d'au moins 0,5 point de PIB. M. Woerth a par ailleurs évoqué "plein de petites hausses" de fiscalité qui toucheront "les ménages modestes et ruraux, le carburant, le livret A". Un avis partagé par Damien Abad, vice-président du groupe LR à l'Assemblée nationale, qui a accusé dans un communiqué Emmanuel Macron de s'en prendre "aux classes moyennes et à la France des territoires". "La hausse de la Contribution sociale généralisée (CSG) va affaiblir une fois de plus la France des oubliés en augmentant la charge fiscale qui pèse sur les exploitants agricoles et les indépendants, comme les commerçants de proximité", a-t-il dénoncé, ajoutant qu'elle allait aussi "accroître la dépendance des personnes âgées". Par ailleurs, la hausse du prix du gazole et le gel de projets d'infrastructures va accentuer "les fractures territoriales en limitant la mobilité des classes moyennes", selon M. Abad.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coutume budgétaire et gourmande: Darmanin apporte fromage et bonbons aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927131022.e07rqmh8.html</link>
   <description><![CDATA[Pour respecter "la tradition", le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin a apporté mercredi des douceurs aux députés pour la présentation du budget 2018, mais les bonbons ont remplacé les gâteaux, et le fromage s'est rajouté. "C'est une tradition. Et il y a à Tourcoing du bon fromage (...) -je n'ai pas pris le plus odorant, dans le Nord on sait faire-, et des bonbons", a déclaré celui qui était encore récemment maire de Tourcoing (Nord). A un ancien collègue LR, Julien Aubert, Gérald Darmanin a glissé: "Mangez sans crainte M. Aubert, c'est sans danger comme dirait le film". Et à l'adresse d'un autre LR, Marc Le Fur, il a ajouté: "Il n'y a pas le beurre, non, M. Le Fur". "On apportera le beurre de Normandie la prochaine fois", a glissé Bruno Le Maire, transfuge de LR et ancien élu de l'Eure. "Allons, reprenons", a alors intimé le président de la commission, Eric Woerth (LR). Les ministres des Finances et du Budget des dernières années avaient pris l'habitude d'apporter des pâtisseries aux députés, qu'ils retrouvent à l'heure du déjeuner: macarons de Christine Lagarde, chouquettes de Valérie Pécresse, tuiles aux amandes de Jérôme Cahuzac, financiers de Bernard Cazeneuve ou biscuits secs du Berry (croquets de Charost) de Michel Sapin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 15:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
