<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 11:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement débloque 55 millions supplémentaires pour l'aide alimentaire (Dubos)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701093905.356gz55f.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va débloquer 55 millions d'euros supplémentaires, après 39 millions en avril, pour les associations qui apportent une aide alimentaire aux ménages fragilisés par la crise sanitaire, a annoncé mercredi la secrétaire d'Etat Christelle Dubos. "Nous anticipons les conséquences de la crise économique", car "on estime que plus de huit millions de personnes vont avoir besoin, d'ici la fin de l'année, d'une aide alimentaire", a précisé Mme Dubos sur RMC. "Huit millions, c'est énorme!", a-t-elle souligné. Avec cette nouvelle enveloppe, "on double quasiment le budget annuel pour l'aide alimentaire", via des associations tels que les Restos du Coeur, la Croix-Rouge française, les banques alimentaires ou le Secours populaire, a ajouté la secrétaire d'Etat. Les fonds serviront à acheter des denrées, mais aussi à financer des "chèques alimentaires" utilisables directement par les bénéficiaires, une solution utile notamment pendant l'été où de nombreux bénévoles des associations partent en vacances, a-t-elle fait valoir. Mi-mai, le gouvernement avait par ailleurs versé une aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minima sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, pour un total de 880 millions d'euros distribués à 4 millions de foyers. Dans un rapport publié mercredi, un groupe de députés transpartisan de la commission des affaires économiques de l'Assemblée nationale suggère la création de chèques alimentaires dans les départements ou les régions, dans le cadre d'un plan de relance de l'agriculture. Ils estiment que "l'accès à l'alimentation et le soutien à l'agriculture doivent impérativement être liés". Selon eux, des chèques alimentaires locaux "fléchés" vers des produits locaux permettraient aux populations les plus fragiles d'accéder à une alimentation de qualité, notamment des produits issus des filières où le confinement a entraîné des excédents (fromages, cidre..). Ceci permettrait ainsi de limiter le gaspillage alimentaire, le confinement ayant provoqué la destruction de beaucoup de produits non vendus. Ces distributions devraient aller de front avec un "plan global de soutien à l'agriculture", ajoutent-ils en anticipant une nouvelle "guerre des prix" dans la grande distribution résultant de la crise économique et de la perte de pouvoir d'achat des ménages.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 09:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Buzyn, Touraine et Bachelot entendues sur la gestion des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200701085647.q7x0lbhc.html</link>
   <description><![CDATA[Après Agnès Buzyn, passée sur le gril mardi, la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du nouveau coronavirus interroge mercredi deux autres ex-ministres de la Santé sur la gestion des stocks de masques en France, Marisol Touraine et Roselyne Bachelot. Après avoir couvert la période mai 2017-février 2020, les députés vont continuer à remonter le temps pour tenter de comprendre comment la France a laissé fondre son stock stratégique de masques. Marisol Touraine, ministre des Affaires sociales et de la Santé de 2012 à 2017, sera auditionnée à partir de 15H00 et Roselyne Bachelot, ministre de la Santé et des Sports de 2007 à 2010, à 17H00. En 2011, au sortir de la pandémie de grippe A(H1N1), les stocks sont au zénith: la France compte près de un milliard de masques chirurgicaux et plus de 700 millions de modèles FFP2, plus protecteurs. Mais entreposer ces cartons a un coût, sachant que les masques se périment peu à peu, après quatre ou cinq ans. Or, à l'époque, la question des coûts est épineuse: Mme Bachelot a été très critiquée pour avoir commandé trop de vaccins (94 millions de doses, dont seulement six millions avaient été utilisées) face à une pandémie finalement moins grave que redoutée. Ironie du sort, l'épidémie de Covid-19 a signé son retour en grâce, et l'opinion veut aujourd'hui voir en elle l'incarnation d'un principe de précaution oublié par ses successeurs. "J'ai du mal à considérer cela comme une revanche. Une revanche, c'est quelque chose de joyeux et je ne suis pas joyeuse. Je savais qu'on me rendrait justice et je pensais qu'on me rendrait justice après ma mort. Coup de bol: je n'ai attendu que dix ans", avait-elle dit en avril sur RMC. En 2011, le plan national de prévention et de lutte contre les pandémies grippales est revu, sur le principe de "stock tournant", composé à la fois de masques chirurgicaux et FFP2. Résultat, les réserves ne sont plus renouvelées. - Buzyn se défend - En 2013, alors que Mme Touraine est en poste, ce changement de doctrine est acté. Les stocks de masques sont gérés avec une logique de flux et l'idée de s'appuyer sur les importations chinoises et les capacités de production françaises pour reconstituer ces stocks en cas de crise. La constitution des stocks n'est plus centralisée et charge est donnée aux employeurs (hôpitaux, cliniques privées...) "de déterminer l'opportunité de constituer des stocks de masques pour protéger leur personnel", en particulier FFP2, selon un texte officiel. En 2015, un rapport du sénateur Francis Delattre sonne comme une première mise en garde sur la baisse des stocks. Cinq ans plus tard, ils ont fondu. Lorsque le nouveau coronavirus commence à se propager, l'Etat ne dispose d'aucune réserve en FFP2, de 117 millions de masques chirurgicaux adultes et de 40 millions pour enfants. Mardi, pendant quatre heures denses, Mme Buzyn a défendu sa gestion de la crise sanitaire, trois mois après son départ du gouvernement pour tenter, en vain, de conquérir la mairie de Paris. "Vous ne pouvez pas dire qu'on n'a pas été réactifs", a-t-elle martelé devant la commission d'enquête, qui a déjà entendu tous les directeurs généraux de la Santé depuis 2003 et plusieurs experts et chercheurs. L'ex-ministre a assuré avoir "préparé notre système de santé" avant son départ, alertant l'Elysée et Matignon "autour du 11 janvier". Elle a dit avoir ensuite demandé un état des lieux de tous les stocks d'équipements de protection, et notamment de masques, et avoir lancé une première commande de un million de FFP2. "Il y a eu un défaut d'anticipation et on a manqué de tout", a réagi mercredi Damien Abad, président du groupe LR à l'Assemblée nationale, sur CNews. Pour l'eurodéputé RN Jordan Bardella, interrogé sur Europe 1, "le gouvernement a menti pour dissimuler les pénuries de masques" et "manifestement, la ministre de la Santé (Agnès Buzyn) a menti aussi". Xavier Bertrand, qui a occupé le poste de 2005 à 2007 puis de 2010 à 2012, sera à son tour interrogé jeudi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Jul 2020 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse, salariés, soignants: l'Assemblée vote des mesures de soutien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630223322.c0b3ysew.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir des mesures pour soutenir la presse avec un crédit d'impôt pour un premier abonnement à un journal, ainsi que des dispositions ciblant les salariés et les soignants, dans le cadre du troisième budget rectificatif face à la crise du coronavirus. Les députés ont donné leur aval à un amendement gouvernemental qui prévoit un crédit d'impôt à destination des ménages, sous conditions de ressources, pour un premier abonnement à un titre de presse d'information politique et générale. D'un montant maximum de 50 euros et accordé une seule fois, il sera égal à 50% des dépenses effectivement supportées. "C'est un engagement du président de la République en direction de la presse, secteur qui souffre énormément et qui n'a pas forcément bénéficié de toutes les aides" pendant la crise du coronavirus, a souligné la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Accessible jusqu'à la fin 2022, le crédit d'impôt sera réservé aux foyers dont le revenu fiscal de référence est inférieur à 24.000 euros, ce seuil ayant été revu par les députés alors que le gouvernement avait initialement prévu 10.000 euros. Cette limite sera majorée de 25 % par demi-part supplémentaire de quotient familial. Le crédit d'impôt concernera un abonnement à un journal, une publication périodique ou un service de presse en ligne qui "présente le caractère de presse d'information politique et générale". Via un sous-amendement LREM, les députés ont étendu le champ d'application du dispositif aux abonnements à des publications trimestrielles. L'amendement gouvernemental n'a pas fait l'unanimité. Charles de Courson (Libertés et Territoires) a notamment ironisé sur la "coïncidence" d'un amendement instaurant "un petit système" pour "faire croire qu'on soutient la presse" valable jusqu'en 2022, année de l'élection présidentielle. Les députés ont par ailleurs donné leur feu vert, comme en commission, au possible versement jusqu'en décembre d'une prime exceptionnelle par les entreprises à leurs salariés. Cette prime pouvant atteindre jusqu'à 1.000 euros, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été créée fin 2018 pour répondre à la colère des "gilets jaunes". Elle devait arriver à échéance au 31 août. Notant le consensus régnant et soulignant le contexte exceptionnel lié au coronavirus, Mme Pannier-Runacher a émis un avis de "sagesse". Les députés ont également étendu aux établissements privés de santé des exonérations d'impôt sur le revenu ou de cotisations sur des primes exceptionnelles versées aux soignants engagés dans la lutte contre le coronavirus. Les associations du secteur social et médico-social pourront également être concernées. Plus tôt, des amendements pour rendre à nouveau éligibles les ménages les plus aisés au crédit d'impôt pour la transition énergétique (CITE) pour les travaux de rénovation énergétique de leur logements, avaient en revanche été rejetés au terme d'un vif débat. Des élus de divers bords, y compris LREM et MoDem, avaient défendu cette disposition comme "un bon signal" à la fois pour le secteur du bâtiment et pour la transition écologique, certains s'appuyant sur la "vague verte" aux municipales dimanche. La secrétaire d'Etat et le rapporteur Laurent Saint-Martin (LREM) s'y sont néanmoins opposés, ce dernier renvoyant notamment les débats au plan de relance ou au prochain budget à l'automne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 22:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abonnement à un journal: L'Assemblée vote un crédit d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630214631.i3zrqskp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un crédit d'impôt à destination des ménages, sous conditions de ressources, pour un premier abonnement à un titre de presse d'information politique et générale, afin de soutenir la filière qui "souffre énormément" selon le gouvernement. Les députés ont donné leur aval à un amendement gouvernemental au troisième projet de loi de finances rectificative qui prévoit ce crédit d'impôt d'un maximum de 50 euros. Accordé une seule fois, il sera égal à 50% des dépenses effectivement supportées, applicable au titre du premier abonnement, pour une durée minimale de douze mois. "C'est un engagement du président de la République en direction de la presse, secteur qui souffre énormément et qui n'a pas forcément bénéficié de toutes les aides" pendant la crise du coronavirus, a souligné la secrétaire d'Etat à l'Economie Agnès Pannier-Runacher. Accessible jusqu'à la fin 2022, le crédit d'impôt sera réservé aux foyers dont le revenu fiscal de référence est inférieur à 24.000 euros, ce seuil ayant été revu par les députés alors que le gouvernement avait initialement prévu 10.000 euros. Cette limite sera majorée de 25 % par demi-part supplémentaire de quotient familial. Le crédit d'impôt concernera un abonnement à un journal, une publication périodique ou un service de presse en ligne qui "présente le caractère de presse d'information politique et générale". Via un sous-amendement LREM, les députés ont étendu le champ d'application du dispositif aux abonnements à des publications trimestrielles. Des élus ont en revanche plaidé en vain pour élargir ce crédit d'impôt à des revues telles que "L'Usine nouvelle" ou "Le Journal des Arts" ou pour qu'il puisse être étendu aux renouvellement d'abonnements. L'amendement gouvernemental n'a pas fait l'unanimité. "Ca ne tient pas la route", a notamment lancé Charles de Courson (Libertés et Territoires), ironisant sur la "coïncidence" d'un amendement instaurant "un petit système" pour "faire croire qu'on soutient la presse" valable jusqu'en 2022, année de l'élection présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 21:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticipation" et "réactivité": Agnès Buzyn défend sa gestion de la crise sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630195036.vt4bvqa1.html</link>
   <description><![CDATA[Combative, parfois émue, Agnès Buzyn s'est défendue pendant quatre heures mardi à l'Assemblée nationale d'avoir manqué d'"anticipation" et de "réactivité" pour préparer la France à la crise du coronavirus. "Vous ne pouvez pas dire qu'on n'a pas été réactifs", a martelé l'ex-ministre de la Santé devant la commission d'enquête chargée d'évaluer la gestion de l'épidémie. L'"anticipation" face à l'épidémie de coronavirus a été "sans commune mesure avec les autres pays européens" et "toujours en avance" par rapport aux alertes des organisations internationales, a-t-elle assuré, citant les décisions prises avant même que l'Organisation mondiale de la Santé (OMS) ne déclare l'urgence de santé publique de portée internationale le 30 janvier. Agnès Buzyn a confirmé avoir alerté l'Elysée et Matignon "autour du 11 janvier", comme elle l'avait évoqué dans des propos polémiques au Monde mi-mars. Elle assure avoir ensuite "pressenti" dès le 22 janvier la potentielle gravité de l'épidémie, demandant un état de lieux de tous les stocks d'équipements de protection, et notamment de masques, ainsi que du nombre de lits de réanimation et de respirateurs, et avoir lancé une première commande d'un million de masques FFP2, plus protecteurs, absents de stocks stratégiques d'Etat. A l'agence Santé publique France, elle demande d'élaborer "trois scénarios d'évolution de l'épidémie" et au consortium de recherche Reacting, de préparer "un protocole de recherche" avec les médicaments potentiels déjà disponibles, ajoute-t-elle. "Je n'ai à aucun moment sous-estimé le risque et j'ai préparé notre système de santé" avant de quitter le ministère, le 16 février, pour rejoindre la campagne des municipales à Paris, a-t-elle encore affirmé devant la commission d'enquête, qui a déjà entendu tous les directeurs généraux de la Santé depuis 2003 et plusieurs experts et chercheurs. - ex-ministres sur le gril - Comme lors des précédentes auditions, la question de l'évaporation du stock stratégique d'État de masques de protection a dominé. En avril 2010, il atteignait 1 milliard de masques chirurgicaux et 700 millions de masques FFP2. Mais après plusieurs années sans achats et un rapport en 2018 concluant que la majorité du stock n'est plus utilisable, début 2020, ce stock est réduit à 117 millions de masques chirurgicaux pour adultes, 40 millions de masques pédiatriques, et plus aucune réserve de FFP2. "Cette gestion de stocks, elle ne revient pas à un niveau ministre", s'est défendue Agnès Buzyn, affirmant notamment ne pas avoir eu connaissance du courrier adressé par Santé publique France à la Direction générale de la Santé en septembre 2018. Ce courrier soulignait la péremption d'une part importante du stock stratégique d'Etat de masques et recommandait d'en racheter pour renflouer le stock à 1 milliard de masques. "Je ne sais pas quelle aurait été ma réaction à cette information. Je ne vais pas refaire l'histoire a posteriori", a-t-elle répondu face aux relances du rapporteur de la commission Eric Ciotti (LR). En tant que ministre, "la vigilance que je dois avoir, c'est sur des dizaines de produits", a-t-elle argumenté, soulignant que si l'attention s'était "a posteriori" portée sur les masques, coronavirus oblige, les comprimés d'iode en cas d'accident nucléaire ou les tenues de protection face au virus Ebola n'étaient pas des sujets "moins importants" pour elle. Elle affirme ne pas avoir décidé la destruction des masques jugés non conformes alors que le stock n'avait pas encore été reconstitué, ajoutant toutefois "assumer totalement" les décisions de ses services. La médecin hématologue a toutefois critiqué en creux le rôle de Santé publique France, responsable de la gestion des équipements de protection, en estimant que "des interrogations" existaient sur le "contrôle des stocks" ces dernières années. "Apprendre en 2018 qu'une grande partie des stocks est périmée... Ça nécessite de requestionner comment ça a fonctionné", a-t-elle avancé. Elle a aussi jugé que la création de cette agence en 2017, qui a absorbé les fonctions de l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (EPRUS), avait "peut-être réduit la réactivité". "Je pense qu'il faut une agence dédiée aux crises en général, et pas seulement sanitaires", a-t-elle suggéré aux députés, qui ont annoncé leur volonté de "tirer les leçons" de cette crise. La commission va entendre tous les prédécesseurs d'Agnès Buzyn depuis 2003: Marisol Touraine et Roselyne Bachelot mercredi, puis Xavier Bertrand jeudi. Ses travaux cohabiteront avec la commission d'enquête du Sénat, officialisée mardi et qui entamera ses auditions dès juillet, ainsi qu'avec la "mission indépendante nationale" d'évaluation, installée jeudi par Emmanuel Macron et présidée par l'infectiologue suisse Didier Pittet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Agnès Buzyn confirme avoir alerté l'Elysée et Matignon en janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630192849.o6awjwpi.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre de la Santé Agnès Buzyn a confirmé mardi à l'Assemblée nationale avoir alerté l'Elysée et Matignon dès janvier sur le "danger" potentiel du coronavirus, comme elle l'avait évoqué dans des propos polémiques au Monde à la mi-mars. "Autour du 11 janvier", l'annonce par la Chine d'un premier décès lié à la nouvelle maladie découverte dans la région de Wuhan constitue "un nouveau niveau d'alerte" et "je décide d'informer le président de la République et le Premier ministre qu'il existe un phénomène en Chine", a-t-elle déclaré devant la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise sanitaire. A l'époque, il n'y avait qu'une cinquantaine de cas déclarés et on n'avait pas encore la confirmation que la maladie pouvait se transmettre d'une personne à l'autre, a souligné l'ex-ministre, qui a eu à coeur pendant les quatre heures d'audition de convaincre les députés qu'elle avait fait preuve d'"anticipation" et de "réactivité" pour préparer la France à la crise. Dans un article publié par Le Monde le 17 mars, Agnès Buzyn estimait avoir "vu la première ce qui se passait en Chine: le 20 décembre, un blog anglophone détaillait des pneumopathies étranges. J'ai alerté le directeur général de la santé. Le 11 janvier, j'ai envoyé un message au président sur la situation. Le 30 janvier, j'ai averti Edouard Philippe que les élections ne pourraient sans doute pas se tenir". Sur ce dernier point, c'était une "phrase que j'ai lancée" et "pas une alerte formelle", a-t-elle précisé aux députés mardi. Au cours d'une "discussion de salon" à la fin du lancement de la conférence sur le financement des retraites au CESE, "je crois qu'Edouard Philippe évoque le fait qu'il va se présenter au Havre. Je lui dis: si cette épidémie progresse, et qu'elle arrive en Europe (...) Si ça se trouve les élections ne pourront pas se tenir", a-t-elle relaté. Agnès Buzyn a aussi souligné que ses propos rapportés dans Le Monde, après une conversation téléphonique deux jours après ses résultats décevants au premier tour des élections municipales à Paris, n'étaient "ni une interview et encore moins une déclaration". Elle avait créé un tollé en qualifiant le scrutin de "mascarade" et assuré qu'elle "savai(t) que la vague du tsunami était devant nous" au moment de son départ du ministère, à la mi-février. "Ces propos, vous les avez tenus ou non?", a insisté le rapporteur de la commission Eric Ciotti (LR). "J'avais passé une journée épouvantable, j'étais très fatiguée. On m'accusait sur les réseaux sociaux de n'avoir rien vu, et c'est tout le contraire. (...) J'ai tout vu, j'ai préparé. J'ai pressenti un danger bien avant les autres", s'est défendue Agnès Buzyn,]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: 26 personnes ont contacté la cellule anti-harcèlement depuis février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630182540.ymdgz9xd.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-six personnes, autant d'hommes que de femmes, ont contacté la cellule anti-harcèlement lancée en février par l'Assemblée nationale, dans deux tiers des cas pour des situations présumées de harcèlement moral et aucun pour harcèlement sexuel, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Parmi ces 26 personnes, plus de la moitié sont des collaborateurs de députés et 39% des personnels des services du Palais Bourbon. Aucun député n'a contacté la cellule, qui est indépendante et accessible 24 heures sur 24. Une personne a témoigné de la situation d'un tiers, une autre est encadrante et cherchait des conseils, les autres appelant concernant leur situation personnelle, durant cette période marquée par le confinement. 65% des cas soumis sont des situations présumées de harcèlement moral. Près d'un quart des cas (23%) portent sur du "management dysfonctionnel", 8% sur des conflits interpersonnels et 4% sur de la discrimination, selon les chiffres présentés mardi au bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Selon la présidence de l'Assemblée, "l'absence de signalement de harcèlement sexuel ne signifie pas qu'il n'existe pas". Parfois lors d'un premier entretien, c'est du harcèlement moral qui est signalé, avant du harcèlement sexuel. Quarante entretiens ont été menés au total avec ces 26 personnes par l'équipe de psychologues de la cellule. "Les actions vont être poursuivies et amplifiées en interne (communication de proximité, actions de sensibilisation, films sur l'intranet) afin que la cellule joue son rôle à plein", a-t-on ajouté de même source. Il n'existait pas jusqu'alors d'état des lieux du harcèlement à l'Assemblée, mais la déontologue de l'institution avait indiqué début 2019 avoir en moyenne deux rendez-vous par mois avec des personnes se disant victimes, principalement de harcèlement moral. Prenant le relais de la déontologue, la cellule "de prévention et d'accompagnement", avec médecin, psychologue et juriste spécialisé a été lancée en début d'année, conformément à un vote des députés. Elle a pour mission d'écouter et conseiller les personnes, et si besoin les accompagner pour qu'elles entreprennent les démarches adaptées, comme par exemple porter plainte, une démarche rare au Palais Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 18:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Immunité de Thierry Solère: les députés ne donnent pas suite à sa demande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630174400.l522at3p.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation compétente de l'Assemblée nationale n'a pas donné suite à la demande du député LREM Thierry Solère de revenir sur la levée de son immunité parlementaire décidée en juillet 2018, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Mis en examen depuis octobre 2019 pour fraude fiscale, détournement de fonds publics et trafic d'influence passif, Thierry Solère s'en est récemment pris au parquet de Nanterre qui avait demandé à l'Assemblée et obtenu la levée de son immunité parlementaire dans le cadre de l'enquête. Début avril, le député a envoyé au président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) un courrier demandant le rétablissement de son immunité et accusant le parquet de Nanterre d'une "succession de mensonges", notamment sur ses crédits bancaires et le prêt d'un ami. Selon lui, la demande de levée d'immunité "n'était ni loyale, ni sincère, ni sérieuse". M. Ferrand avait alors saisi la délégation chargée de l'application du statut du député, présidée par Annie Genevard (LR). "Les services juridiques de l'Assemblée ont étudié le dossier" et "la procédure qui consiste à annuler la levée d'immunité parlementaire n'existe pas, n'est prévue dans aucun texte", a indiqué Mme Genevard à l'AFP. "La garde à vue (consécutive à la levée d'immunité) a eu lieu. L'affaire est pendante en justice. Demander des comptes à la garde des Sceaux serait s'immiscer dans une affaire judiciaire" alors que "l'Assemblée ne juge pas sur le fond", a ajouté cette vice-présidente de l'institution. La délégation "n'a pas souhaité donner suite" à la demande de M. Solère et a écrit en ce sens au président de l'Assemblée. Il y a eu un "vote à l'unanimité des membres de la délégation appartenant aux groupes de la majorité comme de l'opposition", a aussi souligné Mme Genevard. Le parquet général de Versailles avait dénoncé lundi les accusations "dépourvues de fondement" portées contre le parquet de Nanterre par M. Solère. Cette rare mise au point est intervenue en pleine controverse sur l'indépendance du parquet dans la conduite des enquêtes politico-financières. A l'Assemblée, le président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice, Ugo Bernalicis (LFI), n'a pas exclu récemment d'auditionner la procureure de la République de Nanterre Catherine Denis.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat: une sénatrice socialiste visée par une enquête du PNF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630160552.6lvixjyg.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice socialiste Frédérique Espagnac fait l'objet d'une enquête préliminaire du parquet national financier, soupçonnée d'avoir utilisé ses frais de mandats à des fins personnelles, a-t-on appris mardi auprès du PNF, confirmant une information de Mediapart. Selon le média en ligne, cette sénatrice proche de l'ancien président François Hollande a été "entendue en novembre 2019 par les enquêteurs de la BRDE (Brigade de répression de la délinquance économique)", sur un possible détournement de son indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). Les enquêteurs s'intéressent à environ 108.000 euros de dépenses litigieuses entre 2012 et 2018, précise le site d'information. Interrogée par Mediapart, la sénatrice a déclaré qu'elle "a toujours agi de façon éthique, dans le strict respect de la loi". En décembre dernier, la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a transmis à la justice les dossiers de 15 parlementaires de la précédente mandature pour usage abusif de cette indemnité de frais de mandat (virements vers un compte personnel d'épargne, paiement d'impôts, cotisation à un parti...). Par le passé, plusieurs parlementaires ont déjà été épinglés pour avoir pioché dans cette enveloppe pour financer des vacances ou un téléviseur. Des parlementaires ont aussi financé par l'IRFM l'acquisition de leur permanence, intégrée ainsi à leur patrimoine. Jusqu'à récemment, l'utilisation de cette enveloppe, destinée à couvrir les frais du mandat (location d'une permanence, déplacements, correspondance...) n'était pas contrôlée et s'inscrivait en pleine zone grise, permettant à certains élus d'en retirer un revenu complémentaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 16:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environnement: des députés proposent un "quota carbone individuel" pour limiter l'usage de l'avion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630154354.phhpzs5t.html</link>
   <description><![CDATA[Contre la pollution du transport aérien, les députés François Ruffin (LFI) et Delphine Batho (Ecologie Démocratie, Solidarité) ont présenté mardi une proposition de loi qui entend instaurer un "quota carbone" par individu pour limiter les voyages en avion. Il y a un an, les deux députés avaient déjà déposé une proposition de loi visant le secteur aérien qui proposait d'interdire certains vols domestiques peu compétitifs par rapport au train. Une idée aujourd'hui reprise par le gouvernement. "A l'époque, on nous avait traité de fous, d'extrémistes, d'écolos radicaux", se souvient François Ruffin qui entend, avec sa nouvelle proposition de loi déposée mardi sur le bureau de l'Assemblée, "poser un principe pour l'avenir". "L'objectif est de mettre en place un système de quota carbone individuel pour l'usage de l'avion (les déplacements professionnels ne sont pas concernés). Ce quota serait le même pour chacun. Cela limiterait la possibilité de prendre l'avion pour ceux qui le prenne beaucoup trop, chacun aura la possibilité d'accumuler des points carbone dans le temps pour pouvoir faire un voyage de temps en temps", a expliqué Delphine Batho. "Les scénarios sur lesquels on est aujourd'hui de doubler dans le monde le nombre de passagers aériens tous les dix ans, ce n'est juste pas possible par rapport à l'accélération du changement climatique, quand on dépasse les 45° en Sibérie", souligne l'ex-ministre PS de l'Écologie pour qui la France doit changer de méthode pour espérer atteindre la neutralité carbone en 2050. "Il n'y a aucun avion vert en vue et aucun salut à attendre non plus du côté de l'électricité", écrivent les députés pour qui la perspective des agro-carburants ne vise qu'à compenser la hausse des émissions du secteur aérien entre 2020 et 2035. La proposition de loi prévoit toutefois des exceptions aux quotas pour la continuité territoriale avec la Corse et les Outre-mer, les rapprochements familiaux, des impératifs de santé et tout ce qui concerne le respect de la dignité des personnes, précise le texte. "cela fait des années que je pense qu'il faut passer d'une logique de taxes à une logique de quotas, de plafond", explique François Ruffin pour qui il s'agit de "conjuguer justice sociale et justice climatique". "On sait que les 10% les plus riches paient quatre fois moins de taxe carbone que les 10% les plus pauvres, alors qu'ils émettent huit fois plus de CO2", a-t-il indiqué se demandant en quoi "le fait d'être riche et de pouvoir payer pourrait justifier de polluer l'air des autres".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: Agnès Buzyn livre ses explications à la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630152124.5b9w1et2.html</link>
   <description><![CDATA[À peine tournée la page de sa cuisante défaite aux élections municipales à Paris, l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn se retrouve sur la sellette mardi, face aux députés désireux de "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. Celle qui assurait le 23 janvier que la France était "extrêmement bien préparée" à cette épidémie apparue en Chine un mois plus tôt, à la veille de la découverte des deux premiers cas sur le territoire, sera invitée par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale à se justifier sur l'état de préparation du pays aux risques de pandémie. L'ancienne ministre sera d'autant plus attendue au tournant qu'elle a choisi de quitter le ministère le 16 février pour porter les couleurs de la majorité LREM dans la campagne à Paris, après avoir assuré quelques jours plus tôt avoir "un agenda très chargé". Le chef de file des députés LR Damien Abad compte interroger l'ex-"bonne élève" du gouvernement sur son interview polémique au Monde, au lendemain du premier tour des élections municipales, où elle affirmait notamment avoir "alerté le directeur général de la Santé" dès le 20 décembre et "envoyé un message au président sur la situation" le 11 janvier. "Pourquoi avait-elle l'intuition que ça allait mal? Qui alerte-t-elle et à quel moment?", s'est-il interrogé mardi devant la presse. "Je donnerai mes explications à la commission d'enquête parlementaire et avec grand plaisir", affirmait Agnès Buzyn le 20 juin. Une question sera au coeur des débats: qui est responsable de l'évaporation du stock stratégique d'État de masques de protection? En avril 2010, il atteignait 1 milliard de masques chirurgicaux et 700 millions de masques FFP2, plus protecteurs, a indiqué le 24 juin à la commission d'enquête Didier Houssin, directeur général de la Santé (DGS) de 2005 à 2011. Mais début 2020, ce stock était réduit à 117 millions de masques chirurgicaux pour adultes, 40 millions de masques pédiatriques, et plus aucune réserve de FFP2. - "Choix délibérés" - Lors de la première audition de la commission, le 16 juin, les députés s'étaient montrés peu satisfaits des réponses de Jérôme Salomon, l'actuel directeur général de la Santé, numéro deux du ministère. Ils auront donc sûrement à coeur d'interroger sa "patronne" d'alors sur les suites données à un courrier de l'agence sanitaire Santé publique France, qui recommandait en 2018 de reconstituer le stock de masques à hauteur d'un milliard d'unités. Ce courrier avait été adressé au DGS fin septembre 2018. En octobre, Jérôme Salomon avait donné l'ordre de commander seulement 100 millions de masques. La commande n'a ensuite été effectivement passée qu'en juillet 2019: seuls 32 millions de masques sont arrivés au cours de l'année 2019, le reste n'étant reçu qu'en février dernier, alors que l'épidémie de Covid-19 venait d'atteindre la France. "Il y a eu des choix délibérés qui ont été faits par le directeur général de la Santé et par un certain nombre de responsables en place sur la diminution de ces masques", a accusé la semaine dernière le chef de file des députés LR, Damien Abad. Les députés auditionneront ensuite tous les prédécesseurs d'Agnès Buzyn depuis 2003: Marisol Touraine et Roselyne Bachelot mercredi, Xavier Bertrand jeudi. Le précédent de la pandémie de grippe H1N1 en 2009 sera dans toutes les têtes puisqu'il pourrait avoir influencé certains choix qui ont amené à la situation actuelle. A l'époque, Roselyne Bachelot avait été très critiquée pour avoir commandé trop de vaccins (94 millions de doses, dont seulement 6 millions avaient été utilisées) face à une pandémie finalement moins grave que redoutée. Ironie du sort, l'épidémie de Covid-19 a signé le retour en grâce de Mme Bachelot, en qui l'opinion veut aujourd'hui voir l'incarnation d'un principe de précaution oublié par ses successeurs. Les travaux des députés cohabiteront avec la commission d'enquête du Sénat, officialisée mardi et qui entamera ses auditions dès juillet, ainsi qu'avec la "mission indépendante nationale" d'évaluation, installée jeudi par Emmanuel Macron et présidée par l'infectiologue suisse Didier Pittet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie: "Nous avons probablement un problème d'incarnation", dit Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630140310.cf9681st.html</link>
   <description><![CDATA["Nous avons probablement un problème d'incarnation de notre engagement écologique", a estimé mardi le président des députés LREM Gilles Le Gendre, qui revendique l'action "extraordinairement verte" de la majorité, même s'il faut aller "plus loin, plus fort". "Les gens continuent de penser qu'on n'a pas fait ou qu'on a fait trop peu" en matière d'écologie. "C'est faux. En revanche, on a peut-être porté ces projets avec insuffisamment de force pour être capables d'installer dans l'opinion le fait qu'on avait beaucoup oeuvré", a-t-il souligné mardi lors d'un point presse à l'Assemblée. Le groupe majoritaire entend d'ailleurs consacrer sa réunion de bureau de mercredi à son "organisation pour se mettre au travail sur les propositions de la Convention citoyenne" pour le climat, a-t-il indiqué. "Regardez tout ce qu'on a fait: l'arrêt des hydrocarbures, la loi de programmation énergétique, la loi Egalim (Agriculture et Alimentation), la loi sur la biodiversité, celle sur le gaspillage et l'économie circulaire. Quand on fait tout ça, on s'aperçoit qu'on a eu un programme extraordinairement vert", a affirmé Gilles Le Gendre, au surlendemain de la percée des Verts aux municipales. "Ce qu'il faut, c'est qu'on aille plus loin, plus fort, on est bien d'accord. Mais je refuse le complexe sur ces questions-là", a poursuivi le président du groupe LREM. "L'ambition on l'a depuis longtemps, même si elle a du mal à s'incarner, à se voir. Il y a un travail à faire de ce côté-là". "Il y aura un avant et un après Convention citoyenne pour le climat, y compris pour notre groupe", a-t-il encore insisté. Alors que les spéculations vont bon train sur un éventuel remaniement, le Premier ministre Edouard Philippe peut-il porter ce virage vert? "Je ne vois pas où serait la difficulté. Le Premier ministre est parfaitement capable d'engager ce nouvel acte écologique que nous voulons porter", a répondu M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement des pompiers et numéro d'urgence unique promus par une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630140031.110fl0lx.html</link>
   <description><![CDATA[Favoriser l'engagement des sapeurs-pompiers, aller vers un numéro d'urgence unique 112, créer une réserve de sécurité civile: à l'initiative de Fabien Matras, les députés LREM ont déposé mardi une proposition de loi qu'ils espèrent voir examinée avant fin 2020. Les pompiers font face à un "accroissement des sollicitations opérationnelles (plus de 26% entre 2011 et 2017 pour le secours d'urgence à personne)" et à une "diminution de l'engagement volontaire", est-il souligné en préambule du texte. Celui-ci est "très attendu par les pompiers", fait valoir son auteur, élu du Var et qui avait mené une mission sur le sujet avec le Sénat et la Fédération des Sapeurs-Pompiers, achevée il y a deux ans. Fruit de nombreux échanges, y compris avec le gouvernement, la proposition de loi, "visant à consolider notre modèle de sécurité civile et valoriser le volontariat des sapeurs-pompiers", reprend des conclusions de la mission, et aussi du plan d'action annoncé par le gouvernement dans la foulée en septembre 2018. Il s'agit notamment de "reconnaître l'engagement", via des promotions pour les sapeurs-pompiers professionnels et les sapeurs-pompiers volontaires par ailleurs fonctionnaires, décédés en service ou grièvement blessés. La reconnaissance de la qualité de pupille de la Nation à certains descendants doit être aussi assurée. Une bonification en matière de retraites (trois trimestres au bout de dix ans d'engagement, complétés par un trimestre supplémentaire tous les cinq ans) est également prévue, ainsi qu'un renforcement de la prise en charge de la protection sociale des volontaires et des mesures de valorisation des acquis. Est également inscrite l'instauration d'un numéro unique (le 112) pour centraliser l'ensemble des appels d'urgence, aujourd'hui éclatés entre Samu (15), police (17), pompiers (18), 112 ou 114. Emmanuel Macron s'est déjà prononcé pour ce numéro unique, un serpent de mer qui n'a jamais abouti jusqu'alors. En outre, M. Matras souhaite le lancement d'une réserve de sécurité civile à l'échelle du SDIS (service départemental d'incendie et de secours), qui pourrait servir de force de soutien pour les interventions lors de crises majeures. "Cela aurait aidé durant la crise du coronavirus", selon le député. Enfin, sa proposition de loi entend permettre de durcir les sanctions pour les agressions de sapeurs-pompiers. "Demain, ce sera comme s'attaquer à un policier ou un gendarme", relève M. Matras. La France compte quelque 250.000 sapeurs-pompiers dont 79% sont des volontaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à la "tempête" de la crise, l'Assemblée se penche sur un nouveau budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629213730.oyt2w0zk.html</link>
   <description><![CDATA[Au secours du tourisme, de l'automobile ou de l'aéronautique: l'Assemblée nationale a démarré lundi l'examen d'un troisième budget rectifié face à la "tempête économique" du coronavirus, la gauche et une partie de la majorité réclamant des contreparties écologiques et sociales en cas d'aides publiques. Au menu toute la semaine, ce projet de loi table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. En ouverture des débats, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a évoqué un "cantonnement" de cette "dette Covid", un traitement à part qui pourrait permettre d'étaler dans le temps son amortissement, "par exemple jusqu'en 2042". Il a aussi répété s'attendre à "800.000 suppressions d'emplois au minimum d'ici la fin de l'année 2020". Selon lui, "il nous faudra au moins deux ans pour retrouver le niveau de PIB que nous avions réussi à atteindre fin 2019. Il nous faudra deux ans mais nous le ferons", a-t-il assuré. Les prévisions restent très incertaines. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a déjà évoqué pour "septembre" la présentation d'un quatrième budget rectifié, qui pourrait intégrer des mesures plus vastes de relance. Car ce projet de loi de finances rectificative N.3 prévoit surtout des "plans de soutien et d'urgence sectoriels": 18 milliards d'euros pour le secteur du tourisme, l'un des plus affectés par le confinement, 15 milliards d'euros de soutien à l'aéronautique ou encore les 8 milliards du plan automobile. Ce "PLFR 3" doit aussi entériner un soutien de 4,5 milliards d'euros de l'Etat aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. C'est "un effort sans précédent", a insisté le ministre du budget Gérald Darmanin. Les discussions cette semaine s'annoncent nourries sur les contreparties écologiques aux aides publiques, réclamées notamment par la gauche et les ONG environnementales. "Là-dessus, on n'a pas tous la même opinion dans la majorité", reconnaît le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). "Ce n'est pas le moment de poser des conditions pour des mesures de trésorerie d'urgence", se lamente une figure LREM, confiante cependant pour trouver "un terrain d'entente", avec une conditionnalité pour certaines grandes entreprises. - "Transition écologique" - Lundi, Bruno Le Maire a affirmé que "dans tous les plans sectoriels, des investissements massifs seront engagés pour la transition écologique (...) Nous avons demandé à Air France de réduire son empreinte carbone, de devenir la compagnie la plus respectueuse de l'environnement et de supprimer un certain nombre de lignes intérieures lorsqu'il y a une alternative par le train à moins de 2h30". Une quarantaine de députés, notamment de la majorité, réclamaient aussi d'intégrer dès ce PLFR 3 certaines mesures proposées par la Convention citoyenne pour le climat. Lors d'une rencontre à l'Elysée avec les 150 membres de cette convention, Emmanuel Macron a toutefois annoncé lundi un projet de loi spécifique à la fin de l'été. Face à la crise du secteur du bâtiment, un amendement du gouvernement au budget devrait d'ailleurs faire débat au plan environnemental: il souhaite reporter d'un an la suppression d'un avantage fiscal sur le gazole non routier (GNR). En outre, l'opposition de gauche réclame à nouveau le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune. Avec le mouvement altermondialiste Attac, les groupes socialiste, communiste et LFI ont plaidé pour plus de "justice fiscale" devant le Palais Bourbon. Mais le gouvernement exclut toute hausse d'impôt et considère le rétablissement de l'ISF comme un débat "d'arrière garde", une mesure de nature à "décourager les investissements", selon lui. A gauche, l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon a défendu sans succès une motion de rejet préalable, en tançant la majorité pour sa politique de "l'offre", pro-entreprise. A droite, Eric Woerth (LR) a reproché au gouvernement une "addition de plans sectoriels" sans "vision claire" et voudrait que l'exécutif accélère son plan global de relance, prévu à la rentrée. Le gouvernement a aussi annoncé lundi de nouvelles aides pour les commerçants et artisans, notamment via un dispositif pour revitaliser les centres-villes grâce à des loyers modiques. Bruno Le Maire a en outre assuré que "des mesures fortes pour l'emploi des jeunes seront bien dans ce PLFR3 pour être opérationnelles à la rentrée, sur l'apprentissage et le contrat de professionnalisation" notamment. adc-parl/dlm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 21:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Bruno Le Maire annonce un traitement à part de la "dette Covid"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629182159.e0yfporg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a évoqué lundi devant l'Assemblée nationale un traitement à part de la "dette Covid" par un "cantonnement", ce qui pourrait permettre d'étaler son amortissement, au coup d'envoi de l'examen d'un nouveau budget de crise. Face à la "tempête économique" déclenchée par l'épidémie de Covid-19, ce nouveau projet de loi de finances rectificative, le troisième, table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. "Nous nous sommes endettés, mais nous nous sommes endettés à bon escient pour sauver notre économie", a jugé Bruno Le Maire devant les députés. "Mais cette dette Covid, nous devrons la rembourser. Nous la rembourserons par la croissance, pas par les impôts", a-t-il indiqué. "Nous la rembourserons en la cantonnant et en la séparant des 100 points de dette initiale. Nous adopterons, ainsi, la même stratégie que pour la dette sociale qui a été cantonnée dans la CADES (caisse d'amortissement de la dette sociale) et qui sera remboursée d'ici 2033", a précisé le ministre de l'Economie. "Cela va permettre de dire face à une situation exceptionnelle que nous cantonnons cette dette, nous la remboursons, nous fixons un échéancier qui peut courir par exemple jusqu'en 2042, d'ici une vingtaine d'années. Et comme ça, nous assumons qu'il y aura bien un remboursement de cette dette et qu'elle sera mise à part parce qu'elle est exceptionnelle et liée à des circonstances exceptionnelles", a-t-il ajouté en début de soirée. Le gouverneur de la Banque de France François Villeroy de Galhau avait déjà évoqué cette possibilité de "cantonnement de la dette exceptionnelle", comme cela avait été fait durant "les après-guerres". "Un traitement séparé de la dette héritée de la crise par un cantonnement partiel a pour seul mérite de repousser son amortissement", avait-il expliqué devant la commission des Finances. C'est une "solution partielle", mais "il n'y a pas de miracle: nous devrons porter plus longtemps des dettes publiques plus élevées, quand bien même le poids en sera allégé si les taux d'intérêt restent très bas". Bruno Le Maire a aussi affirmé que "dans deux ans, la France aura retrouvé sa vitalité économique". "Il nous faudra au moins deux ans pour retrouver le niveau de PIB que nous avions réussi à atteindre fin 2019. Il nous faudra deux ans mais nous le ferons", a-t-il assuré. Il a aussi répété attendre "800.000 suppressions d'emplois au minimum d'ici la fin de l'année 2020". Au secours du tourisme, de l'automobile et encore de l'aéronautique, l'Assemblée nationale s'empare pour toute la semaine d'un troisième budget rectifié. La gauche et une partie de la majorité veulent imposer des conditions écologiques et sociales aux aides publiques. "Dans tous les plans sectoriels qui vous sont présentés, des investissements massifs seront engagés pour la transition écologique", a assuré Bruno Le Maire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
