<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 12:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Son élection invalidée, le député Thierry Robert (MoDem) est inéligible pour trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706104015.1esg2y5q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a invalidé vendredi l'élection du député de La Réunion Thierry Robert (MoDem) et l'a déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, une situation qui fait suite à plusieurs alertes concernant également son patrimoine. Cette décision du Conseil constitutionnel, qui ne peut pas faire l'objet d'un recours, va donc entraîner l'organisation d'une nouvelle élection dans la 7e circonscription de La Réunion, dans un délai maximal de trois mois, selon le code électoral. Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. Selon le Conseil constitutionnel, M. Robert, 41 ans, "n'avait pas, dans le mois suivant l'attestation faisant état de non-conformité" de sa situation fiscale, "acquitté ses impôts, ni constitué des garanties suffisantes, ni conclu un accord contraignant en vue de payer ses impôts". Si l'élu réunionnais a "partiellement régularisé sa situation fiscale avant l'échéance du délai qui lui était laissé à cette fin, et en totalité postérieurement à ce délai", les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de M. Robert "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député". Le conseil ne précise pas le montant des sommes en causes. Thierry Robert était le seul des 577 députés de l'Assemblée n'ayant pas obtenu d'"attestation de conformité fiscale" en avril dernier, avait indiqué la présidence de l'Assemblée nationale, qui avait alors saisi le Conseil constitutionnel. "Au moment de la délivrance de cette attestation, je disposais d'une dette sur l'ISF auprès de l'administration fiscale. Toutefois, entre temps, ma situation a été totalement régularisée, avec la totalité des paiements", avait alors expliqué dans un communiqué M. Robert, chef d'entreprise et industriel de profession. - "doute sérieux"- Le député, qui encore lundi défendait en commission des lois un amendement pour réviser le statut de la Réunion dans le cadre de la réforme constitutionnelle, avait assisté fin juin à l'Elysée à la présentation du Livre bleu Outre-mer, déclinaison de la politique gouvernementale pour les territoires ultramarins. Sur son compte Facebook, on le voit à cette occasion poser avec le président de la République. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également dans le collimateur de la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février, concernant sa déclaration de patrimoine de fin de mandat. Cette autorité indépendante avait estimé qu'il existait un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016, lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine" de l'élu. Le député faisait déjà l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet 2015, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. L'élu avait alors dénoncé des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Lors de la précédente législature, la HATVP avait aussi alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur la situation du député, dont les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières auraient pu être incompatibles avec son mandat. Mais le Conseil constitutionnel avait décidé fin janvier 2016 qu'il pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans ces sociétés. M. Robert a été par ailleurs rappelé à l'ordre en novembre 2017 par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) pour avoir utilisé son statut de député dans le cadre d'activités privées. Il avait finalement retiré la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. caz/chr/shu FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: les députés rétablissent le transfert aux intercommunalités mais avec dérogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706101116.zuszsqmr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli dans la nuit de jeudi à vendredi le transfert de l'eau et l'assainissement dans les compétences des intercommunalités en votant toutefois une dérogation pour les communautés de communes en matière d'eaux pluviales. La loi NOTRe de 2015 sur l'organisation territoriale de la République avait rendu obligatoire le transfert de cette compétence aux intercommunalités au 1er janvier 2020. Cette décision a suscité de nombreuses critiques, en particulier dans les territoires ruraux et de montagne, en raison de ses implications techniques et financières. En première lecture de la proposition LREM-Modem, les députés avaient assoupli ce transfert en prévoyant une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert serait alors repoussé de 2020 à 2026. L'objectif du texte est "d'adapter notre cadre juridique afin de garantir un transfert des compétences eau et assainissement à l'échelon intercommunal dans des conditions optimales respectueuses des divers enjeux techniques et financiers propres à chaque territoire", a résumé la rapporteure Emilie Chalas (LREM). Mais cela n'avait pas suffi au Sénat qui avait décidé le maintien de ces compétences dans les compétences optionnelles des communautés de communes. Les deux chambres n'ont pu se mettre d'accord ensuite en commission mixte paritaire. En nouvelle lecture jeudi soir, les députés ont rétabli leur version mais ils ont adopté un amendement Modem qui permet de ne pas rattacher la gestion et le stockage des eaux pluviales et de ruissellement à la compétence "assainissement" pour les communautés de communes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Il faut abandonner le "dogme" nucléaire, pour la députée Mathilde Panot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706095310.9m8n4bu7.html</link>
   <description><![CDATA[Mathilde Panot, députée La France insoumise du Val-de-Marne, a estimé vendredi que "si on prenait l'énergie nucléaire comme une énergie normale et pas comme un dogme (...) on l'abandonnerait car elle devient trop chère et trop peu sûre". Invitée sur LCP à commenter le rapport parlementaire sur le nucléaire publié jeudi, auquel elle a participé, Mme Panot a ajouté qu'il faudrait "un argent incroyable" pour mettre les centrales aux niveaux de sûreté et de sécurité nécessaires, alors que "100 milliards d'euros" sont déjà prévus dans le cadre du "grand carénage" du parc nucléaire "pour rafistoler les centrales et les faire durer plus longtemps". La secrétaire de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires a regretté "est un gouffre (financier) sans fin", ajoutant que "c'est autant d'argent qui n'est pas mis dans les énergies renouvelables et sur lequel il faut absolument agir maintenant". Outre les coûts, le rapport de commission d'enquête parlementaire a pointé du doigt le recours majoritaire à la sous-traitance et le manque d'information mis à disposition des députés chargés du rapport.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection du député Thierry Robert (MoDem) invalidée, inéligibilité pour trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706085600.0c6mnlbg.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection du député de La Réunion Thierry Robert (MoDem, 7e circonscription) a été invalidée et l'élu déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, a annoncé vendredi le Conseil constitutionnel dans un communiqué. Si M. Robert a "régularisé sa situation fiscale", en partie après les délais impartis, les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de l'élu réunionnais "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député". Selon le Conseil constitutionnel, M. Robert, 41 ans, "n'avait pas, dans le mois suivant l'attestation faisant état de non-conformité, acquitté ses impôts, ni constitué des garanties suffisantes, ni conclu un accord contraignant en vue de payer ses impôts". Thierry Robert était le seul député de l'Assemblée qui n'avait pas obtenu d'"attestation de conformité fiscale" en avril dernier, avait indiqué la présidence de l'Assemblée nationale, qui avait alors saisi le Conseil constitutionnel. M. Robert avait alors indiqué que "les sommes dues ont été régularisées, pénalités comprises". Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également examinée par la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février au sujet de sa déclaration de patrimoine de fin de mandat, en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection du député Thierry Robert (MoDem) invalidée, inéligibilité pour trois ans (Conseil constitutionnel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706083217.pfzvlh78.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection du député de La Réunion Thierry Robert (MoDem) a été invalidée et l'élu déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, a annoncé vendredi le Conseil constitutionnel dans un communiqué. Si M. Robert a "régularisé sa situation fiscale", en partie après les délais impartis, les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de l'élu réunionnais "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: les ténors parlementaires LR et PS boycotteront le déjeuner avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705191502.ivf5vlgp.html</link>
   <description><![CDATA[Les ténors Les Républicains (LR) de l'Assemblée nationale et du Sénat boycotteront le déjeuner avec Emmanuel Macron lundi avant le discours du chef de l'Etat devant le Congrès, a-t-on appris jeudi de sources concordantes auprès du parti. Les députés PS membres du bureau de l'Assemblée nationale ont également "décliné l'invitation à déjeuner du président de la République", a indiqué pour sa part dans la soirée la présidente du groupe Nouvelle Gauche, Valérie Rabault. Les présidents des groupes LR à l'Assemblée, Christian Jacob, et au Sénat, Bruno Retailleau, n'assisteront pas à ce déjeuner, tout comme les vice-présidents de l'Assemblée Annie Genevard et Marc Le Fur et le questeur Eric Ciotti, selon des sources LR. "Je n'y étais pas allé l'an passé. Je vais déjà subir le discours du trône, alors le souper du roi...", a expliqué M. Retailleau à l'AFP. "L'autre raison est qu'Emmanuel Macron n'a jamais reçu les responsables des groupes parlementaires de l'opposition, même après les attentats dans les moments difficiles. Contrairement à François Hollande", a ajouté le président du groupe LR au Sénat. Les élus LR concernés "ne souhaitent pas servir de faire-valoir à un président de la République qui n'a jamais manifesté la moindre considération pour l'opposition parlementaire", a pour sa part déclaré le chef de file des députés LR, Christian Jacob, au Figaro. Plusieurs députés LR ont déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès, notamment Fabien Di Filippo, Pierre Cordier et Julien Dive. Le président du groupe communiste à l'Assemblée André Chassaigne ne participera pas non plus à ce déjeuner, pas plus que son homologue du Sénat Eliane Assassi. Députés et sénateurs communistes se rendront bien lundi à Versailles, mais ils prêteront auparavant "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume. Les députés de La France insoumise ont d'ores et déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès. Depuis la révision constitutionnelle de 2008 voulue par Nicolas Sarkozy, le chef de l'État peut prendre la parole devant les deux chambres du Parlement réunies et "sa déclaration peut donner lieu, hors sa présence, à un débat qui ne fait l'objet d'aucun vote".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: les ténors parlementaires LR boycotteront le déjeuner avec Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705184704.qgnmdrh3.html</link>
   <description><![CDATA[Les ténors Les Républicains (LR) de l'Assemblée nationale et du Sénat boycotteront le déjeuner avec Emmanuel Macron lundi avant le discours du chef de l'Etat devant le Congrès, a-t-on appris jeudi de sources concordantes auprès du parti. Les présidents des groupes LR à l'Assemblée, Christian Jacob, et au Sénat, Bruno Retailleau, n'assisteront pas à ce déjeuner, tout comme les vice-présidents de l'Assemblée Annie Genevard et Marc Le Fur et le questeur Eric Ciotti, selon ces sources. "Je n'y étais pas allé l'an passé. Je vais déjà subir le discours du trône, alors le souper du roi...", a expliqué M. Retailleau à l'AFP. "L'autre raison est qu'Emmanuel Macron n'a jamais reçu les responsables des groupes parlementaires de l'opposition, même après les attentats dans les moments difficiles. Contrairement à François Hollande", a ajouté le président du groupe LR au Sénat. Les élus LR concernés "ne souhaitent pas servir de faire-valoir à un président de la République qui n'a jamais manifesté la moindre considération pour l'opposition parlementaire", a pour sa part déclaré le chef de file des députés LR, Christian Jacob au Figaro. Plusieurs députés LR ont déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès, notamment Fabien Di Filippo, Pierre Cordier et Julien Dive. Le président du groupe communiste à l'Assemblée André Chassaigne ne participera pas non plus à ce déjeuner, pas plus que son homologue du Sénat Eliane Assassi. Députés et sénateurs communistes se rendront bien lundi à Versailles, mais ils prêteront auparavant "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume. Les députés de La France insoumise ont d'ores et déjà annoncé qu'ils ne se rendraient pas au Congrès. Depuis la révision constitutionnelle de 2008 voulue par Nicolas Sarkozy, le chef de l'État peut prendre la parole devant les deux chambres du Parlement réunies et "sa déclaration peut donner lieu, hors sa présence, à un débat qui ne fait l'objet d'aucun vote".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Uruguay-France: "une rencontre historique", saluent des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705184524.ddapspdx.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe d'amitié France-Uruguay à l'Assemblée nationale a salué jeudi "la rencontre historique" prévue vendredi entre les deux pays en quart de finale du Mondial de football, en invitant à ce "que le meilleur gagne, pourvu qu'il soit en bleu". "Que ce match soit aussi l'occasion de célébrer l'amitié entre nos deux pays et les liens profonds qui unissent nos peuples", écrit le président du groupe d'amitié, le député MoDem Jean-Noël Barrot, ainsi que les neuf autres parlementaires. "Au-delà des performances d'Edinson Cavani au Paris-Saint-Germain, dont il est le meilleur buteur de tous les temps, rappelons que l'Uruguay a donné à la France Supervielle, Laforgue et Lautréamont, qui figurent en bonne place au panthéon de la poésie française". Les Bleus doivent affronter l'Uruguay en quarts de finale du Mondial-2018, vendredi à Nijni Novgorod (16H00 heure française). Les membres du groupe d'amitié parlementaire rappellent en outre que "le français était jusque dans les années 1990 la première langue étrangère obligatoire à l'école, ou encore que l'alliance entre les Instituts Pasteur de Paris et Montevideo pour la recherche contre le cancer et les maladies neurodégénératives est un modèle de coopération scientifique internationale". "Bonne chance à notre équipe de France, ainsi qu'à la Celeste, et que le meilleur gagne, pourvu qu'il soit en bleu !", exhortent encore les troupes de Jean-Noël Barrot. Les groupes d'amitié de l'Assemblée nationale regroupent les députés qui ont un intérêt particulier pour un pays étranger. Leur but premier est de tisser des liens entre parlementaires français et étrangers ; ils sont également des acteurs de la politique étrangère de la France et des instruments du rayonnement international de l'Assemblée nationale, rappelle la Chambre basse sur son site internet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport sur le nucléaire: "à charge" pour FO, la CGT en "prend acte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705171819.wi1p3gi4.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT, première force syndicale dans l'énergie, a "pris acte" jeudi du rapport parlementaire sur les installations nucléaires, la CFE-CGC dénonçant le "mépris (...) ahurissant" des salariés et FO un rapport "à charge" où elle voit une "manoeuvre grossière". Dans un communiqué, la FNME-CGT souligne qu'elle reste "mobilisée pour contrer d'éventuels plans de découpe" d'EDF dont ce rapport "pourrait être un des éléments du puzzle argumentaire", alors que le débat sur la programmation pluriannuelle de l'énergie (PPE) est "tout juste terminé". Tout en "prenant acte" des conclusions de la commission d'enquête parlementaire, qui préconise 33 mesures pour rendre les centrales nucléaires plus sûres, la CGT regrette "un fil conducteur qui amène à fragiliser la troisième filière industrielle française" et ses 220.000 salariés. Elle rappelle aussi qu'elle "n'a eu de cesse d'exiger" que le secteur nucléaire "dispose de mécanismes de sûreté et de contrôle élevés", avec notamment une maîtrise "en interne" des compétences "indispensables". "A contrario, les politiques sociales menées par les entreprises (...) conduisent à la démultiplication du dumping social", critique le syndicat. Il fait valoir également que les comités d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT), supprimés par les ordonnances Macron, ont "permis dans bien des situations d'éviter des drames industriels et humains". La CFE-CGC (deuxième force syndicale) s'est dit "stupéfaite" par le rapport, jugeant "ahurissant" le "mépris affiché des salariés par la représentation nationale". "Au-delà de l'enjeu de la sous-traitance", le rapport ne fait "aucune référence aux salariés de la filière nucléaire, pourtant en première ligne sur les questions de sûreté et de sécurité", regrette le syndicat. Il estime par ailleurs que "c'est avant tout à l'État qu'il revient de créer les conditions pour que la filière nucléaire française soit en mesure de relever tous ses défis". FO dénonce de son côté un rapport "à charge", "fruit de travaux partisans". "A la vérité, tout le monde voit bien que la petite minorité d'ex-Verts recyclés en députés LREM a voulu faire de ce rapport une opération médiatique et politicienne au moment où les décisions sur la PPE vont devoir être prises", écrit le syndicat. "D'autant plus" que cela intervient "au moment où le ministre (de la Transition écologique Nicolas) Hulot, qui milite pour le démantèlement d'EDF, fait monter les enchères quant à son maintien au gouvernement", poursuit le syndicat, qui y voit une "manoeuvre grossière". EDF "doit rester une entreprise intégrée et le nucléaire reste pour nous une énergie d'avenir", conclut FO.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Droit voisin" pour les éditeurs de presse: le MoDem veut revenir à la charge à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705152117.4s3tygwh.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe MoDem de l'Assemblée compte revenir à la charge en novembre pour créer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les éditeurs de presse, ont affirmé jeudi des députés, après le rejet par le Parlement européen de la réforme du droit d'auteur. Mi-mai, l'Assemblée avait renvoyé en commission, à l'initiative de LREM, une proposition de loi du deuxième groupe de la majorité présidentielle, la ministre de la Culture Françoise Nyssen plaidant pour que ce droit voisin soit créé mais "d'abord au niveau européen". Le texte MoDem entendait anticiper sur l'adoption au plan européen de la révision de la directive sur le droit d'auteur, en discussion depuis près de deux ans, qui devrait consacrer l'instauration d'un tel droit dans les 28 pays de l'UE. Il visait à permettre aux éditeurs de presse et agences (comme l'AFP) de se faire rémunérer par les plateformes numériques. Après le rejet jeudi de la réforme par le Parlement européen, Patrick Mignola (MoDem), qui avait porté la proposition de loi s'est dit "un peu en colère". Dénonçant lors d'un point presse une "campagne indescriptible de désinformation" à l'échelon du Parlement européen conduite "par les géants du net" et relayée par certaines formations politiques, ce membre de la commission des Finances a appelé à faire table rase de la "candeur". "Je sais que le Premier ministre et la ministre de la Culture sont absolument persuadés de la nécessité de l'instauration du droit voisin (...) et nous allons représenter cette proposition de loi lors de la prochaine niche parlementaire du MoDem au mois de novembre", a affirmé cet élu savoyard, issu du monde de l'entreprise. L'adoption de cette proposition permettrait de créer ce droit voisin au niveau français avant de relancer "le combat européen", a-t-il encore plaidé, évoquant des échanges "informels, officieux, positifs" avec LREM sur le sort qui pourrait être réservé au texte s'il revenait dans l'hémicycle. "On va tout faire pour que les Gafam (Google, Apple Facebook, Amazon, Microsoft...) aient gagné cette bataille, mais certainement pas la guerre", a ajouté à ses côtés Laurent Garcia, qui avait été le porte-parole du groupe MoDem au sujet de ce texte. chl/ic/pab/cam APPLE INC. FACEBOOK MICROSOFT GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan pauvreté: Bourguignon (LREM) espère des perspectives lundi sur la "transformation du modèle social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705151707.s9tdyx2d.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Brigitte Bourguignon (LREM), a espéré jeudi qu'Emmanuel Macron s'exprimera devant le Congrès sur "le cadre de la transformation de notre modèle social", après le report à la rentrée du plan pauvreté. Ce report, qui a déçu des associations, est dû notamment à des "arbitrages budgétaires importants que l'administration de Bercy doit nécessairement rendre au cours du mois d'août dans le cadre de la préparation du budget pour 2019", afin que "certaines mesures soient opérationnelles dès le 1er janvier prochain", plaide jeudi Mme Bourguignon dans un communiqué. "Ce report est d'autant plus justifié que le cadre de la réforme a été élargi: focalisé sur la pauvreté des enfants et des jeunes dans un premier temps, le président a fait part, lors de son discours devant les acteurs de la Mutualité, de sa volonté de transformer l'ensemble du modèle social afin que l'ensemble des Français, jeunes et moins jeunes, puissent bénéficier des effets de cette réforme", ajoute la députée du Pas-de-Calais, ex-socialiste. Selon cette "marcheuse" qui avait appelé par le passé à "muscler la deuxième jambe" - gauche - de la majorité, Emmanuel Macron "devrait présenter, lors de son discours au Parlement en Congrès, le cadre de la transformation de notre modèle social". "Il s'agit d'un changement complet de logiciel par le passage d'une logique essentiellement compassionnelle, qui assigne trop souvent les individus dans les prestations sociales sans perspectives de sortie des dispositifs, à une politique sociale qui émancipe", explique cette auteure notamment d'une proposition de loi pour un accompagnement renforcé des jeunes majeurs vulnérables. La présidente de la commission a regretté cependant "le parallèle malheureux" qui a "pu être sous-entendu entre les annonces liées à la stratégie pauvreté et le calendrier des matchs de l'équipe de France de football". La présentation du plan pauvreté va "peut-être" dépendre aussi des résultats de l'équipe de France au Mondial de football, avait déclaré mercredi la ministre des Solidarités et de la Santé, Agnès Buzyn, alors qu'Emmanuel Macron s'était engagé avant le début de la compétition à se rendre en Russie si l'équipe de France atteignait les demi-finales - le cas échéant, mardi soir. Le report du plan pauvreté, issu d'une concertation lancée en grande pompe fin 2017, suscitait jeudi la déception d'associations et des critiques sur la "communication désastreuse" du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: "En aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705134928.lfu7qmxs.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a assuré jeudi qu'"en aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale", après qu'un vote en commission prévoyait de remplacer le terme par celui de "protection sociale" dans la Constitution. "En aucune façon, il ne s'agit de mettre en cause la Sécurité sociale, en aucune façon", a déclaré le Premier ministre devant le Sénat, en s'engageant à "lever tous les malentendus, toutes les incompréhensions". "Il s'agit simplement, en préservant la Sécurité sociale, de faire en sorte que la loi puisse également prendre en compte des domaines qui, aujourd'hui, ne relèvent pas du champ de la Sécurité sociale", a poursuivi le chef du gouvernement. Jeudi matin, le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, avait déjà indiqué que la référence à la Sécurité sociale ne serait finalement pas supprimée d'un des articles de la Constitution, face à l'émoi provoqué, notamment à gauche et chez les syndicats, par un vote en ce sens en commission. Il s'agit de "refaire la copie afin que ne subsiste pas de malentendu" alors que "l'interprétation faite ne correspond pas à l'intention du législateur", avait déclaré le rapporteur général du projet de révision constitutionnelle lors d'une conférence de presse au côté des co-rapporteurs et porte-parole des groupes LREM et MoDem. Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel en commission à l'Assemblée, un amendement d'Olivier Véran (LREM) a été accepté, mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché était d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale", dans l'optique de couvrir un futur "risque dépendance, conformément au souhait du président de la République" et "la création d'un système universel de retraite". Édouard Philippe, qui était interpellé par la sénatrice Éliane Assassi, présidente du groupe Communiste, républicain, citoyen et écologiste, lors des questions au gouvernement, a insisté: "Il ne s'agit en aucune façon d'une remise en cause de la Sécurité sociale, en aucune façon", a-t-il martelé, "il s'agit de faire en sorte que ce qui nous lie, ce qui nous permet d'accompagner nos concitoyens qui en ont besoin, puisse être plus fort et plus durable".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport nucléaire: EDF défend le recours à la sous-traitance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705123307.aih2i0pe.html</link>
   <description><![CDATA[EDF a réagi jeudi au rapport parlementaire sur le nucléaire en justifiant son recours massif à la sous-traitance pour l'entretien des équipements, y voyant le gage d'une "maintenance de qualité". Le rapport de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité nucléaire publié jeudi avait notamment regretté un "recours massif" à la sous-traitance dans le secteur. Selon EDF, le taux de recours à la sous-traitance (80%) pour la maintenance n'a pas augmenté récemment. "C'est un ratio qui n'a pas changé depuis maintenant plus de 15 ans", a assuré Dominique Minière, directeur de la production nucléaire et thermique de l'électricien, lors d'une conférence téléphonique. "Qui sont les sous-traitants? Ce n'est pas un plombier polonais, ce sont des gens d'Areva, de Framatome maintenant, qui interviennent sur leurs propres composants", a-t-il affirmé en exemple. Selon lui, la maintenance des équipements est ainsi fréquemment sous-traitée à leurs entreprises fabricantes (Framatome, Alstom/GE, Rolls-Royce, DCNS...), gage d'une "maintenance de qualité". Par ailleurs, Dominique Minière a évoqué la création d'un "cahier des charges social, qui permet d'encadrer la manière dont les activités se font sur les centrales nucléaires". "On a décidé d'accroître notre surveillance en usine" chez les fournisseurs de pièces utilisées pour les centrales, a-t-il aussi rappelé. Le secrétaire général de Force ouvrière Pascal Pavageau avait qualifié jeudi "de connerie monumentale" la sous-traitance dans le secteur nucléaire, en soulignant le "risque gigantesque" en matière de sécurité. Les députés ont formulé pour leur part plusieurs recommandations, notamment de "favoriser la réintégration des compétences au sein des entreprises exploitantes". Au sujet du rapport, Dominique Minière a estimé qu'il comportait "un certain nombre d'erreurs factuelles" et indiqué qu'EDF apporterait ses précisions d'ici à la fin du mois de juillet. "Près des deux tiers des verbatims qui servent à appuyer le rapport sont extraits d'auditions d'organisations ou de personnalités clairement anti-nucléaires, qui ne sont pas, d'ailleurs, souvent des experts", a-t-il aussi jugé. jmi/mhc/tq/bma EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ROLLS-ROYCE HOLDINGS ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: LREM renonce à supprimer la référence à la "Sécurité sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705120332.etfnljhf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Richard Ferrand, a indiqué jeudi que la référence à la "Sécurité sociale" ne serait finalement pas supprimée d'un des articles de la Constitution, face à l'émoi provoqué, notamment à gauche et parmi des syndicats, par un vote en commission. Il s'agit de "refaire la copie afin que ne subsiste pas de malentendu" alors que "l'interprétation faite ne correspond pas à l'intention du législateur", a déclaré le rapporteur général du projet de révision constitutionnelle lors d'une conférence de presse au côté des corapporteurs et porte-parole des groupes LREM et MoDem. "Nous ferons en sorte que le terme +protection sociale+ figure cependant", a ajouté M. Ferrand. Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel en commission à l'Assemblée, un amendement d'Olivier Véran (LREM) a été accepté, mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché était d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale", dans l'optique de couvrir un futur "risque dépendance, conformément au souhait du président de la République" et "la création d'un système universel de retraite". Les députés PCF se sont alarmés mardi de ce vote, y voyant une confirmation de la volonté d'en finir avec "l'universalité de la protection sociale à la française". Ils ont été suivis mercredi par les députés Insoumis, qui ont aussi estimé qu'il serait "dangereux de minorer l'importance de ce changement sémantique, véritable changement de paradigme social". La CFDT et Force ouvrière mercredi, et la CGT jeudi, se sont également opposées à la suppression de cette référence, FO évoquant même "une faute historique" qui "constitutionnaliserait la mort de la Sécu". M. Véran a précisé jeudi devant la presse la nouvelle formulation: les lois de financement de la Sécurité sociale, "dont les missions seront étendues par des lois organiques à la protection sociale". Cela permettra de couvrir le sujet de la dépendance, a précisé ce rapporteur général de la commission des Affaires sociales, la protection sociale étant "plus large que la Sécurité sociale". Le vote en commission a provoqué "beaucoup d'émotion pour rien", a déploré cet élu LREM de l'Isère (ex-PS), alors que la Sécurité sociale "est mentionnée à d'autres articles de la Constitution". Il a ainsi reçu des réactions virulentes sur son compte Twitter. Dans un communiqué, les députés PCF se sont félicités jeudi de l'annonce de M. Ferrand mais restent "vigilants". Selon eux, "les attaques envers la Sécurité sociale se sont multipliées depuis un an et il y a tout à craindre pour son avenir au regard de ce qui a été dit sur les aides sociales ou de ce qui est annoncé sur les retraites". reb-far/ggy/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le parc nucléaire français, le deuxième au monde avec 58 réacteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180705111655.0subxgao.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français qu'une enquête parlementaire préconise de rendre plus sûr, est le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (99 réacteurs), avec 58 réacteurs et une puissance de production de 63.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises réparties sur 19 sites fournissent plus de 70% du total de l'électricité produite dans le pays, ce qui est de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (54%), l'Ukraine (52%), la Belgique (52%) et la Hongrie (51%). Les 58 réacteurs en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 34 réacteurs de 900 MW qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.450 MW. - Fessenheim, doyenne des centrales - Mise en service en 1977, Fessenheim (Haut-Rhin), située le long du Rhin, est la doyenne des centrales encore en activité. Elle devait fermer définitivement entre fin 2018 et début 2019. Mais cette fermeture pourrait être repoussée à l'été 2019 en raison d'un nouveau retard dans l'entrée en service de l'EPR de Flamanville. Le groupe d'électricité public estime la durée de vie de ses centrales de deuxième génération à au moins 40 ans. Des organisations écologistes et anti-nucléaires contestent cette analyse comme le réseau Sortir du nucléaire qui estime que le parc français est "vieillissant" ce qui entraîne une dégradation "inévitable" de la sûreté. Unique producteur d'électricité nucléaire en France, EDF a indiqué en janvier 2018 qu'il ne souhaitait pas arrêter d'autre réacteur que Fessenheim avant 2029. Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé fin 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, selon un rapport parlementaire de février 2017 qui a jugé sous-estimé ce montant. EDF a déjà procédé à des démantèlements: neuf réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisent généralement la technologie graphite-gaz, ont été mis définitivement à l'arrêt pour être démantelés, notamment sur les sites de Chinon-A (Indre-et-Loire), Saint-Laurent-des-Eaux (Loir-et-Cher) et Bugey (Ain). - Part du nucléaire réduite d'ici 2030/35 - Le gouvernement a revu à la baisse, fin 2017, ses ambitions de réduction de la part du nucléaire dans la production électrique. Il est désormais prévu de ramener cette part à 50% d'ici à 2030 ou 2035 alors qu'avant l'échéance avancée était 2025. La plupart des sites en activité ont commencé à fonctionner dans les années 80. C'est par exemple le cas pour Tricastin (Drôme), Gravelines (Nord), Chinon-B (Indre-et-Loire), Flamanville (Manche) ou Cattenom (Moselle). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (Ardennes), entrée en service en 2000 et de Civaux (Vienne) qui a démarré en 2002. Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sauvegarde multipliés, accumule retards et déboires. L'EPR de Flamanville devrait être mis en service courant 2019, pour une durée de vie estimée de 60 ans alors qu'à l'origine, il devait entrer en service en 2012. Un nouveau retard est encore à prévoir en raison de problèmes de soudures, a indiqué mercredi EDF. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). bur-ot/ber/alc/nm EDF AREVA EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Jul 2018 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
