<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 18:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: rallonge de 1,4 milliard d'euros pour des contrats d'emplois aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928155815.0uw4k89c.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prévoit de débloquer environ 1,4 milliard d'euros supplémentaires en 2016 pour le financement de contrats d'emplois aidés, aux termes d'un "décret d'avance" présenté mercredi à la commission des Finances de l'Assemblée, qui a donné son feu vert. "Afin de ne pas fragiliser le mouvement de reprise de l'activité et de l'emploi amorcé à la fin 2015", le gouvernement a finalement programmé 445.000 contrats aidés pour 2016, là où son projet de budget initial tablait sur 295.000. Et le déblocage de crédits vise à "pouvoir honorer les engagements souscrits au titre des contrats signés tout au long de l'année", mais aussi "les paiements des aides aux employeurs", fait valoir le secrétariat d'Etat au Budget. "Ces crédits seront mis à disposition de l'Agence de services et de paiements, prestataire de services de l'Etat pour les contrats aidés, le plus rapidement possible, et (...) avant la mi-octobre, afin d'éviter toute incapacité de l'opérateur à engager les dépenses liées aux nouveaux contrats", précise-t-il. Le socialiste Christophe Castaner a insisté en commission sur "l'importance sociale de ces emplois" et "la vraie efficacité du dispositif des emplois aidés". Et de glisser que la proportion prévue dans l'ultime budget du quinquennat sera "largement inférieure à ce que la majorité précédente utilisait pour faire baisser les chiffres du chômage de façon artificielle". - chômage en hausse en août - Lundi, le gouvernement a connu une douche froide avec l'annonce d'une très forte augmentation des inscrits au chômage en août après des mois encourageants. Une hausse qu'il a attribuée en partie aux attentats de juillet, espérant qu'elle soit passagère. Le recours à un décret d'avance est autorisé pour l'ouverture de crédits en cas d'urgence, qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Cela vise à ajuster "de façon plus réactive" le budget de l'Etat et sans attendre le projet de budget rectificatif de fin d'année. Un peu plus de 1,5 milliard d'euros (en autorisations d'engagement) est cette fois prévu pour financer des "dépenses urgentes" principalement d'emplois aidés, mais aussi d'hébergement d'urgence notamment de migrants, ou encore de frais de justice dans le contexte post-attentats. Parallèlement, des annulations de crédits d'un montant global équivalent sont prévues, mais elles concernent "quasi exclusivement" des crédits mis en réserve et touchent, "dans un souci d'équité, l'ensemble des ministères", fait valoir le gouvernement. Si "financer les contrats aidés, c'est très bien", ce ne doit pas être "sur le dos de l'écologie" (quelque 140 millions d'euros d'annulations), a lancé la députée Eva Sas (EELV). Alors qu'un précédent décret d'avance avait suscité en juillet une fronde en commission, jusque chez les socialistes, autour de coupes visant initialement l'enseignement supérieur et la recherche, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a invité à approuver celui-ci. Et si des crédits sont annulés sur la mission Recherche et Enseignement supérieur, "aucune annulation ne porte sur les organismes de recherche ou les universités", pointe Bercy dans son rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Duflot: Jacob fait "toute confiance" à Bartolone pour "régler les choses"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928144847.vayeieb6.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe LR à l'Assemblée nationale, a déclaré mercredi qu'il faisait "toute confiance" au président PS de l'Assemblée "Claude Bartolone et au collège des questeurs" pour se pencher sur l'affaire de fraude à l'Urssaf impliquant Cécile Duflot. Interrogé sur l'article du Canard enchaîné mettant en cause la députée écologiste Cécile Duflot pour sa gestion des licenciements de plusieurs collaborateurs de son ancien groupe à l'Assemblée nationale, M. Jacob a répondu, lors de l'émission "Questions d'info" LCP/Le Monde/France Info/AFP: "Personne ne peut s'affranchir des règles de droit, c'est une évidence! Ça vaut pour Cécile Duflot comme pour n'importe quel autre parlementaire ou n'importe lequel de nos concitoyens." "Je fais toute confiance à Claude Bartolone et au collège des questeurs pour régler les choses", a-t-il ajouté. L'affaire remonte aux mois de mai-juin derniers, lorsque le groupe écologiste à l'Assemblée a disparu, avec le départ de six députés qui ont rejoint le groupe socialiste, ce qui a entraîné le licenciement d'une dizaine de collaborateurs. Selon le Canard enchaîné, Mme Duflot, qui présidait jusqu'alors le groupe, a "grugé l'Urssaf de plus de 50.000 euros, sur un total de 118.500 euros d'indemnités transactionnelles". Toujours selon l'hebdomadaire satirique, elle aurait convoqué les licenciés un par un pour leur proposer un "accord transactionnel" post-daté et faisant état de "désaccords" pour débloquer ces indemnités supplémentaires, sur lesquelles ne sont pas prélevées de cotisations sociales. Mme Duflot a démenti ces informations. "Nous avons vécu un moment difficile avec la dissolution du groupe (...), nous avons fait en sorte qu'ils soient licenciés dans les meilleures conditions pour eux. Et dans le respect de la loi puisque l'intégralité du processus a été supervisée par une avocate et par les services de l'Assemblée, qui ont la délégation pour gérer les aspects financiers", a affirmé mardi soir l'ancienne ministre. Ces licenciements avaient à l'époque donné lieu à l'anticipation par l'Assemblée nationale de nouvelles règles. Les primes devaient être attribuées par les "anciens vice-présidents du groupe écologiste, en fonction de l'ancienneté, du rang dans la hiérarchie...", avait-on précisé mardi à la présidence de l'Assemblée, ajoutant que la prime était plafonnée à 30.000 euros. De même source, les fonds venaient de l'association de gestion du groupe écologiste, qui est un fonds avancé par l'Assemblée, éventuellement complétés par l'Assemblée, cette dernière procédure étant "soumise à un contrôle". "Si on constate des anomalies de gestion, l'Assemblée agira", avait-on ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: les députés "frondeurs" PS ne devraient "a priori" pas le voter</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928144044.w53t593a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des "frondeurs" PS à l'Assemblée nationale Christian Paul a déclaré mercredi qu'il ne voyait "pas comment" il pourrait voter le projet de budget 2017, Laurent Baumel estimant également que les frondeurs ne devraient "a priori" pas l'adopter. Le projet de loi de finances présenté mercredi par Bercy "est dangereux parce qu'il manque d'ambition" et "je ne vois pas comment je pourrais le voter", a déclaré M. Paul dans les couloirs de l'Assemblée. Ce projet "n'est d'ailleurs ni de droite ni de gauche, c'est un budget de gestion", a poursuivi le député PS de la Nièvre. "On aurait aimé qu'il y ait une petite étincelle dans ce budget, moi je ne la vois pas. C'est un budget en roue libre", selon ce membre du collectif "A gauche pour gagner". "Je n'ai jamais pensé que des baisses d'impôt de dernière minute ça remplaçait une vraie réforme de justice fiscale, donc je ne vais pas changer de point de vue", a-t-il ajouté, tout en soulignant que "ça ne veut pas dire qu'il n'y a rien dans ce budget" comprenant "ici ou là des mesures qui sont acceptables", comme le prélèvement à la source. S'il a concédé qu'il préférait cet ultime projet de budget aux précédents, Laurent Baumel, socialiste contestataire soutenant aujourd'hui le candidat à la primaire de la gauche Arnaud Montebourg, a souligné avoir "une lecture globale du quinquennat". "Je me suis abstenu sur les deux précédents budgets. J'ai comme l'intuition que, les mêmes causes produisant les mêmes effets, on devrait a priori ne pas voter ce budget-là", a glissé ce député d'Indre-et-Loire. Au plus fort de la fronde, 39 députés socialistes s'étaient abstenus en octobre 2014 sur le volet recettes du projet de loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UE sous-évalue les limites des traités de libre-échange (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928143011.rezpdmz7.html</link>
   <description><![CDATA[La Commission européenne insiste toujours sur les bénéfices que l'UE peut retirer des traités de libre-échange lorsqu'elle exploite les études d'impact menées sur ces accords, mais fait rarement état de leurs limites, selon un rapport parlementaire publié mercredi. Ces études, qu'elles soient réalisées en amont de la signature des accords ou bien a posteriori, sont réalisées "de manière sérieuse par la Commission européenne, qui utilise l'ensemble des instruments à sa disposition pour parvenir à une vision aussi claire que possible de l'impact d'un ALE" (accord de libre-échange), reconnaissent les députés Joaquim Pueyo (PS) et Hervé Gaymard (LR). Toutefois, elles se heurtent à des limites quant à la modélisation économique "qui, tout au plus, permet de dégager des tendances", ajoutent les deux parlementaires dans ce rapport d'information. Par ailleurs, "il est rarement fait mention de leurs limites, notamment par la Commission, probablement parce qu'elles sont essentielles à la justification de l'ouverture de négociations commerciales qu'elles légitiment", ajoute le document. Les deux députés se sont notamment penchés sur l'évaluation de l'accord UE-Etats-Unis (TTIP ou Tafta), dont les négociations patinent, et qui suscite les critiques au sein des opinions publiques des deux côtés de l'Atlantique. Deux scénarios, conservateur et ambitieux, ont été étudiés, mais "c'est le scénario ambitieux qui est systématiquement mis en avant par la Commission, lequel se traduit par une augmentation de la taille de l'économie européenne de 119 milliards d'euros, soit 0,48% du PIB", observent les parlementaires. Le TTIP, immense chantier ouvert en 2013, vise à faire tomber les barrières commerciales entre l'UE et les Etats-Unis, comme les droits de douane ou les restrictions réglementaires qui entravent l'accès aux marchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alstom Belfort: le gouvernement apportera une réponse concrète "dans les tout prochains jours"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928140024.rfv1el4g.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État à l'Industrie, Christophe Sirugue, a déclaré mercredi à l'Assemblée nationale que le gouvernement apporterait "dans les tout prochains jours" une "réponse concrète" sur l'avenir du site d'Alstom à Belfort, où le constructeur ferroviaire veut cesser de produire des trains en 2018. "Nous sommes absolument déterminés à maintenir une activité ferroviaire sur le site de Belfort", a déclaré M. Sirugue, interrogé par Damien Meslot, député-maire (LR) de la ville franc-comtoise, lors des questions au gouvernement. Le secrétaire d'État a expliqué que le gouvernement cherchait des solutions pour "combler le creux de charge" de l'usine d'assemblage de locomotives entre 2018 et 2020 et "maintenir la charge de production" au-delà, grâce notamment au "TGV du futur". Le constructeur ferroviaire a en effet été désigné par la SNCF pour concevoir une nouvelle génération de TGV d'ici à fin 2017, dans la perspective d'une mise en service en 2022, mais sans garantie de commandes a priori. M. Sirugue a également indiqué que le "deuxième enjeu" du gouvernement était de "diversifier l'activité" de l'usine de Belfort pour la "pérenniser". Alstom a toutefois émis des réserves sur cette solution, redoutant que le sauvetage de cette usine emblématique ne pénalise l'un de ses onze autres sites français. La pénurie de commandes dans l'Hexagone avait justifié l'annonce par le constructeur ferroviaire, le 7 septembre, de l'arrêt d'ici à 2018 de la production de locomotives à Belfort, pour transférer cette activité à Reichshoffen (Bas-Rhin). Ce projet, qui concerne quelque 400 salariés, a déclenché une polémique nationale et provoqué un bras de fer avec le gouvernement. fpo-vac-gbh/er ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La station de métro "Assemblée nationale" se connecte à la vie parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928135628.27hu49jx.html</link>
   <description><![CDATA[Les mots "voter, échanger, délibérer" inscrits sur les parois de métal, des esquisses de l'hémicycle et aussi des écrans retransmettant la séance en direct: la station de métro "Assemblée nationale", rénovée, entend connecter les usagers à la vie parlementaire. "Le voyageur qui passera ou s'arrêtera dans cette station aura le sentiment de mettre un pied au Palais-Bourbon", a expliqué le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui a inauguré mercredi avec la PDG de la RATP, Elisabeth Borne, cette station réaménagée de la ligne 12. La station, qui accueille plus d'un million de voyageurs chaque année, a été ouverte en 1910 sous le nom de "Chambre des députés", et rebaptisée "Assemblée nationale" en 1990. Elle fait partie de la quinzaine de "stations culturelles de la RATP" à la décoration thématique, comme Louvre-Rivoli (musée du Louvre), Cluny-La Sorbonne (écrivains du quartier latin) ou Bastille (Révolution française).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité réelle outre-mer: des mesures pour les familles, l'éducation et la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928131617.vu04lqga.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés, qui examinaient en commission le projet de loi égalité réelle outre-mer, ont ajouté une série de mesures pour les familles, l'éducation ou la santé, comme une aide au voyage en cas d'obsèques ou une expérimentation sur la scolarité obligatoire. Dans le cadre de l'examen du texte, qui doit être débattu dans l'hémicycle à partir du 4 octobre, les députés ont notamment prévu une aide pour financer une partie du déplacement en cas de funérailles d'un parent. Une participation "aux frais de transport de corps d'un résident ultra-marin décédé en France métropolitaine, ou inversement, d'un résident métropolitain décédé outre-mer" pourra aussi être attribuée, conformément à l'amendement du gouvernement adopté. Les députés ont également adopté un amendement du député PS de Guadeloupe et rapporteur Victorin Lurel qui vise à "lutter à la fois contre le fléau de l'illettrisme très prégnant outre-mer et contre les phénomènes de décrochage scolaire", alors que 22,6% des Réunionnais et 14% des Martiniquais seraient en situation d'illettrisme contre 7% des habitants de l'Hexagone. L'amendement, "une grande innovation" selon M. Lurel, invite le gouvernement à rendre, à titre expérimental "pour une durée n'excédant pas trois ans", la scolarité obligatoire de 3 à 18 ans (au lieu de 6 à 16 ans) en Guadeloupe, Guyane, Martinique, Mayotte et à La Réunion à compter de la rentrée scolaire 2018. Un amendement de la rapporteure pour avis Monique Orphé (PS) vise aussi à sensibiliser les élèves du primaire "sur les liens entretenus entre une alimentation trop riche en sucre et la survenance éventuelle du diabète", l'enjeu d'une alimentation saine se posant "d'une manière aiguë dans les outre-mer". En matière d'alcool, alors que la consommation a tendance à baisser en outre-mer, mais "reste préoccupante", un amendement "vise à interdire, dans les outre-mer, tout affichage publicitaire concernant les boissons alcooliques à proximité d'un établissement" scolaire. Un autre amendement de la rapporteure prévoit la remise d'un rapport au gouvernement "étudiant le lien entre le prix des boissons alcooliques", "très largement inférieur" pour les alcools consommés dans leur zone de production comme le rhum, et la consommation d'alcool, et "évaluant l'impact d'une éventuelle majoration (...) en matière de lutte contre l'alcoolisme". Plusieurs amendements portent également sur l'égalité entre les femmes et les hommes, un autre permettrait d'expérimenter la mise en place d'un observatoire des violences faites aux femmes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement, orpaillage: les députés complètent le texte sur l'égalité réelle en outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928125816.1m9gqjox.html</link>
   <description><![CDATA[Objectif de construction de 150.000 logements ou lutte contre l'orpaillage: les députés ont adopté mercredi en commission d'ultimes ajouts au projet de loi sur l'égalité réelle en outre-mer, qui sera examiné dans l'hémicycle à partir de mardi. Ce texte de programmation, qui était examiné depuis mardi par la commission des Lois, est passé de 15 articles à l'origine, à 112. Parmi les dernières retouches, les députés ont fixé un objectif de construction de 150.000 logements dans les territoires d'outre-mer au cours des dix prochaines années, sur proposition du rapporteur Victorin Lurel, député PS de Guadeloupe et ancien ministre. Diverses dispositions afin de relancer l'activité ont aussi été ajoutées, par exemple pour élargir à l'ensemble du territoire national l'assiette du fonds d'investissement de proximité outre-mer. Par ailleurs, à l'initiative de Chantal Berthelot, élue (apparentée PS) de Guyane, la lutte contre l'orpaillage illégal sur son territoire sera renforcée, au travers de la mise en place d'un régime particulier de déclaration en préfecture pour des matériels utilisés spécifiquement par les trafiquants d'or. Autre mesure concernant cette collectivité : il sera créé un "grand conseil coutumier des populations amérindiennes et bushinenguées", afin de représenter ces populations. La mesure était préconisée dans un rapport parlementaire de 2015 sur les suicides des jeunes Amérindiens en Guyane.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: rallonge de 1,4 milliard d'euros pour des contrats d'emplois aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928124011.8lmfojjs.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prévoit de débloquer environ 1,4 milliard d'euros supplémentaires en 2016 pour le financement de contrats d'emplois aidés, aux termes d'un "décret d'avance" présenté mercredi à la commission des Finances de l'Assemblée nationale, qui a donné son feu vert. "Afin de ne pas fragiliser le mouvement de reprise de l'activité et de l'emploi amorcé à la fin 2015", le gouvernement a finalement programmé 445.000 contrats aidés pour 2016, là où son projet de budget de budget initial tablait sur 295.000. Et le déblocage de crédits via le décret d'avance vise à "pouvoir honorer les engagements souscrits au titre des contrats signés tout au long de l'année", mais aussi "les paiements des aides aux employeurs", fait valoir le secrétariat d'Etat au Budget. "Ces crédits seront mis à disposition de l'Agence de services et de paiements, prestataire de services de l'Etat pour les contrats aidés, le plus rapidement possible, et (...) avant la mi-octobre, afin d'éviter toute incapacité de l'opérateur à engager les dépenses liées aux nouveaux contrats", précise-t-il. Lundi, le gouvernement a connu une douche froide avec l'annonce d'une très forte augmentation des inscrits au chômage en août après des mois encourageants. Une hausse que le ministère de l'Emploi a attribuée en partie aux attentats de juillet, espérant qu'elle soit passagère. Le recours à un décret d'avance est autorisé pour l'ouverture de crédits en cas d'urgence, qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Cela vise à ajuster "de façon plus réactive" le budget de l'Etat et sans attendre le projet de budget rectificatif de fin d'année, trop tardif dans certains cas, selon Bercy. Un peu plus de 1,5 milliard d'euros (en autorisations d'engagement) est cette fois prévu pour financer des "dépenses urgentes" principalement d'emplois aidés, mais aussi d'hébergement d'urgence, ou encore de frais de justice. Parallèlement, des annulations de crédits d'un montant global équivalent sont prévues, mais elles concernent "quasi exclusivement" des crédits mis en réserve et touchent, "dans un souci d'équité, l'ensemble des ministères", fait valoir le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG): "pas possible de soutenir Mélenchon dans les conditions actuelles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928111653.l4qwjc6b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file du Front de gauche à l'Assemblée André Chassaigne juge mercredi que, "dans les conditions actuelles, il n'est pas possible de soutenir Jean-Luc Mélenchon" à la présidentielle et se dit favorable à une candidature communiste qui pourrait être la sienne. Avec Jean-Luc Mélenchon, "il subsiste un désaccord stratégique qui a son importance. Je ne crois pas aux deux gauches irréconciliables (...) Nous on se bat pour rassembler la gauche, parler aux militants et aux élus socialistes en souffrance, aux écologistes", explique le député communiste du Puy-de-Dôme dans un entretien au site internet de gauche antilibérale Regards.fr. S'en prenant à "la dérive égocentrique" du responsable du Parti de gauche, M. Chassaigne estime que, "dans les conditions actuelles, il n'est pas possible de soutenir Jean-Luc Mélenchon: exiger la soumission comme il le fait est contre-productif. Ça ne marchera pas". Le 5 novembre, le Parti communiste doit choisir sa stratégie pour la présidentielle parmi trois hypothèses: ne pas faire de choix de candidat et continuer à travailler à une "candidature de rassemblement", soutenir une candidature communiste, ou celle de Jean-Luc Mélenchon. M. Chassaigne n'exclut pas totalement cette dernière hypothèse mais Jean-Luc Mélenchon "n'aura pas le soutien des militants communistes sans un accord préalable avec le PCF", prévient-il. A ce stade, pour contribuer au "rassemblement" à gauche, M. Chassaigne privilégie "une candidature présentée par le PCF" qui pourrait "bousculer cette campagne présidentielle". Si cette option était retenue, M. Chassaigne pourrait "envisager d'être candidat" si la direction du Parti le lui demandait. L'élu du Puy-de-Dôme avait déjà tenté d'être candidat à la présidentielle en 2012 mais les militants communistes lui avaient préféré à l'époque Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire à gauche: Bartolone plaide pour "un engagement de tous", "de Mélenchon à Macron"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928110953.y236o72m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), plaide pour "un engagement de tous de participer à la primaire" à gauche, "de Mélenchon à Macron", avertissant l'ex-ministre de l'Economie des risques d'avoir "une dangereuse responsabilité historique", mercredi dans Les Echos. Dans un entretien au quotidien économique, M. Bartolone déclare qu'"il faut qu'il y ait un engagement de tous de participer à la primaire" à gauche en vue de 2017, de Jean-Luc Mélenchon (Parti de gauche), candidat déclaré, à l'ex-ministre de l'Economie Emmanuel Macron. Sur le fondateur du mouvement En Marche!, il lance: "S'il a des idées et des propositions, qu'il aille à la primaire!". Soulignant "la responsabilité qui est la sienne", M. Bartolone affirme que "rien ne serait pire pour lui que d'apparaître comme celui qui aurait fait perdre la gauche" à l'élection présidentielle. "Je lui dis: attention! Il pourrait prendre une dangereuse responsabilité historique..." , insiste le quatrième personnage de l'Etat et député socialiste de Seine-Saint-Denis. Interrogé pour savoir si la situation est rattrapable pour François Hollande, au vu notamment du niveau de chômage, M. Bartolone répond par la positive. "Jusqu'à présent, le président Hollande était comparé au candidat Hollande. Là, avec la primaire de la droite, on va de plus en plus le comparer aux projets des droites", estime-t-il, assurant que "d'un seul coup, les choses vont être différentes". Réaffirmant son soutien à François Hollande, qui doit faire savoir en décembre s'il compte briguer un second mandat élyséen, l'élu de Seine-Saint-Denis estime, à rebours d'autres socialistes, que le président de la République ne doit "surtout pas" avancer sa déclaration de candidature. Sur le projet de budget 2017, présenté mercredi, M. Bartolone affirme par ailleurs qu'il "ne peut pas être comme les autres", et "doit permettre d'éclairer les raisons et le sens de l'effort demandé à nos compatriotes au début du quinquennat". Il juge notamment les baisses d'impôt annoncées "suffisantes" au regard de la volonté de respecter les engagements budgétaires européens, y compris l'objectif de ramener le déficit public sous les 3% du Produit intérieur brut.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 13:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"La spécificité" de la Corse, "île-montagne", reconnue en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928101133.ig2nle1e.html</link>
   <description><![CDATA["La spécificité" de la Corse, une "île-montagne", a été reconnue par des députés au travers d'un amendement au projet de loi de soutien à l'emploi et au tourisme en montagne, ce qui doit ouvrir la voie à des politiques adaptées. La commission des Affaires économiques a adopté mardi soir un amendement de François Pupponi, député socialiste du Val d'Oise et originaire de Corse, stipulant que "la spécificité de la Corse, territoire montagneux et insulaire présentant le caractère d'+île-montagne+, par suite soumise à un cumul de contraintes, est prise en considération". "L'État et la collectivité territoriale de Corse, en concertation avec les collectivités locales et établissements publics de l'île, veillent à la prise en compte, par les politiques publiques, des objectifs" du projet de loi, "notamment en matière d'urbanisme, de transports, d'éducation et de développement économique et numérique", ajoute le texte. "La Corse est un territoire à part", comportant "à la fois 800 km de côtes et plus de 120 sommets de plus de 2.000 m, ainsi qu'une faible densité de population", ce qui fait qu'il "rentre dans le cadre des dispositions relatives à la cohésion économique, sociale et territoriale" de l'Union européenne, souligne l'exposé des motifs de l'amendement. Le projet de loi, défendu par le ministre de l'Aménagement du territoire Jean-Michel Baylet, sera examiné à partir du 10 octobre dans l'hémicycle de l'Assemblée. La commission a procédé à d'autres ajouts, notamment concernant les écoles en zones de montagne. Les seuils d'ouverture et de fermeture de classe ainsi que l'allocation de moyens pourront être adaptés, en vertu d'amendements portés par des députés de tous bords, adoptés contre l'avis du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trans: le Sénat durcit les conditions de changement d'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927220424.yob5nwtg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a durci mardi les conditions de changement d'état civil pour les personnes transsexuelles par rapport à la version adoptée en juillet à l'Assemblée nationale, à l'occasion de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Justice du XXIème siècle. Le texte doit à présent repartir pour une ultime lecture devant les députés qui auront le dernier mot et qui devraient rétablir leur version. Le texte de l'Assemblée facilite le changement d'état civil pour les personnes transsexuelles. Il stipule que toute personne majeure ou mineure émancipée "qui démontre par une réunion suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lequel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification" devant un tribunal de grande instance. "Le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande", précise-t-il. La commission des lois du Sénat a souhaité "une procédure mieux encadrée", a souligné le rapporteur Yves Détraigne (UDI-UC). Faisant valoir que "le changement d'état civil comporte de multiples implications pour le droit des personnes" et "doit être entouré de garanties suffisantes", il a proposé que le juge se prononce "en fonction de critères objectifs, y compris de nature médicale, sans exiger une intervention chirurgicale irréversible, et pas uniquement au vu de la volonté exprimée par la personne". De son côté, le Garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a déposé un amendement aux dispositions proches à celles de l'Assemblée, "fruit d'un équilibre entre les impératifs de sécurité juridique et la nécessité d'améliorer le vécu quotidien des personnes des personnes transsexuelles". Cet amendement comme plusieurs amendements similaires déposés par la gauche sénatoriale a été rejeté. Auparavant le Sénat s'était prononcé contre un amendement socialiste tendant à rétablir le transfert de l'enregistrement des pactes civils de solidarité aux officiers de l'état civil, et non plus devant le greffe du tribunal d'instance. Le Sénat a aussi supprimé la création d'amendes forfaitaires applicables au délit de conduite sans permis ou sans assurance qui avait été réintroduit à l'Assemblée nationale. Les sénateurs ont par ailleurs rétabli le principe de la représentation obligatoire devant la chambre criminelle, en adoptant un amendement de Jacques Mézard (RDSE, à majorité PRG).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 00:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide une ordonnance sur la continuité de fourniture de gaz et d'électricité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927204714.6f8fdn6y.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté mardi soir, par un vote de l'Assemblée, un projet de loi ratifiant une ordonnance destinée à assurer une continuité de fourniture de gaz et d'électricité, suite à la suppression des tarifs réglementés pour certains consommateurs. Le texte sur cette ordonnance du 10 février 2016, prise dans le cadre de la loi relative à la transition énergétique pour la croissance verte et qui ne contient qu'un article, avait été adopté dans les mêmes termes au Sénat en juillet. La secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili a défendu un texte "important qui permettra d'accompagner la suppression des tarifs réglementés de vente pour certains consommateurs non domestiques en évitant toute interruption de livraison". Depuis le 1er janvier 2016, les tarifs réglementés n'existent plus que pour les particuliers et les "petits professionnels". A cette date, 576.000 clients étaient concernés par la fin de ces tarifs réglementés à la suite de la libéralisation des marchés de détail de l'électricité et du gaz impulsée par l'Union européenne, note le rapport sur ce texte de Marie-Noëlle Battistel (PS). Or, au 31 décembre 2015, tous les clients n'avaient pas encore souscrit d'offre de marché. Pour éviter toute coupure dans la fourniture de gaz ou d'électricité de ces clients, une offre transitoire de six mois a donc été mise en place au 1er janvier 2016. Mais au 30 juin 2016, date à laquelle cette offre a pris fin, quelque 30.000 clients n'avaient toujours pas souscrit à une offre de marché, malgré de nombreux courriers les informant de la nécessité d'une telle souscription, note le rapport. Un chiffre ramené aujourd'hui à 10.000, selon Mme Pompili. L'ordonnance organise donc l'affectation automatique des ces clients (entreprises, industriels, artisans, commerçants, agriculteurs, ou encore professions libérales), depuis le 1er juillet 2016, à des fournisseurs retenus selon une procédure concurrentielle, organisée par la Commission de régulation de l'énergie (CRE). Elle vise à inciter ces clients "dormants" à souscrire à une offre de marché. Sa ratification permet de "sécuriser" le dispositif mis en place, en évitant les recours. Le projet de loi a obtenu le soutien des députés UDI et LR, André Chassaigne, pour le Front de gauche, dénonçant pour sa part un texte "qui va exacerber la concurrence au détriment des citoyens et des services publics".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accusée d'avoir fraudé l'Urssaf, Cécile Duflot dément catégoriquement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160927203916.7jsvysty.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Cécile Duflot, mise en cause dans un article du Canard enchâiné à paraître mercredi pour sa gestion des licenciements de plusieurs collaborateurs du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a réfuté catégoriquement mardi ces accusations. L'affaire remonte aux mois de mai-juin derniers, lorsque le groupe écologiste à l'Assemblée a disparu avec le départ de six députés pour le groupe socialiste, ce qui a entraîné le licenciement d'une dizaine de collaborateurs. Selon l'hebdomadaire satirique, Mme Duflot, qui présidait jusqu'alors le groupe, a "grugé l'Urssaf de plus de 50.000 euros, sur un total de 118.500 euros d'indemnités transactionnelles". Toujours selon le Canard, elle aurait convoqué les licenciés un par un pour leur proposer un "accord transactionnel" post-daté et faisant état de "désaccords" pour débloquer ces indemnités supplémentaires sur lesquelles ne sont pas prélevées de cotisations sociales. Elle aurait ensuite décidé de ne pas verser autant que prévu à un des collaborateurs licenciés et moins qu'espéré à un autre, pour des raisons de chapelle politique, selon l'hebdomadaire. "Nous avons vécu un moment difficile avec la dissolution du groupe (...), nous avons fait en sorte qu'ils soient licenciés dans les meilleures conditions pour eux. Et dans le respect de la loi puisque l'intégralité du processus a été supervisée par une avocate et par les services de l'Assemblée, qui ont la délégation pour gérer les aspects financiers", a déclaré l'ancienne ministre mardi au micro de LCP-Public Sénat. De leur côté, les salariés licenciés ont dénoncé dans un communiqué des "manoeuvres en tout genre", assurant que leurs "licenciements ont été menés dans le strict respect des procédures et des positions collectives", et soulignant "l'écoute et l'investissement personnel" de Mme Duflot dans ce dossier. Interrogée par l'AFP, l'une d'entre elles a rappelé avoir comme les autres "appris (son) licenciement sur Twitter" et expliqué que les deux salariés mécontents évoqués par le Canard Enchaîné ont été immédiatement réembauchés au sein du nouveau groupe socialiste, écologistes et républicain. Plusieurs sources ont en outre assuré à l'AFP que dans un cas, le salarié ne travaillait que depuis quatre mois au groupe, dans l'autre, il s'agissait d'un temps partiel avec une rémunération moindre. Ces licenciements avaient à l'époque donné lieu à l'anticipation par l'Assemblée nationale de nouvelles règles. Les primes devaient être attribuées par les "anciens vice-présidents du groupe écologiste, en fonction de l'ancienneté, du rang dans la hiérarchie...", a-t-on précisé mardi à la présidence de l'Assemblée, ajoutant que la prime était plafonnée à 30.000 euros. De même source, les fonds venaient de l'association de gestion du groupe écologiste, qui est un fonds avancé par l'Assemblée, éventuellement complétés par l'Assemblée, cette dernière procédure étant "soumise à un contrôle". "Si on constate des anomalies de gestion, l'Assemblée agira", a-t-on ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Sep 2016 22:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
