<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 May 2021 12:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Peine de sûreté à 30 ans: le gouvernement dégaine un amendement le jour de la manif des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519104751.yrkbens6.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a déposé mercredi, jour de la manifestation des policiers devant l'Assemblée nationale, un amendement prévoyant de porter à 30 ans la peine de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime commis contre un policier ou un gendarme. Cet amendement devrait être voté dans la semaine dans le cadre de l'examen au Palais Bourbon du projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti. Il traduit l'une des annonces faites par Jean Castex le 10 mai d'un durcissement des peines pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon. Des milliers de policiers, mais aussi le ministre de l'Intérieur et des politiques de tous bords sont attendus aux abords de l'Assemblée à la mi-journée, deux semaines jour pour jour après ce drame qui a ébranlé la police, demandeuse d'une "réponse pénale" plus ferme. Dans le détail, l'amendement déposé mercredi explique dans son exposé des motifs qu'actuellement, en cas de perpétuité pour un meurtre commis sur des personnes dépositaires de l'autorité publique, la période de sûreté qui est normalement de 22 ans peut être portée à 30 ans ou porter sur l'intégralité de la peine mais seulement en cas de crime commis en bande organisée. "Cette limitation n'est nullement justifiée, et le présent amendement propose de la supprimer afin de permettre une répression très ferme à l'encontre des auteurs de ces actes qui portent gravement atteinte à la sécurité publique, et d'éviter que les réductions de peine ne s'appliquent dans de telles hypothèses", est-il indiqué. D'autres amendements gouvernementaux prévoyaient déjà de durcir le volet concernant les réductions de peine pour les agresseurs de forces de l'ordre. Les organisations syndicales de policiers réclament de leur côté des peines incompressibles ou des peines minimales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Meurtre d'Eric Masson: policiers et politiques attendus en nombre devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519104748.zi7pvzx0.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats, des milliers de policiers mais aussi le ministre de l'Intérieur et des politiques de tous bords ont commencé à se rassembler mercredi devant l'Assemblée nationale pour exprimer leur colère après le meurtre du brigadier Eric Masson, à l'approche d'importantes échéances électorales. Toutes bannières au vent, les syndicats réunis - fait assez rare- en intersyndicale espèrent une mobilisation exceptionnelle de 30.000 personnes et "sans récupération politique". "Chacun est libre d'y participer" mais "aucun responsable politique ne pourra accéder à la tribune ni s'y exprimer", ont-ils prévenu dans un communiqué commun. Car depuis qu'ils ont appelé "la population" à venir témoigner de son "soutien à sa police républicaine", des élus de tous bords ont annoncé leur présence, alors que la sécurité s'impose comme l'un des principaux thèmes de campagne des régionales dans un mois, et de la présidentielle dans un an. Même Gérald Darmanin s'y rendra, une "première" de mémoire de policiers pour un ministre de l'Intérieur, ce qui lui a valu de vives critiques de l'opposition. "Je vais leur dire que nous les aimons", a-t-il justifié sur France Inter. "Il n'y a pas de soumission à un pouvoir quelconque", a-t-il affirmé, en référence à la police. L'eurodéputé conservateur François-Xavier Bellamy a raillé un ministre qui manifeste "contre sa propre inaction". "Son rôle est d'agir, pas de manifester", a aussi estimé Damien Abad, le patron des députés LR, dont "la quasi-totalité" sera présent, tout comme Xavier Bertrand (ex-LR), double candidat à l'Elysée et à sa réélection dans les Hauts-de-France. Le numéro deux du Rassemblement national Jordan Bardella a également annoncé sa venue, avec "beaucoup d'élus" du parti. A gauche, les chefs du Parti socialiste, Olivier Faure, du Parti communiste, Fabien Roussel, et la maire de Paris Anne Hidalgo seront présents, tout comme l'écologiste Yannick Jadot. Seule exception, La France insoumise, qui voit dans les demandes des syndicats policiers un "cahier de revendications corporatives". L'acteur Gérard Lanvin doit prendre la parole au début du rassemblement à 13H00, avant des témoignages de policiers de terrain et des prises de parole syndicales, ont précisé les organisateurs. - "Ecoeurés" et "en colère" - Les syndicats ont décidé d'organiser ce rassemblement deux semaines jour pour jour après le meurtre d'Eric Masson, tué sur un point de deal à Avignon. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de Stéphanie Monfermé, agente administrative au commissariat de Rambouillet (Yvelines), par un Tunisien qui se serait radicalisé. Selon les responsables syndicaux, beaucoup de policiers "en colère" et "écoeurés" voient dans la mort du brigadier lors de cette banale intervention un symbole des violences répétées à leur encontre, qui nécessitent une "réponse pénale" plus ferme. Depuis Avignon, le gouvernement a déjà donné des gages aux syndicats, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme. Et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais les syndicats déplorent que leur "revendication la plus importante", "la mise en oeuvre de peines minimales" (aussi appelées peines planchers) pour "les agresseurs des forces de l'ordre", n'ait pas été "prise en compte". Il faut "changer de logiciel", assure Grégory Joron d'Unité SGP Police-FO, dénonçant une "individualisation exacerbée des peines" et un "empilage de dispositifs qui vident les peines de leur sens". Le rassemblement devant l'Assemblée nationale est aussi une manière de rappeler aux élus qu'ils "doivent prendre leurs responsabilités et au besoin légiférer pour faire en sorte que tout ce qu'on vient de vivre ne se reproduise plus", détaille Fabien Vanhemelryck, Secrétaire général d'Alliance. "Le noeud gordien c'est l'application des peines existantes, notamment pour tout ce qui est en bas du spectre, c'est-à-dire les agressions du quotidien", "là où le sentiment d'impunité se crée et se nourrit", estime aussi Patrice Ribeiro, secrétaire général de Synergie Officiers. tll-alh/pa/nm SYNERGIE]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Genevard (LR) défend Dupont-Aignan (DLF), "revenu" de son "égarement" avec le RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519095647.u4au5yno.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, a estimé mercredi que le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan, un temps "égaré" avec le RN, "en est revenu", n'excluant pas à terme un accord national de LR avec lui, même si "nous n'en sommes pas là". Interrogée sur Public Sénat sur l'alliance, controversée à droite, entre le LR Gilles Platret, maire de Chalon-sur-Saône (Saône-et-Loire), et la formation de Nicolas Dupont-Aignan pour les régionales en Bourgogne-Franche-Comté, elle a déploré un "procès en sorcellerie" instruit contre M. Platret, alors que les personnes issues de DLF sur sa liste "sont parfaitement républicaines". LR "ne retravaille pas avec Nicolas Dupont-Aignan" dans cette région, mais les candidats choisis l'ont été "dans une logique de rassemblement", a-t-elle aussi fait valoir. Elle a dit "préférer" que les voix des électeurs de Debout la France, qui "a fait 6% aux dernières élections régionales", se portent sur le candidat LR plutôt que sur celui du RN, et a assuré faire "la distinction entre Debout la France et le Rassemblement national". "En son temps il a été avec nous Nicolas Dupont Aignan. Il s'est égaré du côté du FN, il en est revenu", a-t-elle poursuivi, en soulignant que Debout la France est "un mouvement patriote" et que "le patriotisme n'est pas quelque chose d'insultant". Pourrait-on ainsi imaginer une alliance au plan national entre LR et DLF à l'avenir ? "Je n'en sais rien, nous n'en sommes pas là", a répondu Mme Genevard, à un an de la présidentielle. Le président de LR Christian Jacob avait relevé début mai que "les souverainistes, il y a quelque temps, ils étaient encore chez Les Républicains". Mais pour le président LR du Sénat Gérard Larcher et le patron des députés LR Damien Abad, une alliance avec Debout la France est inimaginable. "Nicolas Dupont-Aignan devait être le Premier ministre de Marine Le Pen", "le combat contre le RN doit être total, sans ambiguïté possible", avait fait valoir M. Abad début mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 09:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois choses à savoir sur le recyclage des masques en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519050057.gm7xjhud.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation de masques à usage unique a explosé avec la crise du Covid-19. Plusieurs filières de recyclage ont émergé en France. Quelle quantité de masques ? Entre 6,8 et 13,7 milliards de masques jetables sont utilisés par an en France depuis le début de la crise sanitaire, selon l'Agence pour la diffusion de l'information technologique (ADIT), citée fin janvier dans le rapport d'une "mission flash" des députés Danielle Brulebois et Gérard Leseul sur la question. Cela représente 40.000 tonnes de déchets non recyclés en 2020, précise le même rapport en s'appuyant sur un chiffre de la direction générale de la prévention des risques (DGPR). Grâce aux filières qui se mettent en place, une partie commence à être recyclée. Mais "si à la fin de l'année on avait déjà 20%" des masques recyclés "ce serait beaucoup", estime le député de Seine-Maritime Gérard Leseul. Les masques ne représentent par ailleurs qu'une fraction des quelque 3,5 millions de tonnes de déchets plastiques produits annuellement en France. Quelles méthodes de recyclage? Une méthode consiste à séparer les composants (barrette en métal, élastiques de maintien) pour ne garder que le polypropylène, un plastique qui constitue 90% des masques jetables. Transformée en granulés, cette "matière première secondaire" pourra être utilisée dans l'industrie, notamment automobile ou textile. Il est aussi possible de broyer ensemble les composants du masque. Mixé avec une résine, le broyat pourra être utilisé pour fabriquer de nouveaux objets par moulage (manches d'outils ou encore règles et rapporteurs). Une autre piste est évoquée par le rapport parlementaire des députés Danielle Brulebois et Gérard Leseul: le lavage des masques chirurgicaux pour les réutiliser. Selon un consortium de chercheurs "les masques chirurgicaux maintiennent leurs performances de protection après plusieurs cycles de lavage à 60°C avec détergent". Quelles filières ? "Les outils industriels des acteurs majeurs (du recyclage) ne sont pas adaptés, car on est sur des petits gisements", ce sont donc "beaucoup d'initiatives locales, surtout des start-up", résume Marc Cheverry, directeur "économie circulaire et déchets" à l'Agence de la transition écologique (Ademe). La première difficulté tient à la collecte des masques. Impossible de les jeter avec les autres plastiques, d'abord pour des raisons sanitaires -ils peuvent être contaminés- mais aussi parce qu'ils sont trop légers et se coincent dans les machines de tri automatique. Des filières locales de collecte -via des poubelles à masques- et de tri se mettent ainsi en place. Plusieurs entreprises en France sont ensuite capables de les recycler, comme par exemple Cosmolys (Nord), Neutraliz (Indre-et-Loire), Plaxtil (Vienne), Cycladd (Ain), Versoo (Maine-et-Loire) ou encore FabBRICK (Paris). Et la liste est susceptible de s'allonger: "Nous sommes régulièrement contactés par des entreprises" qui proposent de nouvelles solutions de recyclage, indique le député Gérard Leseul. Les précautions sanitaires passent par une mise en quarantaine des masques, leur désinfection aux UV ou à haute température ou encore le port d'équipements de protection par les agents chargés de les manipuler. Que deviendront ces filières après la crise du Covid? "Je suis persuadé que toute la réflexion menée ici peut trouver d'autres issues" par exemple pour le recyclage "des blouses ou des charlottes" dans le secteur de la santé ou même de l'agroalimentaire, anticipe le député Gérard Leseul.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: Dupond-Moretti défend son remède devant des députés pas convaincus</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518221353.rarubkjb.html</link>
   <description><![CDATA[Procès filmés, droits renforcés dès l'enquête préliminaire et encore signal envoyé aux forces de l'ordre: l'Assemblée nationale a entamé mardi l'examen du projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti, sur lequel les oppositions sont partagées. "La confiance des Français dans la justice s'érode chaque jour davantage, au point de mettre en danger notre pacte social", a lancé d'emblée le garde des Sceaux et ancien avocat, grave. Parmi les causes qu'il identifie: "lenteur des procédures, insuffisance chronique des moyens", contre lesquelles le gouvernement "agit fort", et aussi "méconnaissance de son fonctionnement et critiques incessantes". Dans les mesures phares du projet de loi figure à l'article 1er "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. "Je veux que les Français voient comment on juge", a insisté le ministre dans la soirée, face aux craintes des oppositions d'une moindre "sérénité" des débats ou d'une dérive vers de la "téléréalité". L'idée du ministère est celle d'un programme télévisé régulier, "thématique par thématique" avec des décryptages de professionnels. Ce ne seront "pas forcément les grands procès", a insisté le ministre, citant divorces, affaires civiles ou commerciales "dans les territoires". "Nous avons pris toutes les précautions" sur "le droit à l'image, l'anonymisation" notamment, a insisté l'ancien avocat vedette. Un amendement gouvernemental, qui sera discuté mercredi, entend élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Objet de quelque 800 amendements, le projet de loi d'une quarantaine d'articles, accompagné d'un volet organique, est au menu jusqu'à vendredi, avant un vote solennel le 25 mai. Parallèlement, le ministre mène campagne aux élections régionales dans les Hauts-de-France. - Pas "la justice du quotidien" - Le texte comprend d'autres sujets grand public comme le développement du travail en détention ou le renforcement du secret des avocats. Mais aussi des dispositions plus techniques, trop tournées vers la justice pénale aux yeux de la gauche et de l'UDI, qui auraient souhaité s'atteler à "la justice du quotidien, la justice civile". Socialistes et insoumis ont défendu en vain des motions de rejet préalable. De leur côté, les députés LR, insatisfait notamment du volet sur l'exécution des peines, veulent "durcir le texte". Le projet de loi mécontente dans le monde judiciaire, qui voit dans certaines dispositions des mesures de "défiance" envers les magistrats et s'alarme de la "réforme permanente". Dans leur viseur notamment, la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires pour accélérer les procédures. Mais seules 3% dépassent cette durée, relève l'Union syndicale des magistrats, qui oppose un "manque de moyens de police judiciaire" et le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Dans les mesures les plus critiquées par les députés figure la généralisation des cours criminelles départementales, sans attendre la fin de leur expérimentation prévue pour 2022. Ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, sans jury populaire, ont été mises en place pour désengorger les cours d'assises et jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels et parlementaires. Autre sujet sur lequel la gauche va monter au créneau: la suppression des crédits de réduction de peines automatiques. Eric Dupond-Moretti veut "des crédits de peine exclusivement à l'effort", en fonction de la "bonne conduite" en détention et des "efforts de réinsertion". Le gouvernement veut raffermir ce volet pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre d'un brigadier à Avignon lors d'une opération de contrôle sur un point de deal. Des milliers de policiers doivent d'ailleurs se rassembler mercredi devant le Palais Bourbon à l'appel des syndicats pour réclamer plus de sévérité pénale. M. Dupond-Moretti, qui ne devrait a priori pas rejoindre ce rassemblement, à l'inverse de son collègue Gérald Darmanin (Intérieur), a récusé dès mardi dans l'hémicycle tout "laxisme" de la justice qui, "elle aussi, mérite le respect". parl-reb/nzg]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 22:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aux policiers, Dupond-Moretti assure que la justice n'est pas "laxiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518162405.6m4zh7ai.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a récusé mardi tout "laxisme" de la justice dont il veut se faire "l'avocat", à la veille d'une manifestation de policiers qui réclament davantage de sévérité pénale. M. Dupond-Moretti a indiqué qu'il pourrait mercredi passer "saluer les forces de l'ordre", qui ont prévu de se rassembler près du Palais Bourbon, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon. "Que les syndicats de police demandent à ce que les forces de l'ordre soient respectées dans notre pays, certes (...) La justice, elle aussi, mérite le respect. Police et justice sont dans la même +barque républicaine+", a lancé le ministre, au coup d'envoi des débats sur son projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire. Ce texte prévoit notamment la fin des crédits de réduction de peines automatiques, un volet qui devrait être durci en séance pour les condamnés pour des faits de violence commise envers les forces de l'ordre. "J'entends aujourd'hui, face aux critiques, être l'avocat de la justice, trop facilement coupable, aux yeux de certains, de tous les maux de notre société", a ajouté l'ancien ténor du barreau, démontant, chiffres à l'appui, l'idée que la justice soit "laxiste". Quelque 113.000 années d'emprisonnement ont été prononcées par les juridictions en moyenne entre 2016 et 2019, contre 89.000 entre 2001 et 2005, à titre d'exemple. "Si certains responsables politiques ont choisi délibérément de jeter l'opprobre sur l'institution judiciaire pour promettre aux Français le mirage d'une société sans aucune violence ni crime, je fais, moi, le choix de la vérité et de l'action", a appuyé M. Dupond-Moretti. Outre la fin des réductions de peine automatiques, le projet de loi prévoit de pouvoir filmer les procès et de mieux encadrer les enquêtes préliminaires. Le texte est très critiqué par les professionnels et les oppositions sont mitigées.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Castex: la France demande à Israël de "garantir l'accès rapide et sans entrave de l'aide à Gaza"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518143615.xwtcbmot.html</link>
   <description><![CDATA[La France demande à Israël de "garantir l'accès rapide et sans entrave de l'aide à Gaza", après la fermeture d'un point de passage crucial, a déclaré mardi Jean Castex devant l'Assemblée nationale. "Un convoi humanitaire a été autorisé aujourd'hui et ce mouvement doit se poursuivre", a insisté le Premier ministre, alors que la communauté internationale s'emploie à enrayer l'escalade meurtrière entre Israël et des groupes de Gaza. Mardi, après de nouveaux bombardements israéliens et salves de roquettes du Hamas palestinien, la situation s'est tendue autour du point de passage de Kerem Shalom, ouvert quelques heures puis refermé par Israël après des tirs d'obus palestiniens. "La France a appelé et appelle de façon extrêmement ferme l'ensemble des acteurs à mettre un terme immédiat à toutes les violences, à toutes les provocations, et à toute incitation à la haine pour permettre un retour au calme", a ajouté M. Castex lors de la séance de questions au gouvernement. Interpellé par le président du groupe communiste André Chassaigne, M. Castex a également demandé la protection du "personnel humanitaire et médical" et d'assurer "la sécurité des journalistes". Samedi, une frappe israélienne a pulvérisé un immeuble de 13 étages qui abritait notamment les équipes de la chaîne d'information qatarie Al-Jazeera et l'agence de presse américaine Associated Press (AP). La réponse du Premier ministre a suscité l'ire du député Meyer Habib (UDI), qui se présente comme un proche du Premier ministre israélien Benjamin Netanyahu. Quittant l'hémicycle furieux avant la fin de la prise de parole de M. Castex, il lui a reproché de ne pas dire "un mot sur les civils israéliens", criant au "scandale". Dans le même temps, les pourparlers diplomatiques se sont intensifiés. Emmanuel Macron et son homologue égyptien Abdel Fattah Al-Sissi se sont entretenus à midi avec le roi Abdallah II de Jordanie, pour travailler à une médiation au Proche-Orient. La chancelière allemande Angela Merkel et Abdallah II ont également appelé mardi après-midi à un "cessez-le-feu rapide".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>De nombreux politiques à la manif des policiers, malgré les divergences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518135050.cophvyfa.html</link>
   <description><![CDATA[Du PCF au RN et à l'exception de LFI, de nombreux élus assisteront mercredi à la manifestation de policiers devant l'Assemblée nationale, malgré des divergences sur les réponses à apporter au malaise des forces de l'ordre. Deux semaines jour pour jour après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon, des milliers de policiers sont attendus lors du rassemblement organisé à l'appel de leurs syndicats pour réclamer plus de sévérité contre "les agresseurs de forces de l'ordre". Le numéro deux du Rassemblement national (RN) Jordan Bardella, qui ira "comme beaucoup d'élus du Rassemblement national", a promis lundi de protéger "matériellement, juridiquement, administrativement et par le droit nos forces de l'ordre" si le RN arrivait au pouvoir. La présidente du parti d'extrême droite, Marine Le Pen, se rendra à l'hôtel de police de Bordeaux pour rendre visite aux forces de l'ordre. Pour les syndicats, qui ne veulent pas de "récupération politique", la manifestation doit d'abord être une démonstration du "soutien de la population à sa police républicaine", alors que la sécurité s'impose parmi les thèmes de campagne à quelques semaines des régionales et à un an de l'élection présidentielle. Du côté du gouvernement, le ministre de l'Intérieur, Gérald Darmanin, a annoncé sa présence et le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti pourrait passer "saluer les forces de l'ordre". La participation de M. Darmanin a suscité des remous dans l'opposition, plusieurs élus s'étonnant de la présence d'un ministre "contre lui-même", d'autres dénonçant une "récupération politique". "C'est la première fois qu'on voit un ministre de l'Intérieur manifester contre sa propre inaction", a raillé l'eurodéputé conservateur François-Xavier Bellamy (LR) sur Europe 1. La présence de M. Darmanin est "un aveu d'impuissance, son rôle est d'agir, pas de manifester", a estimé le président du groupe LR à l'Assemblée nationale Damien Abad. "Revendications corporatives" Chez les Républicains, "la quasi-totalité du groupe" sera présent, a affirmé le patron des députés Damien Abad, pour demander "le soutien ferme et entier aux policiers" ainsi qu'une "réforme pénale et l'exécution des peines". Le probable candidat à la primaire écologiste de septembre, Yannick Jadot, a annoncé sa venue. Mais la numéro 2 d'EELV Sandra Regol, sollicitée par l'AFP sur la position officielle des Verts, a indiqué que "chacun est libre d'aller ou non (à la manifestation), il n'y a pas d'appel". A gauche, seule la France insoumise, dénonçant "un cahier de revendications corporatives", ne se rendra pas à la manifestation. "Nous ne cotiserons pas à l'ambiance générale de surenchère sécuritaire", a affirmé sur Facebook Jean-Luc Mélenchon. Le candidat LFI à l'élection présidentielle, qui souhaite réformer la police nationale "de la cave au grenier" propose notamment une "police de proximité pour recréer les liens polices populations", la suppression de l'IGPN et la création d'un "organe de contrôle indépendant". Présent au rassemblement, le Parti socialiste a fait savoir dans un communiqué qu'il s'associait aux "revendications portant sur l'amélioration des conditions de travail des policiers" et a réaffirmé "la nécessité que notre État de droit évalue notre chaîne pénale et s'assure qu'elle réponde efficacement aux violences qui frappent les forces de l'ordre". Le candidat du PCF à la présidentielle Fabien Roussel, qui a également confirmé sa participation au rassemblement, a souhaité la semaine dernière que l'auteur de l'assassinat de "tout détenteur d'une autorité" soit puni d'une peine de "30 ans de prison". Après le meurtre d'Avignon, le gouvernement s'était engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, et à limiter les possibilités de réduction de peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: le remède de Dupond-Moretti devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518130534.tpyzepyl.html</link>
   <description><![CDATA[Procès filmés, enquêtes préliminaires mieux encadrées, fin des réductions de peine automatiques: l'Assemblée nationale s'attelle mardi après-midi au projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti, très critiqué par les professionnels et sur lequel les oppositions sont mitigées. "Depuis trop longtemps, le fossé entre nos concitoyens et la justice se creuse", répète le garde des Sceaux et ancien avocat. Mais son projet mécontente dans le monde judiciaire, qui voit dans certaines dispositions des mesures de "défiance" envers les magistrats et s'alarme de la "réforme permanente". Dans leur viseur notamment, la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires pour accélérer les procédures. Mais seules 3% dépassent cette durée, relève l'Union syndicale des magistrats, qui oppose un "manque de moyens de police judiciaire" et le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Objet de plus de 800 amendements, le texte d'une quarantaine d'articles, accompagné d'un volet organique, est débattu dans l'hémicycle jusqu'à vendredi. Parallèlement, le ministre mène campagne aux élections régionales dans les Hauts-de-France. Parmi la palette de mesures à l'étude, figurent des sujets grand public comme l'enregistrement des audiences en vue de leur diffusion, ou le développement du travail en détention. Mais aussi des dispositions plus techniques, trop tournées vers la justice pénale aux yeux de la gauche et de l'UDI, qui auraient souhaité s'atteler à "la justice du quotidien, la justice civile". La confiance dans la justice? "Le titre" du projet de loi est "un peu plus ambitieux que son contenu", relève le patron de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Socialistes et insoumis défendront chacun une motion de rejet, au coup d'envoi des échanges. De leur côté, les députés LR veulent "durcir le texte", prévient leur chef de file Damien Abad, insatisfait notamment du volet sur l'exécution des peines. - Amendements de dernière minute - Dans les mesures les plus débattues figure la généralisation des cours criminelles départementales, sans attendre la fin de leur expérimentation prévue pour 2022. Ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, sans jury populaire, ont été mises en place pour désengorger les cours d'assises et jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels comme parlementaires. Il y a "une volonté plus ou moins affichée de disparition du système d'assises", ce qui "pose un véritable problème sur la manière dont on rend la justice dans notre pays", d'après les communistes. Autre sujet sur lequel la gauche va monter au créneau: la suppression des crédits de réduction de peines automatiques. Eric Dupond-Moretti veut "des crédits de peine exclusivement à l'effort", en fonction de la "bonne conduite" en détention et des "efforts de réinsertion". Le gouvernement veut raffermir ce volet pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre d'un brigadier à Avignon lors d'une opération de contrôle sur un point de deal. Des milliers de policiers doivent d'ailleurs se rassembler mercredi devant le Palais Bourbon à l'appel des syndicats pour réclamer plus de sévérité, alors qu'un projet de loi distinct est en préparation. Les députés ont déjà complété le projet Dupond-Moretti en commission sur divers aspects, notamment "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. "On s'oriente vers la production d'une émission télévisée" par le gouvernement, grince Ugo Bernalicis (LFI). Mais selon M. Dupond-Moretti, "il ne s'agit surtout pas de faire du +trash+, du +live+". Un amendement gouvernemental entend élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Autre proposition phare du ministre pour la séance: la création d'un "pôle unique national" au sein de l'appareil judiciaire pour mieux élucider les crimes en série ou non résolus. Mais pas de débat possible sur l'irresponsabilité pénale: des amendements de députés ont été jugés irrecevables. La question, qui a ressurgi après la confirmation qu'il n'y aurait pas de procès pour le meurtrier de Sarah Halimi, gros consommateur de cannabis, doit faire l'objet d'un projet de loi fin mai. parl-reb/adc/ib/sr]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon et les Insoumis n'iront pas à la manifestation des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518125715.1a442k6l.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, candidat à l'élection présidentielle, a annoncé mardi que les députés France insoumise dont il est le chef ne se rendraient pas à la manifestation des policiers mercredi devant l'Assemblée nationale, contrairement à d'autres à gauche. "La mobilisation policière du 19 mai n'est nullement une marche d'hommage aux policiers assassinés, c'est une manifestation pour un cahier de revendications corporatives comme le montrent les tracts des organisations policières", a indiqué M. Mélenchon sur les réseaux sociaux, avant un communiqué de l'ensemble du groupe des députés LFI. "Nous ne participerons pas parce que nous ne partageons pas les revendications sur la base desquelles les organisations policières appellent à manifester", à savoir une sévérité pénale accrue contre les agresseurs de forces de l'ordre, écrivent les députés LFI. "Le code pénal actuel prévoit déjà que le meurtre d'un fonctionnaire de police peut être puni de la réclusion criminelle à perpétuité. Quoi de plus?", ajoutent-ils. "Nous sommes pour une véritable police nationale républicaine de proximité au service de l'intérêt général et du peuple français", affirme LFI. "Nous ne cotiserons pas à l'ambiance générale de surenchère sécuritaire", préviennent les Insoumis, qui estiment que "le duo Gérald Darmanin (ministre de l'Intérieur) et Marine Le Pen (présidente du Rassemblement national) donnent le sens de cette manifestation en décidant de s'y rendre". Alors que la sécurité est redevenue un thème de campagne électorale, à quelques semaines des régionales et à un an de l'élection présidentielle, de nombreux élus devraient être présents à ce rassemblement des policiers, y compris à gauche puisque les chefs du PS Olivier Faure, du PCF Fabien Roussel et le probable candidat à la primaire écologiste de septembre Yannick Jadot ont annoncé leur venue. Sollicitée par l'AFP sur la position officielle des Verts, la numéro 2 d'EELV Sandra Regol a indiqué que "chacun est libre d'y aller ou non, il n'y a pas d'appel" particulier. "Nous sommes solidaires de la détresse des policiers, nous sommes très attachés à la police républicaine qui fait corps avec la nation", mais "il y a déjà des dispositions dans la loi" permettant de condamner les agresseurs de policiers, a-t-elle ajouté. La manifestation de mercredi "est devenu un gros événement parce que le ministre de l'Intérieur, au lieu d'apporter des solutions au malaise policier, a choisi d'aller manifester avec les policiers face à l'assemblée du peuple", a dénoncé Sandra Regol.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation des policiers: les syndicats ne veulent pas de "récupération politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518113023.q7dy93ec.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats de police qui organisent mercredi une manifestation devant l'Assemblée nationale ont appelé mardi à un "rassemblement sans récupération politique", alors que des personnalités politiques de tout bord ont annoncé leur venue. Pour les syndicats, qui ont demandé aux "citoyens" de se joindre au rassemblement, la manifestation doit d'abord être une démonstration du "soutien de la population à sa police républicaine". "Ce rassemblement ne sera donc la tribune d'aucun parti, ni d'aucun membre du gouvernement", écrivent-ils dans un communiqué commun. "Chacun est libre d'y participer", mais "aucun responsable politique ne pourra accéder à la tribune ni s'y exprimer", ajoutent-ils. Alors que la sécurité est redevenue un thème de campagne électorale, à quelques semaines des régionales et à un an de la présidentielle, de nombreux élus devraient être présents à ce rassemblement des policiers, qui réclament une sévérité pénale accrue contre les agresseurs de forces de l'ordre. Le numéro deux du Rassemblement national Jordan Bardella mais aussi le candidat du PCF à la présidentielle Fabien Roussel, le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et l'eurodéputé Yannick Jadot - potentiel candidat à la primaire pour la présidentielle du pôle écologiste - ont notamment dit qu'ils iraient, à l'inverse de La France insoumise. Du côté du gouvernement, le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a annoncé sa présence. Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti pourrait passer "saluer les forces de l'ordre" si l'avancement des débats à l'Assemblée, où est examiné son projet de loi pour la "confiance" dans la justice, le permettait, a indiqué son entourage. Le ministre de l'Intérieur "est le bienvenu, mais en tout état de cause pour tous les politiques, y compris le ministre de l'Intérieur, (il n'y a) pas de tribune, de piédestal", a déclaré sur RMC Patrice Ribeiro, secrétaire général du syndicat Synergie Officiers. Gérald Darmanin "ne va pas manifester contre lui-même, il sera dans son rôle de ministre de l'Intérieur, c'est-à-dire de premier policier de France, il ira saluer les policiers dans un moment où il est essentiel que la nation toute entière montre à quel point nous sommes derrière nos forces de l'ordre", a justifié sur LCI le patron de LREM, Stanislas Guerini, précisant que son mouvement participerait au rassemblement. "Je ne suis pas persuadé que la place d'un ministre soit dans une manifestation, après c'est courageux d'aller à la rencontre de ses troupes sans filtre", a réagi sur Sud Radio le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, qui ira au rassemblement. Les syndicats ont décidé de l'organiser après le meurtre du policier Eric Masson, sur un lieu de deal à Avignon, le 5 mai. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de l'agente administrative Stéphanie Monfermé, au sein même du commissariat de Rambouillet (Yvelines). Après le meurtre d'Avignon, le gouvernement avait rapidement donné des gages aux syndicats de policiers, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais l'exécutif n'a pas retenu la revendication principale des syndicats, l'instauration de peines minimales pour les agresseurs des forces de l'ordre. nk-lpb-el-tll-mdh/lbx/zl]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: remous parmi les députés LREM sur un retour du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518104856.pvdlx2ho.html</link>
   <description><![CDATA["Eviter le bordel" ou "volte-face"? Le délicat sujet de l'euthanasie a provoqué mardi une poussée de fièvre parmi les députés LREM, divisés sur l'opportunité de remettre une proposition de loi pour l'autoriser à l'ordre du jour, a-t-on appris de sources parlementaires. Quelque 300 députés de tous bords, soit plus de la moitié de l'Assemblée nationale, ont demandé début mai au Premier ministre Jean Castex d'inscrire au menu cette proposition de loi dont l'examen n'avait pu aller à son terme en avril. Le sujet est revenu en réunion du groupe majoritaire, alors qu'un des parlementaires en pointe, Jean-Louis Touraine, plaidait pour une question au gouvernement afin d'obtenir une réponse. Le patron des députés LREM Christophe Castaner a jugé que ce n'était "pas la bonne méthode". "Tu as fait volte-face (...) Es-tu le serviteur zélé de l'exécutif?", l'a alors attaqué M. Touraine, selon des propos rapportés. Et Christophe Castaner de répliquer: "Je n'ai pas beaucoup de leçons à recevoir à titre personnel. Ma responsabilité est d'éviter le bordel. (...) Comme président de groupe, je cherche à défendre les sujets de groupe. Il m'arrive dans mes prises de position de prendre en compte l'avis du président de la République et du gouvernement". Jean Castex avait indiqué au Parisien il y a une semaine que le débat sur la fin de vie était "évidemment légitime, mais il arrive tard". "Le calendrier parlementaire est extrêmement serré. La priorité du gouvernement est d'aller au bout du vote de la loi sur la bioéthique, qui comporte notamment la PMA pour toutes. Avant d'en ajouter, finissons déjà ce qui fait partie de nos engagements", a-t-il ajouté. M. Castaner, qui a reçu plusieurs soutiens lors de cette réunion LREM tendue, a souligné que l'attaque de M. Touraine "nous éloigne de la notion de bienveillance qui nous a fait élire il y a quatre ans". Jean Castex doit encore répondre au courrier des quelque 300 députés, dont plus de la moitié du groupe LREM. Plusieurs ministres, Marlène Schiappa, Emmanuelle Wargon, Olivier Dussopt et Agnès Pannier-Runacher, ont apporté leur soutien. Malgré un large appui, la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et territoires) n'avait pu être adoptée face à des milliers d'amendements déposés par quelques élus LR et un temps contraint, le 8 avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: retour du projet de loi le 7 juin devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518100119.d6kfqxr2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes sera de retour en nouvelle lecture le 7 juin devant l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, sur lequel députés et sénateurs ne sont pas parvenus à se mettre d'accord, sera au menu jusqu'au 11 juin avec un temps législatif programmé de douze heures et demie, a-t-il été acté en conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Le projet de loi, qui a déjà fait l'objet de deux lectures dans chaque chambre, ira ensuite à nouveau au Sénat le 24 juin, puis les députés auront le dernier mot. Le gouvernement souhaite une adoption définitive avant l'été. Outre l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce texte, porteur de la première et sans doute seule grande réforme sociétale du quinquennat, prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Il a commencé son parcours parlementaire à l'automne 2019 et a pris du retard en raison de l'épidémie de Covid-19. En première lecture il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture en début d'année, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique, farouchement combattue par La Manif pour tous. Par ailleurs, l'Assemblée nationale examinera en première lecture le 11 juin un projet de budget rectificatif pour faire face aux nouvelles dépenses de crise. "Parmi les dispositions qu'il contiendra, certaines sont en arbitrage (...) , d'autres sont actées, comme la possibilité de souscrire un PGE (prêt garanti par l'Etat) jusqu'à la fin de l'année" tout comme "l'accompagnement des régies publiques qui n'ont pas encore pu être aidées" depuis le début de la crise sanitaire, avait précisé récemment le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin à la manifestation des policiers: "pas de tribune" pour les politiques, estime le syndicat Synergies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518081446.t7x1kjih.html</link>
   <description><![CDATA["Nous n'offrons pas de tribune" aux nombreux politiques qui se mêleront au rassemblement des policiers mercredi devant l'Assemblée nationale, "y compris" au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a annoncé sa présence, a déclaré mardi Patrice Ribeiro, secrétaire général du syndicat Synergies Officiers. "On a invité tout le monde (...) Le ministre de l'Intérieur a dit qu'il passerait, grand bien lui fasse, au contraire. Il est le bienvenu, mais en tout état de cause pour tous les politiques, y compris le ministre de l'Intérieur, (il n'y a) pas de tribune, de piédestal", a déclaré M. Ribeiro au micro de RMC. "Ils viennent saluer le +peuple policier+, voir nos collègues, peuvent discuter avec eux, mais nous ne leur offrons pas une tribune", a-t-il insisté, alors que des responsables politiques de tous bords ont dit vouloir se rendre au rassemblement. Gérald Darmanin "ne va pas manifester contre lui-même, il sera dans son rôle de ministre de l'Intérieur, c'est-à-dire de premier policier de France, il ira saluer les policiers dans un moment où il est essentiel que la nation toute entière montre à quel point nous sommes derrière nos forces de l'ordre", a justifié sur LCI le patron de LREM Stanislas Guerini, en précisant que son mouvement participerait au rassemblement. "Je ne suis pas persuadé que la place d'un ministre soit dans une manifestation, après c'est courageux d'aller à la rencontre de ses troupes sans filtre", a réagi sur Sud Radio le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, qui, pour sa part, "ira à leur rencontre". "Je pense qu'on n'a jamais vu un ministre de la République manifester contre sa politique, donc c'est une façon pour monsieur Darmanin de s'exonérer de ses responsabilités", a raillé sur franceinfo le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan en annonçant lui-aussi sa présence. Alors que la sécurité est redevenue un thème de campagne électorale, à quelques semaines des régionales et à un an de la présidentielle, de nombreux élus devraient être présents à ce rassemblement des policiers, qui réclament une sévérité pénale accrue contre les agresseurs de forces de l'ordre. Le numéro deux du Rassemblement national Jordan Bardella mais aussi le candidat du PCF à la présidentielle Fabien Roussel et le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure ont notamment dit qu'ils iraient. Le rassemblement est prévu de 13H00 à 15H00 et les citoyens sont invités à y participer. Les syndicats ont décidé de l'organiser après le meurtre du policier Eric Masson, sur un lieu de deal à Avignon, le 5 mai. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de l'agente administrative Stéphanie Monfermé, au sein même du commissariat de Rambouillet (Yvelines). Après le meurtre d'Avignon, le gouvernement avait rapidement donné des gages aux syndicats de policiers, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais l'exécutif n'a pas retenu la revendication principale des syndicats, l'instauration de peines minimales pour les agresseurs des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à la réforme de l'aide au développement avec des moyens renforcés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210517215958.62p15r8s.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a adopté très largement lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, la réforme de l'aide au développement française, avec une extension des objectifs chiffrés jusqu'en 2025. Le texte a été voté par 327 voix pour, deux contre (deux centristes). Le groupe CRCE à majorité communiste s'est abstenu. Très attendu, ce projet de loi relatif "au développement solidaire et à la lutte contre les inégalités mondiales" concrétise l'engagement d'Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022. Il vise aussi à orienter l'aide en dons sur 19 pays prioritaires, Haïti et 18 pays d'Afrique sub-saharienne. L'APD française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année. Pour le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian, elle est "la clef pour rendre des perspectives d'avenir aux populations du Sahel, après plus de huit années d'instabilité et de violence". Alors que les députés ont inscrit dans la loi que la France "s'efforcera" en 2025 de consacrer 0,7% de son RNB à l'APD, les sénateurs ont complété jusqu'à cette année 2025 la trajectoire des crédits de la mission "Aide publique au développement", en fixant une augmentation annuelle de 500 millions d'euros après 2022. Le ministre s'est opposé à cette extension, mettant en garde contre les projections "hasardeuses" en ces temps de pandémie. Pour le président LR de la commission des Affaires étrangères Christian Cambon, "les lois d'orientation n'ont de sens que si elles comportent des chiffres". La gauche a échoué à faire inscrire "clairement" dans la loi l'objectif contraignant des 0,7%. Le Sénat a prévu qu'à compter de 2022 une part de 60% du produit de la taxe sur les transactions financières soit versée au fonds de solidarité pour le développement, contre 30% aujourd'hui. En outre, "les dons devront représenter au moins 65% du montant de l'aide publique au développement française" à compter de 2022, contre 59% de dons et 41% de prêts en 2019. Les sénateurs ont encore, sur proposition de Jean-Pierre Sueur (PS), précisé le mécanisme visant à restituer aux "populations", sous forme de projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires dites de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers. Plusieurs dispositions en faveur des droits de l'enfant, et singulièrement des filles, ont été votées avec un avis favorable du ministre, de même que des amendements pour affirmer la place de l'outre-mer dans la politique de développement ou encore promouvoir l'apprentissage de la langue française. Même s'il n'est "pas parfait", ce texte "a le mérite de poser de nouveaux fondamentaux", a déclaré Edouard Courtial (LR). "Il entérine plusieurs avancées notables", a abondé Jacques Le Nay (centriste). Marie-Arlette Carlotti (PS) et Guillaume Gontard (écologiste) ont salué les apports du Sénat. "Nous sommes passés du virtuel au réel", selon Mme Carlotti. Pierre Laurent (CRCE) a de son côté regretté "beaucoup d'insuffisances". Députés et sénateurs vont maintenant s'efforcer de s'accorder sur un texte commun. En cas d'échec le mot de la fin reviendrait à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 May 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
