<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 29 May 2015 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi Macron: sénateurs et députés d'accord... sur leurs désaccords</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529151955.3lkjosys.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont déjà acté par avance l'échec mercredi prochain de leur réunion sur le projet de loi Macron du fait de divergences majeures sur les professions juridiques réglementées ou le travail dominical, a-t-on appris de sources parlementaires. La Commission mixte paritaire (CMP), qui réunit sept députés et sept sénateurs, se réunit le 3 juin pour tenter de surmonter les divergences entre le texte adopté par les députés à la mi-février par le biais de l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité du gouvernement) et celui sensiblement différent voté par la majorité de droite du Sénat le 12 mai. Mais cette CMP sera purement formelle, les principaux acteurs (les deux présidents de commission et les rapporteurs principaux) des deux chambres s'étant déjà parlé cette semaine pour constater leurs désaccords, selon ces sources. "Tout le monde est d'accord pour que la CMP échoue. Et le gouvernement le souhaite aussi. Ce sera juste une discussion générale où chacun fera part de ses points de vue", résume une source parlementaire. "Le Sénat est ouvert à la discussion et à la négociation, mais jusqu'à présent nous n'avons pas reçu beaucoup d'écho de la part de nos collègues socialistes de l'Assemblée", confirme le président de la commission spéciale Vincent Capo-Canellas (UDI-UC). Le texte voté par le Sénat repartira donc à l'Assemblée où il sera examiné en séance à partir du 16 juin. Il retournera ensuite au Sénat avant une lecture définitive à l'Assemblée, qui a le dernier mot, probablement fin juillet. Les deux chambres ont plusieurs points de désaccord majeurs: la réforme des professions réglementées, où le Sénat s'est opposé à la plus grande liberté d'installation voulue par Emmanuel Macron; le travail du dimanche où le Sénat a supprimé certaines contreparties votées par les députés; la libéralisation du transport par autocar et la réforme du permis de conduire que le gouvernement estime affaiblies par le vote du Sénat. En outre le Sénat a rajouté un certains nombre de sujets sociaux, comme la simplification du compte pénibilité, qui ont été traités dans le cadre du projet de loi sur le dialogue social. D'autres sujets (comme un éventuel assouplissement des accords de maintien de l'emploi) pourraient faire l'objet d'amendements gouvernementaux à la suite des annonces que doit faire l'Elysée le 9 juin pour faciliter l'activité et l'embauche dans les très petites et moyennes entreprises (TPE-PME).]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La création de la "prime d'activité" votée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529005936.vs222lpt.html</link>
   <description><![CDATA[La fusion de la prime pour l'emploi et du RSA-activité en une prime d'activité, l'une des mesures majeures du projet de loi sur le dialogue social et l'emploi, a été votée à l'Assemblée nationale dans la nuit de jeudi à vendredi. Les députés ont achevé après 2h30 du matin les débats en première lecture sur le texte, entamés mardi. L'ensemble du projet de loi fera l'objet d'un vote solennel dans l'hémicycle mardi prochain. A compter du 1er janvier 2016, la prime d'activité remplacera la prime pour l'emploi (PPE) et le volet "activité" du revenu de solidarité active (RSA). Elle vise à encourager l'activité en soutenant le pouvoir d'achat des travailleurs modestes et sera ouverte aux jeunes actifs à partir de 18 ans. La prime se déclenchera dès le 1er euro de revenu d'activité, sera versée aux salariés qui touchent jusqu'à 1,2 Smic, soit 1.400 euros. Plus de 5,6 millions d'actifs seront éligibles. Son accès a été élargi en commission aux étudiants et apprentis touchant durant au moins trois mois 0,78 Smic. Favorable au principe de la prime d'activité, la députée du Front de Gauche Jacqueline Fraysse s'est montrée "préoccupée par le fait que la réforme soit à enveloppe constante". "Nous nous demandons comment vous allez faire pour tenir vos engagements que les actuels bénéficiaires du RSA-activité ne soient pas perdants, tout en ouvrant l'accès de cette prime, sous certaines conditions, aux étudiants et apprentis", a-t-elle expliqué. L'UDI Francis Vercamer a également pointé le choix du gouvernement de calquer le nouveau dispositif sur "le droit le moins fort" du RSA-activité, accessible sur demande, à la différence de la prime pour l'emploi (PPE). Et l'UMP Isabelle Le Callenec a parlé de "fusion pas anodine" et "au coût pas neutre pour les finances publiques", soulignant qu'"il y aura des gagnants et des perdants" et la crainte de son groupe que "dans les perdants figurent des membres de la classe moyenne". La ministre des Affaires sociales Marisol Santé, qui a succédé au ministre du Travail François Rebsamen pour l'examen des ultimes articles du projet de loi, a défendu "une nouvelle prestation" et "un mécanisme ambitieux" mais "pas la réponse à l'ensemble des situations sociales existant dans notre pays", touchant à la pauvreté ou aux étudiants et apprentis. Dans l'hémicycle, les députés ont encore adopté quelques retouches au dispositif, stipulant entre autres que la prime d'activité sera "incessible et insaisissable", à l'instar d'autres prestations comme le RSA actuellement, pour permettre de garantir son versement au bénéficiaire. "Ce sera un signe de notre soutien à la reprise ou au maintien dans l'emploi pour les travailleurs les plus modestes", a déclaré le chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre. Plus tôt, les députés ont aussi adopté le principe de la création d'un compte personnel d'activité, décrié comme "une coquille vide" par l'UMP. Le compte personnel d'activité devra regrouper au 1er janvier 2017 les différents comptes existants (pénibilité, formation...). Une concertation sera engagée avec les partenaires sociaux avant le 1er décembre 2015, et s'ils le souhaitent, ils pourront ouvrir une négociation sur sa mise en oeuvre. Les contours et modalités du compte, que les salariés pourront conserver tout au long de leur carrière, doivent être précisés par un projet de loi en 2016.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 02:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le caractère obligatoire du CV anonyme supprimé à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150529002634.0ckclm4e.html</link>
   <description><![CDATA[Le caractère obligatoire du CV anonyme a été supprimé à l'Assemblée nationale dans la nuit de jeudi à vendredi, via un amendement gouvernemental au projet de loi sur le dialogue social, au grand dam de l'UDI, des écologistes, du Front de Gauche. Le retour au caractère facultatif de ce dispositif, annoncé la semaine dernière par le gouvernement, a été adopté par 12 voix contre 8, lors de la première lecture du projet de loi. Martelant que ce type de curriculum vitae n'était qu'"une solution" parmi d'autres, le ministre du Travail François Rebsamen a plaidé que sa systématisation "aurait pu constituer un frein à la lutte contre les discriminations à l'embauche". Le groupe de dialogue sur la lutte contre les discriminations à l'embauche et dans l'emploi a estimé, pour une très large majorité, que la généralisation du CV anonyme telle qu'elle était prévue dans la loi de 2006 comme réponse unique pour lutter contre les discriminations n'était pas pertinente, a fait valoir le ministre. M. Rebsamen avait pourtant signé une motion soutenant la généralisation du CV anonyme en vue du prochain congrès du PS. Il a aussi insisté sur les autres modes de recrutement existant, comme les CV vidéo, méthodes de recrutement par simulation. Depuis une loi de 2006, ce dispositif est obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés mais le décret d'application n'a jamais été publié. En juillet 2014, le Conseil d'Etat avait sommé le gouvernement de corriger l'anomalie. L'UDI Arnaud Richard a déploré "la mort du CV anonyme, qui avait été une volonté forte de la représentation nationale" mais qui a "toujours subi les foudres du monde de l'entreprise". Rappelant avoir obtenu le principe de la généralisation du CV anonyme en 2006, l'UDI Francis Vercamer a jugé "incohérente et injuste pour les discriminés" la position du gouvernement. "En le rendant facultatif, il est enterré", a protesté Jacqueline Fraysse, au nom du Front de Gauche, se demandant "comment on peut déclarer que ce système n'est pas efficace, voire contreproductif, et coûteux alors qu'il n'a pas été appliqué". La socialiste Kheira Bouziane s'est demandée "pourquoi se priver de cet outil", alors que des jeunes, "stigmatisés en raison de leur nom ou du quartier où ils habitent", n'arrivent pas à décrocher d'entretiens d'embauche. Le CV anonyme rendu facultatif, le gouvernement mise sur de nouvelles "actions de groupe" contre les discriminations, dispositif qui existe déjà dans la consommation. Le gouvernement a également annoncé le lancement d'une grande campagne de testings et d'auto-testings à l'embauche à l'automne, pour permettre une prise de conscience par les entreprises des discriminations à l'oeuvre dans leurs recrutements, et les inciter à mettre en place des plans d'actions correctifs, note l'exposé de l'amendement gouvernemental.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 May 2015 02:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compte pénibilité: l'Assemblée vote des mesures de "simplification" décidées par le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528232759.elty5j6w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a intégré jeudi soir dans le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi une série de mesures récemment annoncées par Manuel Valls pour "simplifier" la mise en place du compte pénibilité pour les entreprises. Emblématique de la dernière réforme des retraites, le dispositif doit permettre aux salariés du privé ayant exercé des métiers pénibles de se former, travailler à temps partiel ou partir plus tôt à la retraite en accumulant des points. Il était entré partiellement en vigueur au 1er janvier pour quatre premiers facteurs de pénibilité. Mais le patronat et la droite n'ont cessé de dénoncer une "usine à gaz". Ancien rapporteur de la réforme des retraites, Michel Issindou a regretté que "le Medef en soit encore à contester cette avancée sociale". Les modifications adoptées par les députés, via des amendements gouvernementaux défendus par le ministre du Travail François Rebsamen, reprennent la plupart des préconisations d'un rapport remis par les deux missions lancées par le gouvernement, notamment par le député socialiste Christophe Sirugue. "Nous nous réjouissons que le Premier ministre ait reconnu le bien fondé de positions de l'opposition", ont ironisé des députés UMP, jugeant les mesures encore insuffisantes. A l'inverse, Jacques Fraysse (Front de Gauche) a vu comme "un signal pas rassurant pour les salariés soumis aux travaux pénibles" le contenu des mesures de "dernière minute" du gouvernement. Les employeurs, quelle que soit la taille de l'entreprise, n'auront ainsi plus l'obligation d'établir et de transmettre aux salariés de fiches individuelles, "qui concentrent aujourd'hui les craintes de beaucoup de petites entreprises", selon l'exposé d'un des amendements. Les employeurs se contenteront de déclarer sous forme dématérialisée en fin d'année à la caisse de retraite les salariés exposés, et la caisse de retraite se chargera d'informer les salariés de leur exposition et des points dont ils bénéficient. "Cela ne fait perdre aucun droit aux salariés sur la prise en compte de l'exposition aux facteurs de pénibilité", a assuré M. Sirugue. Pour déterminer si des salariés ont été exposés à la pénibilité, les entreprises seront autorisées à appliquer un "référentiel" défini par leur branche professionnelle, qui identifiera quels postes, quels métiers ou quelles situations de travail sont exposés aux facteurs de pénibilité. Un accord de branche pourra avoir été négocié avec les syndicats. "Si certains facteurs sont faciles à apprécier (travail de nuit, équipes alternantes,...), d'autres, comme les facteurs ergonomiques et physiques, supposent une connaissance précise des différentes activités réalisées dans l'entreprise et un suivi individuel contraignant, que toutes les entreprises ne sont pas en mesure d'accomplir", est-il avancé dans l'exposé de l'amendement. Ces référentiels de branches seront homologués par l'État, et il est prévu q'en cas de contentieux, les employeurs qui les suivent ne seront pas pénalisés. L'Assemblée nationale a aussi donné son feu vert à une modulation des taux applicables aux deux cotisations servant à constituer les recettes du fond pour "s'adapter à la montée en charge progressive" du compte pénibilité. Il est aussi prévu, dans cet amendement, d'abaisser le délai de prescription de l'action individuelle du salarié de trois à deux ans, au motif que les recours sont plus effectifs s'ils interviennent peu de temps après l'exposition contestée. Egalement voté, un autre amendement gouvernemental prévoit que l'employeur ne peut être mis en cause pour non respect de ses obligations en matière de santé et de sécurité au travail du seul fait qu'il déclare l'exposition d'un travailleur au titre du compte personnel de prévention de la pénibilité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 01:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Intermittents du spectacle: l'Assemblée nationale grave dans la loi le régime d'assurance chômage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528223450.kihlzg7t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a gravé dans le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi le régime d'assurance chômage des intermittents du spectacle pour le conforter, dans la lignée des résultats de la concertation ayant suivi la crise des festivals de l'été 2014. L'article 20 du projet de loi examiné en première lecture par les députés prévoit l'inscription dans le Code du travail du principe de l'existence de règles spécifiques d'indemnisation du chômage des salariés intermittents du spectacle. C'est la "sanctuarisation dans la loi des annexes 8 et 10, qui a permis d'apaiser le conflit du printemps dernier", a souligné le socialiste Jean-Patrick Gille, ancien médiateur nommé par le gouvernement. Sont définis les grands principes de leur indemnisation, ainsi que le cadre de la négociation qui permettra d'en définir le contenu. Le niveau interprofessionnel, garant de la solidarité, fixera le cadre de la négociation, notamment sur le plan financier. Le niveau professionnel pourra, grâce à sa meilleure connaissance des spécificités de ces professions, définir des règles mieux adaptées et mieux acceptées par les professionnels. Un comité d'expertise, dont la composition sera calquée sur celui mis en place avec succès par la mission de concertation, sera garant de l'évaluation des paramètres financiers. L'Assemblée a apporté, par des amendements de M. Gille, des retouches sur la composition de ce comité et son rôle. Par ailleurs, l'Assemblée a voté un amendement de Jacqueline Fraysse (Front de Gauche) prévoyant l'ouverture d'une négociation, avant fin juin 2016, entre organisations représentatives au niveau professionnel de salariés et d'employeurs sur les conditions de recours au contrat à durée déterminée d'usage (CDDU), avant le réexamen des listes d'emplois pouvant être pourvus par ce type de contrat. Evoquant "un moment important pour notre culture, pour les artistes et techniciens qui la font vivre, partout sur nos territoires", la ministre de la Culture et de la Communication Fleur Pellerin a salué dans ce vote l'approbation des "décisions annoncées par le Premier ministre, le 7 janvier, suite au formidable travail de consensus et de conviction effectué pendant plusieurs mois par Hortense Archambault, Jean-Denis Combrexelle et le député socialiste Jean-Patrick Gille". "Il fallait en finir avec la menace récurrente qui pesait sur le régime des artistes et techniciens du spectacle et qui déstabilisait les professionnels, entendre ensuite le malaise qu'ils expriment et sortir des crises à répétition (1992, 2003 et 2014), refonder enfin ce régime et assurer sa pérennité", a-t-elle fait valoir dans un communiqué. Dans l'hémicycle, les députés UMP ont défendu en vain des amendements de suppression, critiquant entre autres la possibilité pour "un secteur d'élaborer ses propres règles". Ils ont aussi ironisé, comme Isabelle Le Callenec, sur "le Premier ministre qui ne rate plus une occasion d'affirmer qu'il aime la culture".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 00:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité professionnelle : huit ex-ministres dénoncent "le recul du gouvernement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528221544.riro5hao.html</link>
   <description><![CDATA[Neuf femmes politiques de gauche comme de droite, dont 8 anciennes ministres, ont dénoncé jeudi soir "le recul du gouvernement sur l'égalité professionnelle femmes-hommes", dans une tribune publiée sur le site SOS-Egalité professionnelle. "Le projet de loi sur le dialogue social et l'emploi supprime deux outils indispensables de l'égalité professionnelle : la production par l'entreprise d'un document dédié, le Rapport de Situation Comparée et l'organisation d'une négociation spécifique", déplorent les signataires, parmi lesquelles Yvette Roudy, ministre des Droits de la femme de François Mitterrand. "Ces outils garantissaient notamment la visibilité de la thématique dans l'entreprise. En matière d'égalité femmes-hommes, rendre visible les inégalités est une étape déterminante pour faire reculer l'+illusion de l'égalité+ et mobiliser les acteurs et actrices sur le sujet", soulignent-elles. Dans un communiqué annonçant la publication de cette tribune, la campagne #RIPEgalitépro affirme que "jeudi 28 mai, à l'Assemblée Nationale, François Rebsamen et le gouvernement ont enterré l'égalité professionnelle". "Pour la première fois depuis 1972, un gouvernement propose une loi sur l'égalité professionnelle qui supprime des outils au lieu de les renforcer ou d'en créer de nouveaux", ajoute le communiqué. La tribune intitulée "Egalité professionnelle : ne pas reculer !" est signée par Yvette Roudy (PS), Nicole Ameline (UMP), Marie-Georges Buffet (PCF), Cécile Duflot (EELV), Aurélie Filippetti (PS), Chantal Jouanno (UDI), Catherine Vautrin (UMP), Rama Yade (PR) et Marie-Jo Zimmermann (UMP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 00:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Burn out: les pathologies psychiques peuvent être reconnues maladies professionnelles, affirme l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528213634.4hjti7xq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit dans le projet de loi sur le dialogue social que les maladies psychiques peuvent être reconnues comme maladies professionnelles, via des amendements des députés PS et du gouvernement, dans le cadre du débat sur le burn-out. Porté par l'ancien ministre Benoît Hamon et cosigné par tout le groupe socialiste, cet amendement, identique à celui du gouvernement, dispose que "les pathologies psychiques peuvent être reconnues comme maladies d'origine professionnelle" aux mêmes conditions que les autres affections. La prise en compte de ces pathologies se fera via le système complémentaire de reconnaissance des maladies professionnelles, l'inscription dans le tableau des maladies professionnelles n'étant pas adaptée à la spécificité et à la complexité de ces pathologies, selon l'exposé des motifs de l'amendement gouvernemental. Ces cas feront l'objet d'un traitement spécifique par les caisses primaires d'assurance maladie et les comités régionaux de reconnaissance des maladies professionnelles, selon des modalités qui seront précisées par décret. Pourrait notamment être envisagée la participation de praticiens spécialisés en psychiatrie à l'examen de ces dossiers. Egalement cosigné par l'ensemble des députés socialistes, un autre amendement adopté demande au gouvernement un rapport sur l'intégration des affections psychiques dans le tableau des maladies professionnelles ou l'abaissement du seuil d'incapacité permanente partielle pour ces mêmes affections. S'il a reconnu que "les maladies psychiques liées au travail, en particulier le syndrome d'épuisement professionnel, dit burn out, sont une réalité" et évoqué "de vraies souffrances individuelles" liées à ce syndrome, le ministre du Travail François Rebsamen a parlé d'un "problème complexe". Il s'est montré "réservé" à une inscription du burn-out dans la classification des maladies professionnelles, "qui pourrait satisfaire tout le monde a priori mais qui aurait peu de réalité, à part un aspect médiatique". "La meilleure solution" est de permettre la reconnaissance du burn out par les comités régionaux, a plaidé M. Rebsamen, insistant sur la "priorité absolue" de la prévention, au travers notamment d'un guide à destination des employeurs, et sur le futur plan santé au travail en discussion avec les partenaires sociaux. Convaincu qu'"il peut y avoir des problèmes liés à surmenage et d'autres liés à la vie", Michel Issindou a salué "la prudence de l'amendement" socialiste. Décrivant le burn-out comme "un mal moderne du travail auquel des centaines de milliers de compatriotes sont exposés" sur fond d'"exigences de rentabilité à court terme de plus en plus fortes et d'irruption des nouvelles technologies", M. Hamon a espéré que ce "premier pas" serait suivi d'autres lors d'une prochaine lecture du projet de loi ou du prochain projet de budget de la Sécurité sociale. "La meilleure solution serait de l'inscrire au tableau des maladies professionnelles, ce qui ne fait pas consensus entre organisations syndicales et patronales", et la deuxième option d'abaisser ou d'enlever, "comme en Suède", le seuil d'incapacité requis, actuellement de 25%, selon ce député des Yvelines. Mais, a-t-il lancé, "il y a aussi des blocages politiques dans cette affaire", car "le Medef ne veut pas que cela relève de la branche accidents du travail-maladies professionnelles". Engagée depuis longtemps en faveur de la reconnaissance de l'épuisement professionnelle, Marie-Françoise Bechtel (apparentée PS, chevènementiste) a trouvé "l'amendement du gouvernement "encore un peu timide" et espéré "des solutions plus normatives". Le ministre a fait valoir plus tard qu'un taux différencié pour les maladies psychiques n'était pas la bonne solution car cela entraînerait un problème d'équité avec les maladies physiques. Craignant "un cache misère", Gérard Sebaoun, médecin de profession, a assuré que "ce qui est écrit dans l'amendement figure déjà dans la législation". L'UDI Francis Vercamer, qui a voté l'amendement et évoqué "une maladie qui prend des proportions importantes", a néanmoins exclu d'"avaler des couleuvres", car "cela ne parle pas du burn out précisément", pour lequel il n'est pas possible, selon lui, de mesurer l'impact exact du travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 23:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Médecine du travail: surveillance ciblée sur les salariés aux postes à risque, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528192716.yb7xxb3n.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a intégré jeudi au projet de loi sur le dialogue social plusieurs mesures d'un récent rapport sur la médecine du travail prônant d'assouplir le contrôle de l'aptitude, notamment une surveillance renforcée pour les seuls salariés occupant des postes à risque. Rédigé par le député PS Michel Issindou, à l'issue d'une mission également confiée à un membre de la direction des ressources humaines de Renault, une professeure de médecine du travail et à l'IGAS, le rapport a été remis la semaine dernière au ministre du Travail François Rebsamen. Aujourd'hui, le code du travail prévoit une visite médicale obligatoire pour tous les salariés, avant l'embauche ou la fin de la période d'essai, pour vérifier leur aptitude au poste de travail. Une fois embauchés, les salariés ont une visite au minimum tous les deux ans en principe. La mission Issindou propose de limiter le contrôle de l'aptitude aux salariés qui occupent un poste présentant des risques spécifiques pour la santé et à des postes sécurité, dont les tâches peuvent mettre en danger leur sécurité ou leur santé, la sécurité d'autres travailleurs mais aussi de tiers. Par exemple: les pilotes d'avion, les conducteurs de train ou les grutiers. En vertu des amendements votés, y compris par la droite, les salariés affectés à des postes de sécurité ou à risques, ainsi que ceux dont la situation personnelle le justifie, bénéficieront d'une surveillance médicale spécifique, renforcée par rapport à celle des autres salariés. Les modalités d'identification de ces salariés et celles de leur surveillance médicale seront fixées par décret. L'objectif de cette prévention ciblée, a affirmé M. Issindou, est de "dégager le médecin du travail des missions d'aptitude à la chaîne" pour les concentrer sur les missions "plus valorisantes" où "leur rôle majeur est attendu" et sur "un travail de terrain", dans un contexte où "la démographie médicale en santé au travail est extrêmement préoccupante". Pour tous les autres salariés, le rapport propose "d'abandonner la vérification systématique de l'aptitude" à l'embauche, qui serait remplacée par une "visite obligatoire d'information et de prévention", réalisée par l'infirmier de santé au travail sous la responsabilité du médecin du travail et donnant lieu à une simple "attestation de suivi de santé". Par la suite, les salariés auraient "une visite médicale périodique au minimum tous les cinq ans". Ceux occupant un poste à risque bénéficieraient, en outre, "d'une visite infirmière au minimum tous les deux ans", selon ce rapport. Face aux interrogations de son collègue PS Gérard Sebaoun, médecin de profession, sur la disparition de la visite obligatoire prévue actuellement au moins tous les deux, l'auteur des amendements a mis en avant la "réalité" d'un manque de médecins du travail, d'autant qu'environ la moitié vont partir en retraite dans les dix ans. Les députés ont également voté, avec l'aval du ministre du Travail François Rebsamen, un cas supplémentaire de dispense à l'obligation de reclassement de l'employeur, qui pourra "également rompre le contrat de travail si l'avis du médecin du travail mentionne expressément que tout maintien du salarié dans l'entreprise serait gravement préjudiciable à sa santé". Outre des situations de harcèlement, M. Issindou a évoqué des cas de salariés atteints de maladies comme des cancers. Pour renforcer la portée des préconisations du médecin du travail sur les aménagements de postes, d'autres amendements prévoient entre autres l'appui d'une équipe pluridisciplinaire, mais aussi que les instances représentatives du personnel disposent systématiquement des préconisations du médecin et de la réponse écrite de l'employeur. Les UMP Isabelle Le Callenec et Gérard Cherpion se sont dits "très inquiets" d'une atteinte à "la confidentialité" et à "la volonté de la personne humaine" sur des informations de santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 21:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Bartolone, "persuadé" de rassembler au second tour des régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528181355.ljyzsbdz.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale et candidat PS aux élections régionales en Ile-de-France, a déclaré jeudi être "persuadé" de la formation d'une large coalition de gauche au second tour du scrutin. "Je suis persuadé qu'au deuxième tour, nous saurons nous rassembler. Je ne suis pas de ceux qui disent aux communistes, aux écologistes +Attention ! il faut se rassembler dès le premier tour+. Non, je pense qu'il vaut mieux se rassembler dans les meilleures conditions possibles sur le même projet", a affirmé M. Bartolone interrogé sur France 3 Ile-de-France. Après avoir réuni les socialistes franciliens autour de sa candidature, Claude Bartolone a dit espérer "rassembler plus largement la gauche, les écologistes, tous les progressistes". Cette déclaration intervient deux jours après le rejet par Emmanuelle Cosse, secrétaire nationale d'Europe Écologie-Les Verts (EELV) et tête de liste pour les régionales en Ile-de-France, d'un ralliement au président de l'Assemblée nationale avant le premier tour. "Notre objectif est d'être le mieux placé et de faire ensuite en sorte que cette région continue d'être gérée par la gauche et les écologistes". Quant à la droite, "on va la battre ensemble au second tour", avait-t-elle assuré mardi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Egalité professionnelle: retouches de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528170559.uq4uxj5c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a retouché jeudi le volet sur l'égalité professionnelle entre femmes et hommes du projet de loi sur le dialogue social, notamment pour que les entreprises ne puissent modifier la périodicité des négociations sociales si elles n'ont pas conclu d'accord collectif sur l'égalité ou de plan d'action. La ministre des Affaires sociales et des Droits des femmes Marisol Touraine avait annoncé mardi, à l'ouverture de la première lecture du texte dans l'hémicycle, un amendement en ce sens pour apporter "de nouvelles avancées" sur l'égalité professionnelle. "L'égalité n'est évidemment pas une option" dans les entreprises et "on ne simplifie pas sur le dos de celles (les femmes) dans les situations les plus fragiles", avait-elle aussi assuré. La suppression du "rapport de situation comparée", outil instauré par la loi Roudy sur l'égalité professionnelle de 1983, inquiète en effet toujours des associations féministes. Qualifiant de "très important" l'amendement pour que les entreprises ne puissent modifier la périodicité des trois temps de négociations si elles n'ont pas conclu d'accord collectif sur l'égalité professionnelle, ou à défaut, de plan d'action spécifique, la socialiste Sandrine Mazetier a rappelé qu'"au XXIème siècle, l'écart salarial entre les hommes et les femmes était de 27% et, toutes choses égales par ailleurs, de 9%" en France. Le rapporteur du projet de loi, Christophe Sirugue (PS), a dit soutenir "totalement cette ambition et cette fermeté", le ministre du Travail François Rebsamen se déclarant favorable à l'amendement. "Très favorable", le présidente de la Délégation aux droits des femmes Catherine Coutelle (PS) a néanmoins émis un bémol, soulignant qu'un plan d'action intervient s'il n'y a pas eu d'accord avec les organisations syndicales et que "c'est un plan unilatéral de la direction". Un amendement PS adopté garantit la publicité de la synthèse du plan d'action relatif à l'égalité professionnelle, par voie d'affichage sur les lieux de travail et éventuellement sur le site internet de l'entreprise, si elle en a un. Contre l'avis du ministre du Travail et du rapporteur, l'Assemblée a aussi décidé, via un amendement PS, que le comité d'entreprise pourrait recourir à un expert spécifique compétent en matière d'égalité professionnelle. Sa rémunération sera financée par l'entreprise, notamment pour préparer la négociation sur l'égalité professionnelle. L'expert-comptable prévu pour assister le comité d'entreprise en vue des consultations prévues chaque année sur les orientations stratégiques de l'entreprise et la situation économique et financière se penchera aussi sur la politique sociale de l'entreprise, ainsi que sur les conditions de travail et l'emploi, prévoit aussi un amendement écologiste voté jeudi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social: les députés votent l'extension de la délégation unique du personnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150528112928.276pzh3y.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi matin l'article du projet de loi sur le dialogue social permettant aux entreprises de moins de 300 salariés de regrouper délégués du personnel, comité d'entreprise (CE) et comité d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT) au sein d'une Délégation unique du personnel (DUP). Jusqu'ici, la DUP était réservée aux entreprises de moins de 200 salariés et n'incluait pas le CHSCT. Existant depuis 1993, elle est utilisée par 60% des entreprises concernées. Cette DUP exercera toutes les attribution des instances qu'elle regroupe et les moyens des élus en terme d'heures de délégation seront préservés. Elle se réunira au minimum tous les deux mois et au moins quatre de ces réunions porteront chaque année sur des sujets relevant du CHSCT. Les députés ont eu de longs débats sur le CHSCT, les écologistes et le Front de gauche s'inquiétant d'une remise en cause de sa "spécificité" et souhaitant la désignation de membres "référents" sur ces sujets au sein de la DUP. "La question de la santé au travail est majeure, ces questions sont tellement spécifiques et techniques qu'elles ne seront pas prises par la DUP s'il n'y a pas des référents dédiés", ont jugé l'écologiste Eva Sas tout comme l'élue du Front de gauche Jacqueline Fraysse. "Le CHSCT a une importance, un rôle qu'il n'est pas question de diluer", leur a répondu le rapporteur Christophe Sirugue (PS). "Pour autant, nous n'avons pas à inscrire dans la loi la manière selon laquelle s'organiseront les représentants du personnel", a-t-il jugé. "A partir du moment où on confirme leurs droits, leurs attributions et leurs moyens, laissons les représentants du personnel un peu s'organiser", a renchéri le ministre du Travail François Rebsamen. Les députés ont également eu un long débat sur le délai d'envoi de l'ordre du jour pour une DUP. Il était jusqu'ici de 3 jours pour le CE et de 15 jours le CHSCT. Après l'avoir envisagé à 5 jours, ils ont fini par fixer ce délai à 8 jours. La droite a ironisé sur des débats autour d'un "texte qui se contente de juxtaposer différentes instances et finalement ne change rien", selon l'UMP Gérard Cherpion, pour qui on est loin de la "simplification" voulue. Au-delà de 300 salariés, les entreprises devront passer par un accord majoritaire (avec des syndicats totalisant 50% des voix aux élections professionnelles) pour regrouper partiellement ou totalement les instances, selon les articles suivants du projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2015 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée impose des administrateurs salariés dans les entreprises de plus de 1.000 personnes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527230647.cnbyj6xz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé, dans la nuit de mercredi à jeudi, d'abaisser à 1.000 salariés, contre 5.000 actuellement, le seuil à partir duquel le conseil d'administration d'une entreprise doit comprendre des administrateurs représentant le personnel. Cet amendement au projet de loi sur le dialogue social, adopté par 33 voix contre 7 malgré les réserves du ministre du Travail François Rebsamen, ne pourra entrer en application qu'à l'issue de la navette parlementaire du texte entre l'Assemblée et le Sénat. Seuls les députés UMP ont voté contre l'amendement, défendu par les socialistes, les écologistes, le Front de gauche et l'UDI. La majorité de gauche de l'Assemblée a aussi adopté, malgré l'avis défavorable du ministre, un amendement du rapporteur du projet de loi, Christophe Sirugue (PS), imposant au moins deux administrateurs salariés dans tous les conseils d'administration concernés, alors que la législation actuelle ne prévoit ce nombre que si les conseils comportent au moins douze membres. L'UMP, et cette fois ci, l'UDI, ont voté contre. La loi sur la sécurisation de l'emploi de 2013, qui mettait en oeuvre un accord patronat-syndicats, avait imposé la présence d'administrateurs salariés dans toute entreprise d'au moins 5.000 salariés si elle a, ainsi que ses filiales, son siège social en France, et d'au moins 10.000 salariés si elle et ses filiales ont leurs sièges sociaux en France et à l'étranger. L'amendement abaisse ces seuils respectifs à 1.000 et 5.000 salariés. De ce fait, le nombre d'entreprises concernées passera, si l'amendement franchit le cap des étapes ultérieures de la navette, de 90 à 400, selon François Rebsamen. "Le gouvernement ne peut être favorable à une modification brutale de l'accord de 2013", a déclaré le ministre, qui a plaidé en vain pour "une baisse progressive du seuil après concertation avec les partenaires sociaux". "On est en train de mettre en place un système et on veut déjà le modifier", s'est aussi indigné l'UMP Gérard Cherpion. Le projet de loi en discussion est l'occasion de développer "une forme de représentation et de participation des salariés qui favorise le dialogue social et donc la performance des entreprises", a soutenu en revanche le socialiste Jean-Marc Germain, soutenu par Christophe Sirugue pour qui "l'abaissement des seuils est une étape nécessaire". Les députés ont également supprimé, comme ils l'avaient déjà fait en commission, une disposition législative réservant la présence d'administrateurs salariés aux groupes dont la société mère comprend un comité d'entreprise. François Rebsamen a cette fois soutenu cet amendement, car, a-t-il précisé, actuellement 36 groupes de plus de 5.000 salariés ont profité de la disposition actuelle pour ne pas avoir d'administrateurs salariés. Les députés ont aussi voté un amendement de Sandrine Mazetier (PS) introduisant la parité femmes-hommes pour les administrateurs salariés, et approuvé un article du projet de loi fixant à 20 heures minimum par an la formation dont ils bénéficient.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 01:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent des mesures en faveur des élus du personnel et syndicalistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527215433.gbwzjl5e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi soir les mesures du projet de loi sur le dialogue social concernant "la valorisation des parcours professionnels" des élus du personnel et des salariés titulaires d'un mandat syndical. Afin d'éviter que l'exercice de fonctions syndicales ne nuisent à la carrière des salariés concernés, une progression salariale minimale leur sera garantie, ce que le député UMP Alain Chrétien a qualifié de "privilège", suscitant de vives réactions à gauche. Les salariés qui prennent ou terminent un mandat pourront aussi avoir un entretien avec leur employeur, et ils pourront bénéficier d'un dispositif de valorisation de leurs compétences. Ces dispositions devaient concerner, dans la version initiale du texte défendu par le ministre du Travail François Rebsamen, les élus du personnel et les délégués syndicaux, mais les députés ont adopté un amendement du socialiste Denys Robiliard l'élargissant à tous les salariés titulaires d'un mandat syndical, quel qu'il soit. Elles bénéficieront aux salariés consacrant au moins 30% de leur temps de travail annuel, un seuil minimum, qu'après débat, les députés ont décidé de ne pas baisser. Malgré les protestations de la députée socialiste Sandrine Mazetier, l'Assemblée a modifié un amendement adopté en commission sur les mesures favorisant "l'égal accès des femmes et des hommes" aux fonctions syndicales et électives. Ces mesures devront relever d'un accord patronat-syndicat, alors que l'amendement initial en faisait porter la responsabilité à l''employeur. Les députés ont adopté l'article du projet de loi, introduit en commission, prévoyant que pour les instances représentatives du personnel, les listes aux élections professionnelles devront être composées "alternativement d'un candidat de chaque sexe, jusqu'à épuisement des candidats d'un des sexes".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 23:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dialogue social dans les TPE: feu vert de l'Assemblée à des commissions régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527160752.87ifid1s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi la création de commissions paritaires régionales interprofessionnelles pour représenter les salariés et employeurs des très petites entreprises, vivement contestées par le patronat. Les députés ont ainsi approuvé l'article 1er du projet de loi sur la dialogue social, examiné en première lecture jusqu'à vendredi. Ces commissions seront composées de vingt membres, salariés et employeurs d'entreprises de moins de 11 salariés désignés par les organisations syndicales et d'employeurs. Elles auront une mission générale de "conseil", d'"information" et, avaient ajouté les députés en commission des Affaires sociales, de "médiation" s'il est fait appel à elles. Les parlementaires ont aussi autorisé les membres de ces commissions à avoir accès aux locaux des entreprises, sur autorisation de l'employeur, ce qui a été dénoncé par l'opposition comme une intrusion illégitime. A l'inverse, les élus du Front de gauche et les écologistes ont tenté, en vain, de supprimer la nécessité d'une autorisation de l'employeur. Dès mardi soir, UMP et UDI avaient voulu supprimer l'ensemble de l'article 1er du projet de loi, perçu comme "une nouvelle usine à gaz". Lionel Tardy (UMP), lui-même chef d'une société de 15 salariés, a plaidé à maintes reprises pour le "dialogue direct" entre patron et salariés, et critiqué une "méconnaissance du monde de l'entreprise" de la part du gouvernement. Pour le Medef, ces commissions ne feront qu'"alourdir les contraintes" pesant sur les entreprises. Pour la CGPME, elles sont même le signe d'"une forme de mépris inacceptable" pour les patrons de TPE. Le ministre du Travail François Rebsamen a au contraire promu "une grande évolution et un progrès social" pour représenter 4,6 millions de salariés. Des députés PS frondeurs ont défendu quelques amendements pour aller plus loin, notamment afin de donner mandat à la commission paritaire régionale pour négocier pour les salariés. Puis ils les ont retirés face à l'avis défavorable du rapporteur Christophe Sirugue (PS) et du gouvernement. Pour sa part, Jacqueline Fraysse (Front de gauche) voulait faire des représentants des salariés des "super délégués du personnel", selon l'expression de M. Sirugue, ce qui n'a pas été jugé possible par la majorité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 18:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnisation de victimes de la Shoah: un accord France-USA sème la discorde à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150527154601.yn5el3u5.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale a reporté mercredi son vote sur le projet de loi autorisant l'approbation d'un accord France/États-Unis sur l'indemnisation de certaines victimes de la Shoah déportées depuis la France, qui a heurté des députés sur la forme. L'accord prévoit la mise en place d'un fonds de 60 millions de dollars, géré par les autorités américaines, ouvert aux ressortissants des États-Unis ou d'autres pays non couverts par d'autres régimes d'indemnisation. Il concerne exclusivement les victimes des déportations consécutives aux persécutions antisémites perpétrées par les autorités allemandes d'Occupation ou l'autorité de fait dite +Gouvernement de l'État français+, c'est-à-dire le transfert de ces victimes vers des camps situés hors du territoire national", est-il précisé dans l'exposé des motifs du projet de loi. Le texte de l'accord évoque lui directement "le gouvernement de Vichy". "Très en colère" et "profondément choqué", le député UMP Pierre Lellouche a plaidé notamment que "la République française peut reconnaître les crimes de Vichy, mais ne peut pas être considérée comme débitrice, coresponsable de ces crimes" et que "jusqu'à présent les États-Unis nous considéraient comme un pays vainqueur". "Mon père se retournerait dans sa tombe s'il avait connaissance de ce texte", s'est exclamé son collègue Patrick Balkany, dont le père, immigré juif hongrois, fut déporté à Auschwitz après avoir été interné à Drancy. Dans un tweet, l'UMP Thierry Mariani a jugé que "l'indemnisation des victimes de la # Shoah est UN DEVOIR mais cet accord avec les USA est humiliant et inacceptable dans sa forme". La présidente de la commission, la socialiste Élisabeth Guigou, a appelé à approuver un texte qui "permet de clore une controverse" et rappelé que, dans les années 1990, les autorités françaises avaient eu "l'intelligence collective d'avancer sur ce sujet pour apaiser les souffrances". Une référence à la reconnaissance, pour la première fois, par un président de droite, Jacques Chirac, puis un Premier ministre socialiste, Lionel Jospin, de la responsabilité de la France dans la déportation vers l'Allemagne de juifs français lors de l'occupation du pays par les nazis. Outre des élus UMP, dont l'ancien Premier ministre François Fillon, des socialistes, comme l'ancien secrétaire d'État chargé des Anciens combattants et de la Mémoire Kader Arif, ont suggéré de reporter le vote. Après une suspension de la réunion, Élisabeth Guigou a annoncé ce report pour avoir "des éclaircissements" et pour que "les esprits s'apaisent". Une "solution de sagesse" saluée par M. Lellouche, favorable à un retrait du texte de l'ordre du jour et à une reprise des négociations avec les États-Unis. Il était jusqu'alors prévu que ce texte soit débattu en séance publique dans l'hémicycle le 16 juin. Aucune autre date pour un vote en commission n'a été fixée à ce stade. Signé à Washington le 8 décembre 2014, l'accord s'inscrit dans le prolongement des mécanismes de réparation progressivement mis en place par la France au profit des victimes de persécutions antisémites perpétrées pendant la Seconde guerre mondiale, selon le gouvernement. "Le choix d'un dispositif et d'un fonds ad hoc plutôt qu'une extension du régime des pensions d'invalidité résulte de la volonté conjointe des deux parties de mettre en place un mécanisme d'indemnisation facilement accessible aux bénéficiaires résidant à l'étranger compte tenu notamment de l'âge avancé des déportés survivants", indique l'exposé du projet de loi. L'accord vise aussi à "constituer le moyen définitif, global et exclusif de répondre à toute demande ou toute action qui pourrait être entreprise, aux États-Unis, contre la France ou ses démembrements au titre de la déportation liée à la Shoah depuis notre territoire", d'après son étude d'impact. Cela englobe les entreprises ou entités publiques françaises "qui pourraient être mises en cause, directement ou indirectement", comme cela a pu être le cas par exemple de la SNCF aux États-Unis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 May 2015 17:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
