<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Huit députés de tous bords réclament que l'Assemblée retrouve "un fonctionnement normal"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428112503.0bhsm3xu.html</link>
   <description><![CDATA[Huit députés de tous bords ont réclamé mardi, lors d'une conférence de presse commune, que l'Assemblée nationale retrouve "au plus vite" un "fonctionnement normal", si besoin au moyen d'outils numériques, considérant qu'il s'agit là d'un "impératif de démocratie". Le fonctionnement de l'Assemblée nationale "nous paraît de plus en plus dévoyé", a estimé au nom du groupe PS Hervé Saulignac, à quelques heures de la présentation par le gouvernement du plan de déconfinement devant les députés, suivie d'un débat et d'un vote, selon un dispositif contesté au sein des oppositions. Les huit députés se rejoignent pour regretter qu'un débat spécifique à l'application de traçage Stop-Covid "ait été écarté" et pour demander le report du débat et du vote sur le plan de déconfinement, afin de pouvoir "l'étudier avant de se prononcer", a indiqué Paula Forteza, députée ex-LREM à l'initiative de la conférence de presse. "Quoi qu'il arrive, et malgré la crise, nous restons une démocratie libérale", a souligné Guillaume Chiche (LREM), pour qui le changement "de dernière minute" de l'ordre du jour de l'Assemblée "percute de plein fouet nos libertés fondamentales". Dans "une période de crise, d'incertitude", les institutions "doivent solidement remplir leurs missions", a défendu Hervé Saulignac, jugeant le pouvoir exécutif "maltraitant" à l'égard du Parlement. "On a deux chambres qui sont censées assurer des contre-pouvoirs, je trouve qu'en réalité elles abritent les eunuques de la République", a regretté de son côté Philippe Gosselin (LR). "L'Assemblée nationale, le Parlement, ne sont pas des formalités administratives", a déclaré Ugo Bernalicis (LFI), tandis que Marie-George Buffet (PCF) plaidait que "dans une crise telle que celle-ci, on ne peut pas se priver de l'expérience, des propositions des élus de la Nation". Dénonçant "une forme de mépris du Parlement" par le gouvernement, Sophie Auconie (UDI-Agir) a estimé qu'il "participe évidemment à l'antiparlementarisme". "Nous devons revenir sur nos bancs le plus rapidement possible, c'est un impératif pour notre démocratie", a affirmé Sandrine Josso (Libertés et Territoires), suggérant l'utilisation d'outils numériques pour assurer la continuité du travail parlementaire. Pour Paula Forteza, l'Assemblée a "une marge de progression énorme" en matière de numérisation de son travail en temps de crise, citant en exemple des technologies de vote à distance utilisées à l'étranger. Selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, il n'y a "aucune hostilité de principe" à l'égard de ces technologies mais "pas dans n'importe quelles conditions". "Les questeurs et les services de l'Assemblée sont à la tâche pour trouver les solutions et rattraper le retard", a-t-il indiqué lors d'une visioconférence de presse distincte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: Le Gendre (LREM) "serein" sur le vote, malgré des dissidences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428111651.g51p2ptb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre s'est dit "assez serein" quant au vote mardi du plan de déconfinement présenté par Edouard Philippe, malgré des abstentions prévisibles voire des votes contre au sein de son groupe. "Je n'ai aucune inquiétude que (la déclaration du Premier ministre) sera approuvée à une écrasante majorité", a déclaré le député de Paris lors d'une visioconférence de presse. "Je sais où se trouvent les points de fragilité, les points d'attention", notamment sur la "procédure" de vote qui intervient trop tôt aux yeux de certains, a-t-il souligné. Mais "les Français veulent des réponses et qu'on ne perde pas une minute". "D'autres députés sont préoccupés par l'application Stopcovid" de traçage des données mobiles mais "ça va être une petite brique, et encore éventuelle, du dispositif" de déconfinement, selon M. Le Gendre. "Nous soutenons un gouvernement et nous faisons partie d'une majorité. Ces deux considérations doivent être à l'esprit de chacune et chacun", a-t-il insisté alors que plusieurs "marcheurs" prévoient a minima de s'abstenir lors du vote dans la soirée. Martine Wonner, de l'aile gauche, prévoit même de voter contre, jugeant le délai trop court pour se prononcer. "Je crains que la partie (sur le) plan de santé publique (soit) bancale", a-t-elle aussi justifié mardi auprès de RFI. Son collègue Guillaume Chiche a aussi participé mardi matin à une conférence de presse transpartisane où il a déploré un vote global précipité "percut(ant) de plein fouet nos libertés fondamentales". Cette initiative "ne me plaît guère, ainsi qu'à une écrasante majorité du groupe", a jugé M. Le Gendre. Interrogé sur d'éventuelles sanctions des frondeurs, le président de groupe a répondu: "nous verrons".]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "ne votera pas" le plan de déconfinement, le PS met "des lignes rouges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428111500.idgei5hg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR s'abstiendront "massivement", les socialistes mettent des "lignes rouges" et les Insoumis et les communistes voteront "contre" le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre mardi après-midi à l'Assemblée nationale. "Nous nous abstiendrons globalement avec quelques votes contre", a indiqué mardi le chef de file des députés LR Damien Abad lors d'un point de presse en ligne depuis l'Assemblée nationale, où Edouard Philippe doit présenter à 15H00 le plan de déconfinement du gouvernement. "Sur le fond, nous ne pouvons pas donner un blanc-seing au gouvernement", après des "injonctions contradictoires" et de "nombreux errements" sur les masques, les tests ou l'école, a estimé M. Abad. "Sur la forme, on est monté hier (lundi) au créneau pour demander 24 heures de plus au moins entre la déclaration du Premier ministre et le vote pour une raison très simple: il nous faut prendre le temps de réunir notre groupe, le consulter et déterminer notre position", a-t-il poursuivi, alors que l'Assemblée nationale siège en format restreint à cause du coronavirus. Selon lui, l'abstention permet de ne pas entrer dans un "concours de décibels avec Jean-Luc Mélenchon et Marine Le Pen" et de défendre "les propositions très concrètes" des LR comme la réouverture de certains cafés-restaurants dès le 11 mai dans les départements les moins touchés. Il n'a pas exclu "quelques votes pour isolés" dans son groupe. Si certains comme le député souverainiste du Vaucluse Julien Aubert et sa collègue des Bouches-du-Rhône Valérie Boyer voteront contre, d'autres comme Eric Woerth, président de la Commission des finances ou Guillaume Larrivé (l'Yonne) n'ont pas exclu de voter pour. A gauche, le groupe PS décidera dans l'après-midi de son vote. Mais il a listé "des lignes rouges" et plaide pour des "masques gratuits" ou "l'abandon" du controversé projet de traçage des données mobiles StopCovid. Sur l'école, les socialistes estiment notamment que le calendrier annoncé par le gouvernement ne paraît "pas tenable" et veulent "laisser le temps nécessaire" aux collectivités et établissements. Les Insoumis voteront "contre le plan de déconfinement présenté par le Premier ministre car il n'est pas sérieux de présenter un plan à 15h00 aux parlementaires et de leur demander de le voter à 18h00 sans pouvoir formuler aucune proposition", a déclaré Adrien Quatennens sur Twitter. LFI a déposé mardi une proposition de loi pour la gratuité des masques pendant l'épidémie. Le groupe communiste se prononcera aussi contre ce plan pour "deux raisons fondamentales", selon son président André Chassaigne: "un problème de méthode", les différents partenaires (organisations politiques, groupes parlementaires, syndicats...) n'ayant "pas été associés", et parce que le plan est "mal ficelé", "bourré d'injonctions contradictoires". Pour Pierre Dharréville le débat "va être tronqué avec d'abord une volonté d'éviter le débat sur le traçage numérique" qui risquait de "donner lieu à un vote compliqué pour le gouvernement" et des possibilités de discuter du plan de déconfinement "limitées". Il est "difficile d'avoir de la cohésion sans cohérence". En refusant de décaler le vote de ce plan, le gouvernement a fait preuve d'une "rigidité excessive", considère aussi M. Abad chez LR. "Ca a beaucoup crispé, beaucoup tendu dans les rangs". "On va arriver dans un climat à l'Assemblée nationale cet après-midi de tensions et pas un climat vraiment apaisé, on n'avait pas besoin de ça, c'est une erreur", a dénoncé le chef de file des députés de droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: les députés LFI réclament la gratuité des masques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200428105351.m62o55xr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LFI ont déposé mardi une proposition de loi afin d'obtenir la gratuité des masques de protection pendant l'épidémie de coronavirus, pour en garantir l'accès y compris aux plus démunis. Le coût des masques serait pris en charge par l'Etat, selon la proposition transmise à la presse, le jour de la présentation du plan de déconfinement par le gouvernement. Les élus LFI ont prévu de voter contre. "Il est indispensable de généraliser le port du masque dans la population et le rendre obligatoire dans les lieux publics. Pour ce faire, il faut que ceux-ci soient accessibles, donc disponibles, mais aussi gratuits", plaide le groupe de Jean-Luc Mélenchon dans un communiqué. "Même si le coût unitaire du masque peut sembler modique, il ne sera pas à la portée des personnes les plus démunies déjà fortement touchées par la crise sociale", insistent les parlementaires. "Le gouvernement est irresponsable de ne même pas envisager d'encadrer les prix de ces matériels. Comme pour le gel hydroalcoolique au début de l'épidémie en France, sans mesure de contrôle des prix et avec la forte demande, les prix ne peuvent aller que croissant", exliquent-ils dans l'exposé des motifs de leur proposition de loi. Les députés socialistes ont également fixé la gratuité des masques comme l'une de leurs "lignes rouges" pour le déconfinement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 10:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le traçage des contacts par smartphone, un projet aux contours encore flous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427113050.570qiyan.html</link>
   <description><![CDATA[L'application de traçage de contacts pour le déconfinement StopCovid, dont l'Assemblée nationale débattra mardi, n'est pas prête techniquement et le doute subsiste sur la capacité du gouvernement à mener à bien le projet d'ici au 11 mai. Un objectif très séduisant en théorie... L'objectif d'une "app" de traçage de contacts est sur le papier très séduisant: permettre à chaque utilisateur de prévenir les autres utilisateurs qu'il a croisés sur les deux dernières semaines, lorsqu'il découvre sa contamination au coronavirus. Toutes ces personnes peuvent alors prendre les mesures de précaution qui s'imposent, comme l'autoconfinement, et demander un test. L'application, exclusivement volontaire, utiliserait pour fonctionner le Bluetooth, technologie de communication entre appareils électroniques situés à proximité. ...mais un risque énorme pour la vie privée Mais les risques pour la vie privée sont énormes. Lorsqu'on se découvre contaminé, il faut transférer au système la liste des personnes que l'on a croisées pendant les deux dernières semaines, l'informant ainsi de son état de contamination. Des acteurs mal intentionnés peuvent en profiter pour tenter de savoir qui a été contaminé et constituer des fichiers. Ou, en croisant toutes les listes de personnes approchées, reconstituer beaucoup d'informations sur nos vies. Ne risque-t-on pas ainsi de jeter les bases d'une société de surveillance? Des pseudonymes qui ne résolvent pas tout Pour tenter d'assurer le respect de la vie privée, le système fonctionnera avec des identifiants codés ou pseudonymes: les utilisateurs ne pourront pas identifier nommément qui ils ont croisé. Mais la question des pseudonymes ne résout pas tout, puisqu'il faut bien qu'à un moment, le pseudonyme d'une personne ayant croisé la route d'une personne contaminée soit relié à la personne qui doit être avertie. Des choix techniques différents selon les pays Pour remédier au mieux à ce problème, deux grands choix d'architecture s'opposent. Le modèle français de StopCovid correspond à un architecture centralisée. Régulièrement, nos smartphones iraient vérifier sur un serveur central que notre pseudonyme n'est pas dans la liste des pseudonymes croisés par une personnes contaminée. Si notre pseudonyme est sur une liste, nous recevrons un message d'alerte. L'autre grand modèle d'architecture est dit "décentralisé". Dans cette architecture, nos smartphones importent régulièrement la liste de tous les pseudonymes ayant croisé des personnes contaminées, et vérifient eux-mêmes si notre pseudonyme figure sur ces listes ou pas. Le choix français de plus en plus isolé La question de l'architecture suscite des débats passionnés entre experts. Et l'option décentralisée semble recueillir de plus en plus de suffrages hors de l'Hexagone. Dimanche, l'Allemagne a annoncé rejoindre cette architecture, qui est aussi privilégiée par Apple et Google. Apple et Google en position centrale Dans ces débats, Apple et Google occupent une position centrale, dans la mesure ou ils détiennent le contrôle des deux grands systèmes d'exploitation de smartphones en vigueur, respectivement iOS et Android. Impossible de faire communiquer des smartphones appartenant à ces deux galaxies sans leur accord. Apple et Google vont proposer rapidement le socle d'une application de traçage de contacts que les gouvernements pourront personnaliser à leur guise. Mais au nom de sa souveraineté, la France réclame aux géants américains de pouvoir faire ses propres choix techniques et architecturaux. Le problème est particulièrement sensible avec Apple, qui protège jalousement, pour des raisons de sécurité, le fonctionnement du Bluetooth. Si la France ne parvenait pas à convaincre Apple, StopCovid ne fonctionnerait que lorsqu'elle est ouverte et en premier plan - empêchant ainsi son utilisateur de recourir à son smartphone pour lire ses mails ou parcourir internet. En France, qui planche sur StopCovid ? L'Inria, l'institut national de la recherche informatique chargé par le gouvernement de piloter techniquement le projet, a clarifié dimanche les relations entre son projet et celui préparé depuis plusieurs semaines par Orange et des partenaires privés. Tous ces acteurs travaillent ensemble pour StopCovid et ont créé une équipe-projet comprenant notamment les entreprises Capgemini, Dassault Systèmes, Thales, Sopra Steria, Atos et Withings (objets connectés). Chez les acteurs publics, la liste mentionne l'Anssi (agence nationale de la sécurité des systèmes d'information), l'Inserm (recherche médicale publique) et Santé publique France. La Cnil, le gardien de la vie privée des Français, a donné un feu vert de principe sur StopCovid, réclamant de revoir la copie gouvernementale quand l'application aura réellement été définie et construite. lby/tq/shu DASSAULT SYSTEMES SOPRA STERIA GROUP Capgemini GOOGLE APPLE INC. ATOS Orange]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: le vote maintenu à mardi, malgré les demandes de report</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427110051.29wos4kx.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les protestations de tous bords, le vote sur le plan de déconfinement aura bien lieu dans la foulée de sa présentation mardi à 15h00 à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la présentation le même jour à l'Assemblée, suivie d'un débat, et le vote. Mais la conférence des présidents de l'Assemblée s'est prononcée contre un report du vote à mercredi, au grand dam des oppositions très remontées. C'est "une brutalité de plus", a dénoncé sur Twitter Jean-Luc Mélenchon (LFI), estimant que "pour faire taire les députés LREM frondeurs, toute l'Assemblée est mise en quarantaine politique". Les communistes ont renouvelé leur appel à "déconfiner notre démocratie". Le patron des députés LR Damien Abad a regretté "un déni de démocratie", demandant "24 heures de plus pour un travail de fond en commission et la consultation de nos collègues qui ne pourront siéger". Jean-Christophe Lagarde (UDI) a tweeté: "Ca sent la fin de crise: retour à la surdité habituelle", alors que l'ex-LREM Matthieu Orphelin a déploré un Parlement "pas assez respecté par l'exécutif", jugeant que "les décisions à contre-sens de ces derniers jours font le lit des extrêmes" et fissurent "l'unité nationale". Même au sein de LREM, des députés comme Martine Wonner ont contesté le délai trop court pour se prononcer. Pour étayer ce refus d'un report, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a souligné que la décision du gouvernement de présenter son plan devant les députés était une marque de considération du Parlement, a rapporté un participant à cette visioconférence réunissant les présidents des groupes politiques et des commissions. Le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau a aussi souligné que le Premier ministre avait fait le choix d'associer le Parlement tout du long. Un projet de loi, conséquence de cette présentation, devrait conduire l'Assemblée à être saisie avant le 11 mai, date du début du déconfinement, sur les éléments de nature législative. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a indiqué dimanche avoir "demandé au président de la République qu'il y ait un débat global sur le déconfinement", qui doit avoir lieu "au plus tard le 5 mai". En outre, plusieurs responsables d'opposition ainsi que certains "marcheurs" réclamaient deux votes, comme prévu initialement par le gouvernement: l'un sur le déconfinement, l'autre sur le traçage numérique, qui doit permettre de retrouver les contacts des porteurs du coronavirus. Le sujet du traçage avait provoqué des remous au sein même de la majorité et sa dilution dans la question du déconfinement est perçue comme une manoeuvre politique. Le Premier ministre présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement". Un débat de deux heures trente suivra, conclu par le vote, à main levée. Alors que 75 des 577 députés peuvent désormais se rendre dans l'hémicycle, les représentants des groupes politiques seront porteurs des voix des membres de leur groupe. Mais tout député pourra faire savoir qu'il adopte une position différente de son groupe. La séance des questions au gouvernement qui devait se tenir mardi à 15H00 est reportée à mercredi 11H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restaurants: 110 députés de la majorité pour une réouverture à compter du 15 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427091738.uhgqe01y.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés de la majorité ont remis lundi au gouvernement "un rapport spontané" pour "sauver le secteur touristique", préconisant notamment la réouverture progressive des restaurants après le 15 mai, a indiqué la coprésidente du groupe "Tourisme" de l'Assemblée. Dans un communiqué, la députée Pascale Fontenel-Personne (apparentée LREM), fait état de 150 propositions cosignées par 110 députés "de la majorité élargie", issus de LREM et du MoDem ainsi que de l'UDI-Agir. Parmi ces propositions figure une demande de réouverture des restaurants après le déconfinement le 11 mai en "trois étapes" sous réserve de l'évolution de la pandémie: le 15 mai pour les départements en "sous-mortalité", le 1er juin pour les départements "à mortalité modérée" et le 15 juin pour les départements "à mortalité forte". Les élus préconisent pour cette réouverture des "règles nationales claires adaptables par chaque maire" avec notamment des mesures barrières (distances entre les tables, nettoyage entre les services...) et des effectifs autorisés en fonction de la capacité d'accueil du restaurant, ainsi qu'"un label sanitaire lisible pour la clientèle, rassurant pour les opérateurs". Le gouvernement a annoncé la semaine dernière une "décision finale vers la fin du mois de mai pour avoir une date de réouverture des cafés, restaurants et bars", qui bénéficieront de mesures de soutien renforcées. Les députés proposent en outre de "proclamer l'année blanche 2020 pour le secteur touristique". Ils suggèrent de geler le passif "issu et contracté au cours de cette crise en le garantissant par un fonds de l'Etat dédié sur une durée qui pourrait être de 5 ans" et de "proposer à tous les acteurs un moratoire de la dette 2020". Ils prônent aussi, selon le communiqué, "une politique volontariste de départ en vacances pour TOUS afin de jouer la solidarité touristique nationale", avec "un paquet social fléché +Tourisme en France+ sous forme de prime Chèques-vacances assorti d'un transport gratuit n'allant pas au-delà de 200 kilomètres".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 09:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: le vote maintenu à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427090221.x2eljiml.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les protestations de tous bords, le vote sur le plan de déconfinement aura bien lieu dans la foulée de sa présentation mardi à 15h00 à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe, a-t-on appris lundi de sources parlementaires. Les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la présentation le même jour à l'Assemblée et le vote, mais la conférence des présidents de l'Assemblée s'est prononcée contre un report du vote à mercredi. Cette visioconférence des présidents, assez agitée, a réuni les présidents des groupes politiques et des commissions ainsi que le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau autour du titulaire du perchoir Richard Ferrand. Les LREM-MoDem y sont majoritaires. Le patron des députés LR Damien Abad a encore estimé lundi matin sur France 2 que "cette accélération du calendrier est un déni de démocratie", demandant "24 heures de plus pour un travail de fond en commission et la consultation de nos collègues qui ne pourront siéger". Même au sein de La République en marche, des députés comme Martine Wonner ont contesté le délai trop court pour se prononcer. Pour étayer ce refus d'un report, M. Ferrand a souligné que la décision du gouvernement de présenter son plan devant l'Assemblée était une marque de considération du Parlement, a rapporté un participant. Un projet de loi, conséquence de cette présentation, devrait conduire l'Assemblée à être saisie avant le 11 mai sur les éléments de nature législative, a-t-il ajouté. M. Fesneau a lui aussi souligné que le Premier ministre a fait le choix d'associer le Parlement tout de long. En outre, plusieurs responsables d'opposition ainsi que certains "marcheurs" réclamaient deux votes, l'un sur le déconfinement, l'autre sur le traçage numérique, qui doit permettre de retrouver les contacts des porteurs du coronavirus. Car deux votes étaient prévus initialement par le gouvernement. Le sujet du traçage avait provoqué des remous au sein même de la majorité et sa dilution dans la question du déconfinement est perçue comme une manoeuvre politique. Le Premier ministre présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Un débat de deux heures trente suivra, conclu par le vote, à main levée. Alors que 75 des 577 députés peuvent désormais se rendre dans l'hémicycle, les représentants des groupes politiques seront porteurs des voix des membres de leur groupe. Mais tout député pourra faire savoir qu'il adopte une position différente de son groupe. Les questions au gouvernement qui devaient se tenir mardi à 15H00 sont reportées à mercredi 11H00.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan de déconfinement: vote mardi ou mercredi, selon Braun-Pivet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200427065203.ck42xviw.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote sur le plan de déconfinement qui sera présenté mardi à l'Assemblée nationale par Edouard Philippe aura lieu mardi ou mercredi, selon ce que décidera la conférence des présidents, a annoncé lundi La présidente de la commission des lois Yaël Braun-Pivet (LREM). "Nous allons pouvoir voter soit le jour même, soit le lendemain, la conférence des présidents se réunit tout à l'heure à 9 heures 30 et elle va pouvoir en décider après avoir écouté tous les groupes politiques et le ministre en charge des relations avec le Parlement" Marc Fesneau, a expliqué sur Sud Radio la députée LREM. Selon elle, un vote mardi ou mercredi, "c'est un peu l'écume des choses", "c'est un faux débat", alors que les oppositions se sont insurgées contre le manque de temps entre la discussion à l'Assemblée et le vote. "Je n'ai aucune préférence sur le moment du vote, ce qui est important, c'est que le débat ait lieu, qu'il y ait un vote et que le Premier ministre présente le plan de déconfinement, c'est ça l'essentiel", a-t-elle ajouté. Edouard Philippe présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Depuis cette annonce samedi, les oppositions réclament davantage de temps pour la juger. Mais même au sein de La République en marche, des députés, comme Martine Wonner, avaient contesté le délai trop court pour se prononcer. Yaël Braun-Pivet a également confirmé qu'il n'y aurait finalement pas de vote spécifique sur l'application de traçage des données mobiles "StopCovid". "Demain, ça fera partie du débat global, c'est ce que moi j'appelais de mes voeux et c'est ce que un certain nombre d'interlocuteurs, la CNIL, le conseil national du numérique appelait, parce que ce tracking ne peut être pris en compte que dans le cadre d'une stratégie globale", a-t-elle expliqué. "Une Appli toute seule n'est pas magique n'est pas miraculeuse et ne fera pas le job, il faut que ça s'insère dans un plan global et le Premier ministre demain va pouvoir nous dire si il entend l'utiliser, comment il va l'utiliser et comment cette brique va s'insérer dans le mur de la stratégie globale", a-t-elle précisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Apr 2020 06:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le conseil des ministres avancé à mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200426100246.37pfqvxx.html</link>
   <description><![CDATA[Le conseil des ministres se tiendra mardi matin, et non mercredi comme habituellement, pour précéder la présentation dans la foulée de "la stratégie" de déconfinement par Edouard Philippe à l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche l'Elysée. Cette stratégie continuait à être mise au point dimanche entre Matignon, les ministères et Jean Castex, le "M. Déconfinement" du gouvernement. Les mesures seront ensuite discutées lundi par Edouard Philippe et Emmanuel Macron au cours de leur traditionnel déjeuner hebdomadaire à l'Elysée avant une réunion d'arbitrage entre eux, le ministre de la Santé Olivier Véran et Jean Castex, selon l'Elysée. Matignon a annoncé samedi soir qu'Edouard Philippe présenterait mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai. Cette présentation, groupée avec celle déjà prévue sur le traçage et l'application "StopCovid", sera suivie d'un débat et d'un vote. Le Premier ministre "présentera l'architecture générale" du déconfinement, précise-t-on dans l'entourage du président, en indiquant que les modalités seront fixées avec les préfets et les maires. Emmanuel Macron veut que cette stratégie "soit le plan de toute la Nation", indique-t-on de même source, en soulignant que le calendrier fixé par le président lors de son allocution du 13 avril était jusqu'à présent "respecté". Après la présentation, "il restera ensuite une grosse semaine de discussion pour tout finaliser et aider le terrain à appliquer" le plan, selon cette source. Edouard Philippe a indiqué dimanche dans une série de tweets qu'il sera "co-construit" entre le gouvernement, les élus et les partenaires sociaux autour de six thèmes: la santé, l'école, le travail, les commerces, les transports et les rassemblements, notamment culturels, cultuels et sportifs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 10:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: Philippe présentera le plan de déconfinement à l'Assemblée mardi à 15H00 (Matignon à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200425190923.lb86x8n1.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe présentera mardi à 15H00 devant l'Assemblée nationale "la stratégie nationale du plan de déconfinement" qui doit débuter le 11 mai, a annoncé samedi Matignon à l'AFP. Cette présentation sera suivie d'un débat et d'un vote en application de l'article 50-1 de la Constitution, selon un courrier du Premier ministre adressé au président de l'Assemblée Richard Ferrand. Edouard Philippe groupera sa déclaration avec celle déjà prévue le même jour sur la question du traçage et de l'application "Stop Covid". Depuis le 13 avril, date à laquelle Emmanuel Macron a fixé le début du déconfinement au 11 mai, le gouvernement travaille à son plan de sortie, sous la houlette du haut-fonctionnaire et maire Jean Castex. Dix-sept chantiers prioritaires ont été identifiés, parmi lesquels le retour à l'école, la reprise du travail dans les entreprises, le bon fonctionnement des transports publics, l'approvisionnement en masques et gel, la politique de tests ou l'accompagnement des personnes âgées. Le confinement en raison de l'épidémie de coronavirus avait été initié en France le 17 mars. Lundi, une dizaine de ministres autour de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault consulteront les représentants des collectivités locales, afin d'évoquer certaines hypothèses. Des premières pistes ont d'ores et déjà été avancées par l'exécutif, dont un retour en classe échelonné sur trois semaines, sur la base du volontariat. Le déconfinement devrait aussi être "territorialisé", en fonction de l'impact de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Public Sénat fête ses vingt ans avec cinq documentaires primés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200425141822.ifhlwv8h.html</link>
   <description><![CDATA[La chaîne Public Sénat fête ses vingt ans ce samedi avec une soirée de documentaires primés. Couronné du Prix Albert Londres en 2015, "Voyage en barbarie" suit des Erythréens victimes du commerce d'êtres humains dans le Sinaï. Mention spéciale du jury au FIGRA en 2017, "Zone rouge" enquête sur l'usine d'alumine de Gardanne, près de Marseille. "Les documentaires illustrent bien notre ligne éditoriale qui est de questionner notre société, aider à comprendre les enjeux du monde dans lequel nous vivons", a déclaré à l'AFP le président de la chaîne, Emmanuel Kessler. Parmi la cinquantaine de documentaires que diffuse la chaîne chaque année, ces cinq oeuvres "tiennent dans le temps et nous permettent de revenir sur des enjeux forts. On en a besoin en cette période". Public Sénat a été lancée le 21 mars 2000, en parallèle de la chaîne de l'Assemblée nationale. Son premier président Jean-Pierre Elkabbach "l'a portée sur les fonds baptismaux et fait entrer des caméras dans les commissions parlementaires", qui connaissent un succès grandissant ces derniers mois, a indiqué Emmanuel Kessler. Son successeur en 2009, Gilles Leclerc, "a amorcé le tournant numérique de la chaîne". "La mission définie il y a 20 ans pour LCP était d'informer et de former les citoyens à la vie politique", souligne M. Kessler, qui dirige Public Sénat depuis 2015. "Cette mission n'a jamais été aussi pertinente que dans cette période où on a besoin de renforcer le lien social". Fin 2019, la chaîne a rafraîchi son identité visuelle ainsi que sa matinale, et accueilli à l'antenne une émission créée sur la plateforme vidéo Twitch. La chaîne recueille entre 0,3 et 0,4% de part d'audience, avec des pics à 1% le mercredi, pour les questions au gouvernement. La chaîne fonctionne avec un budget de 17,6 millions d'euros, gelé depuis 2017. Elle est en "lien quotidien" avec LCP Assemblée Nationale, avec qui elle partage le canal 13 de la TNT, mais "chaque chaîne a sa singularité", souligne Emmanuel Kessler, contestant l'éventualité d'un rapprochement. Avec le confinement et la forte actualité parlementaire liée à la crise du coronavirus, les audiences numériques de Public Sénat ont triplé. Ses équipes ont quitté le studio exigu du Sénat et ont appris à travailler à domicile. Des conditions difficiles mais qui pourraient développer "l'agilité" et "l'interactivité" de la chaîne à l'issue du confinement, selon son président.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Apr 2020 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déconfinement: débat le 5 mai à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200424145415.4ccc240h.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat parlementaire sur le déconfinement aura lieu mardi 5 mai à Assemblée nationale, ont indiqué à l'AFP des sources parlementaires, et la même date est évoquée au Sénat. Ce débat organisé en fin d'après-midi après les questions au gouvernement prendra la forme d'une déclaration du gouvernement suivie d'un vote, en application de l'article 50-1 de la Constitution, précise la même source. Au Sénat, la date du 5 mai revient aussi avec insistance, mais doit être confirmée mardi en conférence des présidents selon des sources. A la chambre haute, le débat sur le déconfinement sera "complet" et intègrera la question sensible du "traçage" des données mobiles et de l'application "Stopcovid", ont indiqué des sénateurs socialistes jeudi soir. A ce stade, l'Assemblée a quant à elle prévu deux débats: l'un sur le "traçage" le 28 avril et un autre sur le déconfinement le 5 mai. Le gouvernement doit présenter la semaine prochaine son plan de déconfinement progressif, qui doit débuter le 11 mai.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Apr 2020 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soutien aux entreprises et aux familles modestes: les 110 milliards du budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423192926.v3d3ap2h.html</link>
   <description><![CDATA[Plan d'urgence porté à 110 milliards d'euros pour soutenir entreprises et familles modestes notamment, avec des prévisions économiques encore dégradées face à la crise du coronavirus: voici les principales mesures du deuxième budget rectifié de l'Etat pour 2020, adopté définitivement jeudi par le Parlement. Récession profonde Ce projet de loi de finances rectificative table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Des chiffres encore "provisoires", a répété le ministre de l'Economie Bruno Le Maire. Le montant du plan d'urgence du gouvernement pour porter secours à l'économie française est porté à 110 milliards d'euros, soit plus du double des 45 milliards prévus dans le précédent budget rectificatif approuvé fin mars. Le report de charges sociales et fiscales pour les entreprises est évalué à 42 milliards. Il n'y aura pas d'aides de trésorerie aux entreprises dont les sièges se trouvent dans les paradis fiscaux, a assuré le ministre. Chômage partiel Le financement par l'Etat de l'activité partielle atteint 24 milliards, au lieu de 8,5 milliards initialement. Un tiers est pris en charge par l'Unedic. Un salarié sur deux est actuellement en chômage partiel, soit 10 millions de Français. Le dispositif, qui permet une indemnisation à hauteur de 70% du salaire brut et 84% du salaire net, concerne 820.000 entreprises, soit plus de 6 sur 10. A l'inverse, dans les secteurs très sollicités, les heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire seront défiscalisées jusqu'à un plafond de 7.500 euros par an, dans le sens souhaité par le Sénat à majorité de droite. Ce budget permet aussi à l'État de garantir les emprunts de la Nouvelle-Calédonie afin de mettre en place un dispositif équivalent au chômage partiel dans ce territoire. Entreprises stratégiques Le texte ouvre un montant exceptionnel de 20 milliards d'euros de crédits pour recapitaliser voire nationaliser provisoirement des entreprises stratégiques en difficulté comme Air France ou Renault. La liste de ces sociétés a été réclamée en vain par les oppositions. Mais les présidents et rapporteurs généraux des commissions des Finances du Parlement seront informés en amont lors des principales prises de participation. Bruno Le Maire a posé deux séries de "conditions" aux entreprises aidées: "un effort de redressement et de compétitivité" ainsi qu'"une politique environnementale ambitieuse". Mais des ONG environnementales dénoncent "un chèque en blanc aux grandes entreprises polluantes". Le Haut Conseil pour le climat contrôlera les engagements des entreprises en matière de lutte contre le réchauffement climatique. TPE, indépendants et autres entreprises - Le fonds de solidarité créé pour les très petites entreprises, les indépendants et professions libérales voit sa dotation passer de 1 à 7 milliards d'euros. Les conditions d'attribution de cette aide mensuelle de 1.500 euros sont assouplies pour notamment prendre en compte les pertes de chiffres d'affaire estimées à 50% par rapport à 2019, et non plus 70% comme auparavant. Les aides versées sont exonérées d'impôts. - Fonds de développement économique doté d'un milliard d'euros supplémentaire pour soutenir les entreprises de taille intermédiaire en difficulté. Pour les petites entreprises, mécanisme subsidiaire de prêts participatifs. - "Avance remboursable" pour les PME qui n'obtiennent pas de prêt Primes défiscalisées et aides aux familles modestes La prime exceptionnelle versée par l'Etat, les collectivités ou les hôpitaux à leurs agents particulièrement mobilisés sera exonérée d'impôt sur le revenu et de cotisations sociales. Aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minima sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant, pour un total de 880 millions d'euros distribués à 4 millions de foyers. Dons et baisse de TVA Hausse à 1.000 euros du plafond de déduction à l'impôt sur le revenu des sommes versées aux associations de soutien aux plus démunis, notamment les banques alimentaires (dispositif "Coluche"), en vue de soutenir les dons des particuliers pendant la crise sanitaire Baisse à 5,5% du taux de TVA sur les masques, le gel hydroalcoolique et les tenues de protection (gants, surblouses...) Zoos Soutien à hauteur de 19 millions d'euros aux zoos, refuges pour animaux et cirques familiaux pendant leur fermeture parl-reb/ib/dlm Renault AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 19:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: le Parlement adopte définitivement le budget rectifié</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200423185556.p26n3o1x.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote du Sénat après celui de l'Assemblée nationale, le nouveau budget de crise face au coronavirus et son plan d'urgence de 110 milliards d'euros. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a voté le texte par 317 voix pour et 15 contre. Seul, le groupe CRCE à majorité communiste a voté contre. A l'Assemblée, les communistes et les insoumis se sont également prononcés contre. En fin de matinée, députés et sénateurs avaient trouvé un accord sur ce deuxième projet de budget 2020 rectifié, après celui de fin mars. Il porte à 110 milliards d'euros le "plan d'urgence" annoncé par le gouvernement "pour répondre à l'ampleur de la crise (...) et ses conséquences économiques et sociales", selon le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt. Il table sur un recul de 8% du PIB en 2020, un déficit public d'environ 9,1% du PIB et une dette à 115% du PIB. Ce budget porte à 24 milliards d'euros les crédits destinés au chômage partiel et prévoit 20 milliards d'euros pour recapitaliser des entreprises stratégiques en difficulté, comme Air France. Il intègre aussi une aide aux ménages les plus modestes (allocataires des minimas sociaux) de 150 euros, plus 100 euros par enfant. Le rapporteur général du budget au Sénat, Albéric de Montgolfier (LR), s'est félicité que ce texte, qualifié de "bouée de sauvetage pour les entreprises", reprenne "beaucoup d'amendements essentiels du Sénat", comme la majoration du plafond de défiscalisation des heures supplémentaires effectuées par les salariés pendant l'état d'urgence sanitaire. Concernant " la mobilisation des assureurs", le Sénat fait "confiance" aux négociations engagées par le gouvernement, mais le rapporteur a prévenu qu'il était prêt à adopter "des dispositifs plus contraignants" en cas d'échec. La majorité sénatoriale a aussi à nouveau demandé des annulations de charges pour les entreprises, plutôt que des reports, comme l'a fait le président de la commission des Finances de l'Assemblée Eric Woerth (LR). Le sénateur centriste Vincent Capo-Canellas a "salué la montée en puissance des dispositifs", mais jugé "dommage" que ne figure pas dans le texte une disposition visant à priver les entreprises enregistrées dans un paradis fiscal du bénéfice des mesures d'aides mises en place par l'État face à l'épidémie de coronavirus. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a toutefois assuré que ce ne serait pas le cas. A gauche, le PS a voté le texte parce qu'"il faut agir vite pour sauver des emplois", mais a souligné qu'il ne s'agissait pas d'un "blanc-seing" au gouvernement. Fustigeant les "manques criants de ce texte", Pascal Savoldelli (CRCE) a reproché au gouvernement de "vouloir mettre le couvercle sur le débat contradictoire" au nom de l'urgence. Le président du groupe RDSE à majorité radicale Jean-Marc Gabouty a lui exprimé un "sentiment de satisfaction du devoir accompli devant l'attente de nos concitoyens". "Après ce temps qui est l'urgence de la riposte, viendra l'exigence de la relance", a promis Julien Bargeton (LREM), tandis que Franck Menonville (Indépendants) assurait que le Sénat se mobilisait "pour être au rendez-vous du plan de relance". "A l'arrivée de l'acte 3 (...), il ne faudra pas se tromper dans les choix", a averti Jean-François Husson (LR), soulignant que le gouvernement "devra écouter les assemblées sur les besoins, les demandes". vm/ib/dlm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Apr 2020 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
