<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 09:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin de la pub sur Radio France, lutte contre le piratage... les propositions des députés sur l'audiovisuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181004073018.xmhl1bsh.html</link>
   <description><![CDATA[Supprimer la publicité sur Radio France et France 5, fusionner la Hadopi et le CSA ou renforcer les obligations de France Télévisions en matière de parité: les députés ont présenté jeudi quarante propositions pour réformer l'audiovisuel. "Ces propositions visent à nourrir le débat public" en vue du futur projet de loi sur la réforme de l'audiovisuel qui devrait être prêt pour début 2019, et "nous verrons comment elles seront accueillies par le secteur", explique à l'AFP la députée LREM Aurore Bergé, rapporteure de la mission d'information "sur une nouvelle régulation de la communication audiovisuelle à l'ère numérique". Ces propositions se classent en quatre thématiques: la lutte contre le piratage, les ressources des acteurs de l'audiovisuel, leur compétitivité et la visibilité de la création française. Les questions de gouvernance de l'audiovisuel public ont volontairement été laissées de côté pour ne pas "cannibaliser" le débat, a précisé Aurore Bergé. En matière de piratage, le rapport de la mission d'information rappelle que seules 88 sanctions pécuniaires ont été prononcées en 2017, dont une seule amende d'au moins 2.000 euros. Pour y remédier, le rapport suggère notamment de doter la Hadopi (Haute autorité pour la diffusion des oeuvres et la protection des droits sur Internet) d'un pouvoir de transaction pénale, c'est-à-dire "une base juridique qui permet d'aller beaucoup plus vite", selon Aurore Bergé. Une autre proposition envisage la fusion de la Hadopi et du CSA "pour créer une autorité unique de régulation des contenus audiovisuels". Sur les ressources, le rapport propose d'"autoriser la publicité segmentée et géolocalisée à la télévision dans le cadre d'une expérimentation de 18 mois" et aussi d'"universaliser l'assiette de la contribution à l'audiovisuel par foyer, ce qui va dans le sens des annonces de la ministre de la Culture Françoise Nyssen mi-septembre. Ce changement d'assiette de la redevance permettrait de "supprimer la publicité sur Radio France - y compris sur ses espaces numériques - et sur France 5", estime le rapport. "L'idée n'est pas d'affaiblir l'audiovisuel public mais d'aider à mieux le singulariser", assure Aurore Bergé, qui estime à 100 millions d'euros les recettes de la redevance élargie, qui seraient affectées à Radio France et France 5 en compensation. Plusieurs propositions s'attaquent à "l'asymétrie" réglementaire et fiscale entre les acteurs traditionnels de l'audiovisuel et les plateformes type Netflix ou Amazon, sachant que la future loi audiovisuelle devra également transposer la directive européenne dite SMA, qui leur impose un quota de 30% de programmes européens. L'accent est aussi mis sur la parité, avec l'objectif de "rendre paritaire la composition des commissions spécialisées du CNC" ou le renforcement des obligations de France Télévisions en la matière, "notamment en ce qui concerne les réalisateurs auxquels le groupe fait appel". sr/fpo/rh/cbn NETFLIX AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'Assemblée modifie le cadre d'ADP pour sa privatisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003225809.to0itybq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi la modification du régime juridique et du cahier des charges d'Aéroports de Paris, préalable à sa privatisation, à l'issue d'un débat où l'opposition est montée au créneau contre ce projet. Le projet de loi relatif à la croissance et la transformation des entreprises (Pacte) en débat à l'Assemblée entend lever les contraintes légales qui obligent l'État à détenir la majorité des parts d'ADP afin de pouvoir procéder à sa privatisation. "Nous voulons passer d'une logique de dividendes à une logique d'investissements dans l'avenir", a réaffirmé le ministre de l'Économie Bruno Le Maire à l'ouverture des débats. Le patron de Bercy a assuré que la future privatisation, qui prendra la forme d'une concession limitée à 70 ans "pour ne pas conférer un droit illimité à un acteur privé", sera encadrée par "un cahier des charges strict et contraignant. "Ainsi, faute d'accord entre l'État et ADP sur les redevances, l'État disposera d'un pouvoir de décision, c'est également l'État qui fixera les orientations sur le développement des aérodromes, c'est encore lui qui, faute d'accord, imposera la réalisation d'investissements nécessaires au service public aéroportuaire", a-t-il détaillé. Le produit des cessions d'actifs d'ADP doivent alimenter un fonds de 10 milliards d'euros destiné à financer l'innovation et à contribuer au désendettement de l'État. "C'est un choix stupide, un non-sens, une vision court-termiste" ont dénoncé des députés d'opposition de droite et de gauche. Ils ont fustigé un projet "dogmatique" et déraisonnable économiquement car ADP rapporte chaque année d'importants dividendes à l'Etat qui pourraient, selon eux, être réinvestis dans le fonds pour l'innovation, sans perte du contrôle de l'entreprise. "Si nous avons ce soir une coalition d'opposition entre la droite, la gauche, les insoumis et le PCF, c'est que nous avons tous le sentiment d'une grande braderie des biens de la nation", a résumé Philippe Gosselin (LR). Pour le député UDI-Agir Charles de Courson en revanche, la privatisation d'ADP "est nécessaire" car l'État est aujourd'hui incapable d'accompagner économiquement "son développement international". ADP est l'un des principaux groupes aéroportuaires mondiaux. Il bénéficie d'un droit d'exploitation exclusif des aéroports de Paris-Charles-de-Gaulle, Paris-Orly, Paris-Le Bourget, ainsi que de dix aérodromes en Île-de-France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 22:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG, quasi-gel des pensions: les retraités en appellent aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003174431.rqcdp685.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 200 retraités se sont rassemblés mercredi à Paris devant l'Assemblée nationale pour dénoncer la hausse de la CSG et le quasi-gel de leurs pensions, a constaté un journaliste de l'AFP. Des délégations venues de toute la France ont répondu à l'appel d'une intersyndicale (UCR-CGT, UCR-FO, UNAR-CFTC, UNIR CFE-CGC, FSU-Retraités, Solidaires, FGR, LSR et UNRPA) pour remettre aux députés une pétition - signée par plus de 200.000 personnes, selon ses promoteurs - réclamant l'annulation de "la hausse de la CSG pour tous" et une revalorisation des retraites. "Notre perte de pouvoir d'achat est énorme. Face à la colère des retraités, il faut une loi rectificative", a dit à l'AFP Jean-Pierre Floret, de l'UCR-CGT. "On en a assez d'être la variable d'ajustement", a dit de son côté Pascal Santoni (UCR-CGT également), partisan d'une "augmentation des pensions correspondant au coût de la vie". Les manifestants, qui dans un premier temps avaient espéré être reçus par le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, ont finalement remis leur pétition à des députés PCF, venus à leur rencontre devant le Palais Bourbon. "Leur pension, c'est leur argent, ils ont cotisé pour ça, et aujourd'hui on le leur prend, donc leur colère est juste", a déclaré Fabien Roussel, député (PCF) du Nord. Les députés communistes ont déposé une proposition de loi "pour garantir le pouvoir d'achat des retraités", qui "ne cesse" selon eux d'être "attaqué" depuis l'arrivée d'Emmanuel Macron. "Le gouvernement va tenter en 2019 une profonde transformation du système de retraite mettant en cause le principe de solidarité nationale et de droit à une vraie pension", a dénoncé aussi un de leurs porte-parole, Pierre Dharréville, dans un communiqué. Mi-septembre, 39 députés LREM ont demandé au Premier ministre Edouard Philippe d'exonérer davantage de retraités, jugeant la situation actuelle "injuste". Le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des allocations familiales en 2019 et 2020, bien en deçà de l'inflation attendue en 2018 (1,6%), une mesure inscrite dans le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 pour économiser 1,8 milliard d'euros. Cette annonce a été vécue par les retraités comme un nouveau coup dur, après le report d'octobre 2018 à janvier 2019 de la revalorisation des pensions et la hausse de 1,7 point de CSG (Contribution sociale généralisée) en janvier 2018, destinée à compenser la suppression des cotisations chômage et maladie du privé. Dans un geste à destination des plus modestes, le gouvernement a également promis d'exonérer de hausse quelque 350.000 foyers, un chiffre "dérisoire comparé" aux millions de personnes concernées, selon M. Santoni. Selon Bercy, près de 60% des retraités, soit 7,5 millions de personnes, sont concernés par la hausse de la CSG. Les 40% restants, exonérés de CSG ou soumis à la CSG à taux réduit (3,8%), ne sont pas touchés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don du sang: les députés suppriment une discrimination touchant les donneurs homosexuels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003173320.gjyb7cgh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission la fin d'une discrimination dans les dons du sang touchant les homosexuels, à l'occasion de l'examen d'une proposition de loi LR. La commission des Affaires sociales a adopté un amendement des socialistes, Hervé Saulignac en tête, alignant pour le don la durée d'abstinence des homosexuels sur celle s'appliquant aux hétérosexuels (quatre mois d'absence de relations avec plusieurs partenaires). "Pour tout homme donneur et toute femme donneuse, aucune distinction ne doit être faite en fonction du genre et sexe du ou des partenaires avec qui il ou elle aurait entretenu des relations sexuelles", stipule l'amendement adopté, similaire à un amendement LFI. Depuis juillet 2016, les hommes homosexuels peuvent théoriquement donner leur sang, geste qui leur était interdit depuis 1983 en raison des risques de transmission du sida. Mais cette possibilité est soumise à des conditions fixées par un arrêté du 5 avril 2016, notamment l'abstinence d'un an, qui doit être déclarée lors d'un entretien préalable. "Cet amendement va dans le bon sens" et, s'il est adopté en séance, "va mettre un terme à une stigmatisation des hommes gay et bi", s'est félicité auprès de l'AFP Joël Deumier, président de SOS Homophobie. "La loi doit retenir comme critère les comportements à risques et non des populations à risques", a-t-il ajouté. La proposition de loi "visant à la consolidation du modèle français du don du sang", portée par Damien Abad, prévoit aussi d'abaisser l'âge légal ouvrant droit au don du sang de 18 à 17 ans, âge fixé en commission pour s'aligner sur le droit européen. Le texte entendait en outre inciter davantage les dons en entreprise par les salariés, rappeler dans la loi les principes de sécurité, d'éthique et de gratuité du don du sang, et encore permettre de pouvoir inscrire sur la carte d'identité les éléments sur le groupe sanguin de la personne. Mais la majorité a rejeté toutes ces autres mesures. La proposition de loi réduite à deux articles sera examinée dans l'hémicycle le 11 octobre. Deux autres propositions LR, au menu de la même "niche", ont été rejetées par la même commission: l'une sur la création d'un répertoire des maladies rares ou orphelines, l'autre sur l'avenir de la santé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chlordécone: les députés LFI pour une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003172712.qh5keihq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de La France insoumise appellent de leurs voeux une commission d'enquête parlementaire pour faire toute la lumière sur "le scandale humain, sanitaire et écologique" du chlordécone dans les Antilles françaises, ont-ils indiqué mercredi en conférence de presse. Leur groupe ne souhaite cependant pas utiliser son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire) pour la création d'une telle commission. Selon ses membres, c'est à l'Assemblée de se saisir de leur proposition de résolution, pour tenter de répondre "aux nombreux points d'ombre", "pointer les responsabilités et proposer des mesures d'urgence pour indemniser les victimes et procéder à la décontamination des sols". Le chlordécone, pesticide longtemps utilisé aux Antilles pour combattre un insecte dévastant les bananeraies, est suspecté d'avoir des effets toxiques pour l'homme. Sa persistance dans les sols - jusqu'à sept siècles - et le risque de contamination des aliments ont justifié l'adoption en 2008 du Plan Chlordécone pour évaluer l'importance de la pollution et ses impacts. "Pourquoi la France a-t-elle attendu 1990 pour interdire le pesticide classé cancérogène en 1979 et banni des USA dès 1976? Pourquoi le chlordécone a-t-il bénéficié de dérogations pendant trois ans aux Antilles après son interdiction en métropole", questionnent notamment ces parlementaires, emmenés par Caroline Fiat, Ugo Bernalicis et Danièle Obono. Lors de son déplacement aux Antilles la semaine dernière, Emmanuel Macron a estimé que l'État devait "prendre sa part de responsabilité" dans cette pollution et "avancer sur le chemin de la réparation" de ses ravages. Mais il a aussi expliqué que "l'état des connaissance scientifiques (...) ne (permettait) pas de certifier" la dangerosité de la molécule pour la santé humaine, bien que l'on "présume le lien avec les naissances prématurées, les retards de développement cérébral et d'autres pathologies". Il ne serait donc "pas responsable de dire qu'il y a une réparation individuelle pour tous", mais il est en revanche "possible d'avancer davantage sur la question des maladies professionnelles pour les personnes particulièrement exposées à la molécule." "C'est l'ensemble de la population antillaise qui est concernée pas seulement les travailleurs", martèlent les députés LFI, demandant au gouvernement d'être "à la hauteur des enjeux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ultime feu vert de l'Assemblée au projet de loi Elan sur le logement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003171108.k57anpkl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son ultime feu vert au projet de loi Elan sur le logement qui vise, selon le gouvernement, à "construire plus, mieux et moins cher", mais reste l'objet de vives critiques dans l'opposition. Le texte, adopté par 129 voix contre 72, devra encore être soumis à un dernier vote du Sénat le 16 octobre pour être adopté définitivement par le Parlement. Voté dans les deux chambres avant l'été dans des versions différentes, il avait fait l'objet, il y a deux semaines, d'un compromis en commission mixte paritaire (CMP). Le ministre de la Cohésion des Territoires Jacques Mézard a vanté un projet "important" de "simplification" et "de clarté", notamment pour faciliter la construction et lutter "plus efficacement contre les fractures territoriales". Il est, dans sa version de compromis, "équilibré et consensuel", a-t-il affirmé. Mais, pour des raisons diverses, tous les groupes d'opposition ont voté contre ou se sont abstenus sur ce projet de loi Elan (Evolution du logement, de l'aménagement et du numérique). "S'il aurait pu être pire, il n'est pas bon pour autant", a notamment estimé Thibault Bazin (LR), expliquant l'opposition de son groupe à un projet "sans élan pour le logement, sans élan pour le territoire". Le groupe UDI-Agir, partagé entre contre et abstentions, a vu le compromis comme un "recul". Très critique, comme avant l'été, la gauche est à nouveau montée au créneau, dénonçant des "reculs" et "dérives" (François Pupponi, PS) et l'absence de "solutions" (Bénédicte Taurine, LFI). En pointe, le communiste Stéphane Peu a défendu en vain une motion de rejet pour "tirer une dernière fois la sonnette d'alarme" sur un texte "dangereux" qui remet en cause, selon lui, le modèle HLM et "bafoue" la mémoire de l'abbé Pierre, ce qu'a récusé le ministre. Les communistes et socialistes ont aussi fait savoir qu'ils entendaient déposer un recours devant le Conseil constitutionnel contre un volet polémique du texte, concernant les logements "accessibles" aux handicapés. La version de compromis prévoit que 20% des logements neufs (contre 10% initialement) devront être accessibles, les autres devant être "évolutifs" (adaptables rapidement). Le projet de loi vise aussi à limiter les recours contre les permis de construire et à accélérer les démarches en matière d'urbanisme. Il crée des incitations à la transformation de bureaux en logements. Il porte également une vaste réforme du logement social, sans toucher "aux fondamentaux de la loi SRU", a insisté le ministre, alors que la gauche dénonce l'atteinte à "un totem". Le gouvernement compte encourager la vente de logements HLM, et impose aux organismes gérant moins de 12.000 logements de faire partie d'un groupe d'organismes. Le texte contient aussi des mesures d'adaptation de la loi littoral, objet d'ultimes retouches en séance, une disposition également critiquée par la gauche. Il doit permettre de lutter contre l'habitat indigne et les marchands de sommeil, et encore renforce la réglementation concernant les plateformes de type Airbnb.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pancartes des Insoumis à l'Assemblée: rappel à l'ordre de Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003135314.xcywsaq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a fait un bref rappel à l'ordre mercredi aux membres du groupe Les Insoumis qui avaient brandi la veille dans l'hémicycle des pancartes disant "bon débarras" à l'ancien Premier ministre Manuel Valls. "Nos comportements dans l'hémicycle donnent l'image de la République et de la démocratie que nous voulons. C'est pourquoi dans cet hémicycle nous devons non seulement veiller à écouter respectueusement chacune et chacun des orateurs, parlementaires ou membres du gouvernement, mais nous devons aussi proscrire toute manifestation qui porte atteinte à la dignité de notre Assemblée", a déclaré le titulaire du perchoir, à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Alors que Manuel Valls, candidat à la mairie de Barcelone et démissionnaire de l'Assemblée, s'apprêtait mardi à poser sa dernière question au gouvernement, les élus LFI ont brandi des pancartes, ce qui est proscrit par le règlement de l'Assemblée. Des huissiers sont aussitôt venus saisir ces pancartes. "Je n'ai pas trouvé ça digne", a aussi déclaré M. Ferrand, mercredi devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand veut poursuivre la réforme de l'Assemblée, sans "l'obsession" d'économies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003133143.d9nmpi3p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a indiqué mercredi vouloir poursuivre la réforme de la "maison", initiée par son prédécesseur François de Rugy, mais sans "l'obsession" d'économies. "Commencer par l'aspect budgétaire ou les économies n'a aucun sens", a-t-il déclaré devant l'Association des journalistes parlementaires, demandant plutôt "quelles sont les grandes évolutions que doit connaître cette maison, sur le plan du fonctionnement, de la vie des personnels, du recours aux technologies contemporaines de manière renforcée?". D'autant, a ajouté le titulaire du "perchoir", que l'Assemblée est "très loin du gouffre" financier. Le projet de budget de l'institution pour 2019 atteint 568 millions d'euros (stable), qui seront financés à hauteur de quelque 518 millions par une dotation de l'État - montant inchangé depuis 2012 -, par des recettes propres (3 millions) et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée - qui se montent à plus de 200 millions d'euros. Depuis la présidence de Bernard Accoyer (2007-2012), "on en est à plusieurs centaines de millions d'euros d'économies, tout en préservant une fonction publique parlementaire de qualité et des réserves", a insisté le député du Finistère. Il a indiqué que le chantier sensible de la réforme du statut et des missions des fonctionnaires du Palais Bourbon serait toutefois repris en 2019, en vue d'un "certain nombre d'adaptations au fonctionnement d'aujourd'hui et de demain". L'organisation de cette fonction publique spécifique est "très en silo" et il existe "des enjeux de mobilité", a-t-il relevé. "Il faudrait être irresponsable pour vouloir porter atteinte à son niveau d'excellence", a-t-il souligné. Enfin, sans attendre l'aboutissement de la révision constitutionnelle, M. Ferrand entend revoir le règlement de l'Assemblée pour notamment prévoir que certaines "procédures formelles" soient "moins empesées".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 13:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le départ de Collomb, "pas une crise politique" selon Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003123808.nw2vyco5.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb ne s'apparente en rien à "une crise politique", a déclaré mercredi Emmanuel Macron durant le Conseil des ministres, selon le porte-parole du gouvernement. "Rien de ce qui se passe depuis 48 heures ne s'apparente à une crise politique. L'État fonctionne (...), le gouvernement est parfaitement à sa tâche", a déclaré le chef de l'État selon Benjamin Griveaux. Le porte-parole a précisé que la nomination d'un nouveau ministre de l'Intérieur était "une affaire de quelques jours". "Comme le prévoit la Constitution, le Premier ministre formulera des propositions" au chef de l'État, a déclaré M. Griveaux, pour qui d'ici là l'intérim assuré par Édouard Philippe est "parfaitement tenable". "Inutile d'effrayer nos concitoyens", a-t-il précisé, interrogé sur la sécurité des Français. Le porte-parole a refusé d'indiquer si ce remaniement allait être plus large qu'un simple remplacement poste par poste. Devant les ministres, Emmanuel Macron a estimé que cette démission était "un choix qui appartenait à Gérard Collomb". "Depuis la fin de l'été, il s'était tourné vers Lyon et vers les Lyonnais, et ce faisant il s'était placé lui-même dans la position de démissionner", a-t-il ajouté, cité par le porte-parole. Le chef de l'État a appelé les ministres à être "pleinement concentrés" sur leur tache. Gérard Collomb a quitté son poste juste avant le Conseil des ministres au cours d'une rapide passation de pouvoir avec le Premier ministre Édouard Philippe, qui assure l'intérim au ministère de l'Intérieur en attendant la nomination d'un successeur. "Chacun aurait préféré que les choses se passent différemment", a reconnu M. Griveaux, en précisant que la vie politique n'était "pas un long fleuve tranquille".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chenu (RN) dénonce "l'amateurisme" de l'exécutif et des ministres "pas solidaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003121400.sgd9l2at.html</link>
   <description><![CDATA[Sébastien Chenu, porte-parole des députés RN à l'Assemblée, a dénoncé mercredi "l'amateurisme" de l'exécutif et des ministres "pas solidaires", après la démission de Gérard Collomb du ministère de l'Intérieur. "Cette image d'amateurisme absolu, de débandade, ce n'est pas terrible pour la France", a estimé lors d'un point presse le député du Nord. "On sent des ministres qui ne sont pas solidaires avec les décisions qui sont prises. (L'ancien ministre de la Transition écologique) Nicolas Hulot l'a dit (...) Gérard Collomb est en train de nous dire plus ou moins la même chose. Il n'est plus en accord avec le président de la République" alors que "c'était quand même des personnalités vendues comme des piliers de la majorité", a souligné le responsable du Rassemblement national (RN, ex FN). "Le président, en déstabilisant lui-même beaucoup la fonction présidentielle, en l'abîmant, en se comportant mal (...) ouvre du coup une espèce d'espace de parole non contrôlée des uns et des autres", a estimé M. Chenu. Emmanuel Macron a réuni mercredi son Conseil des ministres sans Gérard Collomb dont le président a fini par accepter la démission dans la nuit, plongeant l'exécutif dans une nouvelle crise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 12:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départ Collomb: Ferrand "surpris" par la forme, mais "pas un drame"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003115929.rhryyag3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a reconnu mercredi avoir été "surpris" par la manière dont Gérard Collomb a rendu public son départ de l'Intérieur, tout en assurant que ce n'était "pas un drame" ni une "rupture" avec Emmanuel Macron. "C'est la manière, c'est la forme de rendre les choses publiques qui peut surprendre et, pour tout vous dire, ça m'a surpris", a-t-il confié lors d'une rencontre avec l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Pour autant, Richard Ferrand a récusé toute "crise gouvernementale" ou "rupture" entre Gérard Collomb et le président de la République. "On peut dire que c'est une rupture non conventionnelle, ce n'est ni un drame ni un épiphénomène", a résumé le président de l'Assemblée, en exprimant "son amitié et son admiration" pour Gérard Collomb, "maire bâtisseur extraordinaire et grand ministre de l'Intérieur". "Il a une histoire totalement connectée à sa ville de Lyon (...) Gérard Collomb revient aux Lyonnais, c'est-à-dire qu'il est fidèle en amour. Il est aussi fidèle au président de la République, à ce que nous avons porté ensemble naguère et par conséquent, c'est une nouvelle page de sa politique qui s'ouvre. Mais celle qui vient de se clore est parfaitement à son honneur", a estimé ce proche d'Emmanuel Macron. Interrogé à nouveau sur une éventuelle rupture entre l'ancien ministre d'État et le président, Richard Ferrand a balayé cette hypothèse. "Je ne le crois pas une seconde, parce que le compagnonnage, cela crée des liens humains, politiques mais aussi affectifs. Et je peux vous dire que ces liens-là qui existent entre nous, mais aussi entre le chef de l'État et Gérard Collomb, ne se sont nullement distendus". M. Ferrand a en outre réfuté tout isolement du chef de l'État, assurant qu'Emmanuel Macron était "proche et sensible aux réalités du terrain". "Je ne le sens absolument pas dans une situation d'isolement", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abus sexuels: Ferrand n'entend pas créer lui-même une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003113619.xw47x7rm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a fermé la porte mercredi à l'idée de créer lui-même une commission d'enquête parlementaire sur les abus sexuels dans l'Église en France, comme réclamé la veille par les députés socialistes. Un groupe de personnalités réunissant des religieux, d'ex-ministres, des avocats et des victimes a lancé ce week-end un appel pour une telle commission parlementaire afin de "faire la lumière sur le passé pour éviter qu'il ne se reproduise". Mardi, la cheffe de file des députés PS, Valérie Rabault, signataire de cet appel, a fait savoir qu'elle comptait demander à M. Ferrand de créer cette commission par ses pouvoirs propres, plutôt que d'utiliser son "droit de tirage" (une fois par session ordinaire pour chaque groupe). Il est "utile d'essayer de rassembler le plus largement possible" sur de tels sujets sensibles, selon son groupe. "Ben voyons!", a lancé M. Ferrand devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). "Que ceux qui lancent ces idées s'en saisissent jusqu'au bout", a-t-il ajouté, estimant que cette commission fait partie des sujets qui "donnent lieu à un certain jésuitisme". La plupart des groupes politiques à l'Assemblée - hormis LR - ne sont pas hostiles au principe d'une telle commission, mais aucun jusqu'alors n'est prêt à utiliser son "droit de tirage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 11:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR): "Macron n'est plus le maître des horloges"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181003074220.mhm2j08s.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron, dont les ministres annoncent eux-mêmes leur démission, "n'est plus le maître des horloges", a constaté mercredi Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains (LR) au Sénat qui voit dans le départ de Gérard Collomb le "symbole" du "divorce" avec les Français. "Macron n'est plus le maître des horloges. Il se laisse imposer le calendrier par ses ministres et il apprend leur démission par voie de presse. C'est une brisure à sa verticalité qui était en quelque sorte sa marque de fabrique", a déclaré M. Retailleau sur Public Sénat. "Ca résume aussi de façon presque paroxystique un divorce", "le divorce entre les Français et Emmanuel Macron". "Le divorce d'Emmanuel Macron avec les Français, c'est parce que sa politique est injuste et ne produit pas de résultats", a-t-il développé. Emmanuel Macron a fini par accepter dans la nuit la démission de Gérard Collomb, plongeant à nouveau l'exécutif dans la crise. C'est le Premier ministre Édouard Philippe qui va assurer l'intérim du ministre de l'Intérieur, parti à la reconquête de Lyon, "dans l'attente de la nomination de son successeur", selon l'Élysée. Cet intérim, "ça exprime tout simplement un vide". "Si le président de la République et le Premier ministre ne sont pas prêts, c'est parce qu'ils n'ont pas trouvé de candidat, le bon candidat, pour être ministre de l'Intérieur, et c'est quelque part assez grave", a jugé M. Retailleau. Le sénateur LR s'est dit "absolument stupéfait" de l'interview conjointe, au Figaro, de M. Collomb et de Georges Georges Képénékian, qui a démissionné mardi afin que le ministre démissionnaire puisse retrouver son fauteuil de maire de Lyon. Sur RTL, le député LR Eric Ciotti a jugé que "la démission de Gérard Collomb tradui(sait) une crise politique majeure". "Un député qui a quitté la majorité (Frédérique Dumas, NDLR) avait parlé de Titanic". "Là j'ai l'impression que le Titanic s'enfonce de plus en plus vite et que l'orchestre a arrêté de jouer", a-t-il dit, relevant que les trois ministres d'Etat nommés en 2017 par M. Macron - François Bayrou, Nicolas Hulot, Gérard Collomb - avaient quitté le gouvernement. bpa/el/pta RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Oct 2018 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un assouplissement de l'expérimentation des véhicules autonomes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002232625.w81dwcuh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir un assouplissement du cadre autorisant les expérimentations de véhicules autonomes, capables dans une plus ou moins grande mesure de se passer de conduite humaine, dans le cadre du projet de loi Pacte. Le texte ouvre notamment la possibilité de mener des expérimentations en l'absence d'un conducteur à l'intérieur du véhicule. De nombreux tests sont déjà menés sur les routes françaises, grâce à des autorisations ponctuelles sur certains tronçons, mais la législation impose pour l'instant la présence d'un opérateur à bord. Le texte précise également le régime de responsabilité civile et pénale, en prévoyant notamment que ce seront les titulaires d'autorisation, et non les conducteurs, qui seront responsables en cas d'accident en mode autonome. Alors que le projet initial rétablissait la responsabilité du conducteur dès que le système demandait qu'il reprenne le contrôle, les députés ont adopté deux amendements LR et LREM, avec l'aval du gouvernement, pour préciser que la responsabilité du conducteur n'est engagée, en cas d'accident, qu'après un délai de réaction nécessaire à la reprise en main du véhicule. Ce délai pourra être spécifique à chaque expérimentation, mais devra être défini et porté à la connaissance des conducteurs. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a jugé ces expérimentations "absolument nécessaires", parce que "les pays qui prendront de l'avance y gagneront beaucoup en terme industriel et en terme d'innovation". Mais, a-t-il ajouté, "on voit bien les problèmes fondamentaux que cela pose en terme de responsabilité" qui doit être définie le plus précisément possible. Les progrès technologiques permettront d'ici deux à trois ans des systèmes semi-autonomes autorisant le conducteur à ne plus regarder la route, dans des situations bien définies. PSA prévoit notamment de commercialiser autour de 2021-2023 ses premiers modèles permettant au conducteur de quitter la route des yeux. Et Renault table sur la commercialisation de 15 voitures semi-autonomes d'ici 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 23:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une nouvelle gouvernance de la Caisse des dépôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181002222708.v9rzyftt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir une nouvelle gouvernance de la Caisse des dépôts et consignation (CDC), avec notamment une composition modifiée de son conseil de surveillance, doté de prérogatives accrues. Les députés ont adopté un amendement au projet de loi Pacte qui porte le nombre de membres du conseil de surveillance à 16, contre 13 actuellement, dont 10 membres seront issus du Parlement ou désigné par lui (5 parlementaires et 5 personnalités qualifiées). Il était co-signé par les trois députés membres de la commission de surveillance de la CDC, Sophie Errante (LREM), Jacques Savatier (LREM) et Gilles Carrez (LR). Le texte du gouvernement prévoyait initialement de faire passer le nombre de membres du conseil de surveillance de 13 à 15, certains élus craignant que la nouvelle composition ne vienne "affaiblir le rôle du Parlement" en augmentant le nombre de membres nommés par Bercy. Avant le vote de l'amendement "de compromis", des élus ont ainsi formulé de "vives inquiétudes" pour la "vieille dame" qu'est la CDC, à l'instar du communiste Stéphane Peu, Valérie Rabault (PS) rappelant que c'est "le seul organe placé sous le contrôle du Parlement depuis 1816". Pour Charles de Courson (UDI-Agir), la direction du Trésor "n'a jamais digéré la loi de 1816". Celle-ci est née parce que "Napoléon a pillé les caisses publiques pour financer ses aventures guerrières" a-t-il affirmé, le Parlement devant "protéger l'épargne des Français" que "tout gouvernement est tenté de vouloir piller". "C'est vrai que dans l'année 1816 il y a des choses que je n'ai jamais digéré", lui a répondu dans un sourire le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, évoquant par exemple la suppression du droit au divorce. Mais "la création de la CDC je l'accueille avec enthousiasme", a-t-il ajouté, assurant que le texte constitue un "clair et franc renforcement" de la CDC qui "reste sous le plein et entier contrôle des Parlementaires" et "va devenir l'un des premiers pôles financiers publics au monde" notamment avec le rapprochement avec La Poste prévu par le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Oct 2018 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
