<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>SNCF: "favorables à l'esprit" les députés LR décideront de leur vote mardi (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410125346.0s0tp6pg.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, "favorables à l'esprit" de la réforme de la SNCF mais critiques de certains points, décideront de leur position de vote dans une semaine, a annoncé mardi leur chef de file, Christian Jacob. Clamant que son groupe "reste sur une ligne qui a toujours été la (sienne), favorable à l'ouverture à la concurrence, à l'esprit du texte", M. Jacob a repris lors d'une conférence de presse plusieurs bémols de son camp, comme l'idée que "l'ouverture à la concurrence se fait a minima, le statut (des cheminots), ils n'y touchent pas en réalité, sauf pour les nouveaux recrutés, ce qui était déjà largement le cas". "On calera notre position de vote mardi prochain, on veut aller au bout du débat", a ajouté l'élu de Seine-et-Marne sur cette réforme ferroviaire où l'opposition de LR est mise à l'épreuve. Les députés LR devraient s'entendre pour voter "pour" la réforme de la SNCF, ou "s'abstenir", avait estimé mercredi dernier Damien Abad, un des vice-présidents du parti qui, pour sa part, la votera. Un autre vice-président des Républicains, Guillaume Peltier, avait expliqué dès mi-mars qu'il ne la voterait pas car le projet du gouvernement ne s'attaque pas à la question du régime spécial de retraite des cheminots et ne s'engage pas clairement selon lui sur le maintien des "petites lignes" de trains. M. Jacob a aussi épinglé "les petites manoeuvres du gouvernent sur la forme", "encore hier (lundi) on nous sort des amendements au dernier moment pour court-circuiter et le conseil d'État et les parlementaires", "la semaine dernière c'étaient 18 amendements parce que le gouvernement, constatant que les mots d'ordre de grève étaient suivis, essayait de déminer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "hâte" des députés MoDem que les expulsions "aillent au bout, sans drame humain"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410125221.kj87gp33.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem ont "hâte" que les expulsions des occupants illégaux de la ZAD de Notre-Dame-des-Landes "aillent au bout, sans drame humain", alors que de violents heurts ont éclaté mardi avec les forces de l'ordre. Près de trois mois après l'abandon du projet d'aéroport, "sur le territoire, on a hâte de passer à autre chose, que cette expulsion aille au bout, sans drame humain", a déclaré lors d'un point presse la députée de Loire-Atlantique et porte-parole du parti centriste, Sarah El Haïry. "On a tous Sivens en tête", a-t-elle ajouté, en référence au militant écologiste Rémi Fraisse, tué par une grenade offensive lors d'affrontements sur le chantier du barrage de Sivens (Tarn) en 2014. "Les violences augmentent un peu sur le terrain par rapport à hier (lundi), il y a des blessés. Nos pensées vont aux forces de l'ordre", a ajouté cette élue dont la circonscription (la 5e de Loire-Atlantique) est "un trait d'union entre l'aéroport actuel et Notre-Dame-des-Landes". Plus les expulsions vont avancer cette semaine, "plus ça va être compliqué", a-t-elle prévenu, observant "des rapports de forces violents" avec les "ultras". "Il y a une vraie crainte de débordements sur Nantes et Rennes" des manifestations en soutien, a ajouté la porte-parole MoDem. "Certaines voix nous font le procès d'utiliser cette opération pour des raisons politiques", mais il n'en est rien selon Mme El Haïry: "Le calendrier était annoncé dès janvier, il a été respecté". Elle a évoqué une "évacuation très ciblée" et minutieusement préparée, avec des "notifications par huissiers et des propositions de relogement" systématiques. L'opération répond à l'engagement pris par Édouard Philippe d'éradiquer cette "zone de non droit" le 17 janvier, lorsqu'il a mis fin au projet d'aéroport de Notre-Dame-des-Landes. Les élus MoDem étaient favorables à cette décision.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur l'Eglise: "récupération" et "vision communautariste" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410121553.omqdby9i.html</link>
   <description><![CDATA["Récupération grossière" et "vision communautariste": le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a vivement critiqué mardi le discours d'Emmanuel Macron devant la Conférence des évêques, au cours duquel ce dernier a notamment déclaré vouloir "réparer" le lien "abîmé" entre l'Eglise et l'Etat. "Sur la forme, c'est de la récupération grossière: on n'est plus sur des ficelles, on est sur de la corde à noeuds", a déclaré l'élu de Seine-et-Marne lors d'une conférence de presse. "Il suffit de se souvenir des obsèques de Johnny Hallyday où il ne venait pas bénir le corps parce qu'il était président de la République et donc tenant de la laïcité et là, le discours qu'il fait aux évêques!". "Sur le fond, ça me gêne, c'est la vision du président de la République, une vision très communautariste de la société française", a poursuivi le responsable LR. Pour M. Jacob, c'est "un vrai dérapage sur la vision qu'on attend d'un président de la République", qui "s'adresse à tous les Français, quelles que soient leurs convictions religieuses, leurs sensibilités, mais cela ne peut pas être une addition de communautés différentes". Le sujet a été abordé lors de la réunion du groupe Les Républicains, à laquelle assistait le président du parti, Laurent Wauquiez. De son côté, Philippe Gosselin, député LR et membre de l'Entente parlementaire pour la famille, a salué dans l'intervention d'Emmanuel Macron "une position qu'on n'avait pas entendue depuis très longtemps et qui détonne dans le paysage". "Tout a été clair, sauf à vouloir absolument rentrer dans une polémique et j'entends bien un certain nombre de mouvements laïcs, voire laïcards, qui jouent un peu les vierges effarouchées", a-t-il jugé, devant la presse. "Mais je n'ai pas trop de naïveté: quand le président appelle les cathos à s'engager pour l'Europe, il peut y trouver un intérêt pour l'année prochaine. Quand il invite les cathos à s'intéresser à l'immigration, à ne pas avoir trop de certitudes sur la PMA et les questions de société... il y a peut-être une façon de préparer les esprits à des avancées", a ajouté cet élu de la Manche, qui fut l'une des figures de l'opposition parlementaire au mariage et à l'adoption pour les couples de même sexe. "C'est assez amusant de voir comment Jupiter s'estime peut-être au-dessus de Dieu en distribuant les bons ou les mauvais points!", a ajouté M. Gosselin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: les députés communistes brandissent un rail pour rappeler le gouvernement "à la réalité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410113814.uz1ur2sh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes ont ironisé mardi sur la création d'une société baptisée "Portion de chemin de fer" (PCF) en symbole de leur vive opposition à la réforme ferroviaire, l'un de leurs porte-parole brandissant un morceau de rail pour un "rappel à la réalité" au gouvernement. "J'ai amené avec moi un rail, un bout de ligne abandonné comme il en existe beaucoup trop dans notre pays et peut-être encore plus demain si la réforme du gouvernement devait aboutir", a déclaré le député Pierre Dharréville lors d'un point-presse, en tenant le morceau de métal. "En regardant ce bout de rail, nous nous sommes demandés si nous n'allions pas créer une société que nous pourrions appeler la société PCF, +Portion de chemin de fer+", a-t-il ironisé, martelant la volonté des élus de son groupe de "défendre le service public". Il a dénoncé un gouvernement qui à l'ouverture des débats à l'Assemblée lundi "n'a pas assumé le projet de fond de la réforme", notamment "la privatisation de toute une partie d'un service aujourd'hui assumé par une structure publique". Pour Sébastien Jumel, également porte-parole, Emmanuel Macron "poursuit l'écriture du dictionnaire de la pensée libérale", s'inscrivant dans les pas de Ronald Reagan ou Margaret Thatcher. Il "veut scalper les cheminots parce qu'il a mesuré à quel point la bataille du rail (...) était le symbole du scalp du modèle social français", du "socle de notre République qu'il protège", a-t-il affirmé. "Aujourd'hui, plus que jamais, nous réaffirmons que tous ceux qui luttent dans les hôpitaux, dans les Ehpad, dans les territoires oubliés de la République pour défendre l'économie rurale, pour défendre un projet d'enseignement supérieur (...) sont tous cheminots", a-t-il ajouté. Les députés PCF ont dénoncé à nouveau, comme ils l'avaient fait la veille, un amendement gouvernemental adopté pour acter le principe du changement de statut de la SNCF, y voyant "du jamais vu" et une "rupture avec l'esprit de la Constitution". Selon eux, malgré l'affirmation que les parts de la SNCF seront incessibles avec la nouvelle organisation, il y a derrière "une volonté d'augmenter le capital, ce qui n'est pas une cession d'actions mais conduit au même résultat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 11:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Religion: Macron "dans un engrenage dont le pays ne se sortirait pas" pour Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180410101645.uzjqpkz4.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a jugé mardi qu'Emmanuel Macron mettait "le doigt dans un engrenage dont le pays ne se sortirait pas", au lendemain du discours controversé d'Emmanuel Macron, qui a souhaité "réparer" le lien "abîmé" entre l'Eglise et l'Etat. "Nous n'acceptons pas l'intrusion de la religion dans le public. Le rôle du chef de l'Etat est d'être le gardien d'une séparation stricte car c'est ça qui rend la vie commune possible", a lancé le chef de file de la France Insoumise devant la presse. A ses yeux, le président de la République a "une façon quasi césariste de se présenter devant la société" et serait "en quelque sorte l'arbitre des religions", ce qui est "pure folie" car "on ne peut pas arbitrer entre les religions". "Il n'y a pas une religion en France, il y en a cinq", qui ont chacune leur "dogme" et voient dans les autres "une hérésie", a ajouté M. Mélenchon dans les couloirs du Palais Bourbon. Ainsi "le président de la République a mis le doigt dans un engrenage dont il ne pourra pas sortir et dont le pays ne se sortirait pas". "Les religions chez elle, l'Etat chez lui", a encore lancé l'élu des Bouches-du-Rhône, pour lequel "60% des citoyens de ce pays ne pratiquent aucune religion et commencent à être excédés de voir la place qu'occupent les religions dans le débat public. Nous sommes à la limite de la saturation". Et d'ajouter: "La laïcité n'est pas née d'un colloque en France, c'est trois siècles de guerre civile ouverte ou larvée. Il n'y a aucune raison de revenir là-dessus pour satisfaire à je ne sais quel caprice intellectuel du président de la République ou de démagogie communautariste". Dans un discours fleuve devant la Conférence des évêques lundi soir qui a provoqué une avalanche de réactions indignées à gauche dénonçant une atteinte au principe de laïcité, le président a affirmé vouloir "réparer" les liens entre l'Église et l'Etat à travers un "dialogue en vérité". "Un président de la République prétendant se désintéresser de l'Église et des catholiques manquerait à son devoir", a affirmé M. Macron, qui a aussi appelé les catholiques à "ne pas rester au seuil" de l'engagement politique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 10:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SNCF: Borne défend à l'Assemblée une réforme "impérative", rejette les "fantasmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180409151654.8eksivee.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Transports, Elisabeth Borne, a défendu lundi à l'Assemblée nationale une réforme "impérative" du système ferroviaire, plaidant pour un débat "délesté des fantasmes et des contre-vérités qui le polluent". "Si nous proposons à la Nation un nouveau pacte ferroviaire, c'est parce qu'une réforme du rail est impérative", a déclaré la ministre à l'ouverture des débats en première lecture sur le projet de réforme et au quatrième jour d'une grève des cheminots toujours très suivie. Devant un hémicycle peu garni, elle a mis en avant un diagnostic "aussi clair qu'alarmiste", avec un modèle économique qui "n'est plus soutenable, menacé par un endettement vertigineux". La dette est devenue selon Mme Borne le "boulet" de la SNCF. Pour la ministre, qui fut directrice de la stratégie du groupe ferroviaire entre 2002 et 2007, la réforme "urgente" a "pour seul objectif de mieux satisfaire, enfin, les attentes de nos concitoyens, en particulier pour leur transport du quotidien". Elle a récusé toute volonté du gouvernement de "passer en force", alors que le recours aux ordonnances sur certaines dispositions du texte a été critiqué, et assuré que la réforme n'était "pas contre les cheminots". Elle a souhaité "un dialogue sincère et constructif, délesté des fantasmes et des contre-vérités qui le polluent". "Cette réforme nous l'avons tous, ou presque, voulue et elle correspond à une décision prise lors du précédent quinquennat", a-t-elle aussi lancé aux députés de droite comme de gauche, voyant dans l'ouverture à la concurrence "un aiguillon stimulant". Ces propos ont suscité des exclamations des députés Insoumis, rappelés à l'ordre par le vice-président Hugues Renson (LREM) au "perchoir". Mme Borne a aussi récusé l'idée que la réforme organise "la casse du service public ferroviaire" ou qu'elle prépare "la privatisation rampante" de l'entreprise. Le gouvernement a prévu par le biais d'un nouvel amendement d'inscrire dans la loi le principe du changement de statut de la SNCF. Cet amendement prévoit qu'à compter du 1er janvier 2020, "la société nationale à capitaux publics SNCF et ses filiales constituent un groupe public unifié" soumis "aux dispositions du code de commerce relatives aux sociétés anonymes" et au capital "intégralement détenu par l'État". La SNCF est actuellement composée de trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic): SNCF (la direction), SNCF Mobilités (les trains) et SNCF Réseau (les rails). Avec la nouvelle organisation, l'État sera détenteur de la totalité du capital de la SNCF, dont les titres seront incessibles, et la SNCF sera détentrice de la totalité des titres de SNCF Réseau et SNCF Mobilités, sans possibilité de les céder. La ministre s'exprimait alors que non loin de là, plusieurs centaines de cheminots et sympathisants, dont des députés communistes et Insoumis, s'étaient rassemblés sur l'esplanade des Invalides pour défendre "l'avenir du service public ferroviaire".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la SNCF: plusieurs centaines de manifestants à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180409141949.ra47gx10.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes se sont rassemblées lundi après-midi à Paris sur l'esplanade des Invalides, non loin de l'Assemblée nationale, puis au pied de la Tour Eiffel, pour défendre "l'avenir du service public ferroviaire", peu avant le début du débat dans l'Hémicycle sur cette réforme qu'ils contestent. Massés à proximité de la rue de l'Université bloquée par la police, les cheminots et sympathisants multipliaient les explosions de pétards et usaient de sirènes pour se faire entendre des députés, dans un festival de fumigènes. L'examen du texte en séance plénière est prévu à partir de 16h00, alors que le bras de fer entre les syndicats et le gouvernement se poursuit, au quatrième jour d'une grève toujours très suivie. L'ambiance restait cependant bon enfant, tandis que la pluie tombait en continu sur les cheminots, chasubles aux couleurs de leurs syndicats (CGT, Unsa, Sud, CFDT, FO) sur le dos et drapeaux en main. "Cheminots en colère on va pas se laisser faire !" ou "ça va péter !", scandaient des cheminots CGT de Montparnasse devant une banderole "emploi, salaire, protection sociale, statut, unicité de la SNCF", avec la tour Eiffel en arrière-plan. Après des prises de parole pour défendre "l'avenir du service public ferroviaire", le "maintien des garanties sociales" et demander "l'ouverture de négociations sérieuses" avec le gouvernement, un groupe de manifestants est parti dans une direction opposée à l'Assemblée. D'autres ont ensuite joué au chat et à la souris avec les forces de l'ordre pour partir à leur tour en manifestation sauvage, dans un cortège coloré de drapeaux CGT, Sud et FO. Les deux groupes - environ 300 personnes selon un journaliste de l'AFP - se sont finalement retrouvés sur le Champ-de-Mars et ont craqué des fumigènes au pied de la Tour Eiffel. Ils se sont ensuite dirigés vers la place du Trocadéro, toujours dans une ambiance bon enfant. Brandissant un drapeau CGT sur l'esplanade des Invalides, Vincent, aiguilleur en grève dans les Yvelines, est venu protester contre "la casse du service public" et "l'hypocrisie" du gouvernement qui, en voulant faire de la SNCF une société anonyme, "veut privatiser" l'entreprise ferroviaire malgré ses démentis. Concernant le niveau de mobilisation, "on pourrait toujours faire plus" mais "il y avait plus de monde en AG ce matin que la semaine dernière". "On va pas lâcher, c'est sûr", a-t-il affirmé à l'AFP. Quelques étudiants, agents de la RATP et militants du secteur de l'énergie étaient aussi présents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Riester: l'Etat doit reprendre "en très grande majorité" la dette de la SNCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180408152814.sp5vs17r.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat doit reprendre "en très grande majorité" la dette de la SNCF, et "le plus tôt sera le mieux" pour l'annoncer, a estimé dimanche Franck Riester, président du parti Agir. "Il faut (que le gouvernement) s'exprime sur la dette", "le plus tôt sera le mieux", a déclaré M. Riester lors du Forum Radio J. "J'estime que l'Etat doit reprendre en très grande majorité cette dette". "Il y a une partie de la dette qui est liée à du fonctionnement, et une partie aux investissements lourds qu'a voulus l'Etat, par exemple les lignes TGV, et qui ne peut pas être imputée simplement à la SNCF", a développé le député de Seine-et-Marne. "C'est un engagement fort pour expliquer aux différents acteurs que cette réforme c'est pas moins de transport ferroviaire, mais plus de transport ferroviaire". "Il faut avoir une ambition pour le transport ferroviaire dans ce pays et elle ne peut pas aller avec une dette qui plombe l'entreprise", a ajouté M. Riester. "Vu l'état des discussions, vu l'état de blocage quand même d'un certain nombre d'organisation syndicales, il est important que le gouvernement sorte du bois concernant la reprise de la dette", a-t-il dit. Edouard Philippe s'est dit jeudi "ouvert" à une reprise d'une partie de la lourde dette de la SNCF, mais avec des "contreparties" qui soient "extrêmement claires". Le gestionnaire des infrastructures ferroviaires françaises, rebaptisé SNCF Réseau en 2015, a accumulé 47 milliards d'euros de dette. Une somme à laquelle il convient d'ajouter huit milliards d'endettement de SNCF Mobilités, entité du groupe public chargée de la circulation des trains. Par ailleurs, M. Riester, exclu des Républicains (LR) après avoir fondé le parti Agir (ex-"constructifs"), a jugé l'attitude de LR "pas à la hauteur des enjeux", dénonçant, sur le dossier de la SNCF, des "députés qui n'ont pas de mots assez durs alors qu'ils devraient accompagner ces réformes qu'on a toujours appelées de nos voeux et que nous n'avons jamais eu le courage de mettre en oeuvre".]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Isère: une chaîne humaine contre la privatisation des barrages hydroélectriques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180408150550.ny9in8qi.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes ont constitué dimanche une chaîne humaine près d'un barrage de l'Isère pour protester contre l'ouverture à la concurrence d'une partie du parc hydroélectrique français, envisagée par le gouvernement dès 2018. Réunis à l'initiative du Parti communiste, élus locaux, syndicats et sympathisants se sont alignés vers 14H00 sur un pont surplombant le barrage du Sautet, à Corps, pour s'ériger symboliquement contre une "logique libérale" qu'ils jugent "contraire à l'intérêt général". "Non à la privatisation de l'hydroélectricité" et "Non à la privatisation des barrages", pouvait-on lire sur deux grandes banderoles déployées sur les barrières de sécurité du pont, tandis qu'un rassemblement semblable se tenait au même moment dans l'Indre. "Nous lançons un appel à la mise sous protection publique et citoyenne de tous les barrages en France. La logique dans laquelle le gouvernement s'engage risque de conduire à la privatisation de cette ressource utile à la transition écologique", a souligné le secrétaire national du PCF Pierre Laurent. Début janvier, le gouvernement Macron a transmis à l'UE une liste de 150 ouvrages hydroélectriques - sur les 400 du parc français - pouvant être ouverts à la concurrence d'ici à 2022. Parmi eux les barrages alpins de Lac Mort, Drac amont, Beaufortain et Super Bissorte pourraient être les premiers proposés à un rachat dès 2018. Les manifestants reprochent au gouvernement d'avoir cédé en catimini à une injonction de l'Union Européenne, qui fait pression sur la France depuis plusieurs années pour que soit mis un terme au monopole historique d'EDF. "L'injonction de l'UE se base sur un argument qui ne tient plus car ce monopole s'affaisse un peu plus chaque année. Dès lors, pourquoi la France engage-t-elle cette ouverture alors qu'elle a auparavant toujours résisté ?", s'interroge Fabrice Coudour, secrétaire général CGT Energie Savoie. Le responsable syndical, qui prédit des "dommages collatéraux" dans divers secteurs comme le tourisme, souligne l'importance de manoeuvrer dans "une logique de défense des concessions au travers des Services d'intérêt généraux (SIG)". "On veut disséminer ce patrimoine dans les mains d'opérateurs privés qui auront d'autres objectifs, et notamment ceux d'engranger des profits", déplore Pierre Laurent, rappelant que l'Etat "a beaucoup d'argent à faire" car "ces barrages sont aujourd'hui largement amortis". Auteure en 2013 d'un rapport parlementaire sur les concessions hydroélectriques, la député PS Marie-Noëlle Battistel constate de son côté le "manque de réciprocité" dans la plupart des autres pays européens, qui "se sont organisés pour échapper à cette mise en concurrence". "Une situation de monopole en amont n'empêche pas l'ouverture du marché à l'aval", insiste-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 15:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Rugy (LREM) veut des "amendements", reste flou sur la proportionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180408131026.jh37gupc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (La République en marche) a dit souhaiter dimanche des "amendements" au projet de réforme des institutions dévoilé par le gouvernement, sans s'exprimer clairement sur le niveau de la proportionnelle. "Oui, je souhaite que sur un certain nombre de points il y ait des amendements, et il y en aura", a déclaré M. de Rugy au Grand Jury RTL-Figaro-LCI. L'exécutif, qui a annoncé ses arbitrages mercredi, veut notamment un tiers de parlementaires en moins et 15% de proportionnelle aux élections législatives. Sur ce dernier point, le président du MoDem François Bayrou, allié de La République en marche, juge ce niveau insuffisant. "Pendant la campagne présidentielle Emmanuel Macron avait parlé d'une dose de la proportionnelle. Il n'avait pas dit à quel niveau", a noté M. de Rugy. 15%, "c'est la mise en oeuvre de l'engagement. On peut toujours discuter du niveau". "Ca ferait une soixantaine de sièges dans une Assemblée de 400 députés. C'est quand même ça le plus important", a-t-il jugé. "Sur la proportionnelle, il y en aura sûrement, des amendements. Après, c'est normal qu'on discute et qu'il y ait un point d'équilibre qui se trouve", a-t-il ajouté. "Le Premier ministre, lorsqu'il a fait des consultations avec les partis politiques, avait parlé d'une fourchette entre 10 et 25. Là c'est 15, on est à peu près entre les deux", a poursuivi M. de Rugy, sans jamais clairement indiquer quel niveau de proportionnelle avait sa préférence. En janvier, le président de l'Assemblée prônait 100 députés élus à la proportionnelle sur une Assemblée de 400 membres, soit 25%. Début 2017, alors candidat à la primaire organisée par le PS, il plaidait pour une proportionnelle intégrale dans un scrutin régionalisé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la SNCF: "On ne peut pas compter sur la négociation" (Rugy, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180408122409.pj6owpet.html</link>
   <description><![CDATA["On ne peut pas compter sur la négociation" dans la réforme de la SNCF, a estimé dimanche le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (La République en marche), en mettant en cause l'attitude de certains syndicats, particulièrement la CGT. "La porte est toujours ouverte pour la négociation, mais ce que nous savions avant, et ce qui se confirme aujourd'hui, c'est que de toute façon, pour mener une réforme comme celle-là, on ne peut pas compter sur la négociation", a déclaré M. de Rugy lors du "Grand jury RTL-Le Figaro-LCI". "Il y a un certain nombre d'acteurs syndicaux, qui ne s'en cachent pas d'ailleurs, le principal syndicat de la SNCF, la CGT, qui a toujours refusé de négocier", a poursuivi le député de Loire-Atlantique. "Ca sert toujours de discuter sur, par exemple, la question du statut des cheminots" et ses "modalités", mais "le fait que les nouveaux agents de la SNCF recrutés demain ne seront plus recrutés sous ce statut, ça, ce n'est pas négociable", a réaffirmé M. de Rugy. "Le coeur de cette réforme, c'est l'ouverture à la concurrence, qui a été repoussée pendant des années alors que tout le monde sait que c'était utile". "Quand vous avez une société ,quelle qu'elle soit, en situation de monopole, au bout d'un certain temps il y a de la sclérose. Au bout d'un certain temps, on ne fait plus preuve de beaucoup d'imagination parce qu'on n'est pas stimulés par d'autres concurrents. C'est comme ça dans tous les secteurs de la vie économique", a affirmé M. de Rugy. "La privatisation, ça voudrait dire vendre la SNCF à des investisseurs privés, mettre la SNCF en Bourse. Vous avez remarqué que ce n'est pas le cas. D'ailleurs je crois que si c'était le cas il n'y a pas grand monde qui voudrait acheter une société avec autant de dettes", a ajouté M. de Rugy. Pour le président de l'Assemblée, "il faudra une reprise de la dette" et il faudra que le gouvernement "dise de quel montant, il y aura une reprise de la dette comme ça s'est fait en Allemagne. Mais il faut qu'avant, la réforme soit votée".]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Apr 2018 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés LREM dénoncent "postures" et "jeux de pouvoir" contre la réforme des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180407220314.g8rnaihs.html</link>
   <description><![CDATA[Sept députés de La République en Marche ont dénoncé dans le Journal du Dimanche les "postures" et les "jeux de pouvoir" contre la réforme des institutions, s'en prenant particulièrement à l'opposition des parlementaires LR et du président du Sénat Gérard Larcher. "A l'idée d'une salutaire limitation dans le temps du cumul des mandats et d'une réduction du nombre de parlementaires, les conservateurs gémissent, le président (du Sénat) Larcher s'indigne et menace de l'empêcher", regrettent les signataires du texte, Florian Bachelier, Danièle Hérin, Pacôme Rupin, Hervé Berville, Gilles Le Gendre, Gabriel Attal et Laetitia Avia. "Que faut-il comprendre lorsque les parlementaires LR feignent de s'émouvoir de cette réduction quand François Fillon lui-même l'avait inscrite dans son programme au printemps dernier? Quelle image les parlementaires renvoient-ils lorsqu'ils disent aujourd'hui l'inverse de ce qu'ils déclamaient sous la mandature précédente? Que peuvent penser nos concitoyens lorsque la représentation nationale préfère se perdre en jeux de pouvoirs plutôt que de s'atteler à la tâche pour analyser et proposer?", accusent-ils. Assurant ne voir dans les opposants à la réforme "qu'un bataillon de professionnels déconnectés des territoires et des mutations du monde et qui n'ont pas entendu le message fort et clair adressé par les électeurs" en 2017, les élus appellent le Parlement à regagner sa "crédibilité, plutôt que de "choisir un cynisme de caste". "Le monde change et son cours s'accélère: nous n'avons plus le temps ni les moyens de nous limiter à construire des arrangements entre 'amis' pour de funestes carrières", concluent-ils, entendant "prouver par (leur) action que le mandat politique n'est ni une profession ni une carrière mais un temps de (leur) vie pour servir une cause bien plus grande que (leurs) trajectoires individuelles et celles de (leurs) 'amis'". chr/leb/ct ASSURANT]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi asile-immigration: les grandes lignes des amendements adoptés en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180407083617.y0w492lm.html</link>
   <description><![CDATA[Rétention, hébergement... voici les grandes lignes des amendements adoptés en commission des Lois sur le projet de loi "asile-immigration", dont l'examen s'est achevé vendredi soir. Les débats en séance à l'Assemblée nationale auront lieu à partir du 16 avril - RETENTION - la rétention administrative est portée à un maximum de 90 jours (et non plus 135 jours, comme le voulait le gouvernement), avec le séquençage suivant: une première phase de 30 jours, prolongeable une fois de 30 jours, notamment lorsque l'administration estime que le "laissez-passer" nécessaire à l'expulsion interviendra "à bref délai", puis deux "rebonds" de 15 jours en cas d'obstruction à l'éloignement. - les députés n'ont pas interdit la rétention des famille et des mineurs, qui fait des remous jusque dans la majorité. Toutefois, un amendement prévoit une prise en compte de l'"état de vulnérabilité" avant tout placement en rétention. - Les députés ont raboté une loi adoptée en mars facilitant le placement en rétention des "dublinés" (dépendants d'un autre pays européen où ils sont enregistrés). Le délai de recours contre les transferts revient ainsi à 15 jours (au lieu de 7), et la rétention ne peut plus découler du refus de donner ses empreintes ou de la dissimulation d'informations sur le parcours migratoire ou la situation familiale notamment. Les députés avaient accepté de voter cette loi en mars, convaincus par le gouvernement de l'urgence du texte, à la condition expresse de pouvoir détricoter les mesures les plus dures dans la loi "asile et immigration". - PROTECTION - A l'instar des jeunes filles, les jeunes garçons pourront invoquer la protection de l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) s'ils courent "un risque de mutilation sexuelle" de nature à les rendre stériles. - les pays persécutant les homosexuels ne pourront plus être considérés comme d'origine sûre. Cela place sur la sellette plusieurs des seize pays de la liste actuelle: Sénégal, Inde, Ghana... - Les personnes étrangères victimes de violences conjugales ou familiales ou menacées de mariage forcé pourront obtenir de plein droit le renouvellement de leur carte de séjour temporaire dès lors que la victime a porté plainte contre l'auteur des faits. - DEMANDE D'ASILE - Des garanties viennent sécuriser la procédure, notamment pour s'assurer que le demandeur d'asile a bien reçu les notifications de l'Ofpra (qui pourront désormais être envoyées "par tout moyen", notamment électronique). A la Cour d'appel (CNDA), l'usage de la videoaudience sera encadré avec la présence, si nécessaire, d'un traducteur, et une exigence de "qualité" de la communication audiovisuelle. - HEBERGEMENT - Une possibilité de mise à l'abri est prévue pour les étrangers "n'ayant pas encore pu enregistrer" leur demande d'asile. C'est en fait l'inscription dans la loi du dispositif que l'Etat est en train de mettre en place en Ile-de-France et dans le Nord avec les CAES (centres d'accueil et d'examen des situations), pour coupler hébergement et contrôle de la situation administrative. - Les demandeurs d'asile pourront se voir affecter une région de résidence, comme le veut le gouvernement, mais avec des bémols: cette "orientation directive" ne pourra avoir lieu qu'"en cas d'afflux" ponctuel, et il y aura des autorisations temporaires de sortie. Pour les réfugiés, le choix du lieu d'hébergement devra tenir compte des liens familiaux déjà existants sur place. Les députés ont renvoyé en séance les amendements prévoyant d'ouvrir le marché du travail aux demandeurs d'asile dès six mois après le dépôt de la demande, pour se donner le temps de les retravailler. - CONTROLES AUX FRONTIERES - Les mineurs devront bénéficier d'une "attention particulière", en tant que "personnes vulnérables", lorsqu'ils se font refouler aux frontières. - Un périmètre sera défini "dans lequel peuvent être prononcés les refus d'entrée" en cas de rétablissement des contrôles aux frontières terrestres à l'intérieur de l'espace de Schengen.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 08:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'autre bataille du rail commence lundi à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180407070030.85j40co8.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de réforme ferroviaire sera à partir de lundi sur les rails de l'Assemblée, entre une gauche en grande partie mobilisée au diapason des cheminots en grève, et une droite à la ligne en zig-zag. Le coup d'envoi des débats aura lieu au second jour d'une nouvelle séquence de mobilisation à la SNCF. Cela devrait mettre l'Assemblée un peu plus sous tension, alors que les Français sont partagés sur la grève. CGT-cheminots et Sud-Rail ont appelé à un rassemblement en début d'après-midi aux abords du Palais Bourbon. Les échanges dans l'hémicycle doivent durer jusqu'à jeudi soir, sur quelque 300 amendements, avant un vote sur l'ensemble du projet de loi "pour un nouveau pacte ferroviaire" le 17 avril. Pour "garantir un fonctionnement efficace, de qualité de la SNCF et de l'ensemble du monde ferroviaire dans les années qui viennent", selon les mots du Premier ministre, il est prévu de transformer la SNCF en société anonyme, fixer le calendrier de l'ouverture à la concurrence prévue au niveau européen, et supprimer l'embauche au statut dans l'entreprise historique. L'intersyndicale CGT-Unsa-SUD-CFDT, furieuse des dernières réunions au ministère des Transports, réclame une "autre réforme ferroviaire", notamment sur l'organisation de la production, la concurrence et les "droits sociaux des cheminots". Des députés principalement de gauche vont se faire le relais de certaines de ces revendications. Au-delà, les communistes entendent livrer "combat" contre la réforme au nom de la défense des usagers et des territoires, et veulent "rétablir certaines vérités", dans ce qui est aussi une bataille d'opinion et de chiffres. Les Insoumis proposent un "modèle ferroviaire de l'avenir : une entreprise intégrée, présente sur tout le territoire, accessible à tous". A la clé, des séries d'amendements contre la transformation juridique de la SNCF et pour le maintien du statut pour les nouveaux embauchés. Ces députés posent aussi la question de la dette de la SNCF, des annonces étant attendues dans les prochains jours. Les socialistes défendent certains de ces points car l'ouverture à la concurrence, validée sous le quinquennat précédent, ne nécessite pas selon eux de modifier le statut des cheminots ou de l'entreprise. Mais ils ne seront pas de la construction d'un "rapport de force extrêmement large", recherché par certains plus à gauche, dans cette séquence sociale qui déborde la SNCF. "Le mouvement social, ce n'est pas le congrès de réunification des gauches", a cinglé Olivier Faure, numéro un du PS et encore patron de groupe à l'Assemblée. - Cartes sur table - Pour accélérer la réforme, le projet de loi prévoyait initialement une habilitation du gouvernement à légiférer par ordonnances sur les principaux points. Deux mois de concertation ont été ouverts début mars, et la ministre des Transports Elisabeth Borne a lâché un peu de lest la semaine dernière, peu avant le début du mouvement de grève. En particulier, le détail des dispositions sur la concurrence a été ajouté dans le projet de loi, via des amendements votés en commission dans des conditions d'examen assez baroques. D'autres mesures pourraient être déclinées dans l'hémicycle. Comme d'autres groupes, le chef de file des députés LR Christian Jacob demande que le gouvernement mette cartes sur table et "retire les ordonnances". La droite est en position inconfortable, soutenant le fond de la réforme, mais déplorant qu'elle ne touche pas les retraites des cheminots ou ne garantisse pas "la survie des petites lignes". Le groupe LR, partagé, devrait in fine décider de voter pour ou s'abstenir. Les UDI-Agir soutiennent déjà la majorité LREM-MoDem. Alors qu'il s'agit de trouver le bon ton, le chef de file des "marcheurs" Richard Ferrand a appelé ses troupes à aller "voir les cheminots" pour faire la pédagogie de la réforme et aussi marquer "respect" et "considération". La ministre Transports Elisabeth Borne martèle que la privatisation est "un fantasme", que "jamais" elle n'a mis ou mettra "en cause les cheminots". Emmanuel Macron lui-même est sorti jeudi de sa réserve, évoquant des "protestations tout à fait légitimes" qui nécessitent "des explications"... mais "ne doivent pas empêcher le gouvernement de gouverner". L'adoption définitive du projet de loi est souhaitée avant l'été.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions : pour l'exécutif, le casse-tête d'un redécoupage électoral inédit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180407070025.w91ezxma.html</link>
   <description><![CDATA[Conséquence de la réforme des institutions annoncée cette semaine, le redécoupage de la carte électorale des législatives s'annonce comme un casse-tête pour l'exécutif, avec potentiellement 234 des 577 circonscriptions actuelles de l'Assemblée nationale à supprimer. "L'ampleur du redécoupage que l'on va faire n'a jamais été atteinte", reconnaît une source gouvernementale. Avec 30 % de députés en moins, selon le scénario actuellement retenu même si contesté par la droite, il y aura mathématiquement 173 sièges supprimés. A cela, il convient d'ajouter 60 ou 61 députés élus à la proportionnelle, qui ne seraient plus choisis dans des circonscriptions géographiques. Au total, c'est 40 % des circonscriptions actuelles qui pourraient disparaître, un big bang sans précédent. "Je n'ai jamais vu une opération de ce type, c'est demander à sa propre majorité aujourd'hui de se faire hara kiri", relève l'ancien député UMP Alain Marleix, à la manoeuvre lors du redécoupage de 2010. Ces dernières semaines, à l'Elysée, à Matignon, mais aussi au ministère de l'Intérieur -chargé des élections- des proches conseillers d'Emmanuel Macron, Edouard Philippe et Gérard Collomb ont commencé à plancher sur les scénarios. L'équation est d'autant plus compliquée qu'à la suite des tractations avec l'opposition, l'exécutif va sauvegarder le principe d'un député minimum par département. Les départements les moins peuplés comme la Lozère (80.000 habitants) auront donc toujours un élu quand des "super-circonscriptions" de 250.000 habitants vont émerger. De quoi faire tiquer le Conseil constitutionnel, dont la jurisprudence rappelle que la répartition des sièges à l'Assemblée doit se faire sur "des bases essentiellement démographiques" pour respecter l'égalité devant le suffrage. En 2010, la règle d'un député pour 125.000 habitants avait prévalu. "Le Conseil constitutionnel dira qu'il faut respecter les principes", prédit le constitutionnaliste Dominique Chagnollaud, qui avait supervisé le précédent redécoupage et critique les "effets induits déments" et les "situations absurdes" de celui qui s'annonce. "Toutes les jurisprudences du Conseil constitutionnel ne pourront pas être respectées. Il y aura un boulot à faire avec eux", reconnaît un des conseillers qui planche sur le sujet. - "Un salaud pour la vie" - Qui seront les victimes du coup de ciseau ? Sont notamment sur la sellette les circonscriptions des Français de l'étranger, les plus récemment créées. "Il faut que l'on fasse un bilan. Quelle est la pertinence d'avoir des circonscriptions aussi grandes géographiquement où la participation est de 5 ou 10% ?", souligne la source gouvernementale. "Ca m'étonnerait qu'elles disparaissent parce qu'elles sont toutes Macron !", nuance M. Marleix. Le projet de redécoupage de l'exécutif devra être soumis à une commission indépendante - dite "commission de l'article 25" - composée de six membres : un représentant du Conseil d'Etat, de la Cour de Cassation et de la Cour des comptes, ainsi que trois personnalités qualifiées nommées respectivement par le président de la République, le président de l'Assemblée nationale et celui du Sénat. Cette commission est présidée par Christian Vigouroux, un ancien directeur de cabinet de Christiane Taubira nommé discrètement à cette fonction par François Hollande... entre les deux tours de la présidentielle de 2017. Si le gouvernement devrait comme en 2010 procéder par ordonnances, le Conseil d'Etat et le Conseil constitutionnel doivent également être saisis. Les coupes risquent en tout cas de jeter un froid entre Emmanuel Macron et l'opposition. "Chaque fois il y a un procès d'intention pour celui qui découpe", résume M. Marleix. Cela pourrait grincer aussi au sein de la majorité. En ce sens, le calendrier du redécoupage n'est "pas tranché", car "il y a deux doctrines", prédit un parlementaire LREM. "Si vous redécoupez maintenant ça laisse la possibilité à certains élus, notamment parlementaires, de se retourner vers les municipales (de 2020). Par contre, vous aurez peut-être des parlementaires qui vont se chamailler autour de la circonscription du voisin", souligne-t-il, en ajoutant qu'attendre "crée un moyen de pression" pour "stabiliser" les troupes. Un redécoupage laisse quoiqu'il arrive des cicatrices. Alain Marleix raconte ainsi être toujours accueilli froidement en Lozère, devenu avec la Creuse le seul département de métropole comptant un seul député. "Ils n'ont pas oublié. Je suis un salaud pour la vie chez les Lozériens", soupire-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
