<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Abattoirs: 1ère visite "inopinée" mais "satisfaisante" de la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509152234.gsh04nra.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés membres de la commission d'enquête parlementaire sur les abattoirs ont fait lundi une visite "inopinée", à Feignies, près de Maubeuge (Nord), où la situation a été jugée "satisfaisante", selon un communiqué. A 04H30, le président Olivier Falorni (membre du groupe à dominante PRG), le rapporteur Jean-Yves Caullet (PS), accompagnés de Thierry Lazaro (LR) et Christophe Bouillon (PS), se sont rendus dans cet abattoir "spécialisé dans le bovin" et "correspondant à un type d'établissement de taille industrielle, de construction récente et en gestion privée" que la commission souhaitait expertiser. Ils ont pu "s'assurer que les règles en matière de bien-être animal étaient respectées dans cet établissement, tant pour l'amenée des animaux que pour l'étourdissement et la mise à mort", est-il indiqué. Mais "cette situation satisfaisante n'enlève rien à la réalité des situations inacceptables constatées par les lanceurs d'alerte et qui ont justifié la création de la commission d'enquête", selon le communiqué. La commission prévient qu'elle fera d'autres visites inopinées "dans les semaines à venir dans des établissements de types différents, afin d'avoir la vision la plus complète possible des réalités du terrain". La commission d'enquête parlementaire "sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français" a été créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Elen Debost (EELV) accuse Denis Baupin de plusieurs mois de SMS à caractère sexuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509151936.el83ck0y.html</link>
   <description><![CDATA[Elen Debost, adjointe au maire du Mans, secrétaire régionale EELV, a réitéré, dans un entretien accordé lundi à l'AFP, ses accusations selon lesquelles le député écologiste Denis Baupin lui a envoyé pendant plusieurs mois des SMS à caractère sexuel en 2011, ce que M. Baupin a contesté. M. Baupin a démissionné lundi de son poste de vice-président de l'Assemblée nationale quelques heures après avoir été mis en cause par des élues écologistes pour "harcèlement" ou "agression sexuelle". Émanant de témoignages de huit victimes, les révélations de ces faits présumés, couverts pour la plupart par la prescription, ont été publiées lundi matin par Mediapart et France Inter. "Ça remonte à 2011, au moment des désignations internes pour les législatives", a raconté Mme Debost à l'AFP lundi. "Je reçois un jour un appel de sa part me demandant si je veux bien le soutenir, j'accepte, et s'en est suivi un premier SMS." "Et ça a duré, plusieurs mois de messages à caractère sexuel, de communication de ses fantasmes, de ses envies, de comment il me voyait, comment il me voulait", poursuit Mme Debost. "Ça a duré (...) entre quatre et six mois à peu près, et ça s'est arrêté du jour au lendemain, je n'ai jamais su pourquoi." "Au premier SMS, je lui ai dit très gentiment (...) que je ne suis pas intéressée, que j'ai du respect pour sa compagne. Mais c'est comme si je n'avais rien dit ou rien fait", souligne Mme Debost, qui n'a jamais porté plainte. "J'en ai parlé à des personnes qui m'étaient très proches et qui ont levé les yeux au ciel parce qu'en effet, le fait était connu déjà à l'époque, qu'il était coutumier du fait." "Quand on a accepté de rencontrer les deux journalistes (de Mediapart et France Inter, ndlr), j'ai demandé à Sandrine (Rousseau, porte-parole d'EELV qui accuse M. Baupin d'avoir tenté de l'embrasser, ndlr) si elle accepterait elle aussi de témoigner en son nom", poursuit Mme Debost. "On a rencontré les deux journalistes ensemble la première fois, et c'est là qu'on a mesuré l'ampleur du phénomène, depuis combien de temps ça durait, le nombre de femmes qui étaient concernées, le nombre de gens qui savaient et, nous, on n'en avait pas conscience de tout ça." "On a déjà reçu -pas nous personnellement- un message des avocats de Denis Baupin qui nie tous les faits et annonce qu'il va entamer des procédures en diffamation contre nous", indique-t-elle. "On espère que le fait d'avoir surmonté nos peurs pour dire les choses et le fait qu'on ne l'ait pas fait dans l'anonymat, aidera peut-être d'autres à sortir du silence", ajoute-t-elle. "Les hommes, quand ils en entendent parler, ils peuvent nous aider, nous encourager, nous soutenir, nous accompagner pour porter plainte et nous donner un autre conseil que +pour ta sécurité et ta tranquillité, tais-toi+."]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'affaire Baupin permet de "parler du harcèlement" (pdte délégation aux Droits des femmes Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509144404.yqf7kaa8.html</link>
   <description><![CDATA[Les accusations de harcèlement sexuel visant Denis Baupin, qui les conteste et qui a démissionné de sa vice-présidence de l'Assemblée, permettent de "parler du harcèlement", alors que la législation a été renforcée, a déclaré lundi la présidente PS de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée. Catherine Coutelle, qui n'a pas souhaité s'exprimer sur ce cas et qui a pris "acte" de la démission du député écologiste du poste de vice-président, a dit à l'AFP que "cette affaire permet de parler du harcèlement, peut délier des langues de victimes de ce phénomène, faire connaître la conduite à suivre", mais aussi les évolutions de la législation, "revue plusieurs fois par la gauche" depuis 2012 pour "préciser la définition et alourdir les peines". Pour cette députée socialiste de la Vienne, le harcèlement sexuel, "qui n'est pas spécifique au monde politique", relève surtout d'un phénomène de "domination masculine". Outre la loi de l'été 2012, porteuse d'une nouvelle définition du harcèlement sexuel, établissant des circonstances aggravantes et déterminant les sanctions, la présidente de la délégation aux Droits des femmes a évoqué des durcissements de la législation dans la loi Rebsamen sur le dialogue social et l'emploi, ainsi que dans le projet de loi El Khomri, en débat à l'Assemblée. Dans le projet de loi travail, la délégation a fait voter en commission des Affaires sociales plusieurs amendements, dont un pour harmoniser dans le code du travail les règles de preuve en matière de discrimination et de harcèlement sexuel ou moral. A également été ajoutée l'obligation pour l'employeur de rembourser à Pôle emploi les indemnités chômage versées à la personne licenciée à la suite d'un traitement discriminatoire ou d'un harcèlement moral ou sexuel, via un amendement cosigné entre autres par Catherine Coutelle, Marie-Noëlle Battistel, Sandrine Mazetier, Marie-Françoise Clergeau, Maud Olivier et Sébastien Denaja. Un autre amendement adopté en commission instaure aussi une indemnisation-plancher correspondant aux salaires des six derniers mois pour tout(e) salarié(e) licencié(e) en raison d'un motif discriminatoire (sexe, grossesse, situation familiale, etc.) ou d'un harcèlement sexuel. Il sera aussi obligatoire de rappeler dans le règlement intérieur des entreprises les dispositions prévues par la loi en matière d'agissement sexiste, comme c'est le déjà le cas pour les dispositions légales en matière de harcèlement sexuel. Lors du débat dans l'hémicycle, Mme Coutelle et d'autres élus PS espèrent aussi faire préciser le régime de la preuve applicable aux actions en justice relatives aux agissements sexistes en milieu professionnel.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 16:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: le rapporteur propose un nouveau compromis sur les accords d'entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509144019.zmy8rorg.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur de la loi travail Christophe Sirugue (PS) a proposé lundi après-midi un nouveau "compromis" sur "le point dur" du projet de loi travail, l'article 2 relatif aux accords d'entreprise, qui peut être, selon lui, "une porte de sortie possible" pour éviter le recours au 49-3. L'article 2 permettrait à l'accord d'entreprise de primer sur l'accord de branche en matière de temps de travail (par exemple sur la durée et rémunération des heures supplémentaires), ce que ses détracteurs à gauche, notamment les frondeurs socialistes, dénoncent comme "une inversion de la hiérarchie des normes". "Il y a une divergence sur l'article 2 au sein du groupe socialiste", a reconnu le rapporteur auprès des journalistes à l'Assemblée, "mais je considère qu'il y a un point de sortie possible". Le "compromis" de M. Sirugue tournerait autour de l'idée que les branches donnent "un avis a priori" sur un accord négocié dans l'entreprise "sans pour autant que ce soit la branche qui écrive l'accord d'entreprise". "Je crois aux accords d'entreprise mais j'entends les arguments sur les risques de dumping social et de concurrence déloyale. Je cherche à répondre à ces interrogations légitimes", a-t-il expliqué. M. Sirugue a envoyé sa proposition à "l'ensemble de ses interlocuteurs" juste avant la reprise des travaux à 16H00 en séance. Il espère "un retour rapide" dans la mesure où les discussions sur l'article 2 pourraient commencer dans la soirée. "Je ne veux pas que l'on puisse dire que tout n'a pas été fait pour trouver un compromis", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 16:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin "conteste" tout harcèlement sexuel et démissionne de la vice-présidence de l'Assemblée (avocat)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509113330.4etobmbn.html</link>
   <description><![CDATA[Denis Baupin, accusé de "harcèlement" et d'"agression sexuelle" par des élues écologistes, "conteste" ces accusations et démissionne de la vice-présidence de l'Assemblée nationale, afin "de pouvoir assurer sa défense", a indiqué lundi son avocat. "M. Denis Baupin conteste fondamentalement l'idée de harcèlement sexuel et plus encore d'agression sexuelle, lesquels lui sont totalement étrangers", déclare l'avocat dans un communiqué. "M. Denis Baupin ne fait l'objet d'aucune poursuite judiciaire, et le principe de la présomption d'innocence doit s'appliquer pleinement en sa faveur", souligne Me Emmanuel Pierrat. "M. Denis Baupin envisage ainsi de saisir les juridictions compétentes afin de faire valoir ses droits contre toute atteinte qui serait constatée". "En tout état de cause, afin de protéger les institutions de la République et de pouvoir assurer sa défense, M. Denis Baupin a présenté sa démission du poste de vice-président de l'Assemblée nationale" au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), indique également M. Pierrat. M. Bartolone, qui a reçu le député écologiste de la 10e circonscription de Paris "ce matin", avait lui-même demandé un peu plus tôt au député de démissionner de la vice-présidence. "Estimant qu'il convient par-dessus tout de protéger les institutions de la République, et bien que contestant les rumeurs circulant à mon propos, je vous présente ma démission de mes fonctions de vice-président de l'Assemblée nationale, afin d'assurer au mieux ma défense", a écrit Denis Baupin dans un courrier adressé à Claude Bartolone, dont l'AFP a eu copie. Il revient désormais au groupe écologiste de désigner un nouveau vice-président(e), choix dont le bureau de l'Assemblée prendra acte, a-t-on précisé de source parlementaire. Denis Baupin, par ailleurs mari de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse, était vice-président de l'Assemblée nationale depuis le 27 juin 2012.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 13:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baupin mis en cause par des écologistes pour des faits présumés de harcèlement et agression sexuelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509094142.p6436adt.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre élues écologistes, dont la porte-parole d'EELV Sandrine Rousseau, dénoncent lundi, dans une enquête menée par Mediapart et France Inter, des comportements de "harcèlement" ou d'"agression sexuelle" de Denis Baupin, vice-président de l'Assemblée nationale et mari de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse. Sollicité à plusieurs reprises par l'AFP, Denis Baupin, qui a quitté EELV le mois dernier, n'avait pas réagi lundi en fin de matinée. Le témoignage de Sandrine Rousseau, recueilli par Mediapart et France Inter, porte sur des faits présumés qui remontent à octobre 2011, lors d'une réunion d'Europe Ecologie-Les Verts à Montreuil. "A un moment donné, j'ai voulu faire une pause", a-t-elle raconté. "Dans le couloir qui longe la salle, Denis Baupin est venu. Il m'a plaquée contre le mur en me tenant par la poitrine, et a cherché à m'embrasser. Je l'ai repoussé violemment". Sandrine Rousseau dit avoir ressenti "un très grand malaise". "J'ai immédiatement pensé que c'était absolument anormal que je subisse ça. Mais le mot agression sexuelle, je l'ai mis très longtemps après". Isabelle Attard, députée du Calvados, qui a quitté EELV en décembre 2013, évoque elle "du harcèlement quasi quotidien de SMS provocateurs, salaces". Deux autres élues, Elen Debost, adjointe au maire du Mans, et Annie Lahmer, conseillère régionale d'Ile-de-France, disent également avoir été victimes de comportements déplacés de la part du député, des faits qui pour Annie Lahmer datent d'il y a plus de 15 ans. La prescription est de trois ans pour les délits, dont les agressions sexuelles et le harcèlement sexuel. Les délais sont rallongés seulement si la victime est mineure au moment des faits. Le député François de Rugy (ex-EELV) s'est dit sur France Inter "abasourdi parce que ce sont des accusations extrêmement graves qui sont portées". "Si ces faits sont avérés, ils doivent bien sûr être condamnés et c'est à la justice d'établir la vérité des faits". Interrogé sur la connaissance qu'il aurait pu avoir de certains messages déplacés, M. De Rugy a déclaré: "En l'occurrence, ça démontrait là qu'il n'y avait pas eu du tout de faits qui relèvent du harcèlement et encore moins de l'agression et simplement des propos un peu équivoques et qui ont immédiatement cessé quand nous l'avons dit à Denis Baupin". Marié à la ministre du Logement Emmanuelle Cosse, ex-secrétaire nationale d'EELV, Denis Baupin avait annoncé le 18 avril son départ du parti en raison de "désaccords stratégiques", comme l'avaient fait dans les mois précédents François de Rugy, Vincent Placé et Barbara Pompili.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 11:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "30 à 40" députés de la majorité "disent qu'ils ne la voteront pas" - Le Roux, PS - (Europe 1)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160509072445.s1e028x2.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée "Ceux qui disent qu'ils ne la voteront pas aujourd'hui, ils sont une trentaine, 30 à 40. Et en joignant leurs voix à la droite, pour des raisons différentes, ils rendent difficile aujourd'hui l'adoption de ce texte". "Il y a une majorité à gauche sur ce texte, une large majorité à gauche (...) et si ce texte est aujourd'hui mis en danger, (...) c'est bien parce qu'une partie de la gauche a décidé de s'allier à toute la droite pour essayer d'empêcher le gouvernement de réformer". "Il ne pourra pas être question de dénaturer ce texte. Et la conjonction des oppositions pour empêcher, ça ne fait pas un équilibre. Ce texte aujourd'hui est équilibré". "L'objectif n'est pas le 49.3, l'objectif c'est l'équilibre de ce texte et si nous devons en passer par là, c'est que nous aurions été obligés, par une conjonction des contraires".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 May 2016 09:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Valls veut "tout faire pour construire une majorité de gauche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160508171006.ob6625ro.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a expliqué dimanche que son "rôle" de chef de la majorité était de "tout faire pour construire une majorité de gauche" et non de passer par l'article 49-3 sur le contesté projet de loi travail, examiné en ce moment à l'Assemblée nationale. "Chef de la majorité, c'est mon rôle de tout faire pour construire une majorité de gauche sur ce texte. Chef du gouvernement, c'est ma mission de tout faire pour qu'une loi ambitieuse pour les entreprises et les salariés soit adoptée", indique le Premier ministre dans un texte posté sur sa page Facebook. Selon lui, le projet de loi travail, contesté par une partie de la gauche et les syndicats, rencontre deux "contestations". A droite est, selon lui, contesté "le rôle des syndicats et du paritarisme". "Le gouvernement s'opposera à tous les amendements qui n'iraient pas dans ce sens", prévient-il. A gauche aussi le texte est décrié, en particulier un volet prévoyant le renforcement des accords d'entreprise par rapport à la loi. "La négociation en entreprise conduirait à un affaiblissement des droits des salariés et à une dilution des règles du droit du travail. L'attaque est lourde! Elle est surtout fausse!" fustige M. Valls. "La loi travail vise à faire franchir une étape nouvelle à la négociation en entreprise. Une étape nouvelle qui est en droite ligne des lois Auroux de 1982 et Aubry de 1998", fait-il valoir. "Trouver des solutions au niveau de l'entreprise, au plus près des réalités du terrain, des spécificités liées aux types de production, au territoire, au cycle économique, c'est un gage d'efficacité. Pour tout le monde! Salariés comme employeurs", affirme M. Valls. "Nous assumons d'avoir construit un projet dont les chefs d'entreprises - j'en suis convaincu - sauront se saisir pour rendre notre économie plus agile et d'avoir convaincu la très grande majorité du groupe socialiste, grâce notamment à l'engagement du rapporteur du texte Christophe Sirugue", poursuit M. Valls. "Il reste encore des voies d'amélioration. Mais la philosophie du texte ne doit pas bouger. C'est indispensable pour consolider la reprise économique dans notre pays", estime le Premier ministre. Les débats, entamés mardi, sont programmés jusqu'à jeudi avec quelque 5.000 amendements (près de la moitié émanant du Front de gauche), quasiment autant que pour la bataille sur le mariage pour tous. mat/er FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 May 2016 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: 71% des Français trouveraient "choquant" un recours au 49.3 (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506190011.k0c03a1u.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de sept Français sur dix (71%) trouveraient "choquant" que le gouvernement utilise l'arme du 49.3 pour faire adopter le projet de loi travail sans vote en engageant la responsabilité du gouvernement, selon un sondage Odoxa publié vendredi. Fait notable, une telle décision est jugée aussi choquante par les sympathisants de gauche (70%) que par les sympathisants de droite (70%), les personnes se disant sans proximité partisane étant encore plus critiques (76%), selon cette enquête pour CQFD sur iTELE et Paris Match. L'article 49-3 de la Constitution permet au Premier ministre d'engager sa responsabilité devant l'Assemblée nationale sur un texte de loi. Le projet de loi est considéré comme adopté sauf si une motion de censure, déposée dans les 24 heures, est votée par l'Assemblée. La motion de censure est débattue au plus tôt 48 heures après son dépôt, et si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. Tout en réaffirmant sa "volonté de convaincre" sa majorité sur la loi travail, Manuel Valls a affirmé vendredi qu'il ne fallait "jamais renoncer à un moyen constitutionnel" comme le 49.3. Interrogés sur l'opposition à ce texte controversé des "responsables politiques de gauche qui s'opposent régulièrement aux décisions du gouvernement", les "frondeurs", près des trois-quarts des personnes interrogées (74%) jugent par ailleurs "normal qu'ils s'opposent au gouvernement". Mais ils ont du mal à identifier un représentant des "frondeurs", 65% d'entre eux n'avançant aucun nom. Le premier responsable cité est Arnaud Montebourg (9%) devant Benoît Hamon (7%), puis le cofondateur du Parti de gauche Jean-Luc Mélenchon (7%), Martine Aubry (5%) et le chef de file des "frondeurs" PS à l'Assemblée, Christian Paul (4%). Le sondage a été réalisé sur internet les 5 et 6 mai auprès d'un échantillon représentatif de 1.011 personnes de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 21:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: "il ne faut jamais renoncer à un moyen constitutionnel" comme le 49-3 (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506131536.apup75ra.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls n'exclut pas d'utiliser l'article 49 alinéa 3 de la Constitution pour faire adopter au Parlement le projet de loi contesté sur le Travail, indique-t-il dans une émission diffusée vendredi soir sur Public Sénat. "Il ne faut jamais renoncer à un moyen constitutionnel", déclare le Premier ministre dans un enregistrement visionné par l'AFP de l'émission "Bibliothèque Médicis", où il réaffirme toutefois sa "volonté de convaincre" sa majorité. "Nous verrons la semaine prochaine mais ce texte doit passer", affirme encore le chef du gouvernement. M. Valls était interrogé sur le fait de savoir s'il utiliserait "tous les moyens constitutionnels" pour faire passer la loi, alors qu'une partie de la gauche lui demande d'exclure complètement d'avoir recours à l'article 49-3, qui permet de faire adopter un texte sans vote si le gouvernement échappe à une motion de censure. Au détour de cette longue interview-portrait d'une heure présentée par Jean-Pierre Elkabbach, le Premier ministre est interrogé sur le projet de loi Travail et redit son attachement à ce qui est selon lui son "coeur", à savoir le renforcement du poids des accords d'entreprise par rapport à la loi, point contesté notamment par certains députés socialistes et des syndicats comme la CGT et Force ouvrière. "Il faut faire confiance au dialogue social et aux partenaires sociaux, il faut faire confiance aux chefs d'entreprise et aux salariés, mais dans l'entreprise. Il y a une vision extrêmement centralisatrice, jacobine, qui ne correspond pas à la réalité, qui existe dans une partie du syndicalisme français comme dans la gauche française et aussi c'est vrai du côté du patronat", a critiqué M. Valls. "L'idée même que la négociation doive avoir lieu dans l'entreprise c'est au coeur du texte, c'est au coeur même de la philosophie du texte. Je ne dis pas qu'il ne peut pas y avoir de discussion, mais ça c'est le coeur", a-t-il plaidé. Pour le Premier ministre, "ce texte sur la réforme Travail est un texte important. L'immense majorité des députés socialistes soutient ce texte mais ceux qui ont une autre conception du dialogue social veulent voter contre. Donc nous verrons la semaine prochaine mais ce texte doit passer", affirme encore le Premier ministre dans cette émission qui sera diffusée à 22H00.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 15:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Divorce sans juge: les féministes pointent les risques dans les situations de violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160506111606.kya0u8rx.html</link>
   <description><![CDATA[Les associations féministes du réseau Solidarité Femmes et SOS Les Mamans ont critiqué vendredi l'amendement gouvernemental visant à autoriser le divorce par consentement mutuel sans juge, signalant les risques posés dans les situations de violences conjugales. "En raison de l'emprise que l'auteur des violences détient sur sa victime, de la peur, des traumatismes, il lui sera très facile d'imposer un divorce rapide devant notaire", a estimé dans un communiqué la Fédération nationale Solidarité Femmes, qui gère le numéro national d'écoute 3919 (Violences femmes info). "La victime risque d'être lésée sur le plan économique" (pension alimentaire) et "les décisions concernant l'exercice de l'autorité parentale et les droits de visite et d'hébergement", a-t-elle ajouté. Ces décisions "gommeront les violences, leurs conséquences sur les enfants, leur sécurité et celle de leur mère". Cet amendement, "porte ouverte à tous les abus et pressions de la part des agresseurs", a été "adopté sans analyse de la situation des femmes les plus en danger et des plus démunies", a estimé la Fédération. Le divorce sans juge "remet en cause la garantie d'une procédure équitable et contradictoire". La Fédération demande "non une simplification, mais au contraire dans les situations de violences, des magistrats spécialisés". C'est aussi la demande de l'association SOS Les Mamans, qui a lancé une pétition "pour la création de juridictions spécialisées pour traiter toutes les formes de violences intrafamiliales". Parmi les premiers signataires figurent les associations Osez le Féminisme, Innocence en Danger ou encore la psychiatre Muriel Salmona. Adopté mercredi en commission à l'Assemblée nationale dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, l'amendement "vise à poursuivre l'évolution que connaît la procédure de divorce dans le sens de la simplification", selon le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 May 2016 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les associations familiales réclament le rejet du divorce sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160505092747.9285you8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union nationale des associations familiales (UNAF) demande aux députés le rejet de l'amendement voté mercredi en commission autorisant le divorce par consentement mutuel sans juge, "qui ne tient aucun compte des réalités" au moment des séparations. L'UNAF "demande aux députés de rejeter cette nouvelle tentative de déjudiciarisation", écrit jeudi dans un communiqué l'association, jugeant "inacceptable" cette réforme. Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas a mis pour sa part en avant mercredi la "simplification" et la "pacification des relations entre époux" lors du vote en commission des lois de l'Assemblée nationale de cet amendement dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, avant passage en séance le 17 mai. "Tout divorce, même envisagé de manière consensuelle, n'est jamais banal, tant pour les adultes que pour les enfants", souligne l'UNAF. "C'est d'autant plus une surprise qu'à aucun moment la concertation préalable n'a abordé ce point essentiel, et que l'opposition avait été forte à l'encontre des projets de déjudiciarisation du divorce portés par les ministres de la Justice de la précédente majorité, en 2008 puis en 2011", poursuit-elle. "Cette disposition est d'autant plus dangereuse (...) qu'elle vise désormais les couples avec enfants, sauf si leur enfant mineur veut être entendu par le juge", s'alarme l'UNAF. Pour elle, "le juge est le garant de l'intérêt des enfants et du maintien de leurs liens avec leurs deux parents après la séparation. Il assure, par son indépendance et son impartialité, l'équité des accords intervenus entre les parties, la protection du conjoint le plus vulnérable et vérifie qu'il n'a pas fait l'objet de pressions et que son libre consentement n'a pas été contraint".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 May 2016 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission le projet de loi "justice du XXIe siècle" après d'ultimes modifications</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504193627.dcxg49a7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir en commission le projet de loi de "modernisation de la justice du XXIe siècle", après d'ultimes modifications comme la simplification du changement de prénom, ou l'extension des règles de l'action de groupe à de nouveaux domaines. Au terme de deux jours de débats, ils ont adopté un amendement qui "rend les règles procédurales relatives à l'action de groupe applicables à trois nouveaux domaines: la santé, l'environnement et les données personnelles". Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas avait expliqué sur ce point à l'ouverture des travaux en commission mardi que le texte entendait donner à l'action de groupe "un socle procédural commun" avec "un vrai bloc cohérent plutôt que des dispositions éparses dans des textes thématiques". Un autre amendement du gouvernement adopté met en oeuvre la "déjudiciarisation" du changement de prénom (2.600 à 2.800 demandes par an) en supprimant le recours systématique au juge au profit d'un officier de l'état civil qui saisira toutefois le procureur de la République "en cas de difficulté". Même souci de simplification pour le changement de nom "pour motif légitime" actuellement autorisé par décret. Les députés ont aussi adopté un amendement qui réintroduit l'autorisation de sortie du territoire pour les mineurs délivrée en mairie, telle qu'elle existait jusqu'en 2012. Cette disposition avait déjà été réintroduite dans le projet de loi de réforme de la procédure pénale, mais l'un des rapporteurs, Jean-Yves Le Bouillonnec (PS) a justifié l'amendement par un "problème de procédure" et mis en avant la nécessité d'"être certain" que la mesure soit adoptée. Le dernier amendement adopté a permis de rétablir le titre initial du projet de loi de "modernisation de la justice du XXIe siècle", modifié par le Sénat en texte "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire". Déjà débattu à la chambre haute en novembre 2015, le texte, examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), sera débattu à l'Assemblée en première lecture à partir du 17 mai.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 21:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une commission d'enquête sur la chaîne Numéro 23</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504182750.ocbyex3j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont proposé la création d'une commission d'enquête parlementaire sur l'octroi d'une autorisation d'émettre à la chaîne Numéro 23 et sa revente, a indiqué mercredi dans un communiqué l'un d'eux, Marcel Rogemont, à l'origine de l'initiative. En octobre 2015, le CSA, dans une décision exceptionnelle, avait ordonné la fermeture de Numéro 23, arme ultime qu'il n'avait jusque-là jamais employée contre un média. Il avait bloqué en même temps son projet controversé de vente au groupe NextRadioTV (BFMTV, RMC) pour 88 millions d'euros -- projet auquel la chaîne a renoncé depuis et qui avait déclenché l'intervention du CSA. Depuis, le Conseil d'Etat a sauvé la chaîne, en annulant fin mars le retrait de son autorisation d'émettre par le CSA. "Je me félicite que l'Assemblée nationale se saisisse de cette affaire qui a suscité de fortes réactions, après de nombreux rebondissements", a souligné M. Rogemont, dont la proposition de résolution doit désormais être examinée par la commission des Affaires culturelles. Si sa création est validée, la commission cherchera "à préciser les conditions qui ont prévalues à l'octroi d'une fréquence par le CSA et l'application de la convention". Elle pourra "formuler les propositions qu'elle jugera opportune", par exemple sur les capacités de sanction du CSA, selon M. Rogemont, auteur d'un rapport sur l'application, par le CSA, de la loi de novembre 2013 relative à l'indépendance de l'audiovisuel public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent le principe d'un divorce par consentement mutuel sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160504180149.vf6afhxh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé le divorce par consentement mutuel sans juge, via le vote mercredi en commission d'un amendement dans le cadre de la réforme de la justice du XXIe siècle, le Garde des Sceaux mettant en avant la "simplification" et la "pacification des relations entre époux". L'amendement du gouvernement vise à "proposer un divorce par consentement mutuel sans juge", a expliqué le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. Il stipule que "les époux peuvent consentir mutuellement à leur divorce par acte sous signature privée contresigné par avocats, déposé au rang des minutes d'un notaire". La procédure ne pourra toutefois pas s'appliquer si un mineur demande à être entendu par le juge et les époux auront un temps de réflexion de 15 jours avant la signature. M. Urvoas a évoqué un dispositif "important puisqu'il vise à poursuivre l'évolution que connaît la procédure de divorce dans le sens de la simplification et de la pacification des relations entre époux qui souhaitent divorcer". En réponse à ceux ayant formulé des inquiétudes sur le fait de "passer d'un juge gratuit à un notaire payant", il a assuré qu'il n'y avait "pas de risque de voir le coût du divorce exploser", car l'enregistrement de l'acte "sera fixé à environ 50 euros". Le radical de gauche Alain Tourret a estimé en commission que cette déjudiciarisation du divorce était une "véritable révolution". Selon l'exposé des motifs, "cette nouvelle catégorie de divorce a vocation à s'ajouter aux cas actuels de divorce, et à se substituer à la majorité des cas de divorce par consentement mutuel". Chaque jour en France, quelque 365 divorces sont prononcés, sans compter les séparations. Toujours dans le cadre des discussions sur ce projet de loi "relatif à l'action de groupe et à l'organisation judiciaire", les députés ont aussi étendu le délai de déclaration de naissance, actuellement fixé à 3 jours, à 5 jours, afin de laisser aux parents un "délai raisonnable" et leur éviter de devoir faire une déclaration judiciaire (923 pour l'année 2015).]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 May 2016 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
