<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 16:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ecologie: "Nous avons probablement un problème d'incarnation", dit Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630140310.cf9681st.html</link>
   <description><![CDATA["Nous avons probablement un problème d'incarnation de notre engagement écologique", a estimé mardi le président des députés LREM Gilles Le Gendre, qui revendique l'action "extraordinairement verte" de la majorité, même s'il faut aller "plus loin, plus fort". "Les gens continuent de penser qu'on n'a pas fait ou qu'on a fait trop peu" en matière d'écologie. "C'est faux. En revanche, on a peut-être porté ces projets avec insuffisamment de force pour être capables d'installer dans l'opinion le fait qu'on avait beaucoup oeuvré", a-t-il souligné mardi lors d'un point presse à l'Assemblée. Le groupe majoritaire entend d'ailleurs consacrer sa réunion de bureau de mercredi à son "organisation pour se mettre au travail sur les propositions de la Convention citoyenne" pour le climat, a-t-il indiqué. "Regardez tout ce qu'on a fait: l'arrêt des hydrocarbures, la loi de programmation énergétique, la loi Egalim (Agriculture et Alimentation), la loi sur la biodiversité, celle sur le gaspillage et l'économie circulaire. Quand on fait tout ça, on s'aperçoit qu'on a eu un programme extraordinairement vert", a affirmé Gilles Le Gendre, au surlendemain de la percée des Verts aux municipales. "Ce qu'il faut, c'est qu'on aille plus loin, plus fort, on est bien d'accord. Mais je refuse le complexe sur ces questions-là", a poursuivi le président du groupe LREM. "L'ambition on l'a depuis longtemps, même si elle a du mal à s'incarner, à se voir. Il y a un travail à faire de ce côté-là". "Il y aura un avant et un après Convention citoyenne pour le climat, y compris pour notre groupe", a-t-il encore insisté. Alors que les spéculations vont bon train sur un éventuel remaniement, le Premier ministre Edouard Philippe peut-il porter ce virage vert? "Je ne vois pas où serait la difficulté. Le Premier ministre est parfaitement capable d'engager ce nouvel acte écologique que nous voulons porter", a répondu M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement des pompiers et numéro d'urgence unique promus par une proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630140031.110fl0lx.html</link>
   <description><![CDATA[Favoriser l'engagement des sapeurs-pompiers, aller vers un numéro d'urgence unique 112, créer une réserve de sécurité civile: à l'initiative de Fabien Matras, les députés LREM ont déposé mardi une proposition de loi qu'ils espèrent voir examinée avant fin 2020. Les pompiers font face à un "accroissement des sollicitations opérationnelles (plus de 26% entre 2011 et 2017 pour le secours d'urgence à personne)" et à une "diminution de l'engagement volontaire", est-il souligné en préambule du texte. Celui-ci est "très attendu par les pompiers", fait valoir son auteur, élu du Var et qui avait mené une mission sur le sujet avec le Sénat et la Fédération des Sapeurs-Pompiers, achevée il y a deux ans. Fruit de nombreux échanges, y compris avec le gouvernement, la proposition de loi, "visant à consolider notre modèle de sécurité civile et valoriser le volontariat des sapeurs-pompiers", reprend des conclusions de la mission, et aussi du plan d'action annoncé par le gouvernement dans la foulée en septembre 2018. Il s'agit notamment de "reconnaître l'engagement", via des promotions pour les sapeurs-pompiers professionnels et les sapeurs-pompiers volontaires par ailleurs fonctionnaires, décédés en service ou grièvement blessés. La reconnaissance de la qualité de pupille de la Nation à certains descendants doit être aussi assurée. Une bonification en matière de retraites (trois trimestres au bout de dix ans d'engagement, complétés par un trimestre supplémentaire tous les cinq ans) est également prévue, ainsi qu'un renforcement de la prise en charge de la protection sociale des volontaires et des mesures de valorisation des acquis. Est également inscrite l'instauration d'un numéro unique (le 112) pour centraliser l'ensemble des appels d'urgence, aujourd'hui éclatés entre Samu (15), police (17), pompiers (18), 112 ou 114. Emmanuel Macron s'est déjà prononcé pour ce numéro unique, un serpent de mer qui n'a jamais abouti jusqu'alors. En outre, M. Matras souhaite le lancement d'une réserve de sécurité civile à l'échelle du SDIS (service départemental d'incendie et de secours), qui pourrait servir de force de soutien pour les interventions lors de crises majeures. "Cela aurait aidé durant la crise du coronavirus", selon le député. Enfin, sa proposition de loi entend permettre de durcir les sanctions pour les agressions de sapeurs-pompiers. "Demain, ce sera comme s'attaquer à un policier ou un gendarme", relève M. Matras. La France compte quelque 250.000 sapeurs-pompiers dont 79% sont des volontaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: Agnès Buzyn livre ses explications à la commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200630110008.xijlg7vg.html</link>
   <description><![CDATA[À peine tournée la page de sa cuisante défaite aux élections municipales à Paris, l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn se retrouve sur la sellette mardi, face aux députés désireux de "tirer les leçons" de la crise du coronavirus. Celle qui assurait le 23 janvier que la France était "extrêmement bien préparée" à cette épidémie apparue en Chine un mois plus tôt, à la veille de la découverte des deux premiers cas sur le territoire, sera invitée par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale à se justifier sur l'état de préparation du pays aux risques de pandémie. L'ancienne ministre sera d'autant plus attendue au tournant qu'elle a choisi de quitter précipitamment le ministère le 16 février pour porter les couleurs de la majorité LREM dans la campagne à Paris, après avoir assuré quelques jours plus tôt avoir "un agenda très chargé", du fait notamment de la crise du coronavirus. Longtemps décrite comme la "bonne élève" du gouvernement, Agnès Buzyn devra aussi s'expliquer sur son interview polémique au Monde, au lendemain du premier tour des élections municipales, où elle affirmait notamment avoir "alerté le directeur général de la Santé" dès le 20 décembre et "envoyé un message au président sur la situation" le 11 janvier. "Je donnerai mes explications à la commission d'enquête parlementaire et avec grand plaisir", affirmait-elle le 20 juin. Une question sera au coeur des débats: qui est responsable de l'évaporation du stock stratégique d'État de masques de protection? En avril 2010, il atteignait 1 milliard de masques chirurgicaux et 700 millions de masques FFP2, plus protecteurs, a indiqué le 24 juin à la commission d'enquête Didier Houssin, directeur général de la Santé (DGS) de 2005 à 2011. Mais début 2020, ce stock était réduit à 117 millions de masques chirurgicaux pour adultes, 40 millions de masques pédiatriques, et plus aucune réserve de FFP2. - "Choix délibérés" - Lors de la première audition de la commission, le 16 juin, les députés s'étaient montrés peu satisfaits des réponses de Jérôme Salomon, l'actuel directeur général de la Santé, numéro deux du ministère. Ils auront donc sûrement à coeur d'interroger sa "patronne" d'alors sur les suites données à un courrier de l'agence sanitaire Santé publique France, qui recommandait en 2018 de reconstituer le stock de masques à hauteur d'un milliard d'unités. Ce courrier avait été adressé au DGS fin septembre 2018. En octobre, Jérôme Salomon avait donné l'ordre de commander seulement 100 millions de masques. La commande n'a ensuite été effectivement passée qu'en juillet 2019: seuls 32 millions de masques sont arrivés au cours de l'année 2019, le reste n'étant reçu qu'en février dernier, alors que l'épidémie de Covid-19 venait d'atteindre la France. "Il y a eu des choix délibérés qui ont été faits par le directeur général de la Santé et par un certain nombre de responsables en place sur la diminution de ces masques", a accusé la semaine dernière le chef de file des députés LR, Damien Abad. Les députés auditionneront ensuite tous les prédécesseurs d'Agnès Buzyn depuis 2003: Marisol Touraine et Roselyne Bachelot mercredi, Xavier Bertrand jeudi. Le précédent de la pandémie de grippe H1N1 en 2009 sera dans toutes les têtes puisqu'il pourrait avoir influencé certains choix qui ont amené à la situation actuelle. A l'époque, Roselyne Bachelot avait été très critiquée pour avoir commandé trop de vaccins (94 millions de doses, dont seulement 6 millions avaient été utilisées) face à une pandémie finalement moins grave que redoutée. "Nous avons été critiqués pour avoir été trop dépensiers" et cela a "selon moi joué un rôle majeur dans l'affaiblissement de la préparation au risque pandémique", a assuré Didier Houssin lors de son audition. Ironie du sort, l'épidémie de Covid-19 a signé le retour en grâce de Mme Bachelot, en qui l'opinion veut aujourd'hui voir l'incarnation d'un principe de précaution oublié par ses successeurs. Les travaux des députés cohabiteront avec ceux du Sénat, dominé par l'opposition de droite, qui doit officialiser mardi la création de sa propre commission d'enquête, ainsi qu'avec la "mission indépendante nationale" d'évaluation, installée jeudi par Emmanuel Macron et présidée par l'infectiologue suisse Didier Pittet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Jun 2020 11:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Face à la "tempête" de la crise, l'Assemblée se penche sur un nouveau budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629213730.oyt2w0zk.html</link>
   <description><![CDATA[Au secours du tourisme, de l'automobile ou de l'aéronautique: l'Assemblée nationale a démarré lundi l'examen d'un troisième budget rectifié face à la "tempête économique" du coronavirus, la gauche et une partie de la majorité réclamant des contreparties écologiques et sociales en cas d'aides publiques. Au menu toute la semaine, ce projet de loi table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. En ouverture des débats, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a évoqué un "cantonnement" de cette "dette Covid", un traitement à part qui pourrait permettre d'étaler dans le temps son amortissement, "par exemple jusqu'en 2042". Il a aussi répété s'attendre à "800.000 suppressions d'emplois au minimum d'ici la fin de l'année 2020". Selon lui, "il nous faudra au moins deux ans pour retrouver le niveau de PIB que nous avions réussi à atteindre fin 2019. Il nous faudra deux ans mais nous le ferons", a-t-il assuré. Les prévisions restent très incertaines. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a déjà évoqué pour "septembre" la présentation d'un quatrième budget rectifié, qui pourrait intégrer des mesures plus vastes de relance. Car ce projet de loi de finances rectificative N.3 prévoit surtout des "plans de soutien et d'urgence sectoriels": 18 milliards d'euros pour le secteur du tourisme, l'un des plus affectés par le confinement, 15 milliards d'euros de soutien à l'aéronautique ou encore les 8 milliards du plan automobile. Ce "PLFR 3" doit aussi entériner un soutien de 4,5 milliards d'euros de l'Etat aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. C'est "un effort sans précédent", a insisté le ministre du budget Gérald Darmanin. Les discussions cette semaine s'annoncent nourries sur les contreparties écologiques aux aides publiques, réclamées notamment par la gauche et les ONG environnementales. "Là-dessus, on n'a pas tous la même opinion dans la majorité", reconnaît le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). "Ce n'est pas le moment de poser des conditions pour des mesures de trésorerie d'urgence", se lamente une figure LREM, confiante cependant pour trouver "un terrain d'entente", avec une conditionnalité pour certaines grandes entreprises. - "Transition écologique" - Lundi, Bruno Le Maire a affirmé que "dans tous les plans sectoriels, des investissements massifs seront engagés pour la transition écologique (...) Nous avons demandé à Air France de réduire son empreinte carbone, de devenir la compagnie la plus respectueuse de l'environnement et de supprimer un certain nombre de lignes intérieures lorsqu'il y a une alternative par le train à moins de 2h30". Une quarantaine de députés, notamment de la majorité, réclamaient aussi d'intégrer dès ce PLFR 3 certaines mesures proposées par la Convention citoyenne pour le climat. Lors d'une rencontre à l'Elysée avec les 150 membres de cette convention, Emmanuel Macron a toutefois annoncé lundi un projet de loi spécifique à la fin de l'été. Face à la crise du secteur du bâtiment, un amendement du gouvernement au budget devrait d'ailleurs faire débat au plan environnemental: il souhaite reporter d'un an la suppression d'un avantage fiscal sur le gazole non routier (GNR). En outre, l'opposition de gauche réclame à nouveau le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune. Avec le mouvement altermondialiste Attac, les groupes socialiste, communiste et LFI ont plaidé pour plus de "justice fiscale" devant le Palais Bourbon. Mais le gouvernement exclut toute hausse d'impôt et considère le rétablissement de l'ISF comme un débat "d'arrière garde", une mesure de nature à "décourager les investissements", selon lui. A gauche, l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon a défendu sans succès une motion de rejet préalable, en tançant la majorité pour sa politique de "l'offre", pro-entreprise. A droite, Eric Woerth (LR) a reproché au gouvernement une "addition de plans sectoriels" sans "vision claire" et voudrait que l'exécutif accélère son plan global de relance, prévu à la rentrée. Le gouvernement a aussi annoncé lundi de nouvelles aides pour les commerçants et artisans, notamment via un dispositif pour revitaliser les centres-villes grâce à des loyers modiques. Bruno Le Maire a en outre assuré que "des mesures fortes pour l'emploi des jeunes seront bien dans ce PLFR3 pour être opérationnelles à la rentrée, sur l'apprentissage et le contrat de professionnalisation" notamment. adc-parl/dlm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 21:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Bruno Le Maire annonce un traitement à part de la "dette Covid"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629182159.e0yfporg.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a évoqué lundi devant l'Assemblée nationale un traitement à part de la "dette Covid" par un "cantonnement", ce qui pourrait permettre d'étaler son amortissement, au coup d'envoi de l'examen d'un nouveau budget de crise. Face à la "tempête économique" déclenchée par l'épidémie de Covid-19, ce nouveau projet de loi de finances rectificative, le troisième, table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. "Nous nous sommes endettés, mais nous nous sommes endettés à bon escient pour sauver notre économie", a jugé Bruno Le Maire devant les députés. "Mais cette dette Covid, nous devrons la rembourser. Nous la rembourserons par la croissance, pas par les impôts", a-t-il indiqué. "Nous la rembourserons en la cantonnant et en la séparant des 100 points de dette initiale. Nous adopterons, ainsi, la même stratégie que pour la dette sociale qui a été cantonnée dans la CADES (caisse d'amortissement de la dette sociale) et qui sera remboursée d'ici 2033", a précisé le ministre de l'Economie. "Cela va permettre de dire face à une situation exceptionnelle que nous cantonnons cette dette, nous la remboursons, nous fixons un échéancier qui peut courir par exemple jusqu'en 2042, d'ici une vingtaine d'années. Et comme ça, nous assumons qu'il y aura bien un remboursement de cette dette et qu'elle sera mise à part parce qu'elle est exceptionnelle et liée à des circonstances exceptionnelles", a-t-il ajouté en début de soirée. Le gouverneur de la Banque de France François Villeroy de Galhau avait déjà évoqué cette possibilité de "cantonnement de la dette exceptionnelle", comme cela avait été fait durant "les après-guerres". "Un traitement séparé de la dette héritée de la crise par un cantonnement partiel a pour seul mérite de repousser son amortissement", avait-il expliqué devant la commission des Finances. C'est une "solution partielle", mais "il n'y a pas de miracle: nous devrons porter plus longtemps des dettes publiques plus élevées, quand bien même le poids en sera allégé si les taux d'intérêt restent très bas". Bruno Le Maire a aussi affirmé que "dans deux ans, la France aura retrouvé sa vitalité économique". "Il nous faudra au moins deux ans pour retrouver le niveau de PIB que nous avions réussi à atteindre fin 2019. Il nous faudra deux ans mais nous le ferons", a-t-il assuré. Il a aussi répété attendre "800.000 suppressions d'emplois au minimum d'ici la fin de l'année 2020". Au secours du tourisme, de l'automobile et encore de l'aéronautique, l'Assemblée nationale s'empare pour toute la semaine d'un troisième budget rectifié. La gauche et une partie de la majorité veulent imposer des conditions écologiques et sociales aux aides publiques. "Dans tous les plans sectoriels qui vous sont présentés, des investissements massifs seront engagés pour la transition écologique", a assuré Bruno Le Maire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Parlement au report de l'élection des sénateurs des Français de l'étranger</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629161134.5c8n3hu8.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté lundi un texte présenté comme "le dernier volet" permettant de tirer les conséquences de la crise du coronavirus au plan électoral, avec le report d'un an du renouvellement de 6 sénateurs représentant les Français de l'étranger. Au lendemain d'un second tour des élections municipales fortement impacté par la crise sanitaire, l'Assemblée a adopté ce projet de loi organique dans les mêmes termes qu'au Sénat mi-juin, permettant ainsi son adoption définitive. Il prolonge le mandat des six sénateurs jusqu'en septembre 2021. Cette disposition est la conséquence du report - dû à l'épidémie - en mai 2021 des élections consulaires qui devaient se tenir en mai de cette année pour les Français établis hors de France. Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a expliqué que si l'élection des six sénateurs des Français de l'étranger s'était tenue "comme prévu, du fait du report des élections consulaires ces nouveaux sénateurs auraient été élus par le même collège électoral qu'en 2014", ce qui aurait été "non constitutionnel". Le texte permet aussi de retarder "à janvier 2021" l'organisation d'élections législatives et sénatoriales partielles dans les zones de circulation du virus, selon le ministre. Les élections sénatoriales, qui doivent permettre le renouvellement par moitié de la chambre dominée par l'opposition de droite, doivent se tenir le dimanche 27 septembre, avait indiqué M. Castaner devant la chambre haute mi-juin. Le texte prévoyant le report pour les seuls six sénateurs des Français de l'étranger, présenté par Sacha Houlié (LREM) comme "le dernier volet pour tirer toutes les conséquences de la perturbation du calendrier électoral" causé par l'épidémie, a fait l'objet d'un large consensus. Mais des élus de divers bords ont plaidé que de tels reports devaient demeurer "exceptionnels" et qu'il ne fallait toucher au calendrier électoral que "d'une main tremblante". Or l'Élysée a indiqué mi-juin que le chef de l'Etat avait "ouvert le débat" d'un report des régionales qui doivent avoir lieu en mars 2021 pour mettre sur les rails rapidement la relance. Mettant en avant l'abstention record dimanche, Xavier Breton (LR) a notamment jugé qu'"on ne traitera pas la sortie de la crise par un bouleversement démocratique", estimant que le calendrier électoral ne devait pas être "le fait du prince".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 16:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Attac et la gauche réclament à nouveau l'ISF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629145902.hecfe6rf.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut taper dans le grisbi": le mouvement altermondialiste Attac et les groupes parlementaires de gauche ont à nouveau réclamé le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune lundi, juste avant l'examen d'un nouveau budget de crise à l'Assemblée nationale. "L'objectif, c'est de montrer qu'il y a un consensus assez large pour porter des mesures de justice fiscale et qu'Emmanuel Macron est isolé sur sa politique", a estimé Raphaël Pradeau, porte-parole d'Attac, entouré de trois députés PS, LFI et communiste, devant le Palais Bourbon. La socialiste Christine Pires Beaune a reproché au gouvernement de "baisser les impôts progressifs depuis le début du quinquennat et d'augmenter les impôts forfaitaires", pour tendre "vers une société de rentiers et d'héritiers". Selon le député LFI Eric Coquerel, le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune, avec ses recettes de quelque "quatre milliards d'euros" par an, permettrait de "financer le plan hôpital", en pleine négociation du Ségur de la Santé. Le chef de file du groupe communiste André Chassaigne a dénoncé des "effets d'annonce" de la majorité sur une "politique plus sociale" face à la crise: "il faut taper dans le grisbi, tout le reste, c'est du blabla". Lors de l'examen de ce troisième budget rectificatif à partir de lundi, les groupes de gauche ont prévu des amendements pour réclamer l'abrogation de la "flat tax" sur les revenus du capital, la mise en place d'une contribution exceptionnelle des plus aisés ou le rétablissement de l'ISF, un impôt supprimé au début du quinquennat et remplacé par l'impôt sur la fortune immobilière (IFI). "Pure démagogie", a répondu le ministre de l'Économie Bruno Le Maire qui ne veut pas de hausse d'impôt, tandis que le Medef juge que le rétablir serait "un très mauvais signal". Pour la plupart des LREM, une telle mesure pourrait "décourager" les investisseurs. L'ISF, c'est un "débat d'arrière-garde", selon le marcheur Roland Lescure, d'autant que ses recettes passées sont "sans commune mesure" avec les centaines de milliards d'euros déjà engagés face à la crise, considère-t-il. A l'aile gauche, quelques voix dissonantes comme la députée LREM Fiona Lazaar plaident toutefois pour une "contribution des plus riches". L'association Attac a par ailleurs reproché à Emmanuel Macron d'avoir rejeté lundi la taxe de 4% sur les dividendes, l'une des mesures proposées par la Convention citoyenne sur le climat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de Fessenheim: le parc nucléaire français reste le 2e au monde</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629121613.0ks8zztk.html</link>
   <description><![CDATA[Le parc nucléaire français reste le deuxième plus important au monde derrière celui des Etats-Unis (98 réacteurs) malgré la fermeture des deux réacteurs de Fessenheim. Après l'arrêt de la doyenne des centrales françaises située dans le Haut-Rhin (est), dont le deuxième réacteur sera débranché le 30 juin, la France comptera au total 56 réacteurs nucléaires d'une puissance de production cumulée d'environ 61.000 mégawatts (MW). Les centrales nucléaires françaises en activité, réparties sur 18 sites après l'arrêt de Fessenheim, fournissent 70% du total de l'électricité produite dans le pays, de loin la plus forte proportion au monde devant la Slovaquie (55%), l'Ukraine (53%) et la Hongrie (51%). Les 98 réacteurs américains ne fournissent que 19% du total de l'électricité aux Etats-Unis, le pays étant le deuxième plus gros consommateur d'électricité au monde après la Chine (où le nucléaire ne représente que 4% de la production électrique). - Bugey, 1978- Les réacteurs français en activité utilisent tous la technologie dite de deuxième génération, à eau pressurisée et sont gérés par EDF. Parmi ceux-ci, on compte 32 réacteurs de 900 MW (après l'arrêt de Fessenheim) qui produisent chacun en moyenne de quoi fournir de l'électricité à 400.000 foyers. Il y a aussi 20 réacteurs de 1.300 MW et quatre de 1.500 MW. Mise en service en 1977, Fessenheim, située le long du Rhin aux frontières de l'Allemagne et de la Suisse, était jusqu'à présent la doyenne des centrales en activité. Après sa fermeture, Bugey dans l'Ain (centre-est) deviendra la plus ancienne centrale française en activité, avec deux tranches inaugurées en 1978. - Après 40 ans - La loi française ne fixe pas de durée de vie aux centrales nucléaires. Toutefois la durée de fonctionnement initialement envisagée par EDF pour ses réacteurs de deuxième génération était de 40 ans. L'Autorité de sûreté nucléaire (ASN), l'organisme qui délivre les autorisations d'exploitation des centrales, considère que "la poursuite du fonctionnement des réacteurs au-delà de quarante ans n'est envisageable que si elle est associée à un programme volontariste et ambitieux d'améliorations au plan de la sûreté". En 2014, EDF estimait à 55 milliards d'euros le coût pour rendre possible l'exploitation de ses centrales au-delà des 40 ans. - Démantèlement long et complexe - Le coût brut du démantèlement de l'ensemble des 58 réacteurs à eau pressurisée a été estimé en 2015 à 75 milliards d'euros par EDF, montant jugé sous-estimé par un rapport parlementaire de février 2017. EDF procède déjà à une dizaine de démantèlements. Il s'agit des réacteurs de première génération mis en service entre 1963 et 1986 qui utilisaient la technologie graphite-gaz. Ce travail complexe et long porte sur une durée moyenne de 25 ans, selon un point diffusé en 2019 par EDF. La plupart des sites nucléaires en activité ont commencé à fonctionner dans les années 1980. C'est par exemple le cas pour Tricastin (sud), Gravelines (Nord), Flamanville (ouest) ou Cattenom (est). Les centrales les plus récentes sont celles de Chooz (nord-est), entrée en service en 2000 et de Civaux (centre) qui a démarré en 2002. - Retard et surcoût pour l'EPR - Un réacteur dit de troisième génération, baptisé EPR pour réacteur pressurisé européen, est en cours de construction depuis 2007 à Flamanville. Mais cette nouvelle technologie présentée comme le "fleuron" de la filière nucléaire française avec une puissance élevée de 1.650 MW par réacteur et des systèmes de sécurité supplémentaires, accumule retards et déboires. Alors qu'il devait initialement entrer en service en 2012 pour un coût de 3,3 milliards d'euros, ce réacteur ne devrait finalement démarrer que fin 2022 pour un coût total réévalué à 12,4 milliards d'euros. Sources: AFP, EDF, le gestionnaire public du réseau de transport d'électricité RTE, l'ASN, l'association helvétique Forum nucléaire suisse et l'association américaine des industries nucléaires Nuclear Energy Institute (NEI). ot/cds/ach EDF - ELECTRICITE DE FRANCE AREVA]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 12:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépenses accrues, recettes en berne et prévisions révisées: les chiffres du nouveau budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629105916.2rn1rb7j.html</link>
   <description><![CDATA[Des milliards d'euros supplémentaires pour soutenir les secteurs sinistrés et des recettes fiscales en chute libre: face à la crise, voici les principaux chiffres du troisième projet de budget rectificatif pour 2020, examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale. Chute de 11% du PIB Ce nouveau projet de loi de finances rectificative table sur un recul de 11% du PIB en 2020, au lieu de 8% auparavant, soit la plus forte récession de la France depuis 1945. Cette prévision tient compte d'un redémarrage de l'économie seulement "progressif", explique-t-on à Bercy. Il s'agit d'une estimation "prudente", selon le Haut Conseil des finances publiques (HCFP). Dette au plus haut Avec les dépenses supplémentaires pour soutenir l'économie et la récession record, le déficit public va se creuser à 11,4% du PIB, contre 3% l'an dernier, anticipe le gouvernement. La dette publique devrait s'envoler à 120,9% du PIB, alors qu'elle avait atteint 98,1% l'an dernier. La France figure ainsi parmi les pays européens les plus endettés. 460 milliards de soutien Le gouvernement a désormais prévu près de 136 milliards d'euros de mesures de soutien à l'économie, contre 110 milliards prévus à la fin avril. Cela fait 57 milliards d'euros de dépenses budgétaires exceptionnelles depuis le début de la crise, le reste étant notamment des reports de charges. À cela s'ajoutent près de 327 milliards de garanties (crédits, export, etc.) accordées par l'État. Au total, le gouvernement a mobilisé 460 milliards d'euros, soit "21% de la richesse nationale", selon le ministre de l'Économie Bruno Le Maire. 45 milliards pour les secteurs sinistrés Dans le détail, le gouvernement va débloquer 45 milliards d'euros pour soutenir les secteurs les plus touchés par la crise, a indiqué M. Le Maire. Ce montant recouvre des mesures budgétaires et un soutien à la trésorerie des entreprises. Le tourisme bénéficiera de 18 milliards d'euros. Cette somme englobe les mesures de chômage partiel, les prêts garantis par l'État, près de 3 milliards d'euros d'exonérations sociales ou encore les reports d'impôts. L'industrie automobile profitera de 8 milliards. Outre l'aide au chômage partiel et les emprunts garantis, ce montant inclut un milliard d'euros pour soutenir la demande de véhicules et un milliard pour encourager les investissements pour produire les voitures hybrides et électriques en France. L'État consacrera 15 milliards d'euros à l'industrie aéronautique et au transport aérien, dont 7 milliards de prêts accordés à Air France-KLM. Le gouvernement va aussi dédier 600 millions d'euros supplémentaires aux start-up technologiques, en créant notamment un fonds d'investissement. Des mesures sont aussi prévues pour les secteurs de la culture et du BTP. Chômage partiel: 5 milliards supplémentaires Au total, ce projet de budget comprendra environ 13 milliards d'euros de crédits budgétaires supplémentaires. Le dispositif de chômage partiel, dont une partie est prise en charge par l'Unédic, sera doté de 5 milliards d'euros de plus par rapport aux 25 milliards déjà prévus. Ce soutien à l'activité partielle va toutefois être réduit pour la plupart des secteurs. Le fonds de solidarité dédié aux très petites entreprises et aux indépendants est lui encore abondé de 1,2 milliard d'euros, portant son total à plus de 8 milliards. 27 milliards de recettes envolées Alors que la crise pénalise l'activité, les recettes issues des prélèvements obligatoires devraient encore fondre de 27 milliards par rapport à la prévision du précédent budget rectifié. L'impôt sur les sociétés devrait notamment rapporter 13 milliards de moins que ce qui était prévu dans le précédent budget rectifié, et désormais plus de 32 milliards de moins que ce qui était anticipé dans le budget initial adopté fin 2019. Les recettes de TVA devraient encore plonger de 8,5 milliards par rapport au précédent budget rectifié, soit un manque à gagner d'un peu moins de 20 milliards par rapport à ce qui était anticipé dans le budget initial. En revanche, le gouvernement n'anticipe aucun impact à ce stade sur l'impôt sur le revenu. La dépense publique va s'élever à 63,6% du PIB à la fin de l'année du fait des mesures de soutien. Tendance baissière de l'inflation Dans ses prévisions, le gouvernement a également pris en compte une "tendance à la baisse des perspectives d'inflation", avec une estimation "de l'ordre de 0,4%" pour l'année 2020 en France. mhc-vac/ggy/riw AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un troisième budget de crise aux mains des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200629103413.tagsyuz8.html</link>
   <description><![CDATA[Au secours du tourisme, de l'automobile et encore de l'aéronautique: l'Assemblée nationale s'empare lundi d'un troisième budget rectifié face à la "crise inédite" du coronavirus, la gauche et une partie de la majorité voulant imposer des conditions écologiques et sociales. Objet de plus de 2.000 amendements, le projet de loi, au menu en fin d'après-midi et pour toute la semaine, table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. Et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire anticipe la suppression de "800.000 emplois" dans les prochains mois. Dans son rapport qui accompagne le texte, le député Laurent Saint-Martin (LREM) décrit ainsi une "récession sans précédent dans son intensité, qui ne pourra être effacée qu'au prix d'un effort public conséquent et soutenu". Et les prévisions restent très incertaines. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a déjà évoqué pour "septembre" la présentation d'un quatrième budget rectifié, qui pourrait intégrer des mesures plus vastes de relance. Car ce projet de loi de finances rectificative N.3 prévoit surtout des "plans de soutien et d'urgence sectoriels": 18 milliards d'euros pour le secteur du tourisme, l'un des plus affectés par le confinement, 15 milliards d'euros de soutien à l'aéronautique ou les huit milliards du plan automobile. Ce "PLFR 3" doit aussi entériner un soutien de 4,5 milliards d'euros de l'Etat aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. Pour les secteurs les plus touchés, le gouvernement débloque environ 45 milliards d'euros. Et il revendique depuis le début de la crise un soutien total de "460 milliards d'euros", si on intègre les prêts ou les simples garanties de l'Etat. C'est "un gros texte", un "avant-goût" du budget de l'automne, estime le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). Ce député du Val-de-Marne s'attend à de "longs débats sur les secteurs d'activité qu'il faut sauver prioritairement", et à des discussions nourries sur des contreparties écologiques aux aides publiques, poussées notamment par la gauche et les ONG environnementales. "Là-dessus, on n'a pas tous la même opinion dans la majorité", reconnaît-il. "Ce n'est pas le moment de poser des conditions pour des mesures de trésorerie d'urgence", se lamente une figure LREM, confiante cependant pour trouver "un terrain d'entente", avec une conditionnalité pour certaines grandes entreprises. Conscient de l'enjeu, le gouvernement a multiplié les interventions à ce sujet. Le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a récemment insisté sur les conditions environnementales du plan de sauvetage d'Air France. Et la suppression de lignes aériennes intérieures en France, quand il existe une alternative en train en moins de deux heures et demie, s'appliquera à toutes les compagnies, a-t-il assuré. - Climat - Une quarantaine de députés, notamment de la majorité, réclamaient aussi d'intégrer dès ce PLFR 3 certaines mesures proposées par la Convention citoyenne pour le climat. Lors d'une rencontre à l'Elysée avec les 150 membres de cette convention, Emmanuel Macron a toutefois annoncé lundi un projet de loi spécifique sur le sujet à la fin de l'été. Face à la crise du secteur du bâtiment, un amendement du gouvernement au budget devrait d'ailleurs faire débat au plan environnemental: il souhaite reporter d'un an la suppression d'un avantage fiscal sur le gazole non routier (GNR). Ce troisième budget rectifié sera aussi l'occasion pour l'opposition de gauche de revenir à la charge pour le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune. Un débat "d'arrière garde", aux yeux du gouvernement, qui exclut toute hausse d'impôt. A droite, Eric Woerth (LR) a quant à lui critiqué les mesures "trop parcellaires" de ce budget, sans "vision d'ensemble", et pousse le gouvernement à accélérer sur son plan global de relance, prévu à la rentrée. Lors des débats en commission cette semaine, les députés ont voté notamment en faveur de la prolongation de la "prime Macron" que les entreprises peuvent verser à leurs salariés, en en repoussant l'échéance du 31 août au 31 décembre. Cette prime pouvant atteindre jusqu'à 1.000 euros, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été créée fin 2018 pour répondre à la colère des "gilets jaunes". Le gouvernement pourrait aussi proposer d'intégrer à ce texte de nouvelles mesures, notamment en faveur des petits commerces. adc-parl/ggy/rhl AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 10:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête: des ministres, des masques et des questions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200628063021.r9mcdmmp.html</link>
   <description><![CDATA[Où sont passés les masques? Pour tenter de répondre à cette question lancinante, quatre ex-ministres de la Santé vont être entendus cette semaine par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur la gestion de la crise du coronavirus, à commencer par Agnès Buzyn mardi. Attendue au tournant après avoir quitté son poste mi-février, Mme Buzyn sera suivie mercredi par Marisol Touraine (ministre de 2012 à 2017) et Roselyne Bachelot (2007-2010), avant que Xavier Bertrand (2005-2007 puis 2010-2012) ferme le bal jeudi. Une question sera au coeur des débats: qui est responsable de l'évaporation du stock stratégique d'Etat de masques de protection? En avril 2010, il se montait à 1 milliard de masques chirurgicaux et 700 millions de masques FFP2, plus protecteurs, a indiqué le 24 juin à la commission d'enquête Didier Houssin, directeur général de la Santé (DGS) de 2005 à 2011. Mais début 2020, ce stock s'était réduit à 117 millions de masques chirurgicaux pour adultes, 40 millions de masques pédiatriques, et plus aucune réserve de FFP2. Ces deux dernières semaines, la commission d'enquête a entendu tous les DGS, c'est-à-dire les numéros 2 du ministère, de la période 2003 à 2011. C'est maintenant au tour de l'étage supérieur. La première ex-ministre interrogée sera Agnès Buzyn, mardi à partir de 17H00. Les députés s'étaient montrés peu satisfaits des réponses de l'actuel DGS, Jérôme Salomon, le 16 juin, lors de la première audition. Ils auront donc sûrement à coeur d'interroger Mme Buzyn sur les suites données à un courrier de l'agence sanitaire Santé publique France, qui recommandait en 2018 de reconstituer le stock de masques à hauteur d'un milliard d'unités. Ce courrier avait été adressé au DGS fin septembre 2018. En octobre, Jérôme Salomon avait donné l'ordre de commander seulement 100 millions de masques. La commande n'a ensuite été effectivement passée qu'en juillet 2019: seuls 32 millions de masques sont arrivés au cours de l'année 2019, le reste n'étant reçu qu'en février dernier, alors que l'épidémie de Covid-19 venait d'atteindre la France. - Bachelot et H1N1 - "Il y a eu des choix délibérés qui ont été faits par le directeur général de la Santé et par un certain nombre de responsables en place sur la diminution de ces masques", a accusé cette semaine le chef de file des députés LR, Damien Abad. Agnès Buzyn sera d'autant plus attendue qu'on lui a souvent reproché d'avoir quitté le ministère précipitamment. Elle avait cédé la place à Olivier Véran le 16 février, en pleine montée du risque épidémique, pour être candidate LREM aux élections municipales à Paris. Un mois plus tard, juste après ses résultats décevants au premier tour, ses propos dans Le Monde le 17 mars avaient provoqué un tollé. Elle avait qualifié le scrutin de "mascarade" et assuré qu'elle "savai(t) que la vague du tsunami était devant nous" au moment de son départ du ministère. Elle s'était ensuite excusée fin mai d'avoir employé le mot "mascarade". "J'aurai l'occasion de m'expliquer", avait-elle promis, en disant compter pour cela sur "les commissions d'enquête". Lors des auditions, le précédent de la pandémie de grippe H1N1 en 2009 sera dans toutes les têtes puisqu'il pourrait avoir influencé certains choix qui ont amené à la situation actuelle. A l'époque, Roselyne Bachelot avait été très critiquée pour avoir commandé trop de vaccins (94 millions de doses, dont seulement 6 millions avaient été utilisées) face à une pandémie finalement moins grave que redoutée. "Nous avons été critiqués pour avoir été trop dépensiers" et cela a "selon moi joué un rôle majeur dans l'affaiblissement de la préparation au risque pandémique", a assuré Didier Houssin lors de son audition. Ironie du sort, l'épidémie de Covid-19 a signé le retour en grâce de Mme Bachelot, en qui l'opinion veut aujourd'hui voir l'incarnation d'un principe de précaution oublié par ses successeurs.]]></description>
   <pubDate>Sun, 28 Jun 2020 06:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Et de trois: l'Assemblée examine un nouveau budget de crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200627060016.qxf9pcbd.html</link>
   <description><![CDATA[Encore quelques dizaines de milliards de plus: les députés examinent à partir de lundi un troisième budget rectifié face à la "crise inédite" du coronavirus, en soutien au tourisme, à l'automobile ou l'aéronautique, avec en débat les "contreparties" écologiques et sociales. Le projet de loi au menu de l'Assemblée toute la semaine, objet de plus de 2.000 amendements, table sur une récession historique de 11% du PIB en 2020, un déficit qui se creuse encore (11,4%) et une dette publique qui gonfle à 120,9% du PIB. Et le ministre de l'Economie Bruno Le Maire anticipe la suppression de "800.000 emplois" dans les prochains mois. Ces prévisions restent très incertaines. La secrétaire d'Etat Agnès Pannier-Runacher a déjà évoqué pour "septembre" la présentation d'un quatrième budget rectifié, qui pourrait intégrer des mesures plus vastes de relance. Car ce projet de loi de finances rectificative N.3 prévoit surtout des "plans de soutien et d'urgence sectoriels": 18 milliards d'euros pour le secteur du tourisme, l'un des plus affectés par le confinement, 15 milliards d'euros de soutien à l'aéronautique ou les 8 milliards du plan automobile. Ce "PLFR 3" doit aussi entériner un soutien de 4,5 milliards d'euros de l'Etat aux collectivités, au moment où leurs recettes fondent avec la crise. Pour les secteurs les plus touchés, le gouvernement débloque environ 45 milliards d'euros. Et il revendique depuis le début de la crise un soutien total de "460 milliards d'euros", si on intègre les prêts ou les simples garanties de l'Etat. C'est "un gros texte", un "avant-goût" du budget de l'automne, estime le rapporteur général Laurent Saint-Martin (LREM). Ce député du Val-de-Marne s'attend à de "longs débats sur les secteurs d'activité qu'il faut sauver prioritairement", et à des discussions nourries sur des contreparties écologiques aux aides publiques, poussées notamment par la gauche et les ONG environnementales. "Là-dessus, on n'a pas tous la même opinion dans la majorité", reconnaît-il. "Ce n'est pas le moment de poser des conditions pour des mesures de trésorerie d'urgence", se lamente une figure LREM, confiante cependant pour trouver "un terrain d'entente", avec une conditionnalité pour certaines grandes entreprises. Conscient de l'enjeu, le gouvernement a multiplié les interventions à ce sujet. Le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari a récemment insisté sur les conditions environnementales du plan de sauvetage d'Air France. Et la suppression de lignes aériennes intérieures en France, quand il existe une alternative en train en moins de deux heures et demie, s'appliquera à toutes les compagnies, a-t-il assuré. - Climat - Une quarantaine de députés, notamment de la majorité, réclament aussi d'intégrer dès ce PLFR 3 certaines mesures législatives proposées par la Convention citoyenne pour le climat. Face à la crise du secteur du bâtiment, un amendement du gouvernement devrait d'ailleurs faire débat au plan environnemental: il souhaite reporter d'un an la suppression d'un avantage fiscal sur le gazole non routier (GNR). Ce troisième budget rectifié sera aussi l'occasion pour l'opposition de gauche de revenir à la charge pour le rétablissement de l'impôt de solidarité sur la fortune. Un débat "d'arrière garde", aux yeux du gouvernement, qui exclut toute hausse d'impôt. A droite, Eric Woerth (LR) a quant à lui critiqué les mesures "trop parcellaires" de ce budget, sans "vision d'ensemble", et pousse le gouvernement à accélérer sur son plan global de relance, prévu à la rentrée. Lors des débats en commission cette semaine, les députés ont voté notamment en faveur de la prolongation de la "prime Macron" que les entreprises peuvent verser à leurs salariés, en en repoussant l'échéance du 31 août au 31 décembre. Cette prime pouvant atteindre jusqu'à 1.000 euros, exonérée de cotisations sociales et de prélèvements fiscaux, avait été créée fin 2018 pour répondre à la colère des "gilets jaunes". Afin de gonfler la trésorerie des entreprises, la commission des Finances a aussi voté un assouplissement des critères de report ("carry back") des déficits des entreprises, dans le calcul de l'impôt sur les sociétés. La semaine prochaine, le gouvernement pourrait aussi proposer d'intégrer à ce texte de nouvelles mesures, notamment en faveur des petits commerces. adc-parl/ib/nm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée MoDem propose des allocations dès le premier enfant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200626171111.xf16ojhj.html</link>
   <description><![CDATA[Accorder des allocations familiales dès le 1er enfant, une part fiscale supplémentaire dès le 2e, et augmenter le plafond du quotient familial: un rapport parlementaire rendu public vendredi préconise une politique plus généreuse envers les familles. Dans ce rapport rédigé au nom d'une mission parlementaire sur "l'adaptation de la politique familiale française aux défis de la société du XXIe siècle", la députée (MoDem) Nathalie Elimas propose d'instaurer une "universalité pleine et entière" des allocations familiales. Cela suppose, selon elle, de les accorder dès le premier enfant - et non pas à partir du deuxième comme aujourd'hui - et de supprimer la condition de ressources qui depuis 2015 réduit le montant des allocations accordées aux ménages les plus aisés. Ainsi modifiées, les allocations pourraient être de 85 euros par mois pour le premier enfant, 160 euros pour le deuxième et 250 euros pour le troisième, suggère l'élue centriste. L'octroi des "allocs" dès le premier enfant coûterait 2,5 milliards d'euros par an, et la suppression de la condition de ressources 750 millions, a-t-elle calculé. Mme Elimas prône également de relever le plafond du quotient familial - ce dispositif qui permet aux parents de réduire leur impôt sur le revenu en fonction de leur nombre d'enfants - à 1.800 euros par demi-part, contre 1.567 aujourd'hui. Une mesure dont le coût est évalué à 550 millions d'euros. "Toutes ces mesures ne peuvent pas forcément être mises en place en même temps, mais nous demandons un plan et une trajectoire, en vue d'une mise en place progressive", a expliqué à l'AFP la députée, dont le rapport doit être formellement approuvé mardi par la mission d'information. Une telle réforme serait en cohérence avec l'évolution de la société car "les familles françaises ne sont plus les mêmes" qu'en 1945, quand avaient été élaborées les grandes lignes de la politique familiale actuelle, observe Mme Elimas. Le nombre d'enfants par famille a nettement diminué, et désormais la "majorité écrasante" des foyers ont "un ou deux enfants au maximum", note-t-elle. Un précédent rapport parlementaire sur la politique familiale, en mars 2018, avait provoqué d'importants remous: le député LREM Guillaume Chiche avait alors déjà suggéré de verser des "allocs" dès le premier enfant, mais il proposait lui, en contrepartie, de supprimer le quotient familial. Son idée, dont il vantait les "effets redistributifs majeurs", avait subi une volée de critiques. Son co-rapporteur, le député (LR) Gilles Lurton, s'en était désolidarisé, si bien que le rapport n'avait jamais été adopté. Le gouvernement, de son côté, avait écarté toute modification du quotient familial.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 17:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Seine-Saint-Denis demande à la ministre de la Justice "d'agir" pour elle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200626085014.6b1uv2hr.html</link>
   <description><![CDATA[Le bâtonnier du barreau de Seine-Saint-Denis et le président du conseil départemental demandent, dans une lettre ouverte publiée vendredi, à la ministre de la Justice Nicole Belloubet "d'agir" pour la juridiction du département, dont les difficultés ont été amplifiées selon eux par l'épidémie de Covid-19. "Pour que l'accès au droit ne soit pas la victime désignée de la crise sanitaire et sociale, nous vous demandons, Madame la ministre, d'agir. Il est encore temps de secourir la juridiction de Bobigny", la deuxième de France, écrivent Frédéric Gabet, bâtonnier du barreau de Seine-Saint-Denis, et Stéphane Troussel, président du département, peuplé d'1,6 million d'habitants et le plus pauvre de métropole. Selon les données de l'Insee, la Seine-Saint-Denis a enregistré, entre le 1er mars et le 10 avril, une surmortalité de 118,4%, plus que tout autre département d'Ile-de-France, l'une des régions les plus touchées par l'épidémie de Covid-19. Selon eux, "le tribunal judiciaire de Bobigny se débat dans d'inextricables difficultés, et donne le sentiment de ne pouvoir émerger de la crise" qui "a frappé de plein fouet une institution judiciaire qui n'était pas prête" et l'a mise à l'arrêt. "Cinq semaines après la fin du confinement, on en mesure aujourd'hui les conséquences: des justiciables s'inquiètent du sort de leur jugement de divorce ou d'une ordonnance de non conciliation qui aurait dû être rendue pendant le confinement", développent-ils. "Des centaines de procédures pénales ont fait l'objet de classements sans suite, sans que le justiciable n'en soit (...) informé, et ne puisse donc faire valoir ses droits", ajoutent-ils. Une situation "appelée à se poursuivre, dès lors que le manque de personnels continuera de générer des annulations d'audiences". En mai 2018, un rapport parlementaire avait pointé du doigt les carences de l'action de l'Etat en Seine-Saint-Denis, victime d'un déficit de fonctionnaires, dans les tribunaux notamment. Fin octobre 2019, le Premier ministre Edouard Philippe annonçait 23 mesures pour remédier aux "difficultés hors normes" du département, dont une prime de fidélisation de 10.000 euros aux fonctionnaires y restant au moins cinq ans en poste. "Ces efforts, nous le constatons aujourd'hui, n'ont pas permis de combler les carences, notamment en nombre de greffiers", estiment les auteurs de la lettre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 08:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: le démantèlement, un processus complexe et souvent long</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200626060105.u7vft1zj.html</link>
   <description><![CDATA[Le démantèlement d'une centrale nucléaire comme celle de Fessenheim, qui va bientôt cesser de produire de l'électricité, est un chantier complexe et souvent long mais "faisable", selon des experts du secteur. Le réacteur n°1 de la centrale alsacienne a été mis à l'arrêt le 22 février et le réacteur n°2 le sera mardi prochain. Ce sera le début d'un long processus pour évacuer les substances dangereuses et les déchets, retirer les matériels, assainir les locaux et les sols, déconstruire les bâtiments... "Le démantèlement doit être fait dans des délais aussi brefs que possible pour réduire les risques", souligne Christophe Kassiotis, directeur des déchets, des installations de recherche et du cycle à l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN). Cette façon de procéder permet de conserver la mémoire des équipes d'exploitation, tout en évitant de passer le fardeau aux générations futures. Mais cela ne signifie pas pour autant que les gros travaux débuteront immédiatement après l'arrêt des réacteurs. "La phase de post-exploitation et de préparation au démantèlement dure entre trois et cinq ans", souligne-t-on chez EDF. L'électricien doit présenter un épais dossier technique, qui sera instruit pendant plusieurs années par l'ASN avant la publication d'un décret de démantèlement, probablement à l'horizon 2025. Durant cette période, une partie des équipes d'exploitation et de maintenance restera sur le site pour mener à bien plusieurs opérations: "le déchargement du coeur, l'évacuation du combustible, la vidange des circuits, le démontage de matériels, l'évacuation des déchets d'exploitation", explique EDF. Le gros morceau étant l'évacuation des combustibles usés, visée d'ici la fin de l'année 2023. Les grosses opérations - le démantèlement à proprement parler - doivent ensuite durer 15 ans de plus, donc probablement jusqu'à 2040. - "C'est faisable" - Historiquement, le démantèlement de certaines installations en France a pourtant pris énormément de retard, notamment celui des vieilles centrales nucléaires à uranium naturel graphite gaz d'EDF. Sur ces dernières, arrêtées entre 1973 et 1994, le travail ne devrait ainsi être achevé qu'au siècle prochain... "Fessenheim, on estime que ce n'est pas l'installation qui présente le plus d'enjeu en termes de démantèlement, on pense que c'est faisable", estime toutefois Christophe Kassiotis. L'après-vie de ce type de réacteurs - à eau pressurisée - est en effet considérée comme plus facile à gérer que celle des générations précédentes. "Les réacteurs à eau pressurisée sont moins complexes" et "il y a de l'expérience" les concernant, remarque Thierry Charles, directeur adjoint à l'Institut de radioprotection et de sûreté nucléaire (IRSN). "Il n'y a pas de difficulté technique", abonde Christian Jeanneau, directeur des activités nucléaires du groupe d'ingénierie Assystem. "Ça s'est déjà fait dans le monde, aux Etats-Unis, au Japon, en Allemagne". EDF est actuellement en train de se faire la main sur le réacteur de Chooz A, dans les Ardennes, qui fonctionnait grâce à cette technologie et a été arrêté en 1991. L'électricien pense en achever le démantèlement en 2022. - Robots - Une partie des opérations à Fessenheim sera assez conventionnelle, avec par exemple la déconstruction de bâtiments. Mais d'autres sont plus délicates, comme le crucial découpage de la cuve, sous eau, qui devra ensuite être enfouie dans le futur site Cigéo de Bure (Meuse). "Il y a des actions très spécifiques sur lesquelles on a besoin d'un haut niveau de technicité: des actions qui vont être téléopérées, qui vont nécessiter des robots...", indique Christophe Kassiotis. "Le type de risque change complètement par rapport à la phase d'exploitation", souligne aussi Thierry Charles. Avec l'évacuation du combustible, le risque d'accident catastrophique pour l'environnement et les riverains - de type Fukushima - disparaît. Mais les dangers deviennent plus importants pour les travailleurs, qui doivent s'approcher de matériaux irradiés. Ces chantiers vont se multiplier à l'avenir, alors que la France doit arrêter 12 réacteurs supplémentaires d'ici à 2035, nécessitant une montée en puissance de la filière industrielle. Avec un prix estimé par EDF de 350 à 500 millions d'euros par réacteur (qui pourrait être largement sous-évalué, selon un rapport parlementaire de 2017), les perspectives sont aussi alléchantes pour un certain nombre d'entreprises: "c'est une opportunité, ce marché", se réjouit Christian Jeanneau. jmi/ak/eb EDF - ELECTRICITE DE FRANCE ASSYSTEM]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 06:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
