<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 24 May 2018 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Un invité égyptien de Marine Le Pen à l'Assemblée suscite la polémique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524094417.aaoygjnd.html</link>
   <description><![CDATA[Un député égyptien invité par le FN à s'exprimer mardi sur l'islam radical à l'Assemblée nationale a suscité une polémique en raison de positions jugées "complotistes et antisionistes" par un spécialiste de l'islamisme, contredisant la volonté de Marine Le Pen de laver son parti de tout antisémitisme. Le député proche du pouvoir égyptien Abderrahim Ali, qui se présente comme le directeur du Centre d'études sur le Moyen-Orient, a été invité par le député FN Louis Aliot à participer à une conférence de presse commune avec la présidente du FN. Les deux élus y ont fustigé "le niveau d'investissement" en France des Frères musulmans et du Qatar. Or M. Ali est "obsédé par le prétendu +complot+ sioniste" et considère "qu'al-Jazeera est une +chaîne sioniste+", a estimé sur Twitter le spécialiste français des mouvements jihadistes Romain Caillet. Le délégué du FN chargé des études Jean Messiha a répondu à M. Caillet que ce député était "un proche du (président égyptien) Sissi en charge de la lutte contre l'influence des Frères musulmans en Europe. C'est à ce titre qu'il a été reçu", mais cela "ne veut pas dire que nous partageons toutes ses analyses". Sur le site de son Centre, M. Ali affirme que "le complot contre l'Egypte est permanent depuis la victoire sur Israël pendant la guerre d'octobre 1973". "Les États-Unis et Israël font tout ce qui leur est possible pour empêcher que cette victoire ne se répète" et "les auteurs de ce complot n'ont rien trouvé de mieux que le groupe terroriste des Frères musulmans pour diviser la région et l'affaiblir". Le politologue spécialiste de l'extrême droite Jean-Yves Camus, interrogé par l'AFP, estime que cette invitation "contredit complètement" la démarche de dédiabolisation engagée par Marine Le Pen depuis son arrivée à la tête du FN en 2011. "On est en pleine diabolisation". Il se demande comment le FN peut, après les violences à Gaza, "expliquer qu'Israël a raison de taper sur les Palestiniens" et "en même temps organiser une conférence de presse avec un individu qui, certes est un ennemi des islamistes, mais en même temps un complotiste antisémite". "Cela affaiblit le propos contre les Frères musulmans", selon lui. are/chr/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 09:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: l'Assemblée enquête, sans succès, sur une fuite en faveur d'un lobby</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180524090259.y0c9p493.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a indiqué jeudi qu'une enquête sur la diffusion d'un amendement en préparation sur l'interdiction du glyphosate vers un lobby agrochimique, dénoncée par une députée de l'opposition, n'avait "pas permis de déterminer d'où venait la fuite". "Nous avons fait une enquête interne qui n'a pas permis de déterminer d'où venait la fuite", a expliqué le président LREM de l'Assemblée sur RTL. "Sans doute que la copie de l'amendement a été faite avec un document papier et il n'y a pas de traces", a-t-il avancé. "En tout cas, ce ne sont pas les fonctionnaires de l'Assemblée nationale (...) qui diffusent les amendements dont ils ont connaissance", a-t-il précisé. Mercredi l'ancienne ministre PS Delphine Batho avait déclaré à la tribune de l'Assemblée que l'Uipp (Monsanto, Bayer, etc) avait eu accès ces dernières semaines à son amendement d'interdiction du glyphosate "plus de 90 heures" avant les députés, dans le cadre du projet de loi sur l'agriculture. "J'ai saisi le 30 mars le président de l'Assemblée nationale de ces faits (...) Il est inacceptable que des lobbies puissent avoir accès privilégiés à des informations internes à l'Assemblée nationale afin de déployer des stratégies pour court-circuiter nos débats", avait-elle dénoncé. Estimant que cet "exemple est rarissime", M. de Rugy a jugé que cette fuite illustrait l'"importance" du travail parlementaire puisque "des amendements, même déposés par une députée d'opposition, sont pris au sérieux par l'industrie et par des lobbies qui s'organisent pour les contrer". "Il ne faut pas non plus fantasmer sur des lobbies. Le fait que des groupes, qu'ils soient économiques, associatifs ou syndicaux, fassent des propositions d'amendements et qu'il y ait des députés qui les reprennent (...) ce n'est pas nouveau", a-t-il poursuivi. "Je considère qu'il est normal qu'il y ait des groupes de pression qui fassent entendre les intérêts privés (...) après c'est le Parlement qui tranche en toute transparence", a ajouté l'élu de Loire-Atlantique. "Sur la sécurisation du processus de dépôt de nos amendements nous allons encore renforcer nos règles", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 May 2018 09:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Guerre des prix" agroalimentaire: l'Assemblée vote de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523234547.a3irglmd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi le premier article du projet de loi agriculture et alimentation, instaurant une partie des nouvelles règles dans les relations commerciales dans l'agroalimentaire, avec l'objectif de mettre fin à la "guerre des prix" dans le secteur. Pour rééquilibrer les relations entre producteurs, industriels et distributeurs, cet article voté par 70 voix contre 1 avec 17 abstentions, entend notamment renforcer la place et le rôle des agriculteurs dans la négociation du prix de leurs produits, une "révolution" selon le gouvernement. L'article, voté avec les voix de LREM et du MoDem, ainsi qu'une partie des LR (13 pour et 9 abstentions) avait fait l'objet à lui seul de plus de 300 amendements (sur environ 2.300 sur l'ensemble du texte). Il vise entre autres à ce que les coûts de production deviennent la base de la construction du prix, avec des indicateurs de prix qui "seront fixés à partir des coûts de production, dans un bassin de production, par l'ensemble des acteurs de la filière, de l'amont à l'aval", selon les termes du ministre Stéphane Travert. Lors des discussions, des députés de droite comme de gauche sont montés au créneau pour "muscler" un texte trop "flou", plaidant notamment pour "des indicateurs de prix incontestables" et "fiables". Plusieurs ont ainsi réclamé en vain que les indicateurs soient fixés en fonction des indications de l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM). Mais le ministre et des élus de la majorité ont insisté sur leur volonté de "responsabiliser les filières" et de ne pas "administrer" le secteur. Contre l'avis du gouvernement, des amendements, portés notamment par le LREM Grégory Besson-Moreau et des LR, ont été adoptés pour prévoir qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devront en proposer. Des députés, dont des LR ou communistes, ont aussi cherché à introduire davantage de transparence dans la fixation des prix, André Chassaigne (PCF) reprochant notamment à la majorité de "considérer que la solution à tout c'est le renard libre dans le poulailler libre". Certains, à l'instar de François Ruffin (LFI) ont aussi vainement plaidé pour la mise en place de "prix planchers", notant que l'idée que les agriculteurs se rassemblent au sein d'organisations de producteurs (OP) pour "constituer un rapport de force", est "une perspective relativement illusoire". Une idée "pas farfelue" pour Sébastien Jumel (PCF). Le rapporteur Jean Baptiste Moreau (LREM) a rétorqué que "les prix planchers deviennent vite des prix plafonds", argument également mis en avant par le ministre. Des députés de divers bords, notamment LR, ont également fait adopter un amendement pour empêcher à un acheteur de passer outre la conclusion d'un accord-cadre avec une Organisation de producteurs (OP), malgré l'avis défavorable du gouvernement pour qui il ne faut pas "lier les mains" des producteurs. "Face aux acheteurs qui sont des loups, les producteurs sont des moutons sans défense", a affirmé le communiste Sébastien Jumel, qui défendait un amendement en ce sens. Les députés ont aussi adopté, avec l'aval du gouvernement, un amendement MoDem visant à revoir la durée des contrats qui avait été fixée à trois ans via un amendement en commission, afin de permettre qu'ils soient plus longs ou plus courts. "Nous continuons l'#AgriMarathon pour renverser le rapport de force et redonner de la valeur au travail des agriculteurs!" a tweeté à l'issue du vote le rapporteur, alors que quelque 1980 amendements restaient à examiner.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 23:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille d'amendements à l'Assemblée sur la "guerre des prix" dans l'agroalimentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523190902.cq9jgr61.html</link>
   <description><![CDATA[Les nouvelles règles prévues par le projet de loi sur l'agriculture pour stopper "la guerre des prix" dans l'agroalimentaire ont donné lieu mercredi à une bataille d'amendements, une partie des députés réclamant davantage de garde-fous au bénéfice des agriculteurs. Pour rééquilibrer les relations entre producteurs, industriels et distributeurs, l'article 1er du projet de loi, objet à lui seul de plus de 300 d'amendements (sur environ 2.300), entend renforcer la place des agriculteurs dans la négociation du prix de leurs produits. Il vise entre autres à ce que les coûts de production des producteurs deviennent la base de la construction du prix, avec des indicateurs de prix qui "seront fixés à partir des coûts de production, dans un bassin de production, par l'ensemble des acteurs de la filière, de l'amont à l'aval", selon les termes du ministre Stéphane Travert. Des députés de divers bords, dont de nombreux élus LR, sont montés au créneau pour tenter de "muscler" un texte trop "flou", plaidant notamment pour "des indicateurs de prix incontestables" et "fiables". Plusieurs ont ainsi réclamé en vain que les indicateurs soient fixés en fonction des indications de l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM). "Nous ne voulons pas une loi pour rien", a notamment plaidé Damien Abad (LR) estimant qu'un indicateur public aurait l'avantage d'être "clair pour l'ensemble des maillons de la chaîne", tandis que Philippe Gosselin (LR) a souhaité sur ce "réacteur nucléaire" du texte qu'il n'y ait "pas de loup" pour "dévorer" les agriculteurs. Mais le ministre a affirmé que confier les indicateurs au seul Observatoire irait à l'encontre de l'idée de "responsabiliser les filières". Il a plaidé que l'Observatoire pourrait être saisi "pour avis". Malgré son avis défavorable, des amendements, portés notamment par le LREM Grégory Besson-Moreau et des LR, ont été adoptés pour prévoir qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'OFPM et FranceAgriMer devront en proposer. Le MoDem Richard Ramos y a apporté son appui, car "les coquins de la grande distribution" travaillent déjà à "imposer des prix à nos producteurs".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Confédération paysanne manifeste contre "l'enfumage" de la loi Alimentation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523182155.n5lk65u2.html</link>
   <description><![CDATA[Une trentaine de militants de la Confédération paysanne ont manifesté mercredi devant l'Assemblée nationale, allumant des fumigènes pour protester contre "l'enfumage" du gouvernement qui promet avec la loi EGA (acronyme des Etats généraux de l'alimentation) de mieux rémunérer les agriculteurs. "Nous voulons tirer la sonnette d'alarme sur le fait que la loi est insatisfaisante", a déclaré le porte parole de la confédération Laurent Pinatel devant l'Assemblée, alors qu'a lieu depuis mardi dans l'hémicycle, l'examen du projet de loi Agriculture et Alimentation. "La loi a été amendée à la marge en commission mais elle se voit de nouveau vidée de son sens par des amendements gouvernementaux", et ne permettra pas de "redonner du revenu aux paysannes et aux paysans", a-t-il ajouté avant de donner la parole aux députés Dominique Potier (PS) et François Rufin (La France Insoumise, LFI). Le syndicat a notamment expliqué qu'il désirait "un arbitrage public" qui dise bien que le prix d'achat doit majoritairement être construit à partir des prix de revient des producteurs. Parmi les propositions d'amendements portées par la Confédération paysanne, se trouve également la définition d'un prix abusivement bas sur la base d'un prix d'achat aux producteurs en-dessous de leur coût de revient, afin d'empêcher la vente à perte. Le syndicat veut également renforcer le rôle de l'observatoire de la formation des prix et des marges qui définira les coûts de production dans la filière agricole. La Confédération demande également la "ré-inscription dans la loi des objectifs d'au moins 50% de produits locaux et 20% de produits bio en restauration collective".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 18:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France/RU: mission parlementaire commune sur le futur missile anti-navires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523174803.nrjm363h.html</link>
   <description><![CDATA[Les deux Commissions de la Défense de l'Assemblée et de la Chambre des communes du Royaume-Uni vont, "pour la première fois", conduire une mission d'information commune sur le futur missile anti-navires, a indiqué mercredi le président de la commission de la Défense à l'Assemblée, Jean-Jacques Bridey. Cette mission, menée à l'initiative de M. Bridey et de son homologue britannique Julian Lewis, s'intéressera au "programme Futur missile antinavire/Futur missile de croisière (FMAN/FMC)". "Ce programme a pour objectif de disposer d'une nouvelle génération commune de missiles destinés à succéder aux missiles Exocet, Harpoon, SCALP et Storm Shadow à l'horizon 2030", précise le communiqué. Autres objectifs de la mission: étudier les besoins de la Marine de chacun des deux pays s'agissant de la future génération de missiles antinavires (portée, vitesse, furtivité, dispositif de guidage terminal), l'aptitude de l'industrie française et de l'industrie britannique à satisfaire ces besoins, chacune de son côté ou en coopération, la disponibilité de missiles adaptés auprès d'autres fournisseurs. Elle donnera lieu à des auditions communes à Paris et Londres ainsi qu'à un rapport conjoint, présenté devant les deux commissions en septembre prochain. Les Accords de Lancaster House (2010) et le Sommet franco-britannique d'Amiens (2016), antérieurs au référendum britannique sur le Brexit, ont conforté la coopération franco-britannique dans le domaine de la défense et depuis, les commissions chargées de la défense des deux chambres se réunissent régulièrement afin de suivre la mise en oeuvre de cette coopération, a expliqué M. Bridey.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transports: le gouvernement doit renoncer au tout-voiture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523173425.zqc7c5t7.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement doit réduire la place de la voiture et favoriser activement les transports les moins polluants, au nom du climat et de la santé, ont appelé mercredi les grandes ONG environnementales, avant la présentation prochaine du projet de loi sur les mobilités. "C'est l'heure des choix (...) Il faut désormais orienter les investissements en priorité vers les modes de transport les moins polluants, les transports en commun, le vélo, et supprimer les subventions aux énergies fossiles et aux transports polluants", demande le Réseau Action Climat (France Nature Environnement, Oxfam, LPO, Greenpeace...). Devant la presse, leurs représentants ont rappelé les engagements climatiques de l'accord de Paris. "Ce qui se prépare aujourd'hui est rétrograde", a estimé la présidente de la Fondation pour la nature et l'homme (FNH) Audrey Pulvar, fustigeant le "manque d'ambition manifeste de Matignon et le manque de moyens prévus par Bercy pour mettre en place le basculement du tout-voiture vers des modes de déplacement meilleurs pour la santé et la planète". De 1990 à 2015, la France a consacré 276 mds d'euros au réseau routier, 78 mds au ferroviaire, et aujourd'hui, pour la majorité d'actifs utilisant leur voiture chaque jour, les transports en commun font défaut, notent les ONG. Les associations soulignent les coûts cachés de la route: accidents (20 mds d'euros annuels selon un rapport parlementaire), pertes d'heures de travail, impact sanitaire de la pollution... qu'il faudrait prendre en compte pour rendre plus juste la comparaison avec le rail. "Si on avait une +Société des routes de France+, comme on a la SNCF, et qu'on lui appliquait les mêmes règles comptables, elle serait bien plus endettée que la SNCF et il faudrait la fermer immédiatement!", a souligné le directeur du WWF, Pascal Canfin. "Il y a deux poids deux mesures. (...) Mettre les deux au même niveau permettrait d'enrichir le débat public". Les associations réclament l'adoption d'une "règle d'or" permettant d'abandonner tout projet autoroutier ou aérien néfaste au climat et à la santé, et la fin des avantages fiscaux pour les modes de transports les plus polluants, ce qui permettrait aussi de libérer des ressources. "Il faut investir dans les transports publics", qui risquent la saturation, a mis en garde Bruno Gazeau, président de la Fédération des associations des usagers des transports (FNAUT). Les ONG demandent un plan d'investissement pour les transports du quotidien, une régénération du réseau ferré péri-urbain pour désenclaver les territoires (estimée à 3 mds d'euros annuels). Elles appellent aussi à un plan vélo (200 M par an). Les transports restent le premier émetteur de gaz à effet de serre. Le futur projet de loi, qui fait suite aux Assises de la mobilité, vaste débat organisé cet automne, est attendu en juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Banlieues: la méthode Macron sera inefficace sans équité entre les territoires (sociologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523172611.eyulgew1.html</link>
   <description><![CDATA[Le changement d'approche annoncé mardi par Emmanuel Macron pour les banlieues ne renouvélera la politique de la Ville que si le président met en oeuvre un mécanisme garantissant une équité budgétaire entre les territoires, affirme à l'AFP Renaud Epstein, maître de conférences à Sciences Po Saint-Germain-en-Laye. Q : Emmanuel Macron a annoncé un changement de méthode dans la conduite de la politique de la Ville. Approuvez-vous sa démarche? R: Le président l'a dit dès le début de son discours : il n'allait pas annoncer un plan mais un changement de méthode : s'assurer que les banlieues aient accès aux politiques de droit commun plutôt que de lancer des programmes spécifiques, organiser la mobilisation collective de tous les acteurs, enrôler les entreprises, etc. En réalité, tous ces éléments qui sont supposés caractériser le changement de méthode sont aussi anciens que la politique de la Ville. La question de la mobilisation des politiques publiques du droit commun pour les banlieues était au centre du discours de François Mitterrand à Bron en 1991 ou du plan "Espoir Banlieue" de Fadela Amara, ou encore de la réforme Lamy de 2014. Ce qu'il affiche comme un changement de méthode, ce n'est donc rien d'autre que le rappel des principes structurants de la politique de la Ville. Q: A défaut d'être nouvelle, cette approche vous semble-t-elle à même de produire des résultats, là où les politiques précédentes ont échoué? R: La question, c'est comment on +opérationnalise+ ces grands principes? Autrement dit, comment on s'assure que ces politiques de droit commun bénéficient effectivement aux quartiers populaires, ce qui n'est pas le cas comme le rappelle un rapport parlementaire récent sur la Seine-Saint-Denis. Aujourd'hui, ces quartiers souffrent d'inégalités de traitement de la part de l'Éducation nationale, de la police, du service public de l'emploi, etc. Le président affiche des principes mais on ne sait pas comment ces principes vont être mis en oeuvre; on nous parle de +co-construction+ mais comment, avec qui? Localement, comment on s'assure de la participation des habitants? Q: Y a-t-il malgré tout quelque chose à sauver de ces annonces? R: La seule mesure qui a été reprise du plan Borloo, c'est la Cour d'équité territoriale. L'enjeu central étant moins d'avoir une cour de justice qu'une institution qui garantisse la +géolocalisation+ des budgets publics, autrement dit qui permette de faire la transparence sur l'allocation territoriale des ressources publiques. L'enjeu n'est donc pas de lancer de nouveaux programmes mobilisant des milliards pour la politique de la Ville. Le budget de cette politique représente moins de 1% du budget de l'État, autrement dit des miettes. Si les 99% restants se mettent à traiter de manière équitable ces quartiers, là cela va changer, bien plus qu'en rajoutant quelques miettes. C'est bien l'intérêt de cette nouvelle institution, qui aurait pour mission de s'assurer que toutes les politiques publiques, toutes les institutions, traitent de manière non discriminatoire les quartiers populaires; en outre, cela aurait l'avantage de casser le discours selon lequel on en fait trop pour les banlieues, qu'on a déversé des milliards sans résultat... Bref, la seule mesure du plan Borloo qui a survécu aux annonces de Macron, mais dont le contenu doit être précisé dans les deux mois qui viennent, c'est celle-là. Si elle est mise en oeuvre, à ce moment-là on pourra dire que Macron aura vraiment renouvelé la politique de la Ville. Propos recueillis par Eve SZEFTEL evs/jt/sd RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 17:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: pas d'interdiction en trois ans inscrite dans la loi (Travert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523164525.715jjzs7.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction du glyphosate n'a "jamais figuré" dans le projet de loi agriculture-alimentation en cours de discussion au parlement, a répondu mercredi le ministre de l'Agriculture après la publication d'une pétition demandant que la France inscrive dans la loi une sortie du glyphosate en trois ans. L'interdiction de l'herbicide glyphosate dans les cultures "n'a jamais figuré dans le projet de loi. Il existe un amendement, déposé par un député, qui n'a pas été adopté en Commission", a indiqué le ministre Stéphane Travert dans une courte déclaration écrite, mise en ligne par le site du ministère de l'Agriculture sous l'onglet Alim'Agri. Le retrait de cet amendement a été qualifié de "rétropédalage" du gouvernement sur la question du glyphosate, par les plus de 43.000 personnes qui avaient signé mercredi soir la pétition réclamant que le principe de précaution soit "respecté" et que la France "sorte effectivement du glyphosate dès que possible, avec un plan d'accompagnement adapté pour les agriculteurs". Pour le ministre de l'Agriculture, ce que les signataires qualifient "d'engagement" du président de la République à interdire le glyphosate au plus tard dans trois ans (avant 2020) n'est qu'une "mobilisation". "La ligne du président de la République est claire et tient en deux phrases: mobilisation pour se passer du glyphosate d'ici trois ans, mais pas d'interdiction sans solution pour les agriculteurs", a déclaré le ministre dans son texte. Il a rappelé aussi la position du président Emmanuel Macron selon lequel la France "ne ferait pas de surtransposition des décisions européennes" qui prévoient la possibilité de quitter le glyphosate dans cinq ans. Mercredi en fin d'après-midi, au deuxième jour de l'examen de la loi, la pétition réclamant que le principe de précaution soit "respecté" et que la France "sorte effectivement du glyphosate dès que possible, avec un plan d'accompagnement adapté pour les agriculteurs", avait été signée par 43.721 personnes. Adressée à Emmanuel Macron, au Premier ministre Edouard Philippe, aux ministres de l'Agriculture Stéphane Travert, de la Transition écologique Nicolas Hulot et de la Santé Agnès Buzyn, ainsi qu'aux rapporteurs du projet de loi, elle a été lancée par une trentaine d'ONG, syndicats agricoles et associations de consommateurs (Générations futures, Union de l'apiculture française, Réseau Environnement Santé, WWF, Bloom, UFC-Que choisir, Ligue contre le cancer, Foodwatch, LPO, Fondation pour la nature et l'homme, etc). Les députés ont entamé mardi huit jours de débats sur cette vaste loi qui doit couvrir aussi bien la rémunération des agriculteurs face aux distributeurs et à l'agroalimentaire, que les questions de qualité de l'alimentation, et de bien-être animal dans l'élevage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés tentent de définir ce qu'est "une fausse information"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523163505.phatghiv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont examiné mercredi en commission des Lois les propositions de loi LREM contre les "fake news" en période électorale, en définissant ce que sont les "fausses informations" et en limitant la possibilité d'une action en référé à l'encontre de celles diffusées "de mauvaise foi". Ces deux textes - une proposition de loi ordinaire et une organique - voulus par Emmanuel Macron visent à permettre à la justice de faire cesser en référé la diffusion de fausses informations durant les périodes pré-électorales et électorales (pour des scrutins nationaux) Et, pendant les trois mois précédant une élection, des obligations de transparence renforcées seront imposées aux plateformes numériques, pour permettre notamment aux internautes de connaître l'annonceur de contenus sponsorisés, ainsi que la somme versée. La commission des Lois, saisie pour avis, a voté mercredi plusieurs amendements pour préciser le texte, qui devront être néanmoins revotés par la commission des Affaires culturelles le 30 mai pour être intégrées au texte. La discussion dans l'hémicycle est prévue le 7 juin. La rapporteure LREM Naïma Moutchou a fait adopter plusieurs amendements définissant une fausse information comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvue d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable". L'auteur d'une fausse information sera passible d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. "Pour éviter qu'une atteinte disproportionnée puisse être portée à la liberté d'expression", la procédure de référé sera limitée "aux cas dans lesquels il est établi que la diffusion de fausses informations procède de la mauvaise foi". Selon Mme Moutchou, avocate, cette disposition devrait protéger les journalistes, dont des représentants s'inquiètent du contenu des deux textes, même s'ils ne touchent pas à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. Seuls les candidats et les formations politique pourront saisir le juge des référés, qui pourra prendre dans les 48 heures "les mesures proportionnées et nécessaires", selon un autre amendement de la rapporteure. Socialistes, Insoumis et communistes ont souligné le risque de cette procédure: judiciarisation du combat politique, risque d'autocensure, risque sur le climat politique en période d'élections ... Un amendement LREM prévoit également la désignation d'un représentant légal des opérateurs de plateforme en ligne qui exerce les fonctions de référent en matière de lutte contre les activités illicites. Le texte prévoit également que le Conseil supérieur de l'audiovisuel pourra empêcher, suspendre ou mettre fin à la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et qui portent atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation, ou participent à une entreprise de déstabilisation de ses institutions]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 16:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires de l'Assemblée: Rugy lance une réforme sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523162619.k9bws5sv.html</link>
   <description><![CDATA[Davantage de contractuels, externalisation de certains services, contrôle du temps de travail: le président de l'Assemblée nationale a jeté mercredi les bases d'une réforme pour les quelque 1.100 fonctionnaires de l'institution qui inquiète en interne. Compte rendu des séances, administrateurs rattachés aux commissions, mais aussi bibliothèque, courrier, chauffeurs: le Palais Bourbon tourne avec des personnels propres, au nom de la séparation des pouvoirs. Les obligations de disponibilité, discrétion et neutralité sont fortes, dans une maison où la majorité politique peut changer au moins tous les cinq ans. "Les principes fondateurs" du statut ont été "définis il y a plus de trente ans", "les attentes et les besoins des députés se sont modifiés", écrivent les deux secrétaires généraux de l'Assemblée dans un rapport présenté mercredi au bureau, plus haute instance collégiale. Il faut "une capacité d'adaptation et de la souplesse" dans les recrutements, plaide François de Rugy (LREM), favorable au recours accru aux contractuels. Et les "compensations" financières ou en temps de travail, liées aux spécificités des tâches, doivent se rapprocher de la fonction publique d'Etat, préconise le titulaire du perchoir, inscrivant cette réforme parmi les chantiers de transformation de l'Assemblée. De premières mesures devraient être actées le 20 juin en bureau, une concertation s'ouvrir rapidement avec les syndicats. Les économies ne sont "pas la première préoccupation", assurent François de Rugy et les trois questeurs (deux LREM, un LR), chargés de la gestion, alors que depuis plusieurs années l'Assemblée puise aussi dans ses réserves pour compléter la dotation de l'Etat. En 2017, les charges de personnel représentaient quelque 175 millions d'euros, sur un budget total de plus de 550 millions. "L'Assemblée nationale bénéficie d'une fonction publique parlementaire de très grande qualité", a martelé François de Rugy, après une émission en janvier sur M6 épinglant les rémunérations de ces fonctionnaires. Dans le rapport, il est préconisé de ne pas aborder les rémunérations "avant le second semestre 2019". Le sujet des retraites a été mis de côté. Les secrétaires généraux proposent en revanche d'instituer rapidement "un dispositif permettant de vérifier" le respect de la durée minimale de travail, et de mieux encadrer les congés. - "Fierté" - Ils prônent aussi "la mobilité externe" obligatoire et une véritable "gestion des carrières". Concernant les effectifs, ils suggèrent à l'horizon de juillet 2022 une réduction de 200 fonctionnaires, accompagnée d'un doublement du nombre de contractuels, qui passeraient à 300, notamment pour accompagner les visiteurs. Globalement, le nombre d'employés déclinerait de 1.278 à 1.200. Certaines tâches pourraient être externalisées: comptes rendus, standard, communication numérique... Certaines propositions sont "à retravailler", a précisé François de Rugy, récusant "l'idée d'un plan de départs volontaires" ou d'une "baisse drastique des effectifs". Le nombre d'employés par député est de 2,22 contre 3,5 par sénateur, 3 à la chambre des Communes britannique, plus de 4 au Bundestag allemand. Dans les couloirs, les craintes des dernières semaines ont été ravivées. "Pourquoi casser un attachement au service des élus de la Nation chevillé au corps malgré des contraintes comme du travail de nuit?", s'interrogeait une source parlementaire. "C'est un monde qui change, ça fait un peu mal au coeur, toutes les professions étaient au service de l'institution avec de la fierté", confiait une autre. "On ne nous présente que comme privilégiés sans voir ce qu'on apporte", ajoutait une troisième. Les syndicats sont mobilisés, telle la CGT qui refuse d' "expérimenter à l'Assemblée la réforme de la fonction publique voulue par le gouvernement". Le premier questeur Florian Bachelier (LREM) juge cependant "le climat constructif". "Tous les sujets sont sur la table", certaines évolutions souhaitées de part et d'autre (formation, mobilité), selon la questeure Laurianne Rossi. En bureau, Clémentine Autain (LFI) s'est notamment élevée contre un "présupposé", "la diminution drastique du nombre de parlementaires", pas encore votée. Luc Carvounas (PS) a regretté auprès de l'AFP "une philosophie uniquement comptable". Marc Le Fur (LR) a plaidé devant la presse que "le statut est une garantie d'indépendance, chacun peut travailler avec l'ensemble des parlementaires". François de Rugy a "souhaité politiser la fonction publique parlementaire", a-t-il regretté. parl-reb/ic/chr/ct]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme des institutions sur les rails, la balle au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523152815.q3884h1z.html</link>
   <description><![CDATA[30% de parlementaires en moins, 15% de proportionnelle aux législatives et trois mandats consécutifs maximum: les points les plus emblématiques de la réforme des institutions ont été adoptés mercredi en Conseil des ministres et vont désormais passer dans les mains du Parlement. "Il s'agit de réformes ambitieuses qui vont permettre de changer totalement notre panorama politique", a assuré le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, en présentant les deux projets de loi portant ces "promesses" d'Emmanuel Macron et complétant le texte constitutionnel adopté deux semaines plus tôt et consacré à l'indépendance de la justice et aux pouvoirs du Parlement. Comme annoncé, ces textes prévoient une réduction de 30% du nombre de parlementaires pour aboutir à 404 députés (contre 577 actuellement) et 244 sénateurs (contre 348). Si le chef de l'Etat défend "un Parlement moins nombreux mais renforcé dans ses moyens", droite et gauche critiquent une diminution créant des députés "hors sol", "dans des circonscriptions XXL". Pour appliquer la dose retenue de 15% de proportionnelle, 61 députés seront élus sur des listes nationales. Au premier tour des législatives, les électeurs devront donc choisir deux bulletins: un pour le député de leur circonscription élu au scrutin majoritaire à deux tours, un pour le député élu à la proportionnelle. Huit autres députés représentant les Français de l'étranger seront élus à la proportionnelle dans une circonscription dédiée. Cette proportionnelle fait bondir le président des députés LR Christian Jacob, qui y voit un risque "d'instabilité". A l'inverse, elle ne ravit pas le MoDem de François Bayrou, qui souhaitait 25% pour une meilleure représentativité des courants politiques. Pour les 335 circonscriptions restant au scrutin majoritaire, le projet de loi autorise le gouvernement à les redécouper par ordonnance. Une opération complexe sachant que l'exécutif garantit aux départements les moins peuplés de garder un député et doit respecter certains équilibres démographiques. Au nom "d'un objectif de renouvellement", la limitation du cumul dans le temps à trois mandats pour les parlementaires et les présidents d'exécutifs locaux est aussi au menu. Mais cette "atteinte au droit d'éligibilité", comme le dénonçait un temps vigoureusement le président LR du Sénat Gérard Larcher, sera "très limitée", écrit lui-même le gouvernement. Elle ne concernera que des mandats identiques, complets et successifs. Et seul le mandat en cours sera pris en compte dans le calcul. Les premiers députés concernés par cette interdiction le seront donc en... 2032. En outre, elle ne s'appliquera pas aux maires des communes de moins de 9.000 habitants, soit 97% des maires. Gérard Larcher et les sénateurs LR sont dorénavant vent debout contre une autre disposition, le renouvellement intégral de la chambre haute en septembre 2021, et non par moitié comme actuellement. - Choix symbolique - Sur le papier, ces deux projets de loi - ordinaire et organique - sont plus faciles à faire voter pour l'exécutif que la révision constitutionnelle, laquelle nécessite l'adoption du même texte par l'Assemblée et le Sénat à majorité de droite (avant un Congrès ou un référendum ensuite). Mais les trois projets de loi forment "un paquet global". Et "le président et le Premier ministre sont extrêmement optimistes sur la capacité à trouver une majorité", a affirmé M. Collomb. Choix symbolique, le président du groupe majoritaire Richard Ferrand sera "rapporteur général" sur l'ensemble des textes. Autre signal, son homologue du second groupe de la majorité Marc Fesneau (Modem) sera chargé notamment de la sensible question du travail parlementaire (raccourcissement de la procédure législative, pouvoirs de contrôle du Parlement, etc). Ce sujet pourrait être le plus âprement débattu et amendé, car le texte gouvernemental a déçu l'opposition mais aussi les attentes de la majorité sur la fabrique de la loi, et car l'exécutif semble y voir plus de "grain à moudre" qu'ailleurs. "Si des points de désaccord persistent, le travail parlementaire permettra d'enrichir de façon constructive les projets de loi", a assuré le président de l'Assemblée François de Rugy. Edouard Philippe et la ministre de la Justice Nicole Belloubet seront d'ailleurs mercredi soir à l'Assemblée pour de premiers échanges à huis clos avec la majorité. Le projet de loi constitutionnelle devrait être examiné en commission à partir du 19 juin puis en séance début juillet. Et un discours d'Emmanuel Macron est attendu en juillet devant les parlementaires à Versailles, le président s'étant engagé à s'exprimer tous les ans devant le Congrès. Le Sénat devrait s'emparer du texte à la rentrée alors que l'Assemblée se penchera sur les deux autres projets de loi. L'objectif est que la réforme soit parachevée en 2019.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 15:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendements des députés LREM: règles internes "de facto" abandonnées (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523131748.iy779k86.html</link>
   <description><![CDATA[La règle interne visant à empêcher les députés LREM de présenter leurs propres amendements, différents de ceux du groupe, a été "de facto" abandonnée, a admis mercredi le vice-président du groupe Gilles Le Gendre, selon qui ce n'est pas un signe de "désaccords politiques profonds". "Nous avions comme ambition qu'il n'y ait pas d'autres amendements déposés sur des textes que des amendements arrêtés au sein du groupe. Je pense que de facto nous avons renoncé à cet objectif", a indiqué le député de Paris devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Sur plusieurs projets de loi récents, les amendements individuels LREM se sont multipliés, poussant le patron du groupe Richard Ferrand à faire des rappels à l'ordre. "Nous essayons de les limiter, de faire en sorte qu'il y ait de la discussion, du dialogue, mais je pense que, sur ce sujet là, il faudra attendre un moment pour faire admettre (...) que l'amendement n'est pas forcément le seul moyen d'exister", a dit M. Le Gendre. Mais "est-ce que tout ça traduit des désaccords politiques profonds? Profonds, non. Des désaccords politiques parfois, et sur des sujets dont je remarque à chaque fois (..) que ça touche aux convictions les plus intimes", a observé l'élu parisien. Il a cité comme exemple le projet de loi sur l'asile et l'immigration ou le sujet du bien-être animal dans le projet de loi agricole, qui vaut aux députés de recevoir "50 mails par heure" et suscite une "sensibilité aiguë" au groupe. "Ca ne revêt aucune menace quant à l'unité du groupe. Ca n'est pas comme si se formaient (...) des alliances structurées" car il n'y a "pas de rapprochement entre ceux qui étaient contre asile-immigration et ceux qui sont contre les vidéos dans les abattoirs", a-t-il insisté. Le député a vanté globalement les mérites du débat "même quand ça peut donner l'impression d'un peu de désordre", assurant que "maintenant on l'assume", tout en soulignant qu'il y a ensuite au moment du vote "un peu plus de discipline, et on l'assume aussi". Notant que pendant la campagne législative, était annoncée "une majorité monolithique, godillot, etc.", il a jugé qu'il va falloir s'habituer à ce que le groupe ne "soit pas monocolore, univoque et le doigt sur la couture du pantalon".]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires de l'Assemblée nationale: Rugy va lancer une réforme sensible</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523121027.gfhadb2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) va lancer la réforme du statut et des missions des quelque 1.100 fonctionnaires de l'institution, pour laquelle un rapport, dont l'AFP a eu copie, suggère notamment d'"élargir le recours aux contractuels". Ce rapport des secrétaires généraux de l'institution, qui constitue "une bonne base de travail" selon lui, a été présenté mercredi au bureau, plus haute instance collégiale de l'Assemblée. Lors d'une prochaine réunion en juin, M. de Rugy présentera "des premières mesures", en vue d'une "transformation progressive". Le rapport a été transmis aux organisations syndicales, avec qui il y aura "assez rapidement des discussions". La question d'éventuelles économies n'est "pas la première préoccupation", ont assuré le président de l'Assemblée et les trois questeurs, chargés de sa gestion. M. de Rugy n'a cessé de marteler ces dernières semaines que "l'Assemblée nationale bénéficie d'une fonction publique parlementaire de très grande qualité" mais que les "compensations" liées aux spécificités de ses tâches doivent se rapprocher des règles de la fonction publique d'Etat. Son organisation et son fonctionnement "doivent être adaptés aux nouveaux enjeux d'un Parlement moderne", avait aussi estimé en janvier le député de Loire-Atlantique, après une émission du magazine Capital sur M6 épinglant les rémunérations de ces fonctionnaires. Dans leur rapport, commandé en début d'année, les secrétaires généraux rappellent que les fonctionnaires de l'Assemblée, comme ceux du Sénat, ont "des obligations de disponibilité, de discrétion et de neutralité plus fortes". Cependant, "certaines règles dérogatoires au droit commun subsistent, sans justification, dans notre statut", écrivent-ils, ajoutant que "la question du niveau des rémunérations ne saurait être raisonnablement abordée avant le second semestre 2019". Les secrétaires généraux proposent d'instituer rapidement "un dispositif permettant de vérifier" le respect de la durée minimale de travail, de "rationaliser l'organigramme des services", et de "développer la mobilité externe" obligatoire, "nécessaire aux yeux des députés" aux "parcours professionnels de plus en plus diversifiés" et "souhaitée par les jeunes fonctionnaires". Concernant les effectifs, ils suggèrent à l'horizon de juillet 2022 une réduction de 200 fonctionnaires, accompagnée d'un doublement du nombre de contractuels, qui passeraient à 300. Au total, le nombre d'employés serait en très légère baisse, autour de 1.200. Les secrétaires généraux mettent ces chiffres en regard des départs à la retraite "dans une population de fonctionnaires dont 57% ont plus de 50 ans", de "l'éventuelle externalisation de certaines tâches" (rédaction de certains comptes rendus, standard téléphonique, certains chauffeurs, communication numérique...) et de la diminution programmée d'un tiers des députés. Les syndicats SPAN-CGT et SNAFAN-FO ont dit par avance vouloir "lutter contre la casse de la fonction publique de l'Assemblée nationale". La CGT avait appelé mardi à manifester aux côtés des fonctionnaires pour "mettre la pression sur nos questeurs, qui semblent décidés à expérimenter à l'Assemblée la réforme de la fonction publique voulue par le gouvernement". reb/ic/chr/kp M6 - METROPOLE TELEVISION SA]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: une pétition appelle la France à respecter son engagement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180523103331.29ex8hzy.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit respecter son engagement de sortir du glyphosate en 3 ans, en l'inscrivant dans la loi, réclame une pétition lancée par une trentaine d'ONG, syndicats agricoles et associations de consommateurs. Près de 43.000 personnes avaient signé cet appel mercredi, au 2e jour de l'examen à l'Assemblée nationale de la loi agriculture et alimentation. "Nous, signataires de cette pétition demandons que le principe de précaution soit respecté et que la France sorte effectivement du glyphosate dès que possible, avec un plan d'accompagnement adapté pour les agriculteurs", dit le texte, adressé à Emmanuel Macron, Edouard Philippe, aux ministres de l'Agriculture Stéphane Travert, de la Transition écologique Nicolas Hulot et de la Santé Agnès Buzyn, ainsi qu'aux rapporteurs du projet de loi. Jugeant que "les arguments ne manquent pas, sanitaires, éthiques, environnementaux, agronomiques", ils "exhortent" ces responsables à "interdire ce produit nocif d'ici 2020". Après la décision de l'UE cet automne de prolonger pour 5 ans l'autorisation du fameux herbicide, "Emmanuel Macron s'était engagé à l'interdire +au plus tard dans trois ans+", rappellent les organisations à l'origine de la pétition (Générations futures, Union de l'apiculture française, Réseau Environnement Santé, WWF, Bloom, UFC-Que choisir, Ligue contre le cancer, Foodwatch, LPO, Fondation pour la nature et l'homme, etc). "Or le gouvernement semble rétropédaler" puisque plusieurs propositions d'amendement (à la loi) pour interdire le glyphosate, ont été retirées, "suivant ainsi l'avis défavorable du ministre de l'Agriculture", s'alarment-elles, ajoutant qu'"il n'est pas trop tard: l'engagement d'interdire le glyphosate en France au plus tard dans trois ans peut encore être intégré à cette loi". Les députés ont entamé mardi huit jours de débats sur cette vaste loi qui doit couvrir aussi bien la rémunération des agriculteurs que les questions d'alimentation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 23 May 2018 10:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
