<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 18:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LREM entre soulagement et vigilance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200113164901.ggujeo6c.html</link>
   <description><![CDATA[Soulagement et "détermination" renforcée pour les uns, vigilance maintenue pour d'autres: les députés "marcheurs" réunis lundi en séminaire se félicitaient du retrait sous conditions de l'âge pivot de la réforme des retraites. "La totalité de la majorité est satisfaite" de l'annonce samedi du Premier ministre, un "pas substantiel", après plus d'un mois de crise sociale, a assuré devant la presse le patron du groupe LREM Gilles Le Gendre. "Notre groupe aussi a concouru" à cette solution, a-t-il ajouté, alors que les échanges avec le gouvernement se sont multipliés et que certains avaient mis la pression en fin de semaine dernière pour un compromis avec les syndicats réformistes. Il y a "un vrai enthousiasme de toutes les ailes" de la majorité, affirme aussi Laetitia Saint-Paul, relevant que l'âge pivot n'est pas "le coeur de la réforme" et "ne figurait pas dans le programme présidentiel". Le retrait provisoire de l'âge pivot permet de "rassembler", selon Lionel Causse, un des "ambassadeurs retraite" du groupe LREM. "Le paramétrique, je n'y étais pas favorable (dans cette réforme) car il faut en fait en discuter tout le temps, en lien avec la croissance, l'emploi..." "Le fait que la CFDT et l'Unsa crient victoire est de nature à rassurer l'aile gauche mais aussi le ventre mou (du groupe) qui voit ça comme une preuve de l'habileté de l'exécutif", selon une source parlementaire. Figure de l'aile gauche, Jean-François Cesarini a déjà indiqué qu'il allait travailler à "des solutions de financement plus justes" et qu'il resterait "vigilant". Comment va se passer la première lecture de la réforme à l'Assemblée à partir du 17 février, sans la mesure d'équilibre financier? "On va se concentrer sur l'architecture, le nouveau système à points" et "l'objectif est d'intégrer un accord des partenaires sociaux" ultérieurement, déclare Roland Lescure, président de la commission des Affaires économiques, pour qui il n'y a "pas d'entourloupe". Le financement jusqu'en 2027 que devait assurer l'âge pivot "représente une toute petite partie du texte, tout le reste est stabilisé", relativise aussi Gilles Le Gendre. Quid d'un éventuel usage du 49-3 pour faire adopter la loi sans vote? De nombreux "marcheurs" n'en voient pas la nécessité car "il n'y a pas de problème de majorité". Mais selon certains, si les oppositions à coup d'amendements d'obstruction "nous refont le coup de la réforme constitutionnelle", bloquée à l'été 2018 en pleine affaire Benalla, alors cette arme constitutionnelle pourrait être une option. S'appuyant sur cet exemple de l'âge pivot, Benoit Simian, autre député macroniste, note "un virage dans la méthode" de l'acte 2 du quinquennat, avec davantage de prise en compte du terrain. Les territoires étaient le thème central du séminaire LREM, où une application en ligne, "Kilomètre O", a été présentée: elle permet à chaque parlementaire de suivre l'application de 20 réformes (100 d'ici juin) jusqu'à l'échelle d'une commune.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Jan 2020 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La France sonne la mobilisation autour des technologies quantiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200109155940.b3o295k2.html</link>
   <description><![CDATA[La France doit prendre la vague du quantique, des technologies de l'infiniment petit qui sortent à peine des laboratoires mais ont un potentiel révolutionnaire pour l'économie et la société, ont insisté jeudi un rapport parlementaire et plusieurs ministres, sans dépasser dans l'immédiat le stade des grandes déclarations. "C'est un véritable enjeu de souveraineté nationale" a souligné la ministre des Armées Florence Parly. "Dans le numérique, la France et l'Europe se sont laissées distancer par les Etats-Unis et la Chine" et il est important cette fois "de ne pas laisser passer le train", a renchéri Cédric O, le secrétaire d'Etat au numérique. Ils s'exprimaient devant un parterre de spécialistes réunis pour la remise du rapport "quantique" de la députée Paula Forteza (LREM), qui propose 37 pistes d'actions. Avec la ministre de la Recherche Frédérique Vidal et, par vidéo interposée, celui des Finances Bruno Le Maire, pas moins de quatre membres du gouvernement étaient venus souligner l'enjeu capital de ces technologies potentiellement capables de faire progresser exponentiellement la puissance de calcul des ordinateurs, mais aussi de créer un chiffrement inviolable, ou de rendre des capteurs jusqu'à 1 million de fois plus sensibles. Les technologies quantiques exploitent les propriétés surprenantes de la matière à l'échelon de l'infiniment petit (atome, ion, photon ou électron). Les théories qui les fondent sont connues depuis la première partie du XXe siècle, et ont déjà donné naissance à des innovations révolutionnaires comme le transistor et le laser. Mais la nouvelle capacité des scientifiques à faire des manipulations au niveau de l'atome ou du photon a ouvert de nouvelles et immenses possibilités. La plus connue des innovations quantiques est l'ordinateur quantique, qui devrait pouvoir un jour ridiculiser les machines actuelles sur certains types de calcul. Mais les premiers appareils quantiques commercialisables seront peut-être de simples modules ajoutés à des ordinateurs classiques pour les accélérer sur certains types de calcul. Ou bien des capteurs, comme celui du gravimètre (mesure du champ de pesanteur) "à atome froid" qui va être intégré sur un futur bâtiment hydrographique et océanographique français, selon Florence Parly. - Tripler les investissements de l'Etat - Pour l'instant, l'Etat investit environ 60 millions d'euros par an dans le quantique, évalue Paula Forteza. Il faudrait au moins "tripler" cet effort public, pour que les investissements français atteignent 1,4 milliard d'euros sur 5 ans, en comptant ceux de l'Etat, ceux des entreprises, et ceux des collectivités et de l'Europe, a-t-elle indiqué. Le gouvernement n'a fait aucune grande annonce jeudi --elles sont réservées pour plus tard. Mais dans ses propositions, la députée suggère notamment de mieux coordonner les efforts publics et privés. Son rapport suggère ainsi de créer trois Instituts interdisciplinaires en information quantique à Paris, Saclay et Grenoble, alliant laboratoires publics et industriels. Il recommande aussi un fonds d'investissement de 300 à 500 millions d'euros dédié aux startup du quantique, avec l'ambition d'en faire émerger une cinquantaine dans les prochaines années. "Il n'y en a qu'une dizaine actuellement, mais c'est possible si on s'y met tous", a estimé Christophe Jurzack, du fonds d'investissement spécialisé Quantonation, l'un des nombreux acteurs de la toute jeune filière rassemblés à l'Assemblée. "Même si je ne peux pas vous promettre qu'il y aura des applications (quantiques) qui seront capables de trouver des marchés de masse, je suis intimement convaincu qu'il y aura des applications intéressantes sur des marchés de niche" dans les prochaines années, a estimé le physicien Alain Aspect, mondialement connu pour avoir mis en évidence le premier l'intrication quantique, une propriété fondamentale de la discipline. "Pour la France, ne pas miser de l'argent pour aller regarder ce qui est possible et être dans la course si cette course est possible, ce serait un suicide", a-t-il ajouté. Bruno Le Maire, le ministre de l'Economie et des Finances, a en tout cas prévenu que les startup quantiques faisaient désormais partie des entreprises stratégiques, qui doivent avoir un feu vert gouvernemental avant de recevoir un investissement étranger représentant plus de 25% du capital. lby/soe/dlm SAFRAN]]></description>
   <pubDate>Thu, 09 Jan 2020 15:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat: le projet de loi bioéthique passe le cap de la commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108190527.ejwsbtlt.html</link>
   <description><![CDATA[Extension de la PMA pour toutes, réforme de la filiation, accès aux origines, autoconservation des ovocytes: les sénateurs ont adopté mercredi en commission le projet de loi bioéthique en y apportant des modifications, mais sans remettre en cause l'essentiel du texte déjà voté par l'Assemblée nationale. 136 amendements ont été adoptés en deux jours de débats. Le projet de loi doit maintenant être examiné en première lecture dans l'hémicycle du Sénat à partir du 21 janvier, avant un vote sur l'ensemble du texte le 4 février. Les sénateurs ont donné un premier feu vert en commission à la mesure emblématique du projet de loi, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, malgré l'hostilité d'une partie de la droite, majoritaire au palais du Luxembourg. "Les votes de la commission spéciale appellent la plus grande réserve et nous espérons qu'en séance les sénateurs auront davantage de prudence et de sagesse", a réagi dans un communiqué Tugdual Derville, délégué général de l'association Alliance Vita. La Manif pour tous a de son côté prévu de se mobiliser à nouveau contre "la PMA sans père", le dimanche 19 janvier à Paris. A l'initiative de la corapporteure LR Muriel Jourda, opposée à l'extension de la PMA, les sénateurs ont maintenu, pour les couples hétérosexuels, le critère d'infertilité médicalement diagnostiqué ou la non transmission d'une maladie d'une particulière gravité. Ils ont en outre réservé la prise en charge de la PMA par l'assurance maladie aux seules demandes fondées sur la base d'un critère médical. La commission spéciale a adopté sans modification l'article relatif à la filiation d'un enfant issu d'une PMA par un couple de femmes, au grand dam de Mme Jourda. "Ce texte n'est pas dans l'intérêt de l'enfant et en plus il maltraite le droit de la filiation", a-t-elle déclaré à l'AFP. Concernant l'accès aux origines des personnes nées d'un don de gamète, les sénateurs ont distingué l'accès aux "données non identifiantes", qui serait accepté de manière irrévocable par les futurs donneurs préalablement au don, et l'accès à l'identité des donneurs, qui devrait faire l'objet d'un consentement du donneur au moment de la demande d'accès. Concernant la GPA, les sénateurs ont consolidé son interdiction en France avec un amendement excluant la transcription à l'état civil des actes de naissance établis à l'étranger mentionnant deux pères ou mentionnant comme mère une femme autre que celle ayant accouché. Ils ont assoupli le recours à l'autoconservation des gamètes en laissant aux équipes médicales l'appréciation des critères d'âge. Les sénateurs ont encore renforcé le cadre législatif de la recherche sur les cellules souches et embryonnaires, avec le souci de "permettre aux chercheurs de continuer à travailler", a précisé à l'AFP le corapporteur Olivier Henno (centriste). M. Henno s'est félicité d'un texte "globalement plus abouti que celui de l'Assemblée nationale". "Sur un certain nombre de sujets, on va plus loin que l'Assemblée", a-t-il souligné, citant l'autorisation, sous conditions, des tests génétiques à visée généalogique.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Numérotation de la TNT: BFMTV contre un "regroupement" des chaînes d'info</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108171045.cfz2p3x4.html</link>
   <description><![CDATA[Le fondateur de BFMTV et patron d'Altice France Alain Weill s'est dit opposé à un regroupement des chaînes d'info dans la nouvelle numérotation des chaînes de la TNT qui découlera de la fermeture de France 4 et France Ô, une mesure défendue notamment par France Télévisions et TF1. Le CSA devra réallouer les numéros des chaînes de la TNT pour tenir compte de l'arrêt prévu le 9 août des chaînes publiques France 4 (canal 14) et France Ô (canal 19). Dans ce cadre, certaines chaînes d'info en continu concurrentes de BFMTV, qui dispose actuellement du meilleur emplacement (le canal numéro 15) plaident pour un regroupement des chaînes d'info en continu dans la future numérotation du CSA. Une opération qui pourrait profiter surtout à LCI (filiale de TF1) et à la chaîne publique franceinfo, qui sont actuellement reléguées sur les canaux 26 et 27, du fait de leur arrivée tardive sur la TNT. CNews (ex-iTELE), filiale du groupe Canal+, est mieux lotie avec le numéro 16. "Peut-être que la revue des numérotations (de la TNT) par le CSA sera une occasion d'aider franceinfo?", a par exemple suggéré Delphine Ernotte, la PDG de France Télévisions, lors d'une audition ce mercredi devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale. "Je suis en faveur d'un bloc de chaînes d'info car ça facilite la vie des téléspectateurs", a-t-elle ajouté. BFMTV pourrait rester la mieux placée parmi les chaînes d'info dans un tel scénario, a-t-elle relevé: "je pense qu'on a moyen, en discutant, de préserver la primauté de BFMTV dont le leadership n'est pas contestable et ne sera pas contesté". Même son de cloche pour Fabien Namias, le directeur général adjoint de LCI. Un regroupement pourrait "permettre au téléspectateur de s'y retrouver plus simplement", et que ce soit "clair, plus cohérent et équitable", a-t-il expliqué sur franceinfo. Une idée rejetée en bloc dans le camp d'Altice, maison-mère de BFMTV. "C'est vraiment ouvrir la boîte de Pandore et on ne s'y retrouvera pas", a ainsi déclaré Alain Weill, le patron d'Altice France (et fondateur de BFMTV), sur France Inter, soulignant que "si on regroupe toutes les chaînes, notre audience baissera et on perdra de l'argent". Pour lui, la solution parfaite serait d'avancer d'un numéro toutes les chaînes situées après France 4. BFMTV obtiendrait ainsi le canal 14, CNews le 15, etc... "Là au moins, tout le monde est traité sur un pied d'égalité", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antigaspillage: députés et sénateurs s'accordent sur le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108121811.6odk0kqn.html</link>
   <description><![CDATA[C'est une petite surprise de rentrée au Parlement: députés et sénateurs ont trouvé mercredi un accord sur le projet de loi antigaspillage, malgré des avis très divergents au départ, notamment sur la consigne pour les bouteilles plastique. Pour son adoption définitive, le texte devrait revenir à l'Assemblée le 21 janvier et au Sénat, à une date encore à définir. "Il va pouvoir rapidement être mis en oeuvre, c'est une bonne nouvelle. Il y a eu des précisions et des compléments, mais le travail des deux assemblées a été respecté", a souligné la députée LREM Laurence Maillart-Méhaignerie. Sur la mise en place éventuelle de la consigne pour recyclage des bouteilles plastique, repoussée lors des débats parlementaires à 2023, députés et sénateurs ne sont pas fondamentalement revenus sur le "compromis" voté à l'Assemblée. Mais ils ont "ajusté" les délais laissés aux collectivités pour tenter d'atteindre les objectifs de collecte de bouteilles sans la consigne, faute de quoi elle pourrait être mise en oeuvre. Le bilan sera fait "sur la base des résultats obtenus fin 2022. On laisse plus de temps aux collectivités", estime le sénateur centriste Hervé Maurey. Pour le député LREM Jean-Charles Colas-Roy, c'est "un ajustement de quelques mois", avec un bilan d'étape "probablement mi-2023". Le gouvernement avait été contraint de reculer sur ce sujet, après le rejet du Sénat, et face à l'hostilité des recycleurs et des associations de collectivités. Outre cette mesure très débattue, ce projet de loi pour une économie circulaire va interdire notamment la destruction des invendus non alimentaires (produits d'hygiène, textile....) et permet la création de nouvelles filières pollueurs payeurs, comme dans le bâtiment. Dans cette "écologie du quotidien" revendiquée par les "marcheurs", le texte interdit le plastique à usage unique dans les fast food, pour les repas servis sur place d'ici à 2023, ou met progressivement fin à l'impression des tickets de caisse pour les petites sommes, sauf demande expresse du client. Il veut aussi en finir avec les emballages plastique à usage unique en 2040, un horizon jugé trop tardif par les ONG écologistes comme WWF, qui a dans l'ensemble jugé le projet de loi "très décevant". Contre l'obsolescence programmée, notamment dans l'électronique, le texte crée en outre un "indice de réparabilité" qui précisera si un produit est aisé à réparer, et veut faciliter l'accès aux pièces détachées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 12:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth (LR) estime que "la France a très vite lâché" Carlos Ghosn</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200108110830.py3ne4lc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances à l'Assemblée nationale Éric Woerth (LR) trouve que "la France a très vite lâché" l'ancien PDG de Renault-Nissan Carlos Ghosn et estime que le gouvernement doit "mieux s'expliquer" sur ce "lâchage". "Je trouve que la France a très vite lâché Carlos Ghosn, il a fallu une petite dizaine d'heures, c'est tout", s'est étonné sur France 2 le député de l'Oise. Carlos Ghosn donne mercredi à Beyrouth une conférence de presse très attendue, une première apparition publique du magnat déchu de l'automobile qui pourrait éclaircir les circonstances rocambolesques de sa fuite du Japon, où il est accusé de malversations financières. "Je n'ai pas compris que le patron de Renault qui a plutôt eu des succès chez Renault, créant quasiment le 1er groupe mondial d'automobiles avec des Japonais, je ne comprends pas qu'il puisse avoir été lâché aussi vite", a insisté M. Woerth. "Probablement il y a des raisons, le gouvernement doit mieux s'expliquer, a-t-il ajouté. Peut-être que Monsieur Ghosn a beaucoup de choses à se reprocher, je n'en sais rien, mais je voudrais savoir ce qui s'est passé exactement". "Je voudrais avoir les explications de Carlos Ghosn lui-même, il a le droit à la parole et nous, on a besoin de sa parole", a aussi demandé le député LR. "L'essentiel, c'est que Carlos Ghosn puisse à la fois s'exprimer et s'expliquer et être jugé sereinement", a plaidé de son côté l'eurodéputé LR Brice Hortefeux sur Europe 1, en estimant que le "système judiciaire japonais laisse perplexe". "Il faut que les droits de chacun soient respectés, et notamment en rappelant sans ambiguïté cette règle de non-extradition" d'un citoyen français, si M. Ghosn venait en France, "sauf dans le cas d'un mandat d'arrêt européen, ce qui n'est pas le cas", a-t-il ajouté. M. Ghosn, détenteur des nationalités française, libanaise et brésilienne, fait l'objet de quatre inculpations au Japon: deux pour des revenus différés non déclarés aux autorités boursières par Nissan (qui est aussi poursuivi sur ce volet), et deux autres pour abus de confiance aggravé. el/ib/mm Renault NISSAN MOTOR]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Jan 2020 11:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau Monsieur retraites sur le grill de LR à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107223143.0zspwcln.html</link>
   <description><![CDATA[Régimes spéciaux, professions libérales, petites pensions, pénibilité: après un débat au Sénat, Laurent Pietraszewski, le nouveau Monsieur retraites du gouvernement, a eu à répondre mardi soir à une batterie de questions à l'Assemblée, à l'initiative des députés LR. "Vous naviguez à vue (...) A quelle date les régimes spéciaux vont-ils s'éteindre? Combien cette mascarade va coûter aux Français?", a attaqué le patron du groupe LR Damien Abad, qui avait demandé ces échanges, jugeant le Parlement "piétiné" jusqu'alors. "On ne compte plus les reculades. M. Macron parvient à bloquer le pays sans même le réformer", a enchaîné Virginie Duby-Muller (LR), suivie de son collègue Aurélien Pradié qui a appelé le gouvernement à "sortir de l'ambiguïté" sur la future retraite minimale, les pensions de réversion ou encore le principe d'"universalité". "L'universalité n'est pas l'uniformité", a répondu M. Pietraszewski, devant un hémicycle peu fourni et dans un climat parfois agité. Plusieurs LR ont aussi demandé pourquoi ne pas "maintenir les régimes autonomes" des professions libérales comme les avocats, et quel sera le sort de leurs réserves financières. "L'intégration sera progressive" et il sera tenu compte des "spécificités", sans que les réserves soient mises au "pot commun", a assuré le secrétaire d'Etat. Cet ex-député LREM qui a succédé en décembre à Jean-Paul Delevoye a tantôt lu ses fiches, tantôt improvisé, face à des parlementaires qu'il connaissait souvent et qui lui posaient des questions assez ciblées. Les critiques les plus virulentes sont venues de la gauche, qui a appelé au retrait du projet de réforme "mal ficelé" selon Laurence Dumont (PS), Mathilde Panot (LFI) dénonçant "l'inhumanité" du gouvernement et Jean-Philippe Nilor (groupe communiste) pointant les conséquences "génocidaires" du projet en outre-mer où le chômage est haut et les carrières incomplètes. La réforme sera "plutôt favorable à tous ceux que vous voulez défendre", lui a rétorqué le secrétaire d'Etat. "C'est une réforme de justice sociale, ce n'est pas une réforme budgétaire", a-t-il répété à maintes reprises, reconnaissant que "le consensus, c'est un défi". "Le gouvernement bouge", a aussi affirmé M. Pietraszewski, au 34e jour du conflit. Édouard Philippe a proposé mardi de réunir les partenaires sociaux vendredi à Matignon pour discuter d'une conférence de financement, un pas en direction de la CFDT. "L'heure doit être à l'écoute" des Français, à l'"ajustement" de la réforme, a plaidé Jean-Paul Mattei, député MoDem allié de la majorité.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés appellent le gouvernement à tenter d'infléchir de futures règles financières européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107204108.g43e0za1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir une résolution invitant le gouvernement à tenter d'assouplir de futures règles bancaires internationales dites de "Bâle 3", dont la transposition doit faire l'objet d'une négociation à l'échelle européenne cette année. Par 91 voix contre 16, les députés ont voté en faveur de ce texte sans valeur contraignante, qui "invite le gouvernement à oeuvrer (...) à la réalisation des ajustements nécessaires pour, notamment, ne pas augmenter significativement les exigences de fonds propres globales des banques européennes". Le texte avait initialement été cosigné par près de 70 parlementaires issus des groupes Les Républicains, La République en marche, Modem, Libertés et Territoires et UDI. En l'état, les futures règles visées vont "contraindre les banques européennes, et notamment les banques françaises, à augmenter leurs fonds propres de plus de 23% (...) c'est évidemment considérable", a rappelé mardi soir à l'Assemblée Eric Woerth (LR), président de la Commission des finances. Et d'ajouter que "les banques américaines ne seraient touchées par ces mesures qu'à hauteur de 1,5%". "Ce qui est en jeu c'est notre souveraineté financière" vis-à-vis des marchés de capitaux asiatiques ou américains et de leurs banques de financement et d'investissement, a poursuivi M. Woerth. De son côté, le gouvernement "soutient pleinement et globalement les orientations" de la résolution, a déclaré devant les députés Cédric O, le secrétaire d'État chargé de ce dossier. Se sont en revanche opposés à ce texte les députés notamment du groupe La France Insoumise et du groupe Socialistes. Les députés visent un accord conclu fin 2017 par un groupe de négociateurs internationaux, le Comité de Bâle, finalisant les dernières modalités d'un vaste éventail de réformes baptisées "Bâle 3" et engagées après la crise financière de 2008-2009. Ce dernier volet très technique visait à définir certaines règles de calcul des risques présents dans les bilans des banques, préciser les exigences minimum de fonds propres et surtout à réduire les disparités en la matière d'un établissement ou d'un pays à l'autre. Des négociations doivent s'ouvrir d'ici à la mi-2020 pour transposer cet accord dans le droit européen. L'entrée définitive en vigueur, très progressive, ne doit avoir lieu qu'en 2027. À l'approche de cette échéance, les banques européennes multiplient les mises en garde, estimant que si cet accord est appliqué tel quel, il risque de pénaliser les établissements du Vieux Continent face à leur rivaux américains et entraîner des conséquences négatives pour l'économie européenne.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: des députés proposent l'inscription d'office sur la liste électorale pour le prochain référendum</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107182239.tuidc67s.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés UDI-Agir proposent d'inscrire d'office sur la liste électorale spéciale pour le référendum sur l'indépendance de la Nouvelle-Calédonie tous les électeurs nés dans l'archipel et y résidant en continu depuis trois ans, une mesure à l'encontre de l'accord trouvé entre indépendantistes et loyalistes. Après un premier référendum sur l'accession à la pleine souveraineté de la Nouvelle-Calédonie le 4 novembre 2018, qui a vu la victoire du non à l'indépendance (56,7%), un deuxième référendum est prévu le 6 septembre prochain, dans le cadre de l'accord de Nouméa, signé en 1998, qui a mis en place un processus de décolonisation de l'archipel par étapes. Les leaders loyalistes et indépendantistes calédoniens, réunis le 10 octobre dernier à Matignon autour d'Edouard Philippe, avaient après plus de 15 heures de discussion trouvé un accord sur la date du prochain référendum et sur le corps électoral de ce scrutin - plus restreint que pour les autres élections. Il avait alors été décidé que les électeurs de statut de droit commun (non kanak, ndlr) nés en Nouvelle-Calédonie et qui y résident depuis plus de trois ans, ne seraient pas, contrairement au précédent scrutin, inscrits automatiquement sur la liste électorale spéciale pour le référendum. Car il aurait alors fallu une révision de la liste électorale par loi organique, comme lors du premier référendum, ce que refusaient les indépendantistes. Mais ces électeurs "seront identifiés et contactés personnellement" afin qu'ils fassent la démarche de s'inscrire sur cette liste, avait assuré le Premier ministre. Mais, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe UDI-Agir le 30 janvier, une proposition de loi organique sera présentée en première lecture notamment par les députés de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès et Philippe Dunoyer. Elle préconise "l'inscription d'office des électeurs nés en Nouvelle-Calédonie (...) dès lors qu'ils y ont été domiciliés de manière continue durant trois ans". Ils estiment, dans l'exposé des motifs, que l'accord du 10 octobre "entérine une rupture d'égalité de traitement entre calédoniens de statut coutumier (kanak, ndlr) et calédoniens de statut de droit commun pour le second référendum". Même si, conformément à ce qu'avait dit le Premier ministre, un courrier a bien été envoyé "aux 4.500 natifs de Nouvelle-Calédonie, de droit commun, non encore inscrits sur la liste électorale spéciale", l'Etat a reconnu que "plusieurs centaines" de courriers n'avaient pas pu être remis, soulignent-ils. Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a indiqué mardi en conférence des présidents de l'Assemblée qu'il saisissait pour avis le Congrès de Nouvelle-Calédonie sur ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucune divergence" chez LREM mais des initiatives "pas idéales", selon Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107175857.zvmzq69a.html</link>
   <description><![CDATA["Aucune divergence idéologique" parmi les députés LREM sur la réforme des retraites, mais des initiatives à l'aile gauche "pas idéales": leur patron Gilles Le Gendre a défendu mardi la volonté commune de "compromis" du groupe majoritaire. Ce projet est "celui qui rassemble le plus profondément le groupe", a insisté le patron des "marcheurs" lors d'un point presse. L'élu de Paris a néanmoins jugé "pas idéales" les récentes tribunes dans la presse d'une vingtaine d'élus de l'aile gauche plaidant notamment pour moduler l'âge pivot suivant la pénibilité ou faire une "réforme non budgétaire". Mais "c'est plus une divergence sur la façon de faire et sur la méthode qu'une divergence de fond", a-t-il estimé. Lors de la réunion du groupe mardi matin, certains députés se sont émus du besoin "de se répandre dans la presse" de leurs collègues. "Résultat, on pense que toute la majorité pense la même chose, ce qui est faux ! Et on perturbe la négociation", a déclaré Guillaume Kasbarian, selon des propos rapportés. "J'en ai assez de ceux qui veulent enfoncer un coin entre le Premier ministre, le gouvernement et la majorité et qui tentent de parler en notre nom à tous alors qu'ils sont une minorité. Sur le terrain, on nous demande de tenir bon", a aussi affirmé Aurore Bergé, soutenue par une majorité des présents, d'autres insistant aussi sur le "soutien" reçu sur le terrain. Selon M. Le Gendre, le groupe, qui tiendra lundi un séminaire de rentrée, est "déterminé à ce que nous trouvions un accord politique avec les syndicats (réformistes) qui ne rejettent pas en bloc la réforme". C'est "jouable" et dans le cas contraire, ce serait une "très grande déception et même un échec", a-t-il affirmé. Selon lui, une "écrasante majorité" du groupe est aussi convaincue "qu'on ne peut pas porter une réforme aussi ambitieuse et +transformante+ en laissant fermée à double tour la question du financement". "Sur les moyens, les techniques, la méthode et le calendrier, ça peut être plus balancé" au sein du groupe, a-t-il admis. Très actifs, les membres du "collectif social démocrate", à l'aile gauche du groupe, se sont réunis mardi. Devant la presse, Delphine Bagarry a récusé toute "volonté de fronde", mettant en avant "la richesse du débat". Jean-François Cesarini a lui affirmé sur LCP que "tout le monde a compris que cet âge pivot uniforme n'était pas une bonne idée". Mais ces élus "n'auront jamais aucun poids politique à l'Elysée, à Matignon", raille une "marcheuse". Elle plaide qu'"il faut tenir" et qu'en circonscription, personne ne lui parle du responsable de la CFDT "Laurent Berger, ni de l'âge pivot". CFDT et UNSA ont réaffirmé mardi leur volonté d'un retrait de cette disposition qui vise à inciter les Français à travailler plus longtemps dès 2022. Isolée, la députée LREM Claire O'Petit a demandé sur Europe 1 le retrait de l'âge pivot pour sauver la réforme: "quelquefois il faut savoir renoncer".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 17:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Quantique: un rapport parlementaire pour orienter la stratégie française</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107162401.1k6dnefw.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM Paula Forteza présentera jeudi à l'Assemblée nationale un rapport sur le quantique, appelé à devenir un fondement de la future stratégie française pour le développement de ces technologies révolutionnaires. La ministre des armées Florence Parly, la ministre de la Recherche Frédérique Vidal, et le secrétaire d'État au numérique Cédric O assisteront à la présentation. Mais les ministres ne devraient pas faire d'annonces à l'issue de la présentation, le gouvernement souhaitant se laisser encore un peu de temps avant d'annoncer des décisions, ont indiqué lundi à l'AFP deux sources proches de ministres concernés. Selon Paula Forteza, qui représente à l'Assemblée les Français d'Amérique du sud et des Caraïbes et suit les dossiers numériques, le "quantique marquera une rupture industrielle profonde" par l'ampleur de ses implications. "Il y a une vraie urgence à se pencher sur le dossier pour la France", a ajouté Mme Forteza, qui signe le rapport avec l'ancien PDG de Safran Jean-Paul Herteman, et un directeur de recherche du CNRS Iordanis Kerenidis. "En une année, depuis que nous avons commencé à travailler sur ce dossier, il y a plusieurs annonces importantes" qui ont montré que ces technologies commençaient à prendre leur envol, a-t-elle souligné. Ainsi, l'annonce de Google en octobre sur l'atteinte de la "suprématie quantique": pour la première fois, un ordinateur quantique du géant américain a battu un ordinateur classique, réalisant en 3 minutes des calculs qu'il aurait mis 10.000 ans à faire. Les technologies quantiques, qui commencent tout juste à sortir des laboratoires, reposent sur l'exploitation de propriétés surprenantes et parfois contre-intuitives de la matière au niveau de l'infiniment petit, atomes, photons, ou électrons. Les ordinateurs quantiques en sont l'exemple le plus connu. Mais ces technologies pourraient être utilisées également dans d'autres domaines, comme la production de capteurs aux possibilités exceptionnelles, ou le codage d'informations de manière inviolable. La plupart des grands pays industriels, Chine et États-Unis en tête, ont élaboré des stratégies pour coordonner leurs efforts nationaux dans le domaine, mais la France n'a pas encore défini ses priorités. Elle dispose notamment d'un potentiel scientifique important, avec des chercheurs de niveau mondial qui ont joué un rôle clef dans le développement de ces technologies. lby/tq/LyS SAFRAN GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "aucune divergence" au sein de LREM mais des initiatives "pas idéales" (Le Gendre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107150341.9rxt6xw9.html</link>
   <description><![CDATA[Il n'y a "aucune divergence idéologique" au sein du groupe majoritaire sur la réforme des retraites, a affirmé mardi le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, tout en jugeant "pas idéales" les initiatives de certains de ses membres. "Il n'y a pas de divergence idéologique (...), aucune", a déclaré M. Le Gendre lors d'un point presse. Ce texte est "celui qui rassemble le plus profondément le groupe", a-t-il insisté. L'élu de Paris a néanmoins jugé "pas idéales" les récentes tribunes dans la presse d'une vingtaine d'élus de l'aile gauche plaidant notamment pour que la réforme ne soit pas budgétaire. Mais "c'est plus une divergence sur la façon de faire et sur la méthode qu'une divergence de fond", a-t-il estimé, ajoutant avoir eu l'occasion de le dire dans la matinée lors de la réunion de groupe hebdomadaire. Lors de ce rendez-vous, certains députés se sont émus du besoin "de se répandre dans la presse" de leurs collègues. "Résultat, on pense que toute la majorité pense la même chose, ce qui est faux ! Et on perturbe la négociation", a déclaré Guillaume Kasbarian, selon des propos rapportés. "J'en ai assez de ceux qui veulent enfoncer un coin entre le Premier ministre, le gouvernement et la majorité et qui tentent de parler en notre nom à tous alors qu'ils sont une minorité. Sur le terrain, on nous demande de tenir bon", a aussi affirmé Aurore Bergé, d'autres insistant aussi sur le "soutien" reçu sur le terrain. Selon M. Le Gendre, le groupe LREM "se tient sur une ligne de crête": il n'est pas un "observateur passif" mais n'est pas "négociateur". Le groupe est "déterminé à ce que nous trouvions un accord politique avec les syndicats (réformistes) qui ne rejettent pas en bloc la réforme", a poursuivi le responsable des "marcheurs", estimant que c'est "jouable" et que dans le cas contraire, ce serait une "très grande déception et même un échec". Selon M. Le Gendre, une "écrasante majorité" du groupe est aussi convaincue "qu'on ne peut pas porter une réforme aussi ambitieuse et +transformante+ en laissant fermée à double tour la question du financement". "Sur les moyens, les techniques, la méthode et le calendrier, ça peut être plus balancé" au sein du groupe, a-t-il admis. Delphine Bagarry, signataire d'une tribune ce week-end, a, elle, récusé devant la presse toute "volonté de fronde", mettant en avant "la richesse du débat".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 15:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats de janvier 2015: hommage à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107143000.v5mae2vg.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et gouvernement ont rendu hommage mardi aux victimes des attentats de janvier 2015 à Charlie Hebdo, Montrouge et l'Hyper Cacher, le président de l'Assemblée appelant à la "vigilance" quant à la "protection de la liberté d'expression". "Souvenons-nous que la protection de la liberté d'expression et de notre démocratie appelle une vigilance quotidienne de chacun", a déclaré Richard Ferrand (LREM) devant membres du gouvernement, députés et personnels de l'Assemblée debout, au début de la séance des questions au gouvernement. Cet hommage s'est tenu "cinq années jour pour jour après le terrible attentat contre Charlie Hebdo qui a meurtri notre pays" et "cette journée présente dans nos esprits et nos coeurs le restera longtemps", a aussi souligné le titulaire du perchoir. M. Ferrand a aussi adressé ses "meilleurs voeux pour 2020". "Pour notre institution je souhaite beaucoup de sérénité autant que de vivacité dans nos débats", a-t-il ajouté dans un sourire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 14:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de réforme des retraites examiné par l'Assemblée à partir du 17 février</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107135159.dk7dh7fh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le projet contesté de réforme des retraites à partir du 17 février et durant deux semaines, en procédure accélérée, a-t-on appris mardi de source parlementaire, un calendrier critiqué par les oppositions. Cet ordre du jour a été donné mardi par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, en conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Le projet de réforme, qui comprend un projet de loi organique et un projet de loi ordinaire, sera présenté en Conseil des ministres le 24 janvier. Ces textes doivent ensuite passer devant une commission spéciale à l'Assemblée nationale, suivant la demande faite mardi par le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. Ce calendrier, en commission peut-être à partir du 3 février, puis dans l'hémicycle, devrait permettre une adoption en première lecture début mars. Puis le projet de réforme passera au Sénat. Cela "permettra (...) de respecter l'engagement que j'avais pris d'un projet de loi adopté avant l'été par le Parlement", a souligné le Premier ministre Edouard Philippe mardi après une réunion avec syndicats et patronat au ministère du Travail. Les groupes socialiste et communiste ont dénoncé durant leurs points de presse l'examen en procédure accélérée, c'est-à-dire avec une seule lecture des textes par chambre, et non deux, avant la tentative d'un accord entre députés et sénateurs. "Après avoir maltraité le dialogue social, je crains que le gouvernement ne s'apprête à maltraiter le débat parlementaire", a lancé Boris Vallaud (PS). "C'est profondément inacceptable", a abondé le communiste Pierre Dharréville. "C'est un calendrier virtuel qui n'a pas lieu d'être, car pour nous il faut que la réforme soit retirée", a-t-il ajouté, alors que son groupe adresse ce mardi un courrier au Premier ministre pour lui demander de renoncer. Selon Damien Abad, patron des députés LR, "le gouvernement veut faire passer son texte juste avant les élections municipales, son calendrier est politique", afin de "gagner les grandes villes", et non "social". "Nous mènerons une bataille parlementaire rude, qui ne sera pas une bataille d'obstruction, mais une bataille sur les idées et la clarté", a-t-il annoncé. Après plus d'un mois de grève contre cette réforme, le gouvernement a ouvert mardi un nouveau round de concertations. Le Premier ministre a annoncé que les partenaires sociaux se retrouveraient vendredi à Matignon pour discuter de la "conférence de financement" proposée par le secrétaire général de la CFDT Laurent Berger. M. Berger et le secrétaire général de l'Unsa, Laurent Escure, ont demandé mardi que l'âge pivot soit retiré du projet de réforme des retraites d'ici à vendredi, pour espérer une sortie du conflit social.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 13:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Abad (LR) dénonce un "renoncement" sur l'équilibre financier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200107123224.q505ah5b.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Damien Abad a critiqué mardi un "renoncement" du gouvernement à l'équilibre financier de sa réforme des retraites, après l'ouverture d'Edouard Philippe à une proposition de la CFDT d'une future conférence de financement. Le Premier ministre a annoncé que les partenaires sociaux se retrouveraient vendredi à Matignon pour discuter de la conférence de financement proposée par Laurent Berger pour sortir d'un conflit social enlisé. Le patron du groupe LR y voit un "renoncement" à l'instauration d'un âge pivot, mesure que refuse la CFDT. "L'âge pivot était la seule mesure d'équilibre financier du système des retraites. C'est un jeu de dupes: qui peut croire qu'on fait une réforme sans assurer l'équilibre financier ?", a lancé M. Abad devant la presse. "C'est une reddition en rase campagne, ce n'est même plus un compromis. C'est un renoncement, et même un triple renoncement: sur l'équilibre financier, sur les régimes spéciaux - il y en aura encore plus - et sur le principe d'universalité", a ajouté l'élu de l'Ain. "Il n'y a quasiment plus de réforme. Tout ça pour ça: un climat de tension sociale dans le pays, une perte de chiffre d'affaires pour les commerçants et les artisans... On a un Premier ministre qui est isolé, pris en étau entre sa majorité et le président de la République", selon lui. Les Républicains veulent pour leur part "reporter l'âge légal", non pas "pour embêter les Français mais pour éviter de baisser les pensions". Les députés LR organisent mardi soir un débat dans l'hémicycle sur les retraites, et le referont le 4 février. Contrairement à M. Abad, le président du groupe parlementaire UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde a soutenu la CFDT et sa proposition d'une "conférence de financement", distincte de la réforme des retraites par points. "Je suis 100% d'accord avec cette affaire. Il faut séparer les deux sujets. Penchons-nous sur l'équilibre financier dans un deuxième temps. A mélanger les deux, on a fini par perdre l'opinion publique", selon cet élu centriste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 12:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
