<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 17:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Référendum: "Les résultats vous suprendront", dit Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013145200.p34cn8uq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, s'est dit mardi convaincu que le référendum pour l'union de la gauche aux régionales prévu le week-end prochain serait marqué par une "forte" participation, ajoutant: "Les résultats vous surprendront." "Ce n'est pas un vote national dont on a parlé partout. C'est un vote qui va tenir pour beaucoup à la capacité de mobilisation que nous allons avoir sur le terrain. Elle va être forte, et les résultats vous surprendront", a déclaré M. Le Roux, dans les couloirs de l'Assemblée nationale. "Je crois que sur trois jours, à la rencontre de nos concitoyens de gauche, il y aura une mobilisation et je prévois même qu'elle puisse dépasser les objectifs que nous a fixés le premier secrétaire du Parti socialiste" Jean-Christophe Cambadélis, a-t-il insisté. "Il faut qu'il (le référendum, ndlr) se passe le mieux possible, car rien ne serait pire qu'il n'ait pas l'ampleur attendue", même si "c'est une idée qui a du mal à convaincre la totalité des socialistes", a estimé pour sa part Pascal Cherki, député PS de Paris. Pour ce représentant de l'aile gauche du PS, "le premier secrétaire du PS a tout à fait raison d'alerter l'opinion de gauche sur les conséquences de la division, la victoire du FN peut être une des conséquences, mais on est d'autant plus crédible à le faire qu'on insiste bien sur les causes de la division". "Les causes de la division, on les connaît, c'est une politique, aujourd'hui, du gouvernement, qui divise et fragmente le camp qui l'a porté au pouvoir, alors que l'objectif de la politique, c'est de fédérer, c'est d'agréger, c'est de rassembler, c'est pas de diviser", a-t-il conclu. M. Cambadélis a revu lundi à la baisse la participation au scrutin, évoquant le chiffre de 200.000 votants, alors qu'en lançant officiellement l'initiative le 29 septembre, il avait indiqué qu'il serait "satisfait" si ce référendum parvenait à réunir 300.000 votants. La consultation sera ouverte de vendredi à dimanche, sur les marchés ou sur un site internet dédié (referendum-unite.com). Le PS a prévu 5.000 urnes réparties dans un minimum de 2.000 points de vote.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des salariés d'Air France reçus par un député PS disent leur "humiliation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013133312.mpjaf6w0.html</link>
   <description><![CDATA[Trois salariés d'Air France ont confié mardi à l'Assemblée s'être sentis "humiliés" après "4 ans d'efforts", alors qu'ils étaient reçus par le député PS Daniel Goldberg, qui a appelé à "un dialogue social exemplaire". Parmi les trois salariés d'Air France, Erika Nguyen Van Vai, vue dans une vidéo au bord des larmes en train d'interpeller en vain la direction, a souligné les "4 ans d'efforts" des salariés afin de "relever le niveau de l'entreprise". "Je me suis sentie humiliée par l'attitude des personnes que j'avais en face de moi. Face à ces personnes complètement détachées, alors qu'on parle de mon avenir, je n'ai pas su supporter cette pression", a-t-elle détaillé pour expliquer sa colère visible sur la vidéo. Abdelahafed Errouihi, un autre salarié d'Air France, élu CGT connu pour avoir aidé le DRH Xavier Broseta à s'extraire de la foule après s'être fait arracher sa chemise, a aussi souligné les "4 ans d'efforts". "On a tout donné et non, il y a encore des suppressions d'emplois. Imaginez-vous l'exaspération !" Youssef Sifi, délégué syndical CGT, a lui affirmé que le terme "voyous", utilisé par Manuel Valls pour décrire les six responsables des violences contre les dirigeants de la compagnie, dont cinq sont toujours en garde à vue mardi, avait été "blessant". "Qu'il (Manuel Valls) comprenne qu'il a blessé les 55.000 salariés d'Air France." Le député de Seine-Saint-Denis et frondeur socialiste Daniel Goldberg a de son côté appelé à "un dialogue social exemplaire". "Je partage cette idée que +Air France c'est la France+", a-t-il indiqué en citant le Premier ministre. "Tout le monde a une responsabilité pour que le dialogue social s'engage", a-t-il précisé. "L'Etat est actionnaire et a donc une responsabilité dans ce qui se passe" et concernant le PDG Alexandre de Juniac, "sa responsabilité en tant que dirigeant est grande", a-t-il estimé. Présent également, le leader des députés PS frondeurs Christian Paul a aussi considéré que "Air France, ça doit être un modèle de dialogue social". "Les débordements, c'est l'arbre qui cache la forêt": ils ne doivent "pas cacher la violence sociale très forte qui s'exerce en ce moment à Air France", selon lui. La nouvelle coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée Cécile Duflot est venue ensuite à la rencontre des trois salariés: "votre exigence de considération est évidente", leur a-t-elle dit. "Il faut donner les moyens de sortir de ce conflit à Air France et donner un avenir", a-t-elle déclaré à la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy en appelle à la responsabilité des écologistes au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013125740.c6fycvlr.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, démissionnaire d'Europe Écologie - Les Verts (EELV), a souhaité mardi que "l'esprit de responsabilité l'emporte" au Sénat, alors que le bureau exécutif du parti appelle au départ de Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe écologiste. "Jean-Vincent Placé est un président de groupe apprécié par une très grande majorité de son groupe. Il a quitté comme moi EELV fin août et a proposé une coprésidence au Sénat. Je souhaite que, là aussi, l'esprit de responsabilité l'emporte", a déclaré François de Rugy sur LCP. A l'Assemblée, le groupe est-il sauvé jusqu'à la présidentielle de 2017 ? "Oui, je le crois et je souhaite qu'il en soit de même au Sénat. Puisqu'au Sénat, malheureusement, quelques sénateurs très minoritaires continuent à contester l'existence même du groupe écologiste", a-t-il aussi dit. L'ancienne ministre Cécile Duflot a été officiellement choisie mardi pour coprésider le groupe écologiste à l'Assemblée nationale au côté de Barbara Pompili, qui le copilotait depuis 2012 avec François de Rugy. Chaque coprésidente représentera une sensibilité: Mme Pompili, elle aussi démissionnaire d'EELV, représentera la composante favorable à un retour des écologistes au gouvernement, Mme Duflot l'aile gauche du groupe. Le bureau exécutif d'EELV a renouvelé samedi sa demande que la présidence du groupe écologiste au Sénat ne soit plus occupée par Jean-Vincent Placé. En vertu de cette déclaration, les sénateurs EELV ne pourront pas "rester dans ce groupe si la présidence demeurait inchangée", l'objectif premier étant de récupérer cette présidence. Jean-Vincent Placé, sénateur de l'Essonne, et François de Rugy, député de Loire-Atlantique, ont officiellement lancé le 3 octobre leur nouveau parti, Ecologistes!]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: discussion de l'amendement Ayrault-Muet reportée au 2e volet du budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013125446.ymahd80r.html</link>
   <description><![CDATA[La discussion de l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet en vue d'une réunification à terme de l'impôt sur le revenu et la CSG n'aura pas formellement lieu cette semaine à l'Assemblée, mais en deuxième partie du projet de budget, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Déposé en perspective de la discussion de la première partie (ressources pour 2016) du projet de loi de finances, qui va commencer mardi, cet amendement sur la création d'un "impôt citoyen sur le revenu" signé par 137 députés PS a en effet été déclaré irrecevable dans ce volet du texte, au titre de l'article 40 de la Constitution. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (Les Républicains), a justifié cette décision auprès de l'ancien Premier ministre socialiste dans un courrier adressé lundi et dont l'AFP a eu copie. L'amendement propose notamment d'amorcer une progressivité de la contribution sociale généralisée, en prévoyant que le versement d'une partie de la prime d'activité soit remplacé par une réduction automatique et dégressive de CSG. Or la CSG est actuellement intégralement reversée aux organismes de Sécurité sociale. L'amendement prévoit aussi que la régularisation, si nécessaire, dans l'avis d'imposition des bénéficiaires ne s'appliquera qu'aux revenus perçus à compter du 1er janvier 2016. Vu ces deux éléments, l'amendement ne produira "aucun impact sur l'équilibre du budget de l'Etat pour l'année 2016" et n'a pas sa place dans la première partie des débats sur le projet de loi de finances, a fait valoir M. Carrez dans sa lettre à M. Ayrault. "Je vous invite néanmoins à le redéposer prochainement en seconde partie du projet de loi de finances pour 2016", où ont leur place les amendements ayant un effet différé sur les ressources de l'Etat ou concernant les ressources des organismes de Sécurité sociale, ajoute-t-il. Le président de la commission des Finances signifie aussi au député de Loire-Atlantique que l'amendement "pourrait être redéposé au projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2016". L'amendement Ayrault-Muet sera redéposé et pour la seconde partie du projet de budget de l'Etat et pour le projet de budget de la Sécu, a-t-on affirmé de source parlementaire. Hostile à l'idée d'une fusion entre l'impôt sur le revenu et CSG qui serait à ses yeux "une bombe à retardement se traduisant encore par une augmentation des impôts des classes moyennes et classes moyennes supérieures", le président du groupe LR, Christian Jacob, a jugé lors d'une conférence de presse "assez croustillant pour un ancien Premier ministre de se faire taper à l'article 40 sur le dépôt de son amendement, la prochaine fois il se replongera dans la procédure parlementaire". Le projet de budget de la Sécurité sociale sera débattu dans l'hémicycle à partir du 20 octobre. La deuxième partie du projet de loi de Finances sera discutée dans l'hémicycle à la fin octobre et pendant la première quinzaine du mois de novembre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot et Pompili officiellement coprésidentes du groupe écologiste de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013122516.0mdldgwu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Cécile Duflot a été officiellement choisie mardi pour coprésider le groupe écologiste à l'Assemblée nationale aux côtés de Barbara Pompili, qui le copilotait depuis 2012 avec François de Rugy, ont-elles annoncé mardi. Après un mois de négociations, l'accord sur le fonctionnement du groupe, écartelé entre pro et critiques du gouvernement et percuté par le départ d'EELV de ses deux coprésidents, a été validé à l'unanimité des présents et représentés en réunion de groupe. Chaque coprésidente représentera une sensibilité: Mme Pompili la composante favorable à un retour des écologistes au gouvernement, Mme Duflot l'aile gauche du groupe. Garder un groupe était "une évidence pour la vie politique française" et "à quelques semaines de la Cop21", la conférence internationale sur le climat, a fait valoir Mme Duflot lors d'un point presse aux côtés de Mme Pompili. "Sur l'essentiel, la défense de la transition écologique, est-ce que nous sommes unis? Oui", a-t-elle insisté, reconnaissant toutefois qu'il peut exister "des nuances", y compris "sur les questions tactiques" mais "ça n'est pas nouveau et ça ne va pas changer". Aux yeux de Mme Pompili, le nouveau fonctionnement du groupe "prend en compte nos nuances et différences" et "permettra à chacun de s'exprimer". "C'est une volonté de compromis qui a abouti", s'est-elle félicité. Mme Duflot, ministre du Logement sous Jean-Marc Ayrault, n'avait pas voulu participer au gouvernement Valls à partir de mars 2014. Elle avait alors retrouvé son siège de député de Paris. Depuis quelques mois, l'ancienne secrétaire nationale des Verts puis d'EELV, âgée de 40 ans, ne cache plus qu'elle se prépare pour la présidentielle de 2017. Élue de la Somme, Mme Pompili, 40 ans également, vient de quitter Europe-Écologie-les Verts (EELV), en raison du choix des militants du Nord-Pas-de-Calais/Picardie de ne pas s'allier avec les socialistes aux élections régionales. Coprésident du groupe depuis 2012, François de Rugy a renoncé à sa fonction de coprésident "en signe d'apaisement" selon lui, après avoir quitté le parti fin août. "Nous allons avoir deux fortes personnalités qui vont co-présider le groupe", a observé ce député de Loire-Atlantique mardi matin sur LCP, souhaitant que "ça permette d'acter le fait qu'il y a deux sensibilités fortes qui vont porter la parole écologiste dans tous les débats". C'est la première fois dans l'histoire de l'Assemblée que deux femmes se trouvent à la tête d'un même groupe politique. En 2012, lors de la création du premier groupe écologiste au Palais Bourbon, ses membres avaient été pionniers également en expérimentant une coprésidence. L'accord de fonctionnement a été validé mardi par 17 des 18 députés membres du groupe. Seul Sergio Coronado, absent pour cause de déplacement à l'étranger, a réservé son vote. Huit députés du groupe ne sont plus membres d'EELV. "Que ceux encore membres souhaitent garder un lien avec le parti, ça nous paraît légitime" mais "chaque parti politique mène sa vie et le groupe mène sa vie", a précisé à l'AFP Mme Pompili, qui n'est elle-même plus membre d'aucun parti et n'a pas à ce jour rejoint la nouvelle formation de François de Rugy, Ecologistes!.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault: "ni embarras, ni fronde, ni règlement de comptes" (porte-parole députés PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013122427.vfu2amul.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-parole des députés PS, Hugues Fourage, a assuré mardi qu'il n'y avait "ni embarras, ni fronde, ni règlement de comptes entre Premiers ministres" au sujet de l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet sur la réforme fiscale. Selon le responsable socialiste, l'amendement au projet de budget de l'Etat signé par 137 députés PS en vue d'une réunification à terme de l'impôt sur le revenu et la CSG, a été l'objet d'un "débat extrêmement serein" en réunion de groupe dans la matinée. L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault s'est notamment exprimé, affichant une "vraie volonté d'un débat apaisé", selon une autre source parlementaire. Pour M. Fourage, un proche de Manuel Valls, "il n'y a ni embarras, ni fronde, ni règlement de comptes entre Premiers ministres, ce que j'ai pu lire ici ou là". Mais l'amendement pose "trois problèmes", a affirmé M. Fourage, dans le sillage notamment des propos du ministre des Finances Michel Sapin: un problème "juridique" car "la modulation du taux de CSG a toujours été invalidée par le Conseil constitutionnel"; un "problème de cohérence", car le RSA vient d'être réformé pour créer la prime d'activité; un "problème de financement puisque les auteurs reconnaissent eux-mêmes que leur solution serait plus coûteuse" pour l'Etat. "Il y aura débat. Nous avons un mois pour affiner les termes de ce débat", a souligné ce porte-parole du groupe PS, la discussion sur l'amendement devant avoir lieu dans l'hémicycle en deuxième partie du projet de budget. Au-delà, a pronostiqué M. Fourage, "ce budget réunira tous les socialistes". Dans les couloirs de l'Assemblée, les "frondeurs" Christian Paul et Laurent Baumel, qui s'étaient abstenus lors du vote sur le budget 2015, ont regretté le report de la discussion sur l'amendement Ayrault "à un moment où elle sera minorée". Sur le fond, "c'est une faute politique (de la part du gouvernement) à la veille des élections régionales de ne pas comprendre qu'il y a un appétit de réformes justes", a noté M. Paul. "C'est le dernier budget en année pleine du quinquennat. C'est l'occasion de vraies réformes, pas de micro-gestes ou de demi-mesures". "Au lieu de persister dans leur autisme, ils auraient pu se saisir du fait que cette proposition ne vient pas de nous, de ceux qu'on appelle l'aile gauche, mais de l'ancien Premier ministre", a fustigé M. Baumel. "On ne baisse pas les bras, on continue à défendre cette proposition. On n'a jamais été aussi nombreux", a ajouté M. Paul.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 14:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés Front de Gauche ne voteront pas "un budget d'austérité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013115819.z9rynnua.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Front de Gauche ne voteront pas le projet de budget 2016, "un budget d'austérité", a indiqué mardi à l'Assemblée le chef de file du groupe André Chassaigne, qui "se méfie" également de l'amendement de Jean-Marc Ayrault. "C'est un vote contre", a affirmé André Chassaigne lors du point presse du groupe de la gauche démocrate et républicaine, qui a qualifié le budget 2016 de "budget d'austérité". "Le gouvernement rate la dernière chance de revenir sur le pacte de responsabilité", a précisé le député du Puy-de-Dôme, qui a déploré "la réaffirmation de la volonté d'agir sur l'offre" avec le CICE (Crédit impôt compétitivité emploi), ainsi qu'une baisse des dépenses publiques "aux conséquences catastrophiques" dont "5 ou 6 milliards d'euros (sur 16 milliards) ne sont pas argumentés pour l'instant". M. Chassaigne a annoncé que le groupe déposerait une vingtaine d'amendements, proposant notamment le non-cumul du CICE et du Crédit impôt recherche ou encore l'abrogation du CICE. Il a souligné que plusieurs de ces amendements étaient cosignés par des députés n'appartenant pas à son groupe parlementaire (jusqu'à 5 députés hors du groupe, écologistes, une frondeuse PS et l'ancien socialiste devenu non inscrit Philippe Noguès). "C'est important, c'est une avancée", s'est-il félicité. Le chef de file des députés Front de Gauche s'est dit aussi "assez critique" de l'amendement de Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet, cosigné par plus de 130 députés socialistes, qui propose notamment d'amorcer une "réunification" de l'impôt sur le revenu et de la contribution sociale généralisée (CSG). "On se méfie beaucoup du transfert de la CSG", a précisé M. Chassaigne, pointant le risque "d'une forme d'individualisation de l'impôt, c'est-à-dire qu'on ne tiendrait plus compte des conditions particulières, (...) des spécificités des foyers dans le paiement de l'impôt".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rygy en appelle à la responsabilité des écologistes au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013115120.id8ocvnt.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, démissionnaire d'Europe Écologie - Les Verts (EELV), a souhaité mardi que "l'esprit de responsabilité l'emporte" au Sénat, alors que le bureau exécutif du parti appelle au départ de Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe écologiste. "Jean-Vincent Placé est un président de groupe apprécié par une très grande majorité de son groupe. Il a quitté comme moi EELV fin août et a proposé une coprésidence au Sénat. Je souhaite que, là aussi, l'esprit de responsabilité l'emporte", a déclaré François de Rugy sur LCP. A l'Assemblée, le groupe est-il sauvé jusqu'à la présidentielle de 2017 ? "Oui, je le crois et je souhaite qu'il en soit de même au Sénat. Puisqu'au Sénat, malheureusement, quelques sénateurs très minoritaires continuent à contester l'existence même du groupe écologiste", a-t-il aussi dit. L'ancienne ministre Cécile Duflot a été officiellement choisie mardi pour coprésider le groupe écologiste à l'Assemblée nationale au côté de Barbara Pompili, qui le copilotait depuis 2012 avec François de Rugy. Chaque coprésidente représentera une sensibilité: Mme Pompili, elle aussi démissionnaire d'EELV, représentera la composante favorable à un retour des écologistes au gouvernement, Mme Duflot l'aile gauche du groupe. Le bureau exécutif d'EELV a renouvelé samedi sa demande que la présidence du groupe écologiste au Sénat ne soit plus occupée par Jean-Vincent Placé. En vertu de cette déclaration, les sénateurs EELV ne pourront pas "rester dans ce groupe si la présidence demeurait inchangée", l'objectif premier étant de récupérer cette présidence. Jean-Vincent Placé, sénateur de l'Essonne, et François de Rugy, député de Loire-Atlantique, ont officiellement lancé le 3 octobre leur nouveau parti, Ecologistes!]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot et Pompili officiellement coprésidentes du groupe écologiste de l'Assemblée (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013112848.0y0wukm1.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Cécile Duflot a été officiellement choisie mardi pour coprésider le groupe écologiste à l'Assemblée nationale aux côtés de Barbara Pompili, qui le copilotait depuis 2012 avec François de Rugy, a-t-on appris mardi de sources concordantes. Après un mois de négociations, l'accord sur le fonctionnement du groupe, écartelé entre pro et critiques du gouvernement et percuté par le départ d'EELV de ses deux coprésidents, a été validé à l'unanimité des présents. Chaque coprésidente représentera une sensibilité: Mme Pompili la composante favorable à un retour des écologistes au gouvernement, Mme Duflot l'aile gauche du groupe. La ministre du Logement de Jean-Marc Ayrault n'avait pas voulu participer au gouvernement Valls à partir de mars 2014. Elle avait alors retrouvé son siège de député de Paris. Depuis quelques mois, l'ancienne secrétaire nationale des Verts puis d'EELV, âgée de 40 ans, ne cache plus qu'elle se prépare pour la présidentielle de 2017. Elue de la Somme, Mme Pompili, 40 ans également, vient de quitter Europe-Ecologie-les Verts (EELV), en raison du choix des militants du Nord-Pas-de-Calais/Picardie de ne pas s'allier avec les socialistes aux élections régionales. Coprésident du groupe depuis 2012, François de Rugy a renoncé à sa fonction de coprésident "en signe d'apaisement" selon lui, après avoir quitté le parti fin août. "Nous allons avoir deux fortes personnalités qui vont co-présider le groupe", a observé ce député de Loire-Atlantique mardi matin sur LCP, souhaitant que "ça permette d'acter le fait qu'il y a deux sensibilités fortes qui vont porter la parole écologiste dans tous les débats". C'est la première fois dans l'histoire de l'Assemblée que deux femmes se trouvent à la tête d'un même groupe politique. En 2012, lors de la création du premier groupe écologiste au Palais Bourbon, ses membres avaient été pionniers également en expérimentant une coprésidence.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: le Medef plaide pour une baisse de la fiscalité locale sur les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151013104602.p6p4ueqv.html</link>
   <description><![CDATA[Le numéro un du Medef, Pierre Gattaz, a plaidé mardi pour une baisse de la fiscalité locale sur les entreprises et des dépenses de fonctionnement des collectivités, au premier jour des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de budget 2016. "Attention à la dérive, à l'inflation des taxes, l'imagination, le concours Lépine de la taxation qui caractérise aujourd'hui encore ces débats" budgétaires, a déclaré le président de l'organisation patronale lors de sa conférence de presse mensuelle. "Aujourd'hui la règle d'or à appliquer à nos élus, c'est de baisser les taux en 2016, au pire de geler ces taux", a-t-il dit. Selon le Medef, la fiscalité locale des entreprises en France a augmenté de 10,1% entre 2011 et 2014 et pesait à la fin de l'année dernière 36,8 milliards d'euros, soit un peu plus que le montant de l'impôt sur les sociétés (35 milliards d'euros). Cette hausse s'est concentrée surtout sur les années 2012 et 2013. La principale taxe est la contribution sur la valeur ajoutée des entreprises (CVAE, ex-taxe professionnelle), suivie de la taxe foncière sur les propriétés bâties (TFPB) puis de la cotisation foncière des entreprises (CFE). "Toute augmentation de taxe, qu'elle soit nationale, locale, régionale, départementale, induit du chômage", a affirmé M. Gattaz, fustigeant un niveau de pression fiscale "délirant" en France. "Le seul débat qui vaille en ce moment sur le plan budgétaire, c'est comment je peux réduire les dépenses publiques, de ma commune, de mon intercommunalité, de ma région, de mon département, de l'Etat ou des dépenses de santé", a-t-il estimé. Dans un rapport publié mardi, la Cour des comptes constate que les finances des collectivités territoriales continuent de se dégrader malgré des efforts pour maîtriser leurs dépenses. Elle préconise des économies de fonctionnement et une gestion plus rigoureuse des effectifs. M. Gattaz s'exprimait alors que s'ouvrent les débats au Parlement sur le projet de budget pour 2016. Ce dernier prévoit notamment une réduction supplémentaire de prélèvement de 9 milliards d'euros pour les entreprises dans le cadre du pacte de responsabilité, dont l'enveloppe globale de baisses de prélèvements doit atteindre en 2017 41 milliards d'euros.]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Oct 2015 12:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2016: 3,45 des 16 milliards d'économies promis sont "non documentés" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012174801.p7l1vcla.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 3,45 milliards d'euros d'économies sur les 16 milliards prévus dans le budget 2016 ne sont pas encore "documentés", alors que le débat sur le texte de loi doit s'ouvrir mardi au Parlement, selon la commission des Finances de l'Assemblée nationale. Dans son rapport sur le projet de loi de finances 2016, rendu public lundi, la rapporteure générale de la commission, Valérie Rabault (PS), estime que 2,2 milliards d'euros d'économies sont "non documentés" sur les dépenses d'intervention de l'Etat. D'après ce rapport, 1,25 milliard d'économies supplémentaires sont "non documentés" en ce qui concerne les administrations de sécurité sociale, tandis que 600 millions d'euros ciblés sur les dépenses des ministères sont jugées "peu documentés". "Bien entendu, ils (les 16 milliards d'économies) sont identifiés", a réagi lundi soir le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert, au micro de France Info. "Je pense à quelques exemples, en matière de Sécurité sociale, il y a des économies sur l'hospitalisation, sur les soins à domicile, sur les médicaments génériques. Concernant plus particulièrement le budget de l'Etat, il y a une maîtrise des dépenses de fonctionnement des ministères", a-t-il noté. "Par exemple, des dépenses concernant le logement, nous allons travailler sur les allocations logement", a précisé M. Eckert. Le ministère des Finances a annoncé fin septembre en présentant son projet de budget pour 2016 qu'il économiserait 16 milliards d'euros en 2016, contre 14,5 milliards prévus jusque-là, dans le cadre du plan d'économies de 50 milliards d'euros en trois ans annoncé en 2014. Sur ces 16 milliards d'euros d'économies, réalisées par rapport à l'évolution spontanée des dépenses publiques, 5,1 milliards devront être réalisées par l'Etat, 3,5 milliards par les collectivités territoriales et 7,4 milliards par l'assurance-maladie et les régimes sociaux. Le gouvernement s'est engagé dans le cadre du projet de loi de Finances 2016 à respecter ses objectifs d'économies à Bruxelles, mais n'a pas donné fin septembre tout le détail des réductions de dépenses. "J'observe qu'en 2014 et 2015 les engagements que nous avions pris sur la dépense publique ont été tenus", a remarqué Christian Eckert. "Cette année les 16,5 milliards d'économies de dépenses, toujours par rapport à l'évolution tendancielle de ces dépenses, seront tenus dans des proportions qui sont équilibrées entre l'Etat, la Sécurité sociale, les collectivités territoriales." "Nous faisons ces économies tout en maintenant des baisses d'impôt, pour les sociétés 9 milliards, pour les particuliers 2 milliards de baisse de l'impôt sur le revenu", a-t-il relevé. "J'ai vu Valérie Rabault bien entendu, nous travaillons ensemble", a assuré M. Eckert. "Et à partir de demain et pendant de longs jours, parfois de longues nuits, nous allons détailler l'ensemble des mesures. Je pense qu'elle sera rassurée par les explications que nous allons donner." Le projet de budget, le dernier de plein exercice pour la majorité, prévoit de ramener le déficit public français à 3,3% en 2016, contre 3,8% cette année, malgré une baisse de 2 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu et une réduction supplémentaire de prélèvement de 9 milliards pour les entreprises.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 19:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Air France: un député Front de gauche demande la suspension du CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012165413.kgw7jfwm.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de gauche de Seine-Saint-Denis François Asensi a adressé lundi un courrier au gouvernement pour réclamer la suspension du Crédit impôt compétitivité emploi (CICE) pour Air France tant qu'il n'y aura pas une "remise à plat" du plan social. Dans cette lettre adressée au secrétaire d'Etat aux Transports Alain Vidalies, le maire de Tremblay-en-France, bassin d'emploi de l'aéroport de Roissy, note qu'Air France "a indiqué avoir largement bénéficié" du CICE, l'une des mesures phares de soutien aux entreprises du gouvernement. Ce dispositif permet aux entreprises de retrancher de leur impôt sur les sociétés l'équivalent de 6% de leur masse salariale rémunérée sous 2,5 Smic (3.750 euros mensuels brut). Le groupe aérien aurait reçu "109 millions d'euros de CICE en deux ans, dont 66 millions pour la seule année 2014", écrit l'élu Front de Gauche. Pour M. Asensi, "cette somme permettrait de sauvegarder les emplois à Air France", déjà touché par "plus de 5.000" suppressions de postes dans le cadre du plan "Transform 2015" et où le plan "Perform 2020" prévoit désormais "le licenciement sec de 2.900 personnes". Il "demande donc au gouvernement de suspendre le versement du CICE à la compagnie aérienne tant que la direction n'aura pas annoncé une remise à plat du plan de licenciement imposé aux personnels". Le député appelle aussi l'Etat-actionnaire à "assumer ses responsabilités et contraindre la direction d'Air France à revenir sur le plan d'économies +Perform 2020+". Il y a une semaine, le comité central d'entreprise (CCE) consacré au plan de restructuration a été marqué par des violences. Lundi matin, dans le cadre de l'enquête sur ces violences, six salariés de la compagnie aérienne ont été placés en garde à vue, sur fond de reprise du dialogue entre la direction et les syndicats pour tenter de sortir de la crise. La garde à vue de l'un des six salariés a été levée en fin de journée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Langues régionales: Urvoas (PS) ne veut pas de "procès en sorcellerie" au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012161357.xpsanxyo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), a demandé lundi qu'il n'y ait pas de "procès en sorcellerie" autour du projet de loi de ratification de la Charte des langues régionales, avant son examen au Sénat. "Je veux croire que le Sénat, chambre que la Constitution dédie aux territoires, ne marquera pas son rejet d'un symbole pour des millions de nos compatriotes en métropole et dans les outre-mer", a écrit le député du Finistère, dans un courrier publié sur son blog et adressé au président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (Les Républicains, Manche). Le projet de loi, présenté fin juillet en Conseil des ministres, est examiné en commission mercredi. La Charte européenne des langues régionales, qui fait obligation aux États signataires de reconnaître les langues régionales et minoritaires en tant qu'expression de la richesse culturelle, a été signée par la France en 1999. Sa ratification, promise par François Hollande durant la campagne présidentielle, doit être expressément autorisée par la Constitution. M. Bas avait dénoncé cet été "l'imposture d'une révision constitutionnelle" et accusé le chef de l'Etat de vouloir "diviser un tant soit peu le camp adverse". Mais, pour M. Urvoas, la ratification de la charte est un "enjeu non partisan". Il rappelle qu'une proposition de loi constitutionnelle en ce sens, dont il était l'auteur, avait été votée le 28 janvier 2014 par les députés à une large majorité (361 voix pour, 149 contre, 19 abstentions). En outre, le président de la commission des Lois de l'Assemblée veut "rassurer sur les conséquences concrètes" de l'entrée en vigueur des engagements français, comme rendre accessibles les textes législatifs nationaux les plus importants, permettre la publication par les collectivités de leurs textes officiels dans les langues régionales ou minoritaires, ou encourager l'emploi des noms de lieux dans ces langues. "Tout risque de tension" est "inenvisageable entre notre ordre juridique interne et l'ordre juridique européen", affirme aussi l'élu socialiste et professeur de droit. En outre, écrit-il à M. Bas, "vous semblez oublier que la charte multiplie les précautions afin d'éviter toute espèce d'instrumentalisation de sa teneur à des fins sécessionnistes". "Cette omission est aussi le fait du Conseil d'Etat et du Conseil Constitutionnel", dans leur "démonstration qu'ils n'envisagent qu'à charge", critique au passage M. Urvoas. "Aucun des procès en sorcellerie que l'on intente à la charte n'a de réel fondement", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 18:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des salariés d'Air France reçus mardi à l'Assemblée nationale par un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012141357.b6u3vywt.html</link>
   <description><![CDATA[Des employés d'Air France, dont la salariée abondamment vue dans une vidéo en ligne en train d'interpeller en vain la direction, seront reçus mardi à l'Assemblée nationale par un député socialiste, pour discuter de leur perception du "dialogue social" dans la compagnie. Dans un communiqué, Daniel Goldberg, député PS de Seine-Saint-Denis, indique lundi avoir "souhaité avoir un échange direct" avec des salariés de la compagnie aérienne "pour connaître la qualité du dialogue social dans l'entreprise de leur point de vue". Cet élu, l'un des "frondeurs" socialistes, recevra notamment un syndicaliste de la CGT présent au moment de l'agression du directeur des ressources humaines et ayant aidé à fuir, il y a une semaine, ainsi que la jeune femme "dont l'interpellation des dirigeants a été visionnée largement". Sur la vidéo en question, on la voit au bord des larmes, rappeler les "efforts" déjà consentis et demander de la "considération" face à des dirigeants qui pendant de longues minutes ne lui répondent pas. En interne, le succès de cette vidéo sur les réseaux sociaux a fait mal, obligeant la compagnie à communiquer, notamment via une autre vidéo. Il y a une semaine, le comité central d'entreprise (CCE) consacré à un plan de restructuration menaçant 2.900 postes, a été marqué par des violences. Manuel Valls avait dénoncé des "images qui font mal à notre pays" et promis des "sanctions lourdes" contre ceux qu'il a qualifiés de "voyous", François Hollande avait condamné des violences "inacceptables" et prôné un "dialogue social apaisé". Lundi matin, six salariés de la compagnie aérienne ont été placés en garde à vue, sur fond de reprise du dialogue entre la direction et les syndicats pour sortir de la crise.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 16:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux défend la "mue idéologique" de la gauche au pouvoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151012131351.9o6pawpb.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, estime que la gauche au pouvoir a fait sa "mue idéologique", que ce soit sur la sécurité hier ou sur l'économie aujourd'hui, dans une tribune publiée dans Le Monde daté de mardi. Pour illustrer cette évolution, ce député de Seine-Saint-Denis évoque d'abord le thème de l'insécurité, sur lequel "il y a une vingtaine d'années, la gauche n'avait aucun crédit" et était supposée "laxiste". Aujourd'hui, "les Français ne nous considèrent plus comme rétifs à conduire une politique volontaire de lutte contre l'insécurité", et "à gauche, il ne viendrait à l'esprit de personne de vouloir revenir en arrière", selon lui. "Nous avons fait notre mue idéologique. Il en est de même aujourd'hui en matière économique", note ce fidèle de François Hollande, pour lequel la majorité est en train "de préempter" le thème de la compétitivité économique et par là de "déplacer le centre de gravité de la gauche en matière économique". Pour M. Le Roux, ce sujet n'est pas "de droite", rien n'empêchant "d'innover, sans abdiquer les principes fondateurs de notre modèle social". Il juge qu'il y a "trop de tabous à gauche", comme sur "la fluidité du marché du travail", et "trop de totems à droite", comme sur l'impôt sur la fortune qui découragerait l'initiative. "Ce débat est immuable. Il faut en sortir", exhorte le président du groupe PS, pour qui il faut aussi "sortir de ce Yalta social, qui nous condamne à choisir entre la protection des salariés et la création d'emploi". M. Le Roux relève qu'"il ne se passe pas une semaine sans que la gauche de gouvernement ne s'interroge sur la dénomination la plus appropriée pour qualifier son action": "sociale-réformiste, sociale-libérale, voire libérale tout court, sociale-démocrate encore, et socialiste toujours". Pour le chef de file des députés PS, "au-delà du nom qu'elle se donne", il n'y a "rien de plus normal" à ce que la gauche "évolue pour prendre en compte non seulement le réel, mais également le rapport de force idéologique et politique". Il récuse que cela puisse être "par tactique", "par stratégie électorale ou "pour céder à ce nouveau conformisme qui voudrait, à gauche, que pour faire moderne et courageux, il faudrait toujours transgresser par la droite".]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Oct 2015 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
