<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Front de gauche ne soutiendra pas l'amendement Ayrault sur les impôts (Chassaigne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110124906.8pw6nx7q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Front de gauche ne soutiendra pas l'amendement Ayrault-Muet visant à amorcer un rapprochement entre impôt sur le revenu et CSG, car il refuse une évolution de cette contribution en "levier de fiscalité", a indiqué mardi son chef de file à l'Assemblée, André Chassaigne. "C'est un amendement que nous ne voterons pas", lors du débat dans l'hémicycle jeudi dans le cadre du projet de budget pour 2016, a déclaré M. Chassaigne lors d'un point-presse. "On pourrait dire que sur cet amendement même, ce n'est pas d'une gravité extrême en termes de principe", mais "c'est un premier glissement de la CSG comme étant un levier de fiscalité". La contribution sociale généralisée (CSG) est l'une des sources de financement de la protection sociale. Elle pèse sur les salaires et les retraites, mais aussi sur les revenus du capital. L'employeur ou l'organisme qui verse les revenus retient la CSG à la source. "Nous sommes extrêmement réticents sur le fait de mêler la CSG et l'impôt sur le revenu et l'impôt à la source", a indiqué le député du Puy-de-Dôme. Il évoque notamment le risque que la CSG "ne soit pas limitée au financement de la Sécurité sociale", mais devienne "un impôt comme un autre". Pour le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine, "tous ces habillages autour de la CSG, des amendements, c'est d'une part difficile à comprendre, et ça ne répond pas fondamentalement à la priorité de la priorité: une réforme fiscale avec une progressivité qui doit être mise en place", "ce qu'attendaient les Français depuis 2012". Plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe, ont signé l'amendement au projet de loi de finances déposé par les députés socialistes Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet. Cet amendement entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) et aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Les écologistes ont aussi déposé un amendement similaire, ainsi que les radicaux de gauche. Manuel Valls a évoqué mardi la perspective d'un accord sur l'amendement de son prédécesseur à Matignon, car "tout ce qui va dans le sens d'une baisse de l'impôt a le soutien du gouvernement", mais a insisté sur la nécessité de "lever toutes les difficultés techniques, juridiques, qu'il n'y ait pas de risque constitutionnel".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement Ayrault sur les impôts: "Nous trouverons toujours un accord" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110121827.j0yj3ta9.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a évoqué mardi la perspective d'un "accord" autour de l'amendement porté par Jean-Marc Ayrault visant à rapprocher l'impôt sur le revenu et la CSG, à condition de lever "toutes les difficultés techniques, juridiques", après une réunion avec son prédécesseur à Matignon. Interrogé à son arrivée au groupe socialiste à l'Assemblée nationale sur un éventuel compromis, le Premier ministre a brièvement répondu: "Nous trouverons toujours un accord". "Tout ce qui va dans le sens d'une baisse de l'impôt aura le soutien du gouvernement. Mais ce débat sur la fiscalité doit se faire sur des bases claires car les Français sont à cran depuis des années sur ces questions d'impôt", a précisé l'actuel locataire de Matignon à sa sortie de la réunion. "L'amendement déposé par Jean-Marc Ayrault prévoit la baisse de la fiscalité grâce à la CSG (contribution sociale généralisée), il n'y aucune raison que nous ne trouvions pas un accord sur cette question-là, à condition de lever toutes les difficultés techniques, juridiques, qu'il n'y ait pas de risque constitutionnel", a ajouté le Premier ministre, assurant qu'il n'y a "aucune difficulté" entre son prédécesseur et lui-même et qu'ils y "travaill(ent) bien, dans le bons sens". "Le débat se poursuit. De toute façon c'est quelque chose qui ne s'appliquerait pas en 2016 donc nous avons du temps devant nous", a ajouté M. Valls. A sa sortie d'une réunion à Matignon consacrée au sort de l'amendement, M. Ayrault avait pour sa part déclaré à l'AFP: "On avance bien". "Je ne doute pas du soutien des parlementaires de la gauche", a aussi dit l'ancien Premier ministre. Plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe, ont signé l'amendement au projet de budget de l'Etat pour 2016 déposé début octobre par les députés socialistes Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet. Cet amendement entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) et aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Les écologistes ont aussi déposé un amendement similaire, ainsi que les radicaux de gauche, ce qui porterait le nombre de députés soutenant une telle mesure autour de 190. Alors que l'exécutif a jusque-là exprimé sa prudence, voire des réserves sur la proposition, notamment sur un risque de non conformité avec la Constitution, des sources gouvernementales interrogées par l'AFP ont évoqué depuis lundi la possibilité d'un compromis. Afin de faciliter un modus vivendi, l'amendement, qui doit être débattu jeudi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, propose désormais une mise en oeuvre début 2017 de la mesure, qui se traduirait par une baisse d'impôts pour les bas salaires. "Pour ne modifier ni l'équilibre du budget pour 2016, ni celui des comptes sociaux et laisser le temps aux entreprises et à l'administration fiscale de mettre en place les modalités concrètes d'application, ces propositions n'entreront en vigueur que le 1er janvier 2017", est-il précisé dans cet amendement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement de la loi Evin: "désastreux" pour Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110111240.ad88p71w.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a jugé mardi "désastreux" l'assouplissement de la loi Evin concernant la publicité pour le vin, maintenu lundi par les députés en commission. "Je ne change pas de position. Je trouve ça assez désastreux", a déclaré la ministre, interrogée par la presse à son arrivée à la réunion des députés socialistes, au sujet du vote intervenu lundi en commission des Affaires sociales. En nouvelle lecture du projet de loi sur la santé, les députés ont maintenu une disposition introduite par les sénateurs visant à distinguer publicité et information sur le vin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée votera le 25 novembre sur la prolongation de l'intervention en Syrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110105040.gn7gfus9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se prononcera par un vote, le 25 novembre, sur la prolongation de l'intervention des forces armées françaises en Syrie, a annoncé mardi le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce vote interviendra près de quatre mois après le début des frappes aériennes françaises, le 27 septembre, conformément à la Constitution qui fait obligation au gouvernement de demander l'autorisation au Parlement pour prolonger une intervention militaire au-delà de quatre mois. Selon une source parlementaire, M. Le Guen a fait cette annonce devant la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et commissions autour du président Claude Bartolone (PS). Le 15 septembre, l'intervention française avait donné lieu à un débat sans vote, là aussi conformément à la Constitution. Le Premier ministre Manuel Valls avait exclu à nouveau toute intervention terrestre occidentale, mais indiqué pour la première fois qu'une éventuelle coalition de pays voisins pour "libérer la Syrie" du groupe Etat islamique aurait "le soutien de la France". La France a effectué trois frappes en Syrie depuis la décision du président François Hollande d'engager des opérations aériennes contre le groupe EI, début septembre. Et jeudi dernier, François Hollande a annoncé l'envoi du porte-avions Charles-de-Gaulle dans la région afin d'accroître la capacité de frappes de l'armée française en Irak et en Syrie. "C'est un choix réfléchi, c'est un choix important", a affirmé le président de la République, précisant qu'en Syrie, la France entendait "frapper les camps d'entraînement" mais aussi "tous les lieux à partir desquels le terrorisme pourrait menacer notre territoire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 11:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parachutes dorés: le Sénat revient sur le durcissement voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110090855.ss67hi8m.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat est revenu dans la nuit de lundi à mardi, contre l'avis du gouvernement, sur le durcissement du régime des "parachutes dorés" qu'avait décidé l'Assemblée nationale. Toutefois, pour entrer en vigueur, cette mesure devra à nouveau passer devant les députés, qui devraient s'y opposer. A l'occasion de l'examen du projet de budget de la sécu pour 2016, les sénateurs ont supprimé l'abaissement du seuil d'assujettissement aux cotisations sociales à 193.000 euros au lieu de 380.000 euros actuellement pour les indemnités de rupture, appelées "parachutes dorés" ou "retraites chapeau". "Destinées à compenser un préjudice, elles ont un caractère indemnitaire; c'est pourquoi elles n'étaient pas soumises à cotisations", a souligné le rapporteur général Jean-Marie Vanlerenberghe (UDI-UC) en rappelant qu'"un seuil d'assujettissement a été mis en place afin d'éviter les situations les plus choquantes de parachutes dorés". "Il n'évite manifestement pas le versement de sommes très élevées". "L'étude d'impact est muette sur cet article de pur affichage, qui ne concernerait qu'une dizaine de contribuables", a affirmé pour sa part Francis Delattre (Les Républicains, LR). "Ce n'est pas une mesure de rendement qu'a introduite l'Assemblée nationale, mais il est juste, lorsqu'on perçoit de telles sommes, de contribuer au financement de notre protection sociale", leur a répondu le secrétaire d'État au Budget Christian Eckert. Les sénateurs ont aussi exonéré partiellement de cotisations vieillesse les médecins retraités exerçant en zone sous-dense afin de rendre plus attractif le cumul emploi-retraite, et allégé les charges sociales supportées en début de carrière par les jeunes agriculteurs, en étendant d'une année, de 5 à 6 ans, l'exonération dont ils bénéficient aujourd'hui sur les cotisations d'assurance. jlp/glr/jag ALCATEL-LUCENT]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 10:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron réservé à propos de l'amendement Ayrault sur la CSG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151110082353.tddchuog.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a exprimé mardi ses réserves sur l'amendement de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault visant à amorcer le rapprochement entre l'impôt sur le revenu et la CSG, estimant que cette dernière avait des "vertus". "Je pense que la CSG, elle a un intérêt, c'est que tout le monde contribue à un taux qui est limité", a déclaré M. Macron sur Europe 1, se disant "assez attaché à titre personnel à ce principe". "Un impôt dont la base est large et le taux relativement bas a des vertus, c'est d'ailleurs aussi pour cela que la CSG avait été inventée", a-t-il estimé. Le ministre a jugé qu'à terme, un rapprochement avec l'impôt sur le revenu aboutirait au fait que "progressivement on supprimera la CSG pour les revenus les plus faibles ou certains revenus de remplacement, ce qui sera difficilement explicable aux Françaises et aux Français qui travaillent". Par ailleurs, "on augmentera la CSG pour les revenus les plus élevés et ça s'appellera l'impôt sur le revenu dans quelques années, et puis on créera des niches parce qu'on dira il y a des gens qui travaillent et on dira peut-être que pour eux on peut alléger", a poursuivi M. Macron. "Je suis pour une forme de stabilité aujourd'hui sur le plan fiscal", a-t-il dit, jugeant qu'il fallait continuer la baisse de l'impôt pour les Français "de manière crédible, durable, expliquée et perceptible". M. Ayrault doit être reçu mardi matin par le Premier ministre Manuel Valls pour discuter de son amendement au projet de budget déposé début octobre et signé par plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe. Cet amendement entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) et aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". L'amendement sera "examiné de la manière la plus précise possible" pendant le débat sur le budget 2016, avait prudemment déclaré dimanche M. Valls. La prudence de l'exécutif en matière fiscale est renforcée après un certain nombre de cafouillages sur le budget 2016 (impôts sur les retraités, allocations handicapés...), à moins d'un mois d'élections régionales où le PS pourrait perdre plusieurs régions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 09:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence fiscale: les députés PS envisagent une forte amende pour certaines grandes entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109234402.yu70kp6h.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes, soutenus par le gouvernement, comptent imposer aux grandes entreprises la transmission d'un +reporting+ pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros, via un amendement au projet de budget 2016 révélé lundi. Cette mesure entend traduire dans la législation française l'une des 15 actions adoptées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, qui seront probablement validées par le G20 des chefs d'Etat et de gouvernement les 15 et 16 novembre en Turquie. Le plan dévoilé le 5 octobre par l'OCDE pour obliger les entreprises à payer leurs impôts là où elles sont réellement actives prévoit ainsi que les multinationales réalisant au moins 750 millions d'euros de chiffre d'affaires devront détailler leurs activités pays par pays. Et ces informations seront partagées par les administrations fiscales. Cosigné notamment par le président du groupe socialiste Bruno Le Roux, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefebvre ou encore Karine Berger et Yann Galut, cet amendement, dévoilé en primeur sur le site des Echos et dont l'AFP a eu copie, doit se substituer en séance à un autre amendement à l'objectif similaire adopté en commission mercredi à l'initiative de Mme Berger, selon des sources concordantes. Outre une écriture améliorée, cette version "relève de la coproduction entre le gouvernement et le groupe majoritaire", a-t-on précisé à l'AFP dans les rangs socialistes. "Le gouvernement souhaite que cet amendement soit débattu dès cette semaine", jeudi ou vendredi, lors de la première lecture du projet de loi de finances 2016, a déclaré lundi le ministre des Finances Michel Sapin. Car, a-t-il précisé lors d'une conférence de presse, "la France veut pouvoir dire lors du G20 que c'est adopté" à l'Assemblée. D'autres mesures découlant du plan baptisé BEPS ("Base Erosion and Profit Shifting") pourraient faire l'objet d'autres amendements, émanant du gouvernement, selon une source socialiste. Le calendrier du gouvernement français semble s'accélérer. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait indiqué début octobre que la France adopterait avant la fin de l'année les mesures proposées par l'OCDE, notamment le +reporting+ pays par pays intégré au projet de loi de finances rectificative 2015. "Si nous ne nous positionnons pas assez rapidement, nous risquons de prendre du retard" en Europe, a plaidé en commission Mme Rabault, jugeant "important que nous envoyions un signal fort à l'ensemble de nos partenaires". Reste que ce dispositif anti-optimisation fiscale est critiqué par les ONG, qui préfèreraient que des entreprises plus petites soient concernées et, plus encore, que ce reporting pays par pays soit rendu public, au lieu d'être communiqué aux seules administrations fiscales.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 00:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amendement CSG: Ayrault reçu par Valls mardi matin à Matignon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109203519.hhz110p3.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault sera reçu mardi matin à Matignon par son successeur Manuel Valls pour discuter de son amendement amorçant le rapprochement entre l'impôt sur le revenu et la CSG, a-t-on appris lundi de sources gouvernementales. L'entrevue entre les deux hommes doit avoir lieu dans la foulée du petit-déjeuner de la majorité, qui réunit M. Valls et les principaux responsables parlementaires socialistes, avant la réunion hebdomadaire des députés PS à l'Assemblée, selon ces deux sources. Plus de 160 députés PS, soit plus de la moitié du groupe, ont signé l'amendement au projet de budget déposé début octobre par les députés socialistes Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet. Cet amendement entend remplacer une partie de la prime d'activité par une baisse de CSG (qui deviendrait progressive en fonction du revenu) et aller vers un "impôt citoyen sur le revenu". Les écologistes devraient aussi reprendre l'amendement, ainsi que de nombreux radicaux de gauche. L'amendement sera "examiné de la manière la plus précise possible" pendant le débat sur le budget 2016, avait prudemment déclaré dimanche M. Valls. "Nous allons examiner avec beaucoup d'attention, y compris sur les risques constitutionnels, la proposition de Jean-Marc Ayrault et de Pierre-Alain Muet, qui a pour objectif de s'appliquer au 1er janvier 2017. Donc nous avons un peu de temps devant nous pour en débattre. Elle va être examinée de la manière la plus précise possible", jeudi à l'Assemblée nationale, avait indiqué le Premier ministre sur iTELE, appelant à un débat "maîtrisé". La prudence de l'exécutif en matière fiscale est renforcée après un certain nombre de cafouillages sur le budget 2016 (impôts sur les retraités, allocations handicapés...), à moins d'un mois d'élections régionales où le PS devrait perdre plusieurs régions. "Nous sommes dans une période où l'hystérie fiscale ne demande qu'à redémarrer. Ce débat (sur l'amendement) ne doit surtout pas apparaître comme un débat ayant pour conséquence des augmentations d'impôt", a prévenu de son côté le ministre des Finances Michel Sapin, interrogé lors d'une conférence de presse. "Nous ne prendrons aucun risque constitutionnel. Nous allons travailler dans les jours qui viennent avec Jean-Marc Ayrault et Pierre-Alain Muet sur le contenu de l'amendement et les modalités exactes", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 21:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits de la culture et des médias, en hausse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109181758.zr83ntxw.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé lundi les budgets des médias et de la culture, qui avec les crédits de l'audiovisuel portent le budget total relevant du ministère de la Culture à 7,3 milliards d'euros pour 2016, en hausse de 2,7%. Le budget de la mission "culture", qui était examiné en première lecture, s'élève à 2,78 milliards d'euros pour 2016, celui de la mission "médias, livres et industries culturelles" à 600 millions. Les crédits alloués à l'audiovisuel public, via des concours financiers, atteignent près de 3,9 milliards. Sur la mission culture, l'enveloppe se décompose en 873 millions destinés au patrimoine, 745 millions pour la création (spectacle vivant et arts plastiques) et 1,1 milliard pour la transmission des savoirs et la démocratisation de la culture. Dans l'hémicycle, la ministre Fleur Pellerin a souligné que le gouvernement avait "fait le choix de la culture", "en particulier en faveur de la jeunesse", en réservant par exemple une journée à l'accueil des enfants et des publics les plus éloignés de la culture aux musées du Louvre, d'Orsay et à Versailles. A l'inverse des socialistes et radicaux de gauche qui ont soutenu le projet, Marie-George Buffet, au nom du Front de gauche, a fait part de son "regret" face à un budget "qui ne retrouve pas encore le niveau d'une grande ambition pour la culture". A droite, François Rochebloine, s'est abstenu au nom du groupe UDI, estimant être plus face à "un budget de consolation que de promotion", tandis que François de Mazières (LR) a évoqué un budget "fragile". Ce député-maire de Versailles a défendu en vain un amendement visant à transférer 15,7 millions d'euros de la création vers les conservatoires, et un autre pour réaffecter à l'enseignement le million d'euros destiné au lancement du projet "villa Médicis" à Clichy-Montfermeil (Seine-Saint-Denis). A propos de la mission médias et livres, plusieurs députés ont souligné que c'était "le 1er budget après Charlie". Les socialistes, écologistes et radicaux de gauche ont voté un budget prévoyant une stabilité des aides à la presse et des moyens accrus pour la politique du livre, mais pas les élus LR et UDI. Au sujet de l'audiovisuel, Mme Pellerin a estimé que le gouvernement garantissait son indépendance "en asseyant ses ressources sur des recettes stables et identifiées". Elle a notamment évoqué la hausse de la taxe sur les télécoms votée dans le volet recettes du budget, qui sera affectée au financement de France Télévisions. Mais, a estimé Christian Kert (LR), "le grand soir" du financement de l'audiovisuel "n'est toujours pas là".]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 19:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'assouplissement de la loi Evin maintenu en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109181003.ge8gg6c9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont maintenu lundi en commission, à l'issue de débats houleux et au grand dam de la présidente socialiste, un assouplissement de la loi Evin dans le projet de loi santé visant à distinguer publicité et information sur le vin. En nouvelle lecture, les élus présents ont rejeté un amendement de la présidente de la commission des Affaires sociales, Catherine Lemorton (PS), visant à supprimer un article introduit au Sénat mi-septembre contre l'avis de la ministre de la Santé Marisol Touraine. "Si on ouvre un coin dans la loi Evin, on fait une grave erreur en matière de santé publique", a plaidé en vain cette députée de Haute-Garonne, devant un auditoire pas acquis. "Des associations défendant les régions viticoles ont été plus reçues que les associations" contre les addictions par certains députés, a aussi accusé cette pharmacienne de profession. Mme Lemorton a reproché auparavant sur LCP au président du groupe PS mais aussi à l'exécutif d'avoir favorisé cet assouplissement. "La tête du groupe (Bruno Le Roux ndlr) me savonne la planche" en faisant entrer dans la commission des députés pour un assouplissement de la loi Evin, et "même Manuel (Valls) m'a un peu savonné la planche" en indiquant que cet assouplissement trouverait un véhicule parlementaire. Le Parlement avait voté cet été un amendement similaire assouplissant la législation dans le cadre de la loi Macron, mais cette mesure avait été retoquée par le Conseil constitutionnel. Et même si les députés avaient voté en commission l'amendement de suppression de Mme Lemorton, un conseiller gouvernemental jugeait probable plus tôt lundi que la disposition d'assouplissement soit "représentée et adoptée en séance publique" à partir du 16 novembre. En commission, de nombreux députés de droite comme de gauche ont de fait soutenu la distinction entre publicité sur les boissons alcooliques et information oenologique. "Je n'ai pas le sentiment d'être en accroc par rapport à la loi Evin" mais "d'apporter une solution" à des cas pratiques, a déclaré Christophe Sirugue (PS, Saône-et-Loire). Jacques Krabal, député-maire (PRG) de Château-Thierry (Aisne) a jugé que revenir sur le vote du Sénat serait se tirer "une balle dans le pied" économiquement. "Il faut modifier notre droit à la marge" et ne pas "laisser s'instaurer une police des mots, des images", a lancé Bernard Accoyer (LR), le député-maire (LR) de Reims Arnaud Robinet plaidant pour "la prévention". A l'inverse, l'élue PS de Gironde Michèle Delaunay a jugé "très inopportun" de voter une telle mesure dans une loi sur la santé, "ce qui ne veut pas dire qu'il ne faille pas réfléchir à une meilleure définition" de la publicité sur le vin.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 19:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi santé: des députés LR et UDI défendent l'assouplissement de la loi Evin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109125751.i6jji9zn.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés Les Républicains et UDI ont affiché lundi, au nom de la défense du vin comme élément du "patrimoine" français, leur volonté de maintenir dans le projet de loi santé l'assouplissement de la loi Evin introduit par le Sénat contre l'avis du gouvernement. Le projet de loi sur la santé porté par Marisol Touraine revient en nouvelle lecture à l'Assemblée, à partir de lundi en commission, et à compter du 16 novembre dans l'hémicycle. Le Sénat a modifié mi-septembre la loi Evin via ce texte, en établissant une distinction entre la publicité sur les boissons alcooliques et l'information oenologique. Le Parlement avait voté un amendement similaire dans le cadre de la loi Macron, mais cette mesure avait été retoquée par le Conseil constitutionnel. Plaidant que la modification de la loi Evin a été introduite au Sénat "à une très large majorité, rassemblant toutes les sensibilités politiques", une trentaine de députés des groupes Les Républicains et Union des démocrates et indépendants ont souhaité, dans un communiqué, le maintien à l'Assemblée de "cette mesure qui représente un enjeu important pour la filière viticole française, les territoires et les régions". Cela "donnera la possibilité de développer l'information sur l'activité viti-vinicole et sur l'oenotourisme dans un cadre légal clarifié sans remettre en cause les dispositions existantes en matière de publicité prévues dans la loi Evin", selon les deux premiers signataires, Jean-Christophe Fromantin (UDI) et Philippe Vigier, président du groupe centriste. La filière viticole est le troisième secteur économique exportateur national et représente 500.000 emplois dans 17 régions, ont notamment argumenté les députés dans leur communiqué intitulé "Le vin fait partie de notre patrimoine: soyons en fiers et faisons le savoir". "La publicité pour le vin n'est pas interdite, elle existe" et "il y a un équilibre dans la loi Evin, qui permet de développer l'oenologie", a objecté la ministre de la Santé au Sénat. La proportion de Français déclarant boire du vin a augmenté entre 2010 et 2015 pour la première fois depuis quinze ans, mais cette consommation est plus occasionnelle et le vin davantage perçu comme un produit "culturel", selon une étude publiée le 13 octobre par FranceAgriMer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paquet neutre: les députés PS dénoncent le lobbying de l'industrie du tabac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151109121750.dc5qt1du.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a dénoncé lundi des "méthodes de lobbying obscures" de l'industrie du tabac contre le paquet de cigarettes neutre, que doit de nouveau voter l'Assemblée, dans le sillage d'élus de la majorité. De leur côté, une soixante de parlementaires socialistes et écologistes ont publié lundi une tribune sur le site de L'Obs, intitulée "Paquet neutre: c'est de santé qu'il s'agit", où ils affirment: "Pas question de reculer face aux pressions". Le projet de loi sur la santé porté par la ministre Marisol Touraine comprenait initialement la création du paquet de tabac neutre. Mais le Sénat, à majorité de droite, a supprimé début octobre cette disposition, refusée par les buralistes et les cigarettiers. Seulement seize sénateurs (6 socialistes et 10 écologistes) ont voté pour, 228 contre, et 80 sénateurs PS se sont abstenus. Le projet de loi revient en nouvelle lecture à l'Assemblée, à partir de lundi en commission, et à compter du 16 novembre dans l'hémicycle. Les députés devraient, dès la commission, rétablir la création du paquet neutre, via un amendement socialiste. Dans un communiqué, M. Le Roux a "condamné fermement les pratiques de certains lobbyistes, employés par l'industrie du tabac, pour influencer le vote des parlementaires", notamment en prêtant "à certains parlementaires des intentions et des opinions qu'ils n'ont jamais eues". Les intéressés ont saisi le déontologue de l'Assemblée. "Depuis un an, les députés du groupe socialiste et en particulier ceux de la commission des Affaires sociales sont à l'écoute de tous les acteurs de la santé. Ils prennent aussi en compte les conséquences économiques de certaines mesures du projet de loi", souligne leur chef de file. Dans leur tribune, les parlementaires réaffirment leur "soutien total à la ministre des Affaires sociales et de la Santé dans la lutte qu'elle mène contre le tabagisme". Ils soulignent que, selon une récente étude de l'Office français des drogues et toxicomanies, "les seuls dégâts sanitaires du tabagisme" s'élèvent à 25,9 milliards d'euros annuels. Le texte est signé notamment par les députées socialistes Michèle Delaunay, cancérologue de profession, Catherine Lemorton, présidente de la commission des Affaires sociales, ou les anciennes ministres Elisabeth Guigou et Aurélie Filippetti. Parmi les écologistes figurent l'ex-ministre Cécile Duflot, Noël Mamère et Jean-Louis Roumégas. Le gouvernement défend toujours le paquet neutre, même si certains poids lourds, inquiets de la mobilisation des buralistes, sont quelque peu réticents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 13:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'amendement Ayrault "examiné de la manière la plus précise possible" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151108095551.c930bzip.html</link>
   <description><![CDATA[L'amendement de Jean-Marc Ayrault visant à une amorce de réunification entre l'impôt sur le revenu et la CSG sera "examiné de la manière la plus précise possible" dans le débat sur le budget 2016, a prudemment déclaré dimanche Manuel Valls. "Nous allons examiner avec beaucoup d'attention, y compris sur les risques constitutionnels, la proposition de Jean-Marc Ayrault et de Pierre-Alain Muet, qui a pour objectif de s'appliquer au 1er janvier 2017, donc nous avons un peu de temps devant nous pour en débattre. Elle va être examinée de la manière la plus précise possible", jeudi à l'Assemblée nationale, a indiqué le Premier ministre sur i-Télé et Europe 1. Manuel Valls a également précisé vouloir "que ce type de débats soient maîtrisés. L'idée d'un impôt citoyen est une belle idée, mais je ne suis pas sûr que les Français lient automatiquement l'impôt et la citoyenneté". "Je souhaite que la gauche s'identifie pleinement à la maîtrise de la fiscalité et à la baisse de l'impôt" a-t-il ajouté, reconnaissant que "les Français depuis plusieurs années sont à cran vis-à-vis de l'impôt". L'amendement qui amorce une fusion entre l'impôt sur le revenu et la CSG sera examiné à partir de jeudi à l'Assemblée nationale dans le cadre du projet de loi de finances 2016.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Nov 2015 10:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet d'agression jihadiste d'une députée: le suspect en détention provisoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151106175544.zqsf4hxp.html</link>
   <description><![CDATA[L'homme de 32 ans qui s'est dénoncé pour un projet d'agression de la députée socialiste Seybah Dagoma au nom du jihad a été placé en détention provisoire vendredi, a appris l'AFP de source judiciaire. Interpellé le 29 octobre en région parisienne, il a été mis en examen pour entreprise individuelle terroriste mardi et a comparu vendredi devant un magistrat spécialisé qui a décidé de le placer en détention. Dans l'attente de cette décision, il était déjà incarcéré. Avant son arrestation, l'homme s'était lui-même signalé auprès de la plateforme antijihad du ministère de l'Intérieur. Il a fait part de son projet d'attaque contre la députée PS de Paris et de "sa peur d'aller au bout", selon une source proche du dossier. Entendue, la députée PS a indiqué ne pas connaître cet homme mais elle avait rendez-vous avec lui dans le courant du mois de novembre, car il l'avait contactée pour un projet de web-télé. Selon ses tentatives d'explication, c'est une fois ce rendez-vous obtenu qu'il aurait nourri son projet criminel, saisi d'une bouffée de "haine" et du désir de s'en prendre à une élue de la République. Il a dit vouloir servir le jihad et, selon de premiers éléments de l'enquête, il a fréquenté en détention des islamistes radicaux. L'homme était sorti de prison en février 2015. Il porte quatre mentions à son casier judiciaire, dont deux condamnations pour trafic de drogue, la dernière à 4 ans de prison, prononcée par la cour d'appel de Fort-de-France en avril 2013. Il était inconnu des services judiciaires pour des faits relevant de l'islamisme radical et une source proche du dossier le décrit comme un "musulman non pratiquant". C'est la première fois, depuis que la menace d'attentat islamiste est considérée comme maximale par les autorités françaises, qu'une élue semble visée. Députée depuis 2012 après avoir été adjointe au maire de Paris Bertrand Delanoë, Mme Dagoma est avocate, d'origine tchadienne. L'enquête visera à déterminer les motivations précises de cet homme ainsi que le détail de son projet criminel. Une expertise psychiatrique doit notamment être diligentée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Passe d'armes à l'Assemblée sur le budget de l'Aide médicale d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151106161824.22k79vs5.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote vendredi du budget 2016 de l'Aide médicale d'Etat (AME), qui s'élève à 745 millions d'euros, à destination des étrangers en situation irrégulière, a fait l'objet de vifs échanges entre l'opposition et la majorité qui a accusé les premiers "d'agiter des peurs". La secrétaire d'Etat à la Famille Laurence Rossignol a défendu l'AME comme une "dépense nécessaire" qui "correspond à nos valeurs" et permet de "prévenir les surcoûts" liés à des soins retardés. Son niveau programmé l'an prochain est "assez proche" de ceux "constatés" depuis 2013, d'après la représentante du gouvernement, qui a chiffré à 735 millions d'euros son coût pour 2015. Mais plusieurs députés Les Républicains (LR) sont montés au créneau pour défendre une réduction de moitié de ces crédits, ou la limitation de l'AME aux "soins urgents et prioritaires". Il faut "rétablir l'égalité" avec les Français modestes qui eux ne bénéficient pas de la "gratuité absolue des soins", a demandé le rapporteur spécial Claude Goasguen (LR). Sur ce "marronnier" des débats budgétaires, examiné en première lecture, Arnaud Richard (UDI) a aussi estimé que "la suppression de la franchise de 30 euros (supprimée en 2012, ndlr) pose une question d'équité vis-à-vis de nos compatriotes". Alors que les élus LR Alain Marsaud ou Dominique Tian évoquaient le "scandale" de l'AME et la "catastrophe" financière qui s'annonce avec des besoins croissants, Mme Rossignol a rétorqué que la "philosophie" de leurs propositions étaient "strictement la même" que celle portée par un amendement FN visant à supprimer totalement l'AME. Celui-ci n'a pas été défendu dans l'hémicycle faute de représentant présent de l'extrême droite. "Au lendemain de la mort de René Girard, cet anthropologue, vous rendez le plus bel hommage à son oeuvre en incarnant la théorie du bouc émissaire" au travers de ces étrangers en situation irrégulière, a lancé à la droite la représentante du gouvernement. L'autre rapporteur Christophe Sirugue (PS) leur a aussi demandé d'arrêter "les contre-vérités, au risque de vous faire accuser d'agiter des peurs qui n'ont rien à voir" avec l'AME. Fin 2014, l'aide médicale d'Etat bénéficiait à 294.300 étrangers en situation irrégulière, résidant en France depuis trois mois et disposant de revenus modestes. Le volet sur l'AME a été approuvé dans le cadre de la mission Santé du projet de budget de l'Etat. Celle-ci a été votée par les socialistes et les écologistes, à l'inverse des Républicains et de l'UDI, qui a notamment déploré une baisse de 6,5 millions d'euros du budget de l'Institut national du cancer. Le Front de gauche s'est abstenu, jugeant que la prévention restait le "parent pauvre du système français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 17:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
