<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Prostitution: manifestations de prostituées et d'abolitionnistes avant le vote de la loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406143946.8x27qzix.html</link>
   <description><![CDATA[Des prostituées et des abolitionnistes ont manifesté chacun de leur côté, de part et d'autre de l'Assemblée nationale, avant le vote mercredi de la loi sur la prostitution, dont la mesure phare est la pénalisation du client. Une soixantaine de travailleurs(euses) du sexe, en grande majorité originaires d'Amérique latine et de Chine, se sont réunis derrière une banderole clamant: "putes aux poings levés contre la pénalisation des clients". Certaines scandaient "clients pénalisés, putes assassinées", quand d'autres criaient: "Où ? quand ? Comment ? Combien je prends ? Ce choix me revient, mon corps m'appartient". "C'est un peu un coup de massue. C'est une manifestation symbolique, car ce n'est plus maintenant qu'on va bloquer quoi que ce soit", soupire +Cadyne+, prostituée et juriste pour le Strass, le syndicat du travail sexuel. Malgré la mobilisation de "toutes les associations communautaires" de prostituées contre cette loi, la pénalisation du client "va accroître la répression policière" et "précariser les conditions de travail", affirme-t-elle. "La pénalisation des clients est une position moralisatrice et pas efficace des féministes institutionnelles, proches du PS", tonne Emmanuelle, porte-parole du Collectif du 8 mars, un mouvement féministe alternatif défendant selon elle "tant les femmes voilées que les travailleuses du sexe". Et d'ajouter: "la première mesure à prendre pour faire baisser le travail des réseaux, c'est la régularisation massive des prostituées". A l'inverse, les sourires étaient de mise de l'autre côté de l'Assemblée nationale. Une petite vingtaine de personnes, derrière une banderole "Prostitution, une seule option, l'abolition", chantaient joyeusement: "à partir de maintenant, l'insulte, c'est plus pute, c'est client !" "C'est une étape historique dans la conquête du droit des femmes", s'est réjoui Grégoire Théry, le secrétaire général du Nid, un mouvement abolitionniste. "C'est une révolution pour le pays de Strauss-Kahn, celui du Moulin Rouge et des petites femmes de Pigalle", a-t-il remarqué, se félicitant notamment de "l'inversion de la charge pénale" incluse dans la loi. Parallèlement à la pénalisation du client, le texte abolit en effet le très décrié délit de racolage passif, instauré en 2003 sous le ministre de l'Intérieur d'alors Nicolas Sarkozy, tout comme il permet un parcours de sortie de la prostitution à celles qui le souhaitent. Mardi, 13 associations, dont Médecins du monde, Act-up ou encore le planning familial, ont critiqué ce dispositif, selon elles largement sous-financé, qui relève de l'"effet d'annonce ayant pour but de masquer la dimension essentiellement répressive de ce texte".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Lemorton (PS) invite les jeunes à rencontrer les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406143458.yyknjsmv.html</link>
   <description><![CDATA[Catherine Lemorton, présidente (PS) de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, a invité mercredi les jeunes opposés à la loi Travail à venir enfin rencontrer les parlementaires sur ce texte qu'elle perçoit comme un "détonateur des mécontentements depuis quatre ans". "J'aurais souhaité que les jeunes répondent à nos invitations pour parler de leurs raisons du rejet du texte", a déploré l'élue de Haute-Garonne devant l'Association des journalistes parlementaires, regrettant que leurs leaders, reçus mercredi par plusieurs ministres, soient "peut-être trop dans la tête d'affiche". Elle les a appelés à prendre exemple sur leurs "grands frères", FO et la CGT, dont les représentants ont été auditionnés la semaine dernière, malgré leur opposition au texte. La commission examine depuis mardi en détail le projet de loi, qui fait l'objet d'un millier d'amendements. Après cette conférence de presse, le président de l'Unef, William Martinet, a interpellé Mme Lemorton sur Twitter: "évitons polémique, je ne vous demande pas de venir me chercher chez moi, juste fixer une date autre que pendant manif". "A votre disposition, et je pense que ce sera utile", a-t-il ajouté, ce à quoi la présidente de commission lui a répondu avoir laissé un message sur son portable. Devant l'AJP, Mme Lemorton s'est dite prête à se rendre elle-même place de la République à Paris, occupée par des anti-loi Travail, mais elle craint de "recevoir à la figure des slogans", sans entrer "dans le dur du texte". "J'entends la rue. La rue prend une autre forme, c'est moins traditionnel qu'avant. Les leaders syndicaux, lycéens, étudiants, vont peut-être être effacés un peu par le mouvement qui monte place de la République", le mouvement "Nuit debout" qui d'après elle peu à peu "dépasse très largement le projet de loi travail". Par ailleurs, elle "déconseille les tentatives de récupération". Ce texte est "le détonateur d'un mécontentement depuis quatre ans", considère cette députée socialiste non-frondeuse. Lors de la genèse du projet de loi, "on n'a pas été associés" par le gouvernement, a rappelé Mme Lemorton. "On est associés une fois que le coup est parti" et "il faudrait venir refroidir l'arme", ce qui est "un peu compliqué". Selon elle, le contenu a pu "échapper au début" à la ministre du Travail Myriam El Khomri. "Elle a pu perdre des arbitrages, mais elle s'est battue", a-t-elle reconnu. Mme Lemorton a salué également le travail de l'"excellent" rapporteur Christophe Sirugue (PS), avec qui elle avance "main dans la main", en espérant que ça ne "lâche" pas sur tel ou tel article. "Il a une capacité de persuasion sur une partie des socialistes qui peuvent hésiter encore", tandis que ceux qui réclament le retrait le feront "jusqu'au bout", d'après la députée, qui pense cependant que le texte "peut passer" sans 49.3. reb-chl/mat/bma TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: le congé d'un salarié en cas de décès d'un enfant porté de deux à cinq jours</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406123608.3ngggmrc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont porté mercredi, en commission, de deux à cinq jours la durée du congé exceptionnel d'un salarié en cas de décès d'un enfant, via le vote d'un amendement socialiste au projet de loi travail, porté notamment par Michèle Delaunay. Afin que les salariés puissent concilier au mieux leur vie professionnelle et leur vie familiale, le Code du travail prévoit des jours de congé exceptionnels dans certaines circonstances personnelles. Mais il est "peu acceptable de constater que seulement deux jours de congés légaux sont accordés dans le cas de la perte d'un enfant", événement qui, même rare, fait "basculer la vie de milliers de familles et constitue sans doute la rupture la plus difficile de la vie familiale", aux yeux des auteurs de la mesure. Ce "délai si bref ne permet pas au parent ou conjoint de faire face aux conséquences du décès sur le plan de l'organisation des obsèques et des formalités administratives" et "il est surprenant que la durée du congé soit plus élevée dans le cas d'événements heureux, pourtant prévisibles", jugent les 21 députés PS signataires. La durée du congé a donc été portée à cinq jours, via cet amendement inspiré d'une proposition de loi de Mme Delaunay, qui avait été adoptée par l'Assemblée en novembre 2011 et par le Sénat en avril 2015. Chaque année, en France, près de 8.000 enfants et jeunes décèdent avant d'atteindre 25 ans et près de deux tiers de ces décès sont dus à l'évolution d'une maladie. Dans ces décès, 37% touchent les enfants de moins d'un an, 18% des enfants de 1 à 14 ans, 45% des adolescents et jeunes de 15 à 24 ans révolus, au vu des chiffres avancés. Prévue dans l'avant-projet de loi, la possibilité pour les entreprises de réduire, par accord, le nombre de jours de "congés pour événements familiaux" (mariage, naissance, décès), objet de critiques, avait été supprimée du projet de loi El Khomri. Le nombre de jours de congés exceptionnels pour le salarié en cas de décès d'un proche ne peut être inférieur à deux jours pour le décès du conjoint, du père, de la mère, du beau-père, de la belle-mère, d'un frère ou d'une soeur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 14:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: les députés en commission sanctuarisent les 11h de repos quotidien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406101529.08ecjprj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont décidé dans la nuit de mardi à mercredi de restreindre les dérogations au droit à un repos quotidien de 11 heures consécutives minimum pour tout salarié, dans le cadre de l'examen du projet de loi Travail. Avec un avis de "sagesse" du rapporteur Christophe Sirugue (PS), la commission des Affaires sociales a adopté un amendement des écologistes contestataires fixant le principe général qu'il ne peut être dérogé à ces 11 heures consécutives qu'en cas d'urgence, dans des conditions fixées par décret. Toutefois, des accords collectifs prévoyant par exemple de fractionner ce temps de repos resteront possibles. Par cet amendement, les 11 heures de repos sont "sacralisées", a salué Jean-Louis Roumégas (EELV), qui y voit "un impératif sanitaire et de qualité de vie". "Sauf évidemment à l'Assemblée nationale...mais on peut estimer qu'il s'agit d'un cas d'urgence", s'est-il exclamé, alors que les parlementaires ont débattu jusqu'à 1H00 du matin et devaient reprendre l'examen du millier d'amendements au projet de loi à 9H30 mercredi. Les députés ont adopté son article 2 sur la "nouvelle architecture des règles en matière de durée du travail et de congés", avec seulement quelques retouches, notamment de la part du rapporteur pour prévoir l'information ou la consultation des instances représentatives du personnel dans divers cas. La commission a aussi adopté un amendement de Marie-Françoise Clergeau (PS) pour permettre explicitement aux salariés de prendre leurs congés "dès leur embauche", en assouplissant les effets de la période de référence. Les amendements LR ont été rejetés, dont plusieurs visaient à revenir à la première mouture du texte gouvernemental, qui a ensuite été remanié après une semaine de concertation avec les partenaires sociaux à Matignon.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale lance une consultation en ligne sur l'avenir de l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406100800.b2a1rha2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a lancé mercredi une consultation en ligne sur "l'état et les perspectives" de l'Union européenne pour que les internautes puissent donner leur avis sur l'état de la construction européenne et faire des propositions. Cette "consultation citoyenne" sera ouverte jusqu'au 29 avril et ses résultats présentés lors de la Conférence des présidents des parlements de l'UE à Luxembourg, du 22 au 24 mai, en même temps que ceux d'une consultation lancée par la Chambre des députés italienne, précise l'Assemblée. Ils seront également publiés sur le site de la chambre basse. La consultation comprend six questions et des possibilités d'expression libre, portant par exemple sur les avantages de l'UE perçus, les domaines dans lesquels son action n'est pas jugée satisfaisante, ou les changements des institutions souhaités. Le président de l'Assemblée, Claude Bartolone, avait annoncé mi-mars sa volonté de créer une telle "plate-forme d'expression" pour que les internautes expriment leurs doléances et propositions et "que les peuples retrouvent le goût de l'aventure européenne en s'exprimant sur elle, non pas en la subissant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violence dans les stades: le Sénat encourage le dialogue avec les supporters</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160406075958.j1k6gx1i.html</link>
   <description><![CDATA[A trois mois de l'Euro 2016, le Sénat a adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi renforçant le dialogue avec les supporters et la lutte contre le hooliganisme déjà votée à l'Assemblée nationale. L'ensemble des sénateurs a voté à main levée le projet de loi qui prévoit aussi la création de fichiers automatisés des hooligans, à l'exception de ceux du groupe Communiste, républicain et citoyen (CRC). "Une première partie très sécuritaire, une seconde faisant le pari du dialogue avec les supporters et porteuse d'avancées (...). Très réticents à l'égard de la multiplication des fichiers, nous voterons contre la proposition de loi", a déclaré Cécile Cukierman (CRC). Elle a aussi souligné que "la violence doit être combattue partout, et pas seulement dans le sport professionnel". Le texte vise à renforcer la sécurité lors des événements sportifs en autorisant les organisateurs d'événements sportifs à refuser ou annuler la vente de billets ou l'accès aux manifestations sportives à certains spectateurs et à mettre en place un fichier des hooligans. Il augmente également la prévention des comportements violents répétés et l'éloignement des manifestations sportives de leurs auteurs, tout en renforçant le dialogue avec les supporters et associations de supporters, par le biais d'une instance nationale du "supportérisme" et de "référents supporters". En séance, les sénateurs l'ont légèrement modifié en supprimant notamment un article qui étendait l'interdiction de stade aux lieux où pourraient être retransmis les matches. Pour être définitivement adoptée, la proposition de loi doit être adoptée dans les mêmes termes par les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Wed, 06 Apr 2016 09:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: les députés en commission "sacralisent" les 11h de repos quotidien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405235003.zgnbnke0.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont décidé dans la nuit de mardi à mercredi de restreindre les dérogations au droit à un repos quotidien de 11 heures consécutives minimum pour tout salarié, dans le cadre de l'examen du projet de loi Travail. Avec un avis de "sagesse" du rapporteur Christophe Sirugue (PS), la commission des Affaires sociales a adopté un amendement des écologistes contestataires fixant le principe général qu'il ne peut être dérogé à ces 11 heures consécutives qu'en cas d'urgence, dans des conditions fixées par décret. Toutefois, des accords collectifs prévoyant par exemple de fractionner ce temps de repos resteront possibles. Par cet amendement, les 11 heures de repos sont "sacralisées", a salué Jean-Louis Roumégas (EELV), qui y voit "un impératif sanitaire et de qualité de vie". "Sauf évidemment à l'Assemblée nationale...mais on peut estimer qu'il s'agit d'un cas d'urgence", s'est-il exclamé, alors que les parlementaires ont débattu jusqu'à 1H00 du matin et devaient reprendre l'examen du millier d'amendements au projet de loi à 9H30 mercredi. Les députés ont adopté son article 2 sur la "nouvelle architecture des règles en matière de durée du travail et de congés", avec seulement quelques retouches, notamment de la part du rapporteur pour prévoir l'information ou la consultation des instances représentatives du personnel dans divers cas. La commission a aussi adopté un amendement de Marie-Françoise Clergeau (PS) pour permettre explicitement aux salariés de prendre leurs congés "dès leur embauche", en assouplissant les effets de la période de référence. Les amendements LR ont été rejetés, dont plusieurs visaient à revenir à la première mouture du texte gouvernemental, qui a ensuite été remanié après une semaine de concertation avec les partenaires sociaux à Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 01:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas s'en prend aux "nostalgiques d'une justice aux ordres"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405203408.yriab8nm.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas s'en est pris mardi soir aux "nostalgiques d'une justice aux ordres, respectueuse du pouvoir en place" en visant les députés Les Républicains qui n'entendent pas voter la réforme constitutionnelle du Conseil supérieur de la magistrature. "Je pensais que plus personne ne chercherait à contester l'indépendance de l'autorité judiciaire ou à caporaliser le parquet. Et pourtant, à l'occasion de ce débat, sont réapparues des déclarations nostalgiques d'une justice aux ordres, respectueuse du pouvoir en place", a déclaré M. Urvoas à l'ouverture des débats à l'Assemblée sur cette réforme constitutionnelle devant la vingtaine de députés présents. Cette réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM) ne permettrait plus au gouvernement d'avoir le dernier mot sur les nominations de procureurs. Certes, depuis 2008, les gardes des Sceaux suivent sans mot dire les avis du CSM sur ces nominations, a reconnu M. Urvoas. "Mais cela ne fait que depuis quelques petites années (...) En 2007 il y a encore eu "dix" nominations passant outre l'avis du CSM, a-t-il relevé. "C'était une période où la garde des Sceaux (ndlr, Rachida Dati) s'autoproclamait +chef des procureurs+ (...) où la Chancellerie convoquait des magistrats du parquet pour les houspiller, comme des gamins trop turbulents", a-t-il dénoncé. "Je crois qu'au fond, le projet de ceux qui s'opposent à ce texte, est celui d'une transformation fondamentale du rôle du juge (...) Vous espérez en faire une machine vassalisée, dont l'unique mission est la distribution automatique des peines (...) Bref, votre projet est un retour à la magistrature du Second Empire et à des juges clonés dans une discipline hiérarchique sans faille", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 22:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: les députés en commission retirent les principes Badinter, dont celui sur la religion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405181200.850l41h6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mardi en commission du projet de loi Travail les 61 "principes essentiels" du droit du travail retenus par la commission Badinter, dont celui controversé sur les libertés religieuses au travail. Entamant l'examen en détail du projet de loi, la commission des Affaires sociales a voté un amendement en ce sens du rapporteur Christophe Sirugue (PS) qui, "sans contester le bien-fondé des principes", a présenté leur suppression "à ce stade" comme "un facteur de clarification". Des élus LR et UDI avaient aussi demandé cette suppression. Lors de la séance des questions au gouvernement peu auparavant, Manuel Valls avait reconnu que "ces principes, et c'était l'avis des partenaires sociaux, comme de beaucoup de parlementaires, pouvaient poser des problèmes en termes d'application de la jurisprudence". Il avait été interrogé par Damien Abad (LR) en particulier sur le principe de "la liberté du salarié de manifester ses convictions, y compris religieuses", qui a fait débat à droite comme à gauche, même si le gouvernement assurait que les règles existantes devaient rester inchangées. Tout en saluant le "travail de très grande qualité de Robert Badinter et plusieurs experts", le Premier ministre avait aussi dit mardi faire "confiance au rapporteur Christophe Sirugue pour trouver des solutions". Ces grands principes définis dans le rapport Badinter incluent notamment le CDI, la durée légale du travail et le Smic. Déjà dans sa version remaniée du projet de loi présentée en Conseil des ministres, le gouvernement avait renoncé à ce qu'ils figurent dans un "préambule" au Code du Travail. Ils devaient demeurer des "principes essentiels" ayant vocation à servir de "guide" à la rédaction du futur Code du travail mais sans figurer dans le Code, selon une source gouvernementale. En commission, Arnaud Richard (UDI) a déploré "une perte en rase campagne" pour ce rapport Badinter. Les députés ont voté l'article 1er du projet de loi ainsi amputé des "principes essentiels", en procédant à quelques autres retouches. L'article prévoit d'instituer une commission d'experts et de praticiens des relations sociales pour proposer au gouvernement une refondation du Code du travail. La commission sera paritaire, en vertu d'un amendement de la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée. Elle devra rendre ses travaux dans un délai de deux ans, selon un amendement de M. Sirugue. Le rapporteur a en outre fait ajouter une disposition pour que la commission travaille sans changer le droit existant. L'article 1 dans son ensemble avait fait l'objet d'amendements de suppression émanant de tous les groupes en dehors du groupe PS, les uns considérant qu'il n'est que "bavardage" (LR), les autres le jugeant "emblématique de la philosophie du projet de loi" (FG). Ils ont été rejetés. La commission des Affaires sociales doit examiner jusqu'en fin de semaine un millier d'amendements. C'est le texte tel que modifié par la commission qui sera examiné dans l'hémicycle, entre les 3 et 12 mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires avant un ultime du vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405181145.ehi3lxyg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mardi le projet de loi sur la déontologie des fonctionnaires qui vise notamment à mieux lutter contre les conflits d'intérêts chez les quelque 5 millions d'agents publics, et à offrir une meilleure protection aux "lanceurs d'alerte". Pour être approuvé définitivement par le Parlement, ce texte, le seul de la législature consacré exclusivement aux fonctionnaires, sera soumis jeudi à un dernier vote des sénateurs avec qui les députés avaient trouvé un compromis fin mars. La ministre de la Fonction publique, Annick Girardin, s'est réjouie mardi du "juste équilibre" trouvé par les deux chambres "entre les droits et les devoirs des fonctionnaires". Sans revenir sur les principes fondateurs du statut de fonctionnaire, le texte complète la loi du 13 juillet 1983. Celle-ci avait défini pour la première fois les traits communs aux agents de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière). Le projet de loi ajoute de nouvelles valeurs comme "le respect du principe de laïcité" ou le fait qu'un fonctionnaire exerce ses fonctions avec "dignité, impartialité, intégrité et probité". L'un des objectifs majeurs du projet de loi est aussi de mieux prévenir les conflits d'intérêt. Tout fonctionnaire devra désormais veiller "à faire cesser immédiatement ou à prévenir les situations de conflit d'intérêts dans lesquelles il se trouve ou pourrait se trouver". Les "lanceurs d'alerte" seront davantage protégés, aucune mesure concernant par exemple leur rémunération, promotion ou mutation ne pouvant être prise s'ils ont relaté des faits "susceptibles d'être qualifiés de conflit d'intérêt". Le texte prévoit aussi, la transmission de déclarations d'intérêt et de patrimoine pour occuper certains postes et donne la possibilité aux agents de consulter un "référent déontologue". Le plan de titularisation, prévu dans le cadre de la loi Sauvadet de 2012 visant à réduire la précarité, sera par ailleurs prolongé jusqu'en 2018. Des dispositions introduite au Sénat n'ont pas été retenues, comme l'inscription dans la loi d'un devoir de réserve, qui suscitait l'hostilité des syndicats, ou l'instauration de jours de carence (non indemnisés en cas d'arrêt maladie). Le projet maintient aussi l'intérim dans les trois versants de la fonction publique, alors que le texte de l'Assemblée l'interdisait dans les fonctions publiques d'Etat et territoriale. Initialement présenté en juillet 2013, ce projet de loi était longtemps resté lettre morte, victime selon l'ex-ministre de la Fonction publique Marylise Lebranchu de l'encombrement législatif. Il était revenu dans une version resserrée. A l'issue de la commission mixte paritaire fin mars, la CGT, premier syndicat de la fonction publique, avait jugé dans un communiqué qu'"au final il ne reste pas grand chose des ambitions affichées par le gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 20:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: le Parlement adopte la réforme des parrainages et du temps de parole</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405170346.hew699i9.html</link>
   <description><![CDATA[A un an de la présidentielle, les députés ont adopté définitivement mardi une réforme des règles de l'élection suprême, principalement du système des parrainages et du temps de parole des candidats, vivement contestée par les "petits partis". Cette proposition de loi "organique" (dédiée à l'organisation des pouvoirs publics) a été votée par 299 députés, soit plus que la majorité requise de 287 voix. Si 266 députés PS ont voté pour, elle n'a pu être adoptée que grâce à l'appui de 22 députés LR, alors que leur groupe avait appelé à l'abstention. L'UDI, les radicaux de gauche, le Front de gauche et la majorité des écologistes ont voté contre ce texte qu'ils ont dénoncé comme une "tentative de verrouillage" des grands partis. Les critiques se focalisent principalement sur la substitution du "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats pendant la période dite "intermédiaire" (trois semaines en 2012), allant de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. Les deux semaines avant le premier tour, l'égalité continuerait à s'appliquer. L'auteur du texte, devenu depuis ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, avait expliqué que le nombre important de candidats rendait difficile l'application d'une stricte égalité et dissuadait certaines chaînes d'organiser des débats. Il reviendrait au CSA de veiller à ce "traitement équitable" tenant compte notamment de la "représentativité" de chaque candidat (par les sondages et résultats aux précédentes élections) et de sa "contribution à l'animation du débat électoral". Autre critique des "petits" candidats, comme Nicolas Dupont-Aignan, la réforme du système des parrainages dont chaque candidat a besoin pour se présenter. Le texte prévoit que, dans un souci de transparence, la liste intégrale des élus ayant parrainé un candidat soit publiée (au lieu d'un extrait de 500 noms tirés au sort). Et les parrainages seront rendus publics deux fois par semaine par le Conseil constitutionnel pour éviter tout faux suspense des candidats sur leur quête des 500 signatures. Les élus devront désormais transmettre leur parrainage au Conseil Constitutionnel, alors qu'auparavant ils pouvaient le remettre au candidat. Pour éviter les divulgations des estimations de résultats avant l'heure, les députés ont repoussé la fermeture des bureaux de vote de 18 à 19 heures, avec une possibilité comme aujourd'hui jusque 20 heures pour les villes le souhaitant.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 19:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: la Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée émet 30 recommandations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405162854.k0wgpgee.html</link>
   <description><![CDATA[La Délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale a formulé mardi 30 recommandations sur le projet de loi travail, afin d'éviter des "effets pervers en matière d'égalité femmes-hommes au travail" et d'"améliorer encore les droits des femmes". Ces recommandations sont articulées autour de trois grands axes, dans un rapport d'information: "faire de l'égalité professionnelle un principe fondamental de la négociation au sein des entreprises", "lutter contre la précarité en milieu professionnel qui touche majoritairement les femmes" et "combattre le harcèlement sexuel, moral et les agissements sexistes au travail", ont indiqué dans un communiqué les députées socialistes Catherine Coutelle et Marie-Noëlle Battistel, co-rapporteures pour avis de la Délégation. Il s'agit par exemple de "renforcer les moyens des Direccte (Direction régionale des entreprises, de la concurrence, de la consommation, du travail et de l'emploi) afin d'accompagner, de contrôler et de sanctionner les entreprises en matière d'égalité professionnelle". La délégation suggère aussi d'améliorer les possibilités d'abondement du Compte personnel de formation, qui sera inclus dans le Compte personnel d'activité (CPA) pour les salarié(es) à temps partiel, ou évoque l'idée d'instaurer "une indemnisation-plancher" pour les salarié(e)s licencié(e)s "en raison d'un motif discriminatoire (sexe, grossesse, situation familiale, etc) ou d'un harcèlement sexuel". Dès l'examen du texte en commission des Affaires sociales, la délégation entendait "traduire ces recommandations en avancées". Un amendement porté par la présidente de la délégation, Mme Coutelle, a notamment été adopté à l'ouverture des débats. Il prévoit une composition paritaire de la commission chargée de proposer une refondation du Code du Travail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone et Valls rendent hommage à la députée PS Sophie Dessus, une "parlementaire engagée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405155233.gal4qmnz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) et le Premier ministre Manuel Valls ont rendu hommage mardi à une "parlementaire engagée", la députée socialiste Sophie Dessus, brutalement décédée début mars à l'âge de 60 ans d'un cancer. Après la séance de questions au gouvernement, M. Bartolone a prononcé un éloge funèbre de la députée qui avait succédé à François Hollande dans sa circonscription de Corrèze en 2012. Emu, il a évoqué "une parlementaire engagée", "une femme de volonté" qui n'avait "pas peur d'aller au combat" et "un de nos plus stimulants, de nos plus enthousiastes, de nos plus élégants esprits". Alors que les députés et membres du gouvernement étaient debout dans l'hémicycle face à un portrait de Mme Dessus affiché sur les écrans, ses proches étaient présents dans les tribunes, ainsi que Bernadette Chirac, l'épouse de l'ancien chef d'Etat Jacques Chirac, elle-même élue corrézienne de longue date. M. Bartolone a retracé son parcours professionnel et familial, relevant notamment que Sophie Dessus était "la petite-fille d'Henri Mazeaud, grand juriste, résistant", mais aussi la "petite-cousine de Pierre Mazeaud, ancien président du Conseil constitutionnel" et de Simone de Beauvoir. Il a aussi souligné sa "relation privilégiée, faite d'admiration et de compréhension réciproques" avec François Hollande, soulignant également son "audace" et sa bonne humeur communicative". Manuel Valls a ensuite évoqué à son tour le ressenti partagé, selon lui, dans l'hémicycle d'une "très douloureuse absence", disant "le respect, l'amitié, l'affection que nous portions à celle qui fut une députée de la Nation investie et une élue de la République particulièrement impliquée". L'Assemblée a ensuite observé une minute de silence. Après cet hommage, le président François Hollande s'est rendu à l'hôtel de Lassay, résidence du président de l'Assemblée, pour saluer les proches de Mme Dessus, en présence notamment de Mme Chirac, a-t-on appris dans l'entourage de Claude Bartolone. Considérée comme une proche du chef de l'État, Sophie Dessus avait été élue députée en 2012 dans l'ancien fief électoral du chef de l'Etat, la première circonscription de Corrèze à Tulle, devenant ainsi la première femme députée de ce département. Née en 1955 à Suresnes (Hauts-de-Seine) et issue d'une famille originaire du Limousin, elle s'était installée en Corrèze à l'âge de 19 ans, y exerçant le métier d'agricultrice pendant une trentaine d'années, et s'engageant progressivement dans la politique locale à travers le mouvement associatif. Mère de quatre enfants, elle avait été à partir de 2001 maire d'Uzerche, une bourgade de 3.300 habitants. Le président Hollande avait assisté en mars à ses obsèques à Uzerche tout comme Claude Bartolone et Mme Chirac.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 17:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la prostitution: treize associations dénoncent un texte "essentiellement répressif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405142625.493ln6p5.html</link>
   <description><![CDATA[Treize associations ont qualifié mardi d'"essentiellement répressive" la proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution, qui sera adoptée mercredi par les députés, et dont le volet social relève de "l'effet d'annonce". Le "parcours de sortie de la prostitution" prévu par le texte, abondé par l'Etat à hauteur de 4,8 millions par an, est très largement sous-financé vu les objectifs qui lui sont fixés, dénoncent dans un communiqué Act-Up et Acceptess-T (LGBT), Aides (sida), le planning familial, Médecins du monde, et huit associations d'accompagnement des travailleurs du sexe. Avec 30.000 prostitué(e)s en France, selon l'Office central pour la répression de la traite des êtres humains, un tel budget ne permet d'allouer que 160 euros par personne et par an qui, pour en bénéficier, auront en outre "obligation de sortir de la prostitution", critiquent ces associations, pour qui cette condition "pose un vrai problème". Alors qu'un "travail sérieux" coûterait 547 millions d'euros par an - soit 1.520 euros d'indemnités par mois et par prostitué(e) -, selon un calcul des treize structures, le gouvernement n'a donc prévu "qu'à peine plus d'un centième de la somme nécessaire". Il est dès lors "évident" que le volet social de la proposition de loi n'est "rien de plus qu'un effet d'annonce ayant pour but de masquer la dimension essentiellement répressive de ce texte", selon elles. La proposition de loi visant à renforcer la lutte contre la prostitution et à accompagner les personnes prostituées (PPL) sera définitivement adoptée mercredi par les députés, après un ultime débat et presque deux ans et demi de parcours parlementaire. Ce texte, dont la pénalisation du client constitue la mesure phare, met fin au délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre d'Intérieur d'alors Nicolas Sarkozy, et dénoncé par toutes les associations sur le terrain. Pour ses détracteurs, les 1.500 euros de contravention (jusqu'à 3.500 en cas de récidive) que risqueront les clients pousseront ces derniers à beaucoup plus se cacher et les prostituées à s'isoler davantage encore, multipliant les risques d'agressions et de rapports à risque.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Panama papers": Chassaigne (FG) réclame "la plus grande sévérité" pour les "braqueurs" d'argent public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160405110318.zsixa5fw.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a réclamé mardi la "plus grande sévérité" des autorités, au-delà des paroles, pour "s'attaquer aux braqueurs" d'argent public et au "cancer des paradis fiscaux". S'il a trouvé "réjouissant" les apports de lanceurs d'alerte, "dont le rôle essentiel doit être renforcé", mais aussi des journalistes en l'occurrence, ce député communiste a déploré, lors d'une conférence de presse, "une forme de carence des autorités à agir concrètement sur le cancer des paradis fiscaux". "On le fait insuffisamment, par manque de courage politique mais aussi, sans doute, en raison de la proximité entre les milieux politiques et financiers", selon lui. Face à "une spoliation d'argent public et un coup de poignard quotidien contre le pacte républicain", le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine a appelé à "la plus grande sévérité et fermeté" pour "s'attaquer très fort aux braqueurs d'argent public avec la fraude et l'évasion fiscale". Pour la seule France, les montants estimés de la fraude et l'évasion fiscale vont de 60 à 80 milliards d'euros par an, "quasiment le déficit annuel" du pays. Il faut notamment, a plaidé M. Chassaigne, "faire sauter ce fameux +verrou de Bercy+", en vertu duquel des poursuites pénales pour fraude fiscale ne peuvent être engagées que par la commission des infractions fiscales. Actuellement, le gouvernement préfère se contenter de négocier avec certains contribuables pour récupérer une partie de l'argent, a-t-il déploré. "C'est comme si, à l'auteur du plus grand braquage de banque des dernières années, à Cannes en 2013, on disait +sur les 103 millions, tu nous en rends 80 millions et on te laisse tranquille+", a considéré le chef de file des députés Front de Gauche. A ceux qui, sur ces sujets, "parlent beaucoup aujourd'hui, montrent leurs muscles, je rappellerai ce vieux proverbe auvergnat +ce n'est pas la vache qui meugle le plus fort qui donne le plus de lait", a conclu cet élu du Puy-de-Dôme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Apr 2016 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
