<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Covid-19: des collaborateurs parlementaires s'inquiètent de failles à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929171341.taponvbf.html</link>
   <description><![CDATA[Les mesures face au Covid-19 agitent aussi l'Assemblée nationale: l'intersyndicale des collaborateurs parlementaires s'inquiète de pratiques mettant "en danger" des personnes au Palais Bourbon, tandis que les députés prônent gestes barrières et continuité de la vie démocratique. "L'Assemblée nationale est une zone très particulière en temps de pandémie: des femmes et des hommes de tout le pays se rejoignent et repartent plusieurs fois par semaine dans leurs territoires, ce qui en fait un lieu à haut risque sanitaire", a souligné lundi l'intersyndicale des collaborateurs dans un courrier au président Richard Ferrand (LREM), dont l'AFP a eu copie. Or "nous avons constaté plusieurs pratiques au sein même de l'Assemblée nationale qui ont pu mettre en danger toutes celles et ceux qui travaillent dans ses murs", poursuit-elle. L'intersyndicale mentionne une réception organisée mercredi dernier après l'hommage à Jacques Chirac, à laquelle ont participé "une centaine de personnes au moins +agglutinées+ sans respect des mesures sanitaires dites +barrières+ de distance". Et le même jour, une audition conjointe à plusieurs commissions "a vu les députés s'entasser, parfois sans masque, dans une salle située dans les sous-sols du Palais-Bourbon". "C'est ce même type de salle qui avait fait de l'Assemblée nationale un des tout premiers clusters en mars dernier, juste avant le confinement", rappelle l'intersyndicale. Plusieurs cas graves avaient alors été recensés. Les questeurs, chargés de la gestion de l'Assemblée, ont réhaussé vendredi les mesures de protection sanitaire en vigueur, en fermant la buvette des députés à 22h, les salles de sport, et en préconisant les visioconférences. Pour le député PCF Sébastien Jumel, il n'est "pas question de protéger les députés plus que le reste de la France". "Des mesures ont été prises" et il ne faudrait pas "mettre la démocratie sous cloche", préconise aussi Boris Vallaud (PS). Pierre-Yves Bournazel (Agir ensemble) fait part d'une "extrême vigilance" et de "beaucoup de prévention en amont dans une période qui est très compliquée". parl-reb/adc/are]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 17:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bien-être animal: les députés LREM vont soutenir des mesures dès jeudi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929165138.qyjmvsvg.html</link>
   <description><![CDATA[Pour concrétiser les annonces du gouvernement sur le bien-être animal, les députés LREM vont en partie soutenir dès jeudi en commission une proposition de loi du groupe Ecologie, Démocratie, Solidarité (EDS), hormis ses dispositions sur la chasse, a indiqué la "marcheuse" Aurore Bergé à l'AFP mardi. Le texte est ensuite attendu dans l'hémicycle le 8 octobre. Le groupe LREM va voter les mesures destinées à mettre fin progressivement aux spectacles d'animaux sauvages dans les cirques et les delphinariums, ou à l'élevage de visons, pour fourrure. Les "marcheurs" veulent ainsi inscrire dans la loi les annonces faites par la ministre de la Transition écologique Barbara Pompili mardi matin. La proposition de loi EDS présentée jeudi en commission des Affaires économiques est portée par Yolaine de Courson et Cédric Villani, des ex-LREM de l'aile gauche passés dans un groupe parlementaire dissident. Mais "on n'a aucune raison de nous opposer par principe à ce texte. Il y a ce véhicule législatif. Il faut le saisir et ne pas être sectaire", fait valoir Aurore Bergé, présidente déléguée du groupe LREM, qui "travaille" sur le sujet "depuis trois ans". En revanche, les "marcheurs" n'entendent pas voter les mesures EDS pour interdire certains types de chasses jugées "cruelles" (chasse à courre, chasse au leurre, vénerie sous terre....) ou mettre fin en 2025 à l'élevage en cage des poules pondeuses. Pour la chasse, "on a considéré qu'il ne servait à rien de créer un nouvel antagonisme entre la ruralité et les métropoles. C'est un élément de fracture", argumente Aurore Bergé, qui rappelle que la chasse à la glu a été suspendue fin août par l'exécutif. La députée des Yvelines juge également que l'interdiction de certaines chasses "n'aboutirait pas au Sénat", où devrait ensuite passer le texte, et qu'il ne faut donc pas "mélanger" les différents sujets. Mardi matin, les députés EDS se sont "réjouis" des annonces de Barbara Pompili sur les spectacles d'animaux, tout en reprochant à la ministre un "flou", notamment sur "l'accompagnement financier" des acteurs. En "trois ans le gouvernement a tergiversé" sur le sujet, a pointé Cédric Villani. "Nous avons été plutôt efficaces en termes d'aiguillon", a-t-il souligné. Les "marcheurs" pourraient également soutenir une autre proposition de loi EDS sur l'allongement du délai d'accès à l'interruption volontaire de grossesse (IVG).]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: des gérants de discothèques s'enchaînent devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929164107.1pi8k2yr.html</link>
   <description><![CDATA["On est en train de crever dans l'indifférence totale": une vingtaine de responsables de discothèques se sont enchaînés aux grilles de l'Assemblée nationale mardi pour protester contre la fermeture des boîtes de nuit à cause du Covid-19 et réclamer des aides, a constaté un journaliste de l'AFP. "On voudrait pouvoir ouvrir comme tout le monde avec un protocole sanitaire. Ce qu'on demande, c'est de travailler", a expliqué à l'AFP Sylvie Cuesta, gérante de la discothèque One Klub à Cavaillon (Vaucluse), fermée depuis le 14 mars. Pour accéder à l'aide de 15.000 euros par mois sans conditions trop restrictives, "on attend un décret qui n'a toujours pas été signé", a-t-elle pointé. Derrière une banderole "#jesuisdiscotheque", un poignet attaché aux grilles du Palais Bourbon, Matthieu Lebrun, patron du Milton à Saint-Lô (Manche) reprochait au gouvernement "de ne faire que des effets d'annonce". Un important cordon de forces de l'ordre entourait les protestataires, dans une ambiance calme. Les députés MoDem Christophe Blanchet (Calvados) et LR Philippe Gosselin (Manche) sont venus apporter leur soutien aux manifestants. "Nous sommes mobilisés pour réclamer des éclaircissements et peut-être des expérimentations" d'ouverture avec des protocoles sanitaires stricts dans des territoires en zone verte, a affirmé M. Blanchet. "Ils sont fermés pour une durée indéterminée. On ne sait pas où on va, alors qu'on laisse faire des fêtes privées, sans aucun contrôle sanitaire", soulignait Philippe Gosselin. Une quinzaine de députés de tous bords ont ensuite indiqué lors d'un point presse qu'ils seraient mobilisés jeudi en séance pour l'examen du projet de loi prolongeant les possibles restrictions aux rassemblements et déplacements face à l'épidémie de Covid-19. "On le fait pour faire avancer le dossier pour les discothèques et aussi la jeunesse", a fait valoir Pascale Fontenel-Personne (apparentée LREM, Sarthe). Le 18 septembre, le ministère chargé des PME avait annoncé que les aides aux discothèques, fermées en France depuis mars à cause de l'épidémie de coronavirus, seraient prolongées de quatre mois jusqu'à la fin de 2020.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: Ruffin (LFI) pour prolonger les droits des intérimaires, comme ceux des intermittents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929144339.4n4j9x6e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé mardi que les intérimaires, "oubliés" de la crise du Covid-19, puissent voir leurs droits au chômage prolongés grâce à une "année blanche", une mesure déjà accordée aux intermittents du spectacle, autre secteur très affecté par l'épidémie. "Les grands oubliés de cette crise, ce sont les intérimaires, ainsi que les extras de l'hôtellerie et la restauration", a affirmé l'Insoumis en présentant à la presse une proposition de loi sur ce sujet, sur la place du Palais Bourbon. Sur plus de 2,7 millions d'intérimaires et extras, "au-delà d'un million de personnes ont vu leur revenu diminuer" en raison de la crise sanitaire, a estimé l'élu de la Somme. Sa proposition de loi, appuyée par d'autres députés de gauche, vise à "prolonger les droits au chômage, comme on l'a fait pour les intermittents" grâce à une "année blanche" se terminant en 31 août 2021. "Quand on met 100 milliards d'euros sur la table (pour le plan de relance, ndlr), quand on est capable de mettre 30 milliards de baisses de charges pour les entreprises, on doit être capable aussi d'assurer un filet de sécurité pour ces travailleurs", a affirmé M. Ruffin. Le parlementaire, accompagné de plusieurs intérimaires dont la crise actuelle a aggravé la situation, a souligné que sa proposition de loi était "un moyen de tirer une alerte". Ces travailleurs, parmi lesquels une grande partie de jeunes, "n'ont pas de plan d'urgence, pas d'année blanche, absolument rien", a déclaré Ahcène Azem, du Collectif des précaires de l'hôtellerie-restauration et événementiel (CPHRE). "L'année blanche" permettant de prolonger les droits des intermittents jusqu'en août 2021 a été annoncée en mai par le président Emmanuel Macron dans le cadre de mesures destinées à soutenir le secteur de la culture, laminé par les conséquences de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LR jugent le pays "plus fracturé que jamais"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929122656.34ax38xa.html</link>
   <description><![CDATA[La France est "plus fracturée que jamais", a estimé mardi le patron des députés Les Républicains Damien Abad, en pointant notamment la gestion de la crise sanitaire par le gouvernement, à laquelle "on ne comprend plus rien". "Il y a une grande nervosité sociale dans le pays, une grande inquiétude", a déclaré M. Abad à la presse, en ajoutant être "très inquiet de voir que matin, midi et soir, on oppose les Français entre eux". "On oppose les infirmiers aux restaurateurs, on oppose Paris à Marseille, on oppose les défenseurs de la cause animale aux éleveurs", a ajouté l'élu de l'Ain en référence aux tensions autour des mesures décrétées contre l'épidémie de Covid-19, ou aux oppositions entre le monde agricole et les militants du bien-être animal. "On est en train d'antagoniser le pays, de le fracturer comme jamais", a poursuivi le dirigeant du premier groupe d'opposition, pointant "un fond d'injonctions contradictoires en permanence du gouvernement". M. Abad a par ailleurs invoqué l'épidémie de Covid-19 pour indiquer que les journées de travail des députés et sénateurs LR, initialement prévues à Nîmes du 7 au 9 octobre, allaient être réduites à un séminaire à Paris d'une demi-journée le 8. Outre la situation sanitaire préoccupante dans le département, "on imagine mal les députés et les sénateurs partager des cocktails dînatoires ensemble", dans un contexte de restriction des réunions privées. Ce séminaire interviendra selon lui "à un moment politique-clé", peu après le discours vendredi d'Emmanuel Macron sur le séparatisme. M. Abad a ajouté qu'une rencontre des parlementaires LR était envisagée en mai prochain à Nîmes, si la situation sanitaire le permet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 12:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pétitions citoyennes: l'Assemblée nationale lance sa plateforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929104127.v5meq6cf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale lance jeudi sa plateforme en ligne de pétitions citoyennes qui, moyennant 500.000 signatures au moins, pourront faire l'objet d'un débat dans l'hémicycle, a annoncé la présidence de l'institution mardi. A la suite de la réforme du règlement intérieur de l'Assemblée en 2019, afin de revivifier ce droit, "les pétitions pourront désormais être déposées et ouvertes à signature à tous sur un site internet dédié", "petitions.assemblee-nationale.fr", indique-t-elle dans un communiqué. "Chaque pétition sera systématiquement renvoyée à une commission permanente qui nommera un rapporteur pour décider de l'examiner et d'en débattre", poursuit la présidence. Elles seront mises en ligne sur le site même de l'Assemblée nationale dès lors qu'elles seront soutenues par plus de 100.000 pétitionnaires et, lorsqu'une pétition sera signée par plus de 500.000 personnes issues de 30 départements au moins, elle pourra faire l'objet d'un débat en séance publique. Les pétitions devront être rédigées en français et signées par des personnes majeures, de nationalité française ou résidant régulièrement en France. Le droit de pétition est issu de la Révolution française, mais il est tombé en désuétude. Le Sénat a lancé sa propre plateforme en janvier dernier, mais elle n'arrive pas à décoller. On comptait mardi 46 pétitions sur "petitions.senat.fr". La plus soutenue actuellement dénombre 8.957 signataires, en faveur de "l'interdiction de la détention d'animaux dans les cirques". Mais le nombre de signatures moyen pour l'ensemble des pétitions n'est que de 305.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la prolongation des restrictions au menu des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200929103639.vaqqa4n9.html</link>
   <description><![CDATA[Dans un climat de crispation croissante, l'Assemblée nationale se penche jeudi sur la prolongation jusque fin mars de possibles restrictions des rassemblements et déplacements face à l'épidémie de Covid-19, en vertu d'un régime "d'exception" dénoncé par les oppositions. Plus de 16.000 nouveaux cas positifs quotidiens ont été enregistrés au plus fort la semaine dernière. Les hospitalisations vont croissant. Depuis le début de l'épidémie, au moins 31.808 personnes sont mortes pour des causes liées au nouveau coronavirus. Pour le ministre de la Santé Olivier Véran, "les indicateurs ne sont pas bons dans de nombreux territoires" et "le gouvernement estime indispensable de conserver des capacités d'intervention suffisantes". Entré en vigueur le 24 mars, l'état d'urgence sanitaire alors nouvellement créé, qui permet de restreindre certaines libertés publiques, a été maintenu jusqu'au 10 juillet. Peu avant cette date, le Parlement a donné son feu vert à un projet de loi organisant la sortie de ce régime, moyennant une série de restrictions toujours possibles: sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou encore les rassemblements. Il était alors prévu que ces restrictions cessent fin octobre. Las, face à l'accélération des contaminations, le gouvernement vient d'imposer aux principales villes un sévère tour de vis, pour éviter un nouvel emballement incontrôlé de l'épidémie. Aix-Marseille et la Guadeloupe en particulier ont été placées en "alerte maximale", dernier niveau avant le rétablissement de l'état d'urgence sanitaire. La fermeture imposée des bars et restaurants a provoqué un tollé dans la métropole de PACA. - Sans "enthousiasme" - Ainsi le projet de loi à l'étude "ne suscite pas l'enthousiasme" des députés, a euphémisé M. Véran en commission, appelant les parlementaires au "courage" et à la "responsabilité". Le texte de deux articles, objet d'une centaine d'amendements, devrait être adopté sans les voix de la droite et de la gauche, comme en juillet. "Nous partageons l'inquiétude de nos concitoyens, du gouvernement" dans la crise sanitaire, mais six mois de prolongation de ce "droit en partie d'exception", "c'est non", affirme Philippe Gosselin au nom des LR. Il note que la période comprend les élections départementales et régionales de mars et s'inquiète des "difficultés" de la campagne à venir. Mêmes préventions à gauche: les Insoumis jugent le régime transitoire "pas nécessaire". Les communistes mettent en garde contre un "risque d'accoutumance" aux "pouvoirs exorbitants qu'il donne à l'exécutif et au pouvoir administratif". Les socialistes vont chercher eux à réduire dans le temps cette prolongation. Même la Défenseure des droits Claire Hédon a mis en garde contre le risque d'"atteinte disproportionnée" aux droits et libertés. Le régime de transition institué "se différencie peu de l'état d'urgence sanitaire décrété en mars 2020" et sa prorogation "présente le risque de banaliser et de pérenniser le recours à un régime d'exception" censé être temporaire, avertit-elle, appelant les députés à "renforcer le contrôle parlementaire". Du côté de la majorité, certains plaident aussi pour des assouplissements. Sacha Houlié (LREM) a fait adopter à l'unanimité en commission un amendement qui permettrait d'augmenter le nombre des spectateurs dans les stades en fonction de la situation sanitaire locale et du nombre total de sièges offerts. "Nous ne voulons pas confiner le pays, (...) arrêter totalement la vie économique, sociale, culturelle, sportive, familiale des Français", a assuré dimanche Olivier Véran, défendant "des décisions adaptées à la gravité du moment" et "territorialisées". Après le vote de l'Assemblée nationale, ce sera au tour du Sénat, particulièrement scrupuleux quant aux libertés, d'examiner le texte de prolongation. Un nouveau projet de loi sur le sujet pointe déjà, d'ici à janvier. Le gouvernement travaille en effet à un "dispositif pérenne de gestion de l'urgence sanitaire", en lieu et place de ces "rendez-vous intermédiaires de prorogation des mesures transitoires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Sep 2020 10:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un nouveau contrôleur général des prisons "avant le 15 octobre", assure Montchalin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928181112.ky8a0jvl.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre Amélie de Montchalin a assuré lundi soir à l'Assemblée que le nouveau contrôleur général des prisons, chargé de défendre les droits des détenus, serait "nommé avant le 15 octobre", alors que la vacance du poste depuis mi-juillet avait suscité des critiques. "Le prochain contrôleur général des lieux de privation de liberté (CGLPL) sera nommé dans les 15 à 20 prochains jours, c'est-à-dire avant le 15 octobre. Il y a là matière à rassurer chacun sur l'engagement qui est le nôtre de continuer cette mission", a souligné la ministre de la Transformation et de la Fonction publiques, en marge de l'examen d'un projet de loi sur la simplification administrative à l'Assemblée. Après six ans à défendre les droits des détenus, la précédente contrôleure générale des prisons Adeline Hazan avait achevé son mandat mi-juillet. Sous son mandat, l'autorité administrative indépendante aura effectué 900 visites d'établissements, dont 164 hôpitaux psychiatriques et 149 prisons. Le contrôleur général des prisons est une autorité administrative indépendante chargée de veiller au respect des droits fondamentaux dans les lieux de privation de liberté. Il peut notamment être saisi par des détenus ou leurs proches. La vacance du poste avait suscité des critiques dans le milieu judiciaire et politique. Juste avant l'annonce d'Amélie de Montchalin, le député LFI Ugo Bernalicis l'avait d'ailleurs interpellée à ce propos dans l'hémicycle: "Contrôleur général des lieux de privation de liberté, il n'y en a plus. On ne sait pas, personne ! Ca traîne, il n'y a pas de candidats ? Ce n'est pas un problème ?", avait lancé l'insoumis.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: "exercice assez confus" pour LR, qui "ne répond pas à l'urgence" pour le PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928154007.qj3ojls0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Eric Woerth (LR), président de la commission des Finances de l'Assemblée, a critiqué lundi "l'exercice assez confus" du budget 2021, les députés socialistes estimant de leur côté qu'il "ne répond pas à l'urgence de la crise". "C'est un exercice assez confus. Tout est un peu mélangé, la relance de moyen terme et des mesures d'urgence. Dans une période aussi compliquée, il y aurait dû y avoir une innovation budgétaire. Le gouvernement aurait dû clairement identifier différents scénarios en fonction de l'évolution de l'épidémie" de Covid-19, a souligné l'ancien ministre du Budget lors d'un point presse téléphonique. Même s'il est favorable aux mesures de compétitivité des entreprises présentes dans ce budget, Eric Woerth aurait également souhaité "des incitations à la consommation ciblées pour faire sortir l'épargne de précaution" des Français. "Cela aurait pu être des bons de réductions type tickets restaurants, pour accrocher certains types de consommation de produits ou de services non importés", a ajouté le député de l'Oise. Comme le reste du groupe LR, Eric Woerth a répété qu'il voterait en faveur de la "mission budgétaire spécifique" consacrée au plan de relance dans ce budget 2021, ce qui ne vaut pas quitus pour l'ensemble du projet de budget 2021 dans lequel il figure. A gauche, les députés socialistes dénoncent quant à eux des "mesures injustes" et un projet de budget "qui ne répond pas à l'urgence de la crise ni ne prépare l'avenir". "Ses mesures sont insuffisantes", déclarent-ils dans un communiqué, avec "seulement 35 des 100 milliards d'euros du plan de relance inclus dans le budget 2021", selon leurs calculs. Elles "arrivent trop tard", quand "il aurait fallu agir dès le début de l'été 2020", estiment les députés PS, qui déplorent aussi l'absence de dispositions pour "soutenir le pouvoir d'achat" des "plus pauvres" et réclament une "contribution supplémentaire des plus aisés", notamment le rétablissement de l'impôt sur la fortune (ISF). Le gouvernement "s'entête dans une politique unijambiste de l'offre en totale inadéquation avec un objectif de relance à court terme", conclut le communiqué socialiste. Dans le groupe Ecologie Démocratie Solidarité (EDS), surtout composé d'anciens marcheurs de l'aile gauche en rupture avec LREM, on critique un budget qui "manque en partie sa cible", car les "aides" aux entreprises ne sont "conditionnées à aucune contrepartie" écologique ou sociale, selon EDS.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 15:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid-19: à l'Assemblée, la buvette ferme aussi à 22 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928131614.oddm29ml.html</link>
   <description><![CDATA[La célèbre buvette des députés de l'Assemblée nationale va fermer à 22 heures, comme les autres bars de la capitale en raison de la recrudescence de l'épidémie de Covid-19, a-t-on appris de source parlementaire lundi. "A ce jour, aucune chaîne de contamination interne n'est identifiée à l'Assemblée nationale et le suivi de la situation se fait en lien avec l'Agence Régionale de Santé (ARS) d'Île?de?France", écrivent les questeurs du Palais Bourbon dans un message adressé aux députés dévoilé par Libération et dont l'AFP a eu connaissance. Après le passage de Paris et de la petite couronne en zone d'alerte renforcée annoncé par le gouvernement, le 23 septembre, le Palais Bourbon rehausse ses mesures de protection sanitaire en fermant donc la buvette des députés mais aussi ses salles de sport. Le recours au télétravail pour les collaborateurs des parlementaires, "en particulier dans les zones de circulation active du virus, est une pratique fortement recommandée", font valoir les questeurs qui gèrent les aspects administratifs et matériels de la vie de l'Assemblée. Pour le moment la jauge des députés dans l'hémicycle ou en commissions reste inchangée mais les questeurs invitent "fortement" à ce que les activités de contrôle des commissions soient pratiquées "autant que possible en visioconférence". Le retour du public extérieur, pour des visites, colloques, réunions ou pour assister à la séance en tribunes est différé "jusqu'à nouvel ordre". Les réunions internes de plus de 10 personnes "doivent désormais être évitées, sauf celles qui participent directement des activités législatives ou de contrôle". Il y a une dizaine de jours, des sources parlementaires indiquaient que 8 cas de Covid-19 avaient déjà été diagnostiqués en septembre à l'Assemblée nationale, parmi les députés, collaborateurs ou personnels. Une source d'inquiétude, alors que l'Assemblée nationale avait été un "foyer épidémique" au printemps dernier. En avril dernier, on dénombrait 22 députés testés positifs dont trois cas graves, 6 membres du personnel et deux collaborateurs touchés. Plus d'une soixantaine de députés, fonctionnaires et collaborateurs avaient présenté des symptômes.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radicalisation dans le sport: "manque de données objectives" (Maracineanu)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200928081746.dvsp4t4i.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre déléguée aux Sports, Roxana Maracineanu, a assuré lundi sur Europe 1 que le phénomène de radicalisation dans le sport manquait de "données objectives" pour être mesuré et a assuré par ailleurs qu'elle prenait le sujet "à bras le corps". Invitée à s'exprimer sur ce thème, pointé dans un rapport parlementaire rendu avant l'été, la ministre a indiqué la nécessité "d'objectiver la situation". "Ce phénomène de radicalisation aujourd'hui c'est basé sur des +on dit+, sur des choses qu'il y a dans des livres qui paraissent, mais il n'y a pas de données objectives pour pouvoir mesurer cette radicalisation", a-t-elle lancé. Fin juin, un rapport sur la radicalisation dans les services publics, réalisé conjointement par les députés Eric Poulliat (LREM, Gironde) et Eric Diard (LR, Bouches-du-Rhône), se voulait globalement rassurant mais pointait des "zones d'ombre", notamment dans le sport. Un livre signé de Patrick Karam, vice-président LR de la région Ile-de-France, a récemment relancé le débat. "Cette thématique est prise à bras le corps depuis 2015", a assuré la ministre, ne niant pas "que ça existe dans certains clubs". "Nous avons 250 référents citoyenneté, laïcité, lutte contre le séparatisme, à qui on peut faire remonter les signalements, qui nous les remontent", a-t-elle rappelé. "Nous faisons des contrôles ciblés avec le ministère de l'Intérieur, nous en avons fait à peu près 300 en 2019, sur les 300 il y a eu seulement 5 fermetures et elles n'étaient pas expressément dus à la radicalisation", a indiqué Roxana Maracineanu. "C'est pour cela que je dis, on en parle beaucoup et la réalité du phénomène mérite d'être mesuré", a-t-elle insisté. "Avec 16 millions de Français qui pratiquent dans un club, il est tout à fait normal qu'on retrouve des personnes qui ont eu une licence dans leur vie parmi ces personnes radicalisées", a ajouté l'ancienne championne du monde de natation. "Ce qui ne veut pas dire que c'est un phénomène rampant dans le sport français", a-t-elle dit. Le rapport parlementaire avait noté "une montée des clubs communautaires, dans le football par exemple" et "une infiltration radicale dans les sports de combat".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 08:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives partielles: droite et gauche à la conquête de six circonscriptions, sans LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200927205324.shzjgifj.html</link>
   <description><![CDATA[Sur fond d'abstention massive, gauche et droite se sont partagé dimanche soir six sièges de députés, lors du second tour d'élections législatives partielles pour lequel LREM n'avait pas réussi à qualifier de candidats. A l'issue de ce scrutin, conséquence des municipales et de la nomination d'un nouveau gouvernement en juillet, les bancs LR de l'Assemblée se garniront d'un député supplémentaire grâce à la victoire revendiquée de Philippe Benassaya dans les Yvelines. Le siège était à LREM depuis 2017. La droite a le sourire, d'autant que sa domination du Sénat a été confortée, à l'issue du renouvellement partiel de la haute assemblée ce dimanche. Dans les autres circonscriptions, les couleurs politiques des vainqueurs sont les mêmes qu'au début du quinquennat. Conséquence de la traditionnelle désaffection pour les partielles et de la résurgence de l'épidémie de Covid-19: l'abstention a été très forte. Elle avait tutoyé les 87% lors du premier tour dans le Val-de-Marne. Dimanche, elle a oscillé entre 81 et 84% dans les circonscriptions hors Ile-de-France. Maine-et-Loire, Seine-Maritime, La Réunion, Haut-Rhin, Val-de-Marne et Yvelines, les votants devaient départager douze candidats du RN aux écologistes, mais sans LREM. Le parti présidentiel, qui ne remettait en jeu qu'un seul siège, a été éliminé dès le premier tour dans les circonscriptions où il se présentait, soit la moitié. Les "marcheurs" avaient d'ores et déjà perdu la 11e circonscription des Yvelines, où Nadia Hai, nommée ministre déléguée à la Ville, avait démissionné. Elle a ainsi volontairement provoqué une élection partielle pour empêcher son suppléant, mis en examen pour trafic de stupéfiants, de siéger. Dans cette circonscription, qui fut celle de l'ex-candidat socialiste à l'élection présidentielle de 2017, Benoît Hamon, la droite a revendiqué la victoire du maire de Bois d'Arcy (LR) Philippe Benassaya avec environ deux tiers des suffrages face à la première adjointe au maire de Trappes (Génération.s), Sandrine Grandgambe. A Colmar et Neuf-Brisach, dans une circonscription traditionnellement ancrée à droite, le candidat LR Yves Hemedinger, qui était arrivé assez largement en tête au premier tour, s'est facilement imposé face à l'écologiste Frédéric Hilbert (63,67% contre 36,33%). Il succède à Eric Straumann (LR) devenu maire de Colmar, tandis que sa suppléante Brigitte Klinkert est entrée au gouvernement en tant que ministre déléguée chargée de l'Insertion. - pas d'élu EELV - Un autre duel entre la droite et les écologistes avait lieu dans la troisième circonscription du Maine-et-Loire. Avec 303 voix d'écart au premier tour, la candidate (EELV) d'union de la gauche Daphné Raveneau pouvait espérer faire douter la candidate LR Anne-Laure Blin. Mais la droite, qui était partie divisée dans ces cantons au nord de Saumur, n'a pas laissé échapper ce siège de député qu'elle détient depuis les débuts de la Ve République. Mme Blin l'emporte avec 61,1% sur fond de participation famélique (16%). Dans la neuvième circonscription du Val-de-Marne, troisième et dernière circonscription où EELV présentait un candidat, les guerres fratricides à gauche ont tourné à l'avantage de la candidate PS Isabelle Santiago, dont le camp a revendiqué l'élection avec environ 58% des suffrages, face à Sandra Regol, numéro 2 d'EELV. "Certains ont souhaité faire à gauche un test national à l'occasion de cette partielle. Ils trouvent ce soir dans l'élection d'une députée socialiste leur réponse", a taclé l'ex-député PS, Luc Carvounas qui a préféré la mairie d'Alfortville à la circonscription. Dans la 5e circonscription de Seine-Maritime, le candidat socialiste Gérard Leseul a été élu au second tour en rassemblant 71,61% des voix face au RN Jean-Cyril Montier (28,39%). M. Leseul succède à Christophe Bouillon (PS), élu maire de Barentin en mai. Dans la deuxième circonscription de la Réunion, Karine Lebon, à la tête d'une liste d'union de la gauche, l'a largement emporté (71,96%) sur son adversaire soutenue par la droite, Audrey Fontaine (28,04%). Karine Lebon était soutenue par Huguette Bello, démissionnaire de l'Assemblée nationale après son élection à la mairie de Saint-Paul. Dans cinq des six circonscriptions, les ex-titulaires du siège de député ont préféré occuper un fauteuil de maire, même d'une petite commune, plutôt que conserver leur siège au Palais Bourbon. Et leurs suppléants n'ont pas souhaité prendre leur relève, à une vingtaine de mois des élections législatives de 2022.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Sep 2020 20:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2021: Woerth (LR) s'inquiète d'une dette "bombe à retardement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200926215919.7zyqra40.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Eric Woerth (LR), réclame un meilleur "cadrage" des dépenses de relance face au risque d'une dette transformée en "bombe à retardement", dans un entretien au JDD avant la présentation lundi du projet de budget de l'Etat. "C'est un budget fantôme, car on ajoute chaque jour des dépenses supplémentaires de fonctionnement sans lien avec la crise, sans contreparties et sans financement", pointe l'ancien ministre du Budget. "Attention au risque majeur de fuite en avant. Bien sûr, nous sommes dans une situation qui nécessite un soutien public conséquent. Mais il faut un cadrage, sinon c'est la politique du + fouillis +", met-il en garde, soulignant que "le gouvernement ne peut pas créer un commissariat au plan et ne rien planifier lui-même". Le gouvernement présentera lundi son projet de budget pour 2021, qui fera la part belle au plan de relance de 100 milliards d'euros sur deux ans, dans un contexte de crise économique record ayant relégué à l'arrière-plan la réduction des déficits. Le député de l'Oise votera le plan de relance qui est intégré au budget 2021 mais il avertit: "Attention à la bombe à retardement". Car "il y a un risque : que l'on s'habitue à l'endettement". "Naviguer par gros temps en brûlant ses vaisseaux est dangereusement contradictoire", met en garde M. Woerth. Il se prononce cependant pour revoir les règles de discipline budgétaire telles qu'elles existaient dans l'UE avant leur suspension due à la crise du Covid-19. "Même si ce n'est pas la première urgence, il faut revoir ces critères de Maastricht qui n'ont plus de sens : par exemple, ne pas dépasser 60 % d'endettement, qu'est-ce que cela veut dire quand notre dette culmine à 120 % ?", questionne-t-il. Et de relever: "Tous les pays sont endettés. Mais ce n'est pas une raison pour ignorer la dette". Le secrétaire d'Etat français aux Affaires européennes, Clément Beaune, s'est aussi dit opposé au retour des règles budgétaires européennes d'avant-crise. La question agite les Etats membres.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Claude Chirac n'exclut pas un engagement politique en Corrèze</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200926175109.ohljo0z0.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Chirac, la fille de l'ancien président de la République Jacques Chirac, a émis samedi l'hypothèse d'un engagement politique en Corrèze, le fief de sa famille, et a jugé inconcevable l'absence d'un candidat "de la droite républicaine" à l'élection présidentielle de 2022. "Je serais très heureuse de m'engager pour la Corrèze, sous quelle forme honnêtement, je ne le sais pas encore", a déclaré la présidente de la Fondation Chirac, âgée de 57 ans, sur BFMTV. Interrogée sur l'hypothèse d'une candidature à l'occasion des prochaines élections départementales, Mme Chirac a déclaré y "réfléchir": "je ne peux pas dire ni oui, ni non, j'y réfléchis". "Vous pouvez avoir mille formes d'engagement. Il n'y a pas que l'engagement politique, il est majeur mais il n'y a pas que l'engagement politique. (...) Si je peux être utile, j'irai à 1.000%. En Corrèze, parce que ça paraît bien sûr la terre qui fait le plus de sens pour moi, mais je ne sais pas encore", a souligné celle qui a également affirmé vouloir "rester à son juste niveau". Jacques Chirac a été pendant plusieurs décennies le visage politique de ce département rural, situé aux marges du Massif Central. Entre autres mandats, il a été président du conseil général de 1970 à 1979 et a exercé le mandat de député de l'ex-troisième circonscription de Corrèze pendant 16 années, au fil de quatre décennies. La mère de Claude Chirac, Bernadette, n'est pas en reste puisqu'elle a occupé un poste de conseillère générale du département pendant 36 ans. Claude Chirac a également commenté l'actualité de la droite, en soutenant ardemment une candidature de l'ex-camp politique de son père à la présidentielle de 2022. "J'espère bien", a répondu Claude Chirac à une question sur l'opportunité d'une candidature de "la droite républicaine" à la prochaine élection. "Sinon c'est l'effondrement du système démocratique français", a-t-elle ajouté alors que le maire de Nice Christian Estrosi a appelé son camp, la droite, à passer "un accord avec Emmanuel Macron" en vue de l'élection présidentielle de 2022, une proposition battue en brèche par sa famille politique. "Il n'y a pas de successeur de Jacques Chirac, pas d'héritier", a-t-elle par ailleurs commenté alors que le monde politique a commémoré cette semaine le premier anniversaire de la mort de l'ancien chef de l'Etat (1995-2007). "Il y a un an, le Président Chirac nous quittait. Jamais nous n'oublierons ses combats et ce qu'il a fait pour la France", a tweeté samedi Emmanuel Macron, un an jour pour jour après sa disparition.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Simplification: les principales mesures du projet de loi soumis à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200926060034.aw85oihd.html</link>
   <description><![CDATA[Entreprises, administrations, citoyens, consommateurs: les 50 articles du projet de loi de simplification de l'action publique (Asap) examiné à partir de lundi à l'Assemblée nationale, après avoir été débattu en mars au Sénat, embrassent un large éventail de mesures. PARTICULIERS - Assurance emprunteur Les députés ont décidé en commission il y a quelques jours de permettre aux assurés de changer l'assurance-emprunteur de leur crédit immobilier à tout moment, sans attendre la date anniversaire dudit contrat. Mais rapporteur et gouvernement n'y sont pas favorables, donc le sort de la mesure n'est pas scellé. - Squatteurs Pour "faciliter la protection du droit de propriété" et "lutter efficacement contre les squats de logements" - résidence principale, secondaire ou occasionnelle -, les députés ont adopté un amendement qui étend la notion de "domicile". Une fois le squat découvert et les faits dénoncés aux forces de l'ordre, le propriétaire du logement saisira le préfet qui aura 48 heures pour répondre au plaignant avant de mettre en demeure le ou les squatteurs de quitter les lieux. - Justificatif de domicile La présentation d'un justificatif ne sera plus nécessaire pour demander un titre d'identité. Il suffira à l'usager d'indiquer auprès de quel service (internet, etc.) ou fournisseur (électricité, gaz, etc.) il souhaite que l'administration vérifie son adresse. - Permis de conduire Une expérimentation lancée courant 2020 dans cinq départements d'Occitanie doit permettre de s'inscrire à l'examen du permis de conduire sur internet. - Certificat médical Pour l'inscription d'un enfant mineur à une activité sportive, la déclaration parentale permettra de se substituer au certificat médical demandé aujourd'hui. - Livret d'épargne populaire Les ménages modestes qui souhaitent ouvrir un Livret d'épargne populaire n'auront plus besoin de présenter leur avis d'imposition. La banque pourra interroger l'administration fiscale pour vérifier leur éligibilité. - Accueil jeunes enfants Le gouvernement sera habilité à légiférer par ordonnance pour faciliter l'ouverture de lieux d'accueil des jeunes enfants. ENTREPRISES - Pharmacies Les pharmaciens qui voudront vendre en ligne des médicaments n'auront plus besoin d'obtenir une autorisation préalable. Une déclaration d'ouverture du site suffira. Le Sénat a supprimé deux dispositions du texte gouvernemental, suppressions sur lesquelles les députés ne sont pas revenus: la possibilité de "plateformes mutualisées" entre officines pour la vente en ligne et la possibilité de stocker des médicaments dans des locaux distincts de l'officine. - Projets industriels Le texte sécurise les porteurs de projets en leur garantissant que si la réglementation évolue durant l'étude de leur dossier, il sera soumis aux délais et conditions appliqués aux sites existants. Un projet industriel ou un site existant ne pourra pas se voir imposer de modification du gros oeuvre pour s'adapter à de nouvelles dispositions réglementaires. Le préfet pourra choisir entre une consultation électronique du public ou une enquête publique pour certains projets soumis à autorisation ne nécessitant pas d'étude d'impact environnemental. - Marchés publics Les députés ont ajouté une disposition permettant de faciliter l'accès des entreprises en difficulté aux contrats de la commande publique et de simplifier la passation dérogatoire à certains marchés. - En cas de guerre, épidémie ou pandémie, catastrophe naturelle ou crise économique majeure, les députés ont adopté un amendement du gouvernement permettant de poursuivre les procédures de passation et l'exécution des contrats entre acteurs de la commande publique. - Eoliennes Les députés ont introduit un article additionnel visant à réduire les délais d'attribution et de contentieux des projets d'éoliennes. ADMINISTRATION - SNU Le gouvernement pourra définir par ordonnance les conditions de recrutement des personnes chargées d'encadrer les volontaires du Service national universel (SNU) ouvert aux jeunes de 15-16 ans. - ONF Le texte élargit les possibilités de recrutement par l'Office national des forêts (ONF) d'agents contractuels de droit privé et leur permet d'avoir des pouvoirs de police élargis à certaines infractions prévues par le code de l'environnement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
