<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls juge "encourageante" la baisse du chômage en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027143455.x0p3tz8j.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a jugé mardi "encourageante" la baisse du chômage en France en septembre, en mettant en avant que les statistiques de Pôle Emploi indiquent que le chômage diminue globalement sur une période de quatre mois, pour la première fois depuis 2011. "Nous avons souvent eu l'occasion de le dire: il faut analyser l'évolution en tendance et sur la durée", a déclaré le Premier ministre lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, en réponse à une question de la députée socialiste Corinne Erhel (Côtes d'Armor). "Et sur ce point c'est encourageant: pour la première fois depuis 2011, le chômage baisse globalement sur une période de quatre mois. Et ce qui est aussi à noter, c'est le fait que le chômage des jeunes est quant à lui en baisse depuis le début de l'année et qu'il diminue en septembre pour le quatrième mois consécutif", a-t-il plaidé. "C'est une bonne nouvelle qui doit uniquement nous amener à poursuivre, c'est un encouragement car nous constatons que les entreprises créent à nouveau des emplois: 34.000 au cours des neuf derniers mois" "C'est le résultat de la conjoncture que tout le monde connaît, c'est le résultat des réformes que nous avons engagées et cela doit nous amener à poursuivre", a déclaré M. Valls en faisant référence au futur projet de loi "Macron 2". Le chômage a diminué nettement en septembre (-0,7%), pour s'établir à 3,55 millions de demandeurs d'emploi sans activité. ll s'agit de la plus forte baisse depuis fin 2007 et cette éclaircie profite avant tout aux jeunes. Les chiffres de septembre sont moins bons si l'on intègre les demandeurs d'emploi ayant exercé une petite activité. Avec eux, le chômage reste à des niveaux records: 5,42 millions en métropole, 5,73 millions en France entière.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accident de car: minute de silence à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027142725.2054lcve.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a observé mardi une minute de silence avant le début des questions au gouvernement, après un bref hommage aux 43 victimes de la catastrophe routière de Puisseguin, accident le plus meurtrier depuis 1982 en France. Dans le sillage de l'hommage national rendu dans la matinée à Petit-Palais-et-Cornemps (Gironde), l'un des villages les plus endeuillés, en présence du président de la République et du Premier ministre, le président de séance, Denis Baupin (écologiste), a exprimé "la compassion et les condoléances les plus sincères de la représentation nationale". Au nom de tous les députés, il a aussi adressé aux blessés des "voeux de prompt rétablissement". Manuel Valls, qui s'est associé à cet hommage de l'Assemblée "au nom du gouvernement", a déclaré que la cérémonie de la matinée -à laquelle assistaient aussi de nombreux élus et les maires qui, "courageusement, sont auprès des familles des victimes"-, était "émouvante" et que "c'est toute la nation qui était rassemblée en solidarité", à travers la présence du chef de l'Etat. Après avoir précisé qu'il avait rencontré les blessés, avec François Hollande et la ministre de la Santé Marisol Touraine, le Premier ministre a souligné que le "devoir" du gouvernement était désormais de "faire en sorte que l'enquête puisse établir toute la vérité pour comprendre ce qui s'est passé, et en tirer toutes les conséquences". A l'invitation du président de séance, les députés et les membres du gouvernement ont ensuite observé une minute de silence. Au Sénat, une minute de silence a également été observée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electrification et climat: le président du parlement panafricain le 3 novembre devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027131932.q7h2msis.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du parlement panafricain, Roger Nkodo Dang, interviendra mardi prochain devant l'Assemblée nationale, en vue de la conférence sur le climat, sur les enjeux liés au changement climatique et l'électrification de l'Afrique, objet d'un plan porté par l'ex-ministre Jean-Louis Borloo. Cette décision a été prise à l'unanimité par la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit les présidents de groupes et de commissions autour du président de l'Assemblée Claude Bartolone, en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. L'initiative "s'inscrit dans le cadre du travail engagé par l'Assemblée nationale en vue de la COP21, en lien notamment avec l'initiative de la Fondation Energies pour l'Afrique présidée par Jean-Louis Borloo", a souligné M. Bartolone dans un communiqué. L'avenir des énergies renouvelables et le rôle des Parlements nationaux et régionaux dans les négociations internationales sur le climat seront aussi abordés par M. Nkodo Dang, selon ce communiqué. Lors de cette séance, qui sera présidée par le président socialiste de l'Assemblée, l'intervention du président du parlement panafricain, élu camerounais, sera suivie d'une intervention du gouvernement, avant cinq minutes pour chaque groupe politique. Après la réunion mardi matin des députés de l'Union des démocrates et indépendants, à laquelle a participé M. Borloo pour ne parler "que de ce sujet", le président du groupe Philippe Vigier a évoqué "un moment majeur" à venir dans l'hémicycle et vanté le plan Borloo comme "abouti, réaliste, finançable", sachant qu'il nécessite "50 milliards de dollars" (45,2 milliards d'euros). Jugeant que la conférence sur le climat en décembre à Paris "ressemble à un grand feuilleton où il ne se passe pas grand-chose", M. Vigier a ajouté que "soit le gouvernement accompagne cette démarche transpartisane dans les faits, pas seulement dans les mots, et cela permettra une COP21 réussie, où la France pourra reprendre l'initiative (...), soit cette conférence sera un échec terrible". Une proposition de résolution soutenant le plan de M. Borloo, ancien patron des députés UDI et retiré de la politique depuis plus d'un an, demandant au gouvernement d'appuyer cette démarche a été adoptée jeudi au Sénat. A l'Assemblée, une proposition similaire sera discutée le 26 novembre, lors d'une journée réservée à des textes UDI. M. Borloo estime qu'"en dix ans, on peut électrifier 80%" de l'Afrique, ce qui lui permettrait "de passer de 5% à 12% de croissance par an".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 14:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: les députés écologistes partagés entre vote pour et abstention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027125725.rf2miude.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes ont annoncé qu'ils se partageraient mardi après-midi entre vote pour le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016 et abstention. Déjà mardi dernier sur le volet "recettes" du budget de l'Etat, 9 d'entre eux, de la sensibilité pro-gouvernement, avaient voté pour, et 8, de la sensibilité critique, s'étaient abstenus. Pour sa part, Isabelle Attard (ex-Nouvelle Donne) avait voté contre. Le budget de la Sécu "poursuit l'application du pacte de responsabilité" avec notamment l'exonération de cotisations jusqu'à 3,5 Smic c'est-à-dire des niveaux élevés, "pas créateurs d'emplois", a pointé devant la presse l'orateur des abstentionnistes, Jean-Louis Roumégas, qui juge ces mesures "injustes et pas très efficaces". De plus, "nous ne sommes pas suffisamment entendus en matière de prévention et de santé environnementale" et le gouvernement ne lutte "pas suffisamment" contre les lobbies, selon ce député, qui souligne cependant un certains nombre de points positifs dans ce budget comme l'accès facilité aux soins pour les populations fragiles. Pour sa part, Véronique Massonneau, s'exprimant pour les députés favorables au projet de budget, s'est félicitée que "la baisse du déficit de la Sécu se fasse sans porter atteinte aux droits et acquis sociaux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Temps de parole, parrainages, dépenses: propositions de loi PS pour une présidentielle "irréprochable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027122254.8xqc2cax.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée Jean-Jacques Urvoas (PS) a présenté mardi deux propositions de loi réformant les règles applicables à l'élection présidentielle, notamment sur les médias audiovisuels ou les sondages, afin que celle-ci soit "irréprochable" "Lors de chaque élection présidentielle, des contestations alimentent des polémiques récurrentes: le système des parrainages est mis en cause, les contraintes imposées aux médias audiovisuels sont critiquées, la pertinence des règles sur les sondages et sur la divulgation des résultats est interrogée", souligne M. Urvoas dans l'exposé des motifs de ces deux propositions de loi, l'une organique et l'autre ordinaire. "Mais, si la controverse est parfois vive pendant quelques semaines, elle s'estompe une fois la campagne terminée pour ne resurgir que cinq ans plus tard, alors qu'il est trop tard pour changer les règles du jeu", note ce député du Finistère et ancien enseignant en droit constitutionnel. A un an et demi de la prochaine présidentielle, M. Urvoas propose donc en premier lieu de rendre publique la liste des élus "parrainant" un candidat, au nom d'une "exigence de transparence". En 2012, Marine Le Pen s'était opposée à une telle publication. En second lieu, ce proche de Manuel Valls substitue le "principe d'équité" à l'actuelle "règle d'égalité" des temps de parole des candidats, pendant la période d'environ trois semaines qui va de la publication de la liste des candidats au démarrage de la campagne officielle. "La coexistence d'une stricte égalité des temps de parole et d'une simple équité des temps d'antenne (ces derniers incluant l'ensemble des éléments éditoriaux consacrés à un candidat et à ses soutiens) est une source de complications tant pour les chaînes de radio et de télévision que pour les candidats, dissuadant de surcroît certains médias d'organiser des débats", selon lui. Le président de la commission des Lois propose également que les premiers bureaux de vote ne puissent fermer qu'à 19 heures au lieu de 18 heures, les derniers continuant à fermer à 20 heures. Selon la Commission des sondages, "un intervalle d'une heure présenterait le double avantage de permettre l'établissement d'estimations à partir des résultats recueillis auprès de bureaux tests tout en évitant la possibilité d'en divulguer massivement la teneur avant la clôture du scrutin", explique-t-il. Enfin, M. Urvoas propose de réduire d'un an à six mois la période de comptabilisation des dépenses électorales, et ce pour l'ensemble des élections.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sarkozy en Russie: "utile" si la politique de la France est défendue (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027111251.455aj3sg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a estimé mardi que le déplacement de l'ex-chef de l'Etat Nicolas Sarkozy en Russie cette semaine pour rencontrer Vladimir Poutine avait "de l'utilité", à condition que la politique de la France soit défendue. Interrogé aux abords de l'Assemblée sur le déplacement du président du parti Les Républicains et sa rencontre programmée avec le président russe, il a répondu: "chacun a le droit d'aller discuter. Il y a de l'utilité à maintenir des relations avec tous les pays, tous les parlements". Mais, a-t-il ajouté, "en même temps, il faut aussi, quand on se retrouve dans ces moments-là, avoir en tête la position qui est celle de la France, la position qui est celle de l'Europe, la position vis-à-vis de l'Ukraine". "Donc, moi je serai bien entendu attentif à savoir ce qui a pu être dit et la façon dont la politique qui est la politique de la France, menée au nom de la France, a pu être défendue", a ajouté M. Le Roux. L'ancien président français doit rencontrer le président russe jeudi à Moscou. Il sera notamment accompagné des anciens ministres Rachida Dati, aujourd'hui députée européenne, Christian Jacob, président des députés LR, Gérard Longuet, sénateur, et Pierre Lellouche, député et délégué aux affaires internationales du parti. Sa rencontre avec M. Poutine doit intervenir alors que la Russie est sous le feu des projecteurs depuis le lancement de sa campagne de bombardements en Syrie, critiquée par la France et les Etats-Unis. Nicolas Sarkozy a dénoncé à plusieurs reprises ces derniers mois la politique de fermeté de François Hollande et des Occidentaux à l'égard de Moscou, notamment sur l'Ukraine, en évoquant "la grave erreur qui fut celle de créer les conditions d'une nouvelle guerre froide avec la Russie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 12:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Sécu: une partie des députés PS "frondeurs" vont s'abstenir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027110736.85vwy9iv.html</link>
   <description><![CDATA[Une partie des députés socialistes "frondeurs" pensent s'abstenir mardi lors du vote sur le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2016, "en cohérence" avec leur vote sur le premier volet du budget, ont indiqué plusieurs d'entre eux. "Vraisemblablement et logiquement abstention", a indiqué à l'AFP l'une de ces élues, alors que les "frondeurs" contestent notamment la poursuite des exonérations de cotisations sociales pour les entreprises, sans contreparties. Mardi dernier sur le volet "recettes" du projet de budget 2016, 18 s'étaient abstenus, moins que l'an dernier. Sur le budget de la Sécu, ils devraient être aussi moins nombreux (34 abstentions sur le PLFSS 2015). "Les votes d'aujourd'hui devraient être en cohérence" avec ceux de la semaine dernière, a observé un autre "frondeur". Seul député socialiste à avoir voté contre mardi dernier sur la partie "recettes" du budget de l'Etat, Pouria Amirshahi a indiqué qu'il envisageait de "maintenir son vote, faute de compromis accepté par le gouvernement". "La semaine dernière, c'était surtout le CICE (qui était pointé), cette semaine c'est le pacte (de responsabilité) et les exonérations disproportionnées", a-t-il précisé. Certains députés PS critiques de la ligne économique du gouvernement n'avaient pas pris part au vote il y a une semaine, comme l'ancien ministre Benoît Hamon ou l'aubryste Jean-Marc Germain. Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, interrogé dans les couloirs de l'Assemblée, a dit de son côté n'avoir "aucun doute sur le vote du projet de loi de financement de la Sécurité sociale aujourd'hui". Il a ajouté s'attendre à "un vote clair, un vote qui permette au gouvernement de continuer, budget après budget (...) de marquer son action d'un double sceau: la baisse des déficits et l'amélioration des droits pour les usagers".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 12:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: députés et sénateurs échouent à trouver une version commune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151027103817.64nlpsxy.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont échoué mardi en commission mixte paritaire (CMP) à s'accorder sur une version commune du projet de loi sur la santé, qui doit instaurer notamment le tiers payant généralisé, a-t-on appris de source parlementaire. Après l'Assemblée en avril, le Sénat, à majorité de droite, avait adopté début octobre en première lecture ce projet de loi, mais en supprimant les dispositions relatives à l'extension du tiers payant à tous les assurés d'ici à 2017, bête noire des médecins libéraux, ainsi que celles sur la création du paquet de tabac neutre, que refusent les buralistes. Réunis en CMP, 7 députés et 7 sénateurs ne sont pas parvenus à dégager un compromis. Le texte va revenir à partir du 16 novembre en nouvelle lecture à l'Assemblée, où le gouvernement a prévu que soient réintroduites ces deux mesures emblématiques. Le projet de loi doit être adopté définitivement par le Parlement d'ici fin 2015, l'Assemblée ayant le dernier mot en cas de désaccord persistant entre les deux chambres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Oct 2015 11:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trois députés chrétiens de droite mardi à Damas pour rencontrer Al-Assad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151026154840.bbkbeuyi.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés chrétiens de droite, Jean-Frédéric Poisson, Véronique Besse et Xavier Breton, vont rencontrer Bachar Al-Assad à Damas mardi, a-t-on appris lundi dans l'entourage de M. Poisson. M. Poisson, député des Yvelines, est le président du Parti chrétien-démocrate --dont il est le seul parlementaire--, un parti affilié aux Républicains. Xavier Breton, député LR de l'Ain, dirige le groupe d'études sur le Vatican à l'Assemblée. Véronique Besse, députée non-inscrite de Vendée et membre du Mouvement pour la France (MPF), est coprésidente du groupe d'études sur les Chrétiens d'Orient à l'Assemblée. Les trois députés arriveront lundi soir à Beyrouth et se rendront mardi à Damas. Ils doivent rentrer à Paris mercredi soir. "Ce voyage fait suite à une première rencontre de M. Poisson avec le président syrien en juillet au cours duquel il avait appelé au dialogue avec celui-ci", a-t-on souligné. En mars, le déplacement de quatre parlementaires en Syrie, parmi lesquels le président du groupe d'amitié France-Syrie de l'Assemblée Gérard Bapt (PS), avait provoqué une vive polémique. L'exécutif avait affiché sa colère, notamment car le député LR Jacques Myard, le sénateur LR Jean-Pierre Vial et le sénateur centriste François Zocchetto avaient rencontré Bachar al-Assad, contrairement au député PS.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Direction et intersyndicale d'Air France auditionnées à l'Assemblée le 4 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151026154732.ot0n931w.html</link>
   <description><![CDATA[La direction et l'intersyndicale d'Air France seront auditionnées séparément par des commissions à l'Assemblée le 4 novembre, a-t-on appris lundi de source parlementaire. Des membres de la direction doivent être entendus par la commission des Affaires économiques et la commission du Développement durable. L'intersyndicale doit l'être par la commission des Affaires économiques et la commission des Affaires sociales. Ces auditions font suite à une rencontre de l'intersyndicale jeudi dernier avec des députés socialistes, en marge d'une journée de manifestation pour le maintien de l'emploi et en soutien aux salariés soupçonnés d'être impliqués dans des violences début octobre. La direction d'Air France a confirmé ce jour-là en comité central d'entreprise qu'elle comptait supprimer "1.000 postes" en 2016, par des départs volontaires. Il n'y a "pas de dialogue social réel" à Air France, avaient jugé les députés PS ayant reçu l'intersyndicale. reb/far/mat/nm AIR FRANCE-KLM]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Oct 2015 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boutih (PS) ne voit pas comment Marine Le Pen pourrait ne pas gagner la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151025194438.emlon2sx.html</link>
   <description><![CDATA[Malek Boutih, député PS de l'Essonne, a déclaré dimanche craindre "que la République perde 2017", ajoutant qu'"en l'état actuel des choses", il ne voyait pas "comment Marine Le Pen ne gagne(rait) pas l'élection présidentielle". "Je n'ose pas le dire, mais je crois que c'est un peu joué d'avance, 2017. Je ne crois pas que ce soit une question de casting. J'ai le sentiment malheureusement qu'on est dans une situation de crise politique et qu'à jouer le casting, à dire +je préfère lui que lui, c'est refuser de voir le fond des choses+", a déclaré M. Boutih lors de l'émission "BFM Politique" de BFMTV/Le Parisien-Aujourd'hui en France/RMC. "Moi, ma crainte, ce n'est pas que la gauche perde, c'est que la République perde 2017, c'est-à-dire qu'en l'état actuel des choses, je ne vois pas comment Marine Le Pen ne gagne(rait) pas l'élection présidentielle", a-t-il poursuivi. "Il faut se préparer à des événements politiques majeurs et à une crise politique majeure en France", a encore prédit cet élu socialiste. Interrogé plus tôt dimanche sur la possible présence de la présidente du FN Marine Le Pen au second tour de la présidentielle, l'un des vice-présidents socialistes du conseil régional d'Ile-de-France, Julien Dray, a estimé, à l'inverse, que "c'est possible qu'elle ne soit pas au 2e tour" et que "ce n'est pas écrit à l'avance".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 20:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boutih (PS): dans les banlieues, "ce ne sont plus des émeutiers, ce sont des terroristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151025193648.qrjp5ul9.html</link>
   <description><![CDATA[Dix ans après les émeutes de 2005, les choses sont "plus difficiles" qu'avant dans les quartiers sensibles, a estimé dimanche Malek Boutih, député PS de l'Essonne, selon qui "10 ans après, ce ne sont plus des émeutiers, ce sont des terroristes". "C'est plus difficile aujourd'hui qu'avant", a déclaré M. Boutih lors de l'émission "BFM Politique" de BFMTV/Le Parisien-Aujourd'hui en France/RMC, déplorant que la situation ait évolué "dans le mauvais sens" mais jugeant nécessaire de "faire attention aux raccourcis, on ne peut pas faire porter au président de la République la responsabilité de la situation". "Je pense qu'il y a un toboggan dans lequel on est installé depuis plusieurs années qui nous amène à l'irréparable, puisque maintenant ces quartiers produisent des terroristes", a estimé cet élu francilien. "C'est donc extrêmement différent, 10 ans après ce ne sont plus des émeutiers, ce sont des terroristes", a-t-il insisté. Auteur d'un rapport controversé intitulé "Génération radicale" remis en juillet au Premier ministre Manuel Valls, Malek Boutih a dénoncé une mauvaise compréhension du problème. "Tant qu'on n'a pas le bon diagnostic, on se trompe dans les traitements qu'on donne", selon lui. "Pour l'essentiel des observateurs, au-delà des clivages, la question de la banlieue a toujours été vécue comme +ce sont les quartiers pauvres et modestes, quand l'économie ira mieux, ça ira mieux dans ces quartiers+", a-t-il développé. "Il y a une dimension économique qui est réelle (...), mais ce n'est pas le coeur de la dérégulation. La réponse, elle est politique", pour cet ancien président de SOS Racisme. "Finalement, ces quartiers, c'est le point le plus déformant d'une évolution générale de la société", a encore estimé M. Boutih, y voyant "un peu l'avant-garde de tous les problèmes qu'on connaît: développement de la violence, individualisation, perte de repères, perte de confiance dans la politique".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 20:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accident de car : Mamère devrait présenter "des excuses" après ses propos "insupportables" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151025152215.6g06pljg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé dimanche que le député écologiste Noël Mamère devrait présenter "des excuses", après ses propos "insupportables" faisant un lien entre l'accident de car en Gironde et des choix gouvernementaux sur les infrastructures et les transports. Interrogé sur les propos du député-maire de Bègles (Gironde), M. Bartolone a déclaré sur Radio J: "J'espère que Noël Mamère s'est mal réveillé ce matin, alors qu'il va y avoir cette cérémonie qui va permettre aux voisins, aux amis, à la famille de se retrouver autour de la mémoire des disparus et d'essayer de commencer à faire le deuil après cette catastrophe" et qu'"il méditera ses propos absurdes". L'accident entre un autocar et un camion qui a fait au moins 43 morts vendredi près de Libourne "doit nous interroger sur les choix politiques qui sont faits en matière d'infrastructures", avait estimé le député écologiste quelques heures après le drame, évoquant un abandon progressif des routes secondaires au profit des autoroutes et de grands projets. "Est-ce que, lorsqu'il y a une catastrophe aérienne, on va dire qu'il faut interdire tous les vols en avion? Là on se retrouve devant une catastrophe qui était très difficilement prévisible (...) Tenir ce genre de propos, c'est insupportable", selon Claude Bartolone. Aux yeux du député de Seine-Saint-Denis, "après ce genre de propos, à la limite la seule chose que l'on a à faire après, c'est de demander des excuses, en direction notamment des familles". "Essayer de faire le lien entre cet accident terrible et une décision gouvernementale, il y a des choses qui ne se font pas", a-t-il insisté. Le président de l'Assemblée a pointé aussi le fait que "bon nombre d'élus" écologistes s'étaient montrés "pour le moins gênés" par cette déclaration d'"un individu", à l'instar de François de Rugy qui a parlé "d'indécence". M. Mamère avait aussi visé explicitement la loi Macron qui a permis la libéralisation du transport en autocar.]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 16:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>FN: procéder autrement pour "dégonfler cette baudruche" (Urvoas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151024125726.tpzcfn8c.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale, le socialiste Jean-Jacques Urvoas, a jugé samedi qu'il fallait s'y prendre d'"une autre manière" pour "dégonfler cette baudruche" du Front national et de sa présidente Marine Le Pen, "opportuniste" qui "fuit le débat". Récusant que la gauche fasse de "la tactique avec le Front National, parce que ce qu'il charrie est trop dangereux pour la démocratie", M. Urvoas a jugé sur Europe 1 que la majorité menait "un combat déterminé" contre ce parti, mais s'est dit "pas convaincu" que ce soit forcément avec "les bons moyens". "On a déjà beaucoup trop parlé du Front National et, quoi que soit ce que l'on dit, il monte. Donc, ce n'est pas la bonne manière pour traiter le Front national", a-t-il considéré. A ses yeux, les électeurs choisiront, notamment lors des élections régionales, "en fonction de ce qui leur sera proposé" et les candidats de gauche devraient surtout "dire ce que l'on a envie de faire, dans le cas d'espèce pour nos régions". En Bretagne, "où nous pensions que le Front National était un produit d'exportation, dans les premiers sondages, il est à 18%, et ce ne sont pas les mêmes électeurs que (...) dans le Nord-Pas-de-Calais ou en Provence-Alpes-Côte d'Azur", a souligné ce député du Finistère. Donc il faut s'y prendre d'une "autre manière", selon lui. Ce proche de Manuel Valls a aussi considéré que "Marine Le Pen est quelqu'un qui fuit le débat, qui est opportuniste, qui n'a aucune conviction". Comme on lui demandait si chacun à leur manière, François Hollande et Nicolas Sarkozy n'essayaient pas d'envoyer une image de principal opposant à ce parti, M. Urvoas a jugé que leur positionnement reflétait la conviction de certains que 2017 sera "une élection présidentielle à un tour", où le premier tour sera décisif, avec Mme Le Pen au second tour. "C'est un constat que je ne partage pas, parce que je crois que rien n'est encore fait pour dégonfler cette baudruche", a-t-il ajouté. Quant à la polémique entourant la participation de la présidente du FN à une émission télévisée, finalement annulée, il en a tiré la "leçon qu'en termes de cadre électoral, l'équité dans les médias est un sujet que nous devrions traiter avant l'élection présidentielle". A ses yeux, la législation actuelle, ne permet pas "en réalité" d'"organiser de débats dans les médias".]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSM: un compromis reste "possible" pour faire voter la réforme constitutionnelle (Urvoas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151024112449.4d9b5pqr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas (PS) a estimé samedi un compromis "possible" et "à deux doigts" d'être atteint pour trouver une majorité de parlementaires prêts à voter la réforme du Conseil supérieur de la magistrature (CSM). Après avoir affirmé que "la justice est de plus en plus indépendante", M. Urvoas a déclaré sur Europe 1 que "nous sommes à deux doigts de trouver la majorité pour définitivement couper le cordon de dépendance" avec le pouvoir politique, via la réforme constitutionnelle du CSM. Non seulement "le président de la République ne renonce pas", mais "nous cherchons à longueur de temps et nous sommes encore espérant pour qu'il y ait une majorité, pour qu'on vote l'indépendance et la modification du Conseil supérieur de la magistrature", a ajouté ce député socialiste du Finistère et ancien enseignant de droit constitutionnel. Disant ne pas voir "qui aujourd'hui est favorable au maintien de ce lien de dépendance", le président de la commission des Lois a rappelé qu'"il y a un texte Assemblée, il y a un texte Sénat" et souligné qu'"il faut qu'on trouve un compromis". "Je pense franchement qu'un compromis est possible", a-t-il conclu. Interrogé lors de sa conférence de presse le 7 septembre sur les réformes constitutionnelles pour ratifier la charte européenne sur les langues régionales et pour réformer le CSM et sur une réunion du Parlement en Congrès pour les adopter, François Hollande avait répondu: "Je suis favorable à ce que deux réformes constitutionnelles puissent être votées, ce qui suppose des majorités larges". Le texte visant à garantir l'indépendance du parquet "devrait réunir une large majorité des parlementaires et (...) nous mettrait à l'abri de certaines décisions venant de la Cour européenne des droits de l'Homme parce que notre parquet ne serait pas indépendant", avait souligné le chef de l'Etat en janvier dernier lors de ses voeux aux corps constitués. En janvier 2014, M. Hollande avait déjà souhaité que le gouvernement remette sur les rails cette réforme du CSM, suspendue quelques mois auparavant par l'exécutif faute de majorité pour l'adopter. Ce texte nécessite, pour être adopté, une majorité des trois cinquièmes du Parlement réuni en Congrès.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Oct 2015 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
