<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les députés votent la mise en open data d'Infogreffe malgré la colère des greffiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204185432.cb1qb43m.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir la mise en open data du registre des données de société Infogreffe qui provoque la colère des greffiers des tribunaux de commerce, qui en tiraient jusqu'ici de substantiels profits. L'article 19 du projet de loi Macron prévoit de confier à l'Institut national de la propriété intellectuelle (INPI) la mission de diffuser gratuitement, par voie électronique, les données contenues dans le registre national du commerce et des sociétés (RNCS), des données qui sont collectées en amont par les greffes des tribunaux de commerce. Alors qu'ils sont rémunérés pour la collecte de ces données, ces greffiers ont constitué en 1986 un groupement d'intérêt économique (GIE) dénommé Infogreffe qui les diffuse de manière payante. Obtenir un extrait de K-bis - document officiel attestant de l'existence juridique d'une entreprise - vaut ainsi 3,12 euros sur place, 3,90 euros par voie électronique et 4,01 euros par courrier. La copie des statuts ou des comptes annuels d'une société coûte elle 11,51 à 11,70 euros. Les greffiers sont vent debout contre cette réforme qui "menace leur équilibre financier" et estiment avoir un droit de propriété intellectuelle sur ces données. Les 221 salariés du greffe du tribunal de commerce de Paris avaient ainsi déposé le 23 janvier un préavis de grève reconductible. "Toutes ces données appartiennent à l'Etat. Les greffiers n'agissent que par délégation de l'Etat", a répondu mercredi le ministre de l'Economie Emmanuel Macron aux députés UMP qui relayaient les revendications des greffiers. "Les professionnel sont rémunérés pour collecter des informations et les mettre à disposition du public. Ils ne sont pas propriétaires de ces données et le GIE (Infogreffe) ne bénéficie d'aucun monopole de droit", a-il insisté. M. Macron a souligné que le "taux de rentabilité moyen d'un greffe était de 82% selon l'Inspection des finances", qui avait évalué dans un rapport de mars 2013 le revenu moyen mensuel d'un greffier à 29.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'attaquent à "l'îlot de privilèges" des avocats à la Cour de Cassation et au Conseil d'État</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204184958.ega67593.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi l'assouplissement des conditions d'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de Cassation présenté par le rapporteur général du projet de loi Macron comme une "première rupture sur un îlot de privilèges depuis 200 ans" Le nombre d'offices ministériels d'avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation reste en effet fixé à 60 depuis 1817. "C'est une situation monopolistique à honoraires libres", a résumé le rapporteur général Richard Ferrand (PS). Sans remettre en cause le monopole, les députés ont voté une libéralisation contrôlée. L'Autorité de la concurrence formulera tous les deux ans des recommandations dans la perspective de développer de façon progressive le nombre de ces offices. Des créations que la Garde des Sceaux pourra imposer si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet. Tout en saluant cette "brèche", le député PS Pascal Cherki a regretté qu'on n'aille pas "vers une libéralisation beaucoup plus importante par peur de devoir indemniser ces personnes qui ont acheté leurs charges fort cher" et qui ont, selon lui "un revenu moyen de 700.000 euros par an". A l'inverse, l'UMP et le Front de gauche ont rejeté cette réforme, refusant notamment "qu'elle soit placée sous l'égide de l'autorité de la concurrence". En 2013, la Cour de Cassation a jugé près de 28.719 affaires et s'est prononcée sur 333 questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), tandis que le Conseil d'État a jugé 10.143 affaires et a traité 157 QPC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'attaquent à "l'ilôt de privilèges" des avocats à la Cour de Cassation et au Conseil d'État</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204181549.yrsseyk1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi l'assouplissement des conditions d'installation des avocats au Conseil d'État et à la Cour de Cassation présenté par le rapporteur général du projet de loi Macron comme une "première rupture sur un îlot de privilèges depuis 200 ans" Le nombre d'offices ministériels d'avocats au Conseil d'État et à la Cour de cassation reste en effet fixé à 60 depuis 1817. "C'est une situation monopolistique à honoraires libres", a résumé le rapporteur général Richard Ferrand (PS). Sans remettre en cause le monopole, les députés ont voté une libéralisation contrôlée. L'Autorité de la concurrence formulera tous les deux ans des recommandations dans la perspective de développer de façon progressive le nombre de ces offices. Des créations que la Garde des Sceaux pourra imposer si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet. Tout en saluant cette "brèche", le député PS Pascal Cherki a regretté qu'on n'aille pas "vers une libéralisation beaucoup plus importante par peur de devoir indemniser ces personnes qui ont acheté leurs charges fort cher" et qui ont, selon lui "un revenu moyen de 700.000 euros par an". A l'inverse, l'UMP et le Front de gauche ont rejeté cette réforme, refusant notamment "qu'elle soit placée sous l'égide de l'autorité de la concurrence". En 2013, la Cour de Cassation a jugé près de 28.719 affaires et s'est prononcée sur 333 questions prioritaires de constitutionnalité (QPC), tandis que le Conseil d'État a jugé 10.143 affaires et a traité 157 QPC.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 19:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: "un chèque géant" au Medef déployé par des élus communistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204160426.k64fumtl.html</link>
   <description><![CDATA[Une quarantaine d'élus et de militants communistes et Front de gauche étaient réunis mercredi près de l'Assemblée nationale, pour déployer un "chèque géant", "du ministre de l'Économie au Medef", en protestation contre un article de la loi Macron qu'ils voient comme un "nouveau cadeau aux actionnaires". Les militants, réunis autour du chef de file des députés Front de gauche André Chassaigne, protestaient contre l'article 34 de la loi sur l'activité et la croissance, qui prévoit d'alléger les modalités d'imposition du gain d'acquisition d'actions gratuites, c'est-à-dire offertes par les entreprises à leurs salariés, dont de hauts cadres dirigeants. André Chassaigne a brandi, aux côtés de plusieurs élus dont Marc Dolez, Jean-Jacques Candelier et Gaby Charroux, un "chèque géant" d'environ deux mètres de long, faussement signé par Emmanuel Macron et à l'ordre du Medef, d'une valeur de 200 millions d'euros. "Ce chèque est remis en ce moment même au Medef", a précisé Igor Zamichiei, secrétaire de la fédération PCF de Paris, dénonçant le "scandale" d'un texte, "qui vise tout simplement à faire un nouveau cadeau fiscal aux entreprises, qui va priver l'État français de 200 millions d'euros". Il craint aussi que des grands patrons fassent "basculer une partie de leurs rémunérations vers ce système défiscalisé". Pour le ministre de l'Économie, l'attribution d'actions gratuites est un dispositif pensé pour les start-ups, qui ne peuvent offrir au départ de très gros salaires et espèrent attirer des salariés avec ce type de dispositifs. "C'est de l'habillage, une forme de tartufferie", a accusé M. Chassaigne. "Ce n'est pas un cadeau qui est fait à des chercheurs ou à des initiatives industrielles, fondamentalement c'est un prétexte pour faire plus de cadeaux aux actionnaires", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 17:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ciotti (UMP) propose d'élargir la "légitime défense" des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204153929.rp9p8uqj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et président UMP du Conseil général des Alpes-Maritimes Eric Ciotti suggère de reconnaître une légitime défense élargie pour les policiers, dans une proposition de loi où il se défend de vouloir instaurer un "permis de tuer". Selon son texte, révélé mercredi par le Figaro et transmis à l'AFP, ne seraient pas "pénalement responsables les dépositaires de l'autorité publique qui déploient la force armée" notamment lorsque "sont exercées contre eux-mêmes ou autrui des violences graves qu'ils ne peuvent faire cesser autrement" ou après deux injonctions "à haute et intelligible voix" à des personnes armées refusant de déposer leur arme. "Le but n'est évidemment pas de réclamer l'impunité, encore moins d'accorder un +permis de tuer+, mais de renforcer la protection pénale des forces de sécurité", précise-t-il dans son exposé des motifs. Il fait état du besoin de "renforcer les moyens dont disposent les policiers" dans "une période de menace terroriste sans précédent". M. Ciotti, spécialiste des questions de sécurité, affirme qu'actuellement, "contrairement aux gendarmes et aux douaniers qui peuvent le faire après des sommations verbales et dans des conditions limitatives, les policiers ne sont autorisés à faire usage de leur arme à feu qu'en réponse à une agression de même nature, c'est-à-dire dans le cas strict de la légitime défense". La législation est "inadaptée aux situations particulières rencontrées par les forces de l'ordre" et "les magistrats font une application stricte de ces conditions", entraînant des mises en examen, relève-t-il. Revendication de syndicats de policiers, la proposition de "présomption de légitime défense" figurait dans le programme de la présidente du Front national Marine Le Pen. Elle a été reprise par Nicolas Sarkozy entre les deux tours de la présidentielle. François Hollande n'y était pas favorable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 16:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés refusent de taxer les navires de plaisance mouillant dans les aires protégées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204143451.e6g0rduo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé mercredi une redevance pour les navires de plaisance mouillant dans les aires marines protégées qu'avaient votée, sur proposition du gouvernement, les sénateurs. Le Sénat avait introduite cette taxe en première lecture du projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). "L'instauration d'une telle redevance risque d'avoir de graves conséquences sur l'attractivité et l'économie de nos façades littorales. La filière nautique française représente près de 5.000 entreprises, essentiellement des PME, 415 ports de plaisance et plus de 40.000 emplois", a expliqué l'UMP Didier Quentin, député de Charente-Maritime, auteur de l'amendement supprimant cette taxe, qui a été voté mercredi matin par la commission des Lois. Le gouvernement avait fait adopter au Sénat la création de cette redevance car les surcoûts générés par l'activité plaisancière pour les collectivités ou les établissements qui assurent la gestion d'une aire marine protégée "ne sont pas couverts", avait expliqué la ministre de la décentralisation Marylise Lebranchu. Ces zones marines protégées se trouvent en Corse, outremer, et également en Bretagne avec le parc marin d'Iroise. Dans ces zones, il n'y a pas de port de plaisance, mais leurs gestionnaires mettent des mouillages à la disposition des plaisanciers. Le montant de cette redevance aurait été calculé en fonction notamment de la durée du mouillage et de la longueur du navire. "Une telle taxe pourrait représenter jusqu'à 100 euros par mouillage et par jour pour un petit bateau à moteur de 5 mètres et jusqu'à 300 euros pour un voiliers de 15 mètres", selon M. Quentin. "L'Italie, qui avait appliqué une telle mesure, est revenue dessus, devant le recul de son attractivité par les plaisanciers, et l'Espagne vient de prendre des mesures particulièrement avantageuses pour attirer les plaisanciers", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attractivité: un rapport propose de mettre les régions au premier plan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204133247.ko1jfl1c.html</link>
   <description><![CDATA[Pour attirer les investisseurs étrangers sur le sol français, les régions doivent jouer un rôle croissant et devenir la tête de pont des démarches d'investissements, estime un rapport parlementaire rendu public mercredi. Rédigé par Philippe Kemel, député socialiste du Pas-de-Calais, ce rapport de la mission d'information sur les investissements étrangers en France, présente 21 recommandations pour améliorer l'attractivité de la France. Sans mettre de côté les remarques habituelles sur les qualités reconnues de la France (infrastructures et logistique, environnement juridique, productivité...) et ses défauts (instabilité fiscale, complexité administrative...), la mission insiste de manière plus inédite sur le rôle nouveau des régions. Il propose ainsi de leur "conférer explicitement les compétences visant à promouvoir et valoriser l'attractivité économique des territoires", afin notamment d'éviter "doublons" et "empiètements" avec les différents niveaux administratifs. Beaucoup d'investisseurs étrangers ont "rencontré la culture industrielle d'un territoire", a expliqué M. Kemel en présentant mercredi son rapport devant les commissions des Affaires économiques et des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Il souhaite "ériger les régions au titre d'un véritable +front office+ dans les démarches" visant à attirer des investissements étrangers en France. Dans ce cadre, le rôle de l'État serait celui d'un "+back office+ garant de la cohérence des actions avec la politique économique telle que définie par l'État". La mission suggère également d'associer les régions "à la mise en oeuvre des règles de protection des intérêts nationaux en matière d'investissements étrangers" et de les impliquer dans "l'appréciation de l'équilibre avantages/risques des investissements étrangers concernés par cette procédure". "Les régions jouent un rôle indispensable dans la construction de l'attractivité de la France en mettant en avant des particularismes", a argué M. Kemel. En rappelant qu'études et enquêtes diverses donnent chaque année des résultats différents sur le poids des investissements étrangers en France, la commission évalue dans son rapport un stock d'investissements directs étrangers (IDE) sur le territoire français de 12,7 milliards d'euros en 2013, en légère progression par rapport à l'année précédente (12,3 milliards). "Le stock des IDE entrants en France forme un socle qui continue à structurer notre économie, il est créateur de richesses", explique la mission, jugeant "essentiel d'engager des politiques visant l'émergence dans les territoires de nouveaux facteurs d'attractivité, en créant ainsi un effet d'atmosphère favorable aux investisseurs de long terme donc à des flux nouveaux d'IDE".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 14:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emploi: les députés pour un pouvoir de régions volontaires, à titre expérimental</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204121832.6uyqczh2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés veulent permettre à l'Etat de confier à des régions volontaires, à titre expérimental pendant trois ans, le "service public d'accompagnement vers l'emploi", sans toutefois toucher aux prérogatives de Pôle emploi, aux termes d'une disposition votée mardi soir en commission. La région volontaire coordonnera l'action des différents intervenants (Missions locales, plans locaux pluriannuels pour l'insertion et l'emploi, Cap Emploi, Maisons de l'emploi, écoles régionales de la deuxième chance), et l'Etat lui transférera les crédits correspondants, selon cet amendement au projet de loi sur la nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe). La commission des Lois de l'Assemblée a ainsi accepté une proposition de celle des Affaires sociales défendue par la députée PS Monique Iborra. En revanche, la commission a refusé, contrairement au Sénat, que, par principe et de façon permanente, chaque région "coordonne, sur son territoire, les actions des intervenants du service public de l'emploi". Elle a voté des amendements du gouvernement visant à ce que la région "participe" seulement "à la coordination des acteurs du service public de l'emploi". Par ailleurs, pour le tourisme, la commission, contre le vote du Sénat et sur proposition du gouvernement, a rétabli la région comme chef de file des autres collectivités territoriales. Et elle a aussi rétabli le transfert des transports scolaires du département à la région, supprimé par le Sénat. La commission devait poursuivre mercredi, voire jeudi, l'examen de ce texte qui fixe la répartition des compétences entre les régions, départements, communes et intercommunalités, et que le Sénat a voté le 27 janvier après l'avoir profondément modifié. Le projet de loi sera ensuite débattu dans l'hémicycle en deux temps, d'abord du 17 au 20 février, et ensuite, après la pause des vacances d'hiver, du 3 au 5 mars]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 13:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Professions règlementées: l'Assemblée vote la réforme contestée de l'installation des notaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150204003253.ydb16o0l.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi les nouvelles règles d'installation des notaires prévues dans le projet de loi Macron, vivement combattues par l'UMP mais aussi contestées par le Front de Gauche. Face à l'existence de "déserts notariaux" et à "une structure démographique vieillissante des notaires installés", le ministre de l'Economie a défendu "des mesures d'ouverture régulées dans des zones où il y a un besoin de nouveaux professionnels". Cette installation sera libre dans les régions où la création de nouveaux offices apparaît utile "pour renforcer la proximité ou l'offre de services", mais elle sera soumise à l'autorisation du ministre de la Justice dans celles où elle serait susceptible de "porter atteinte à la continuité de l'exploitation des offices existants ou la qualité du service rendu, selon l'article 13 bis du texte, un peu précisé par quelques amendements votés. Si certains élus de l'UMP ont concédé l'existence d'un "goulot d'étranglement" freinant de nouvelles installations, ils ont tous livré un réquisitoire contre la solution "technocratique, administrée et parisienne" de la majorité, à commencer par le risque de "déserts juridiques", dans une comparaison avec les déserts médicaux. Leurs amendements de suppression ont été rejetés. "Croyez-vous que j'ai envie de m'installer à mon compte alors qu'on annonce une baisse d'environ 40% des revenus?": la question figurait dans un courrier d'un jeune notaire assistant, selon Julien Aubert. Emmanuel Macron a ironisé sur des contradictions à l'UMP dignes d'"une polyphonie corse -et encore je suis gentil car il y a un décalage à la tierce chez les Corses", entre ceux s'alarmant d'une "liberté" génératrice de "déserts" et ceux dénonçant le "Gosplan". Elu des Pyrénées-Atlantiques, Jean Lassalle (membre du Modem) a craint un "maillage territorial encore un peu plus fragilisé", alors que de petites villes ne se sont déjà "pas relevées d'avoir perdu leurs tribunaux de grande instance, de commerce, conseils de prud'hommes" dans une réforme du quinquennat précédent. Mais, a affirmé la rapporteure thématique Cécile Untermaier (PS), c'est "si nous n'agissions pas qu'il y aurait des déserts juridiques" vu le "malthusianisme" de la profession et la carte établira "avec des critères objectifs les lieux où doivent être installés de futurs notaires". Récusant la comparaison avec les déserts médicaux, le rapporteur général Richard Ferrand (PS) a reproché à la droite d'avoir "repris tous les arguments pré-livrés par les tenants d'un ordre établi" aux dépens de "jeunes dûment diplômés qui aspirent à s'installer". Pour le Front de Gauche, Marc Dolez a redouté qu'"on ne donne pas de faux espoirs aux jeunes qui souhaitent légitimement et après de longues études s'installer". Comme la droite, qui a critiqué le "seul prisme économique", il a déploré que l'Autorité de la concurrence soit amenée à donner son avis sur la carte des nouvelles installations, élaborée par les ministres de la Justice et de l'Economie. "La cotutelle du ministre de l'Economie ne s'impose pas par rapport à la tradition de notre système juridique", a aussi jugé le député socialiste de Paris Pascal Cherki. Quant aux critères, les facteurs économiques et sociaux seront pris en compte dans le décret, au delà de l'évolution démographique mentionnée dans le projet de loi, a assuré le locataire de Bercy aux élus voulant en ajouter, dont l'élu PS parisien. L'Assemblée a aussi voté l'article 14 prévoyant entre autres une limite d'âge à 70 ans pour les notaires, au lieu de l'"institution à vie" née d'une loi du 25 ventôse an XI (16 mars 1803).]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Feb 2015 01:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement tient à ce que tous les transports soient l'affaire des régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203200312.hsyej5rz.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a confirmé mardi devant les commissaires des lois à l'Assemblée nationale qu'il voulait transférer la voirie et les transports scolaires des départements aux régions, malgré l'hostilité du Sénat. Entendu sur le projet de loi NOTRe de réforme des compétences des régions et départements, André Vallini, secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, a confirmé que le gouvernement ne demanderait pas le rétablissement de la compétence des régions pour la construction et l'entretien des collèges, inscrite dans son projet de loi initial. Le mois dernier, le Sénat avait voté le maintien de cette mission dans le giron des départements. En revanche, le gouvernement demandera aux députés, comme dans son projet initial, de confier l'entretien de la voirie départementale et la gestion des transports scolaires à la région, alors que le Sénat a voté leur maintien dans les attributions des départements. "Nous persistons à penser que, pour avoir un bloc Mobilités cohérent, il faut que la région ait une vision globale des transports terrestres, des trains, des cars, des routes, j'ai bien dit des routes, y compris les transports scolaires", a affirmé M. Vallini. Interpellé par les commissaires UMP (Dominique Bussereau, Hervé Gaymard, Patrick Devedjian, notamment), il n'a pas manqué de rappeler que "François Fillon, Jean-François Copé, Xavier Bertrand, Alain Juppé (...) sont tous pour la suppression des conseils départementaux". Le Sénat ayant privé la région du rôle de "chef de file" en matière de tourisme, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a déclaré que le gouvernement rest(ait) intimement convaincu qu'un chef de file permettrait de rationaliser la dépense publique en matière touristique" sous la conduite de la région. D'emblée, Olivier Dussopt (PS, Ardèche) avait affirmé que son travail visait à "retrouver l'ambition initiale du texte en matière de clarification des compétences, de renforcement du fait régional", sans toutefois le faire "de manière manichéenne et brutale, de nombreux éléments apportés par le Sénat méritant considération et prise en compte". Il a dit vouloir, comme le gouvernement, "tracer le chemin d'un compromis". L'une des principales pommes de discorde de ce texte concerne le seuil minimal de population des intercommunalités, que le gouvernement veut faire passer de 5.000 à 20.000, ce que rejettent beaucoup d'associations d'élus et le Sénat, qui a supprimé cette mesure. Olivier Dussopt a précisé qu'il proposerait "un dispositif qui rétablira le seuil des 20.000 habitants, hors zones de montagne et territoires insulaires évidemment", mais qui "pour les territoires ruraux faiblement peuplés, pourrait être fonction de la densité de population du département". De même, les communes ou intercommunalités qui ont fusionné récemment, bénéficieraient, a-t-il dit, d'"un délai de repos" avant de grandir à nouveau pour s'aligner sur le nouveau seuil.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 21:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les débats sur la loi Macron se poursuivront la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203194105.7zzlqcv3.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats à l'Assemblée nationale sur la loi Macron, qui devaient s'achever vendredi, se poursuivront la semaine prochaine car il est impossible de terminer l'examen du texte dans les délais initialement fixés, a-t-on appris mardi de sources parlementaires concordantes. Sur les quelque 200 articles du projet de loi sur "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", 177 restent à examiner, sur lesquels ont été déposés 2.309 amendements. Les députés ont déjà discuté dans l'hémicycle près de 40 heures sur le texte: 21 heures consacrées aux interventions et défenses d'amendements des groupes politiques et leurs présidents, et le reste pour le ministre de l'Economie Emmanuel Macron, le rapporteur général du projet Richard Ferrand (PS) et les huit rapporteurs thématiques qui l'assistent. En fonction du "temps législatif programmé" dévolu à la discussion, il reste encore 41 heures de temps de parole aux groupes politiques, les interventions des ministres et rapporteurs n'étant pas limitées dans le temps. Aussi, la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et des commissions, a décidé que les débats se poursuivraient lundi prochain, dans la soirée du jeudi 12 février et le vendredi 13, les séances de mardi, mercredi et jeudi matin et après-midi étant déjà réservées pour d'autres sujets. Le vote sur l'ensemble du projet de loi, initialement fixé au mardi 10 février, a évidemment été repoussé, à une date qui n'a pas encore été déterminée. Mardi, au sixième jour des débats dans l'hémicycle sur le projet de loi, l'Assemblée nationale a voté en début de soirée l'article 13, qui élargit notamment le territoire dans lequel les avocats peuvent saisir un tribunal de grande instance en matière civile (postulation). Tout avocat dépendant du ressort d'une cour d'appel pourra désormais saisir l'ensemble des tribunaux de grande instance dépendant de cette cour et ladite cour d'appel. Cela permettra par exemple à "l'avocat qui aujourd'hui ne peut plaider qu'à Saint-Malo d'aller plaider à Rennes et réciproquement", selon le ministre. Pour préserver les équilibres financiers notamment des petits barreaux, certaines activités (procédures de saisie immobilière, aide juridictionnelle...) sont cependant exclues de cette extension. L'objectif de la réforme est entre autres de "réduire les coûts pour le justiciable" en supprimant des frais liés à la postulation, "fruits d'un système qui n'a pas pris en compte la suppression des avoués -une bonne mesure", a déclaré M. Macron. Cela généralise une pratique déjà expérimentée en région parisienne, à Bordeaux, Libourne, Nîmes et Alès et qui "fonctionne", a-t-il affirmé. Face aux critiques de la droite, où certains UMP ont parlé d'"erreur historique", et de certains députés de gauche (Front de Gauche, écologistes) sur un risque de "déserts juridiques" dépourvus de barreaux sous l'effet d'une concentration des avocats en grandes villes, le ministre a rétorqué: "Nous ne supprimons pas une profession ni ne lui enlevons un monopole en terme d'actes, nous l'élargissons". Sur la désertification judiciaire, "arrêtez de faire un faux procès", a lancé à la droite le PRG Alain Tourret, reprochant la suppression de TGI et conseils de prud'hommes sous le quinquennat Sarkozy. Alors que l'UMP a persisté à dénoncer l'absence de la ministre de la Justice Christiane Taubira, le président du groupe PS Bruno Le Roux a considéré que cela revenait à "perdre beaucoup de temps". "Conservez vos leçons pour votre majorité", a répliqué Philippe Houillon (UMP).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 20:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie à l'Assemblée le 10 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203174113.vf5140tz.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) sur la fin de vie sera examinée dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale à partir du 10 mars, a indiqué mardi le député socialiste à l'AFP. Auparavant, ce texte, soutenu par François Hollande et qui suggère un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort, aura été examiné en commission les 17 et 18 février. C'est la veille, le 16 février, que se terminera une "consultation citoyenne" sur la proposition de loi, via le site de l'Assemblée. Cette consultation expérimentale a été initiée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), qui souhaite "que tous les Français puissent désormais donner directement leur avis sur les textes soumis aux députés". Quelque 840 contributions avaient déjà été enregistrées mardi à la mi-journée. M. Claeys s'est félicité que "les citoyens soient associés sur un sujet de société", tout en notant le possible besoin, "sur des sujets qui restent extrêmement sensibles et techniques, d'accompagner le texte par des explications". Parmi les témoignages ou avis, très divers, livrés sur le site de l'Assemblée, article par article, on peut trouver celui d'une infirmière en soins palliatifs, de proches ayant perdu un parent ou encore d'adhérents à l'association pour le droit de mourir dans la dignité (ADMD) et d'une union des associations familiales. Ils sont intitulés: "Un peu trop timorée comme loi, mais bon", "Et Hippocrate dans tout ça ?", "La liberté de vivre implique celle de mourir" et encore "La fin de vie c'est encore la vie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 18:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cantine pour tous au menu d'une niche parlementaire des radicaux de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203164908.b6p0yecx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés débattront le 12 mars d'une proposition de loi des radicaux de gauche pour garantir l'accès de tous les enfants à la cantine scolaire alors que certaines communes la réservent aux enfants dont les parents travaillent, a-t-on appris mardi. "Certaines communes réservent l'accès à la cantine aux seuls enfants dont les deux parents travaillent. C'est une discrimination à l'égard des enfants de chômeurs", a expliqué à l'AFP le président du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche), Roger-Gérard Schwartzenberg. "Bien que le Conseil d'Etat ait interdit cette discrimination, c'est mieux que cela soit explicitement dans la loi", a-t-il jugé, "d'autant plus qu'un enfant sur cinq vit dans des familles sous le seuil de pauvreté et que c'est souvent pour eux le seul vrai repas de la journée". La proposition de loi sera discutée le 12 mars dans le cadre d'une journée parlementaire dont le groupe RRDP a la maîtrise de l'ordre du jour. Un autre texte visera à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect des principes de laïcité et de neutralité dans leur règlement intérieur à la suite de l'affaire Baby-Loup. La Cour de cassation avait finalement donné raison en juin 2014 à la crèche Baby-Loup qui avait licencié une salariée qui refusait d'enlever son voile alors que son règlement intérieur imposait le respect des principes de laïcité et de neutralité à son personnel. Là encore, "il vaut mieux pouvoir s'appuyer sur la loi que sur la jurisprudence", selon M. Schwartzenberg.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cacophonie à l'UMP: réactions dans la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203163601.mqkajqr1.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques après les différentes déclarations des principaux responsables de l'UMP sur l'attitude à addopter lors du deuxième tour de la législative partielle dans le Doubs, qui verra s'affronter le PS et le FN. - Eric Ciotti (député UMP) - "J'aurais naturellement préféré que cette expression (d'Alain Juppé, ndlr) se fasse dans le cadre du bureau politique. Il en est ainsi, j'espère que tout le monde se ralliera à la position que Nicolas Sarkozy a proposée ce matin, et que nous allons très vite travailler, sur le fond, pour reconquérir du terrain sur le Front national. Il y a la volonté de Nicolas Sarkozy que tout le monde aille dans le même sens et que tout le monde préfère l'unité de notre famille politique aux démarches qui sont peut-être plus personnelles" (dans les couloirs de l'Assemblée nationale). - Nicolas Bay, secrétaire général du Front national: "Au lieu de s'en tenir à la position dite du +ni ni+ qui déjà choquait la majorité des électeurs de l'UMP, (Nicolas Sarkozy) rejette explicitement, dans ses consignes, la possibilité du vote Front National. En d'autres termes, il appelle ni plus ni moins à voter PS (ou blanc mais ces votes ne sont pas pris en compte dans les résultats). Il est grand temps que les électeurs de l'UMP sincèrement désireux de sanctionner le PS ouvrent les yeux sur la nature de ce qu'est devenu le parti censé les représenter, qui non seulement ne constitue en rien une force d'opposition au parti socialiste mais en est même la force d'appoint. L'UMPS est bien plus qu'un slogan, c'est une réalité qui apparaît en pleine lumière" (communiqué).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): Le FN "s'essuie les pieds sur le drapeau français"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150203162149.sy8yfzs5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a accusé mardi le Front national "de s'essuyer les pieds sur le drapeau français", en réaction à la déclaration de Marion Maréchal-Le Pen rendant les socialistes "indirectement" responsables des attentats de janvier à Paris. "Cela montre que pour essayer de faire prévaloir leurs idées, ils sont capables de cracher sur les valeurs de la République, de cracher sur ce pays, sur ses valeurs, de s'essuyer les pieds sur son drapeau", a déclaré Bruno Le Roux dans les couloirs de l'Assemblée. "Ce sont des propos absolument indignes". Le député de Seine-Saint-Denis a dénoncé "cette espèce de course qu'il y a au Front national pour savoir lequel ou laquelle sera le plus digne du grand-père, du papa", en référence à Jean-Marie Le Pen. "La seule chose qu'ils savent faire, c'est, pour essayer de régler leurs différends internes, de s'essuyer les pieds sur le drapeau français", a-t-il conclu. La jeune députée a estimé qu'"indirectement" les socialistes étaient responsables des attentats, "par les choix politiques qu'ils ont faits, en favorisant l'inassimilation de certains Français sur le territoire, en laissant par la libre circulation des trafics d'armes rentrer en France et armer ces terroristes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Feb 2015 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
