<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Pantouflage": l'Assemblée valide un contrôle par la HATVP pour les très hauts fonctionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929153120.rrb5qmpr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi le contrôle du départ de très hauts fonctionnaires vers le privé ("pantouflage") par la Haute Autorité sur la transparence de la vie publique (HATVP), en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II. Cette mesure avait été ajoutée au Sénat, à l'initiative des communistes et contre l'avis du gouvernement, en première lecture de ce texte sur la transparence et la lutte contre la corruption. Elle a suscité l'opposition et la mobilisation des plus hautes sphères administratives, a-t-on appris de source proche du dossier. "Ce débat a créé quelques crispations inutiles", a déclaré en séance au Palais Bourbon le rapporteur Sébastien Denaja (PS), qui avait suggéré la disposition dès juin, à la suite du trouble suscité par le départ de la fonction publique du directeur général du Trésor, Bruno Bézard, pour un fonds d'investissements entre l'Europe et la Chine. Le contrôle de ces départs était assuré jusqu'alors par la commission de déontologie de la fonction publique. La HATVP, instance indépendante créée fin 2013 dans la foulée du scandale Cahuzac, "contrôle déjà les déclarations d'intérêts et de patrimoine de ces hauts fonctionnaires et conseillers ministériels, et saura prendre en la matière les décisions les plus justes", a estimé dans un communiqué la porte-parole des députés socialistes sur ce texte, Sandrine Mazetier. "Cette mesure concerne à peine 700 personnes - soit moins de 0,01% de nos 6,5 millions de fonctionnaires. Pour les autres, la Commission de déontologie continuera à émettre des avis", a-t-elle précisé, soulignant que "les passages du public au privé n'ont rien de scandaleux en soi" mais "tout doit être au-dessus de tout soupçon".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à la mission de la Croix-Rouge de réunification des familles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929152530.iiehaimz.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont adopté jeudi à l'unanimité une proposition de loi socialiste destinée à favoriser l'exercice par la Croix-Rouge de sa mission, peu connue, de réunification de familles séparées par les conflits armés, les catastrophes et les crises humanitaires. Les sénateurs ont toutefois apporté une petite modification technique à ce texte qui avait également été voté à l'unanimité à l'Assemblée nationale. Le gouvernement va donc convoquer une commission mixte paritaire chargée de trouver un accord entre les deux chambres, ce qui ne fait pas de doute. Le texte pourra alors être voté dans les mêmes termes à l'Assemblée puis au Sénat, ce qui entrainera son adoption définitive. "Le gouvernement a décidé de soutenir cette proposition de loi qui répond aux attentes légitimes de la Croix-Rouge française", a souligné Juliette Méadel, secrétaire d'État chargée de l'aide aux victimes, précisant que l'année dernière 562 demandes de recherches ont été déposées et 23 familles ont pu être réunies. Le texte accorde des dérogations ciblées à la Croix-Rouge afin qu'elle obtienne des administrations la communication de documents ou données à caractère personnel qui ne sont en principe communicables qu'à l'intéressé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sapin II: nouveau round à l'Assemblée sur le registre des lobbyistes, encore retouché</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929144656.2pyorjnb.html</link>
   <description><![CDATA[Le futur registre des représentants d'intérêts, commun au gouvernement et aux assemblées, a provoqué jeudi des échanges encore vifs entre députés, qui ont notamment rejeté son extension au chef de l'Etat, en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II. Dans ce texte sur la transparence et la lutte contre la corruption, est prévu ce registre public partagé entre l'exécutif et le législatif et sous le contrôle de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Une mesure qui a suscité des levées de boucliers parfois importantes ces derniers mois et semaines, y compris en coulisses. Le député UDI Charles de Courson, de concert avec le député MRC apparenté PS Jean-Luc Laurent, ont cherché à inclure le président de la République dans la liste des pouvoirs publics avec lesquels un représentant d'intérêt ne peut entrer en communication qu'à la condition d'une inscription au registre. "Les collaborateurs (du président) sont dans le champ, mais pas le président, c'est intenable", s'est exclamé le premier. Jugeant "peu convaincant" le registre, Olivier Marleix (LR) a lancé, en allusion au nom de la promotion de l'ENA de François Hollande: "Il faut surtout pas être un lobbyiste qui fait son boulot, il vaut mieux être un ancien de la promotion Voltaire dans une grande entreprise et s'adresser directement à un camarade de promotion." Le ministre des Finances (également de la promotion Voltaire) s'est opposé à l'ajout du chef de l'Etat dans la liste, au motif d'un fort risque, selon lui, de censure du Conseil constitutionnel. "La défense du droit, ce ne sont pas des arguties", a lancé Michel Sapin, référence à la formule du candidat à la primaire de la droite Nicolas Sarkozy concernant de nouvelles mesures antiterroristes. L'Assemblée a retouché cet article 13 du projet de loi pour notamment exclure les associations représentatives des élus du champ du registre. Et, sur initiative gouvernementale, la définition des représentants d'intérêt a été davantage circonscrite, leur activité d'influence devant être "principale ou régulière", et non plus "principale ou accessoire". "Une définition trop large (...) aurait pour conséquence de soumettre un trop grand nombre de personne notamment à l'obligation de déclaration préalable", selon l'exposé des motifs de cet amendement. Là aussi, M. de Co0urson est monté au créneau contre une modification "dangereuse", risquant d'exclure le lobbying "ponctuel". "L'inspecteur des finances dans une grande banque d'affaires qui traite une fusion-acquisition est exclu, il n'est pas un lobbyiste" et peut librement passer "un coup de fil", a relevé M. Marleix, allusion implicite à Emmanuel Macron.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance-vie: les députés tentent de rassurer les épargnants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929141935.lglor6fm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont tenté jeudi de rassurer les épargnants sur la possibilité créée par le projet de loi Sapin II de limiter temporairement les retraits sur un contrat d'assurance vie en cas de crise grave menaçant le système financier. Le projet de loi, tel qu'il a été amendé en première lecture à l'Assemblée et au Sénat, permet au Haut conseil de stabilité financière (HCSF) de "suspendre, retarder ou limiter temporairement" toute opération de retrait d'un épargnant, en cas de risques menaçant la stabilité du système financier. Ceci pour une durée maximale de trois mois renouvelable. En l'occurrence, il s'agirait d'éviter que l'assuré retire ses dépôts en cas de remontée soudaine des taux pour les réinvestir sur des placements mieux rémunérés. Or, si les taux remontent, les anciennes obligations voient leur valeur baisser et la compagnie d'assurance qui les détient pourrait avoir du mal à faire face en tentant de les revendre. Cette disposition avait entraîné les protestations de l'Afer, la première association d'épargnants française. Le ministre des Finances Michel Sapin a au contraire défendu cet article comme "un mécanisme de protection des petits épargnants". "Si on met en place ce genre de mécanisme, c'est pour éviter que le gros épargnant bien informé retire la totalité des sommes placées et que l'organisme d'assurance se retrouve en faillite", a-t-il argumenté. "Le pire qui puisse arriver à un épargnant, ce n'est pas que son capital soit bloqué pendant trois mois, c'est qu'il soit perdu", a renchéri le co-rapporteur Romain Colas (PS). Pour rassurer les épargnants, les députés ont voté un amendement de M. Colas imposant au HCSF "de tenir compte des intérêts des assurés, des adhérents et des bénéficiaires des contrats d'assurance dans l'exercice des nouveaux pouvoirs qui lui sont confiés". Cette mesure pour le HCSF avait reçu le soutien du gouverneur de la Banque de France François Villeroy de Galhau. "Nous avons, depuis 2013, la capacité de prendre, si nécessaire, des mesures pour renforcer la solidité financière des banques. Et nous n'avons pas encore cette capacité pour les assureurs", avait-il fait valoir. Les députés ont rejeté un amendement de l'UDI Charles de Courson pour créer des exceptions à ces restrictions dans certaines situations, comme un mariage, la perte d'un emploi ou l'acquisition d'une résidence principale. "Quand vous faites une liste, elle est limitative. Et si on est dans une grande crise, une compagnie d'assurance ne va pas pouvoir instruire des milliers de demandes en quelques jours", selon M. Sapin. far/reb/mat COLAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Duflot: les députés écologistes "réformistes" réclament de la "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929102540.gp8e66gj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes "réformistes", dont le départ vers les rangs socialistes avait entraîné l'implosion du groupe à l'Assemblée, ont réclamé jeudi "la transparence" sur les licenciements de plusieurs collaborateurs, après des accusations de fraude à l'Urssaf visant Cécile Duflot, démenties par l'intéressée. Les six députés ayant rejoint en mai le groupe rebaptisé "Socialiste, écologiste et républicain" (SER) affirment, dans un communiqué, que Cécile Duflot a refusé de les associer "au processus de dissolution de l'association de gestion du groupe écologiste", dont les fonds, provenant de l'Assemblée, ont servi pour les indemnités de licenciement de la dizaine de collaborateurs concernés. Estimant avoir "un droit d'information", comme l'Assemblée, "sur l'usage qui est fait des fonds de l'association", ces élus assurent avoir "interpellé Cécile Duflot" à deux reprises en juin et juillet "pour lui réclamer des éclaircissements". Les informations parues dans Le Canard Enchaîné "ne font que renforcer" leur "volonté d'obtenir des réponses à ces demandes, restées sans suite", écrivent-il. "Nous chargeons donc notre conseil d'engager tous les actes nécessaires pour que la transparence soit établie", ajoutent les six députés, dont le vice-président de l'Assemblée François de Rugy, candidat déclaré à la primaire prévue par le PS. Selon l'hebdomadaire satirique paru mercredi, Mme Duflot, qui présidait jusqu'alors le groupe, a "grugé l'Urssaf de plus de 50.000 euros, sur un total de 118.500 euros d'indemnités transactionnelles". Toujours selon Le Canard, elle aurait convoqué les licenciés un par un pour leur proposer un "accord transactionnel" post-daté et faisant état de "désaccords" pour débloquer ces indemnités supplémentaires sur lesquelles ne sont pas prélevées de cotisations sociales. La députée écologistes et ancienne ministre aurait ensuite décidé de ne pas verser autant que prévu à un des collaborateurs licenciés et moins qu'espéré à un autre, pour des raisons de chapelle politique, selon l'hebdomadaire. Des informations que la candidate à la présidentielle a vigoureusement démenties, assurant avoir agi "dans le respect de la loi, puisque l'intégralité du processus a été supervisée par une avocate et par les services de l'Assemblée, qui ont la délégation pour gérer les aspects financiers". Ces licenciements avaient, à l'époque, donné lieu à l'anticipation par l'Assemblée de nouvelles règles. Les primes devaient être attribuées par les "anciens vice-présidents du groupe écologiste, en fonction de l'ancienneté, du rang dans la hiérarchie...", avait-on précisé mardi à la présidence de l'Assemblée, ajoutant que la prime était plafonnée à 30.000 euros. "Si on constate des anomalies de gestion, l'Assemblée agira", avait-on ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la nouvelle agence nationale de santé publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160929094740.3vh9qawb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi son feu vert à la nouvelle agence nationale de santé publique, capable d'intervenir sur l'ensemble du champ de la santé publique. L'agence réunit l'Institut de veille sanitaire (InVS), l'Institut national de prévention et d'éducation pour la santé (Inpes) et l'Etablissement de préparation et de réponse aux urgences sanitaires (Eprus), en vertu d'une ordonnance d'avril, prise en application de la loi santé que les députés avaient ratifiée de façon consensuelle. Autrement appelée "Santé publique France", l'agence existe de fait depuis mai. "Nous simplifions le paysage des opérateurs et le rendons plus performant", en rassemblant les "meilleurs experts et scientifiques", s'est félicité dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. Ce médecin de profession a comparé ce "centre d'excellence à la française" aux Centers for Disease Control and Prevention aux Etats-Unis, au Public Health England ou encore à l'Institut national de santé publique du Québec. Cette agence "était attendue" car "notre pays a souffert du manque de prévention", a souligné la présidente de la commission des Affaires sociales de l'Assemblée, Catherine Lemorton (PS), pharmacienne de profession. Plusieurs députés de droite comme de gauche se sont en revanche inquiétés des moyens de l'agence nationale de santé publique. M. Le Guen a néanmoins assuré que ceux-ci étaient "sanctuarisés". Les parlementaires ont procédé à un unique ajout: la présence obligatoire de deux députés et deux sénateurs à son conseil d'administration.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Sep 2016 11:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Corruption à l'étranger: les députés veulent que la France imite la législation américaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928233646.fwfy5raz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi soir un amendement au projet de loi Sapin II pour que, comme aux Etats-Unis, la justice puisse poursuivre des entreprises auteures de faits de corruption à l'étranger, y compris si ces entreprises ne sont pas basées en France. Le projet de loi Sapin II vise déjà à faciliter la poursuite des faits de corruption commis par une entreprise française à l'étranger. Mais les amendements de la socialiste Karine Berger et du LR Olivier Marleix vont plus loin en donnant une sorte de "compétence universelle" à la justice française: celle-ci pourra s'en prendre à toute entreprise qui exerce "tout ou partie de son activité économique" en France et qui commet des faits de corruption et de trafic d'influence à l'étranger. Cet amendement avait déjà été adopté en première lecture mais avait été ensuite supprimé au Sénat, les sénateurs le jugeant trop large. Mais pour Mme Berger, "cette affirmation de la compétence française constituerait une bonne contremesure, face à l'affirmation de leur compétence par les pouvoirs publics américains". "L'affirmation de la compétence française permet aussi d'atteindre les entités du numérique, souvent dépourvues de filiales françaises/établissement stable au sens fiscal et pénal", juge-t-elle dans l'exposé des motifs de son amendement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés durcissent l'inéligibilité des personnes condamnées pour corruption</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928232108.i4pimxpf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir un amendement en nouvelle lecture au projet de loi Sapin II pour interdire à une personne condamnée d'être candidate à une élection si son casier judiciaire (bulletin B2) comporte la mention d'une condamnation "pour manquement au devoir de probité". Les condamnations pour "manquement à la probité" sont notamment les infractions de corruption et trafic d'influence, les infractions de recel ou de blanchiment et les infractions fiscales, selon l'auteure de l'amendement, la députée PS Fanny Dombre-Coste "De même qu'un citoyen ne peut être candidat à une fonction publique si son casier judiciaire comporte des mentions incompatibles avec l'exercice de cette fonction, il ne doit pas pouvoir se porter candidat à une fonction élective. La probité des représentants du peuple doit être au-dessus de tout soupçon", explique-t-elle. Les députés avaient déjà voté en première lecture un amendement du rapporteur Sébastien Denaja (PS) stipulant que les personnes exerçant une fonction publique, condamnées pour corruption, feraient l'objet d'une peine complémentaire d'inéligibilité. Celui-ci s'est en revanche opposé à ce nouvel amendement, estimant que sa rédaction n'était pas assez solide juridiquement et qu'il risquait notamment de ne concerner que les élus locaux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit la durée de validité des chèques à un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928214835.ra8eb2pm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi soir, contre l'avis du gouvernement, la durée de validité d'un chèque à 12 mois alors que le projet de loi Sapin II, discuté en nouvelle lecture, prévoyait de la réduire à six mois à partir de juillet 2017. Les députés ont adopté un amendement du MRC Jean-Luc Laurent qui vise à garantir un délai de validité de 12 mois pour les chèques et commande au gouvernement un rapport sur "l'avenir de la monnaie fiduciaire". "La dématérialisation des moyens de paiement est un sujet fondamental et sérieux qui ne peut faire l'objet de mesurettes camouflées dans des projets de loi successifs", a dénoncé M. Laurent. "L'utilisation du chèque reste aujourd'hui encore massive. Ce moyen de paiement reste l'apanage de personnes qui n'ont pas accès aux moyens de paiement numériques ou qui nourrissent une certaine suspicion à leur égard", a-t-il plaidé. M. Laurent a reçu le soutien de députés de tous les bancs qui ont jugé, comme le communiste André Chassaigne, que cette réduction à six mois "bousculerait certaines habitudes" chez les personnes âgées ou, comme l'écologiste Brigitte Allain que cela compliquerait la vie des propriétaires de chambres d'hôtes qui reçoivent des chèques de réservation. Par cette réduction à six mois, le ministère des Finances voulait encourager "l'utilisation de moyens de paiement alternatifs aux chèques, rapides, sécurisés et accessibles (cartes, virements, prélèvements) et diminuer l'incertitude liée au délai d'encaissement du chèque", selon l'explication donnée dans le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 23:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Sapin II: les députés valident une définition élargie du lanceur d'alerte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928200714.7dclsr5x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont validé mercredi soir une définition élargie du lanceur d'alerte, en nouvelle lecture du projet de loi Sapin II sur la transparence, afin de couvrir les situations du type de celle d'Antoine Deltour, condamné pour avoir révélé les pratiques fiscales des grandes multinationales au Luxembourg. "Il n'est pas acceptable qu'une personne qui a pris des risques personnels élevés au bénéfice de l'intérêt général soit condamné pénalement. Il est du devoir de la société de protéger les Antoine Deltour", a plaidé le ministre des Finances Michel Sapin. Selon le texte voté en commission et confirmé dans l'hémicycle, un lanceur d'alerte "est une personne physique qui révèle ou signale, de manière désintéressée et de bonne foi, un crime ou un délit, une violation grave et manifeste d'un engagement international régulièrement ratifié ou approuvé par la France (...) de la loi ou du règlement, ou une menace ou un préjudice graves pour l'intérêt général, dont elle a eu personnellement connaissance". Antoine Deltour est un lanceur d'alerte français, à l'origine du scandale LuxLeaks. Ancien employé par la firme d'audit PricewaterhouseCoopers, il a été condamné fin juin à 12 mois de prison avec sursis pour avoir rendu publiques des milliers de pages confidentielles sur les pratiques d'optimisation fiscale des multinationales au Luxembourg. Le projet de loi crée un cadre de protection des lanceurs d'alerte avec des mesures contre l'entrave ou les représailles. Il prévoit une gradation des canaux de signalement de l'alerte: d'abord le déontologue de l'entreprise ou de l'administration concernée, ou à défaut le supérieur hiérarchique; ensuite les interlocuteurs externes (justice, autorité administrative, ordres professionnels...) et en dernier ressort, la divulgation à l'opinion publique. Les entreprises de plus de 50 personnes, les communes de plus de 10.000 habitants et les administrations de l'Etat devront mettre en place des procédures de recueil des signalements. La majorité a rejeté des amendements du député LR Olivier Marleix qui voulait revenir sur une définition plus restrictive, comme le voulait le Sénat, sanctionner les auteurs de dénonciations calomnieuses ou exempter les entreprises de moins de 250 salariés de procédures internes. "C'est la corruption qui pèse sur les entreprises, pas les formalités de dénonciation de la corruption", a rétorqué le rapporteur Sébastien Denaja (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 22:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le CICE a "probablement" permis de créer ou sauvegarder de 50.000 à 100.000 emplois en 2013 et 2014 (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928195918.0g271kpp.html</link>
   <description><![CDATA[Le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE), une des mesures phare du quinquennat de François Hollande, a conduit à "une amélioration sensible des marges des entreprises" et probablement permis de créer ou sauvegarder entre 50.000 et 100.000 emplois en 2013 et 2014, selon les conclusions d'un rapport rendues mercredi. Sur 2013 et 2014, le montant des créances des entreprises (crédit d'impôt au titre des salaires versés l'année précédente) s'est élevé à 28,7 milliards d'euros, selon le comité de suivi du CICE, chargé d'évaluer le dispositif. Ce comité piloté par France Stratégie, organisme d'expertise placé auprès du Premier ministre, juge "probable un effet direct de l'ordre de 50.000 à 100.000 emplois crées ou sauvegardés sur la période 2013-2014", a indiqué à des journalistes Jean Pisani-Ferry, commissaire général de France Stratégie, en présentant les principaux axes du rapport 2016. Il s'agit de la première estimation chiffrée du comité, qui avait conclu l'an dernier que les effets sur l'emploi et l'investissement étaient à l'époque encore difficiles à évaluer. M. Pisani-Ferry a estimé que ce chiffre n'était "pas incompatible" avec les estimations données lors du lancement du dispositif par le gouvernement, qui tablait à terme sur la création de 200.000 emplois. Les effets sur l'emploi "semblent cohérents avec les estimations de court terme du gouvernement", a commenté de son côté Bercy, dans une réaction transmise à l'AFP, jugeant que "compte-tenu de la montée en charge progressive du CICE", les effets sur l'emploi seront cette année "forcément plus importants". "Ces premiers résultats nous confortent dans notre choix d'amplifier le CICE dans le projet de loi de finances 2017, ce qui soutiendra les créations d'emplois" l'an prochain, a ajouté le ministère. Le CICE, en vigueur depuis le 1er janvier 2013, destiné à abaisser le coût du travail des entreprises françaises pour leur permettre d'embaucher et d'investir, est un allègement d'impôts pour les entreprises, calculé en fonction de leur masse salariale, hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic. Son taux est passé de 4% de la masse salariale brute en 2013 à 6% en 2014, et doit encore passer à 7% en 2017. En revanche, le CICE n'a pas eu d'impact de court terme sur l'investissement, la recherche-développement et les exportations. "Le CICE distribué en 2013 et 2014 pourrait dans les années à venir augmenter le niveau des exportations de l'ordre de deux points, grâce à l'amélioration de la compétitivité-prix des entreprises induite par la baisse des coûts de production", selon le rapport. Par ailleurs, "le comité relève peu d'effets du CICE sur les salaires par tête", toujours selon cette source. "Il n'apparaît pas que les entreprises, jusqu'en 2014 tout au moins, aient eu tendance à ajuster leurs augmentations salariales et leurs niveaux de rémunérations à l'embauche pour maintenir certains salariés du côté de l'éligibilité au CICE", ajoute le document. Un rapport parlementaire de la sénatrice Marie-France Beaufils (groupe communiste, républicain et citoyen) jugeait en juillet que le CICE était un dispositif au coût budgétaire "conséquent", "complexe" et "mal ciblé". Selon le comité de suivi, des travaux complémentaires doivent être effectués. Les prochaines conclusions sont attendues pour janvier 2017.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement, orpaillage: les députés complètent le texte sur l'égalité réelle en outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928191538.gssrgkdk.html</link>
   <description><![CDATA[Objectif de construction de 150.000 logements ou lutte contre l'orpaillage: les députés ont adopté mercredi en commission d'ultimes ajouts au projet de loi sur l'égalité réelle en outre-mer, qui sera examiné dans l'hémicycle à partir de mardi. Ce texte de programmation, qui était examiné depuis mardi par la commission des Lois, est passé de 15 articles à l'origine, à 112. Parmi les dernières retouches, les députés ont fixé un objectif de construction de 150.000 logements dans les territoires d'outre-mer au cours des dix prochaines années, sur proposition du rapporteur Victorin Lurel, député PS de Guadeloupe et ancien ministre. L'article 1 a également été entièrement réécrit, pour indiquer que "la République reconnait aux populations des Outre-mer le droit à l'égalité réelle au sein du peuple français", mais qu'elle leur reconnait également le droit "d'adopter un modèle propre de développement durable pour parvenir à l'égalité dans le respect de l'unité nationale." Diverses dispositions afin de relancer l'activité ont aussi été ajoutées, par exemple pour élargir à l'ensemble du territoire national l'assiette du fonds d'investissement de proximité outre-mer, pour créer une "zone franche globale" pour l'ensemble des outre-mer à partir de 2019 ou encore pour reconnaître la représentativité des syndicats locaux. Sur cette dernière mesure, comme sur plusieurs autres, le gouvernement, qui n'y était pas favorable, "a été mis en minorité" a expliqué Victorin Lurel. Le texte prévoit également une fin des surcoûts concernant les envois depuis les outre-mer de lettres n'excédant pas 100 grammes, d'harmoniser le calcul fait par l'Insee des taux de pauvreté outre-mer et en France hexagonale (calculés différemment, au détriment de l'outre-mer), ou encore "une expérimentation" pour attirer dans les Outre-mer "de jeunes talents susceptibles de créer de l'activité localement". Par ailleurs, à l'initiative de Chantal Berthelot, élue (apparentée PS) de Guyane, la lutte contre l'orpaillage illégal sur son territoire sera renforcée, au travers de la mise en place d'un régime particulier de déclaration en préfecture pour des matériels utilisés spécifiquement par les trafiquants d'or. Autre mesure concernant cette collectivité : il sera créé un "grand conseil coutumier des populations amérindiennes et bushinenguées", afin de représenter ces populations. La mesure était préconisée dans un rapport parlementaire de 2015 sur les suicides des jeunes Amérindiens en Guyane. Sept amendements importants n'ont pu être déposés pour une question de procédure et M. Lurel espère qu'ils seront repris par le gouvernement. Ils concernent par exemple le bénéfice des prestations familiales pour les travailleurs indépendants, le transfert du service des prestations sociales des fonctionnaires aux CAF outre-mer, et non plus au ministère, ou encore l'extension dans les mêmes conditions qu'en métropole, de l'Assurance vieillesse des parents au foyer. "Je ne suis pas mécontent de ce qui a été fait. Même si on ne devait pas tout obtenir, j'aurai déjà le sentiment d'avoir fait +le job+", a expliqué M. Lurel, auteur du rapport à l'origine de la proposition de loi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La non-présentation d'enfants aux pères divorcés "pas acceptable", "la justice doit être appliquée" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928190906.m8amycve.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée nationale, Christian Jacob, a jugé mercredi "pas acceptable" que des enfants de parents divorcés ne soient pas présentés à leur père, appelant à ce que "les décisions de justice soient acceptées". "Il faut qu'effectivement les décisions de justice soient appliquées (...) Les décisions qui ne sont pas appliquées, ce n'est pas acceptable", a déclaré l'ancien ministre de la Famille de Jacques Chirac lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Interrogé aussi sur les demandes émanant de plusieurs associations, dont SOS Papa, que la résidence alternée devienne la règle pour les enfants de couples divorcés ou séparés, sauf accord différent des deux parents, le député de Seine-et-Marne a jugé que cela "peut être un moyen de garde, mais on ne peut pas le généraliser". "Ca ne peut se réaliser qu'à partir du moment où vous avez les gens qui ont les moyens financiers suffisants pour pouvoir le faire, ça ne s'adapte pas à toutes les situations familiales parce que vous avez un des deux conjoints qui peut être muté d'une manière ou d'une autre, et donc changer de ville, la difficulté se pose. Donc on ne peut pas avoir une règle unilatérale", a-t-il fait valoir. Selon des chiffres du ministère de la Justice, la résidence alternée est accordée dans 100% des cas quand les parents sont d'accord alors même que le juge a la possibilité de s'y opposer. En revanche, quand il y a désaccord, la demande du père d'une résidence alternée est rejetée dans au moins 75% des cas. M. Jacob a par ailleurs déclaré "ne pas connaître le chiffre" d'au moins 1.000 suicides par an de pères divorcés privés de leurs enfants, révélé par SOS Papa. L'association "Ensemble, agissons contre l'exclusion parentale" organise le 14 octobre devant chaque préfecture des rassemblements pour défendre le droit de l'enfant à vivre avec ses deux parents et à être éduqué par ses père et mère.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 21:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Trans: le Sénat durcit le changement d'état civil, les associations LGBT dénoncent une "énorme reculade"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928165146.87h5j385.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a durci les conditions de changement d'état civil pour les personnes trans par rapport à la version adoptée en juillet à l'Assemblée nationale, s'attirant mercredi les critiques des associations LGBT, qui dénoncent une "énorme reculade". "C'est un vrai retour en arrière", a déploré Catherine Michaud, la présidente de Gaylib, également secrétaire nationale de l'UDI pour les droits LGBT, pour qui le nouveau texte n'est "pas acceptable en l'état". "Pourtant, la commission des lois du Sénat avait travaillé, elle avait auditionné un certain nombre de personnes, dont des associations trans", a-t-elle remarqué, interrogée par l'AFP. Le texte de l'Assemblée facilitait le changement d'état civil pour les personnes transsexuelles. Il stipulait que toute personne majeure ou mineure émancipée "qui démontre par une réunion suffisante de faits que la mention relative à son sexe à l'état civil ne correspond pas à celui dans lequel elle se présente et dans lequel elle est connue peut en obtenir la modification" devant un tribunal de grande instance. "Le fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne peut motiver le refus de faire droit à la demande", précisait-il. Mais cet amendement, présenté à l'occasion de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Justice du XXIème siècle, a été fortement retoqué par la commission des lois du Sénat, qui souhaite "une procédure mieux encadrée", a justifié le rapporteur Yves Détraigne (UDI-UC). Faisant valoir que "le changement d'état civil comporte de multiples implications pour le droit des personnes" et "doit être entouré de garanties suffisantes", il a proposé que le juge se prononce "en fonction de critères objectifs, y compris de nature médicale, sans exiger une intervention chirurgicale irréversible, et pas uniquement au vu de la volonté exprimée par la personne". "L'argument de Détraigne et de (Philippe) Bas (le président de la commission des lois, LR), c'est de dire : +on veut mettre du médical pour votre bien. Mais c'est paternaliste !", a tempêté Sun Hee Yoon, présidente de l'Association commune trans et homos pour l'égalité (Acthé). Le nouvel amendement, "rétrograde, représente une "énorme reculade" par rapport au texte voté à l'Assemblée nationale, a-t-elle estimé. "On attendait que le Sénat abandonne ses positions partisanes pour se placer sur le champ de la défense des droits humains. Il n'en est rien", a regretté Clémence Zamora-Cruz, la porte-parole de l'Inter-LGBT, qui s'est dite "en colère". Le texte tel qu'il est écrit fait revenir les trans à une jurisprudence de 1992, a-t-elle observé. "Quand on a lu l'amendement, on s'est dit : +ils n'ont rien compris !+" Le texte doit à présent repartir pour une ultime lecture devant les députés qui auront le dernier mot et qui devraient rétablir leur version. En France, on estime à entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la CEDH depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde, de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: rallonge de 1,4 milliard d'euros pour des contrats d'emplois aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160928155815.0uw4k89c.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement prévoit de débloquer environ 1,4 milliard d'euros supplémentaires en 2016 pour le financement de contrats d'emplois aidés, aux termes d'un "décret d'avance" présenté mercredi à la commission des Finances de l'Assemblée, qui a donné son feu vert. "Afin de ne pas fragiliser le mouvement de reprise de l'activité et de l'emploi amorcé à la fin 2015", le gouvernement a finalement programmé 445.000 contrats aidés pour 2016, là où son projet de budget initial tablait sur 295.000. Et le déblocage de crédits vise à "pouvoir honorer les engagements souscrits au titre des contrats signés tout au long de l'année", mais aussi "les paiements des aides aux employeurs", fait valoir le secrétariat d'Etat au Budget. "Ces crédits seront mis à disposition de l'Agence de services et de paiements, prestataire de services de l'Etat pour les contrats aidés, le plus rapidement possible, et (...) avant la mi-octobre, afin d'éviter toute incapacité de l'opérateur à engager les dépenses liées aux nouveaux contrats", précise-t-il. Le socialiste Christophe Castaner a insisté en commission sur "l'importance sociale de ces emplois" et "la vraie efficacité du dispositif des emplois aidés". Et de glisser que la proportion prévue dans l'ultime budget du quinquennat sera "largement inférieure à ce que la majorité précédente utilisait pour faire baisser les chiffres du chômage de façon artificielle". - chômage en hausse en août - Lundi, le gouvernement a connu une douche froide avec l'annonce d'une très forte augmentation des inscrits au chômage en août après des mois encourageants. Une hausse qu'il a attribuée en partie aux attentats de juillet, espérant qu'elle soit passagère. Le recours à un décret d'avance est autorisé pour l'ouverture de crédits en cas d'urgence, qui doivent être compensés par des annulations d'autres crédits ou des recettes supplémentaires. Cela vise à ajuster "de façon plus réactive" le budget de l'Etat et sans attendre le projet de budget rectificatif de fin d'année. Un peu plus de 1,5 milliard d'euros (en autorisations d'engagement) est cette fois prévu pour financer des "dépenses urgentes" principalement d'emplois aidés, mais aussi d'hébergement d'urgence notamment de migrants, ou encore de frais de justice dans le contexte post-attentats. Parallèlement, des annulations de crédits d'un montant global équivalent sont prévues, mais elles concernent "quasi exclusivement" des crédits mis en réserve et touchent, "dans un souci d'équité, l'ensemble des ministères", fait valoir le gouvernement. Si "financer les contrats aidés, c'est très bien", ce ne doit pas être "sur le dos de l'écologie" (quelque 140 millions d'euros d'annulations), a lancé la députée Eva Sas (EELV). Alors qu'un précédent décret d'avance avait suscité en juillet une fronde en commission, jusque chez les socialistes, autour de coupes visant initialement l'enseignement supérieur et la recherche, la rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), a invité à approuver celui-ci. Et si des crédits sont annulés sur la mission Recherche et Enseignement supérieur, "aucune annulation ne porte sur les organismes de recherche ou les universités", pointe Bercy dans son rapport.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Sep 2016 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
