<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 14:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: les sénateurs communistes "se préparent à un long débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304133019.xt62l1gq.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs du groupe CRCE, à majorité communiste, "se préparent à un long débat" au palais du Luxembourg, annoncent-ils mercredi, au lendemain de l'adoption de la réforme des retraites en première lecture à l'Assemblée nationale, selon la procédure du 49-3. La réforme poursuivra son parcours au Sénat à majorité de droite en avril, avant de revenir à l'Assemblée, le gouvernement visant toujours une adoption définitive avant l'été. Les députés ont eux encore au menu à partir de mercredi le projet de loi organique accompagnant la réforme. Au nombre de 16 sur 348 élus, les sénateurs du groupe CRCE "se préparent à un long débat au Sénat", affirment-ils dans un communiqué, dans le sillage de la guerilla parlementaire menée par les députés LFI et GDR. "Ils mettront tout en oeuvre pour empêcher l'adoption de ce texte et dénonceront ligne après ligne, disposition après disposition, les méfaits de ces projets de loi", ajoutent-ils. "Ils détailleront autant de fois que nécessaire leurs propositions pour améliorer le système de retraite et revenir aux fondamentaux de la réforme de 1945". Les sénateurs du groupe CRCE entendent également "s'opposer à la dureté du projet de loi défendu par la droite sénatoriale qui souhaite porter à 65 ans l'âge de départ à la retraite". Les sénateurs socialistes s'attendent de leur côté à un débat gauche-droite dans l'hémicycle du palais du Luxembourg, où la majorité présidentielle est peu représentée. "Nous aurons l'occasion au Sénat de démontrer, nous les socialistes, que nous avons d'autres propositions sérieuses, crédibles, pour faire que la retraite soit toujours liée à une question de progrès social", a affirmé Rachid Temal, un de leur porte-parole, lors du point de presse hebdomadaire du groupe. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a demandé au gouvernement de décaler l'examen du texte par la chambre haute à début mai, après la conférence de financement. Interrogé sur cette requête mardi, le ministre chargé des relations avec le Parlement, Marc Fesneau, a déclaré: "on va essayer de regarder les choses qui sont possibles dans le calendrier qui est le nôtre".]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 13:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Convention climat: députés et citoyens côte à côte pour nourrir "un travail en commun"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304124919.n8gcobru.html</link>
   <description><![CDATA[Pour "tisser des liens de confiance" et nourrir "un travail en commun", des membres de la Convention citoyenne sur le climat (CCC) ont rencontré mercredi des députés du collectif transpartisan "Accélérons", avant la remise de leurs conclusions début avril. "On commence à tisser ces liens de confiance parce que vous (les citoyens) faites un travail important et très attendu", dont les députés seront ensuite "les législateurs", a affirmé l'écologiste Matthieu Orphelin (ex-LREM), lors de cette rencontre à laquelle a pu assister l'AFP. L'initiateur du collectif, qui rassemble près de 170 élus de tous bords, était avec Anne-France Brunet (LREM) à l'origine de cette réunion avec plusieurs des 150 Français tirés au sort pour faire des propositions pour lutter contre le réchauffement climatique. Le député a souligné qu'il y avait "déjà eu des premiers liens entre l'Assemblée et la convention citoyenne". Des députés ont notamment assisté aux travaux de la convention, tandis que ses organisateurs ont été auditionnés à l'Assemblée. "On a pu entendre un certain nombre de députés au début dire, +mais qu'est-ce que viennent faire les citoyens sur notre domaine de compétence?+, et quelques citoyens de la convention dire:"+il n'y a pas intérêt à ce que les députés ne traduisent pas bien nos mesures", a-t-il relevé. Une des citoyennes tirées au sort, Claire, directrice des soins dans un hôpital, a admis auprès de l'AFP une certaine "méfiance" au départ envers le monde politique, mais juge désormais "indispensable" de travailler avec les élus, qui ont une "expertise", Mme Brunet se disant en retour "à l'écoute". Répartis en trois table-rondes, la trentaine de participants dont des députés LREM, MoDem ou PS, ont échangé pendant plus d'une heure sur les thématiques de la démocratie participative, du crime d'"écocide" et de l'inscription du défi climatique et environnemental dans la Constitution. Sur ce dernier sujet, Sacha Houlié (LREM) et Matthieu Orphelin travaillent à une proposition de loi constitutionnelle. Elle devra être "finalisée" avec les citoyens de la convention, afin de ne pas "dénaturer" leur travail, a expliqué M. Orphelin. Un des citoyens de la convention, qui se réunira une sixième fois ce week-end, a indiqué que celle-ci arrivait "en fin de travail" évoquant "45 mesures potentiellement présentables" qui seront soumises au vote sous peu. La convention doit finaliser ses conclusions début avril avant leur remise au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 12:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rejet de la demande de commission d'enquête PS, nouveaux remous</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200304113318.8eaa4be7.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité, bien que divisée, a rejeté mercredi la demande de commission d'enquête présentée par les socialistes, qui voulaient se pencher sur l'étude d'impact accompagnant la réforme des retraites, doutant de sa "sincérité" et de son "exhaustivité". Au lendemain de l'adoption par l'Assemblée en première lecture du projet de réforme des retraites via le 49-3, la commission des Affaires sociales de l'Assemblée a jugé par 35 voix contre 23 que les conditions de création n'étaient pas réunies. Ce refus est "une mauvaise manière" et aussi "l'aveu que vous avez un doute sur la sincérité et l'exhaustivité de l'étude d'impact", a lancé Boris Vallaud (PS) aux élus LREM et MoDem, les accusant de se rendre "complices d'un mensonge en bande organisée". "Assumez votre forfaiture, votre arbitraire", a renchéri son collègue Hervé Saulignac, alors que le groupe PS entendait exercer son "droit de tirage" (une commission d'enquête par groupe et par session) et que la garde des Sceaux, consultée comme de coutume, ne s'y était pas opposée. Mais les "marcheurs" ont dénoncé un "détournement de procédure" par les socialistes, une commission d'enquête devant porter sur un fait déterminé et l'étude d'impact pouvant être contestée par d'autres moyens. Monique Limon a ainsi pointé une "nouvelle manoeuvre politique qui n'a qu'un seul but: que la réforme des retraites n'aboutisse pas". Une voix dissidente s'est cependant fait entendre: Guillaume Chiche, membre de l'aile gauche de LREM, a indiqué qu'avec quelques collègues il votait pour cette commission d'enquête devant permettre de lever les "doutes" sur l'étude d'impact. Toutes les oppositions ont soutenu la demande des socialistes, qui aurait permis à la majorité de "prouver (sa) bonne foi" (LFI), de lever le "soupçon" (LR) et ne pas laisser de questions "en suspens" (Libertés et territoires). Son rejet est "un nouvel acte d'autoritarisme", ont critiqué les communistes. "Il n'est que de petits députés pour craindre une petite commission d'enquête", a conclu M. Vallaud.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Mar 2020 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée rejette la motion de censure de gauche, adoptant du même coup la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303235811.j0lwzvxq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté dans la nuit de mardi à mercredi la motion de censure de gauche contre le gouvernement, adoptant du même coup en première lecture le projet de réforme des retraites, selon la procédure du 49-3. La motion a recueilli 91 voix, largement en dessous des 289 voix -la majorité absolue des députés- qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement d'Edouard Philippe, a annoncé au perchoir le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Une motion de la droite avait récolté plus tôt 148 voix. En vertu de l'article 49-3 de la Constitution, le projet de loi instituant un "système universel de retraite", porté durant deux semaines dans l'hémicycle par le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, est donc adopté en première lecture. Le texte va partir au Sénat, qui doit l'examiner en avril, en vue d'une adoption définitive d'ici l'été. Défendant la motion commune PCF-LFI-PS, le communiste André Chassaigne avait dans l'après-midi fustigé un "désastre démocratique", après le recours à l'arme "funeste" du 49-3. "Vous avez fracturé le pays", avait renchéri la socialiste Valérie Rabault, tandis que Jean-Luc Mélenchon (LFI) taclait un 49-3 "décidé sournoisement", promettant la poursuite d'une "guérilla populaire et parlementaire, pacifique". Les députés RN avaient prévu de voter la motion de gauche, de même qu'une majorité du groupe Libertés et territoires. La députée apparentée LREM Albane Gaillot, qui s'était mise en retrait du groupe majoritaire en septembre 2019, s'est également prononcée pour. "Mon vote n'est pas un vote de censure ou de sanction du gouvernement, il est un vote contre le 49-3", a-t-elle précisé dans un communiqué. Les élus LR n'ont pas joint leurs voix à celles de la gauche, ne voulant "pas de confusion avec ceux qui sont dans le blocage, l'obstruction et le déni de réalité", selon les mots de leur patron Damien Abad. Même si le 49-3 était inédit pour lui, ce n'était pas la première fois qu'Edouard Philippe faisait face à l'exercice de la censure. Une motion de gauche dans le cadre de la crise des "gilets jaunes" avait fin 2018 recueilli 70 voix, et des motions de droite et de gauche à la suite de l'affaire Benalla l'été précédent 143 et 74 voix respectivement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 23:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: l'Assemblée rejette la motion de censure de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303224157.jeqvx1a0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi soir la motion de censure de la droite contre le gouvernement d'Edouard Philippe, qui a eu recours au 49-3 pour faire passer en première lecture le projet de réforme des retraites. Cette première motion, avant l'examen d'une seconde déposée par la gauche, a recueilli 148 voix. Ce total, annoncé au perchoir le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), est largement inférieur aux 289 voix - la majorité absolue des députés - qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement. Le président des députés LR Damien Abad avait demandé plus tôt la censure pour sanctionner un "fiasco parlementaire sans précédent" sur cette réforme qui fera des Français les "grands perdants" et pour laquelle le Premier ministre a actionné le 49-3. Aux voix LR se sont ajoutées notamment celles des Insoumis, bien qu'en "désaccord complet" avec les propositions de la droite, notamment d'un recul de l'âge de départ à la retraite. Mais "tous les moyens légaux, pacifiques, sont bons pour dire +non+ à ce gouvernement, à ce président", a justifié leur orateur François Ruffin. Les socialistes n'ont pas voté la motion, "à l'opposé de ce que nous portons" selon Olivier Faure (PS). De même pour les communistes, qui avaient prévu initialement de se prononcer pour, mais se sont ravisés au vu du "sectarisme" et du "recul de ce projet pour les salariés", selon les mots de leur porte-parole Sébastien Jumel. Une majorité du groupe Libertés et territoires et quelques UDI-Agir avaient en revanche prévu de voter pour la motion de la droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 22:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe dénonce les "combines procédurales" et insiste sur la "justice sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303201728.stxucbq8.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe, confronté mardi à deux motions de censure à l'Assemblée, a fustigé les "combines procédurales" l'ayant poussé à déclencher le 49-3 pour la réforme des retraites, tout en vantant les mesures sociales mises en place par son gouvernement. Trois jours après avoir engagé sa responsabilité en utilisant l'article 49-3, M. Philippe a défendu son choix, en épinglant l'obstruction des oppositions qui avaient déposé près de 40.000 amendements sur le texte. "Je ne crois pas qu'une mécanique parlementaire et qu'un débat dans lequel une minorité bloque systématiquement les questions de fond (...) ce soit à l'honneur du débat parlementaire", a-t-il déclaré à la tribune de l'Assemblée. "Le travail des parlementaires a été rendu, je le crains, impossible par des combines procédurales", a encore déploré le Premier ministre, qui a dit mesurer "le caractère exceptionnel de cet outil constitutionnel" qu'est le 49-3. "Mais vous le savez, ça n'est ni une première ni une nouveauté pour des réformes importantes", a-t-il poursuivi en égrenant quelques exemples de la Ve République. Sur le fond, M. Philippe a fustigé le "conservatisme" des oppositions qui voudraient conserver le système existant. "Ceux qui défendent le statu quo - et ils ont parfaitement le droit de le défendre - racontent bien trop souvent des calembredaines. Ils se payent de mots sur le dos de ceux qui sont les moins bien traités par le système actuel (...) et de nos enfants, dont on attend qu'ils payent le moment venu et de bon coeur pour notre impéritie", a-t-il tonné. Durant les 50 minutes de son allocution, M. Philippe a aussi livré un plaidoyer pour sa réforme, devenue après 13 jours d'examen dans l'hémicycle "un texte de compromis, un texte qui a évolué", "enrichi" par des amendements de tous bords. Il en a aussi longuement vanté les aspects sociaux: "nous faisons le choix politique de réduire les inégalités et de faire contribuer les plus favorisés" et "nous apportons de vraies garanties pour le pouvoir d'achat des futurs retraités", a-t-il notamment fait valoir. A droite, Damien Abad (LR) a trouvé le Premier ministre "gêné aux entournures" et la majorité "complètement déboussolée. J'ai ressenti un malaise dans l'hémicycle et beaucoup de doutes". A gauche, le communiste Fabien Roussel prévient qu'aux municipales Edouard Philippe devra assumer "le 49-3 devant les électeurs, notamment au Havre", son ancienne mairie, où il est à nouveau candidat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 20:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: cortèges peu fournis à Paris et en province contre le recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303194849.b7ezesb1.html</link>
   <description><![CDATA["49-3 ou pas, on n'en veut pas": des opposants à la réforme des retraites ont manifesté mardi à Paris et en province contre l'adoption sans vote du projet de loi en première lecture à l'Assemblée nationale, prévue dans la soirée. Les cortèges et rassemblements ont rassemblé 22.300 manifestants au total, dont 6.200 à Paris, selon le ministère de l'Intérieur. La CGT a revendiqué dans un communiqué "des dizaines de milliers de manifestants" dans toute la France, l'intersyndicale opposée au système universel de retraite par points en comptant 20.000 dans la capitale, entre République et Madeleine. "Coronavirus, la fièvre monte à 49-3", "on ira jusqu'au retrait", "grèves, blocages, Macron dégage", "les jeunes dans les galères, les vieux dans la misère, de cette société-là, on n'en veut pas", entendait-on comme slogans. Quelques dizaines de jeunes militants anarchistes s'étaient placés en amont du cortège au cri de "la rue est à nous". "Les gens ont été pris de court, comme le gouvernement a cherché à prendre de court l'ensemble des Français en fin d'après-midi un samedi [en annonçant le recours au 49-3]. Ça nous a obligés à réagir vite, évidemment ça ne laisse pas beaucoup de temps pour se mettre en grève", a commenté Catherine Perret (CGT). L'intersyndicale avait programmé une journée d'action le 31 mars mais a décidé en urgence d'une autre manifestation ce mardi pour réagir à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution qui permet au gouvernement de faire adopter le texte sans vote, sauf s'il est renversé par une motion de censure. "L'appel au 31 mars demeure mais on n'aurait pas pu rester l'arme au pied dans ce contexte", a commenté Yves Veyrier (FO). "Avant le 31 mars, il va falloir continuer à faire des actions (...). Il y a une colère très grande et un sentiment d'impuissance chez les salariés, un sentiment de mépris très grand, de déni de démocratie", a jugé Benoît Teste (FSU). - "Rien n'est terminé" - A la fin du défilé, une partie des manifestants s'est rendue près de l'Assemblée nationale, où les débats avaient commencé sur les motions de censure. Le chef de file du groupe insoumis Jean-Luc Mélenchon est venu à leur rencontre. "C'est un jour de honte pour la démocratie parlementaire", a-t-il tonné, expliquant que son groupe ne voulait "pas améliorer le texte car il n'est pas améliorable". "Nous abrogerons tout cela en 2022", a-t-il promis avant que la foule ne scande "A bas la Ve République". D'autres défilés ont eu lieu en province. A Lille, quelque 400 personnes, selon l'AFP, se sont rassemblées dans le centre. "Pour une question aussi essentielle, on pouvait imaginer quatre mois de discussions! Il n'y a rien qui justifie cet empressement", a dénoncé Gérard, 60 ans, cadre au conseil régional des Hauts-de-France. A Rennes, 80 avocats ont défilé à l'occasion d'une "marche funèbre", en portant un cercueil et une couronne "A notre justice bien-aimée". "Si la réforme des retraites passe, les avocats qui font la justice du quotidien mettront la clé sous la porte", a prévenu Me Hélène Laudic-Baron, bâtonnière de Rennes. A Bordeaux, ils étaient un petit millier devant la préfecture. Quelques-uns avaient même pris des précautions contre un certain "virus", comme Jean-Marc qui arborait un masque marqué à l'encre rouge des chiffres de la discorde: 49-3. A Marseille, plusieurs milliers d'opposants à la réforme ont défilé dans la matinée, dont le secrétaire général de la CGT Philippe Martinez. "Personne n'est fatigué et rien n'est terminé!", a-t-il lancé en tête de cortège. A Dijon, quelque 700 personnes, selon la police, 850 selon les syndicats, ont manifesté devant la permanence du député LREM Didier Martin. Elles ont été 300 à faire de même à Grenoble devant les locaux de la députée macroniste Émile Chalas (aussi candidate aux élections municipales) et ceux du nouveau ministre des Solidarités Olivier Véran. bur-bow-far-kap/bfa/it]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 19:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: André Chassaigne (PCF) fustige "un désastre démocratique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303184252.yxaubuhr.html</link>
   <description><![CDATA[Le communiste André Chassaigne a fustigé mardi un "désastre démocratique", après le recours à l'arme "funeste" du 49-3 sur la réforme des retraites, en présentant au nom des trois groupes de gauche (PS, PCF, LFI) une motion de censure contre le gouvernement. "Le recours à cette arme parachève la chronique du fiasco annoncé de cette réforme", a lancé l'élu du Puy-de-Dôme dans un hémicycle pas comble, évoquant notamment un "rejet profond et massif des citoyens". "Cette mise à mort de nos débats souligne votre profond mépris du Parlement. C'est la négation de notre rôle de législateur et une nouvelle étape de la dérive autoritaire du régime", a-t-il poursuivi à l'adresse du Premier ministre. "Quel est donc le cas exceptionnel qui justifierait, selon vous, de priver notre Assemblée de débattre ?", a-t-il ajouté, accusant "les cacatoès de la majorité" de contester le "simple fait que les oppositions proposent, contredisent, interrogent". "Les digéreurs de la parole élyséenne rêvent d'un hémicycle occupé par eux seuls et dans lequel, l'échine courbée, ils feraient leurs petits arrangements entre amis. Il vous est, en fait, insupportable que nous fassions respirer la démocratie", a encore affirmé M. Chassaigne. Dénonçant un "projet de régression sociale", il a estimé que les débats "auraient mis au jour l'ampleur de l'arnaque". Le 49-3, "qui marque celui qui l'utilise du sceau de la faiblesse et de l'autoritarisme", vise selon lui à "mettre fin à ce naufrage programmé". L'ambition du ministre communiste Ambroise Croizat, l'un des pères de la Sécurité sociale, "vous dites en porter la flamme, vous n'en gardez que les cendres". "Avec votre réforme, vous créez le contraire : +l'insécurité sociale+. L'angoisse du lendemain", a-t-il conclu. La socialiste Valérie Rabault a ensuite dénoncé "une fragilisation sans précédent du pacte social" et une "première inacceptable" avec l'interruption de l'examen de la réforme aussi bien en commission que dans l'hémicycle. La cheffe de file du groupe PS a terminé par une mise en garde à Edouard Philippe: "nul doute que, lors des prochaines élections (municipales), les Français vous contraignent à en tirer les conséquences". Pour le patron des Insoumis Jean-Luc Mélenchon, présent dans une manifestation près de l'Assemblée avant de rejoindre l'hémicycle, c'est "un jour de honte au moins pour la démocratie parlementaire" et le "régime macronien (...) a une vocation autoritaire". Le 49-3 a été "décidé sournoisement au débotté entre deux coronavirus examinés en Conseil des ministres", a-t-il poursuivi dans l'hémicycle, en lançant à la majorité: "vous serez la risée du monde civilisé démocratique". M. Mélenchon, épinglant une "loi BlackRock", a aussi promis la poursuite d'une "guérilla populaire et parlementaire", "pacifique", "aussi longtemps que vous vous obstinerez".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: cortèges clairsemés à Paris et en province contre le recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303183908.h1r9lkwo.html</link>
   <description><![CDATA["49-3 ou pas, on n'en veut pas": quelques milliers d'opposants à la réforme des retraites ont manifesté mardi à Paris et en province contre la probable adoption du projet de loi en première lecture à l'Assemblée nationale dans la soirée. A Paris, le cortège clairsemé, de 20.000 personnes selon les syndicats, a relié la place de la République à la Madeleine à l'appel de l'intersyndicale formée par la CGT, Force ouvrière, la FSU, Solidaires et quatre organisations de jeunesse. "Coronavirus, la fièvre monte à 49-3", "on ira jusqu'au retrait", "grèves, blocages, Macron dégage", "les jeunes dans les galères, les vieux dans la misère, de cette société-là, on n'en veut pas", entendait-on comme slogans. Quelques dizaines de jeunes militants anarchistes s'étaient placés en amont du cortège au cri de "la rue est à nous". "Les gens ont été pris de court, comme le gouvernement a cherché à prendre de court l'ensemble des Français en fin d'après-midi un samedi [en annonçant le recours au 49-3]. Ça nous a obligés à réagir vite, évidemment ça ne laisse pas beaucoup de temps pour se mettre en grève", a commenté Catherine Perret (CGT). L'intersyndicale avait programmé une journée d'action le 31 mars mais a décidé en urgence d'une autre manifestation ce mardi pour réagir à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution qui permet au gouvernement de faire adopter le texte sans vote, sauf s'il est renversé par une motion de censure. "L'appel au 31 mars demeure mais on n'aurait pas pu rester l'arme au pied dans ce contexte", a commenté Yves Veyrier (FO). "Avant le 31 mars, il va falloir continuer à faire des actions (...). Il y a une colère très grande et un sentiment d'impuissance chez les salariés, un sentiment de mépris très grand, de déni de démocratie", a jugé Benoît Teste (FSU). A la fin du défilé, une partie des manifestants s'est rendue près de l'Assemblée nationale, où les débats avaient commencé sur les motions de censure. Le chef de file du groupe insoumis Jean-Luc Mélenchon est venu à leur rencontre. "C'est un jour de honte pour la démocratie parlementaire", a-t-il tonné, expliquant que son groupe ne voulait "pas améliorer le texte car il n'est pas améliorable". "Nous abrogerons tout cela en 2022", a-t-il promis avant que la foule ne scande "A bas la Ve République". D'autres défilés ont eu lieu en province. A Lille, quelque 400 personnes, selon l'AFP, se sont rassemblées dans le centre. "Pour une question aussi essentielle, on pouvait imaginer quatre mois de discussions! Il n'y a rien qui justifie cet empressement", a dénoncé Gérard, 60 ans, cadre au conseil régional des Hauts-de-France. A Rennes, 80 avocats ont défilé à l'occasion d'une "marche funèbre", en portant un cercueil et une couronne "A notre justice bien-aimée". "Si la réforme des retraites passe, les avocats qui font la justice du quotidien mettront la clé sous la porte", a prévenu Me Hélène Laudic-Baron, bâtonnière de Rennes. A Bordeaux, ils étaient un petit millier devant la préfecture. Quelques-uns avaient même pris des précautions contre un certain "virus", comme Jean-Marc qui arborait un masque marqué à l'encre rouge des chiffres de la discorde: 49-3. A Marseille, plusieurs milliers d'opposants à la réforme ont défilé dans la matinée, dont le secrétaire général de la CGT Philippe Martinez. "Personne n'est fatigué et rien n'est terminé!", a-t-il lancé en tête de cortège. A Dijon, quelque 700 personnes, selon la police, 850 selon les syndicats, ont manifesté devant la permanence du député LREM Didier Martin. Elles ont été 300 à faire de même à Grenoble devant les locaux de la députée macroniste Émile Chalas (aussi candidate aux élections municipales) et ceux du nouveau ministre des Solidarités Olivier Véran.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 18:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Abad (LR) demande la censure après un "fiasco parlementaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303171212.a8r5ky31.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Damien Abad a défendu mardi la motion de censure de la droite sanctionnant un "fiasco parlementaire sans précédent" sur la réforme des retraites, qui fera des Français les "grands perdants". "Par votre cynisme et par votre amateurisme, vous avez construit une à une les fondations d'un fiasco parlementaire sans précédent. Cette succession d'erreurs nous impose désormais de censurer votre gouvernement", a-t-il lancé depuis la tribune au Premier ministre (ex-LR), entouré d'une vingtaine de membres du gouvernement. Alors que l'épidémie de coronavirus gagne la France, le député de l'Ain a estimé qu'Edouard Philippe portait "la responsabilité d'avoir ouvert un front politique au moment où la gestion de la crise sanitaire imposait une unité nationale". "Votre mission, c'est de protéger les Français, pas d'être en campagne électorale", a-t-il aussi glissé à l'adresse du candidat à la mairie du Havre. Selon M. Abad, "le cynisme tout comme l'amateurisme, c'est votre marque de fabrique depuis le début de cette réforme des retraites", avec "une concertation ratée, un calendrier précipité, un ministre remercié (Jean-Paul Delevoye), un financement oublié, une loi bâclée". Le 49-3, utilisé pour abréger les débats, est "dévoyé", a-t-il accusé: "ce n'est plus la réforme des retraites, c'est la retraite des réformes" et "vous avez sur-joué la carte de l'obstruction" de la gauche de la gauche. Cet outil constitutionnel "aura un coût politique: il vous fera très certainement perdre, dans un avenir proche, votre majorité absolue à l'Assemblée nationale. Ce sera votre Waterloo politique", a prédit M. Abad, alors que les départs de LREM s'enchaînent. D'après lui, avec cette réforme visant à créer un "système universel" par points, "tout le monde y perd: les avocats, les indépendants, les professions libérales, les mères de famille, les ouvriers aux carrières ascendantes, les agriculteurs ou encore les professeurs". Le responsable LR a présenté le "contre-projet" de la droite, basé sur un recul de l'âge légal de départ, et fustigé "l'incohérence" de ceux qui, tel Jean-Luc Mélenchon, voteraient cette motion en contradiction avec leur positionnement politique. La gauche a sa propre motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congé de deuil d'un enfant: Pénicaud défend un texte "enrichi", "loin des polémiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303151322.61k96rk1.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre du Travail Muriel Pénicaud a défendu mardi au Sénat une proposition de loi "considérablement enrichie", "loin des polémiques", sur le congé de deuil d'un enfant, après le couac de la majorité présidentielle à l'Assemblée nationale. "Loin des polémiques, (...) ce qui nous guide collectivement, c'est la volonté de créer le plus rapidement possible des droits nouveaux, simples d'accès, pour soulager concrètement les familles", a souligné la ministre, sur un texte qui vise notamment à instaurer un congé de 15 jours ouvrés pour les parents endeuillés, contre 5 actuellement. Mme Pénicaud a défendu un texte "considérablement enrichi", dans un état d'esprit "digne", afin de "bâtir un système dans lequel la douleur de la perte d'un enfant est pleinement reconnue par la société". La ministre et les députés LREM avaient suscité une vague d'indignation à l'Assemblée en rejetant la mesure phare d'une proposition de loi UDI-Agir: l'allongement du congé de deuil d'un enfant de cinq à 12 jours. Mme Pénicaud avait notamment mis en avant que le texte ne reposait pas sur la solidarité nationale, mais sur un congé "payé 100% par l'entreprise". Au Sénat, Muriel Pénicaud a reconnu "l'émotion suscitée" par le sort de la proposition de loi UDI-Agir à l'Assemblée. Et elle a souligné que le texte s'appuie désormais sur la "solidarité nationale", puisque le congé sera en partie pris en charge par la Sécurité sociale. Le rejet de la proposition de loi avait été dénoncé par les oppositions comme "une honte" et le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux avait demandé un nouveau vote. Emmanuel Macron était alors intervenu lui-même et avait appelé le gouvernement à "faire preuve d'humanité". Le gouvernement avait reconnu une "erreur" et le Premier ministre Edouard Philippe avait appelé à "améliorer encore ce texte". Les élus LREM avaient ainsi surenchéri, proposant de porter le congé pour deuil d'enfant à quinze jours ouvrés. L'examen au Sénat est l'occasion de remettre les choses à plat, avant son retour à l'Assemblée nationale, prévu le 7 avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après le 49-3, le long parcours parlementaire de la réforme des retraites continue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303150553.wu9w16hd.html</link>
   <description><![CDATA[L'utilisation par le gouvernement de l'arme constitutionnelle du 49-3 sur le projet de réforme des retraites ne signe pas pour autant la fin du parcours parlementaire du texte, sauf dans le cas peu probable d'une motion de censure adoptée mardi soir. Une seule motion de ce type a été adoptée sous la Ve République, en 1962, visant le gouvernement Pompidou. Aussitôt après l'engagement de la responsabilité du gouvernement annoncé par Edouard Philippe samedi, les députés LR puis les députés de gauche (PCF, LFI, PS) ont déposé chacun une motion de censure sur le projet de loi "instituant un système universel de retraite". La première est signée par 81 députés LR, la seconde par 62 députés issus des trois groupes de gauche, auxquels s'est jointe Jennifer de Temmerman (non-inscrite, ex-LREM). En cas de majorité absolue des députés en faveur d'une censure - hypothèse improbable -, le gouvernement devrait démissionner et ce serait la fin de parcours pour le texte. La majorité absolue nécessite les voix de 289 députés. Même si tous les groupes politiques hors LREM et son allié MoDem votaient en faveur de l'une ou l'autre motion, cela ferait 233 voix, soit un chiffre insuffisant. Si le gouvernement n'est pas censuré, le projet de loi sera considéré comme adopté, mais cela ne vaut que pour la lecture en cours, la première à l'Assemblée. Il sera alors immédiatement transmis au Sénat, à majorité de droite, qui en débattra en séance fin avril. Le président de la chambre haute Gérard Larcher (LR) réclame un report de 15 jours pour attendre les conclusions de la conférence de financement réunissant les partenaires sociaux, et permettre ainsi "un débat serein et apaisé" - une demande restée jusqu'alors lettre morte. Les sénateurs pourront modifier le texte à leur guise. Le gouvernement ne peut utiliser le 49-3 à la chambre haute puisque celle-ci n'a pas le pouvoir de le renverser. Le projet de loi porté par le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski étant examiné en "procédure accélérée" (une seule lecture par chambre), une commission mixte paritaire (CMP, sept députés-sept sénateurs) tentera ensuite d'arriver à une version commune. Si elle y arrivait, ce texte de compromis devrait être ensuite ratifié par chacune des deux chambres. Mais, en cas d'échec de la CMP, le projet de loi passera de nouveau devant l'Assemblée, où le gouvernement aura la possibilité, si nécessaire, de faire jouer à nouveau le 49-3. Cet outil constitutionnel ne peut être utilisé que pour un seul projet de loi par session -et pour les textes budgétaires-, mais peut concerner plusieurs votes sur le même projet. Après une ultime navette, l'Assemblée nationale, qui aura le dernier mot, pourra valider sa version. Elle fera l'objet de recours devant le Conseil constitutionnel, déjà promis par les oppositions. Le gouvernement vise une adoption définitive avant l'été. Un projet de loi organique accompagne la réforme, prévoyant notamment une "règle d'or" sur l'équilibre financier du système. Son examen démarre mercredi devant l'Assemblée en première lecture, et le gouvernement ne peut activer à nouveau le 49-3 pour ce texte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 15:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: le RN votera la motion de censure de la gauche mais pas celle de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303144737.p2k7wp8w.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a annoncé mardi qu'elle voterait avec les 5 autres députés du Rassemblement national la motion de censure déposée contre le gouvernement par la gauche mais pas celle de la droite LR, qui propose un départ à la retraite à 65 ans. Ces motions, qui doivent être débattues à l'Assemblée nationale dans la soirée, ont été déposées par les groupes d'opposition après le recours surprise, par le gouvernement, de l'article 49-3 dans le débat sur la réforme des retraites. Cet outil constitutionnel permet d'adopter le texte sans vote. Edouard Philippe avait expliqué vouloir mettre fin à un "non-débat". "Nous voterons la motion de censure qui demande le retrait pur et simple de cette réforme", soit celle présentée par trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI -, "en revanche nous ne voterons pas celle qui évoque un allongement de l'âge de départ à la retraite et la fin par principe des régimes spéciaux", soit celle déposée par Les Républicains, a déclaré lors d'une conférence de presse à l'Assemblée la présidente du RN, dénonçant le "sectarisme de certains". La députée du Pas-de-Calais a aussi répété qu'elle "(soutenait) toutes les expressions de contestation" de la réforme des retraites "à partir du moment où elles sont légales", alors que de nouvelles manifestations des opposants à la réforme sont prévues ce mardi. Sur le volet organique du projet, Mme Le Pen a indiqué qu'elle allait "continuer la bataille avec les moyens qui sont les siens", le RN ne disposant pas de groupe parlementaire. "Emmanuel Macron et Edouard Philippe gouvernent sans le peuple, voire contre le peuple. Cela se traduit par un double mépris", "mépris du peuple" parce que "c'est par référendum que les Français auraient dû valider ou non cette réforme", qui est "à forte teneur idéologique et porte un coup énorme au principe de méritocratie". Et "mépris du parlement" en utilisant le 49-3, a-t-elle développé. Mais "rien n'est fini", a dit la cheffe du RN et candidate déclarée à la présidentielle de 2022, en invitant les opposants à cette réforme à voter pour son parti aux élections municipales des 15 et 22 mars et contre le parti présidentiel LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 14:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme, après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303141230.gzyuo892.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système "universel" et par points, avec un "âge d'équilibre" très controversé: voici les contours de la réforme des retraites, dans la version modifiée sur laquelle le gouvernement a engagé le 49-3, qui va être adoptée mardi soir. Le texte a été enrichi de 180 amendements issus des oppositions comme de la majorité, et des discussions avec les partenaires sociaux, au sujet notamment des pensions de réversion pour les divorcés ou des bonifications pour les mères. "Universel" Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation. La valeur du point sera calculée à l'aide d'un "nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen d'activité par tête". Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre" sera instauré, assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an. Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette mesure a été retirée, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Deux syndicats, opposés à la réforme, ont déjà claqué la porte de cette conférence: FO et CGT. Pénibilité Les discussions avec les partenaires sociaux n'ont pas encore abouti. Le gouvernement prévoit toutefois dans le texte de généraliser la visite médicale à 55 ans pour les travailleurs exposés à des facteurs de pénibilité, et veut améliorer les modalités d'acquisition des points. Un congé de formation-reconversion de six mois, avec maintien du salaire à 100%, sera également mis en place pour les actifs aux carrières pénibles. Enseignants La hausse de salaire des enseignants, censée leur garantir des pensions équivalentes à la situation actuelle, est actée symboliquement et devra être concrétisée dans une loi de programmation. Avocats et indépendants Pour répondre notamment à la grogne des avocats, le texte prévoit un abattement de 30% sur l'assiette des cotisations sociales des professions indépendantes, et un "dispositif de solidarité" pour soutenir les "petits cabinets". Et la période de transition pour les indépendants a été allongée de 15 à 20 ans. Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit à une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Le égoutiers recrutés avant 2022 pourront continuer à partir à 52 ans, en vertu d'un amendement communiste retenu. Dans la fonction publique hospitalière, les infirmières en catégorie B pourront continuer à partir à 57 ans. Fins de carrière La retraite progressive, permettant de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera accessible à partir de 60 ans (contre 62 ans dans le projet initial) et étendue aux fonctionnaires dès 2022. Les travailleurs handicapés pourront y prétendre dès 55 ans. Un nouveau dispositif d'épargne-temps permettra aux fonctionnaires de diminuer leur travail hebdomadaire en fin de carrière. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à une majoration de pension "en points de 5%", dont la moitié sera automatiquement attribuée à la mère. Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre père et mère, à moins qu'ils en décident autrement. Les parents isolés obtiendront des points supplémentaires et les femmes aux faibles revenus une garantie minimale de points. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Les personnes divorcées pourront finalement bénéficier d'un pourcentage de pension de réversion de leurs ex-conjoints décédés. Transition "à l'italienne" Annoncé mi-février par le gouvernement, ce procédé doit garantir, pour les actifs nés après 1975, le maintien de 100% des droits acquis avant 2025 et la bascule dans le régime universel. Au départ en retraite, les pensions seront calculées, pour la première partie de carrière, sur la base la plus favorable possible (25 meilleures années dans le privé, six derniers mois dans le public). Epargne retraite Un article controversé sur l'épargne retraite a été supprimé, alors que l'opposition y voyait une incitation à la capitalisation. gbh-parl/reb/jk/dlm]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 14:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: cortège clairsemé à Paris contre le recours au 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200303140310.z08f7sq0.html</link>
   <description><![CDATA["49-3 ou pas, on n'en veut pas": les opposants à la réforme des retraites sont descendus mardi dans la rue à Paris contre la probable adoption du projet de loi en première lecture à l'Assemblée nationale dans la soirée, a constaté une journaliste de l'AFP. Le cortège, clairsemé, s'est élancé peu avant 14H00 de la place de la République à destination de la Madeleine, à l'appel de l'intersyndicale formée par la CGT, Force ouvrière, la FSU, Solidaires et quatre organisations de jeunesse. "Coronavirus, la fièvre monte à 49-3", "on ira jusqu'au retrait", "grèves, blocages, Macron dégage", "les jeunes dans les galères, les vieux dans la misère, de cette société-là, on n'en veut pas", entendait-on comme slogans. Des avocats étaient présents parmi les manifestants. Quelques dizaines de jeunes militants anarchistes se sont placés en amont du cortège au cri de "la rue est à nous". "Les gens ont été pris de court, comme le gouvernement a cherché à prendre de court l'ensemble des Français en fin d'après-midi un samedi [en annonçant le recours au 49-3], alors que la France est polarisée sur le coronavirus. Ça nous a obligés à réagir vite, évidemment ça ne laisse pas beaucoup de temps aux gens pour se mettre en grève", a commenté Catherine Perret (CGT). L'intersyndicale avait programmé une journée d'action le 31 mars mais a décidé en urgence d'une autre manifestation ce mardi pour réagir à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution. Le recours à cette disposition permet au gouvernement de faire adopter le texte sans vote, sauf s'il est renversé par une motion de censure. "Tout le monde a été pris de cours samedi lorsqu'on a découvert par hasard, subrepticement, cette décision absolument incompréhensible. L'appel au 31 mars demeure mais on n'aurait pas pu rester l'arme au pied dans ce contexte", a commenté Yves Veyrier (FO). "Avant le 31 mars, il va falloir continuer à faire des actions (...). Il y a une colère très grande et un sentiment d'impuissance chez les salariés, un sentiment de mépris très grand, de déni de démocratie", a jugé Benoît Teste (FSU).]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 14:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
