<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 17:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: une proposition de loi LREM examinée le 23 juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200604150411.ryc18tio.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 23 juin une proposition de loi LREM fixant le principe d'une limitation à 48 heures de la rétention des mineurs étrangers et de leurs familles, a-t-on appris jeudi de sources parlementaires. Actuellement, cette durée est la même que pour les adultes seuls, soit de 90 jours maximum, même si dans les faits cette durée est bien inférieure en moyenne. Portée par Florent Boudié, l'un des chefs de file du groupe majoritaire sur les questions d'immigration, la proposition de loi précise que cette durée de 48 heures pourra cependant être prolongée de trois jours en cas de "menace d'une particulière gravité pour l'ordre public" ou en cas d'"impossibilité d'exécuter la mesure d'éloignement" du fait d'une "obstruction volontaire". Le texte interdit la rétention pour les femmes enceintes et supprime la possibilité de rétention dans les 48 heures précédant le départ programmé du territoire, qui est dénoncée par des associations comme une mesure de confort pour l'administration. La question de la rétention des mineurs avait généré des tensions au sein de la majorité lors de l'examen du projet de loi Asile-Immigration en 2018. M. Boudié avec d'autres, réunis dans un groupe de travail dédié, avaient promis un texte spécifique. Le "marcheur", qui a travaillé avec des associations, vante un cadre "protecteur" et une durée de rétention "la plus faible" parmi les pays pratiquant la rétention des familles. Son texte cosigné par l'ensemble du groupe LREM prévoit en outre que le juge des libertés sera saisi dès le placement en rétention et devra se prononcer dans les 24 heures, contre 48 heures après actuellement. Une visite médicale sera obligatoire, ainsi qu'un examen psychologique de l'"état de vulnérabilité". La rétention des mineurs concerne les enfants et adolescents étrangers dont les parents sont en situation irrégulière, qui sont placés avec leur famille dans des centres de rétention administrative (CRA) en attendant leur reconduite. Selon un rapport publié en juin 2019 par des associations, l'année 2018 "a été à nouveau marquée par un nombre élevé de familles avec enfants enfermées en rétention" - 1.221 enfants à Mayotte et 114 familles comptant 208 enfants en métropole. Des mesures dérogatoires sont programmées pour Mayotte. Une autre proposition de loi LREM sera au menu le 22 juin, visant à instaurer "des mesures de sûreté à l'encontre des auteurs d'infractions terroristes à l'issue de leur peine". Selon Yaël Braun-Pivet, co-auteure avec Raphaël Gauvain, il s'agit de permettre aux juges d'imposer "des obligations strictes (répondre aux convocations du juge d'application des peines, établir sa résidence en un lieu déterminé, obligation de présentation périodique, voire placement sous surveillance électronique), après avis d'une commission pluridisciplinaire". "Ces mesures seraient ordonnées pour une période d'un an, renouvelable dans une limite de dix ans en matière correctionnelle et vingt ans en matière criminelle, et leur non-respect serait sanctionné", a précisé la présidente de la commission des Lois dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Bifurcation écologique et solidaire": l'Assemblée rejette un texte LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200604101446.4wksmf17.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution LFI pour "une bifurcation écologique et solidaire pour aller vers les jours heureux", majorité et gouvernement raillant des "vieilles lunes" ainsi qu'"une vision simpliste" et "manichéenne" de l'écologie. Défendant le texte examiné dans le cadre d'une journée dédiée aux propositions du groupe de Jean-Luc Mélenchon ("niche parlementaire"), Danièle Obono (LFI) a plaidé que la crise du coronavirus avait "amplifié" le message porté par cette résolution qu'il y a "urgence vitale à changer de cap". Le texte, qui plaide notamment pour une planification écologique et "de nouvelles conquêtes sociales", s'adresse "à tous ceux qui luttent chaque jour pour un monde plus vivable, respirable et juste", a-t-elle ajouté, citant notamment la jeune militante suédoise Greta Thunberg ou les "gilets jaunes". Tous les groupes de droite comme de gauche ont souligné l'"urgence climatique", mais seuls les communistes ont apporté leur appui à la proposition, Elsa Faucillon estimant que la crise a "mis en lumière un monde qui ne tourne pas rond". Les socialistes se sont abstenus, Guillaume Garot faisant état de "vrais points de convergence" avec le texte des insoumis mais estimant que les parlementaires ne pouvaient en rester aux "intentions". Même position de vote du groupe Libertés et Territoires et du nouveau groupe "Ecologie, Démocratie, Solidarité", sa représentante Martine Wonner estimant que "la quête du bonheur et des jours heureux ne doit pas relever de l'utopie". Pour LR, Jean-Marie Sermier a pointé le "catastrophisme" des insoumis, tandis que Jean-Charles Larsonneur (Agir ensemble) a dit avoir "du mal à entrevoir les jours heureux" dans leur projet, et que Sophie Auconie (UDI) a évoqué "une vision manichéenne" et "simpliste". Au nom du groupe LREM, Jean-Charles Colas-Roy a aussi dénoncé une "écologie populiste" et une "conception dogmatiste, manichéenne" des insoumis, Erwan Balanant (MoDem), suscitant quelques protestations dans leurs rangs en les jugeant "dans la posture et dans la caricature". La secrétaire d'Etat à la Transition écologique Brune Poirson a plaidé qu'il fallait "sortir de l'incantation et des belles paroles", assurant que le gouvernement veut "mettre la transition écologique au coeur de la relance économique". "Ce que vous cherchez, c'est tout simplement à exister politiquement" avec des "veilles lunes" a-t-elle accusé, ajoutant que "c'est beaucoup plus confortable de se gargariser de grands mots" que d'agir.]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 10:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sibeth Ndiaye "décrédibilise le gouvernement", juge Genevard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200604065505.e6e8kpmy.html</link>
   <description><![CDATA[La vice-présidente LR de l'Assemblée nationale Annie Genevard a accusé jeudi la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye de "décrédibiliser" ce dernier en disant "une chose et son contraire sans que ça lui pose le moindre problème". "Ce n'est pas la première fois que Sibeth Ndiaye dit n'importe quoi", a répondu sur Sud Radio la présidente du conseil national des Républicains au lendemain d'un incident au Sénat. Les sénateurs LR ont quitté mercredi l'hémicycle, fait rare au palais du Luxembourg, lors de la séance de questions au gouvernement, pour protester contre une réponse jugée "sotte et blessante" de Sibeth Ndiaye à une question sur les visites ministérielles. "Elle parle trop vite, je pense qu'elle cherche à tout prix toujours à justifier, y compris les erreurs, ce qui l'amène à dire une chose et son contraire sans que ça lui pose le moindre problème", a accusée la députée du Doubs. "Son rôle, c'est d'avoir une parole crédible, or quand elle dit une chose et son contraire, elle décrédibilise non seulement elle-même mais aussi le gouvernement, dont elle est la porte-parole", a-t-elle ajouté. Pendant la crise sanitaire, Sibeth Ndiaye a été accusée à plusieurs reprises par les oppositions de commettre des bourdes, comme par exemple lorsqu'elle a évoqué des enseignants qui ne travaillent pas. "Dans l'affaire des déplacements des visites ministérielles, il est inconcevable dans les usages républicains que les parlementaires de l'opposition ne soient pas conviés, c'est un manquement à tous les usages habituellement en cours, donc c'est une marque de mépris", a dénoncé sur le fond Mme Genevard. Le sénateur LR du Loiret Hugues Saury a interpellé mercredi le gouvernement sur les modalités d'organisation des visites ministérielles, lors desquelles les sénateurs et élus d'autres partis que LREM "sont devenus +personae non gratae+", selon lui, des raisons sanitaires étant invoquées. "Au fond, depuis le 11 mai, c'est l'intelligence collective qui doit dominer", a répondu la porte-parole du gouvernement, sous la bronca des élus LR. "L'application stricte des mesures barrière et des gestes barrière doit être notre priorité pour que ces déplacements ministériels puissent se dérouler dans de bonnes conditions", a-t-elle développé, appelant à n'"y voir absolument aucune malice politique ni aucun privilège".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 Jun 2020 06:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Défaillances" face au coronavirus: top départ pour la commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200603164713.qbeuds9o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a officiellement installé mercredi la commission d'enquête sur la gestion de l'épidémie du coronavirus, grâce à laquelle l'opposition espère disséquer les "défaillances" françaises, tout en évitant un "Benalla bis", quand une instance similaire avait explosé en plein vol. Cette commission aura pour six mois des pouvoirs d'investigation élargis par rapport à la mission d'information qui avait cours depuis début avril et que dirigeait le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM). Cette fois, la présidence est confiée à la présidente de la commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon (LREM). Et le rôle de rapporteur revient à un élu d'opposition, le député LR Eric Ciotti, qui avait reproché au gouvernement de ne "pas avoir dit la vérité" sur la pénurie de masques de protection. Désigné vice-président, le chef de file des députés LR Damien Abad souhaite le début des travaux à la "mi-juin". Soit un calendrier "très serré" pour auditionner ministres, anciens ministres ou hauts fonctionnaires, avec une pause durant le mois d'août. Les candidats aux municipales comme le Premier ministre Edouard Philippe, au Havre, ou l'ex-ministre de la Santé Agnès Buzyn, à Paris, ne seront pas entendus avant le 2e tour, prévu le 28 juin. "On ne veut pas de mélange des genres" avec les élections, explique Damien Abad. "L'objectif, ce n'est pas d'en faire un tribunal populaire, de viser la responsabilité judiciaire de tel ou tel ministre", mais d'établir "la responsabilité politique des défaillances, des dysfonctionnements, des failles" et d'en "tirer des leçons sur le plan sanitaire", selon lui. Il faut "éviter qu'on fasse un Benalla bis et en tout cas qu'à l'Assemblée nationale on soit dans une situation d'échec", souligne encore le patron du groupe de droite. Une référence à l'explosion de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla en juillet 2018, avec le retrait du corapporteur LR Guillaume Larrivé dénonçant une "parodie". Celle du Sénat, chambre dominée par l'opposition LR, était arrivée à son terme. Comme à l'époque, la chambre haute a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. Le socialiste Boris Vallaud, qui a également rappelé mercredi cet "épisode" Benalla, souhaite que la commission d'enquête revienne "sur les responsabilités exercées depuis une dizaine d'années pour comprendre ce qu'il s'est passé". L'ex-LREM Martine Wonner (Ecologie, démocratie, solidarité) a insisté sur "l'attente forte des concitoyens", alors qu'une série d'enquêtes d'opinions ont montré qu'une large majorité des Français jugent sévèrement la gestion de la crise par le gouvernement. - "Contemplatif" - Mercredi, la mission d'information a rendu un "rapport d'étape" sur la gestion de l'épidémie. Il détaille surtout la chronologie de la crise et les réponses du gouvernement, mais recense, en huit pages, les "faiblesses" françaises qu'elle a révélées: stocks de masques "insuffisants", dépendance pour l'approvisionnement en médicaments... La mission d'information pointe aussi du doigt l'agence sanitaire Santé publique France dont il faudra "réexaminer les missions et l'organisation", ainsi que des agences régionales de santé (ARS) "parfois perçues comme trop centralisées". Et elle insiste sur la "situation tendue" à l'hôpital avant la crise, avec un plan d'urgence de la "mi-novembre" dont les montants se sont "révélés insuffisants", et qui nécessite une nouvelle négociation, en cours, pour augmenter les salaires et les moyens. En présentant le rapport mercredi, Richard Ferrand s'est félicité d'un "socle, d'une base utile". "Je ne suis pas sûre d'apprendre grand chose", a euphémisé de son côté Martine Wonner, pendant que le socialiste Boris Vallaud déplorait le travail surtout "contemplatif" de la mission et Pierre Dharréville (PCF) une version "clémente avec les gestionnaires de la crise". Avec la commission d'enquête, Damien Abad espère "plus de dynamisme, de précisions dans les réponses", que lors de présentations parfois "longues" des ministres jusqu'ici. Dans la matinée, la commission des Affaires sociales avait rejeté sans surprise la demande des élus communistes de créer leur propre commission d'enquête. Ces derniers ont dénoncé "un arrangement" entre LR et LREM pour créer une commission "qui ne présente pas les garanties d'indépendance dues aux Français".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: ultime feu vert de l'Assemblée à un nouveau texte d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200603152117.kwzzzf4v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son ultime feu vert à un projet de loi d'urgence "lié à la crise sanitaire", un texte jugé "fourre-tout" qui prévoit notamment de nouvelles adaptations du droit du travail, dénoncées par la gauche. Objet d'un accord mardi entre députés et sénateurs, le texte approuvé à main levée par les élus LREM, MoDem et la grande majorité des UDI devra encore obtenir l'aval du Sénat le 10 juin pour être adopté définitivement par le Parlement. Les trois groupes de gauche - PS, LFI et PCF - ont voté contre, dénonçant notamment des "brèches dans le droit du travail" et un code du travail "désossé", l'ex-LREM Emilie Cariou (Ecologie Démocratie Solidarité) formulant aussi des critiques en ce sens. Au nom de LR, Antoine Savignat a déploré un projet "illisible, sans cohérence" et rappelé, comme d'autres élus, le qualificatif de "gloubi-boulga" qui lui a été affublé par des parlementaires. Le texte prévoit notamment de nouvelles adaptations en matière de chômage partiel, des mesures relatives à la justice, ainsi que des dispositions liées au Brexit. Il prévoyait initialement 40 habilitations à légiférer par ordonnances, un nombre ramené à six par les parlementaires, a indiqué le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, défendant un texte qui "vise à répondre à une crise qui touche de nombreux domaines". Au chapitre du droit du travail, le texte permet notamment une modulation du dispositif de chômage partiel à partir du 1er juin. Il créé un dispositif spécifique d'activité partielle dénommé "activité réduite pour le maintien en emploi" qui doit permettre, sous réserve de négociations d'entreprise ou de branche, "une réduction du temps de travail" compensée "en partie" par l'Etat. Le texte prévoit également que les salariés en activité partielle bénéficieront de droits à la retraite à titre exceptionnel jusqu'au 31 décembre. Il permet en outre la poursuite du recours à des contrats courts ou encore facilite le prêt de main d'oeuvre. Sur le volet justice, le projet de loi permet notamment une extension de l'expérimentation des cours criminelles dans 18 départements. Le gouvernement avait proposé de la porter à 30 départements pour faire face à l'engorgement des tribunaux lié à l'épidémie mais les sénateurs avaient initialement rejeté toute extension. Toujours au chapitre judiciaire, le projet de loi acte également plusieurs reports dont celui de la réforme du divorce à 2021. Parmi ses diverses mesures, le texte habilite en outre le gouvernement à prendre par ordonnances des dispositions liées au Brexit à l'issue de la période de transition, qui doit en principe s'achever au 31 décembre. Là aussi un compromis a été trouvé: initialement fixée à 30 mois, l'habilitation a été réduite à douze mois.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: la mission parlementaire recense des "faiblesses" françaises face à la crise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200603142050.o9lt5bon.html</link>
   <description><![CDATA[Stocks de masques "insuffisants", situation "tendue à l'hôpital" avant la crise ou encore agences régionales de santé "trop centralisées": l'épidémie du coronavirus a "révélé des faiblesses" françaises, souligne un rapport de la mission d'information parlementaire de l'Assemblée nationale publié mercredi. "Ce rapport d'étape" est rendu public au moment où est installée une commission d'enquête aux pouvoirs plus étendus à l'Assemblée nationale, qui sera présidée par Brigitte Bourguignon (LREM) et dont le rapporteur sera Eric Ciotti (LR), tous deux désignés officiellement mercredi. Le rapport de plus de 70 pages relate principalement la chronologie et la réponse des autorités face à la crise. Mais il liste sur huit pages les "faiblesses" qu'elle a révélées. Il rappelle d'abord "l'insuffisance des stocks stratégiques d'équipements de protection, et notamment de masques" et réclame une "reconstitution de stocks" et une "réflexion" sur leur gestion logistique. Il demande aussi la "sécurisation" des approvisionnement de produits "indispensables" comme les médicaments. Présenté par le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), le rapport insiste aussi sur la "situation tendue" à l'hôpital avant la crise et juge que les montants annoncés mi-novembre lors d'un premier "plan d'urgence" pour l'hôpital se sont révélés "insuffisants". Le texte souligne donc l'importance du "Ségur de la santé", cette négociation prévue jusqu'en juillet et censée concrétiser les hausses de salaires et de moyens pour les soignants. L'épidémie a aussi "révélé quelques failles dans la culture de prévention sanitaire en France et un manque d'anticipation", ajoute la mission d'information. Elle pointe notamment du doigt l'agence sanitaire Santé publique France dont il faudra "réexaminer les missions et l'organisation". Elle déplore aussi "au début de la crise" le "suivi insuffisant" de la situation dans les Ehpad. Quant aux agences régionales de santé, elles ont pu "parfois être perçues comme trop centralisées, inaccessibles ou en décalage avec les réalités et les attentes du terrain", déplore encore le rapport, qui préconise une "meilleure articulation avec les services déconcentrés de l'État" et une "plus grande proximité de ces agences avec les élus locaux et les préfets". En présentant le rapport mercredi M. Ferrand s'est félicité d'un "socle, d'une base utile", alors que le socialiste Boris Vallaud déplorait le travail surtout "contemplatif" de la mission d'information. Plus largement, "la réponse sanitaire apportée au niveau européen à la crise n'a pas été à la hauteur", regrette le rapport, avec un "manque de solidarité", "particulièrement à l'égard de l'Italie". Au niveau mondial, le rapport plaide pour une réflexion sur "l'indépendance, la réactivité et les pouvoirs d'investigation de l'OMS", afin de "faire évoluer son mode de fonctionnement ainsi que son mode de financement".]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête coronavirus: Abad (LR) veut éviter un "Benalla bis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200603095718.faw1kmct.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LR Damien Abad a affirmé mercredi que son groupe entendait éviter que la commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus, installée dans la journée à l'Assemblée nationale, ne soit un "Benalla bis", se soldant par un échec. "L'objectif, c'est d'éviter qu'on fasse un Benalla bis et en tout cas qu'à l'Assemblée nationale on soit dans une situation d'échec", a indiqué M. Abad, confirmant que son groupe proposerait dans l'après-midi qu'Eric Ciotti soit le rapporteur général de la commission d'enquête et que lui-même en soit le vice-président. Il faisait référence à l'explosion de la commission d'enquête sur l'affaire Benalla en juillet 2018, avec le retrait du corapporteur LR Guillaume Larrivé dénonçant une "parodie". Celle du Sénat, chambre dominée par l'opposition LR, était arrivée à son terme. "L'objectif, ce n'est pas d'en faire un tribunal populaire, de viser la responsabilité judiciaire de tel ou tel ministre. Notre objectif, c'est la responsabilité politique des défaillances, des dysfonctionnements, des failles qu'il y a eu dans le système" et "tirer des leçons sur le plan sanitaire", a poursuivi M. Abad lors d'une conférence de presse. Au sujet du calendrier, il a dit espérer que les travaux prévus sur six mois puissent débuter "mi-juin", avec un calendrier d'auditions "très serré". Il espère dégager "quelques enseignements" d'ici à fin juillet avant la reprise des travaux en septembre. Sur le fond, il a évoqué "un champ large" pour la commission: la stratégie de prévention, la gestion de la crise sanitaire pendant le confinement, le système de soin, ou encore un volet plus économique. Il a fait état de "trois focus majeurs": les masques, les Ehpad et le sujet du dépistage. Cette commission d'enquête s'inscrit à la suite de la mission d'information parlementaire sur le sujet qui rendra son "rapport d'étape" mercredi. Le Sénat à majorité de droite a aussi prévu sa commission d'enquête, qui sera mise en place à la fin du mois. Dans la matinée, la commission des Affaires sociales a rejeté sans surprise la demande des élus communistes de créer leur propre commission d'enquête au motif que les conditions de sa création "ne sont pas réunies". Pierre Dharréville (PCF) a dénoncé un "scénario grossier", y voyant "un arrangement entre les deux groupes les plus nombreux", LR et LREM.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 09:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: une commission d'enquête au Sénat fin juin, confirme Larcher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200603091510.cajejfb8.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur la gestion de la crise du coronavirus sera mise en place au Sénat à la fin du mois, a confirmé mercredi son président (LR) Gérard Larcher, le jour de l'installation de celle de l'Assemblée nationale. "Cette commission d'enquête sera proposée en conférence des présidents par moi-même dans quelques jours", a annoncé sur RTL M. Larcher, alors que l'Assemblée nationale installe ce jour sa propre commission d'enquête. "A la fin du mois sera présentée au Sénat la mise en place pour six mois d'une commission avec pour président, c'est la commission qui choisira, sans doute le président de la commission des affaires sociales", le sénateur LR Alain Milon, a-t-il précisé. "Depuis plusieurs mois, la France est confrontée à une grave crise sanitaire, nous avons vu à la fois des solidarités exceptionnelles mais aussi des manques, voire de graves manques dans un certain nombre de domaines, le rôle d'une commission d'enquête, c'est de faire la lumière, d'enquêter et d'en tirer un certain nombre de propositions et de conclusions pour que nous ne connaissions pas à nouveau ces difficultés", a-t-il justifié. "Une commission d'enquête, c'est indépendant, voilà pourquoi il n'a même pas été imaginable que je préside moi-même une telle commission d'enquête, mon rôle est d'être arbitre et garant de l'indépendance, comme nous l'avons été d'ailleurs dans la commission d'enquête sur l'affaire de la Contrescarpe", dite affaire Benalla, a précisé M. Larcher. A l'Assemblée nationale, le député LR Eric Ciotti est pressenti pour le poste de rapporteur de la commission d'enquête sur la gestion de la pandémie du coronavirus, installée ce mercredi, tandis que la marcheuse Brigitte Bourguignon en prendrait la présidence, selon des sources parlementaires. La vice-présidence reviendrait au chef de file du groupe LR Damien Abad. Cette commission d'enquête fait suite à la mission d'information parlementaire sur le sujet qui rendra son "rapport d'étape" mercredi. Plusieurs auditions de ministres, d'anciens ministres et de hauts fonctionnaires pourraient être au programme. Les commissions d'enquête parlementaires, composées de 30 membres issus de tous les groupes politiques, disposent de pouvoirs importants: convocations obligatoires sous peine de sanctions pénales, auditions sous serment...]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 09:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: l'Assemblée vote le "don de congés" aux soignants, en "chèques vacances"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200602222642.ae78kcen.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi soir une proposition de loi LREM permettant aux salariés de "donner" des congés sous forme de chèques vacances aux soignants, un texte jugé "hors sujet" voire "un peu obscène" par l'opposition de gauche, au vu des difficultés de l'hôpital. Cette mesure, adoptée en première lecture avant son examen au Sénat, permettrait à la "solidarité des Français de s'exprimer", après la crise du coronavirus. Elle "monétise des jours de repos des salariés sous forme de chèques vacances pour les soignants", a expliqué le rapporteur LREM Christophe Blanchet. Mais ce dispositif, qui devra être précisé par décret, ne "se substitue pas aux mesures de grande ampleur nécessaires pour donner davantage de moyens" à l'hôpital, a souligné cet élu du Calvados. Pour la ministre du Travail Muriel Pénicaud, "cet acte de générosité permettra dans le même temps de contribuer à la relance du secteur du tourisme très fortement affecté" par l'épidémie. En parallèle, la ministre a à son tour insisté sur le calendrier du "Ségur de la Santé", censé concrétiser les hausses de salaires et de moyens promis pour les soignants et dont "les conclusions sont attendues en juillet". Chez les socialistes, Boris Vallaud a fait part d'un "malaise" face à cette proposition de loi "inaboutie" et "hors sujet", au regard des difficultés de l'hôpital. Selon Caroline Fiat (LFI), ce n'est "pas aux citoyens de remercier les personnels, mais à l'Etat". Elle a plutôt proposé aux Français de "poser un jour de RTT" pour "manifester" le 16 juin, journée de mobilisation des syndicats et collectifs hospitaliers. Le communiste Pierre Dharréville a fustigé le "culot" de cette proposition de loi LREM "un peu obscène". "Vous croyez que parce que vous allez offrir des chèques vacances, vous allez faire oublier" la gestion de la crise, a lancé le souverainiste Nicolas Dupont Aignan. Tout en indiquant que son groupe allait soutenir le texte, l'ex-LREM et "soignante" Annie Chapelier (Ecologie Démocratie Solidarité) a regretté une "mesurette". "C'est un geste, une marque modeste pour manifester notre profonde gratitude", a réagi pour sa part Agnès Firmin Le Bodo (Agir Ensemble) pour défendre la mesure. Soutenu par des élus de différents bord, l'élu LR Maxime Minot a reproché aux députés LREM un "plagiat malhonnête" et une "pâle copie", soulignant avoir déposé le 22 mars une proposition de loi en ce sens.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 22:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête coronavirus: Eric Ciotti (LR) et Brigitte Bourguignon (LREM) pressentis comme rapporteur et présidente</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200602175304.gig6oqwo.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Eric Ciotti est pressenti pour le poste de rapporteur de la commission d'enquête sur la gestion de la pandémie du coronavirus, installée ce mercredi à l'Assemblée nationale, tandis que la "marcheuse" Brigitte Bourguignon en prendrait la présidence, selon des sources parlementaires. La vice-présidence reviendrait au chef de file du groupe LR Damien Abad. Cette commission d'enquête fait suite à la mission d'information parlementaire sur le sujet qui rendra son "rapport d'étape" mercredi. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) avait installé début avril une simple mission d'information, pluraliste et dont il avait pris la tête, devant se doter des prérogatives d'une commission d'enquête après le pic de l'épidémie. La fonction de rapporteur général de la commission d'enquête revient au groupe LR, première force d'opposition au Palais Bourbon. Les LR proposeront mercredi le nom d'Eric Ciotti. Le député des Alpes-Maritimes a déjà présidé une commission d'enquête sur "les dysfonctionnements ayant conduit à l'attaque de la Préfecture de Paris", survenue le 3 octobre 2019. Elle doit rendre ses conclusions la semaine prochaine. Sur la gestion du coronavirus, il a critiqué à plusieurs reprises l'exécutif qui, selon lui, "n'a pas dit la vérité" sur la pénurie de masques et s'était dit "choqué" par la situation dans les Ehpad: "On a laissé mourir nos vieux". Les communistes, qui avaient utilisé début avril leur droit de tirage pour lancer une commission d'enquête, se sont indignés que leur demande n'ait pas encore abouti. Elle doit être examinée mercredi en commission des Affaires sociales, mais sera probablement rejetée, car elle recoupe l'autre. Le chef du groupe communiste André Chassaigne a dénoncé mardi dans l'hémicycle "un blocage organisé", une "manoeuvre grossière pour ne pas bousculer l'ordre établi". Eric Ciotti (LR) a répondu que "l'essentiel" était la création d'une commission d'enquête. Selon lui, elle "visera notamment à identifier les fautes, les failles et les dysfonctionnements majeurs" dans la gestion de cette crise, sur "la gestion des stocks de masques", la "politique conduite en matière de tests", la "prise en charge des résidents des Ehpad", la "question des frontières", la "tenue des événements culturels et sportifs" ou "la liberté de prescription médicale". Plusieurs auditions de ministres, d'anciens ministres et de hauts fonctionnaires pourraient être au programme. Les commissions d'enquête parlementaires, composées de 30 membres issus de tous les groupes politiques, disposent de pouvoirs importants: convocations obligatoires sous peine de sanctions pénales, auditions sous serment...]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Quelle personnalité!": Assemblée et Premier ministre rendent hommage à Goasguen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200602135356.2crsbygp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et le Premier ministre ont rendu hommage mardi au député LR Claude Goasguen, figure "influente" de la politique parisienne, "homme profondément libre" à la "personnalité truculente", décédé jeudi d'un arrêt cardiaque, alors qu'il se rétablissait du coronavirus. Avant les questions au gouvernement, le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) a salué les "vingt-cinq ans de mandat parlementaire" de Claude Goasguen, et sa "liberté de ton alliée à une totale indépendance d'esprit". Richard Ferrand a aussi rappelé son influence dans la vie politique parisienne, dont neuf ans comme maire du XVIe arrondissement, et son engagement "contre l'antisémitisme", avant que les députés et le gouvernement ne fassent une minute de silence, debout. "Quelle personnalité truculente, cultivée, à la fois fine et parfois brutale", l'a décrit le Premier Ministre Edouard Philippe (ex-LR). "Il aimait la bonne chère, la culture, le débat passionné, la confrontation des idées, l'indépendance d'esprit, parfois crâne", a-t-il poursuivi, à propos d'un "personnage incroyablement français". "Notre hémicycle est orphelin", a réagi le chef du groupe LR à l'Assemblée Damien Abad. Claude Goasguen était un "habile débatteur, plein de panache et de force, un homme profondément libre, extrêmement cultivé et qui parlait haut", a témoigné le chef de file du groupe de droite. Il a mené "un combat de chaque instant contre l'antisémitisme". C'était "un homme droit qui faisait honneur à la politique", selon lui. Chiraquien pugnace et figure de la droite parisienne, Claude Goasguen est décédé d'un arrêt cardiaque jeudi matin à l'âge de 75 ans, alors qu'il se rétablissait du coronavirus. Le député LR siégeait pratiquement sans discontinuer à l'Assemblée nationale depuis 1993. Il fut aussi un éphémère ministre de la Réforme de l'Etat dans le premier gouvernement d'Alain Juppé en 1995. Outre cet hommage, Richard Ferrand "prononcera son éloge funèbre dès que notre Assemblée pourra siéger au complet", alors que quelque 150 députés sur 577 peuvent actuellement siéger en raison des restrictions sanitaires liées au coronavirus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 13:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Coronavirus: accord entre députés et sénateurs sur le nouveau texte d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200602105931.jq41vp9x.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs ont trouvé un accord mardi sur le projet de loi portant des dispositions urgentes "liées à la crise sanitaire", qui prévoit notamment de nouvelles adaptations du droit du travail, a-t-on appris de sources parlementaires. "Nous trouvons un accord avec les sénateurs pour faire face à l'urgence de la situation, notamment pour protéger l'emploi grâce à l'adaptation de l'activité partielle", a tweeté la députée LREM Marie Lebec qui participait à la réunion de la commission mixte paritaire (CMP). Le texte, qualifié de "fourre-tout" par les parlementaires, prévoit notamment de nouvelles adaptations du droit du travail en matière de chômage partiel, des mesures relatives à la justice, ainsi que des dispositions liées au Brexit. Dans un communiqué, la commission des Lois du Sénat, présidée par Philippe Bas (LR), a estimé que la version de compromis "limite les ordonnances et les incohérences" du projet de loi. Le texte prévoyait initialement 40 habilitations à légiférer par ordonnances, un nombre ramené à 10 par les parlementaires. Selon la commission des Lois, la version de compromis "a également encadré et mieux limité dans le temps" les habilitations liées au Brexit à l'issue de la période de transition. Celle-ci doit en principe s'achever au 31 décembre 2020. Un accord a aussi "été trouvé afin de restreindre l'extension, souhaitée par le gouvernement, de l'expérimentation des cours criminelles", poursuit le communiqué. Selon Philippe Bas, "il est essentiel aujourd'hui que ces cours criminelles conservent un caractère expérimental et ne s'appliquent que dans un nombre restreint de ressorts juridictionnels". Les conclusions de la commission mixte paritaire (CMP) doivent encore être approuvées par les deux chambres pour que ce texte soit définitivement adopté. Le vote à l'Assemblée aura lieu mercredi, avant le Sénat le 10 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Femmes de ménage: Ruffin (LFI) retire son texte "vidé" par la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200601104010.y4gmoyuk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a annoncé lundi qu'il retirait sa proposition de loi visant à "cesser la maltraitance" des femmes de ménage, qui devait être examinée jeudi par l'Assemblée, car le texte a été "vidé de sa substance" par la majorité. "Il n'y a plus rien de valable" dans la version issue de la commission des Affaires sociales, a affirmé à l'AFP l'élu de la Somme, qui se réfère à l'engagement d'Emmanuel Macron, au début de la crise du coronavirus, de soutenir le "peuple travailleur de France". Et de lancer: "Que la majorité assume le vide!" De son côté, l'oratrice LREM sur ce texte, Charlotte Lecocq a regretté sur Twitter que "les agents d'entretien devront attendre pour enfin voir naître l'obligation de travail sur des horaires non décalés". D'après elle, François Ruffin "s'en moque éperdument": "Buzz médiatique, tremplin pour 2022, voilà à quoi lui sert vraiment son mandat parlementaire. Je suis écoeurée", a ajouté l'élue du Nord. Dans sa version initiale, la proposition de loi prévoyait de majorer de 50% les heures de travail effectuées entre 18H00 et 9H00, afin d'"inciter économiquement" le nettoyage en journée. La majorité a notamment rejeté cet article au profit d'une autre disposition qui va "plus loin" selon l'élue LREM: elle prévoit qu'un donneur d'ordre qui refuse d'accorder le travail en journée entre 9H00 et 18H00 "doit motiver son refus". François Ruffin avait alors tonné contre une version devenue un "zéro absolu", et voté contre son propre texte en commission. Il devait passer jeudi en soirée lors d'une "niche" réservée au groupe de Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 01 Jun 2020 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: des députés et associations plaident "l'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200530215922.w1uday25.html</link>
   <description><![CDATA[Quarante-cinq députés de tous bords, ainsi que des personnalités et associations, plaident pour un retour en septembre à l'Assemblée du projet de loi ouvrant la PMA à toutes les femmes car il y a "urgence", dans une tribune au Journal du Dimanche. Face à l'épidémie de coronavirus, "le calendrier législatif a été considérablement modifié" mais "nombre de concitoyennes et concitoyens nous interpellent sur l'urgence légitime d'agir et nous partageons leur impatience", indiquent ces élus et responsables associatifs, emmenés par Guillaume Chiche, ex-député LREM passé au groupe Ecologie Démocratie Solidarité. Des responsables de l'Association des Parents et futurs parents Gays et Lesbiens (APGL), de l'Association des Familles Homoparentales (ADFH), le Planning Familial et encore l'Inter-LGBT sont également signataires, aux côtés du candidat à la mairie de Paris Cédric Villani (ex-marcheur) et de parlementaires LREM, MoDem, LFI et encore LR, de la sociologue Irène Théry et du gynécologue Israël Nisand. La crise sanitaire a "mis en péril de nombreux projets parentaux", soulignent-ils: "Par la fermeture temporaire dans plusieurs pays européens des centres de procréation médicalement assistée, beaucoup de traitements et procédures de PMA ont subi un coup d'arrêt et ce, pour une durée encore indéterminée". "Nous ne pouvons pas nous résigner à ce que la crise sanitaire soit le réceptacle de nouvelles discriminations et le théâtre d'un énième report d'une loi, promesse du candidat Emmanuel Macron, permettant à toutes celles qui le souhaitent de fonder une famille", écrivent-ils. L'agenda parlementaire a été complètement bouleversé par la crise du coronavirus, empêchant les élus d'examiner en deuxième lecture ce texte qui autorise la PMA pour les femmes seules et les couples de femmes. Le président du groupe des députés LREM Gilles Le Gendre avait jugé récemment qu'il était "impossible" d'adopter le texte "avant l'été", et "espéré que nous pourrons l'adopter d'ici la fin du quinquennat", provoquant des réactions inquiètes de parlementaires, jusque dans son camp. "Elle le sera dans les tous prochains mois", avait tenté de rassurer le ministre de la Santé Olivier Véran dans un tweet.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 May 2020 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Berger craint que le gouvernement "oublie" les travailleurs salués pendant le confinement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200528152154.4r247x6a.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Berger, le secrétaire général de la CFDT, a dit jeudi craindre que le gouvernement "oublie très vite" les travailleurs qui ont permis aux Français "de vivre correctement pendant le confinement", appelant à leur "reconnaissance réelle". "Il faudra se souvenir de tous ceux qui étaient en première ligne et qu'il y ait une reconnaissance réelle qui s'opère. J'ai peur qu'on oublie très vite", a-t-il déclaré sur LCI. Le leader syndical a cité les travailleurs de la santé, des services, de l'alimentation, de l'agroalimentaire, des pompes funèbres, "qui ont pendant toute cette période (de confinement, NDLR) été là, présents, au travail, pour assurer leur mission et qui nous ont permis de vivre correctement". "Notre pays ne sait pas gérer le moyen et le long terme, il ne sait pas avoir une réflexion à 360 degrés. On passe de sujet à sujet. J'ai peur qu'on ait eu un sujet confinement, la santé, la santé, la santé, c'était très important (...) Maintenant on passe dans les problèmes économiques et sociaux", a ajouté le numéro un de la CFDT. Un "bilan" permettrait de comprendre "ce que cette crise nous enseigne" en termes économique, social et sociétal, afin de trouver les solutions. "Je prends un exemple sur l'aspect économique : cette crise nous enseigne que les entreprises sont très dépendantes de la puissance publique, la puissance publique est leur renfort dans les situations difficiles. Les entreprises ne peuvent pas l'oublier, elles ne peuvent pas se délester de leurs responsabilités". Avec ces aides, il faut qu'"il y ait des conditions sociales, des conditions de dialogue social et des condition environnementales", a-t-il proposé. Auditionné quelques heures plus tard à l'Assemblée nationale, Laurent Berger a en outre estimé qu'il n'y avait pas "besoin de toucher à la durée légale du temps de travail". "Il ne faut pas faire cette erreur de toucher au Code du travail, ce serait la plus grande des bêtises que vous pourriez faire", a-t-il lancé aux députés. "La seule chose que vous pourriez faire en touchant au Code du travail, c'est de renforcer la négociation collective dans les entreprises, de renforcer les moyens des représentants du personnel pour peser davanage dans les choix", a-t-il expliqué. "Ce n'est pas au législateur de décider du bonheur partout, tout le temps", a-t-il ajouté, anticipant que dans certaines entreprises, "il y aura des discussions pour négocier le temps de travail à la baisse" et "dans d'autres l'ajuster à la hausse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 May 2020 15:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
