<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 04:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Euthanasie: débat clivé et bataille d'amendements à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210408020011.wrlf9m8j.html</link>
   <description><![CDATA["Ultime liberté" contre "transgression majeure": l'Assemblée nationale rouvre jeudi un débat passionnel sur l'euthanasie, qui risque toutefois de ne pas aller à son terme faute de temps face à un barrage de milliers d'amendements. La proposition de loi du député Olivier Falorni ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" divise tous les groupes, qui laissent d'ailleurs leurs élus s'exprimer en conscience. "Evidemment c'est une question difficile, philosophiquement, ontologiquement. Il n'y a pas de réponse qui soit facile", reconnaît le socialiste Boris Vallaud. Le texte est présenté en première lecture dans le cadre d'une journée réservée au groupe Libertés et Territoires de M. Falorni, défenseur de longue date d'un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une maladie incurable. Il ouvrirait le possible recours à une "assistance médicalisée active à mourir" pour toute personne "capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable", ne pouvant être "apaisée" ou jugée par elle "insupportable". "Les Français sont prêts, ils attendent cette grande loi de liberté" assure M. Falorni, qui s'est inspiré de plusieurs exemples étrangers, en particulier la Belgique. Signe du large écho de sa cause au Palais Bourbon, M. Falorni a reçu l'appui de quelque 270 députés de tous bords, pas loin de la majorité absolue, dans une tribune publiée par le Journal du Dimanche. Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Ses adversaires entendent toutefois contrer son adoption dans le temps contraint des "niches" parlementaires - couperet à minuit - avec une avalanche d'amendements, plus de 3.000, dont 2.300 émanant d'une poignée de députés LR. Une "obstruction" dénoncée à cor et à cri par les partisans de M. Falorni, auxquels ces opposants répondent par le "droit imprescriptible" de tout parlementaire à déposer des amendements. Difficulté de temps supplémentaire: l'examen de ce texte ne débutera qu'après un autre portant sur les langues régionales. - "dépénalisation"- Manoeuvre pour manoeuvre, 227 partisans de l'euthanasie ont déposé un amendement de tête, qui sera discuté en premier, garantissant le coeur du dispositif : "l'assistance médicalisée active à mourir". Son adoption leur offrirait une victoire symbolique, à défaut de pouvoir faire passer le reste du texte, et mettrait la pression sur un gouvernement très tiède sur ce sujet. De nombreux parlementaires déplorent toutefois qu'un tel thème de société vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences diverses - plutôt que d'un projet gouvernemental, étude d'impact et avis du Comité d'éthique à l'appui. Le lourd contexte de la crise sanitaire est aussi jugé peu propice par certains. La députée et présidente du RN Marine Le Pen estime "indécent" de rouvrir ce débat au moment où "nous nous battons pour sauver des vies". Les parlementaires hostiles font valoir qu'il conviendrait d'abord de mieux appliquer la loi Claeys-Leonetti actuelle, qui prévoit une sédation profonde et continue pouvant mener à la mort, mais sans euthanasie active. Cinq ans après son adoption, 26 départements français ne disposent toujours pas d'une unité de soins palliatifs, déplorent-ils. Sur le fond, "inscrire dans la loi que donner la mort deviendrait une sorte de solution thérapeutique ultime nous choque", ont écrit des députés LR auteurs de nombreux amendements, emmenés par Xavier Breton. Ils ont un appui de poids en la personne de Jean Leonetti, co-auteur de la loi actuelle, qui voit dans l'euthanasie active une "transgression majeure". "On est dans une dépénalisation de ce que juridiquement, on appelle un homicide", a-t-il déclaré à l'AFP. Des voix célèbres se sont élevées dans les deux camps: la chanteuse et comédienne Line Renaud pour appuyer "un progrès essentiel", l'écrivain Michel Houellebecq pour estimer qu'avec cette loi, la France perdrait "tout droit au respect". Le gouvernement s'est jusqu'à présent montré peu enclin à légiférer. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, hormis indiquer qu'il préfèrerait personnellement choisir sa fin de vie. Son ministre de la Santé Olivier Véran veut mieux faire connaître la loi actuelle. Interrogé mercredi au Sénat, le secrétaire d'Etat Adrien Taquet est resté évasif: "Les consultations, les contributions de la part d'experts doivent encore être poursuivies" en vue d'un "débat éclairé", a-t-il dit. parl-cr/reb/cs/ao]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Apr 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Climat: cause commune des députés sur l'avenir de l'eau potable et de la forêt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407224912.x3q0sc33.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté une série de mesures qui doivent favoriser la protection des forêts et de l'eau potable mercredi lors de l'examen du projet de loi climat et résilience. Avant la réforme du code minier que l'Assemblée a commencé à examiner en fin de soirée, les députés ont adopté des amendements de tous bords sur la politique forestière, pour l'orienter vers une sylviculture plus proche des cycles naturels. Ils ont également plébiscité un amendement de la député nordiste (LREM) Anne-Laure Cattelot qui entend inscrire dans le marbre de la loi l'adaptation dès 2022 du cadre national de la politique forestière de la France au changement climatique. Cette problématique a déjà fait l'objet de plusieurs rapports et d'une feuille de route dévoilée en décembre. La filière bénéficie d'ores et déjà d'une enveloppe de 200 millions d'euros dans le cadre du plan de relance dont une grande partie doit l'aider à faire face au changement climatique. "Le sujet de la forêt est un sujet qui nous rassemble", a déclaré Mme Cattelot dont le travail sur la forêt a été chaleureusement salué sur l'ensemble des bancs. Contre l'avis de la co-rapporteure et du gouvernement, l'Assemblée nationale a également adopté un amendement du député PS de la Martinique Serge Letchimy pour inscrire dans la loi "la place prépondérante des territoires d'Outre-mer dans la richesse biologique et environnementale française, en assurant sa reconnaissance, son évaluation, sa préservation et sa mise en valeur". Dans la foulée, l'hémicycle a également adopté un amendement commun de la co-rapporteure Cendra Mottin (LREM) et de Martial Saddier (LR) qui doit permettre une plus grande protection des ressources en eau potable. La mesure permet d'identifier et de reconnaitre les masses et nappes d'eau souterraines "dont la ressource est stratégique pour l'alimentation en eau potable future". Elle prévoit aussi que les différentes strates de schéma d'aménagement et de gestion de l'eau puissent intégrer des "mesures pertinentes pour les préserver". L'amendement a été salué sur tous les bancs de l'hémicycle, de LFI à LR mais Nicolas Turquois (Modem) s'est alarmé de futures conséquences juridiques vis-à-vis du monde agricole et industriel phénoménales". Dans l'après-midi de nombreux députés étaient par ailleurs montés au créneau pour défendre les moulins de leurs circonscriptions. L'Assemblée a adopté contre l'avis du gouvernement une mesure pour empêcher de financer la destruction de retenues de moulins à eau, dans le cadre des obligations de franchissement des poissons et du transport de sédiments.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 22:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: le gouvernement planche sur la sortie de l'état d'urgence sanitaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407172359.w92cx3yu.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement travaille sur un processus de sortie de l'état d'urgence sanitaire: un projet de loi en ce sens est attendu le 28 avril en Conseil des ministres et autour du 10 mai à l'Assemblée nationale, a appris l'AFP mercredi auprès de sources parlementaires. En février, le Parlement avait voté sans enthousiasme la prorogation de l'état d'urgence jusqu'au 1er juin, sous le feu des critiques de l'opposition. Le gouvernement veut préparer en amont la sortie de ce régime d'exception créé en mars 2020 face à la pandémie du Covid-19 et qui permet des mesures comme le couvre-feu. Selon des sources parlementaires, l'exécutif travaillerait à un texte visant à mettre fin au confinement et au couvre-feu, tout en permettant des mesures de précaution, comme le port du masque dans certaines circonstances, des tests obligatoires pour le franchissement des frontières, ou une jauge maximale dans les établissements recevant du public. Aux yeux du député LREM Sacha Houlié, co-auteur d'un rapport pour renforcer les garde-fous face à l'état d'urgence, ce projet de loi de sortie est "cohérent" avec les objectifs de vaccination du gouvernement et représente un "bon signe de détente". Selon lui, le texte devrait "ressembler" à celui adopté en juillet dernier, avec des mesures transitoires à disposition du gouvernement: de possibles restrictions sur la circulation des personnes, l'accueil du public dans certains établissements ou les rassemblements. Outre l'opposition, plusieurs députés de la majorité s'étaient inquiétés ces dernières semaines des prorogations successives de l'état d'urgence, en vigueur du 23 mars au 10 juillet 2020, puis réinstauré le 17 octobre. Le Parlement l'avait prorogé une première fois jusqu'au 16 février, puis une seconde jusqu'au 1er juin, face respectivement à la deuxième et la troisième vague de l'épidémie.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 17:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité globale: ultime feu vert du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407162949.00gxzi35.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a donné son ultime feu vert mercredi à la proposition de loi controversée sur la "sécurité globale", et son article 24 réécrit par ses soins, avant le vote final de l'Assemblée nationale prévu le 15 avril. La proposition de loi a été adoptée par 241 voix pour (LR, centristes, RDPI à majorité radicale, Indépendants) et 98 contre (PS, CRCE à majorité communiste et écologistes). Le groupe RDSE à majorité radicale s'est partagé entre abstentions, votes contre et votes pour. Députés et sénateurs étaient parvenus à un accord le 29 mars sur ce texte LREM renommé "Loi sécurité globale préservant les libertés". Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) avait salué "une victoire pour le Sénat dont près de 80% des amendements ont été retenus". C'est en particulier le cas de la nouvelle rédaction de l'article 24, qui doit protéger les forces de l'ordre en opération, mais a cristallisé les critiques. Dans la lignée de ce qu'avait voté le Sénat, les parlementaires réunis en commission mixte paritaire (CMP) ont acté la création dans le code pénal d'un délit de "provocation à l'identification". Il n'est plus fait référence à la loi de 1881 sur la liberté de la presse. "Face aux menaces de mort dont sont trop souvent victimes nos forces de l'ordre, nous renforçons leur protection en créant un nouveau délit à la provocation à l'identification d'un agent en intervention", s'est félicité le chef de file des députés LREM Christophe Castaner. Recours facilité aux caméras piétons des policiers, aux drones lors des manifestations, et aussi création d'une police municipale à Paris et élargissement des pouvoirs des agents de police municipale: la proposition de loi des députés LREM avait été largement mise en musique par le ministère de l'Intérieur, au diapason des syndicats de policiers. Pour la ministre chargée de la Citoyenneté, Marlène Schiappa, "c'est un texte de confiance envers les élus de terrain", avec une ambition "de démultiplication territoriale de sécurité". C'est aussi "un texte de fermeté", a-t-elle souligné. Parmi les autres apports du Sénat figure la limitation "aux infractions les plus graves" de "la suppression des crédits de réduction de peine pour les auteurs d'infractions commises à l'encontre d'un élu, d'un policier ou d'un gendarme". La chambre haute a apporté "des ajouts robustes juridiquement (...) et dans une vraie exigence de préservation des libertés publiques", a affirmé le corapporteur centriste Loïc Hervé. Le texte a suscité une forte mobilisation de la part des organisations de défense des libertés et syndicats de journalistes, ainsi que de la gauche, tous jugeant ce texte "liberticide". Laurence Harribey a déjà annoncé que le groupe PS saisirait le Conseil constitutionnel sur ce texte "porteur de dérives".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement pour le climat: un député bloqué, d'autres verbalisés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407162339.dlaz5ri2.html</link>
   <description><![CDATA[Un député Insoumis a été momentanément empêché mercredi de regagner le Palais Bourbon, d'autres y compris de la majorité ont été verbalisés pour avoir rejoint des jeunes militants pour le climat, réunis aux abords de l'Assemblée, a-t-on appris auprès de plusieurs d'entre eux. "Les policiers m'empêchent d'entrer dans l'Assemblée Nationale ! Ma faute ? Avoir soutenu des jeunes qui se mobilisent pour le climat, à 2 pas de l'Assemblée. C'est une HONTE, Monsieur le préfet #DidierLallement !", a twitté Loïc Prud'homme (LFI), vidéo à l'appui. "Vous ne pouvez entraver mes déplacements, je suis un élu de la République", y lance-t-il aux forces de l'ordre. M. Prud'homme a expliqué à l'AFP avoir rejoint avec une poignée d'autres députés de divers bords ce petit rassemblement déclaré, qui se tient tous les jours pendant l'examen du projet de loi climat. Alors qu'il voulait rejoindre l'hémicycle, il a été retenu le temps que son identité soit vérifiée - il avait son badge de parlementaire sur lui, pas la pièce d'identité demandée par les policiers. "On en est arrivé là. Fanatisée par des syndicats factieux, cette police-là n'a aucun respect pour la fonction parlementaire ni connaissance des limites d'intervention face à un député", a réagi sur le même réseau social le patron de LFI Jean-Luc Mélenchon. "Le zèle de ces policiers n'est pas un abus contre un député, c'est une agression contre notre Constitution", a abondé David Cormand, eurodéputé EELV. En outre, l'identité de la demi-douzaine de députés présents a été relevée en vue d'une amende. "Avec mes collègues et quelques jeunes, nous venons d'être verbalisés pour être allé (comme la semaine dernière) échanger avec eux du projet de loi climat. Coût de ce débat démocratique: 135 euros?", a twitté Dimitri Houbron (Agir). "Nous avons veillé à rester en petits groupes de moins de six personnes. Nous avons interrogé le ministère de l'Intérieur" à la suite de cet épisode, a rapporté son collègue du même groupe Jean-Charles Larsonneur.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: le débat dépasse les clivages politiques et divise les spécialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407144519.sza2nu31.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur l'euthanasie, relancé à travers une proposition de loi examinée jeudi à l'Assemblée, continue à diviser la classe politique mais aussi les spécialistes, signe d'un sujet toujours aussi douloureux, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti. "Ce n'est pas le bon moment, ce n'est pas la bonne forme et ce n'est pas du tout le bon contenu", juge auprès de l'AFP Tanguy Châtel, sociologue et membre de la Société française d'accompagnement et de soins palliatifs (SFAP), dénonçant les "motifs idéologiques" et "l'effet d'opportunisme" d'un texte "mal rédigé", examiné en pleine épidémie du Covid-19. "La société est prête à accueillir une loi sur l'aide active à mourir en France", estime à l'inverse le sociologue Philippe Bataille, directeur d'études à l'EHESS et ancien membre de l'association Le Choix - Citoyens pour une mort choisie. "Les sondages donnent une réponse absolument massive et unanime de ne pas laisser sans réponse les désespérés qui demandent de l'assistance au moment de mourir, à un moment qu'ils ont choisi et d'une manière qui leur convient", ajoute l'universitaire à l'AFP. Après la loi Leonetti de 2005 instaurant un droit au "laisser mourir" puis la loi Claeys-Leonetti de 2016 autorisant une "sédation profonde et continue jusqu'au décès", cette nouvelle proposition de loi du député Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires) entend créer un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable. Le texte prévoit notamment "une assistance médicalisée" permettant "une mort rapide et sans douleur" à "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable (...) lui infligeant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable". - "Histoire personnelle" - "Il y a quelque chose d'incohérent à vouloir préserver la vie en période de pandémie et considérer en même temps qu'on pourrait donner la mort à certaines personnes qui le souhaiteraient", souligne Tanguy Châtel. Le sociologue craint notamment un "dévoiement" de la loi pouvant s'appliquer à "une multitude de cas pour lesquels elle n'a pas été prévue", ainsi qu'un "coup d'arrêt sur la recherche en matière de soins palliatifs". En Europe, seuls quatre pays - les Pays-Bas, la Belgique, le Luxembourg et l'Espagne ont légiféré sur ce sujet controversé qui, en France, dépasse les clivages politiques. Dans une tribune publiée dans le Journal du Dimanche, 270 députés issus de tous bords politiques ont réclamé un débat sur cette question. Dans le même temps, d'autres élus s'inquiétaient d'un risque de "dérive éthique" et de contradiction avec le serment d'Hippocrate des médecins. "Sur ce type de situation, les députés se prononcent toujours à partir de leur histoire personnelle, de leur croyance ou de leurs craintes. Ils ne le font pas à partir d'une ligne de conduite", analyse Tanguy Châtel. "Le parlement reste sourd" aux "demandes répétées" des Français sur cette question, juge pour sa part Philippe Bataille, selon qui les parlementaires produisent des lois en rapport avec "un groupe professionnel (celui des médecins NDLR), qui s'interdit de répondre à l'aide à mourir au nom de l'interdit de tuer". A l'Assemblée nationale, les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 issus de députés LR hostiles à cette proposition de loi, pourraient rendre impossible l'examen du texte. Le député Olivier Falorni dénonce par avance "un scandale démocratique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'enquête pour "faux témoignage" contre quatre magistrats et le Préfet de police de Paris classée sans suite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407132900.xpfa765c.html</link>
   <description><![CDATA[L'enquête ouverte contre le préfet de police de Paris Didier Lallement et quatre hauts magistrats pour "faux témoignages" et "parjures" lors d'auditions à l'Assemblée nationale sur l'indépendance du pouvoir judiciaire a été classée sans suite par le parquet de Nanterre, a appris mercredi l'AFP. Outre le préfet, le président de la Cour d'appel de Paris Jean-Michel Hayat, la procureure générale de Paris Catherine Champrenault, le procureur de Paris Rémy Heitz et l'ancienne cheffe du Parquet national financier (PNF) Eliane Houlette étaient visés par des plaintes déposées par le député LFI Ugo Bernalicis, président de la commission d'enquête sur l'indépendance de la justice. "Les propos extraits des auditions des personnes visées par ces signalements n'apparaissent pas constitutifs du délit de faux témoignage", a précisé le parquet de Nanterre, sollicité par l'AFP. - Didier Lallement - Le préfet de police de Paris Didier Lallement était accusé de ne pas avoir dit la vérité lorsqu'il a indiqué ne pas avoir "trouvé les organisateurs" de manifestations de policiers non autorisées en juin. Le parquet de Nanterre a décidé "de classer la procédure en cause pour absence d'infraction" car il ressort que "ni l'élément matériel, ni l'élément intentionnel de ce délit ne sont caractérisés", selon la décision datée du 31 mars dont l'AFP a pris connaissance. -Rémy Heitz- Le député du Nord, qui avait saisi d'abord le procureur de la République de Paris, Rémy Heitz, mettait directement en cause le procureur, mentionnant une note interne sur le sort des "gilets jaunes" interpellés. Rémy Heitz avait assuré, de son côté, n'avoir "signé aucun document donnant des instructions à (ses) collègues". Interrogé à ce sujet dans le cadre d'une commission parlementaire sur le maintien de l'ordre fin novembre, Rémy Heitz avait affirmé que le document mentionné "n'était pas une note du procureur mais un document pratique envoyé aux magistrats de permanence". Il s'agit bien d'une "fiche pratique" non signée à l'usage de la permanence, a estimé le parquet, confirmant des informations du Figaro. - Catherine Champrenault et Eliane Houlette - Concernant Catherine Champrenault, procureure générale de Paris, et Eliane Houlette, ancienne procureure du PNF, M. Bernalicis mettait en avant des "déclarations discordantes" sur des interventions dans le cadre de l'affaire Fillon. Ces déclarations ne sont pas contradictoires ni ne comportent d'affirmations fausses, mais expriment des ressentis différents, a précisé le parquet. - Jean-Michel Hayat - Le président de la cour d'appel de Paris et ancien président du tribunal de Paris, Jean-Michel Hayat, était aussi soupçonné de "parjure" sur les raisons de la désignation du juge Serge Tournaire dans le même dossier Fillon. Lors de son audition, il n'avait mentionné que la désignation du juge Renaud Van Ruymbeke comme juge d'instruction principal en charge de l'affaire. Pour ce cas, le parquet a conclu à "une erreur de bonne foi". M. Hayat a spontanément rectifié son erreur auprès de la commission, a confirmé le parquet. En juin 2019, une procédure ouverte par le parquet de Paris pour des soupçons de "faux témoignage" devant la commission d'enquête sénatoriale sur l'affaire Benalla, et visant le directeur de cabinet d'Emmanuel Macron Patrick Strzoda avait été également classée sans suite.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: pour que cesse "l'agonie", l'appel d'Alain Cocq aux députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210407063006.llxi3uum.html</link>
   <description><![CDATA["Je veux que cesse l'agonie": perclus de douleurs du fait d'une maladie incurable, Alain Cocq appelle les députés à adopter, jeudi, le droit à l'euthanasie, sans lequel il se voit "obligé" d'opter pour la "mort en exil" en Suisse. "Je suis en soins palliatifs depuis 35 ans": Alain Cocq a été diagnostiqué à 23 ans d'une maladie aussi incurable que douloureuse. Aujourd'hui âgé de 58 ans, le militant de la fin de vie "digne", qui a parcouru la France en fauteuil roulant, n'est plus que l'ombre de lui-même. "Je devrais être mort", dit-il, le corps chétif enfoncé dans le lit médicalisé de son petit appartement dijonnais. "Les médecins m'ont rattrapé neuf fois in extremis. Je le regrette car ce n'est pas ma vie: c'est une vie imposée par la maladie", lâche-t-il. "Je me vide dans des poches. Tout se détraque, un organe après l'autre. Je ne quitte plus mon lit depuis deux ans, sauf pour aller à l'hôpital. Mon corps est un légume et il commence à ne plus accepter les traitements antidouleurs." Sur la porte du frigo, le traditionnel panneau aimanté où d'autres inscrivent la liste des courses. Les assistants de vie d'Alain Cocq y ont inscrit: "Comprimé de morphine à 12h, 16h et 21h", précédé d'un point d'exclamation ceint d'un triangle rouge. Malgré toutes ses souffrances, Alain Cocq ne peut bénéficier de la loi en vigueur, dite Claeys-Leonetti et adoptée en 2016: cette dernière autorise "la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort" mais uniquement pour des personnes dont le pronostic vital est engagé "à court terme". "Les médecins estiment que je ne suis pas au crépuscule de ma vie. Mais moi, je suis en soins palliatifs depuis 35 ans!", enrage-t-il. La proposition de loi, qui doit être débattue jeudi à l'Assemblée nationale, prévoit, elle, qu'une personne atteinte d'une affection incurable lui infligeant une souffrance qui ne peut être apaisée peut disposer du suicide assisté. - "Il faut être riche" - "Je veux que cesse l'agonie", lance Alain Cocq, évoquant la sienne mais aussi celle des quelque "10.000 personnes en France" qui pourraient avoir recours à l'euthanasie mais qui en sont empêchés par "ces médecins" s'arrogeant le "droit de vie ou de mort". "Le rôle du médecin est de soulager quand il ne peut plus guérir", juge-t-il, soulignant que c'est aussi la volonté de Dieu. "Le pape a clairement dit que la douleur n'était pas un rite de passage pour aller au paradis", rappelle ce "catholique non pratiquant". Le Dijonnais pointe également du doigt les députés qui "ont oublié qu'ils sont là pour appliquer la volonté rémanente de la population", dit-il, citant les "nombreux" sondages donnant une majorité de Français pour le suicide assisté. Le dernier en date, une enquête Ipsos d'avril 2019, évalue à 96% la part d'opinions favorables. Le malade incurable avait demandé en août au président Emmanuel Macron d'autoriser le corps médical à lui prescrire du pentobarbital, un barbiturique puissant qui lui aurait permis de "partir en paix". Face au refus du président, il a tenté à deux reprises de se laisser mourir, en faisant la grève des soins et de la faim, mais il a dû renoncer face à des douleurs insoutenables, selon lui. De guerre lasse, Alain Cocq a accepté l'offre d'une association, dont il tait le nom, prête à financer les "8 à 10.000 euros" que coûte un suicide assisté en Suisse. "Mon dossier est validé et j'attends qu'on me convoque", dit-il, ne cachant pas son écoeurement de constater qu'il "faut être riche pour avoir le droit d'avoir une fin de vie digne, dans le pays des droits de l'Homme". "On me fera boire un liquide amer et je m'endormirai. Ce sera alors une délivrance, la fin de la souffrance. Mais, pour moi, c'est une mort en exil. Je préfèrerais partir en paix sur la terre de mes ancêtres, là où je suis né, où ma famille a versé suffisamment de sang pour son pays".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 06:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entreprises: la transition écologique ajoutée aux attributions des représentants du personnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406215443.kuzcgcuh.html</link>
   <description><![CDATA[Les représentants du personnel auront voix au chapitre sur la transition écologique dans leur entreprise, a validé l'Assemblée nationale mardi soir dans le cadre de l'examen du projet de loi climat. En première lecture au Palais Bourbon depuis une semaine, ce texte prévoit que le Comité social et économique (CSE) dans les entreprises d'au moins cinquante salariés sera notamment "informé et consulté sur les conséquences environnementales" de l'ensemble des mesures faisant l'objet d'une information-consultation. Pour "mieux associer les salariés", les députés ont adopté avec le soutien du gouvernement un amendement de Laurianne Rossi (LREM) ajoutant que le CSE aura aussi pour mission "d'assurer une expression collective des salariés" sur les décisions de transition écologique. Mais "quels moyens pour pouvoir être associés? La formule est gratuite", a pointé le communiste Alain Bruneel, cependant que l'amendement était adopté à la quasi-unanimité. L'Assemblée a par contre rejeté une proposition de la même "marcheuse" qui souhaitait dans les entreprises de plus de 500 salariés que le CSE puisse demander que la direction établisse un plan de transition écologique. La corapporteure Cendra Motin (LREM) a préféré le "dialogue social" à l'imposition par la loi sur une telle question. Hubert Wulfranc (PCF) était favorable à la proposition, synonyme d'une capacité des salariés à peser sur "la stratégie économique de l'entreprise", et a ironisé sur "un amendement sacrilège" de Mme Rossi à l'égard des directions d'entreprise. "Nos entreprises n'ont pas attendu ce texte pour s'engager dans la transition énergétique", avait affirmé plus tôt Thibault Bazin (LR), jugeant inutiles les mesures du projet de loi en la matière. Dans le même volet "produire et travailler" du projet de loi, les députés ont ajouté aux nouveaux critères environnementaux prévus pour les marchés publics des critères sociaux, à l'initiatve de députés LREM et LR, cette fois contre l'avis du gouvernement. Il s'agirait de prévoir une part minimale de 5% des marchés pour les entreprises solidaires d'utilité sociale. Mais la mesure pourrait ne pas perdurer dans la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ex-secrétaire d'Etat Brune Poirson quitte l'Assemblée pour "d'autres horizons"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406165214.gogz0ys0.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne secrétaire d'Etat Brune Poirson (LREM) a annoncé mardi céder son siège de députée du Vaucluse à son suppléant pour se "tourner vers d'autres horizons" que la politique et "agir en faveur de la transition écologique". Brune Poirson, 38 ans, ne souhaite "plus formellement" faire de la politique aujourd'hui, a-t-elle indiqué à l'AFP. Elle "passe le témoin" à son suppléant Adrien Morenas à l'Assemblée nationale, qui l'avait déjà remplacée lorsqu'elle était membre du gouvernement. L'ancienne secrétaire d'Etat à la Transition écologique ne sait "pas encore" quelles seront ses "nouvelles fonctions" mais entend "continuer à porter, sous d'autres formes, un combat concret et sans renoncements en faveur de la transition écologique et solidaire". D'ici là, Brune Poirson poursuit officiellement une mission confiée par le gouvernement sur l'éducation au développement durable. Elle est également administratrice de la Fondation de la mer qui soutient des associations et des programmes sur la biodiversité marine. Chez LREM, elle reste, à ce stade, responsable des relations internationales du mouvement. Secrétaire d'Etat à la Transition écologique de 2017 à juillet 2020, Brune Poirson a principalement porté la loi contre le gaspillage et pour l'économie circulaire, adoptée début 2020. "Les décrets d'application", toujours attendus pour une partie d'entre eux, "doivent maintenant être à la hauteur de ce texte et ne pas en trahir l'ambition", réclame-t-elle. Auparavant, la diplômée de la London School of Economics et de la Kennedy School de Harvard avait travaillé plusieurs années en Inde, en cabinet ministériel, puis pour l'Agence Française de développement et Veolia. adc/reb/pab/caz VEOLIA ENVIRONNEMENT]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'école à la maison saison 2 commence avec des bugs informatiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406155712.8klzsrqy.html</link>
   <description><![CDATA[Tout devait être prêt pour l'enseignement à distance mais comme l'an dernier, l'école à la maison a débuté mardi avec des bugs liés à des serveurs défaillants et des attaques informatiques, selon le ministère. Une partie des problèmes de connexion s'expliquerait par des attaques des serveurs, venues de l'étranger, a assuré Jean-Michel Blanquer. "Combien d'élèves et de familles ont le sentiment de revivre la même impréparation, encore et encore ?", pouvait-on lire mardi sur Twitter. De nombreux messages faisaient état du même problème: "Et voilà, ça a planté à 9h02", "j'étais prête pour faire cours à distance mais ce n'était visiblement pas le cas de l'Education nationale"... Ces problèmes surviennent alors que l'enseignement à distance a été généralisé pour cette semaine depuis la fermeture des établissements scolaires vendredi soir et jusqu'aux vacances de printemps unifiées à partir du 12 avril. Avant une rentrée le 26 avril en présentiel dans les écoles et en distanciel une semaine supplémentaire dans les collèges et lycées. "Nous avons en effet expérimenté dans la douleur (l'école à la maison) l'année dernière et depuis nous avons beaucoup progressé, notamment grâce à l'engagement sans faille de nos professeurs", a toutefois affirmé Nathalie Elimas, secrétaire d'État chargée de l'éducation prioritaire, interrogée sur ces bugs à l'Assemblée nationale. Mais "ce matin nous avons identifié des problèmes de connexion en Ile-de-France, dans le Grand-Est, en Normandie, vers Orléans-Tours... et sur le site virtuel du Cned", a indiqué à l'AFP Sophie Vénétitay, du Snes-FSU, premier syndicat du secondaire. "La situation s'est améliorée un peu partout cet après-midi mais cela reste très compliqué car tout est très lent, notamment en Ile-de-France", a-t-elle précisé. "On se retrouve exactement dans la même situation que l'an dernier, on a l'impression qu'aucune leçon n'a été tirée. Il y a beaucoup de colère et d'amertume", selon elle. Les ENT (environnements numériques de travail)sont gérés par "les collectivités locales, qui dépendent d'un opérateur privé à Strasbourg victime d'un incendie il y a quelques temps, qui n'a pas pu faire face à l'afflux de connexions ce matin", a expliqué Jean-Michel Blanquer, en déplacement mardi matin dans une école à Paris accueillant les enfants des personnels prioritaires. - "Attaque de l'étranger" - "Je sais qu'ils sont à pied d'oeuvre" pour rétablir ces problèmes de connexion, a-t-il dit. Dans un tweet, Michel Paulin, le dirigeant de cet opérateur privé nommé OVHcloud, a affirmé que "OVHcloud n'est pas responsable des dysfonctionnements de certains services d'éducation à distance". Il ajoute aussi que "l'incendie de Strasbourg n'a aucun lien avec ces derniers" et que "des régions ENT affectées et des applications indisponibles ne sont pas hébergées chez OVHcloud !". Contacté par l'AFP, l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) n'a pas souhaité faire de commentaire. Concernant le dispositif du Cned (Centre national d'enseignement à distance) "ma classe à la maison", qui subit aussi des "perturbations", le ministre a évoqué une "très forte attaque informatique venue de l'étranger". "On est en train d'y porter remède", a-t-il dit. "J'espère que techniquement ça va être rétabli dans la journée". "Malgré ces actes de malveillance", quelque "500.000 élèves et professeurs accédaient aux plateformes" à 10h et "150.000 classes virtuelles étaient actives". De nombreux professeurs et élèves ont pour leur part été mardi matin dans l'incapacité de travailler. A l'instar de Max, élève de Sixième à Paris, dans le IXe, qui devait assister à des visios en anglais et en histoire. "Je n'ai pas du tout pu me connecter", a-t-il raconté à l'AFP. Du coup, il n'a "rien fait de la matinée". "L'impossibilité d'utiliser les outils institutionnels aux premières heures de cette nouvelle période d'enseignement à distance risque d'aggraver encore le décrochage", a réagi Sud Education dans un communiqué. ito-asm/tib/dch TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: l'Assemblée vers un débat passionné, mais risque de ne pas aboutir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406144201.920jjzh0.html</link>
   <description><![CDATA[Fin de vie "libre et choisie" ou "dérive éthique": l'Assemblée nationale doit examiner jeudi dans un climat polémique un texte créant un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, mais le débat risque de ne pas arriver à son terme. Malgré une forte mobilisation de députés de tous bords en sa faveur, le temps menace de manquer pour passer en revue les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 de députés LR hostiles à cette proposition de loi d'Olivier Falorni, du groupe Libertés et Territoires. Adopté la semaine dernière en commission des Affaires sociales, ce texte instituant un droit à "une fin de vie libre et choisie" est présenté en première lecture lors d'une journée réservée à ce petit groupe d'opposition, avec de facto un temps qui n'ira pas au-delà de minuit, ce qui risque d'empêcher le vote final. Militant de longue date de l'euthanasie, le député de Charente-Maritime, ancien socialiste, a reçu le soutien de nombreux élus sur ce sujet qui divise les familles politiques. Entouré d'une douzaine de députés représentant tous les groupes du Palais Bourbon, M. Falorni a plaidé mardi pour "cette ultime liberté qui est encore refusée aux Français". Malgré la guérilla parlementaire qui s'annonce, "ce texte sera défendu" jeudi dans l'hémicycle, a-t-il promis, fort de l'appui de 270 députés, soit presque la majorité, qui ont signé une tribune dans le Journal du Dimanche. Parmi ses soutiens, les présidents de quatre groupes parlementaires: Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Jean-Louis Touraine (LREM) a plaidé pour que si ce texte n'était pas adopté jeudi, il soit repris par le gouvernement pour revenir devant les élus. La proposition de loi veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti qui autorise la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. - "Précipitation" - La proposition Falorni prévoit que "toute personne capable et majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", puisse demander une "assistance médicalisée active à mourir". D'autres dispositions prévoient une clause de conscience pour les médecins ou apportent des garanties sur le consentement des malades. Le député a souligné que ce droit est déjà acquis en Belgique, en Suisse ou aux Pays-Bas, et qu'Espagne et Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Mais ses adversaires estiment prématuré d'aller plus loin alors que la loi Claeys-Leonetti est toujours mal connue. "On meurt mal en France, parce que la loi n'est pas appliquée, faute de connaissance de celle-ci par la population, faute de formation et de moyens pour nos soignants", estime le député LREM et médecin Thomas Mesnier dans le JDD. De nombreux parlementaires déplorent aussi qu'un sujet d'une telle portée vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences disparates - plutôt que d'un projet gouvernemental, étude d'impact et avis du Comité d'éthique à l'appui. "La programmation de ce texte s'effectue dans une précipitation très inhabituelle et inadaptée", déplorent dans un communiqué cinq députés LR auteurs d'amendements en série, critiqués jusqu'au sein de la droite pour leur "obstruction". Sur le fond, "inscrire dans la loi que donner la mort deviendrait une sorte de solution thérapeutique ultime nous choque", écrivent-ils. D'autres élus ont souligné le risque de "dérive éthique" et de contradiction avec le serment d'Hippocrate des médecins. Le gouvernement s'est montré peu enclin à légiférer, dans un contexte déjà alourdi par la pandémie de Covid-19. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Le ministre de la Santé Olivier Véran a promis récemment, lors d'un débat comparable au Sénat, de faire mieux appliquer la loi actuelle. De son côté, le patron des députés LR Damien Abad a dénoncé un "bal des hypocrites", jugeant que les milliers d'amendements arrangeaient bien le gouvernement et la majorité, divisée sur le sujet. parl-cr/reb/jk/caz]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien des régionales: vers des débats le 13 avril à l'Assemblée, le 14 au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406111349.bqbxb258.html</link>
   <description><![CDATA[Un débat sur le maintien des élections régionales et départementales en juin, malgré l'épidémie de Covid-19, devrait avoir lieu le 13 avril devant l'Assemblée nationale et le 14 devant le Sénat, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. A la suite des recommandations du Conseil scientifique, le gouvernement a confirmé la semaine dernière qu'il privilégiait "à ce stade" le maintien de ces scrutins les 13 et 20 juin, dates sur lesquelles il a demandé leur avis aux partis avant jeudi soir, en amont de ces débats. Les nouvelles mesures de restrictions pour lutter contre l'épidémie annoncées mercredi dernier par Emmanuel Macron et celles "relatives à l'accélération de la vaccination devraient avoir pour effet d'améliorer la situation sanitaire à l'échéance du mois de juin", a fait valoir le gouvernement. A ce stade, la quasi-totalité des formations politiques se sont dites favorables au maintien des scrutins, d'autant qu'ils ont déjà été repoussés de mars à juin en raison de la crise sanitaire. La date du 13 avril pour une déclaration du gouvernement devant l'Assemblée en application de l'article 50-1 de la Constitution, suivie d'un débat, a été donnée par le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau en conférence des présidents de l'Assemblée. Il n'a pas été précisé s'il y aurait un vote ou non. Le chef de file des députés LR Damien Abad a dit devant la presse ses réticences face à ce débat, "pas l'outil adapté". Il y a "un dévoiement permanent de l'article 50-1 pour faire voter tout et n'importe quoi", a-t-il dénoncé. Le Parlement s'est déjà prononcé par un projet de loi reportant ces élections de mars à juin, a-t-il relevé, indiquant que son groupe prendrait toutefois part au vote le 13 avril le cas échéant. Favorables au maintien des régionales et départementales en juin, les députés LR réclament une véritable campagne et ne veulent pas "d'une élection au rabais".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 11:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accueil des migrants: vers une commission d'enquête à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406105040.pew7exby.html</link>
   <description><![CDATA[Une commission d'enquête sur l'accueil des migrants en France devrait être lancée à l'Assemblée à la demande d'une quinzaine de députés du groupe composite Libertés et Territoires (LT) qui déplorent une "crise" de l'accueil et de la "dignité humaine". Ce groupe qui rassemble des radicaux, des ex-LREM, des centristes ou des nationalistes corses a exercé son droit de tirage pour obtenir cette commission, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le garde des Sceaux a été saisi comme habituellement, afin qu'il fasse connaître les éventuelles poursuites judiciaires sur cette question. La commission des Affaires étrangères doit ensuite se réunir pour constater si les conditions requises sont remplies. Dans une proposition de résolution portée par Sébastien Nadot, les députés LT soulignent "l'écart" entre l'état du droit français et la "réalité vécue par les migrants". "La crise de l'accueil des migrants, des réfugiés et des apatrides en France est devenue une crise de la dignité humaine. Et l'urgence se fait plus pressante chaque jour, alors que les problèmes ne datent pas d'hier", soulignent ces parlementaires. Le groupe Libertés et Territoires souhaite ainsi "une commission d'enquête sur les migrations, les déplacements de populations et les conditions de vie et d'accès au droit des migrants, réfugiés et apatrides en regard des engagements nationaux, européens et internationaux de la France". La France a été condamnée à plusieurs reprises par la Cour européenne des droits de l'homme (CEDH) sur ces questions, comme en juillet dernier pour les "conditions d'existence inhumaines et dégradantes" de trois demandeurs d'asile, afghan, russe et iranien, contraints de vivre "dans la rue" et "privés de moyens de subsistance".]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: l'Assemblée se prépare à un débat passionné, mais qui pourrait tourner court</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210406102028.iqsg946n.html</link>
   <description><![CDATA[Fin de vie "libre et choisie" ou "dérive éthique": l'Assemblée nationale doit examiner jeudi dans un climat polémique un texte afin de créer un droit à l'euthanasie pour les personnes souffrant d'une pathologie incurable, mais le débat risque toutefois de tourner court. Malgré une forte mobilisation des députés en sa faveur, le temps menace de manquer pour passer en revue les quelque 3.000 amendements déposés, dont 2.300 de députés LR hostiles à cette proposition de loi d'Olivier Falorni (groupe Libertés et Territoires). Adopté la semaine dernière en commission des Affaires sociales, ce texte instituant un droit à "une fin de vie libre et choisie" est présenté dans la cadre d'une journée réservée à ce petit groupe d'opposition, imposant de facto un temps limité. Militant de longue date sur le sujet, le député de Charente-Maritime, ancien socialiste, a reçu le soutien de nombreux élus sur ce sujet qui divise les familles politiques. Dans une tribune au Journal du Dimanche, 270 députés de tous bords, soit la quasi majorité, s'insurgent contre la guérilla qui s'annonce par voie d'amendements. "Nous voulons débattre. Nous voulons voter. Le temps du Parlement est venu. Respectons-le", plaident ces parlementaires favorables à la proposition de loi. Parmi eux Jean-Louis Touraine, Yaël Braun-Pivet (LREM), Marine Brenier (LR) et quatre présidents de groupes politiques, Jean-Luc Mélenchon (LFI), Valérie Rabault (PS), Olivier Becht (Agir) et Bertrand Pancher (Libertés et territoires). Le texte de M. Falorni veut apporter une nouvelle réponse au douloureux et sensible débat sur la fin de vie et l'euthanasie, cinq ans après la loi Claeys-Leonetti qui autorise la sédation profonde et continue, pouvant aller jusqu'à la mort, mais sans euthanasie active. - "Aide active" à mourir - Sa proposition prévoit que "toute personne capable majeure, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable, quelle qu'en soit la cause, provoquant une souffrance physique ou psychique qui ne peut être apaisée ou qu'elle juge insupportable", peut demander une "assistance médicalisée" pour mourir "par une aide active". D'autres dispositions prévoient une liberté de conscience pour les médecins, apportent des garanties sur le consentement des malades, ou encadrent l'assistance médicalisée et la place des familles. Le député a notamment souligné que cette "ultime liberté" est déjà permise en Belgique, en Suisse ou aux Pays-Bas, et qu'Espagne et Portugal viennent de légiférer en sa faveur. Mais ses adversaires estiment prématuré d'envisager aller plus loin alors que la loi Claeys-Leonetti est toujours mal appliquée. Un cinquième des départements français n'ont toujours pas de centre de soins palliatifs. Pour Thomas Mesnier, député LREM et médecin, "on meurt mal en France, parce que la loi n'est pas appliquée, faute de connaissance de celle-ci par la population, faute de formation et de moyens pour nos soignants". "L'euthanasie, ce n'est pas aller plus loin. C'est aller ailleurs. Éthiquement, culturellement. Il ne faut pas donner l'illusion qu'avec une nouvelle loi on résoudrait le tragique de certaines situations", écrit-il dans le JDD. Lors des débats en commission, de nombreux élus ont déploré qu'un sujet d'une telle portée vienne d'un groupe d'opposition minoritaire - 18 députés d'obédiences disparates - plutôt que d'un projet gouvernemental, appuyé par une étude d'impact et un avis du Comité d'éthique. "Le cadre paraît un peu étroit", a notamment estimé Valérie Six (UDI). Sur le fond, d'autres ont souligné le risque de "dérive éthique", et de conflit entre cette pratique et le serment d'Hippocrate des médecins. Le gouvernement pour sa part s'est montré peu enclin à légiférer sur ce sujet délicat touchant à la maladie et la mort, dans un contexte alourdi par la pandémie de Covid-19. Emmanuel Macron n'avait pas pris d'engagement en 2017, appelant simplement à "d'abord faire pleinement appliquer la loi Claeys-Leonetti". Toutefois, il avait glissé: "moi, je souhaite choisir ma fin de vie". Le ministre de la Santé Olivier Véran a lui aussi promis récemment, lors d'un débat comparable au Sénat, de faire mieux appliquer la loi actuelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 10:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
