<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 02:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: l'Assemblée vote l'article sur les assignations à résidence hors état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170927001137.gywf49ig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté, à main levée, dans la nuit de mardi à mercredi, l'article permettant des assignations à résidence, hors état d'urgence, dans le projet de loi antiterroriste, après des heures de joutes, parfois tendues. Le gouvernement et les députés LREM ont défendu l'"équilibre" du dispositif face à une gauche de la gauche dénonçant "une République des suspects" et des élus LR et FN critiquant des assignations "au rabais". L'article 3 du texte permet au ministre de l'Intérieur des "mesures individuelles de surveillance" pour des personnes soupçonnées d'une sympathie avec la mouvance terroriste, sans avoir assez d'éléments pour les poursuivre en justice, pour remplacer les assignations à résidence permises par l'état d'urgence. La durée totale d'assignation dans un périmètre donné pourra être d'un an maximum. Le texte ne prévoit pas de contrôle d'un juge a priori, la personne surveillée pourra saisir le juge administratif dans les 48 heures, qui devra statuer sur sa demande, recours retardant d'autant l'application éventuelle. A la différence de l'état d'urgence, le périmètre des assignations s'étendra au minimum à la commune, au lieu du seul domicile, et devra permettre à l'intéressé de poursuivre sa vie familiale et professionnelle. Le périmètre pourra être étendu dans certains cas au département si la personne accepte de porter un bracelet électronique. Les personnes concernées devront se présenter à la police une fois par jour, contre trois fois sous l'état d'urgence, et "fournir tous leurs numéros de téléphone et identifiants de communication électronique". Un amendement MoDem de l'ex-magistrate Laurence Vichniesky pour soumettre la prolongation des assignations "à l'aval d'un juge judiciaire" (au lieu du contrôle a posteriori du juge administratif), parce que "ces mesures constituent des restrictions très sévères à la liberté d'aller et de venir", a été rejeté, comme en commission. - Une mesure 'restrictive' - Si les Insoumis l'ont appuyé au motif que cela "améliorerait a minima le dispositif", le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et le rapporteur ont répété que l'assignation n'est pas une mesure "privative" de liberté (qui devrait être soumise à l'aval d'un juge judiciaire) mais "restrictive". Les députés LFI, PCF, mais aussi les élus corses, ont échoué à faire supprimer tout l'article, "liberticide". Le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) a défendu la nécessité de mesures administratives de surveillance face à "une zone d'ombre ou les services de renseignements disposent d'indices ne pouvant pas être judiciarisés". L'Insoumis Ugo Bernacilis s'est alarmé d'une "ère du soupçon", car "soit on a des éléments et on peut judiciariser soit on n'en a pas". C'est "la République des suspects", pour le communiste Jean-Paul Lecoq. "On ne lutte pas contre Daesh en bafouant le minimum des règles de notre République", a renchéri Clémentine Autain (LFI). "Que des mesures soient utiles à la sécurité des Français et que cela vous dérange, je trouve cela regrettable", a lancé Sacha Houlié (LREM). Les principaux orateurs LR, qui ont dénoncé une "assignation au rabais", ont vainement tenté de transposer a minima le régime d'assignation à résidence dans le droit commun de l'état d'urgence. M. Larrivé a proposé une nouvelle fois de placer les assignés en centre de rétention, mesure déjà jugée inconstitutionnelle dans le passé par le Conseil d'État, a rappelé M. Collomb. Le FN a également défendu un durcissement d'un article de "mansuétude", pas à la "hauteur de la menace" et de "gens pour qui la mort est une consécration". Le ministre n'a cessé d'invoquer l'"équilibre entre sécurité et liberté", ironisant aussi sur les positions plus dures des députés LR que des sénateurs et assurant entre autres que "les 4.400 personnes de la DGSI peuvent contrôler les 39 personnes assignées à résidence aujourd'hui". Dans les accrochages de la soirée, l'un a opposé Auroré Bergé, une porte-parole des députés LREM transfuge de LR au LR Fabien Di Filippo. Comme elle épinglait un amendement identique au FN porté par ce député, confirmation à ses yeux d'une "radicalisation" des Républicains, l'élu l'a attaquée pour ses "convictions à géométrie variable".]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 02:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: les députés élargissent encore les motifs de fermeture de lieux de culte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926191754.dvihvdle.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont encore élargi mardi les motifs de fermeture administrative d'un lieu de culte, rajoutant les notions de haine et de discrimination lors de l'examen du projet de loi antiterroriste dans l'hémicycle, où l'article visant les lieux de culte a alimenté de vifs débats. L'article 2, qui permet au préfet de fermer pour une durée maximale de six mois des lieux de culte pour prévenir des actes de terrorisme, a été adopté par 74 voix contre 10, avec les suffrages de la majorité mais aussi des socialistes Nouvelle Gauche. Les députés LR se sont abstenus, Insoumis et communistes ont voté contre. Les motifs de fermeture, visant les "écrits" ou "propos tenus" mais aussi les "idées et théories" qui y seraient diffusées à des fins de soutien au terrorisme, ont été élargis à "la haine et la discrimination", via le vote d'un amendement LR. Le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) et le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb s'y sont montrés favorables, jugeant que cela alignait le texte sur un article du code de sécurité intérieure pour la dissolution de certains mouvements. L'exécution de la fermeture est assortie d'un délai de 48 heures, permettant au gestionnaire du lieu de culte de déposer un recours suspensif auprès du tribunal administratif. Au nom du MoDem, l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky a échoué à obtenir une fermeture immédiate, "largement justifiée par ce type de comportement" selon elle, avec possibilité de recours ensuite. "Le conseil d'Etat nous a demandé d'avoir cette disposition", lui a objecté le ministre. "La représentation nationale est parfaitement légitime à s'écarter des avis du conseil d'Etat", a riposté Guillaume Larrivé (LR), soutenant l'amendement, dans lequel "certains" socialistes "se retrouvaient" aussi, selon Olivier Dussopt. Toute réouverture clandestine d'un lieu de culte fermé sera passible de trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. Pour "écarter des gens qui représentent une menace", le MoDem a défendu, également en vain, une possibilité de peine complémentaire: l'interdiction du territoire, soit définitive, soit pour dix ans maximum, pour tout étranger coupable de ce délit. Pour le rapporteur, la possibilité d'interdiction du territoire est déjà possible pour des gestionnaires de lieu de culte ayant des propos de haine dans le cadre de l'apologie du terrorisme, mais il y aurait "disproportion entre la peine et la peine complémentaire" pour les personnes fréquentant le lieu de culte. Aux députés LR "surpris" du rejet "systématique" d'amendements MoDem apportant "une vraie réponse", M. Collomb a aussi opposé la volonté d'éviter "la censure éventuelle du Conseil constitutionnel". Chef de file LREM, Richard Ferrand a vanté globalement "un article équilibré", "ni angélisme ni hystérie répressive, simplement la force républicaine pour donner la priorité au droit". Les élus LR l'ont, eux, jugé "très insuffisant", tentant vainement, comme le FN, de le durcir notamment pour prolonger la durée de fermeture. Guillaume Larrivé a regretté que "le gouvernement et la majorité aient écarté des amendements importants sur la prolongation, ou pour faciliter l'expulsion d'étrangers coupables de reconstitution d'une mosquée salafiste clandestine". Les Insoumis comme les communistes ont, à l'inverse, assuré que "l'attirail législatif existe", "dans le droit commun". Ugo Bernalicis (LFI) a critiqué "une mesure d'affichage, pas bonne pour la cohésion nationale", Stéphane Peu (PCF) soulevant "le risque de stigmatiser une partie de la communauté nationale" et "la désapprobation des autorités de l'ensemble des cultes". La présidente du FN, Marine Le Pen, selon laquelle "le texte ne donnera aucun résultat s'il n'y a pas la volonté politique", a déclaré de son côté qu'il y a non seulement des lieux de culte mais "des villes entières gouvernées par les fondamentalistes islamistes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 21:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ouragan: "7.000 à 8.000 personnes ont quitté Saint-Martin" (Girardin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926170541.54t7xx1a.html</link>
   <description><![CDATA[Entre 7.000 et 8000 personnes ont quitté Saint-Martin et Saint-Barthélemy après l'ouragan Irma, a annoncé mardi la ministre des Outre-mer Annick Girardin, auditionnée par la délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale. "7.000 à 8.000 personnes ont quitté Saint-Martin et Saint-Barth, on n'a pas encore le chiffre exact", a-t-elle expliqué, près de trois semaines après le passage de l'ouragan. "Au total 1.700 personnes ont rejoint la métropole", a-t-elle poursuivi, et si "tout le monde est suivi", "140 ont nécessité des prises en charge spécifiques d'accompagnement", a-t-elle précisé. Elle a rappelé qu'un dispositif d'accueil spécifique avait été mis en place, en Guadeloupe, à Roissy et à Orly pour ces sinistrés. La préfecture de Guadeloupe avait indiqué mardi matin que la cellule d'accueil mise en place à l'aéroport de Pointe-à-Pitre pour aider et orienter les sinistrés d'Irma avait accueilli au total "plus de 6.000 personnes", et que cette cellule, ayant "rempli sa mission", avait arrêté son activité lundi soir. Une réunion sur le suivi de ces 7.000 à 8.000 personnes "et notamment ceux qui ont besoin d'un accompagnement", devait se tenir mardi "après-midi", a ajouté la ministre. Il s'agit d'avoir "le soutien financier mais surtout psychologique nécessaire", a expliqué la ministre, "pour que non seulement la prise en charge soit de qualité pour ces victimes, mais qu'on leur donne envie de participer à la reconstruction de Saint-Martin", a-t-elle affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: Philippe veut "une transition progressive et irréversible"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926160345.fv8bbi6i.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a affirmé que le gouvernement allait "organiser une transition progressive et irréversible" du glyphosate dans l'agriculture vers des produits de substitution, mardi devant les députés. "Il n'existe pas aujourd'hui de produits de substitution au glyphosate. Arrêter brutalement l'utilisation de ce produit, dont l'agriculture est assez largement dépendante, est évidemment difficile", a argué M. Philippe. "La commission a proposé d'autoriser le glyphosate pour une durée de dix ans. C'est une durée qui est trop longue", et "compte tenu des incertitudes qui pèsent sur la nature de ce produit, nous avons indiqué clairement - le président de la République dans un premier temps, le gouvernement ensuite - que nous ne voterions pas" cette proposition, a-t-il rappelé. Le gouvernement "arrêtera sa position avant la fin de l'année", une fois que les deux ministres concernés, Nicolas Hulot (Transition écologique) et Stéphane Travert (Agriculture) lui auront présenté une stratégie de sortie de ce produit, a-t-il ajouté. "Nous allons la confronter avec la position des autres États membres - parce que nous ne vivons pas dans un monde sans voisins - et avec la position qui aura été définitivement adoptée par la commission. Nous allons organiser une transition qui est à la fois progressive et irréversible". Le Premier ministre a précisé que le travail engagé au sein des états-généraux de l'alimentation allait permettre de voir comment accélérer la recherche "pour trouver des produits de substitution". "Nous allons voir comment on peut adapter les pratiques agricoles là où ce sera possible". "Je voudrais réaffirmer très clairement notre engagement d'obtenir avant la fin du quinquennat des progrès significatifs vers l'interdiction de l'usage des substances dangereuses et vers une agriculture qui sera moins dépendantes aux pesticides", a-t-il également affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: quelques points peuvent encore "bouger", comme sur le contrôle parlementaire (rapporteur)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926152035.udkx9lfp.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques points peuvent encore "bouger" dans l'hémicycle sur le projet de loi antiterroriste, comme sur le contrôle parlementaire, a dit mardi le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), excluant toute évolution sur les assignations à résidence, où "l'équilibre a été trouvé". Les députés ont repris mardi après-midi l'examen du projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", entamé lundi. Ils ont adopté l'article 1er qui permet aux préfets de mettre en oeuvre des périmètres de protection autour d'événements susceptibles d'être exposés à un risque terroriste avec des mesures d'inspection et de filtrage. Sur le texte en général, "l'équilibre a été amélioré en commission" mais "il y a encore des choses qui peuvent bouger", a indiqué M. Gauvain à quelques journalistes. Il a évoqué ainsi le contrôle parlementaire, objet notamment d'amendements des socialistes. "Des discussions sont en cours et un équilibre doit être trouvé", a dit le rapporteur. "Un contrôle parlementaire de l'état d'urgence avait été mis en place et avait été validé par le Conseil constitutionnel, mais parce que c'était l'état d'urgence" sachant que cela touche à la "séparation des pouvoirs", "là on rebascule dans le droit commun", a-t-il précisé. Autre point sur lequel "cela peut avancer", a ajouté M. Gauvain: la possibilité, suggérée par le procureur de la République de Paris selon lui, de "criminaliser des parents qui seraient en soutien à l'embrigadement de leurs enfants" pour des actes terroristes. Soumettre la prolongation d'une assignation à résidence "à l'aval d'un juge judiciaire" (au lieu du contrôle a posteriori du juge administratif), "garant de la liberté d'aller et venir", comme le souhaite le MoDem, est en revanche exclu. La mesure, proposée notamment par l'ex-magistrate Laurence Vichnievsky, a déjà été rejetée en commission, où le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a notamment invoqué la jurisprudence du Conseil constitutionnel. Sur les assignations à résidence, "l'équilibre a été trouvé en commission" et "avec leur limitation dans le temps, l'argument de la nécessité de mettre en place un juge des libertés et de la détention tombe", a dit mardi le rapporteur. Il a trouvé "dommage que le MoDem ne se soit pas rallié à la majorité" sur ce point. Un des porte-parole du groupe de La République en Marche, Gilles Le Gendre, a assuré dans la foulée qu'"il n'y a aucun doute sur l'issue du vote du MoDem" et "il n'y a pas de division de la majorité sur ce point". Globalement, le projet de loi est "dans une "synthèse entre les libertés publiques et l'ordre public", a assuré le rapporteur, avocat de profession, insistant sur la "seule finalité terroriste" pour les mesures transposées de l'état d'urgence ou sur l'intervention du juge judiciaire pour autoriser les perquisitions. Et si ce texte "réveille de vieux clivages droite-gauche, nous voulons dépasser ce clivage", a dit cet élu LREM, qui a également noté qu'au sein du groupe majoritaire, "il y a eu un échange, des débats, des équilibres à trouver". Le travail "très en amont" sur ce projet de loi au sein de LREM "illustre la façon dont on souhaite travailler, assez différemment des premiers mois qui nous avaient valu moults lazzis", a glissé M. le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 17:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fusion Alstom-Siemens: les députés LFI disent "non" à une "vente à la découpe"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926133534.5sblql75.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la France insoumise ont accusé mardi l'exécutif de poursuivre "sa vente à la découpe des fleurons de l'industrie", avec un rapprochement entre Alstom et Siemens dans le ferroviaire, citant aussi la "menace" pesant sur le chantier naval STX. Dans un communiqué titré "non à la vente à la découpe d'un fleuron industriel français", les élus du groupe présidé par Jean-Luc Mélenchon notent que "Siemens s'apprête à absorber la branche transports d'Alstom avec le soutien du gouvernement français". Observant qu'en 2015, l'Etat a déjà vendu la branche énergie du groupe français à General Electric, ils déplorent qu'il "s'apprête aujourd'hui à offrir le savoir-faire ferroviaire français au pavillon allemand et menace de céder le contrôle du chantier naval STX". "Emmanuel Macron poursuit sa vente à la découpe des fleurons de l'industrie française, au prix d'une perte de contrôle de l'Etat sur les brevets, et au mépris des enjeux sociaux et écologiques dans lesquels la filière ferroviaire occupe une place centrale", ajoutent les élus LFI, s'indignant d'un "nouveau coup porté à notre souveraineté industrielle". "Le groupe La France insoumise invite les autres groupes parlementaires à se joindre à lui pour demander une commission d'enquête", ajoutent-ils. chl/ic/npk/mm SIEMENS GENERAL ELECTRIC STX OFFSHORE & SHIPBUILDING ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Equateur en campagne à Paris sur un traité international sur les obligations des multinationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926131705.5ccv6eef.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre équatorienne des Affaires étrangères Maria Fernanda Espinosa a rencontré plusieurs députés mardi pour convaincre la France de soutenir son projet de traité international sur les obligations des multinationales concernant les droits humains, discuté fin octobre à l'ONU et s'inspirant d'une loi française. Avec sa loi, adoptée début 2017, "sur le devoir de vigilance" des multinationales à l'égard de leurs sous-traitants ou fournisseurs, la France a été "pionnière" et cela "aura un impact sur la possibilité de réaliser un traité international", a estimé Mme Espinosa, lors d'un point presse à l'Assemblée au côté du rapporteur de cette loi, le socialiste Dominique Potier, et de plusieurs ONG. Avec l'Afrique du Sud, l'Equateur est à l'initiative d'un groupe de travail du Conseil des droits de l'Homme de l'ONU en vue de l'adoption d'un traité contraignant sur les obligations des multinationales en matière de droits humains. Lancé en 2014, ce groupe va tenir sa troisième session de travail à Genève du 23 au 27 octobre et discutera pour la première fois d'un projet de document. Pour l'instant, les pays occidentaux, dont l'UE et la France, se sont montrés réticents. "La mondialisation a besoin de règles d'éthique et de transparence des multinationales qui soient applicables partout dans le monde", a plaidé Mme Espinosa, dont le pays n'a jamais pu obtenir réparation des dégâts causés en Amazonie par l'exploitation pétrolière de la compagnie américaine Texaco. La ministre, qui a rencontré lundi et mardi plusieurs députés ainsi que le ministre de la Transition écologique et solidaire Nicolas Hulot, a admis que ce traité prendrait "des années", en espérant que ce ne serait "pas des décennies". "Il faut qu'il y ait un plaidoyer européen citoyen et militant pour ébranler les gouvernements qui n'y sont pas spontanément favorables", a ajouté M. Potier, alors que la Commission européenne n'a jusqu'alors pas annoncé de nouvelle initiative dans ce domaine. Sur la loi française, M. Potier l'a jugée "protégée de tout changement par son aura internationale", affirmant avoir eu des retours positifs de députés LREM. "Les grandes entreprises ont commencé à contacter des experts, des avocats pour rédiger leur plan de vigilance, elle ne sont pas dans l'attente d'une abrogation de la loi", s'est-il réjoui. "Au contraire, leur intérêt serait maintenant que ces règles soient étendues au monde entier", selon lui. La loi prévoit que les 150 plus grandes entreprises françaises - celles de plus de 5.000 salariés - aient l'obligation de publier en 2018 un plan de vigilance destiné à "prévenir les atteintes graves envers les droits humains et les libertés fondamentales, la santé et la sécurité des personnes ainsi que l'environnement" chez leurs sous-traitants ou fournisseurs à l'étranger avec qui elles ont "une relation commerciale durable".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Education: les députés PS dénoncent "une posture anti-Vallaud-Belkacem" du ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926121110.bnzehw3w.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont dénoncé mardi "une posture anti-Najat Vallaud-Belkacem" du ministre de l'Éducation, après le départ du président du Conseil supérieur des programmes (CSP) Michel Lussault, un proche de l'ex-ministre. "On tourne la page Najat Vallaud-Belkacem et on cloue au pilori le président du Conseil supérieur des programmes", a déclaré Ericka Bareigts, une porte-parole des députés Nouvelle Gauche, lors d'une conférence de presse. M. Lussault a annoncé mardi sa démission, accusant le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer de "multiplier, sans discussion ni concertation, les annonces souvent unilatérales et idéologiques", comme sur le changement des apprentissages en CP et les rythmes scolaires. Il a aussi affirmé avoir ressenti les "réserves" du ministre à l'égard du CSP dès leur rencontre en août. Selon Mme Bareigts, "nous avons créé le CSP pour de la transparence, de l'échange, des programmes les plus adaptés aux enfants et aux territoires, et gagner la bataille" contre les inégalités sociales, "personne ne contestant le travail fait et la co-construction". "Faisons une évaluation, corrigeons si nécessaire" plutôt qu'avoir des "postures figées, peut-être idéologiques", a plaidé l'élue de La Réunion, ancienne secrétaire d'État à l'Égalité réelle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La "démocrature" c'est une démocratie qui "remet en cause l'Etat de droit" (Quatennens, LFI)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926113515.pgbq08r8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de la France insoumise Adrien Quatennens a défini mardi comme une "remise en cause de l'État de droit" le concept de "démocrature", évoqué lundi par son collègue député LFI Ugo Bernalicis pour qualifier la politique du gouvernement. "Cela veut dire que l'on met des mesures qui sont exceptionnelles dans le droit commun, qui viennent le transformer et bouleverser sa nature en tant que telle", a estimé M. Quattenens sur Europe 1. "Cela veut dire une démocratie qui tend de plus en plus à une remise en cause de l'État de droit", a-t-il poursuivi, dénonçant "un pli autoritaire, une surenchère sécuritaire". Il a toutefois refusé de prononcer le mot de "dictature", une composante du mot-valise: "démocrature". Le député Ugo Bernalicis avait utilisé ce terme la veille à l'Assemblée nationale. "Nous voilà donc dans la +démocrature+, ce glissement silencieux de la démocratie vers la dictature", s'était-il exclamé au premier jour de la session extraordinaire consacré au projet de loi antiterroriste du gouvernement. Ce texte doit permettre selon ce dernier "une sortie maîtrisée de l'état d'urgence" en vigueur depuis les attentats du 13 novembre 2015 et prolongé une sixième fois en juillet jusqu'à fin octobre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: "Ce ne sera pas la dernière loi" (Fauvergue, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170926101422.x2c78089.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM de Seine-et-Marne Jean-Michel Fauvergue a défendu mardi le projet de loi antiterroriste examiné à l'Assemblée nationale tout en prévoyant que "ce ne sera pas la dernière loi" en la matière. "Je vais vous prédire quelque chose, ce ne sera pas la dernière loi. Pourquoi ? Parce que nous avons un temps de retard sur nos adversaires, par rapport aux barbares qui nous font la guerre", a déclaré M. Fauvergue mardi sur LCP. "On travaille sur du terrorisme, on ne travaille pas sur de la criminalité. Le terrorisme veut mettre à bas les murs porteurs de notre société. Il veut tuer nos enfants. Donc il va falloir toujours réagir et toujours s'adapter par rapport à la menace", a poursuivi l'ancien chef du Raid. Jean-Michel Fauvergue a salué "le courage" du gouvernement de "sortir de l'état d'urgence que l'on ne va pas éternellement proroger" mais a réclamé aussi de "nouveaux moyens pour pouvoir travailler mieux". "On n'est pas dans une affaire liberticide", a ajouté le député pour contrer les critiques de la France insoumise et des communistes. "Il y a un contrôle du juge administratif sur tous les actes. En quoi le juge administratif serait-il moins impartial et indépendant que le juge judiciaire ?" Le projet de loi antiterroriste a entamé lundi son passage devant l'Assemblée. De nettes divergences de vue sont rapidement apparues entre la majorité et ceux qui à droite, veulent le durcir et ceux qui, à gauche, dénoncent un "état d'urgence permanent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Sep 2017 12:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif échange à l'Assemblée entre Larrivé et Ciotti (LR) et Sacha Houlié (LREM) sur l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925214444.qxhklr2o.html</link>
   <description><![CDATA[L'état d'urgence a donné lieu lundi soir à un vif échange entre les élus LR Guillaume Larrivé et Eric Ciotti et le député LREM Sacha Houlié, qui leur a reproché en défendant son maintien, un "duo de claquettes" à visée politique interne à leur parti. Défendant un amendement au projet de loi antiterroriste pour prolonger d'un an le régime d'exception qui doit arriver à son terme fin octobre, M. Larrivé a estimé qu'il n'était "pas raisonnable aujourd'hui de désarmer la nation", alors que le texte en débat vise à transposer dans le droit certaines mesures de l'état d'urgence d'ici au 1er novembre. Au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, l'élu LR a dit, comme Eric Ciotti, n'avoir entendu à aucun moment d'"argument décisif" en faveur de la fin de l'état d'urgence. Il lui a reproché d'obéir à "une commande politique" d'Emmanuel Macron en campagne pour d'aboutir à un projet de loi qui est "un salmigondis juridiquement incertain". "Votre duo de claquette (..) c'est une campagne politique pour soutenir la présidence de Laurent Wauquiez à la présidence des Républicains", leur a alors lancé Sacha Houlié (LREM). Le jeune vice-président de l'Assemblée a jugé que cette campagne consistait à "être dans le déni des mesures juridiques que nous adoptons pour sortir de l'état d'urgence". Agacé, M. Larrivé, a alors ironiquement félicité M. Houlié, de ne pas avoir "oublié la rhétorique des jeunes socialistes", évoquant l'"arrogance juvénile" de ce jeune avocat de moins de trente ans qui a commencé à militer au sein des Jeunesses Socialistes (MJS). M. Collomb avait auparavant justifié la sortie de l'état d'urgence en soulignant notamment que "ce régime doit être par définition temporaire", alors qu'il est en vigueur depuis "22 mois". "Si je pensais que nous courions le risque en sortant de l'état d'urgence d'avoir un attentat supplémentaire (...) je ne vous proposerais pas le texte", a-t-il assuré, tout en n'excluant "nullement que dans une situation donnée nous ayons un jour à rétablir - j'espère que cela ne sera jamais - l'état d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 23:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: Collomb défend à l'Assemblée "une réponse durable à une menace durable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925174007.pdn5a16m.html</link>
   <description><![CDATA[Face aux critiques de droite et de gauche, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb a défendu lundi à l'Assemblée son projet de loi antiterroriste comme "une réponse durable à une menace devenue durable", nécessaire pour accompagner la sortie de l'état d'urgence. "Même si Daech a perdu de sa capacité de préparer, à partir des territoires et des ressources qu'elle contrôlait en Irak et en Syrie, des attentats ciblés contre les différents pays européens, la menace n'en reste pas moins élevée", a-t-il affirmé devant un hémicycle pas comble pour cette ouverture de session extraordinaire. Mais "si nous maintenions aujourd'hui cet état d'urgence et que demain, des évènements d'une exceptionnelle gravité se produisaient, quelles mesures devrions-nous prendre? Aller vers l'état de siège?", a lancé le ministre à la droite, opposée à la fin de l'état d'urgence au 1er novembre. "C'est parce que nous ne sommes plus dans le même état d'impréparation qu'à l'époque du Bataclan, parce qu'aussi la menace n'est plus la même, parce que les effectifs de de la DGSI (sécurité intérieure, ndlr) ont été renforcés (...) que nous voulons sortir d'un état d'urgence par nature privatif d'un certain nombre de libertés", a estimé M. Collomb. "Mais, bien sûr, nous ne pouvions nous contenter de revenir à la situation d'avant l'état d'urgence", a-t-il plaidé. M. Collomb a ensuite répliqué à la gauche de la gauche qui, en écho aux critiques d'associations, d'avocats et de magistrats, veut supprimer les différentes mesures du projet de loi. Ce texte "vise à garantir la plénitude de nos libertés individuelles et collectives mais propose que toutes les dispositions soient prises pour garantir la sécurité des Français", a-t-il plaidé. "Ne pas prendre les mesures de protection de nos grands évènements ? S'interdire la possibilité de fermer un lieu de culte considéré comme un foyer de radicalisation ? Se priver de l'opportunité de surveiller un individu dont tout laisse à penser qu'il est sur le point de passer à l'acte ? Supprimer toute faculté pour nos services de visiter un domicile où les renseignements donnent à croire qu'il pourrait être un lieu de fabrication de TATP (explosifs, ndlr)?", s'est-il demandé. "Qui pourrait dire, +je l'assume+ ?", a-t-il lancé. En réponse à Eric Ciotti (LR), qui juge que sortir de l'état d'urgence est un "acte de faiblesse" et compare le projet de loi à "une arme sans munitions", le ministre a d'abord ironisé sur la "continuité", "un peu monomaniaque", du député. Il a ensuite souligné que ce n'était qu'"un premier texte" et qu'"il y en aura(it) d'autres", citant la réforme de la procédure pénale élaborée avec la ministre de la Justice Nicole Belloubet mais aussi, "dans les temps qui viennent", la réforme de la sécurité, "qui permettra aux policiers d'être à nouveau présents dans nos quartiers et (...) de pouvoir retrouver du renseignement". "Et c'est là qu'on pourra combattre la radicalisation, parce que c'est d'abord là que cela commence", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antiterrorisme: les opposants au projet de loi n'entendent pas "baisser les bras"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925172830.g8ge5gj7.html</link>
   <description><![CDATA[Les opposants au projet de loi antiterroriste du gouvernement ont de nouveau dénoncé lundi les "atteintes aux libertés et droits fondamentaux" du texte qui vise à remplacer l'état d'urgence et dont l'examen a débuté à l'Assemblée nationale. Le projet de loi vise à transposer dans le droit commun certaines mesures de l'état d'urgence d'ici au 1er novembre: perquisitions, assignations à résidence (dans un périmètre plus large), ou fermetures administratives de lieux de culte. "Ce contre quoi nous nous élevons, ce qui justifie notre colère, c'est un état d'urgence qui deviendrait permanent et ferait régresser nos libertés", a dit la présidente de la Commission nationale consultative des droits de l'Homme, Christine Lazerges. La présidente de l'autorité administrative indépendante s'est exprimée devant la presse au siège de l'institution à Paris aux côtés des représentants d'organisations qui dénoncent depuis des mois les "dérives" de l'état d'urgence et les "dangers" de la nouvelle loi antiterroriste. Parmi eux: le Syndicat de la magistrature (SM), Human Rights Watch, l'Observatoire international des prisons, Reporters sans frontières ou le syndicat des avocats de France. "Nous allons suivre les débats et si le texte devait être voté, nous estimons indispensable qu'il soit examiné par le Conseil constitutionnel", a dit Laurence Blisson du SM, qui n'exclut pas à terme une saisine de la Cour européenne des droits de l'Homme. Pour ces opposants, le nouveau texte porte atteinte à des libertés fondamentales telles que la présomption d'innocence, le droit à une procédure judiciaire équitable, le droit d'aller et de venir, de manifester, le droit au respect de sa vie privée, à la liberté d'expression ou à celui de ne pas être discriminé. "Les personnes mises en cause ne pourront faire valoir leur droit qu'a posteriori", a regretté Dominique Curis d'Amnesty International en soulignant la difficulté de contester "un texte assez flou pour laisser libre court aux interprétations". "Nous avions prévenu lors de la première prolongation de l'état d'urgence qu'aucun gouvernement n'aurait le courage de dire: +on arrête+, par crainte qu'on lui reproche d'avoir baissé la garde", a rappelé Me Henri Leclerc au nom de la Ligue des droits de l'Homme. "Aujourd'hui, nous nous trouvons face à une situation étrange. On supprime l'état d'urgence pour mieux le pérenniser", a-t-il lancé. Plusieurs intervenants ont souligné que les lois antiterroristes en vigueur permettent déjà aux policiers d'agir de manière préventive et efficace. "La France dispose de l'arsenal pénal antiterroriste le plus développé au monde qui permet l'anticipation mais respecte encore certains principes démocratiques comme celui de ne pas priver de liberté une personne contre laquelle on ne dispose pas d'éléments suffisants pour le relier à une infraction pénale. Aujourd'hui, cette philosophie est débordée par le soupçon", a déploré Laurence Blisson. Une petite centaine de personnes, dont des représentants de la LDH et d'Amnesty International, s'est réunie devant l'Assemblée dans la soirée pour protester "contre l'état d'urgence permanent". "On aura jamais de sécurité si on rogne sur nos libertés", a déclaré lors de cette manifestation Camille Blanc, présidente d'Amnesty International. Il faut que "soient protégés la présomption d'innocence, le droit de manifester, d'aller et venir (...) car tous ces droits sont en danger", a-t-elle estimé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi hydrocarbures: Hulot défend "l'axe principal" de son plan climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925163301.it35vj9v.html</link>
   <description><![CDATA[La loi sur l'interdiction de la production d'hydrocarbures est "l'axe principal" du plan climat du gouvernement, a défendu lundi le ministre de la Transition écologique et solidaire Nicolas Hulot, au premier jour de l'examen de ce texte en commission à l'Assemblée nationale. "L'idée c'est qu'à dater de la promulgation de cette loi, sur notre territoire, plus aucun permis d'exploration de recherche d'hydrocarbures, fusse-t-il conventionnel ou non conventionnel, ne puisse être autorisé", a défendu le ministre devant la commission des Affaires économiques, qui se penche, pour avis, sur le projet de loi. Le texte, que le gouvernement veut faire adopter d'ici la fin de l'année, prévoit aussi que les concessions d'exploitation existantes ne seront pas renouvelées au-delà de 2040, si bien que la production devrait s'éteindre autour de cette date. "Cette loi s'inscrit dans d'autres objectifs que j'ai présentés dans le cadre du plan climat, mais elle en est (...) l'axe principal", a poursuivi le ministre, citant également la neutralité carbone d'ici 2050 ou encore la fin de la production électrique à partir de charbon d'ici 2022. Interpellé sur l'aspect symbolique de cette loi, alors que la France ne produit que 1% du pétrole qu'elle consomme, le ministre a convenu que "si le fait que nous n'arrivions pas à nous affranchir de ce 1% ait pour conséquence d'augmenter nos importations, alors cela voudra dire qu'on aura perdu". Il a été soutenu par la député PS et ex-ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, pour qui "il est faux de laisser entendre que ce texte n'engage à pas grand-chose". "Du fait d'un certain nombre d'ambiguïtés, vous héritez d'un stock considérable de demandes de permis (...) Les gouvernements successifs attendaient les décisions des tribunaux" enjoignant à accorder ces permis, a-t-elle dit, s'adressant à M. Hulot, ajoutant que le texte "permet de sortir de cette duplicité".]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 18:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: "message très ambigu" et "quatre impasses problématiques" (députés PCF)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170925150212.z2xdw2ba.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi antiterroriste, porteur de mesures "tordant le droit commun" et "réduisant le pouvoir du juge judiciaire", délivre un "message très ambigu" aux Français, ont déploré lundi les députés communistes, pointant "quatre impasses problématiques". "En l'état", les élus PCF voteront contre ce texte au vu des "principes" bafoués, comme sur les assignations à résidence ou perquisitions, et car "ce n'est pas la loi efficace" et "qui serait nécessaire", ont déclaré devant la presse Stéphane Peu, député de Seine-Saint-Denis, et Hubert Wulfranc, élu de Seine-Maritime et ex-maire de Saint-Etienne-du-Rouvray. Le premier a jugé que le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme" adressait "un message à l'opinion publique très ambigu", et "contradictoire" avec des déclarations d'Emmanuel Macron, candidat puis président. Devant le Congrès à Versailles, le chef de l'Etat avait ainsi promis que les "mesures renforcées" pour la lutte antiterroriste seraient placées "sous la surveillance du juge judiciaire", afin de répondre à l'inquiétude de nombreux défenseurs des libertés face aux pouvoirs accrus de la justice administrative. Le texte fait également "quatre impasses problématiques", a souligné M. Peu: "rien sur la prévention de la radicalisation, rien sur la lutte contre le financement du terrorisme et le blanchiment avec l'exemple de Lafarge et d'autres, rien sur les moyens de la police, du renseignement, de la justice, et rien sur la solidarité avec les milliers de victimes". Cet ex-adjoint au maire de Saint-Denis, se disant toujours en contact avec des victimes des attentats du 13 novembre ou l'association "Fraternité et vérité", a ainsi affirmé que "près de deux ans après, il n'y a toujours pas d'indemnisation ou de reconnaissance de statut" pour certaines victimes. Pour M. Wulfranc, qui était maire de Saint-Etienne-du-Rouvray lorsqu'a été assassiné le père Jacques Hamel en juillet 2016, le texte "manque profondément d'épaisseur sur des champs prioritaires, comme la prévention spécialisée ou le suivi pédopsychiatrique ou psychiatrique des adolescents". Il n'a pas exclu une demande de commission d'enquête parlementaire sur la radicalisation. ic/reb/sac/ct LAFARGEHOLCIM]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Sep 2017 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
