<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 20:00:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Large vote de l'Assemblée sur le texte "anticasseurs" mais 50 dissidents LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205185432.0vzopu6s.html</link>
   <description><![CDATA[Par une très large majorité, l'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs" remaniée par la majorité, mais 50 députés LREM - un record - ont marqué en s'abstenant leur refus des interdictions préventives de manifester. Dans une ambiance chahutée, la grande majorité des députés LREM et MoDem, ainsi que des LR et UDI ont voté pour, l'ensemble de la gauche s'est prononcé contre, de même que les élus RN. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte a été validé au Palais Bourbon en première lecture par 387 voix contre 92, et 74 abstentions. Cinquante "marcheurs", dont le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson, la présidente de commission Barbara Pompili, ainsi que Matthieu Orphelin, Aurélien Taché et Sonia Krimi ont fait le choix de l'abstention, un chiffre jamais atteint depuis 2017 sur un texte soutenu par le gouvernement. Mais aucun n'a voté contre. Des élus de gauche ont aussitôt pointé une majorité qui se "fissure". Sur la loi asile-immigration il y a quelques mois au même stade, les abstentionnistes étaient 14 (et un contre). "Le texte a été voté" et "il n'y a pas de malaise", a balayé le patron du groupe majoritaire Gilles Le Gendre, qui tablait pourtant lundi sur une vingtaine d'abstentions. Sonia Krimi (LREM), qui a un temps envisagé de voter contre, a voulu "envoyer un signal" pour que le gouvernement évolue sur la disposition clé des interdictions préventives de manifester pouvant être prises par les préfets. Plusieurs redoutent à l'avenir que ces représentants de l'État soient aux mains d'un "régime malintentionné". Le numéro un de LREM, Stanislas Guerini, a récusé toute "fronde" et estimé que "nous avons trouvé les bons équilibres dans un groupe qui débat". Dans le groupe MoDem allié de la majorité, quatre députés se sont abstenus et un, Brahim Hammouche, a voté contre cette proposition "incertaine et confuse", pour que "demain ne rime pas avec gueule de bois". Plusieurs avocats de renom, dont deux proches d'Emmanuel Macron, se sont élevés contre une "loi de la peur" (François Sureau) ou "une réponse d'un pouvoir qui agit sous la pression et dans l'urgence" (Jean-Pierre Mignard). L'ex-député européen Daniel Cohn-Bendit, également un proche du chef de l'État, a considéré auprès de l'AFP que "cette loi ne sert à rien" et est "dramatiquement bête". - "Bouée de sauvetage" - Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, a répété mardi que ce n'est "pas une loi de la peur", "pas une loi de circonstance mais une loi de bon sens" à l'égard des "brutes" qui empêchent de manifester. Hasard du calendrier, plusieurs dizaines de milliers de personnes défilaient dans le même temps partout en France, à l'appel principalement de la CGT mais aussi pour la première fois avec la participation de "gilets jaunes". La gauche a dénoncé un texte "inique" (PS), "anti-gilets jaunes" (PCF) et porteur d'une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Fustigeant "une loi scélérate", les Insoumis avaient cherché en vain la semaine dernière à obtenir l'interdiction des lanceurs de balles de défense, qui ont provoqué de nombreuses blessures graves. Avec les interdictions préalables de manifester, "on se croit revenu sous le régime de Vichy", avait tonné la semaine dernière Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires a voté majoritairement contre. Le Rassemblement national s'est posé en "garant des libertés fondamentales" face à un texte jugé "fasciste". La droite et UDI-Agir se sont très majoritairement prononcés pour, malgré la réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs LR qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs" et juge la nouvelle version "acceptable". Ce texte est pour la majorité "une bouée de sauvetage dans une forme de naufrage", "d'échec à rétablir l'ordre républicain", a néanmoins asséné Eric Ciotti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": 50 abstentions de députés LREM, un record</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205183217.fbrmmbfc.html</link>
   <description><![CDATA[Cinquante abstentions chez les députés LREM: la proposition de loi "anticasseurs" s'est heurtée à une hostilité record dans la majorité, rappelant les divisions sur le projet de loi asile-immigration. Le groupe LREM ne tablait que sur une vingtaine d'abstentions parmi les 307 "marcheurs", sur ce texte LR. Finalement 50, soit près d'un sur six, "ça parle et ça montre à quel point ce texte ne convient pas à beaucoup d'entre nous", a commenté Martine Wonner, abstentionniste. Récusant tout "malaise", le patron du groupe Gilles Le Gendre retient que "l'essentiel, c'est qu'il n'y a eu aucun vote contre". Dans le viseur des réfractaires, pour beaucoup issus de l'aile gauche - mais pas seulement - et en pointe sur la défense des libertés publiques: l'article 2 devant permettre aux préfets de prononcer des interdictions de manifester. Parmi eux figurent le vice-président de l'Assemblée Hugues Renson -un ancien collaborateur de Jacques Chirac-, la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (ex-EELV), la questeure Laurianne Rossi, Aurélien Taché, Matthieu Orphelin, mais aussi l'avocat Alain Tourret et Delphine O. Certains des "marcheurs" avaient envisagé un temps de voter contre, et réservent leur position pour la suite. "Notre abstention n'est le signe d'aucune posture politique ni défiance à l'égard de notre majorité, mais bien de notre irrémédiable attachement à un Etat de droit", ont assuré dans un communiqué commun 16 de ces dissidents. "Ce n'est pas l'affirmation d'un courant", affirme un autre, alors que les risques de fracture sont palpables. Plusieurs de ces élus avaient déjà été critiques de la loi asile-immigration. Lors du vote en première lecture de ce texte en avril 2018, ils n'avaient été que 14 abstentionnistes (dont la quasi-totalité ont refait ce choix mardi). Seul élu de la majorité à voter cette fois contre le texte "anticasseurs", le MoDem Brahim Hammouche a expliqué que si son intention n'est pas aujourd'hui d'être "liberticide", la loi "peut demain le devenir". Quatre de ses collègues se sont abstenus, dont Erwan Balanant. Avant le vote, Gilles Le Gendre avait assuré ne pas être derrière chaque "marcheur" "avec un revolver sur la tempe", plaidant aussi pour "une certaine retenue médiatique" quand il s'agit d'afficher "des positions divergentes". Si un responsable LREM a persiflé que ce "petit groupe" était "surtout dans une logique d'exister politiquement", le numéro un de LREM Stanislas Guerini a lui récusé toute "fronde" de leur part, reprenant le terme qui désignait une fraction des députés PS sous le mandat de François Hollande. Il s'agissait alors, a-t-il plaidé, d'"une opposition fondamentale avec la politique qui était portée", et "ce n'est pas le cas ici". parl-chl/reb/cs/spe]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs" : De Courson, le fils de résistant qui brandit le spectre de Vichy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205182115.006j384w.html</link>
   <description><![CDATA[En comparant la loi "anticasseurs" au régime de Vichy, le député Charles Amédée du Buisson de Courson, 66 ans, aristocrate et fils de résistant, a marqué les débats de l'Assemblée, se posant en gardien des libertés publiques. "Où en sommes-nous mes chers collègues, c'est la dérive complète ! On se croit revenu sous le régime de Vichy", lançait mercredi 30 janvier l'élu de la Marne, lors de l'examen de la mesure clé sur les interdictions administratives de manifester, suscitant de vives protestations dans la majorité. "Mais oui, je dis bien le régime de Vichy. Réveillez-vous, parce que le jour ou vous aurez un gouvernement différent (...) avec une droite extrême au pouvoir, vous verrez mes chers collègues", a-t-il insisté. "Il y a des moments où il faut taper fort pour réveiller les consciences", a justifié par la suite sur TMC ce centriste en rupture de ban, qui siège depuis octobre au groupe "Libertés et territoires". Et de rappeler, les larmes aux yeux, son héritage familial: "Mon père a été proscrit, poursuivi par la police de Vichy, qualifié de terroriste alors qu'il était un patriote. Quand vous commencez à toucher aux libertés publiques, il faut faire bien attention". Le député a reçu, dans Le Monde, le soutien appuyé de l'avocat François Sureau, un proche d'Emmanuel Macron : "Dans cette assemblée de suce-pied, la liberté a pris le visage de ce vieil enfant têtu qui parlait d'honneur, un visage d'un autre temps, d'une autre France peut-être." -Moine soldat- Ce n'est pas la première fois que le député, connu pour sa liberté de parole, évoque ainsi ses racines familiales pour défendre ses valeurs républicaines. En 2016, alors qu'il s'opposait à la déchéance de la nationalité proposée par François Hollande, il avait évoqué avec émotion la mémoire de son grand-père maternel, Léonel de Moustier, "député de la Nation, mort à Neuengamme (camp de concentration nazi proche de Hambourg, ndlr), qui, parce qu'il était contre le sabordage de la République, n'avait pas voté les pleins pouvoirs à Pétain". Pro-européen, catholique convaincu, assumant des positions sociétales conservatrices, l'aristocrate à lunettes, toujours tiré à quatre épingles, a été souvent comparé à un "moine soldat" pour sa combativité, sa rectitude et son intégrité. En première ligne en 2008 contre l'arbitrage de l'affaire Tapie, il avait obtenu en 2012 le prix de l'éthique de l'association Anticor pour son action en faveur de la justification des frais professionnels des députés, avant de présider la commission d'enquête parlementaire sur l'affaire Cahuzac. Major de sa promotion à l'ESSEC, énarque, ancien de la Cour des comptes et de la Direction du budget, Charles de Courson est également respecté à l'Assemblée pour son expertise en finances publiques. En octobre dernier, après l'examen de sa 20e loi de finances, il confiait à l'AFP son absence de lassitude : "Comme je suis un vieux célibataire, je me fais pas engueuler en rentrant". Pilier de la commission des Finances, connu pour traquer sans relâche les dépenses inutiles, il sait aussi manier les formules chocs, comme lorsqu'il avait comparé en 2017 une demande budgétaire de LR à une prise de cocaïne qui fait se sentir mieux "une fois" mais mène ensuite à "la déprime". "Je suis un libéral mais aussi un vieux républicain", a récemment expliqué le député après s'être opposé à un amendement LREM qu'il jugeait trop favorable "aux très hauts salaires". "Je connais le monde de l'argent, j'en suis issu, j'en connais les limites", avait un jour confié cet électron libre en appelant à "ne pas succomber aux pressions, y compris celles de vos amis qui veulent vous faire faire des choses contraires à vos convictions et à vos consciences".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 18:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les élus reçus par Macron s'opposent à un référendum le jour des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205172559.v5vutnpm.html</link>
   <description><![CDATA[L'hypothèse de la tenue d'un référendum le jour des élections européennes a été critiquée par les responsables politiques de gauche, du centre et de la droite reçus mardi par Emmanuel Macron dans le cadre du grand débat. Organiser "un référendum peut être une bonne idée, mais certainement pas le jour des européennes", a affirmé Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR. "Pas question", a également dénoncé Jean-Christophe Lagarde, le patron des députés UDI, à l'issue de son entretien à l'Elysée. Ce serait "étonnant" qu'Emmanuel Macron, qui "s'est fait élire sur une image très européenne", choisisse d'organiser un référendum le 26 mai, jour du scrutin européen, a également réagi Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée. De son côté, le patron des députés MoDem Patrick Mignola a estimé que le référendum pouvait "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des Européennes". Enfin, son collègue du groupe communiste André Chassaigne, dernier reçu par Emmanuel Macron, ne s'est pas exprimé sur la date, mais a averti qu'un référendum pouvait "être au final une mèche lente sur un bâton de dynamite". Selon le Journal du dimanche, le président serait tenté de convoquer un référendum le 26 mai, mais cette hypothèse n'a pas la faveur de plusieurs membres de sa majorité, dont le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. Le Premier ministre Edouard Philippe s'est lui-même montré circonspect, mardi au Sénat, en estimant que "tout ce qui aurait pour effet de remettre en cause la clarté du débat" sur l'Europe "serait probablement à écarter". "Je suis convaincu qu'il ne viendra pas à l'idée du président de le faire concomitamment aux élections européennes", a déclaré Bruno Retailleau car "ce serait sacrifier le débat européen et jouer l'Europe à la roulette russe du référendum". Pour M. Lagarde, "on ne peut pas être président de la République en se faisant élire sur un projet européen et sacrifier le débat européen, ce serait trahir son mandat". "S'il y a un référendum le jour des élections européennes, je crains que l'Europe ne passe à la trappe", a estimé Valérie Rabault. Au-delà de sa date, se pose la question du contenu du référendum qui "ne peut pas être l'alpha et l'oméga du grand débat", selon la porte-parole du MoDem, Sarah El Haïry. Pour Bruno Retailleau, "les Français ne demandent pas la proportionnelle tous les jours sur les rond-points. Ils demandent du pouvoir d'achat, ils demandent moins d'impôts". "Il faut faire de vraies réformes, pas des semblants de réforme", a-t-il dit au président. La réponse au grand débat doit être "avant tout économique et sociale" et non "uniquement institutionnelle", a insisté Valérie Rabault. En faisant une comparaison entre la situation actuelle et mai 68: "quand le général de Gaulle a voulu résoudre 68, il a fait le Grenelle. C'est-à-dire (une réunion) avec les partenaires sociaux" et "pas juste une réforme institutionnelle". "La priorité de la priorité, ce sont des mesures concrètes de justice sociale; le reste c'est de l'artifice", a prévenu André Chassaigne. Qui a aussi mis en garde le président contre une réduction du nombre de députés. "Ce n'est pas la bonne solution" car "on aura des députés hors-sol alors qu'on a besoin d'élus très près du terrain". Emmanuel Macron poursuit mercredi ses échanges en tête-à-tête avec les chefs des groupes et de partis représentés à l'Assemblée, au Sénat et au Parlement européen. Il reçoit en particulier Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI).]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 17:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "anticasseurs": interdictions préventives, fouilles, dissimulation du visage...</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205164835.6eldeclo.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions de la proposition de loi LR "visant à renforcer et garantir le maintien de l'ordre public lors des manifestations", dite loi "anticasseurs", telle qu'adoptée en première lecture mardi par l'Assemblée, après le Sénat en octobre dernier. Fouilles Sur réquisition du procureur, des fouilles des sacs et véhicules seront possibles dans les manifestations et à leurs abords, afin de rechercher des "armes par destination": marteaux, boules de pétanque, etc. Le gouvernement prévoit d'améliorer la rédaction de cet article 1 dans la navette parlementaire. La proposition de loi sénatoriale prévoyait initialement que le préfet puisse autoriser des palpations de sécurité et des fouilles de sacs "pendant les six heures qui précèdent" une manifestation et jusqu'à dispersion, "dans un périmètre délimité". La mesure avait hérissé certains dans la majorité, inquiets d'atteintes à la liberté d'aller et venir notamment, et qui avaient aussi mis en doute son caractère opérationnel, les rassemblements étant souvent mobiles. Interdictions administratives Les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Des "critères objectifs" ont été ajoutés, via un amendement gouvernemental: la personne devra avoir commis des "atteintes graves à l'intégrité physique des personnes ainsi que des dommages importants aux biens" ou encore "un acte violent" lors de manifestations précédentes. Le préfet sera en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. En cas de participation potentielle à d'autres rassemblements, le préfet pourra interdire à la personne de prendre part à toute manifestation sur le territoire national durant un mois maximum. Les personnes "interdites" de manifester pourront faire un recours en urgence devant la justice administrative, a fait préciser la rapporteure Alice Thourot (LREM). Les députés MoDem ont échoué, à deux voix près, à imposer que la personne ait été condamnée au préalable pour se voir interdite de manifestation. Certains élus LREM restent vent debout contre cet article 2, qui restreint selon eux abusivement "la liberté fondamentale de manifester". Fichier La proposition de loi initiale prévoyait la création d'un fichier national des interdits de manifester, comme il en existe un pour les hooligans interdits de stade depuis 2007. Les députés ont revu le dispositif: pas de fichier dédié, mais une inscription au fichier des personnes recherchées (FPR). Dissimulation du visage Un délit de dissimulation volontaire du visage (totalement ou partiellement) dans une manifestation sera créé, assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Ce sera à la personne d'apporter un "motif légitime" à la dissimulation de son visage pour ne pas être condamnée, en vertu d'un amendement MoDem. "Casseur-payeur" Alors que les sénateurs avaient voté une présomption de responsabilité civile collective en cas de condamnation au pénal pour des violences contre les personnes ou des atteintes aux biens, les députés ont encadré la mesure. L'État pourra exercer son recours sur le plan civil contre toute personne à l'encontre de laquelle sera rapportée la preuve qu'elle a participé aux faits dommageables, mais sans la nécessité d'une condamnation pénale. Déclaration préalable, contrôle parlementaire - Déclaration préalable des manifestations: au moins un des organisateurs devra avoir son domicile dans le département, contre trois actuellement, cette obligation n'étant souvent pas respectée. - Contrôle et évaluation parlementaires annuelle des mesures.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR) ne voit pas Macron fixer un référendum le jour des européennes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205162554.6asgu9kx.html</link>
   <description><![CDATA[Organiser "un référendum peut être une bonne idée, mais certainement pas le jour des européennes", a déclaré Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR, après avoir été reçu mardi par Emmanuel Macron. "Je suis convaincu qu'il ne viendra pas à l'idée du président de la République de le faire concomitamment aux élections européennes", a précisé M. Retailleau à l'issue d'un entretien avec le chef de l'Etat dans le cadre du grand débat. Car "ce serait confisquer le débat européen et jouer l'Europe à la roulette russe du référendum", a-t-il ajouté. Au cours d'un entretien de plus d'une heure, le sénateur a dit au président que, étant "la clé de voûte des institutions, en quelque sorte le père de la Nation", il avait la responsabilité de ne pas aggraver "la division entre les Français, entre les gens du bas et les gens d'en haut". "Et parce qu'il est président de la République, il doit faire très attention dans son expression à faire en sorte qu'il n'ajoute pas à cette division. C'est fondamental", a-t-il ajouté. Pour lui, "les Français ne demandent pas la proportionnelle tous les jours sur les rond-points. Ils demandent du pouvoir d'achat, ils demandent moins d'impôts, et on ne réglera cette question que si on fait moins de dépenses publiques. "Il faut faire de vraies réformes, pas des semblants de réforme", selon lui. Bruno Retailleau a également indiqué avoir dit à Emmanuel Macron que la crise actuelle était aussi une "crise territoriale" car "on a construit une société de l'éloignement avec des régions, des cantons, des communautés de communes toujours plus grands (...) Or c'est dans la proximité qu'on construit la confiance". Avant lui, Emmanuel Macron s'est entretenu mardi avec trois présidents de groupe à l'Assemblée: Patrick Mignola (Modem), Valérie Rabault (PS) et Jean-Christophe Lagarde (UDI). Il a ensuite reçu André Chassaigne (PCF) avant Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI), attendus mercredi à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la proposition de loi "anticasseurs" par 387 voix contre 92</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205160533.r0czzd50.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi la proposition de loi LR controversée "anticasseurs", par 387 voix contre 92, et 74 abstentions, en première lecture. La grande majorité des députés LREM et MoDem, ainsi que des LR et UDI ont voté pour, l'ensemble de la gauche s'est prononcé contre. Le texte sera examiné au Sénat en deuxième lecture le 12 mars, le gouvernement souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dix morts dans l'incendie d'un immeuble à Paris, piste criminelle privilégiée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205152757.ojbi3w7k.html</link>
   <description><![CDATA[Au moins dix personnes sont mortes et une autre a été grièvement blessée dans un violent incendie d'origine probablement criminelle, dans la nuit de lundi à mardi, d'un immeuble à Paris, dont une habitante, présentant des "antécédents psychiatriques", a été placée en garde à vue. Il s'agit de l'incendie le plus meurtrier à Paris depuis près de 14 ans. Il a fallu plus de cinq heures aux pompiers pour maîtriser le feu qui a également fait 33 blessés dont huit pompiers. Plus d'une cinquantaine de personnes ont dû être évacuées en urgence, à l'aide de grandes échelles notamment. Arrivé sur place au petit matin, le procureur de la République de Paris Rémy Heitz a annoncé le placement en garde à vue d'une habitante de l'immeuble, situé dans le XVIe arrondissement. "Cette femme a été interpellée dans la rue immédiatement après l'incendie. Elle se trouve en garde à vue", a-t-il déclaré avant de préciser plus tard qu'elle avait des "antécédents psychiatriques". Selon le parquet de Paris, les premiers éléments de l'enquête tendent à privilégier la piste criminelle. La femme, âgée d'une quarantaine d'années, a été "arrêtée en état d'alcoolémie alors qu'elle tentait de mettre le feu à une voiture", a indiqué à l'AFP une source policière. En conflit récurrent avec son voisin pompier, elle s'était disputée avec lui dans la soirée et la police s'était déplacée pour un trouble de voisinage, a indiqué une autre source policière. "Elle a dû mettre le feu chez moi pour se venger", a déclaré le pompier dans une interview au Parisien. "Quand je l'ai croisée, elle m'a souhaité +bon courage+ en me disant que j'étais pompier, et que j'aimais bien les flammes". Une enquête a été ouverte pour "destruction volontaire par incendie ayant entraîné la mort" et confiée à la police judiciaire. Sur des images tournées par les pompiers, on peut voir d'immenses flammes s'échapper des fenêtres aux vitres explosées, notamment au niveau des deux derniers étages de l'immeuble, dont la cage d'escalier est également en feu. "La France se réveille dans l'émotion après l'incendie rue Erlanger à Paris cette nuit. Pensées pour les victimes. Merci aux pompiers dont le courage a permis de sauver de nombreuses vies", a écrit le chef de l'Etat sur son compte Twitter. L'Assemblée nationale a observé une minute de silence et son président Richard Ferrand (LREM) a présenté les "condoléances" de la représentation nationale aux familles des victimes, et salué "le dévouement exceptionnel des forces de sécurité et de secours". - "Paris en deuil" - Le bilan restait provisoire, d'après les pompiers qui ont découvert en fin de matinée un dixième corps "carbonisé" dans les décombres. "Les reconnaissances sont toujours en cours en début d'après-midi, dans tous les étages, pour éviter les reprises de feu. Nous ne sommes pas à l'abri de faire de nouvelles découvertes macabres malheureusement", a déclaré à l'AFP le capitaine Valérian Fuet, porte-parole des pompiers. Nicolas habite en face de l'immeuble ravagé par les flammes: "Au début on a cru à une dispute, on entendait une femme crier très fort. C'était vers 01H00. Elle criait, elle criait. Là, on est sortis et l'immeuble était déjà très en feu". "On voyait les gens sur les balcons crier sans pouvoir rien faire", raconte-t-il encore. "Paris est en deuil ce matin", "le bilan est terrible", a tweeté la maire de Paris Anne Hidalgo, qui s'est rendue sur place. Le feu a démarré vers 01H00 du matin dans ce quartier chic de l'ouest parisien, selon les pompiers qui évoquent une "scène d'une incroyable violence". Certains habitants de cet immeuble des années 70 se sont réfugiés sur le toit pour échapper aux flammes, alors que de nombreux résidents ont appelé au secours depuis leurs fenêtres. Au total, une cinquantaine de personnes ont été évacuées par les pompiers, grâce à l'installation d'échelles et de cordes. "Je voyais les pompiers qui montaient, qui descendaient et l'enfer de ce feu qui ne se calmait pas, jamais. Ils éteignaient, ça se rallumait", des gens "criaient, +sauvez-moi, aidez moi+ !", raconte une habitante d'un immeuble adjacent. - Crainte d'un effondrement - Au total, quelque 200 pompiers sur place ont participé aux opérations. Selon Anne Hidalgo, les services municipaux "ont immédiatement pris en charge et hébergé les personnes évacuées". Cet incendie est le plus meurtrier à Paris depuis le 26 août 2005 quand un feu d'origine criminelle avait fait 17 morts dont 14 enfants dans un immeuble vétuste du XIIIe arrondissement. L'enquête n'avait pas permis d'identifier un auteur. L'incendie dans un hôtel d'hébergement d'urgence, le Paris-Opéra habité par des familles d'origine africaine reste le plus meurtrier depuis la Libération avec 24 morts, dont 11 enfants, en 15 avril 2005. gde-tib-cld-kap-sva-mig-alh/epe/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 15:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": vers un large vote de l'Assemblée sur le texte LR, dissidences dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205140237.xnx7lbbd.html</link>
   <description><![CDATA[Interdictions administratives de manifester, délit de dissimulation du visage: l'Assemblée doit adopter mardi, par un large vote, la proposition de loi LR controversée "anticasseurs", que la majorité a largement remaniée, sans convaincre tous les "marcheurs" dont certains vont s'abstenir. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte va faire l'objet en première lecture d'un vote solennel en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Une vingtaine d'élus macronistes, principalement de l'aile gauche et en pointe sur la défense des libertés publiques, ont annoncé leur choix de l'abstention, ce qui a animé la réunion hebdomadaire du groupe dans la matinée. Certains MoDem vont faire de même. Pour Hugues Renson, vice-président (LREM) de l'Assemblée, "il y a des choses très positives" mais "sur le rôle du préfet et le contrôle administratif des manifestants", c'est "un point de blocage" et "il faudra le retravailler". Sonia Krimi comme Martine Wonner, déjà critiques il y a quelques mois de la loi asile-immigration, ont envisagé un temps de se prononcer contre, ce qui serait synonyme d'une exclusion du groupe majoritaire. "Je m'abstiendrai" cette fois mais "en deuxième lecture, si rien ne bouge, je voterai contre", prévient la seconde. Le numéro un de LREM Stanislas Guerini récuse toute "fronde". Sous François Hollande il s'agissait d'"une opposition fondamentale avec la politique qui était portée" et "ce n'est pas le cas ici", a-t-il soutenu sur CNews. Plusieurs avocats de renom, dont deux proches d'Emmanuel Macron, se sont élevés contre une "loi de la peur" (François Sureau dans Le Monde) ou "une réponse d'un pouvoir qui agit sous la pression et dans l'urgence" (Jean-Pierre Mignard dans Libération). - "Dramatiquement bête" - L'ex-député européen Daniel Cohn-Bendit considère que "cette loi ne sert à rien" et "c'est dramatiquement bête". "Dire dès qu'il y a de la casse, il faut faire une nouvelle loi... c'est n'importe quoi", a-t-il lâché à l'AFP. Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, l'a encore martelé dans une tribune lundi sur Facebook: ce "n'est pas une loi de circonstance" ou "liberticide" mais "une loi de protections", "une loi de liberté" face aux "quelques brutes (qui) mettent en péril notre droit à manifester". L'ensemble de la gauche est farouchement contre, dénonçant des mesures "liberticides" et une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Une saisine du Conseil constitutionnel est en préparation. Les Insoumis estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences" et ont cherché en vain la semaine dernière à obtenir l'interdiction des lanceurs de balles de défense, qui ont provoqué de nombreuses blessures graves. Après quelques tergiversations, les élus RN ne devraient pas non plus voter un texte portant une "volonté de réduire les libertés publiques". Avec les interdictions préalables de manifester, "on se croit revenu sous le régime de Vichy", a tonné en séance Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires va voter contre. Mais, selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, "ça ne tient pas la route" et "qui peut penser sérieusement" cela? Droite et UDI-Agir vont en revanche très majoritairement se prononcer pour, malgré la très large réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs Les Républicains qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs". La proposition de loi est "imparfaite", jugent plusieurs figures LR, en raison notamment du refus de la majorité d'un fichier dédié aux interdits de manifester, sur le modèle du fichier antihooligans, ou de la suppression de l'idée de périmètres de sécurité aux abords des rassemblements. "Ce n'est pas une cathédrale législative, pas une révolution, mais globalement c'est un texte plutôt utile", retient Guillaume Larrivé. pol-reb/jk/asm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 14:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lagarde à Macron: "Pas question d'un référendum le jour des européennes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205132212.ubq4jrix.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a déclaré mardi à Emmanuel Macron qu'il n'était "pas question", selon lui, d'organiser un référendum le jour des élections européennes car "ce serait sacrifier le débat européen". "On ne peut pas être président de la République en se faisant élire sur un projet européen et sacrifier le débat européen, ce serait trahir son mandat", a déclaré M. Lagarde à la presse à l'issue de son entretien à l'Elysée. Mais, a-t-il ajouté, "un référendum est peut être souhaitable car rendre la parole aux Français, c'est toujours une bonne chose", a-t-il ajouté, en appelant à une poursuite des discussions sur ce sujet dans le cadre du grand débat. Selon le Journal du dimanche, Emmanuel Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections européennes. Pour le patron des députés UDI, la réponse à la crise liée aux "gilets jaunes" est "d'abord économique et sociale". Il a notamment évoqué devant le chef de l'Etat une baisse de la TVA sur l'énergie et l'eau, qui peut rendre "6,5 milliards d'euros" aux Français, et lier la taxe foncière aux conditions de ressources des propriétaires. Il faut également, selon lui, examiner les niches fiscales: "sur 100 milliards d'euros de niches fiscales, on peut trouver 6 milliards pour les Français". Emmanuel Macron, qui s'est entretenu dans la matinée avec Patrick Mignola, le patron des députés Modem, et Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée, doit encore recevoir mardi Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée). Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) sont attendus mercredi à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reçue par Macron, Rabault (PS) attend une réponse sociale plutôt qu'institutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205125314.6ptj1cwr.html</link>
   <description><![CDATA[La réponse au grand débat doit être "avant tout économique et sociale" et non "uniquement institutionnelle", a déclaré Valérie Rabault, la présidente du groupe PS à l'Assemblée, après avoir été reçue par Emmanuel Macron. "La réponse ne peut pas être qu'institutionnelle (...) Faire un référendum sur les institutions ne résoudra pas" la crise, a déclaré Mme Rabault à la presse à l'Élysée. "Pour moi, c'est avant tout une réponse économique et sociale" qu'il faut apporter, a-t-elle ajouté. En faisant une comparaison entre la situation actuelle et mai 68: "quand le général de Gaulle a voulu résoudre 68, il a fait le Grenelle. C'est-à-dire (une réunion) avec les partenaires sociaux" et "pas juste une réforme institutionnelle". Valérie Rabault a indiqué avoir redit au chef de l'Etat que les socialistes considéraient "la restauration de l'ISF" comme "une condition indispensable pour que la perception de la justice fiscale soit vraiment au rendez-vous". Les socialistes ont réuni depuis décembre 162 signatures ou promesses de signatures de parlementaires, sur les 185 nécessaires pour initier un référendum d'initiative partagé (RIP) afin de rétablir l'ISF. Interrogée ensuite lors d'une conférence de presse sur l'idée du ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (ex-LR) de revoir les niches fiscales, Mme Rabault a jugé la piste "extrêmement intéressante", et rappelé que la droite avait voté sous le précédent quinquennat contre une révision à la baisse du plafond des avantages fiscaux pour les foyers à 10.000 euros. "Il reste des choses à nettoyer", a ajouté l'ancienne rapporteuse générale du budget. La patronne des députés socialistes a par ailleurs estimé qu'il serait "étonnant" qu'Emmanuel Macron, qui "s'est fait élire sur une image très européenne", choisisse d'organiser un référendum le 26 mai, jour du scrutin européen. "Il faut quand même que l'Europe puisse exister. S'il y a un référendum le jour des élections européennes, je crains que l'Europe passe à la trappe", selon elle. Emmanuel Macron, qui s'est entretenu en début de matinée avec Patrick Mignola, le patron des députés Modem, doit encore recevoir successivement mardi Jean-Christophe Lagarde (UDI, Agir et Indépendants), Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée). Marine Le Pen (RN) et Jean-Luc Mélenchon (LFI) sont attendus mercredi à l'Elysée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 12:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour le MoDem, le référendum ne peut pas être "l'alpha et l'oméga du grand débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205112951.0x9zowzg.html</link>
   <description><![CDATA[Le MoDem a estimé mardi que le référendum ne pouvait pas être "l'alpha et l'oméga du grand débat", tandis que pour le patron des députés centristes Patrick Mignola, une telle consultation peut "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des européennes". "On ne peut pas sortir du grand débat par un simple référendum", a estimé mardi lors d'un point-presse la porte-parole du MoDem, Sarah El Haïry. "Un référendum plus tard (après les européennes, NDLR) ? Pourquoi pas, mais il y aura des réponses à trouver à court terme, à moyen terme et à long terme. Le référendum ne peut pas être l'alpha et l'oméga du grand débat", a jugé la députée de Loire-Atlantique. "Les réponses doivent être diverses", a-t-elle jugé. "Ca peut passer par une réforme institutionnelle, de nouvelles lois, etc". Reçu mardi matin à l'Elysée par Emmanuel Macron, le patron des députés MoDem Patrick Mignola a de son côté estimé que le référendum pouvait "être une solution", mais "pas nécessairement le jour des européennes". "L'outil du référendum peut être intéressant pour répondre à certaines questions, mais quand les problèmes sont complexes on n'y répond pas forcément par des solutions simples", a dit le député de Savoie. "Il faut aller au bout du débat. On a encore un mois et demi devant nous pour continuer à écouter les Français", a déclaré M. Mignola. "Il faut ouvrir toutes les portes et les fenêtres" et parler "des institutions parce que l'on a une crise de la représentation démocratique", mais "aussi d'économie, du social, de fiscalité, d'écologie..." Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections, mais cette hypothèse n'a pas la faveur de plusieurs membres de la majorité, dont le ministres des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian. M. Mignola a été le premier des cinq responsables politiques devant être reçus dans la journée à l'Élysée par le chef de l'État dans le cadre de ses consultations du grand débat. Emmanuel Macron doit recevoir successivement mardi Valérie Rabault, présidente du groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée, Jean-Christophe Lagarde (UDI, Agir et Indépendants), Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée). str-jri-pab-bpa/ggy/asm]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 11:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Reçu par Macron, Mignola (Modem) appelle à "aller au bout du débat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205101518.sblhuofy.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Modem Patrick Mignola a appelé mardi à "aller au bout" du grand débat et jugé qu'un référendum pouvait "être une solution" mais "pas nécessairement le jour des européennes", en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron. M. Mignola a été le premier des cinq responsables politiques devant être reçus dans la journée à l'Élysée par le chef de l'État dans le cadre de ses consultations du grand débat. "Il faut aller au bout du débat. On a encore un mois et demi devant nous pour continuer à écouter les Français", a déclaré le président du groupe Modem à l'Assemblée nationale. "Il faut ouvrir toutes les portes et les fenêtres" et parler "des institutions parce que l'on a une crise de la représentation démocratique", mais "aussi d'économie, du social, de fiscalité, d'écologie..." "Le référendum peut être une solution, pas nécessairement le jour des européennes", a-t-il ajouté, alors que, selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections. Pour Patrick Mignola, "l'outil du référendum peut être intéressant pour répondre à certaines questions, mais quand les problèmes sont complexes on n'y répond pas forcément par des solutions simples". Emmanuel Macron doit recevoir successivement mardi Valérie Rabault, présidente du groupe Socialistes et apparentés à l'Assemblée, Jean-Christophe Lagarde (UDI, Agir et Indépendants), Bruno Retailleau (LR au Sénat) et André Chassaigne (PCF à l'Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre: le référendum "est une question secondaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205092902.fuz1tdkp.html</link>
   <description><![CDATA[Organiser un référendum le même jour que les élections européennes, le 26 mai, est "une question secondaire" et la décision "n'est absolument pas prise", a déclaré lundi Gilles Le Gendre, patron des députés LREM, en sortant d'un entretien avec Emmanuel Macron à l'Élysée. "Le référendum qui est dans le débat public depuis quelques semaines est une option parmi d'autres (...) La question du référendum est une question secondaire. La vraie question c'est: comment voulons-nous faire évoluer notre fonctionnement démocratique collectif?", a affirmé l'élu de Paris devant la presse. "Je pense que cela n'est pas forcément une bonne idée (d'organiser un référendum le 26 mai) mais je n'en fais pas une question de principe", a jugé Gilles Le Gendre lundi soir lors de l'émission "Audition publique" LCP-Public-Sénat-AFP. Selon le Journal du dimanche, le président Macron serait tenté de convoquer un tel référendum dès le 26 mai, jour des élections européennes. "La vraie question que pose la crise des +gilets jaunes+ (...) c'est la question de la méthode de gouvernement, du fonctionnement démocratique. Comment faisons-nous pour que les Français soient associés d'une manière beaucoup plus étroites aux décisions et aux réformes qui les concernent? C'est ça le point clé du débat aujourd'hui", a estimé M. Le Gendre à l'Elysée. "Qui vous dit que cette décision a déjà été prise? (...) Aujourd'hui la décision du référendum n'est absolument pas prise", a ajouté le président du groupe majoritaire à l'Assemblée en répondant à une question d'un journaliste sur le sujet. Le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian s'est dit lui défavorable lundi à l'organisation d'un référendum pour sortir de la crise des "gilets jaunes" le même jour que les élections européennes. La ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau s'est aussi montrée très réservée dimanche à l'égard d'une telle concomitance de calendriers électoraux. "Je souhaite qu'on parle d'Europe le 26 mai", a-t-elle insisté. Sur LCI lundi, le député LREM Aurélien Taché a abondé en considérant qu'il y avait "un risque" de tout mélanger. "Je suis un petit peu sceptique sur la date", a-t-il dit. Le président Macron doit recevoir les autres chefs des groupes représentés à l'Assemblée nationale, au Sénat et au Parlement européen, tout au long de la semaine.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 09:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GENERAL-PREV,PAPIER GENERAL-PREV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190205030035.6fkdakl6.html</link>
   <description><![CDATA[Interdictions administratives de manifester, délit de dissimulation du visage: l'Assemblée doit adopter mardi la proposition de loi LR controversée "anti-casseurs", que la majorité a largement remaniée, sans convaincre tous les "marcheurs" dont certains vont s'abstenir. Déjà approuvé par les sénateurs en octobre, le texte va faire l'objet en première lecture d'un vote solennel en fin d'après-midi au Palais Bourbon. Outre les interdictions de manifester pouvant être prises par les préfets, sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction, il est également prévu la possibilité de fouilles pour trouver des "armes par destination", sur réquisition du procureur, et encore le principe du "casseur-payeur". La proposition de loi retournera au Sénat dès le 12 mars pour une deuxième lecture, le gouvernement, qui l'a reprise à son compte début janvier, souhaitant une adoption définitive rapide dans le contexte des manifestations récurrentes des "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner, qui entend donner des gages à certains syndicats policiers, l'a encore martelé dans une tribune publiée lundi soir sur Facebook: ce "n'est pas une loi de circonstance" ou "liberticide" mais "une loi de protections", "une loi de liberté" face aux "quelques brutes (qui) mettent en péril notre droit à manifester". L'ensemble de la gauche est farouchement contre, dénonçant des mesures "liberticides" et une "dérive autoritaire", à l'unisson de certains syndicats et associations. Une saisine du Conseil constitutionnel est en préparation. En pointe la semaine dernière dans l'hémicycle, les Insoumis, qui estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences", ont cherché en vain à obtenir l'interdiction pour les forces de l'ordre des lanceurs de balles de défense. Ces armes, utilisées plus de 9.200 fois depuis le début du mouvement des "gilets jaunes", ont provoqué de nombreuses blessures graves. - "Loi de la peur" - Après quelques tergiversations, les élus RN ne devraient pas non plus voter un texte pris "dans la panique" et portant une "volonté de réduire les libertés publiques". Avec les interdictions préalables de manifester qui pourront être décidées par les préfets - disposition qui cristallise les critiques - "on se croit revenu sous le régime de Vichy", a tonné en séance Charles de Courson, dont le groupe Libertés et territoires va majoritairement voter contre. Mais, selon le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, "ça ne tient pas la route" et "qui peut penser sérieusement" cela? La droite devrait en revanche se prononcer pour, malgré sa très large réécriture du texte de Bruno Retailleau, patron des sénateurs Les Républicains qui entendait initialement répondre au phénomène des "black blocs". Les députés LR en décideront lors de leur réunion hebdomadaire en fin de matinée. Leur orateur Eric Ciotti a déjà donné son avis favorable à cette proposition de loi "qui va dans le bon sens" même si elle est "imparfaite", en raison notamment du refus de la majorité d'un fichier dédié aux interdits de manifester, sur le modèle du fichier anti-hooligans, ou de la suppression de l'idée de périmètres de sécurité aux abords des rassemblements. C'est au sein du groupe majoritaire LREM que les débats devraient être les plus agités. Une poignée de députés de l'aile gauche, déjà critiques il y a plusieurs mois de la loi asile-immigration, ont annoncé leur intention de s'abstenir. L'interdiction administrative de manifester pourrait être "mal utilisée par un futur régime mal intentionné, par exemple d'extrême droite", justifie notamment Matthieu Orphelin. L'avocat François Sureau, proche d'Emmanuel Macron, a fustigé avec ce texte une "loi de la peur": "c'est le citoyen qu'on intimide, pas le délinquant", a-t-il affirmé lundi au quotidien Le Monde. Jugeant que la proposition de loi "n'aide pas à la cohésion sociale", Sonia Krimi (LREM) a envisagé un vote contre, avant de rallier la vingtaine d'abstentionnistes. C'est la règle du groupe LREM: "abstention péché véniel, vote contre péché mortel" c'est-à-dire exclusion. "Un peu dommage" s'il y a des contestataires du fait du travail de co-construction avec la majorité, déplore le ministre MoDem Marc Fesneau. Mais avec le gouvernement, c'était un "bras-de-fer" avec "des négociations dures", selon un responsable macroniste.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
