<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Brexit: l'écologiste Rugy demande la démission de Juncker</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160624112348.px9z8md6.html</link>
   <description><![CDATA[L'écologiste François de Rugy, l'un des vice-présidents de l'Assemblée nationale, a demandé vendredi la démission de Jean-Claude Juncker, qualifiant l'actuel président de la Commission européenne de "fruit de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etats et de gouvernements". "Le Premier britannique a démissionné. Est-ce que le président de la Commission européenne ne devrait pas démissionner? Je pense que la question est posée. M. Juncker devrait clairement s'exprimer et remettre son mandat en jeu", a déclaré le député de Loire-Atlantique et fondateur du parti "Ecologistes!", lors de l'émission "Parlement Hebdo" sur LCP-Assemblée nationale et Public Sénat. Pour François de Rugy, possible candidat à la primaire de la "Belle Alliance populaire" en vue de la présidentielle, le président de la Commission européenne est celui "qui mène cette Europe des petits arrangements" et "il est le fruit d'ailleurs de cette Europe de petits arrangements entre chefs d'Etat et de gouvernement". Le président de la Commission européenne, l'emblématique Luxembourgeois Jean-Claude Juncker, ne démissionnera pas en cas de victoire du "Brexit", avait assuré mercredi le porte-parole de l'institution. Vendredi, M. Juncker, qui avait exprimé à de nombreuses reprises son souhait de voir le Royaume-Uni rester dans l'UE, a affirmé que le vote historique britannique en faveur d'un retrait du Royaume-Uni de l'Union européenne ne signifiait pas le début de la fin pour l'Union européenne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides néonicotinoïdes interdits: les ONG critiquent les dérogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623162822.p7pfm9x0.html</link>
   <description><![CDATA[Des organisations de défense de l'environnement ont déploré jeudi que l'interdiction des pesticides néonicotinoïdes, votée par les députés, s'accompagne de possibilités de dérogations jusqu'en 2020. Dans la nuit de mercredi à jeudi, l'Assemblée nationale a interdit ces produits neurotoxiques nocifs pour les abeilles à partir de septembre 2018, avec des dérogations possibles jusqu'en 2020, en 3e lecture du projet de loi Biodiversité. Le vote définitif doit intervenir en juillet. "Dans la pratique, l'interdiction des néonicotinoïdes ne sera donc pas réelle avant 2020!", regrette l'ONG Générations futures. "Sachant qu'ils déciment environ 300.000 colonies d'abeilles tous les ans en France, ce sont 1,2 million de colonies dont l'Assemblée vient de décider de la disparition", ajoute l'association, pour qui "le gouvernement doit se reprendre". Du côté de la Fondation Hulot (FNH), on se dit "soulagé" du maintien de l'interdiction en 2018, "seul signal susceptible d'imposer progressivement des alternatives à l'usage de ces produits dangereux". Mais la FNH déplore la possibilité de dérogations, qui seront décidées sur arrêté ministériel, "alors que les alternatives existent et que deux années sont suffisantes pour faire sortir ces produits des fermes". D'autant que ces pesticides, très persistants dans les sols et les eaux, "disparaîtront réellement (...) deux ans après leur interdiction", ajoute l'ONG. Pour l'ONG Pollinis, "on est en train de rejouer ce qu'il s'est passé en 2012 au niveau européen lorsqu'un moratoire partiel a été voté: malgré ce moratoire partiel, le recours à ces insecticides a explosé en France de 31% entre 2013 et 2014". Au Parlement, la date de l'interdiction fait l'objet de vifs débats. Le Sénat, à majorité de droite, avait voté une diminution progressive, sans date limite pour une interdiction. La droite à l'Assemblée s'était ralliée à la date de 2020. C'est finalement un amendement de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS), qui a été voté par les députés, par 36 voix pour et 31 contre. Un amendement soutenu par la ministre de l'Environnement, Ségolène Royal. Jeudi, Mme Royal a "salué" un "processus pragmatique et équilibré qui doit permettre de sortir du modèle d'utilisation des néonicotinoïdes". Mais pour l'ONG "Agir pour l'environnement", "la pression du lobby agricole a encore payé": "ce gouvernement a une nouvelle fois pris une décision qui revient à simuler une interdiction qui dans les faits n'adviendra que dans quatre longues années". Face aux insectes vecteurs de maladies, les producteurs estiment ne pas avoir de meilleurs moyens de défense que les néonicotinoïdes. ONG et apiculteurs mettent en avant des pratiques permettant de faire sans: rotation de cultures et lutte biologique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Burnout": une mission d'information en place à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623161856.y5vfmzu5.html</link>
   <description><![CDATA[Le syndrome d'épuisement professionnel ("burnout") est au centre d'une mission d'information, constituée jeudi à l'Assemblée nationale, pour plancher sur sa reconnaissance et sa réparation, afin de proposer d'ici fin 2016 des améliorations, selon un communiqué. Présidée par Yves Censi (LR), avec Gérard Sebaoun (PS) comme rapporteur, cette mission composée de 14 députés de la commission des Affaires sociales issus des différents groupes politiques débutera ses travaux le 7 juillet et devrait rendre son rapport dans le courant du mois de décembre. Objectifs affichés: mieux cerner les définitions, faire un état de la situation actuelle, cerner les intervenants et leurs actions, décrire et comprendre les différents modes de prises en charge. Pour faire "le point sur la reconnaissance et la réparation" et formuler des propositions d'amélioration, la mission auditionnera notamment les associations représentatives de victimes, les acteurs de terrain, (grandes entreprises, administrations), ainsi que des chercheurs. La ministre de la Santé, Marisol Touraine, avait de son côté annoncé en février qu'un groupe de travail réunissant médecins, experts et chercheurs allait être mis en place pour définir "médicalement le +burnout+ et la manière de le traiter". Elle était interrogée sur une proposition de loi du député et ancien ministre socialiste Benoît Hamon en faveur d'une reconnaissance du "burnout" comme maladie professionnelle. L'Académie de médecine a réclamé davantage de recherches sur le "burnout", un concept flou non reconnu à ce jour comme une pathologie médicale, alors même qu'il donne lieu à des symptômes désormais connus comme l'épuisement émotionnel ou la dépersonnalisation. Les estimations sur le nombre de personnes touchées en France par le burnout vont de 30.000, selon l'Institut de veille sanitaire (InVS), à trois millions, d'après un cabinet spécialisé dans la prévention des risques. A ce jour, aucun pays n'a encore reconnu le "burnout" comme maladie professionnelle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides néonicotinoïdes interdits: céréaliers et industriels protestent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623153240.kc9mkrxs.html</link>
   <description><![CDATA[Les céréaliers comme les industriels de l'agrochimie ont protesté jeudi contre le retour de l'interdiction des insecticides néonicotinoïdes en 2018 dans le projet de loi biodiversité, à l'occasion de la troisième lecture du texte à l'Assemblée nationale. Les députés ont interdit dans la nuit de mercredi à jeudi les insecticides de la famille des néonicotinoïdes à partir de septembre 2018, mais avec des dérogations possibles jusqu'en 2020. Utilisés dans l'agriculture, ils sont considérés comme tueurs d'abeilles par des ONG. Pour l'association Orama, qui représente les producteurs de céréales et oléagineux, le gouvernement et les députés qui ont voté l'interdiction "ont cédé une fois de plus et avec complaisance à la propagande mensongère des organisations environnementalistes plutôt que d'écouter ceux qui se confrontent à la complexité accrue de l'acte de production en milieu vivant et à en concilier les impératifs avec ceux de l'écologie". L'UIPP, qui réunit 21 producteurs de produits phytosanitaires, déplore pour sa part un "vote punitif" de l'Assemblée nationale, qui "ne prend pas la mesure des enjeux". Cette disposition "est contraire à la réglementation européenne et portera de ce fait une atteinte évidente à la compétitivité de l'agriculture française". De plus, elle "va conduire à des impasses agronomiques", argumente l'Union des industries de la protection des plantes. L'UIPP s'inquiète également de "l'absence de modalités pratiques quant à ces dérogations" possibles jusqu'à 2020. L'UIPP "restera par conséquent mobilisée aux côtés des filières agricoles pour faire valoir ses propositions lors des prochaines étapes du processus législatif", ajoute-t-elle. Une pétition ayant recueilli plus de 600.000 signatures pour demander l'interdiction des néonicotinoïdes, qui font l'objet d'un moratoire partiel en Europe depuis fin 2013, avait été remise le 16 juin à Ségolène Royal, alors que le gouvernement était divisé sur cette question entre ministères de l'Agriculture et de l'Environnement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160623100012.vfy67408.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté jeudi en nouvelle lecture le projet de loi biodiversité, le gouvernement vantant un texte qui ne contient que "des avancées par rapport au droit en vigueur", des écologistes déplorant un "recul" sur les néonicotinoïdes et l'huile de palme. La secrétaire d'Etat à la Biodiversité, Barbara Pompili, a souligné qu'avec ce vote le parcours du texte n'était pas "au bout du processus" mais s'en approchait "grandement". Le projet de loi doit encore faire l'objet d'une navette avec le Sénat, avant, en juillet, un ultime vote de l'Assemblée, qui a le dernier mot. Estimant que le texte contribue à faire de la France "un pays d'excellence environnementale", la ministre écologiste a regretté qu'il soit "de mise, surtout dans cette période, de critiquer, d'atténuer de décrédibiliser la France, c'est un calcul politique parfois, mais aussi malheureusement un trait de caractère national". "Quel autre pays peut aujourd'hui arguer d'avoir aussi fortement (...) pris en compte les enjeux de la biodiversité ? Quel autre pays se dote d'une agence nationale spécifiquement dédiée de la biodiversité (...) ? Quel autre pays inscrit dans son droit le principe de non régression environnementale (...) ? Quel autre pays se dote d'un dispositif qui concerne tous les néonicotinoïdes et a posé le principe général de leur interdiction dès 2018 (...) ? Quel autre pays a lancé une réflexion sur la fiscalité écologique des huiles alimentaires qui aboutira à des propositions dans six mois ?", a-t-elle notamment énuméré. Dans la nuit, les députés ont interdit, après de vifs débats, les insecticides de la famille des néonicotinoïdes, utilisés dans l'agriculture et considérés comme tueurs d'abeilles, à partir de septembre 2018. Mais, sur cette mesure vivement combattue notamment au nom d'une défense du monde agricole, ils ont introduit des dérogations possibles jusqu'en 2020, ce qui n'avait pas été prévu lors de la deuxième lecture. "Un Canada Dry d'interdiction", a déploré sur Tweeter l'ex-ministre de l'Ecologie, Delphine Batho, selon laquelle "d'ici 2020, Bayer et Syngenta peuvent dormir tranquilles : et les abeilles continueront de mourir..." Revenant sur de précédents votes, l'Assemblée a aussi renoncé mercredi soir à la surtaxation de l'huile de palme, autre mesure contestée notamment par l'Indonésie et la Malaisie. "Deux grands reculs", a dénoncé sur Twitter l'écologiste Danielle Auroi, Cécile Duflot disant sa "tristesse". Jeudi, les députés ont procédé à d'ultimes retouches sur le texte, notamment sur la chasse, avec un amendement du gouvernement pour préserver les associations communales de chasse agréées. Au nom des élus Les Républicains, Gérard Menuel, a critiqué globalement des "débats frustrants" et un "dogmatisme" à gauche, regrettant qu'il y ait eu "très peu d'ouvertures" sur les propositions de droite.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jun 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée interdit les néonicotinoïdes (insecticides tueurs d'abeille) en 2018, avec des dérogations jusque 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622235613.xfup6ddr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont interdit mercredi soir les insecticides de la famille des néonicotinoïdes, utilisés dans l'agriculture et considérés comme tueurs d'abeilles, à partir de septembre 2018, mais avec des dérogations possibles jusqu'en 2020, selon un amendement voté au projet de loi Biodiversité en troisième lecture. Au terme d'un débat de deux heures, 36 députés ont approuvé cette date de 2018 avec dérogations contre 31 qui militaient pour une interdiction seulement en 2020. Le texte doit encore faire l'objet d'une navette avec le Sénat avant un ultime vote en juillet de l'Assemblée qui a le dernier mot. Cet amendement de la rapporteure Geneviève Gaillard (PS) maintient le principe d'une interdiction à compter du 1er septembre 2018, comme l'avait décidé l'Assemblée en seconde lecture. Mais il prévoit "que des dérogations à cette interdiction pourront être prises par un arrêté conjoint des ministres chargés de l'agriculture, de l'environnement et de la santé. Ces dérogations pourront être accordées jusqu'au 1er juillet 2020". Les ministres chargés de définir ces dérogations pourront s'appuyer sur le travail de l'Agence nationale de sécurité sanitaire (Anses) qui "établira un bilan comparant les bénéfices et les risques" des néonicotinoïdes et des produits ou méthodes de substitution disponibles. Cet amendement avait été soutenu avant le débat par la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal qui souhaitait "un geste fort" mais "avec du réalisme". "Il faut fixer des perspectives claires pour que l'industrie investisse dans des produits de substitution", avait-elle plaidé. Le Sénat, à majorité de droite, avait lui supprimé toute date butoir au profit d'une diminution progressive. La droite à l'Assemblée avait fini ensuite par se rallier à une date de 2020. Une pétition ayant recueilli plus de 600.000 signatures pour demander l'interdiction des néonicotinoïdes, qui font l'objet d'un moratoire partiel en Europe depuis fin 2013; avait été remise le 16 juin par des ONG à Ségolène Royal alors que le gouvernement était divisé sur cette question entre ministères de l'Agriculture et de l'Environnement. Depuis le milieu des années 1990, chaque année, 30% des colonies d'abeilles meurent. Avant 1995, date de l'apparition des néonicotinoïdes sur le marché français, "les mortalités avoisinaient seulement les 5%", selon ces ONG.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 01:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Revirement de l'Assemblée qui renonce à surtaxer l'huile de palme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622213936.r7l8locn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé mercredi soir à la surtaxation de l'huile de palme, en nouvelle lecture sur le projet de loi Biodiversité, qui avait entraîné les protestations des deux principaux producteurs mondiaux, l'Indonésie et la Malaisie. Revenant sur leurs précédents votes, y compris pourtant en commission il y a quelques jours, les députés ont supprimé cette mesure qui visait à aligner la taxation de l'huile de palme, qui fait partie des huiles végétales les moins taxées en France, sur celle de l'huile d'olive. Mais ces votes avait entraîné de vives protestations notamment de l'Indonésie, critique d'une mesure "arrogante" pouvant "mettre en danger les relations entre les deux pays", alors que ce pays met en avant ses efforts pour produire davantage d'huile certifiée, censée limiter la déforestation dont cette industrie est accusée. Plusieurs députés, notamment à droite, ont relayé ces arguments dans l'hémicycle, craignant des conséquences pour l'emploi en France. Selon le député LR Nicolas Dhuicq, l'Indonésie menaçait ainsi notamment la France "de rétorsions économiques, notamment sur des achats d'Airbus et de satellites". "Nous légiférons avec le couteau sous la gorge. Le Parlement français fait l'objet d'un chantage", a déploré la socialiste Delphine Batho. "Si la représentation nationale vient à céder aux chantages économiques, nous pouvons abaisser toutes les barrières fiscales", a renchéri l'écologiste François-Michel Lambert. Mais la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Barbara Pompili et la rapporteure PS Geneviève Gaillard ont également invoqué d'autres arguement pour justifier leur changement de position, invoquant la "fragilité juridique" du dispositif, la difficulté de de toucher à un type d'huile sans toucher à tous les autres ou encore le fait que cette question relève plutôt d'un projet de loi finances. A la place, les députés ont voté un amendement du gouvernement, s'inspirant d'un rapport de la mission d'information sur la taxation des produits agro-alimentaires (du PS Razzy Hammadi et de la LR Véronique Louwagie) publié ce mercredi et se fixant comme objectif de revoir d'ici six mois "le dispositif actuel de taxation des huiles alimentaires, afin notamment de le simplifier et de favoriser les productions dont la durabilité fait l'objet de critères objectif". C'est la troisième fois depuis 2012 que les parlementaires débattent, en vain, de cette taxation, surnommée parfois la "taxe Nutella", en référence à l'utilisation de l'huile de palme dans la célèbre pâte à tartiner de Ferrero.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 23:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: Jacob (LR) présente ses propositions à Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622183952.abpx1f1p.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob a été reçu mercredi soir à sa demande par Manuel Valls pour lui faire part des nouvelles mesures législatives que son groupe propose d'adopter après le double meurtre de Magnanville revendiqué par l'Etat islamique, a-t-il indiqué à l'AFP "Ce sont des propositions que nous déposerons dans une proposition de loi qui sera débattue à l'automne et sur lesquelles je souhaite que le gouvernement nous rejoigne", a déclaré M. Jacob, qui était accompagné des députés Eric Ciotti et Guillaume Larrivé. Ils avaient auparavant rencontré tous les syndicats de policiers, a précisé M. Jacob. "J'ai senti la réponse du Premier ministre, qui était entouré de Bernard Cazeneuve et Jean-Jacques Urvoas, moins fermée que dans l'hémicycle" la semaine dernière où le Premier ministre avait exclu les mesures d'exception réclamées par la droite. Parmi les mesures réclamées, LR veut un assouplissement du régime de légitime défense pour les policiers, une rétention de sûreté ou une assignation à résidence pour les individus considérés comme dangereux à leur sortie de prison, la création d'un délit de séjour intentionnel sur un théâtre d'opérations terroristes ou encore un contrôle des personnes fichées S (surveillées) avec le cas échéant un enfermement "des plus dangereux" selon M. Jacob. Face aux demandes de la droite, Manuel Valls avait fait part de son opposition dans l'hémicycle à toute "tentation de recourir aux aventures extrajudiciaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 20:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Justice au XXIe siècle": sénateurs et députés échouent à trouver un accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622180241.2widape8.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont échoué mercredi à trouver un accord en commission mixte paritaire (7 sénateurs, 7 députés) sur le projet de loi "Justice du XXIe siècle", a annoncé la commission des Lois du Sénat. Le texte fera donc l'objet d'une nouvelle lecture dans chaque chambre, l'Assemblée ayant ensuite le dernier mot. Le président de la commission Philippe Bas (Les Républicains, LR) et le rapporteur centriste Yves Détraigne "ont tenté de nouer le dialogue avec les députés et de les alerter sur les difficultés que présentaient certaines questions majeures ajoutées par l'Assemblée nationale", indique la commission dans un communiqué. Ils ont notamment fait valoir que l'abandon de la collégialité de l'instruction "obérait l'avenir du juge d'instruction". Sur la question du divorce par avocats, "ils ont souligné les failles que présentait le dispositif s'agissant de la protection de l'enfant ou du coût de la réforme pour les ménages". Mardi, M. Bas avait accusé le gouvernement d'"abus de droit" pour avoir refusé une deuxième lecture au Sénat alors que "nous avions délibéré à l'automne d'un texte d'une cinquantaine d'articles, et que celui sorti de l'Assemblée nationale en comprend une centaine". En revanche, une CMP organisée sur le projet de loi organique relatif à l'indépendance et l'impartialité des magistrats et à l'ouverture de la magistrature sur la société s'est conclue sur un accord. "Contrairement au texte précédent, la lecture par l'Assemblée nationale du projet de loi organique était demeurée dans le périmètre initial du texte, ce qui a permis aux deux chambres de rapprocher leurs points de vue sur des questions qu'elles avaient déjà examinées toutes les deux", a déclaré M. Bas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 20:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Roses blanches à Paris près de l'Assemblée en hommage à la britannique Jo Cox</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622170050.03q4wwzn.html</link>
   <description><![CDATA[Roses blanches face à la "furie humaine": des députés nombreux se sont rassemblés mercredi près de l'Assemblée pour rendre hommage à la députée britannique Jo Cox, opposante au Brexit, à la veille du référendum et le jour où elle aurait dû fêter son 42e anniversaire. Des initiatives similaires devaient se tenir simultanément partout dans le monde et réunir "plusieurs dizaines de milliers de personnes", selon Mathieu Lefevre, un des coordinateurs de l'événement en France et ami de Brendan Cox, mari de la députée travailliste assassinée jeudi dernier. Réunis devant deux portraits de Jo Cox, place du Palais-Bourbon, sous un ciel mi-pluvieux mi-ensoleillé, les députés de tous bords arboraient pour certains une rose blanche, représentant sa région du Yorkshire, mais aussi un symbole de paix et d'espoir. Le président de l'Assemblée nationale, le socialiste Claude Bartolone a rendu hommage à "une élue du peuple britannique qui est tombée sous les coups de la haine et de la furie humaine". Il a cité le révolutionnaire Saint Just: "Je sais que ceux qui ont voulu le bien ont souvent péri", évoquant au-delà de la tristesse, "un moment de révolte" contre les assassins "qui s'attaquent à la liberté". Tous les présents ont ensuite observé une minute de silence, celle-ci devant être observée simultanément dans les autres pays. A Paris, le rassemblement s'est tenu en présence de l'ambassadeur britannique Sir Julian King, de l'adjoint à la maire de Paris chargé des relations internationales Patrick Klugman et de représentants de la société civile, dont des responsables d'associations comme Oxfam, pour laquelle travaillait la députée avant d'exercer des fonctions politiques. Une bannière #moreincommon (plus en commun) était visible, en référence à des paroles prononcées par la députée lors de son premier discours devant les parlementaires britanniques. L'Assemblée nationale et le Sénat avaient déjà rendu hommage mardi dans leurs hémicycles à la députée tuée à coups de couteau et par balles. A la veille du référendum organisé au Royaume-Uni sur une sortie ou pas de l'Union européenne, les sondages prédisaient un résultat extrêmement serré, ouvrant la possibilité d'un "British Exit".]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Tout a été fait", "ensemble" avec Hollande et Cazeneuve, pour permettre la manifestation de jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622141213.479j2di6.html</link>
   <description><![CDATA["Tout a été fait" par l'exécutif -François Hollande, Manuel Valls et Bernard Cazeneuve "ensemble"- pour finalement autoriser la manifestation anti-loi travail à se tenir jeudi à Paris, a assuré le Premier ministre mercredi devant l'Assemblée nationale, démentant des désaccords au sommet de l'Etat. La proposition, acceptée par les dirigeants syndicaux Philippe Martinez (CGT) et Jean-Claude Mailly (FO), d'une manifestation sur un itinéraire réduit "est la preuve que tout a été fait, tout, du côté des pouvoirs publics, c'est-à-dire pour que les choses soient précises, du président de la République, du Premier ministre et du ministre de l'Intérieur ensemble, pour permettre cette expression démocratique", a affirmé M. Valls. Le chef du gouvernement répondait ainsi à ceux qui affirment qu'il a poussé en faveur de l'interdiction sans le plein soutien de François Hollande et Bernard Cazeneuve. Répondant au député Front de gauche André Chassaigne, lors de la séance des questions à l'Assemblée nationale, le Premier ministre a également "appelé les organisateurs à respecter intégralement leurs engagements quant au service d'ordre qui doit être déployé pour prévenir les violences". "Chacun devra faire preuve de la plus grande responsabilité afin d'éviter que les violences ne se reproduisent car les Français ne tolèrent pas et ne toléreront aucun débordement et ceux qui ne les condamnent pas", a-t-il déclaré. Le gouvernement a fait volte-face mercredi en autorisant finalement, juste après l'avoir interdite, une manifestation organisée par les syndicats opposés à la loi travail, jeudi à Paris, sur un parcours court, "une victoire" pour la CGT et FO. La manifestation se déroulera "sur un parcours proposé par le ministre de l'Intérieur", une boucle de 1,6 km autour du bassin de l'Arsenal, près de la place de la Bastille.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 16:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Primaire: NKM reproche à son parti d'y aller "à reculons", sans mobiliser</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622134721.nplyagiy.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Nathalie Kosciusko-Morizet (LR) a reproché mercredi à son parti "d'aborder la primaire à reculons", mettant en garde ceux qui misent sur une participation restreinte contre "l'échec" que cela représenterait en vue de la présidentielle. "Le parti aborde la primaire à reculons et ne met pas le paquet pour sa réussite", a déploré cette élue de l'Essonne et candidate déclarée à la primaire de la droite et du centre, invitée de l'Association des journalistes parlementaires (AJP). Alors qu'une des conditions pour être candidat est d'être parrainé par 2.500 adhérents, ces adhérents "n'ont pas été informés" et "n'ont reçu aucune bulletin de parrainage", a-t-elle assuré. "Il y a un défaut d'investissement et de mobilisation du parti. Le parti ne mobilise pas les adhérents", a insisté Mme Kosciusko-Morizet. Elle a également pris comme exemples le fait de ne pas avoir informé les Français sur leur possibilité de parrainer un candidat s'ils adhéraient à LR avant le 30 juin ou encore l'absence de publicité pour la primaire sur le site internet des Républicains, mentionnée par un simple onglet en haut de la page d'accueil. "La primaire sera réussie à plus de trois millions d'électeurs. A moins, cela posera un problème de légitimité du candidat", a-t-elle jugé. "Plus il y aura de Français qui iront voter, plus la pression à l'unité autour du candidat sera forte. Cela créera aussi une dynamique pour la présidentielle et les réformes urgentes à faire après", a plaidé "NKM". Sans citer nommément Nicolas Sarkozy, cette candidate à la candidature a mis en garde "ceux qui pensent qu'ils seraient plus forts sur un électorat restreint". "Ils prennent un risque considérable pour le parti, parce que ce serait l'affichage d'un échec", a-t-elle glissé. Les sondages donnent plus de chances à Nicolas Sarkozy de l'emporter dans la primaire si seuls les militants LR vont voter. La candidate a exclu l'hypothèse de ne pas avoir ses parrainages de 20 parlementaires, jugeant que ce serait "la marque de l'entre-soi" et pas "d'une primaire ouverte". Elle a également déploré "la marche forcée" menée sur "les investitures pour les législatives, alors que ce n'est pas la priorité". Interrogé sur la reconduction de Patrick Balkany dans les Hauts-de-Seine en dépit de ses mises en examen, elle a jugé "pas moderne de reconduire systématiquement tous les sortants". Cette chef de file de la droite dans la capitale sera candidate à Paris sur la 11e circonscription, à cheval sur les VIe et XIVe arrondissements, actuellement détenue par le socialiste "frondeur" Pascal Cherki.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation finalement autorisée: avec le gouvernement, c'est "la roue de la fortune"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622123754.7pbxc46o.html</link>
   <description><![CDATA[Nathalie Kosciusko-Morizet, députée LR et candidate à la primaire de droite, a raillé mercredi un gouvernement aux airs de "roue de la fortune", après la décision d'autoriser, finalement, une manifestation syndicale jeudi à Paris sur un parcours imposé. "On n'y comprend plus rien (...) Le gouvernement commence par permettre, ce qui était naturel, les manifestations, puis interdit une manifestation, puis finalement il la réautorise. Il n'y a plus de gouvernement, c'est une roue de la fortune pour les Français, on ne sait pas sur quoi on va s'arrêter", a-t-elle lancé devant l'Association des journalistes parlementaires. Le gouvernement "godille en tournant en rond alors que normalement la godille sert à aller dans une direction, et cela donne le tournis à la France", a ironisé la députée de l'Essonne. Au lendemain de déclarations de Nicolas Sarkozy, selon lesquelles il n'était "pas raisonnable" d'interdire aux syndicats de manifester, elle a rappelé avoir exprimé, depuis une semaine, son opposition à une interdiction "par principe, car c'est une liberté fondamentale". "Le gouvernement doit maintenir l'ordre, empêcher la casse, arrêter les casseurs, ce qui ne se résout pas en interdisant les manifestations", selon la chef de file de l'opposition parisienne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 14:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation interdite: le gouvernement suit la voie de la Hongrie, selon Chassaigne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622101105.el6sncj0.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés Front de gauche André Chassaigne s'est demandé mercredi si le gouvernement, avec l'interdiction de la manifestation prévue jeudi à Paris contre la loi travail, n'était pas en train de suivre la voie de la Hongrie. "Je me pose la question: est-ce qu'aujourd'hui ce gouvernement qui se dit encore de gauche est en train de marcher sur les pas d'autres Etats européens, comme la Hongrie (dirigée par le nationaliste et autoritaire Viktor Orban, ndlr), qui ont fait le choix de s'attaquer à la démocratie pour qu'il n'y ait plus d'opposants?", s'est-il interrogé devant la presse. "Comme homme de gauche, je me sens blessé par cette décision d'un gouvernement, d'une majorité, d'un président de la République élu avec les voix des progressistes et qui aujourd'hui met en oeuvre une politique qui fait honte à la gauche", s'est indigné cet élu communiste du Puy-de-Dôme. "Si les organisations syndicales décident de maintenir une manifestation, je me rendrai bien sûr à cette manifestation", a prévenu M. Chassaigne, jugeant qu'"à un certain moment, quand vous avez un gouvernement qui bafoue une liberté fondamentale, on doit s'opposer frontalement à ce déni de démocratie". A ses yeux, l'interdiction de la manifestation parisienne démontre "une escalade". "C'est un gouvernement qui met tout en oeuvre pour porter des coups à la démocratie avec l'objectif de faire adopter son texte sans modifications, sans remettre sur le chantier le dialogue social", d'après le président du groupe du Front de gauche. "Dans l'agenda annoncé à l'Assemblée la preuve est faite qu'on ira vers le 49-3" de nouveau en nouvelle lecture pour faire adopter le texte sans vote, a-t-il ajouté. L'agenda prévoit seulement quatre jours de débats dans l'hémicycle, à compter du 5 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 12:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés veulent surtaxer les sodas pour supprimer d'autres taxes alimentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160622065753.32exyka1.html</link>
   <description><![CDATA[La mission d'information parlementaire sur la fiscalité des produits agroalimentaires a préconisé d'augmenter la taxe sur les boissons sucrées pour financer la supprimer de nombreuses petites taxes, sur les farines ou les huiles par exemple, dans un rapport présenté mercredi. La fiscalité des produits agroalimentaires, qui rapporte chaque année 4,7 milliards de recettes publiques est "vieillissante" et "complexe", selon les députés qui proposent des "mesures de simplification cohérentes". La mission suggère de supprimer 8 taxes à "faible rendement", sur les 21 existantes, qui sont parfois "complexes et lourdes à gérer". Ils ne souhaitent par contre pas toucher aux taxes ayant des "finalités sanitaires", notamment sur l'alcool. Le rapport, qui doit être présenté ce mercredi par les députés Véronique Louwagie (Les Républicains) et Razzy Hammadi (PS) critique des distorsions injustifiées que certaines taxes (farines, huiles, céréales, ou produits de la mer) font peser sur les filières agricoles françaises. L'Association nationale de la meunerie française (ANMF) a dénoncé la semaine dernière cette "taxe farine" contournée par les industriels de la biscuiterie, qui se fournissent en partie à l'étranger sans déclarer leurs importations, afin de ne pas avoir à payer cette contribution appliquée normalement à toute la farine commercialisée en France. En supprimant les taxes sur les boissons contenant une dose minimale de caféine, censées toucher les boissons énergisantes, ils souhaitent aussi supprimer une contrainte qui "pèse inutilement sur des produits autres que ceux qu'elle devait initialement viser". Par ailleurs, ils proposent de baisser le taux de TVA de la margarine et des produits chocolatés de 20% à 5,5% par souci de cohérence, les ventes de beurre étant par exemple taxées à 5,5%. Cependant, les changements doivent se faire à budgets constants pour l'Etat, aussi, le rapport propose d'augmenter le tarif de la taxe sur les boissons contenant des sucres ajoutés, surnommée la "taxe sodas", à 4,6 centimes sur une canette de 33cl, "afin de favoriser, pour des raisons de santé publique, une baisse de la consommation de ces boissons". Cette taxe sur les boissons sucrées avait été instaurée en 2012, sous la présidence de Nicolas Sarkozy. Selon les parlementaires, "les recettes dégagées par cette hausse viendraient ainsi compenser les diverses mesures de baisse de fiscalité proposées par la mission", soit 590 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Jun 2016 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
