<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Anne Hidalgo: les Français "ont fait le choix de la cohérence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618201438.xh7226w0.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Paris Anne Hidalgo a estimé dimanche que les Français avaient fait "le choix de la cohérence" en donnant une large majorité à l'Assemblée nationale à Emmanuel Macron, saluant aussi un "renouvellement" grâce notamment aux nombreuses femmes élues. "Ce soir, les Français ont donné une majorité claire au président de la République. Ils ont fait le choix de la cohérence et ce choix doit être respecté", a déclaré Mme Hidalgo dans une message sur son compte Facebook. "Je me réjouis du nombre important de femmes qui feront leur entrée à l'Assemblée nationale. C'est un acte fort de renouvellement de notre démocratie qui, ajouté à la baisse de la moyenne d'âge des parlementaires, va permettre d'avoir une meilleure représentation de la diversité des Français", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: François Ruffin (LFI) annonce sa victoire dans la Somme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618200027.61kas4j8.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, candidat de La France insoumise dans la 1ère circonscription de la Somme, a annoncé dimanche soir son élection à l'Assemblée nationale et souhaité "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "Ruffin député! Le peuple à l'Assemblée! #PicardieDebout", a lancé sur twitter le journaliste et auteur du documentaire "Merci patron!", qui était soutenu par La France insoumise, le PCF et EELV et qui aurait obtenu 55,97% des voix. Il était opposé à un candidat de La République en Marche, Nicolas Dumont, maire (ex-PS) d'Abbeville, qui était arrivé en tête au premier tour avec 10 points d'avance (34,1% des voix contre 24,3%). "Cette victoire, je vous la dois à vous", a clamé M. Ruffin devant ses soutiens à son QG de campagne à Flixecourt, une commune proche d'Amiens, avant de sortir dans la rue sous les cris de joie et les applaudissements. "Je vais faire mon possible pour que mon écharpe soit utile, au service des gens, à l'intérieur de l'hémicycle mais aussi à l'extérieur", a ajouté le journaliste sur BFMTV, disant vouloir "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "On a démontré qu'une gauche de combat et qui porte des valeurs claires, à savoir le travail contre le capital, les salariés contre les actionnaires, les petits contre les gros, est un discours qui percute chez les gens et qui permet de ramener les classes populaires avec nous, avec la gauche", a-t-il ajouté. M. Ruffin, qui se présentait dans une circonscription traversée par les problématiques de la désindustrialisation (Whirlpool, Goodyear à Amiens) et de la rénovation urbaine (quartier d'Amiens-Nord), avait invité entre les deux tours les électeurs à faire un "choix clair", "pour ou contre le programme d'Emmanuel Macron". La députée sortante, ex-secrétaire d'État socialiste, Pascale Boistard, qui avait été sèchement éliminée au premier tour (7,06%), avait appelé ses électeurs à voter au second tour pour François Ruffin, seul "candidat de gauche" encore en lice. reb-tma-vab/ces/cb THE GOODYEAR TIRE & RUBBER CO WHIRLPOOL]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 365 sièges pour La République en marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618195429.kk9dd20f.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 365 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 125 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 41 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 23 à 29 sièges et le Front national de 6 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 355 et 365 sièges, loin devant les Républicains/UDI (125 à 133 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 41 et 49 députés, la France insoumise et le PCF entre 23 et 29, le Front national entre 6 et 8. Les autres formations se partageraient entre 9 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Solère (LR) annonce sa réélection dans les Hauts-de-Seine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618193219.r8d4srsu.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député sortant LR dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine, a annoncé dimanche sa réélection à l'Assemblée nationale, l'emportant largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance à près de 57,5% dans les derniers dépouillements", a affirmé Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite ?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement : "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructifs, a-t-il dit. Moi ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." M. Solère, investi par LR et l'UDI, aurait recueilli plus de 57% des suffrages, soit 18 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP).]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 403 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618192550.sytz69kk.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 403 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 107 à 131 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 30 à 48, La France insoumise et le PCF sont crédités de 22 à 28 sièges et le Front national de 5 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 373 et 403 sièges, loin devant les Républicains/UDI (107 à 127 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 30 et 35 députés, la France insoumise et le PCF entre 22 et 27, le Front national entre 5 et 7. Les autres formations se partageraient entre 8 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/db/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Corse envoie pour la première fois trois députés nationalistes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618191646.vn3haqvj.html</link>
   <description><![CDATA[Trois candidats nationalistes corses (mouvement "Pé a Corsica", "Pour la Corse") ont été élus dimanche soir au second tour des législatives, une première pour le mouvement nationaliste, qui n'avait jamais eu de député à l'Assemblée nationale jusqu'à présent. En Haute-Corse, Jean-Félix Acquaviva (deuxième circonscription) et Michel Castellani (première circonscription), qui avaient créé la surprise en arrivant en tête au premier tour, ont battu leurs concurrents avec plus de 20 points d'avance. La victoire de Paul-André Colombani dans la deuxième circonscription de Corse-du-Sud, à 55,22% contre 44,78% pour son adversaire, a davantage surpris: le candidat nationaliste affrontait le député (LR) sortant Camille de Rocca Serra, qui s'était qualifié avec 6 points d'avance dimanche dernier. Sur Twitter, Gilles Simeoni, le leader du mouvement Pé a Corsica et président de l'Assemblée de Corse, a salué ce résultat: "3 deputati Pé a Corsica! Vittoria storica!!!" (3 députés Pour la Corse! Victoire historique!"). Quelques minutes avant la publication des résultats, le mouvement Pé a Corsica avait publié sur Twitter et Facebook la photo d'un homme brandissant un drapeau corse devant l'Assemblée nationale à Paris. Le professeur d'économie Michel Castellani a récolté 60,81% des voix, contre 39,19% pour le député sortant Sauveur Gandolfi-Scheit (LR). Jean-Félix Acquaviva a quant à lui devancé le candidat la République en marche Francis Giudici, avec 63,05% contre 36,95%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives : François Ruffin (LFI) annonce sa victoire dans la Somme (twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618182929.nwvufj99.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, candidat de La France insoumise dans la 1ère circonscription de la Somme, a annoncé dimanche soir son élection à l'Assemblée nationale sur Twitter. "Ruffin député ! Le peuple à l'Assemblée ! #PicardieDebout", a lancé le journaliste et auteur du documentaire "Merci patron!", qui était soutenu par La France insoumise, le PCF et EELV. Il était opposé à un candidat de La République en Marche, Nicolas Dumont, maire (ex-PS) d'Abbeville, qui était arrivé en tête au premier tour avec 10 points d'avance (34,1% des voix contre 24,3%). "Cette victoire, je vous la dois à vous", a clamé M. Ruffin devant ses soutiens à son QG de campagne à Flixecourt, une commune proche d'Amiens. Sous des cris de joie et des applaudissements, ils sont sortis dans la rue. Les électeurs ont maintenant à faire un "choix clair (...) pour ou contre le programme d'Emmanuel Macron", avait estimé dimanche dernier M. Ruffin, qui se présentait dans une circonscription traversée par les problématiques de la désindustrialisation (Whirlpool, Goodyear à Amiens) et de la rénovation urbaine (quartier d'Amiens-Nord). La députée sortante, ex-secrétaire d'État socialiste, Pascale Boistard, qui avait été sèchement éliminée au premier tour (7,06%) avait appelé ses électeurs à voter au second tour pour François Ruffin, seul "candidat de gauche" encore en lice.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 425 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618181822.4x5y4psb.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 425 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 97 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 29 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 12 à 30 sièges et le Front national de 4 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 315 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI 133 sièges, le PS seul 32 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 17 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 6 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM obtiendrait 355 sièges, loin devant les Républicains (125 sièges). Le PS et ses alliés auraient 49 sièges, la France Insoumise et le PCF 30, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 395 et 425 sièges, loin devant les Républicains/UDI (97 à 117 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 29 et 34 députés, la France Insoumise et le PCF entre 12 et 17, le Front national entre 4 et 6. Les autres formations se partageraient entre 8 et 10 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'absention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/frd/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: trois sortants réélus, une DVG élue pour la première fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618040910.j9z3ex2k.html</link>
   <description><![CDATA[Les électeurs de Martinique ont élu samedi pour la première fois une femme députée et reconduit trois députés sortants à l'Assemblée Nationale à l'issue du second tour des législatives. Dans la 1ère circonscription de Martinique, l'ancienne présidente du conseil général Josette Manin (DVG), 67 ans, l'a finalement emporté face à un avocat Me Philippe Edmond-Mariette (DIV) avec 54,89% des voix. Elle devient ainsi la première femme députée de Martinique. Dans les trois autres circonscriptions, tous les sortants ont été réélus; Bruno-Nestor Azérot (DVG), (2ème circonscription, 55,78% des voix), Serge Letchimy (DVG) (3ème circonscription, 73,94%) et Jean-Philippe Nilor (REG), (4ème circonscription, 68,02%). Des quatre députés, seul Bruno Nestor Azérot a manifesté son soutien à Emmanuel Macron. Enfin, si l'abstention a été moindre qu'au premier tour elle est restée encore forte avec 69,86 % dans la 1ère circonscription, 65,96 % dans la 2ème, 66,81% dans la 3ème et 71,66% dans la 4ème.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 06:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: quatre nouveaux députés en Guadeloupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618032058.qhd8qg3j.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre nouveaux députés de Guadeloupe, deux divers gauche, une socialiste et un République en marche, feront leur entrée à l'Assemblée nationale à l'issue du second tour des législatives. Olivier Serva, (1ère circonscription, 61,74% des voix) investi par la République en marche , Justine Bénin, divers gauche (2ème circonscription, 64,26 % des voix), Max Mathiasin, divers gauche (3ème circonscription, 65,15% des voix) et Hélène Vainqueur-Christophe soutenue par le Parti Socialiste (4ème circonscription, 61,61% des voix) ont été élus. Hormis la candidate PS, tous les autres ont assuré marcher pour la "majorité présidentielle". L'abstention s'est révélée moins forte qu'au premier tour où elle atteignait 74,4%, pour 82 candidats. Sur ce second scrutin, qui présentait quatre duels, 30,65% des électeurs guadeloupéens se sont déplacés aux urnes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 05:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le vote pour le second tour a débuté en Outremer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170617140606.mwo7osh9.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote pour le second tour des élections législatives a débuté samedi en Outremer, avec Saint-Pierre et Miquelon qui a donné le coup d'envoi du scrutin, suivi de la Guyane et des Antilles. Si le scrutin ne se déroule que dimanche en France métropolitaine, il a lieu dès samedi dans une partie des territoires ultramarins ainsi que dans deux circonscriptions des Français de l'étranger (Amérique du nord ainsi que Amérique centrale, du sud et Caraïbes). Fuseau horaire oblige, ce sont, comme d'habitude, les quelque 5.000 inscrits de Saint-Pierre et Miquelon, la petite collectivité française de l'Atlantique nord, voisine du Canada, qui ont ouvert le bal à 12H00 (08H00 locales). Le résultat y sera suivi de près cette années car la ministre des Outre-Mer Annick Girardin est en ballottage incertain. C'est la seule des six ministres candidats qui, au vu des résultats du premier tour, n'est pas assurée de gagner et pourrait donc perdre sa place au gouvernement en cas de défaite. En Guadeloupe, où l'abstention a dépassé les 70% au premier tour, les électeurs ont commencé à voter deux heures plus tard. A l'école de Poucet au Gosier, Jeanne, 60 ans, est venue voter "par devoir" mais regrette que cette élection soit "jouée d'avance". "Je ne vois pas l'intérêt mais je fais honneur à mes grands parents qui se sont battus pour obtenir le droit de vote", a-t-elle ajouté. Jeanne revendique d'avoir voté FN à la présidentielle et dit se sentir "très en colère et impuissante" pour ce second tour. Jonathan, 29 ans, "pas dans la région depuis longtemps" est lui venu voter "parce qu'il n'y a pas tant d'élections que ça où on peut donner notre avis".]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) souhaite un "intergroupe" de gauche dans la future Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616083230.cdhk7qxq.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Carvounas, porte-parole du PS pour la campagne des élections législatives, a dit souhaiter la formation d'un "intergroupe" des formations de gauche dans la future Assemblée nationale, mêlant notamment socialistes et députés de La France insoumise. "Si je suis élu député, je lancerai un appel à tous les députés de gauche pour que nous siégions dans un intergroupe", a déclaré M. Carvounas sur franceinfo. "Il faudra qu'on travaille, qu'on retrouve le chemin du dialogue". "Si je suis cette voix à l'Assemblée nationale, je mettrai tout en oeuvre, toute mon énergie pour rassembler un maximum de sensibilités pour que la gauche française se reconstruise", a ajouté l'actuel sénateur, candidat à la députation dans le Val-de-Marne. "Je ne critiquerai jamais un président de la République", a dit M. Carvounas, interrogé sur François Hollande. Mais il s'en est pris à "la génération de François Hollande, celle qui était déjà au pouvoir en 1981, celle qui est revenue au pouvoir en 1997, celle que j'ai accompagnée pour prendre le pouvoir en 2012. Cette même génération, dont Mme Ségolène Royal (qui) appelle à voter contre Delphine Batho. Je ne trouve pas ça très classe vis-à-vis d'un PS qui vous a tout donné". "On me disait que (François Hollande) était un grand stratège, que tout le monde était extrêmement intelligent là-haut à l'Élysée, à Matignon et à Solférino, et un collaborateur avec 260.000 clics a pris le pouvoir. Et dans quel état aujourd'hui est ma famille politique ?", a-t-il lancé. "La première mesure fiscale (...) de ce gouvernement de droite d'Édouard Philippe, c'est de détricoter l'impôt sur les grandes fortunes pour les plus riches. La deuxième mesure fiscale, c'est d'augmenter la CSG". "Un cadre qui touche 5.000 euros par mois va gagner en pouvoir d'achat à peu près 900 euros par an. Un retraité qui touche 2.000 euros par mois va se voir pénalisé par an de 400 euros. C'est ça la réalité. Si vous considérez que tout cela est normal...", a dénoncé M. Carvounas. S'agissant de la suppression partielle de la taxe d'habitation promise par M. Macron, "qu'est-ce qui va se passer pour les maires qui vont se faire asphyxier ? (...) Ils vont augmenter la taxe foncière et ils vont pénaliser les petits propriétaires qui ont travaillé toute leur vie", a poursuivi l'ancien proche de Manuel Valls, qui entend se "battre pour le pouvoir d'achat des Français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Mélenchon (LFI), "l'essentiel" est de former un groupe parlementaire "articulé avec le mouvement social"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616071039.j9r6cb90.html</link>
   <description><![CDATA["L'essentiel" pour Jean-Luc Mélenchon, candidat aux élections législatives à Marseille, est de parvenir à la création d'un groupe parlementaire à l'Assemblée, lequel devra être "articulé avec le mouvement social" pour s'opposer à la politique d'Emmanuel Macron. "Il reste à ce deuxième tour 74 candidatures La France insoumise. Si on y rajoute la petite dizaine de députés que nous soutenons, c'est-à-dire quatre frondeurs socialistes, cinq ou six candidats communistes, on va être autour de 80 potentiels, donc ça laisse la possibilité de former un groupe, ce qui à cette heure est l'essentiel à mes yeux", a déclaré M. Mélenchon sur Europe 1. Au premier tour, l'ex-candidat à la présidentielle a vu un "phénomène de masse": "les gens ont préféré faire la grève froide du vote en n'allant pas voter plutôt que de nous désigner, nous, comme la force d'opposition". "Je leur dis: la force d'opposition, c'est nous, si vous ne le faites pas, vous allez terminer avec le parti unique et 570 circonscriptions Macron. C'est de la folie". Pour M. Mélenchon, "le +dégagisme+ est à l'oeuvre", "ça va continuer au deuxième tour" et "ce sera le tour de M. Macron bientôt quand les gens vont s'apercevoir [que si] ils ont fichu dehors les Républicains et le PS, c'est pas pour manger un potage qui contient les deux à la fois". Le leader de LFI s'en est pris à la "monarchie présidentielle" de la Ve République ou "quelqu'un avec 14% des inscrits peut avoir 70% des sièges" alors que "si nous étions à la proportionnelle, nous aurions 80 (députés) et là nous sommes en train de ramer de toutes nos forces pour essayer d'en avoir quinze". Dans "un pays où 14% s'approprie tous les pouvoirs", "comment voulez-vous que la masse des Français dont la moitié ne sont pas allés voter (...) consente à l'ordre qui résulte d'une telle situation ? Elle n'y consentira pas". "La situation de ce point de vue n'est pas saine. Ici, c'est la France, pas la Russie. On va se retrouver avec moins de représentants de l'opposition qu'en Russie", a dit M. Mélenchon. "C'est le code du travail qui va passer à la trappe, ce sont les libertés publiques qu'ils vont réduire", a prévenu M. Mélenchon pour qui "le groupe d'opposition que nous formerons à l'Assemblée sera articulé avec le mouvement social".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 09:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un groupe LR pro-Macron à l'Assemblée ? "Destructif" pour la droite (Hortefeux, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616061447.6wnaj2tc.html</link>
   <description><![CDATA[Le scénario d'un groupe de députés Les Républicains (LR) pro-Macron serait "destructif" pour la droite, estime l'ancien ministre Brice Hortefeux qui se refuse à donner un "chèque en blanc" au nouveau président. Les Républicains sont divisés sur l'attitude à adopter envers Emmanuel Macron, certains souhaitant voter la confiance au Premier ministre Edouard Philippe, issu de leurs rangs. Candidat dans les Hauts-de-Seine, Thierry Solère n'a pas exclu une scission du groupe LR. "Ce ne serait pas constructif mais destructif pour notre famille politique. Je ne soutiens pas ce jeu dangereux incarné par une poignée d'élus LR qui ne viennent même plus siéger dans nos instances de débat. Ils vont à l'encontre de la nécessaire unité des Républicains", a jugé M. Hortefeux dans un entretien au Parisien. Pareillement, pour le député européen, soutien historique de Nicolas Sarkozy, "annoncer aujourd'hui un vote de confiance sans connaître le contenu du texte, c'est signer un chèque en blanc". "Nous proposons une position simple: nous avons nos projets et défendons nos valeurs. Quand il y aura des initiatives bonnes, nous les soutiendrons et quand elles ne le seront pas, nous les dénoncerons", a prôné M. Hortefeux. "Seulement trois membres LR sont entrés au gouvernement. En rejoignant En Marche! ils se sont placés en marge. Leur choix est peut-être hélas politiquement compréhensible mais moralement répréhensible", a réaffirmé M. Hortefeux, qui "revendique [son] amitié pour Laurent Wauquiez", le numéro 2 du parti.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle-Calédonie: Sarkozy appelle à voter pour le candidat du "maintien dans la France"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616003424.qgvrueln.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy a appelé vendredi "sans réserve" à voter, dans la seconde circonscription de l'île, pour Philippe Gomès (UDI) "qui défendra à l'Assemblée nationale le maintien de la Nouvelle-Calédonie dans la France" face au "risque d'élection d'un député indépendantiste". L'ancien président de la République a rédigé une lettre à ses "compatriotes de Nouvelle-Calédonie" transmise aux médias par l'équipe de M.Gomès. Ce dernier affrontera dimanche l'indépendantiste Louis Mapou, arrivé en tête au premier tour, lors d'un duel qui pourrait être serré, en raison notamment de rivalités personnelles à droite. "L'essentiel c'est que, dans moins de 18 mois, vous aurez à vous prononcer sur le maintien ou non de la Nouvelle-Calédonie dans la France", a indiqué M. Sarkozy, faisant allusion au référendum d'autodétermination qui doit se tenir en novembre 2018. Selon lui, "l'élection d'un député indépendantiste enverrait à Paris un signal qui serait contraire à ce que souhaite la majorité des Calédoniens". "Les enjeux sont trop cruciaux et le risque d'élection d'un député indépendantiste trop élevé pour se laisser aller à un vote d'humeur", a également indiqué Nicolas Sarkozy, demandant aux loyalistes de se "rassembler". Ce courrier intervient alors qu'Harold Martin, candidat LR dissident battu au premier tour, a exprimé sa "préférence" pour l'indépendantiste Louis Mapou et son refus de voter Philippe Gomès, contre lequel il avait focalisé sa campagne. Jeudi, les principaux partis de la droite non indépendantiste - Rassemblement-LR et Calédonie Ensemble (centre)- ont signé une "déclaration commune" s'engageant à l'union, "au moment où s'ouvre une période capitale pour l'avenir" de la Nouvelle-Calédonie.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 02:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
