<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 15 May 2016 21:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Divorce sans juge: "soyons pragmatique", dit Urvoas (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160515190841.wtal674h.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de l'examen par l'Assemblée nationale du projet "Justice au XXIè siècle", le ministre de la Justice, Jean-Jacqus Urvoas, a défendu sa proposition de divorce sans passage devant le juge dans un entretien publié lundi par le quotidien Ouest-France. "Soyons pragmatique. L'an dernier, 54% des divorces prononcés l'ont été par consentement mutuel. Dans 99,9% des cas, les juges ont simplement homologué le travail des avocats. On peut donc supprimer cette étape", a dit le garde des Sceaux. "En revanche, a-t-il poursuivi, je souhaite que chaque conjoint ait un avocat. Cela me paraît plus protecteur pour chacune des parties". Chacun des époux signerait une convention de divorce. Cette dernière serait déposée chez un notaire et le divorce serait effectif après un délai de rétractation de 15 jours. Interrogé sur le surcoût engendré par le recours à deux avocats contre un seul actuellement, M. Urvoas a répliqué: "Les honoraires des avocats sont libres, mais la concurrence est présente... Je ne vois donc pas qui aurait intérêt à surenchérir les coûts. Il appartiendra au Conseil de l'ordre de veiller aux éventuels débordements". "Je veux simplifier sans altérer la qualité du service", a affirmé le ministre de la justice à propos de ce projet de réforme qui englobe des questions très diverses comme les délits routiers ou le surendettement. L'Assemblée nationale débat à partir de mardi en séance publique des deux lois composant la réforme mise en chantier par Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 May 2016 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Cambadélis appelle partis et syndicats à "condamner violence et attaques de permanences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160514150836.fj46imjv.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis a appelé les dirigeants de partis et de syndicats à "condamner la violence et les attaques de permanences de députés" à l'occasion de la contestation de la loi Travail, selon un communiqué du PS samedi. "La violence inacceptable, et son caractère maintenant systématique, est une atteinte à la démocratie qui doit nous inquiéter. C'est un fait sans précédent depuis la Seconde guerre mondiale que des groupes s'en prennent de cette façon à une représentation démocratiquement élue", a écrit M. Cambadélis dans une lettre à Nicolas Sarkozy (LR), Jean-Christophe Lagarde (UDI), Pierre Laurent (PCF) et aux autres dirigeants de partis "républicains" et d'organisations syndicales. "Avec #Lyon ce soir, c'est la 10e permanence socialiste attaquée! Ce climat "années 30" n'émeut personne!", s'était-il indigné dès mercredi sur twitter. "Qui sont ces casseurs des permanences et qui attaquent les cortèges syndicaux ? J'exige au nom du @partisocialiste que l'on publie les noms", avait aussi écrit le lendemain M. Cambadélis, lui-même député de Paris. Dans son courrier envoyé vendredi, il estime que "cette violence appelle une réaction énergique de tous les partis et les organisations syndicales". "Je formule le voeu républicain que vous pourrez vous joindre, sous la forme que vous jugerez nécessaire, à la protestation démocratique", invite le numéro un du PS. Samedi, le président François Hollande a dénoncé les nombreuses dégradations commises vendredi soir dans le centre de Rennes par quelque 300 casseurs. "Même s'il est nécessaire d'assurer la protection d'un certain nombre de manifestations et d'assurer cette liberté, aucune violence ne peut être acceptée", a déclaré le chef de l'État en marge d'un déplacement au Nigeria. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) mercredi, puis jeudi le Premier ministre et le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, avaient également condamné ces violences ainsi que les saccages de permanences politiques et parlementaires, dont celles des députés Laurent Grandguillaume (PS), Éric Ciotti (LR) et Catherine Lemorton (PS). Dans son discours répondant à la motion de censure de la droite, Manuel Valls avait appelé "chacun à avoir une position très claire, à se démarquer de ceux qui jouent le coup de force contre la légitimité de nos institutions". "J'appelle à ne pas souffler sur les braises, car refuser de condamner cette violence, c'est mettre en cause la République", avait ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 May 2016 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: pour Martine Aubry, le recours au 49-3 n'était "pas acceptable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513165245.059hkwdt.html</link>
   <description><![CDATA[Martine Aubry a jugé vendredi que le choix du gouvernement d'utiliser le 49-3 pour faire adopter le projet de loi travail en première lecture n'était "pas acceptable", dans un courrier adressé aux militants PS de la fédération du Nord, dont l'AFP a obtenu copie. Pour la maire de Lille et ex-ministre du Travail, il était possible de parvenir à un "accord collectif pendant le débat à l'Assemblée" nationale. "C'est pour ce faire que plusieurs parlementaires ont fait des propositions d'amendements, pour permettre de rétablir la hiérarchie des normes, comme le prévoyait explicitement la motion majoritaire au dernier congrès" du Parti socialiste, souligne-t-elle dans son courrier. "Ces propositions, ils les ont faites jusqu'au dernier moment. Il était donc possible de trouver une majorité parlementaire de gauche. Le choix d'utiliser l'article 49-3 n'est pas, dans ce contexte, acceptable. Il prive le Parlement du nécessaire débat démocratique auquel les Français avaient droit", écrit la maire de Lille. Celle-ci justifie aussi la décision de ses troupes de ne pas signer la motion de censure de gauche déposée par les communistes ainsi que certains écologistes et des frondeurs. "Elle n'aurait pas empêché l'adoption de la loi, chacun le sait. En revanche, elle aurait renforcé la droite et, surtout, elle aurait sans doute provoqué une scission de notre parti", plaide-t-elle, alors que les frondeurs n'ont pas manqué de railler le manque de courage des aubrystes. Seule solution pour Martine Aubry: "rester dans notre parti, y travailler et débattre pour faire renaître l'espoir à gauche". "Nous sommes nombreux à la souhaiter. Il faut s'y atteler. Ce combat est aussi le vôtre", conclut-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un frondeur PS veut faire citer Valls comme "témoin" devant la Haute autorité du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513102845.xdzrqnu6.html</link>
   <description><![CDATA[Le "frondeur" PS Pascal Cherki a accusé vendredi Manuel Valls de préconiser "une scission" au sein du PS et envisage de faire citer le Premier ministre comme témoin devant la Haute autorité éthique du PS. "La clarification que propose Manuel Valls, c'est quoi? C'est une scission du PS. Moi, je ne suis pas d'accord avec cela et je fais confiance au premier secrétaire du PS (Jean-Christophe Cambadélis) pour assurer l'unité du parti", considère le député de Paris, vendredi sur RTL. Dans son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite, Manuel Valls s'en est pris jeudi aux députés socialistes frondeurs, estimant qu'une "clarification" était désormais nécessaire "entre ceux qui s'arc-boutent sur le passé, et ceux qui préparent l'avenir. Entre ceux qui assument l'exercice du pouvoir et ceux qui se contentent d'être dans la proclamation". "Une fois de plus, le Premier ministre agite un sabre de bois", ironise le député. Pascal Cherki souhaite d'autre part que Manuel Valls soit cité comme "témoin" devant la Haute autorité éthique du PS pour s'expliquer sur son action. Jean-Christophe Cambadélis a demandé jeudi à cette instance de "statuer" sur les députés PS frondeurs, dont Pascal Cherki, qui ont tenté de présenter une motion de censure de gauche contre le gouvernement. "Nous irons avec plaisir expliquer à la Haute autorité éthique notre motivation", a dit Pascal Cherki. "Comme nous pouvons citer des témoins, nous allons faire citer peut-être comme témoin le Premier ministre et nous lui demanderons à ce moment-là, puisqu'il a sa carte du PS (...) s'il considère que c'est un manquement à l'éthique par exemple que de défendre un texte de loi où il y a l'inversion de la hiérarchie des normes, alors que la motion du congrès du Parti socialiste qu'il a signée et votée (à Poitiers), celle de la majorité, se prononce contre l'inversion de la hiérarchie des normes", a fait valoir le député de Paris. pg/mat/nm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Le problème c'est le président de la République" (Fillon, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513084722.xbqcrk7g.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon (Les Républicains) a estimé vendredi qu'"on ne peut être qu'inquiet" devant la situation politique, mais a rejeté l'idée d'une dissolution de l'Assemblée, qui "ne changera rien à rien" parce que "le problème c'est le président de la République". "On ne peut être qu'inquiet devant une situation pareille, il n'y a plus de gouvernement, il n'y a plus de majorité, il y a un président de la République qui va de renoncement en renoncement", a déclaré sur Europe 1 le candidat à la primaire de la droite pour 2017, au lendemain du rejet d'une motion de censure contre le gouvernement sur la loi travail. Interrogé sur l'hypothèse d'une dissolution, l'ancien Premier ministre a jugé que "si le problème c'est le président de la République, la dissolution ne changera rien à rien". "La cause de toutes ces difficultés, ce n'est pas le Premier ministre, ce n'est pas le gouvernement, c'est le président de la République, c'est le président de la République depuis le début", a-t-il développé. "C'est un président de la République qui depuis quatre ans n'a jamais réussi à prendre une décision, c'est un président de la République qui n'a jamais été capable de fixer un cadre clair, c'est un président de la République dont on ne sait pas s'il est avec M. (Emmanuel) Macron ou s'il est avec M. (Arnaud) Montebourg, dont on ne sait pas si c'est l'ennemi de la finance ou si c'est l'ami des entrepreneurs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Germain (PS) veut voir Valls pour "trouver un compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513081121.ax3m33hk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS aubryste Jean-Marc Germain en a appelé vendredi sur France Info à Manuel Valls pour se "retrouver de toute urgence autour d'une table" et tenter de "trouver une solution de compromis" sur le projet de loi travail. Après le recours au 49-3 par le gouvernement et le rejet par l'Assemblée nationale de la motion de censure de droite, le texte est maintenant considéré comme adopté en première lecture. Il sera examiné au Sénat à partir du 13 juin, avant de revenir à l'Assemblée. "S'il y a un 49-3 à nouveau sur ce texte, c'est un drame absolu, on n'en sortira jamais. Qui est-ce qui peut éviter un 49-3? C'est le Premier ministre, en acceptant un certain nombre d'amendements des parlementaires", a déclaré M. Germain. "Moi, ce que j'attends, c'est de nous retrouver de toute urgence autour d'une table avec le Premier ministre et de trouver une solution de compromis sur ce texte. Elle existe", a-t-il poursuivi. "On se met autour d'une table et pas le dernier jour". M. Germain s'est dit lui-même prêt à un compromis sur l'article 2 contesté sur l'inversion de la hiérarchie des normes. "Moi j'étais pour la suppression de cet article. Compromis c'est quoi? Et c'est là que la solution arrive, je dis +gardons cet article 2, mais gardons l'idée de base, c'est-à-dire la négociation, qu'il y ait un peu plus de place pour la négociation dans notre pays par rapport à la loi, en revanche encadrons la négociation d'entreprise+", a-t-il proposé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron des députés PS se refuse à alimenter "le buzz" que "veulent" les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513064404.h6ukokqx.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, en a "marre" de commenter "le film entretenu autour des frondeurs" et se refuse à "continuer à l'alimenter" en évoquant la question de sanctions à leur encontre. "Qu'ils fassent ce qu'ils veulent! S'ils ne se sentent pas bien avec nous, qu'ils aillent ailleurs! Moi ce n'est pas mon problème", a-t-il lancé vendredi sur RFI. Les députés socialistes signataires du projet de censure du gouvernement peuvent-ils rester membres du groupe, voire du PS? "Ca ne m'intéresse pas ce débat. Qu'ils fassent ce qu'ils veulent!" "C'est la seconde étape qu'ils veulent aujourd'hui. Ils voudraient que le buzz ce soit ce que l'on va faire d'eux et que le débat ne tourne qu'autour d'eux", a dénoncé M. Le Roux. Les frondeurs "veulent que l'on parle d'eux tout le temps et parler de sanctions, c'est remettre un peu d'argent dans la machine, moi je ne suis pas partisan de ce jeu-là". "Que sont-ils? Des minoritaires à l'intérieur d'un groupe majoritaire. Et qui nous disent +Si vous ne faites pas ce que l'on veut, on bloque tout+. Chaque débat c'est le congrès permanent du Parti socialiste", a dénoncé le patron des députés PS. "Moi j'en ai marre de ce film. J'en est marre de commenter ce film. Et donc je ne veux m'intéresser qu'à ce que nous faisons et qu'à ce que veulent défaire les autres et quand je parle des autres, je parle de la droite. Et le film entretenu autour des frondeurs, je n'ai pas envie de continuer à l'alimenter", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail, 49-3 : la presse revient sur une "séquence épouvantable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513013532.4g2rr96e.html</link>
   <description><![CDATA[La presse de vendredi dresse le bilan d'une "séquence épouvantable" pour l'exécutif au lendemain d'une motion de censure qui a certes été rejetée mais dans un climat de grande tension autour de la loi travail. "Hollande cerné dans son camp", titre Le Figaro pour qui, "privé de majorité et confronté à une paralysie de fait du pays, François Hollande condamne la France au surplace pendant encore un an". Pour Libération, "même si les frondeurs ont failli réussir à déposer une motion de censure contre le gouvernement, le statu quo socialiste risque de durer jusqu'en 2017". Il reste que, "encore une fois, les frondeurs sont passés très près de provoquer une crise politique majeure" note Le Monde. - 'Pétaudière' - Pour Le Parisien, "la scission est en marche" au PS. "Quelle pétaudière !" titre le quotidien. La loi travail, bien qu'adoptée sans vote en première lecture, "finit par ressembler à un cercueil politique", tranche Michel Guilloux dans L'Humanité. "Même refondue en baguette magique de l'emploi, elle attire tant d'arguments contradictoires, tant de postures politiciennes, qu'on ne voit plus ce qui pourrait désamorcer l'escalade des tensions", commente Michel Urvoy dans Ouest-France. Certes, "l'exécutif peut aussi se dire que les deux oppositions ne sont pas prêtes à fusionner sur une même motion et que la fin du quinquennat s'annonce relativement tranquille sur le terrain du Palais-Bourbon", estime Bruno Mège de La Montagne/Centre France. Mais "le coup n'est pas passé loin, cette fois-ci pourtant", rappelle Olivier Pirot de La Nouvelle République du Centre Ouest. Cela fait dire à Yann Marec dans Le Midi libre que "la séquence que vit actuellement Manuel Valls est épouvantable". Pour l'éditorialiste du quotidien languedocien, "sa majorité ne repose plus que sur le leurre de 2012".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 03:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gueulards", huées, claquages de pupitres: moments de tension à l'Assemblée sur la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512183830.t8maidrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des socialistes qui qualifie ses adversaires LR de "gueulards", des députés qui tempêtent et font claquer leurs pupitres: les débats sur la motion de censure déposée par la droite contre le gouvernement ont provoqué jeudi une atmosphère parfois houleuse à l'Assemblée. Dans un hémicycle pas comble, en particulier à gauche puisque seules les voix en faveur de la motion comptaient, l'atmosphère était "tendue", à environ un an de la présidentielle et des législatives, a confirmé un habitué. D'emblée, le chef de file des députés LR Christian Jacob livre un discours offensif, appelant à la fin rapide d'un pouvoir socialiste "en perdition" et prévenant que, sinon, "la vague" de l'alternance déferlera en 2017. Réquisitoire ensuite de Philippe Vigier (UDI), intervention aigre-douce d'Alain Tourret pour les radicaux de gauche et un peu amère de Christophe Cavard (écologistes), dans une atmosphère un peu dissipée. Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, accueilli à droite par un "Allez Dédé!", interrompt brièvement son discours pour demander au secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "d'écouter et d'être un peu respectueux avec ceux qui s'expriment". Et d'ajouter: "faites attention, on peut lire sur les lèvres", allusion à un vif échange entre Manuel Valls et Emmanuel Macron mardi lors des questions au gouvernement, retranscrit dans la presse. Point culminant de la tension quand le président du groupe PS Bruno Le Roux intervient. Dès sa première phrase, un élu Les Républicains crie: "jusque là, ça va". Puis, c'est le brouhaha à droite de l'hémicycle, aux rangs plus fournis. Au "perchoir", le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, tente de calmer le jeu: "On ne va pas faire ça à chacune de ses phrases. On a bien compris que vous (la droite) n'étiez pas d'accord. M. Le Roux, il n'y a que vous qui ayez la parole". "Mais il n'a rien à dire!", réplique un élu de droite. La chahut le rendant peu audible dans l'hémicycle, M. Le Roux s'emporte: "On n'entend plus que les gueulards", "le banc des gueulards qui n'accepte pas d'être pris en flagrant délit de régression sociale". Il déclenche une bronca. Lorsqu'il évoque ensuite certaines propositions LR pour les critiquer, et aborde la fraude fiscale, des "Cahuzac, Cahuzac, Cahuzac" retentissent, tandis que des élus font claquer leurs pupitres. Le calme revient lorsque Manuel Valls prend la parole. Ce qui ne l'empêche pas de régler ses comptes avec André Chassaigne, dont les troupes s'apprêtent à voter la censure avec la droite ("M. Chassaigne, arrêtez de mentir lorsque vous nous présentez ce texte!"), avec les socialistes "frondeurs", et d'accuser la droite de "proposer davantage de tension et de violence". A la sortie, le chef de file des élus Front de gauche constate que la tonalité des échanges a donné "une dimension assez politicienne au débat". Mais "ça ne se voit pas à la télé", tempère un responsable parlementaire, lâchant qu'"on est dans une période où tout le monde se tend".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Cambadélis saisit la Haute Autorité éthique du PS sur les députés PS signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512173735.2naqmobx.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a annoncé jeudi à l'AFP avoir saisi la Haute Autorité éthique du parti au sujet des "24 députés socialistes" signataires de la motion de censure de gauche, qui a échoué de peu. "Jean-Christophe Cambadélis a décidé de saisir la Haute Autorité éthique" du Parti socialiste "sur le cas des 24 députés socialistes qui ont proposé de renverser leur gouvernement via une motion de censure", indique la déclaration transmise par Corinne Narassiguin, porte-parole du PS. Il s'agira pour la Haute Autorité de "statuer" sur ce cas de figure sans précédent, en clair sur la "possibilité de sanctions et jusqu'où elles peuvent aller", a expliqué un responsable PS. Ce responsable n'a pas précisé quand pourrait se réunir la Haute Autorité éthique, mais elle le fera "assez rapidement", a-t-il indiqué toutefois, rappelant que le prochain Bureau national du PS, son instance dirigeante, se tiendra le 23 mai. Cette même source n'a pas précisé non plus le type de sanctions qui pourraient être prises. Des députés socialistes "frondeurs" ont échoué de peu mercredi à bâtir une motion de censure contre le gouvernement avec des élus écologistes et Front de Gauche opposés au projet de loi travail. Le projet de motion de censure "des gauches et des écologistes" a recueilli 56 signatures sur les 58 requises. Parmi les signataires socialistes de cette motion figurent notamment Aurélie Filippetti et Benoît Hamon, respectivement anciens ministres socialistes de la Culture et de l'Éducation. Figurent également les députés socialistes Laurent Baumel et Christian Paul, deux porte-voix des "frondeurs" du PS qui n'ont pas ménagé leurs critiques du projet de loi travail ces derniers jours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Valls étrille les candidats de la droite aux primaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512172500.7pa184u5.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a étrillé jeudi les candidats déclarés ou probables de la primaire à droite et leurs programmes, dénonçant leur intention de supprimer l'ISF ou de vouloir légiférer par ordonnances en cas de victoire en 2017. Réformer nécessite "de ne pas, par l'attitude ou les mots employés, encourager les tensions, encourager aussi l'extrême droite, et souffler plus encore sur les braises des populismes", a lancé le Premier ministre lors de son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite. "Vous ne savez parler que d'assistanat, courant derrière un discours qui mine le pacte républicain alors que les plus pauvres, les plus fragiles (...), ont besoin de cette solidarité. Oui, il y a une exigence de solidarité, elle inspire notre action depuis 2012", a-t-il ajouté. "Alors, je vous pose ces questions. Pensez-vous que ce dont notre pays a besoin, c'est la suppression de l'ISF, alors qu'il y a une telle nécessité de solidarité envers les plus fragiles? Pensez-vous, comme vient de le proposer Alain Juppé, qu'il faille couper aussi violemment dans les dépenses publiques - 100 milliards! - alors que cela ne peut pas se faire sans couper, parce qu'il faut la vérité aux Français, dans les forces de l'ordre, la justice, l'éducation ou la santé", a interpellé le chef du gouvernement. "Par ailleurs, les élus locaux seront heureux d'apprendre que les collectivités territoriales (...) seraient mises à contribution à hauteur de 15 milliards", a poursuivi Manuel Valls. "Ce que j'ai du mal à comprendre", a-t-il enchaîné, "c'est que vous faites toutes ces économies en faisant, pendant ce temps-là -c'est la proposition de Nicolas Sarkozy- un +effort sans précédent+ en faveur de la défense. L'équation est intenable!" "Et pensez-vous, comme vous le proposez, pour certains en tout cas, que légiférer par ordonnances sur des sujets majeurs, c'est respecter les droits du Parlement? Contester le 49-3, c'est une chose, c'est d'ailleurs presque une posture quand on est dans l'opposition. Mais convenez-en, pour ceux qui se réclament du gaullisme, c'est tout de même assez étrange", a ajouté Manuel Valls. "Pensez-vous alors que faire passer +quinze lois essentielles+ en l'espace d'une journée - j'ai entendu cette proposition dans vos rangs- c'est respecter le débat public, c'est respecter la démocratie, c'est considérer les corps intermédiaires, c'est permettre à l'opposition de jouer son rôle? Non!", a lancé le Premier ministre. "Ce que vous proposez, Mesdames et Messieurs les députés de l'opposition, c'est davantage de tensions et de violences. Et agir ainsi, c'est être irresponsable!"]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Échec de la motion de censure contre le gouvernement, la loi travail adoptée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512170910.qzbm4vgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas voté jeudi la motion de censure déposée par la droite contre le gouvernement, de sorte que le projet de loi travail est adopté en première lecture, selon la procédure prévue par l'article 49-3 de la Constitution. La motion LR-UDI a recueilli 246 voix, en dessous des 288 voix -majorité absolue actuelle des députés- qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement de Manuel Valls, selon les résultats annoncés au perchoir par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Le Premier ministre, Manuel Valls, les a entendus dans l'hémicycle avec le sourire. Il a ensuite quitté un Palais Bourbon placé sous très haute sécurité, étant donné la proximité de la manifestation contre le projet de loi, parfois émaillée de violences. Le soutien à la censure est cependant plus élevé que lors des précédents engagements de responsabilité pour la loi Macron (234 voix en première lecture en février 2015, 198 voix en deuxième lecture en juin 2015). Comme attendu, tous les élus LR (196), quasiment tous les UDI (27 sur 30) et, pour des raisons opposées, les dix députés Front de Gauche (plus un ultra-marin siégeant dans leur groupe) ont voté en faveur de la censure du gouvernement, lors du scrutin dans les salons attenants à l'hémicycle. S'y sont ajoutés deux écologistes, Isabelle Attard et Sergio Coronado, ainsi que deux ex-PS, Pouria Amirshahi et Philippe Noguès. Parmi les autres parlementaires ayant approuvé la motion figurent les deux élus FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan, et Jean Lassalle, en retrait du MoDem. Le texte poursuivra son parcours au Sénat à partir du 13 juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence: un député LR demande à la Haute autorité de se pencher sur le cas Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512163900.wbrnhzml.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Georges Fenech a écrit jeudi au président de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour lui demander d'"éclaircir" les informations parues sur une levée de fonds effectuée à Londres par Emmanuel Macron mais démenties par l'intéressé. "Dans quel cadre un ministre de la République peut-il lever des fonds, démarcher personnellement des donateurs à l'étranger et pour quelles finalités ? Avez-vous été officiellement averti par le ministre de cette activité financière, dans le cadre de sa déclaration de patrimoine et d'intérêt?", demande le député à Jean-Louis Nadal, président de la HATVP, dans ce courrier publié sur son compte Twitter. "Cette confusion des genres, voire ce potentiel conflit d'intérêts, ne peut qu'interpeller la représentation nationale et appelle, en tout état de cause, une clarification de la part de votre Haute autorité", poursuit-il. "C'est pourquoi je vous demande, monsieur le président, de vous saisir de cette question afin d'éclaircir cette situation, qui en plus d'alimenter les soupçons, jette le discrédit sur la classe politique", ajoute cet ex-magistrat devenu avocat. Emmanuel Macron a démenti jeudi avoir levé des fonds pour financer une éventuelle campagne présidentielle, et réaffirmé qu'il ne se déclarerait pas candidat en juin, contrairement à ce qu'assurent certains médias. "Ces deux éléments sont totalement faux. Je ne vais pas me déclarer le mois prochain et je n'ai pas levé 12 millions à Londres(...) Je n'ai pas fait de levée de fonds à cet égard", a dit le ministre à la presse, en marge d'un colloque à Bercy sur le Réseau Entreprendre. Le ministre de l'Économie "est allé en visite à la rencontre des autorités britanniques et des entreprises et des entrepreneurs britanniques et français, qui sont nombreux en Grande-Bretagne et à Londres. Il n'y a eu aucune levée de fonds particulière pour je ne sais quelle association", avait affirmé mardi le Premier ministre Manuel Valls, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Début mai, Paris-Match avait écrit que, lors d'un déplacement à Londres, le ministre de l'Economie, qui a fondé le mouvement "En Marche!", "aurait levé près de 10 millions de livres sterling (environ 12,75 millions d'euros)" pour "mener campagne s'il décidait de se lancer". Le service de presse du mouvement avait alors démenti auprès de l'AFP qu'il y ait eu une levée de fonds en tant que tel, précisant qu'il y avait peut-être eu des dons de la part des personnes rencontrées, mais pas de ce montant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: ouverture du vote à l'Assemblée sur la motion de censure de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512163203.u5kj5dg8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a commencé jeudi, peu après 18H05, au terme d'un débat dans l'hémicycle, à voter sur la motion de censure déposée par LR et l'UDI à la suite de l'engagement de responsabilité du gouvernement de Manuel Valls sur le projet de loi travail. Durant ce scrutin, qui durera une demi-heure, seuls voteront, dans les salons attenant à l'hémicycle, les députés favorables à la censure qui, pour être adoptée, doit recueillir 288 voix, soit la majorité absolue actuelle des membres de l'Assemblée. Ce scénario, qui ferait chuter le gouvernement, semble improbable. Même si les dix députés Front de gauche et quelques élus de gauche voteront avec la droite, le cumul de ces voix avec celles de LR, de l'UDI et du FN ne devrait pas suffire. Les résultats seront proclamés vers 18H40. Faute de majorité sur un projet de loi censé être l'une des dernières grandes réformes du quinquennat de François Hollande, le gouvernement avait dégainé mardi l'article 49-3 de la Constitution, lui permettant de le faire adopter sans vote des députés. L'opposition de droite avait aussitôt déposé une motion de censure et, fait inédit depuis 2012, des élus Front de gauche, certains socialistes, dont certains ex-ministres, et des écologistes opposés au texte se sont unis pour tenter, sans succès, de déposer une motion "des gauches".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: "Je ne laisserai pas détruire la gauche de gouvernement" (Valls aux frondeurs)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512162433.ibnny0wg.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a fustigé jeudi les députés socialistes frondeurs, qui ont tenté de déposer une motion de censure contre son gouvernement après l'usage du 49-3, les jugeant "dans une impasse" et affirmant qu'il ne les laisserait pas "détruire la gauche de gouvernement". "Je prends cette tentative pour ce qu'elle est. Elle est grave, même si elle a échoué. Mais leurs signataires sont dans une impasse. Je vais vous livrer une conviction : je ne laisserai pas détruire la gauche de gouvernement, la social-démocratie française", a lancé le Premier ministre à la tribune de l'Assemblée, dans son discours répondant à la motion de censure déposée par la droite. Cette "démarche aventureuse" a néanmoins eu "un intérêt", selon M. Valls : une "clarification, entre ceux qui s'arc-boutent sur le passé, et ceux qui préparent l'avenir. Entre ceux qui assument l'exercice du pouvoir et ceux qui se contentent d'être dans la proclamation". "Renverser le gouvernement et donc aussi faire tomber cette majorité qui a créé la prime d'activité, qui a augmenté le RSA, qui a engagé la refondation de notre école, qui a généralisé le tiers payant, qui a engagé la France sur la voie de la transition énergétique, et qui fait tant pour l'égalité entre les femmes et les hommes. Et vous voudriez faire tomber cette majorité ? Mais où est la cohérence ?", s'est-il encore emporté. Le Premier ministre n'a toutefois pas évoqué d'éventuelles sanctions contre la trentaine de députés socialistes ayant souhaité déposer une "motion de censure des gauches" avec le Front de gauche et des écologistes. Manuel Valls a aussi répliqué à la droite, finalement la seule à avoir déposé une motion de censure contre son équipe, en s'en prenant aux mesures portées par les candidats à la primaire (suppression de 300.000 postes des fonctionnaires, relèvement de l'âge à la retraite, coupe de 100 milliards dans les dépenses publiques...)]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
