<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 14:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés écologistes votent "évidemment" pour</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014121739.7rpk1jup.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes vont voter "évidemment" mardi pour le projet de loi de transition énergétique, tout en restant "vigilants" sur les moyens qui vont l'accompagner et sur la fermeture de la centrale de Fessenheim (Bas-Rhin) qu'ils souhaitent, ont indiqué leurs responsables. Seul Noël Mamère au sein de leur groupe ne se prononcera pas favorablement, après la suspension sine die de l'écotaxe, en laquelle le député de Gironde voit une "capitulation de plus de ce gouvernement devant les lobbies". Le projet de loi "ne reprend pas tout ce que les écologistes auraient souhaité - nous restons favorables par exemple à la sortie du nucléaire - mais il marque une avancée importante", a déclaré pour sa part lors d'un point presse Denis Baupin, un des rapporteurs du projet de loi. Cependant, "nous allons être vigilants sur les moyens: dans le budget, les décrets, que les outils fiscaux soient utilisés", a-t-il précisé. Notamment, "nous demandons des précisions sur ce qui sera effectif en 2015" via le budget dont la discussion démarre mardi à l'Assemblée, a complété François de Rugy, coprésident du groupe EELV. De plus, selon M. Baupin, "nous sommes convaincus que la fermeture de Fessenheim est nécessaire et qu'elle se fera". "N'importe quel PDG d'EDF aura intérêt à appliquer ce qui est l'engagement du président de la République, ce qu'il a réitéré" devant des responsables écologistes lors d'un dîner récent, a ajouté le député de Paris. Quant à l'abandon du péage de transit poids lourds, "outre le fait que le moment était bien mal choisi" pour l'annoncer jeudi, "nous avons un problème", a déclaré Barbara Pompili, autre coprésidente du groupe. "Si ce ne sont pas les poids lourds qui payent l'entretien des routes, c'est nous qui le ferons", ce qui revient à de la "fiscalité punitive", a-t-elle estimé, reprenant une des expressions de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les parlementaires Front de Gauche contre l'"aggravation des injustices"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014114937.qm8dxdsj.html</link>
   <description><![CDATA[Les parlementaires Front de Gauche vont batailler contre un projet de budget qui va "aggraver les injustices", y compris par des amendements identiques avec les écologistes et les socialistes "frondeurs", ont annoncé mardi leurs deux chefs de file. "Les groupes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont travaillé conjointement pour préparer les débats sur le budget. Nous sommes extrêmement inquiets de ce projet de loi qui va aggraver les injustices fiscales et dégrader l'efficacité de l'action publique", a souligné lors d'une conférence de presse le chef de file des sénateurs Pierre Laurent, au côté notamment de son homologue à l'Assemblée André Chassaigne. Le premier volet du projet de loi de finances pour 2015, qui recouvre les impôts et autres recettes fiscales, sera débattu à compter de mardi après-midi dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale. Jugeant que "la grenouille social-libérale veut se faire plus grosse que le boeuf libéral", le principal orateur des députés Front de Gauche Nicolas Sansu a vu dans le projet de loi de finances pour 2015 "la chronique d'un échec annoncé" mais aussi "une fable bien orchestrée". La suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu est "un aveu d'échec parce qu'elle vient compenser des erreurs manifestes (gel du barème, suppression de la demie-part des +veuves+, fin de l'exonération de majoration pour les retraités ayant élevé trois enfants...)", pour ce membre de la commission des Finances. Il a insisté sur "d'autres choix" pour "une nouvelle architecture fiscale" déclinés sous forme d'amendements, par exemple pour rendre l'impôt sur le revenu plus progressif avec neuf tranches d'impôt ou pour renforcer le rendement de l'impôt sur les sociétés, qui souffre notamment d'un mitage par les niches fiscales. Opposés à la coupe dans les dotations aux collectivités territoriales, les députés Front de Gauche défendront avec les écologistes et les socialistes du collectif Vive la Gauche un amendement de suppression de l'article 9 du projet de loi, a annoncé M. Sansu. "La colère grandit de manière très importante dans le pays et dans les collectivités territoriales, car ce qui se prépare, notamment avec le recul de la Dotation générale de fonctionnement, est une catastrophe qui aura des conséquences sur l'ensemble de l'activité économique", a renchéri M. Laurent.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 13:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique : la majorité des députés UDI s'abstiendront</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014114221.56dbziry.html</link>
   <description><![CDATA[La majorité des députés UDI s'abstiendront sur le projet de loi sur la transition énergétique lors du vote mardi après-midi, pour exprimer leur "grande déception" sur ce texte, a annoncé à la presse leur porte-parole, Jean-Christophe Lagarde, qui est aussi candidat à la présidence du parti centriste. Toutefois, quatre des 30 membres du groupe voteront contre le projet, en raison de son objectif de réduction de la part du nucléaire (de 75% à 50% de la production d'électricité), a précisé M. Lagarde. Un objectif que l'ensemble du groupe juge d'ailleurs "totalement déraisonnable et déconnecté des réalités", a-t-il souligné. Pour le reste, a-t-il dit, "le plus grave dans ce texte, ce n'est pas ce qu'il y a dedans, c'est ce qu'il n'y a pas". "Son manque d'ambition va pénaliser la France dans les négociations internationales", dans la perspective de la conférence mondiale sur le climat, en 2015, a-t-il regretté. A l'inverse, après le Grenelle de l'environnement, en 2007, le fondateur de l'UDI, Jean-Louis Borloo, alors ministre de l'Environnement, "avait su donner un crédit de confiance internationale à la France", selon M. Lagarde. Le député de Seine-Saint-Denis a aussi vivement critiqué la proposition de Ségolène Royal de gratuité des autoroutes le dimanche. "C'est un beau résultat écologique d'inciter à prendre la voiture le dimanche", s'est-il exclamé en jugeant qu'il s'agissait "d'un écran de fumée pour cacher qu'on va allonger la durée des concessions d'autoroutes". Quelques mesures positives du projet de loi, sur l'écrêtement de la consommation d'électricité aux heures de pointes pour les maisons individuelles notamment, justifient que la majorité du groupe ne vote pas contre, a expliqué M. Lagarde.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 13:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Autoroutes: "et pourquoi pas des pâtisseries gratuites le dimanche?" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014112621.8p2jxq58.html</link>
   <description><![CDATA["Pourquoi pas mettre les pâtisseries gratuites le dimanche également?", a demandé mardi le chef de file des députés UMP Christian Jacob en réagissant à la proposition de Ségolène Royal sur la gratuité des autoroutes le weekend. Christian Jacob a qualifié de "n'importe quoi" l'idée de la ministre de l'Ecologie, que Matignon a jugée "difficilement envisageable". Christian Jacob a ironisé à ce propos sur la "la machine à couacs" gouvernementale, citant aussi le débat sur l'assurance chômage "où le ministre de l'Economie (Emmanuel Macron) déjuge le président de la République" ou les allocations familiales, "où l'on a différentes lignes au sein du gouvernement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 13:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés Front de Gauche voteront contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014110742.zkeuvw9r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche voteront mardi contre le projet de loi sur la transition énergétique, car les mesures "dans la bonne direction" ne compensent pas des moyens insuffisants et un mouvement vers la privatisation des centrales hydro-électriques, a annoncé André Chassaigne. Le texte va "dans la bonne direction concernant en particulier le développement du mix énergétique - nous sommes très attachés au développement d'énergies renouvelables - et la lutte contre le réchauffement climatique", a concédé lors d'une conférence de presse le président du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR). Le député communiste du Puy-de-Dôme s'est aussi félicité de "deux amendements importants qu'on a pu faire passer sur la reconnaissance du droit à l'énergie et sur le fait que les avantages collectifs (dans le secteur de l'énergie, ndlr) ne se limiteront pas aux salariés sous statut mais concerneront ceux de l'ensemble d'une filière, y compris les sous-traitants". Par contre, a-t-il estimé, "ce texte est complètement insuffisant sur les moyens, en particulier en occultant complètement l'une des premières causes du réchauffement climatique, le transport, pour lequel il n'y a quasiment rien, et en s'accompagnant de l'annonce de la disparition de la taxe poids lourds qui permettait de financer des infrastructures notamment ferroviaires". Autre problème, qui a contribué à la "décision de voter contre" du groupe GDR: ce texte "ouvre la porte à une évolution très importante de notre système unifié de l'énergie, puisqu'on ouvre les vannes de la privatisation des centrales hydro-électriques", a-t-il souligné. "Les concessions arrivant à terme vont être ouvertes à la concurrence par le biais de sociétés d'économie mixte pouvant compter jusqu'à 66% de capitaux privés", a dénoncé M. Chassaigne, y voyant "le début d'une casse qui aura des conséquences notamment en terme d'égalité devant l'énergie".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 13:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: le nucléaire gardera "une place de choix", se félicite le PDG d'EDF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014103739.3pr87a0a.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG d'EDF s'est félicité mardi que le nucléaire conserve "une place de choix" dans le futur bouquet énergétique français, même si le projet de loi sur la transition énergétique, soumis au vote des députés dans l'après-midi, prévoit de réduire sa part. "Nous avons cette chance, en France, de pouvoir nous appuyer sur un parc de production d'électricité diversifié et complémentaire", a déclaré Henri Proglio en ouverture du premier salon mondial de la filière nucléaire civile au Bourget (région parisienne). "La France peut, grâce à son parc de production, prendre le temps nécessaire pour mettre en oeuvre la transition énergétique que le Parlement est en train de voter", a poursuivi le patron d'EDF. "Une transition énergétique qui n'oppose pas les énergies mais souligne leur complémentarité. Une transition vers un mix diversifié, dans lequel le nucléaire conservera une place de choix", a-t-il ajouté. Le projet de loi sur la transition énergétique, qui doit être voté mardi à l'Assemblée nationale, prévoit de réduire de 75% à 50% la part de l'atome dans la production électrique française à l'horizon 2025. A la fin septembre, la production du parc nucléaire français avait augmenté de 7,5 térawattheures (TWh) par rapport à la même période en 2013, grâce à la diminution de la durée de prolongation des arrêts de réacteurs pour maintenance. Au total, la production atteignait 305,1 TWh à la fin septembre, soit une hausse de 2,5% sur un an. "Nous avons réussi à diminuer de moitié la prolongation de nos arrêts de tranche. Ces bons résultats nous confortent pour la poursuite de nos ambitions", a indiqué M. Proglio. EDF avait confirmé en juillet son objectif d'une production de 410 à 415 TWh en 2014 par les 58 réacteurs qu'il exploite dans le pays. Le mandat d'Henri Proglio s'achève le 22 novembre, et le gouvernement devrait faire savoir d'ici à jeudi s'il sera reconduit ou pas à la tête du groupe détenu à 84,5% par les pouvoirs publics. Interrogé en marge du salon, le dirigeant n'a pas souhaité s'exprimer sur la question. mpa/fka/gf EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les frondeurs veulent réduire les économies et les aides aux entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014101703.15j1hu13.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés PS "frondeurs" déposeront des amendements aux projets de budget 2015 de l'Etat et de la Sécurité sociale pour diminuer les aides des entreprises et réduire ainsi les économies demandées notamment à la branche famille. "Le maintien de la trajectoire d'économies envisagée jusqu'en 2017 continue inexorablement à asphyxier toute possibilité de reprise", écrivent les députés, regroupés au sein du collectif "Vive la gauche", dans un communiqué mardi avant le début du marathon budgétaire au Parlement. Les "frondeurs" sont un groupe de trente à quarante députés contestant depuis des mois la politique économique du gouvernement. Certains de leurs amendements sont signés par une cinquantaine de députés, dont les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti. Ces députés, emmenés par le socialiste Christian Paul, veulent "réorienter les aides aux entreprises" à travers un "ciblage de l'utilisation du Crédit impôt compétitivité emploi (CICE) vers les dépenses d'investissement, de recherche et de formation" ou une "modulation de l'impôt sur les sociétés en fonction de l'utilisation des bénéfices". Avec "les marges de manoeuvre ainsi dégagées", ils entendent annuler "les 700 millions d'euros supplémentaires demandés à la branche famille", créer "150.000 emplois d'avenir supplémentaires, ouverts aux chômeurs longue durée et 150.000 contrats d'apprentissage, à travers un crédit d'impôt dédié" et enfin "préserver la pleine capacité d'investissement des collectivités territoriale". Ces députés reconnaissent que la baisse de l'impôt sur le revenu, à travers la suppression de sa première tranche, "est une mesure qui va agir en faveur du pouvoir d'achat de plusieurs millions de ménages". "Mais supprimer une tranche d'un des seuls impôts progressifs existant dans notre pays, sans envisager sérieusement une réforme plus globale, relève d'une improvisation qui accroit l'illisibilité et la défiance", soulignent-ils en demandant l'instauration de la progressivité de la CSG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mission d'information de l'Assemblée nationale sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014100259.a4obg5wt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale constitue une mission d'information "sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie", dans la perspective du référendum d'autodétermination prévu d'ici 2018, a annoncé mardi son président, Claude Bartolone (PS). Celui-ci s'exprimait, selon une source parlementaire, devant la Conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques. Le processus de décolonisation de la Nouvelle-Calédonie prévoit la tenue d'un référendum d'autodétermination d'ici à 2018, mais de nombreuses questions restent à régler dans cette perspective. La mission de réflexion sera composée de 17 membres provenant de tous les groupes de l'Assemblée. En outre, les deux députés néo-calédoniens, Philippe Gomes et Sonia Lagarde (tous deux UDI) en seront membres de droit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 12:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moduler les allocations: "une déclaration de guerre" aux familles (députés UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014093047.c99o65j2.html</link>
   <description><![CDATA[La quasi totalité du groupe UMP à l'Assemblée Nationale estime que la modulation des allocations familiales selon les ressources proposée par les députés socialistes constituerait "une véritable déclaration de guerre aux familles", dans une tribune publiée mardi par le Figaro. "Depuis l'élection de Hollande, l'idéologie est au pouvoir et les familles en sont les victimes", écrivent les députés UMP (sauf Franck Riester et Lucien Degauchy) et le président du groupe Christian Jacob. Ils critiquent le partage paritaire du congé parental entre la mère et le père, qu'ils qualifient de "mesure la plus pernicieuse". Les signataires estiment que le gouvernement "vient de franchir une ligne rouge en présentant son budget 2015 pour la branche famille de la Sécurité sociale". Quant à la proposition des députés socialistes d'une mise sous condition de ressources des allocations familiales, les signataires de la tribune la qualifient de "véritable déclaration de guerre aux familles". "Nous considérons comme un acquis sacré l'universalité de la politique familiale", disent-ils. Les députés UMP déplorent que le gouvernement ait "réduit à deux reprises le quotient familial (...) un outil puissant de solidarité entre les familles", référence au plafonnement de la réduction d'impôts qu'autorise le nombre d'enfants d'une famille. "De retour au pouvoir, nous devrons revenir sur cette baisse du quotient familial. Nous devrons refonder la politique familiale", disent les députés. La poursuite de cette politique aura pour conséquence de "baisser davantage le pouvoir d'achat des familles" et "d'affaiblir la solidarité nationale" avec le risque "gravissime pour le pays d'un effondrement du taux de fécondité", écrivent encore les parlementaires de l'opposition.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculture: la loi d'avenir publiée au JO, y compris les GIEE contestés par l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141014090739.e3395jgo.html</link>
   <description><![CDATA[La loi d'avenir de l'agriculture a été publiée mardi au journal officiel, avec en particulier l'article instituant la création de groupements d'intérêt économique et environnemental (GIEE), validé par le Conseil constitutionnel qui avait été saisi par les députés UMP. Le texte, qui vise à donner une orientation plus écologique au secteur, a été définitivement adopté le 11 septembre. A l'Assemblée, seuls les députés de l'UMP ont voté contre. Ils ont ensuite saisi le Conseil constitutionnel pour contester notamment la création des GIEE, collectifs d'agriculteurs qui pourront bénéficier de majorations dans l'attribution des aides publiques lorsqu'ils mettent en place des projets agroécologiques, l'une des principales innovations du texte. Les députés UMP estimaient que ces aides entraînent "une rupture d'égalité entre les agriculteurs" mais le Conseil constitutionnel a estimé le 9 octobre que les GIEE étaient conformes à la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Oct 2014 11:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI): les parlementaires devront travailler "main dans la main" avec le nouveau patron de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141013183721.bf2bc4q6.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés UDI Philippe Vigier a appelé lundi députés et sénateurs à "travailler main dans la main" avec le futur patron de l'UDI (Union des démocrates et indépendants) lors des journées parlementaires de l'UDI. "Les groupes devront travailler main dans la main avec celui qui sera le patron de l'UDI, je le dis très clairement et très fermement", a déclaré M. Vigier, qui a été élu président de groupe après le retrait de Jean-Louis Borloo pour des raisons de santé en avril dernier. L'UDI est composée de plusieurs chapelles centristes, ce qui crée parfois des tiraillements. Lors de la clôture de ces journées parlementaires à Paris, M. Vigier a salué les "nouveaux talents" et notamment l'arrivée d'une douzaine de sénateurs après le dernier renouvellement qui a vu la droite reprendre la majorité au Sénat. François Zocchetto, président du groupe centriste au Sénat, a mis en avant "la dynamique" du parti "commencée avec les municipales en mars dernier". Fait notable, avaient été invités les députés européens élus en mai dernier. Marielle de Sarnez, numéro deux du MoDem, et Robert Rochefort, vice-président, ont donc participé à ces journées de l'UDI. UDI et MoDem avaient scellé un rapprochement l'automne dernier, notamment en vue des élections européennes. L'accord est en sommeil depuis car l'UDI est entrée en campagne pour trouver un successeur à Jean-Louis Borloo.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 20:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La rapporteure au Budget inquiète pour la consommation des ménages</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141013132226.9vljdvmf.html</link>
   <description><![CDATA[La rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) doute d'une reprise de la consommation des ménages cette année, qu'elle juge pourtant primordiale afin "d'éviter un cycle déflationniste dévastateur en France et en Europe". "Côté consommation des ménages, alors que le gouvernement escompte pour 2014 une hausse de l'ordre de 0,7%, aucune donnée n'a été transmise (...) permettant de confirmer cette hypothèse", écrit Mme Rabault, dans son rapport sur le projet de budget 2015, qui sera débattu à partir de mardi à l'Assemblée. Dans ce budget, Mme Rabault se félicite cependant de la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu et de la revalorisation de la décote. "Concrètement, ce sont 9 millions de foyers fiscaux qui vont pouvoir en bénéficier, soit un quart des foyers fiscaux français" (près de la moitié ne payant déjà pas d'impôt), souligne-t-elle. La rapporteure estime que "ce soutien à la consommation, notamment au profit des ménages modestes et moyens qui épargnent le moins, est primordial et doit être porté au niveau européen, afin d'éviter un cycle déflationniste dévastateur en France et en Europe". Au niveau des économies, Mme Rabault juge que la question de l'investissement des collectivités locales mérite toute la "vigilance" des députés. "L'année qui suit les élections municipales voit généralement une baisse de l'investissement des collectivités locales. Pour 2015, cette baisse peut être estimée entre 4 et 5 milliards d'euros (sur un total d'investissements réalisé par les collectivités en 2013 de 50 milliards d'euros). Dès lors, il faudra éviter que la baisse de la dotation de l'État aux collectivités (3,7 milliards d'euros) soit totalement répercutée sur l'investissement des collectivités", écrit-elle. En commission des Finances, les députés ont ainsi voté des amendements visant à soutenir l'investissement des collectivités territoriales par un remboursement accéléré de TVA. Pour être intégrées au projet de loi de finances, ces mesures devront cependant être revotées lors du débat dans l'hémicycle. Au final, juge-t-elle, "les choix faits par le gouvernement et la majorité parlementaire sont des choix difficiles puisqu'ils se proposent de préparer notre appareil productif aux défis de demain, de susciter une reprise économique rapide tout en assainissant nos finances". "C'est la feuille de route qu'il convient de suivre jusqu'à la fin du quinquennat", assure-t-elle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 13 Oct 2014 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) pense qu'Hollande sera à nouveau candidat en 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012171541.skiz6ci4.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale, pense que François Hollande "sera à nouveau candidat" à l'élection présidentielle de 2017, "Je pense que François Hollande sera à nouveau candidat à l'élection présidentielle" en 2017, a-t-il assuré lors de l'émission BFM Politique (BFM TV/RMC/Le Point). Selon lui, "il y a eu ces deux années difficiles (...) de réparation, mais maintenant on est dans le temps de la préparation. D'un certain côté le retour de M. Sarkozy favorise cela". Certains au parti socialiste, notamment à l'aile gauche, estiment que la candidature de M. Hollande n'est pas automatique et réclament la tenue d'une primaire en 2016 en vue de désigner un candidat, comme l'avait fait le parti en 2011.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 19:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: Macron a eu "une phrase mal ajustée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012165408.g4pdsqhq.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a qualifié de "phrase mal ajustée" les propos d'Emmanuel Macron disant au Journal du Dimanche qu'il ne devrait "pas y avoir de tabou ni de posture" à l'égard de l'assurance chômage. "Il fait une interview pour parler du +new deal+ de la relance économique, il a une phrase mal ajustée et il ouvre une polémique", a commenté M. Bartolone lors de l'émission BFM Politique (BFM TV/RMC/Le Point) C'est "une phrase mal ajustée", a-t-il renchéri, estimant que le ministre de l'Economie avait sans doute été "tellement concentré sur ce mot de new deal dont on voit bien que c'était l'essentiel du message qu'il voulait faire passer, il y a (eu) une phrase de trop". Mais, a-t-il averti "quand on avance l'idée qu'il y a quelque chose à réformer, il faut tout de suite dire quoi". Parce que les gens inscrits à Pôle emploi, "quand ils reçoivent une information brute de décoffrage comme ça, ils disent +qu'est-ce qui va encore nous arriver ?+". "Je dis halte au feu, il faut faire attention aux annonces qui sont faites", a-t-il ajouté. "Aujourd'hui, donner l'impression que nous sommes en difficulté économique, pas par la désindustrialisation, mais par l'indemnisation liée au chômage, attention je dis". Selon M. Bartolone, "l'attente actuelle dans le cadre du marché du travail (...) c'est surtout de la formation en direction des chômeurs qui ont le moins de qualifications".]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecotaxe: Mélenchon traite de "voleurs" les concessionnaires d'autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141012145701.3a8lqfvk.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, (parti de gauche -PG), a accusé dimanche les concessionnaires d'autoroutes d'être des "voleurs", égratignant au passage Ségolène Royal sur le retrait de l'écotaxe. La ministre de l'Ecologie a annoncé jeudi la suspension sine die de l'écotaxe et indiqué que sa priorité était "le prélèvement du profit des autoroutes". "Rallonger les concessions pour trouver l'argent dont elle a besoin: quelle est la cohérence de tout ça? Tout ça est absurde!" s'est exclamé M. Mélenchon sur France 3. "Ces gens sont des voleurs, parce que ceux qui exploitent les autoroutes aujourd'hui se comportent de manière immorale. Ce n'est pas eux qui ont fait l'investissement et ils taxent tous les gens qui passent par là", a-t-il dénoncé. La gestion des autoroutes avait été privatisée en 2006 sous le gouvernement de Dominique de Villepin. Revenant sur le retrait de l'écotaxe par Mme Royal, il s'est montré sévère: "C'est n'importe quoi, je crée une taxe, je l'enlève". "La fiscalité écologique ne doit pas s'ajouter à la fiscalité ordinaire, elle doit en gros la remplacer", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 12 Oct 2014 16:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
