<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 18 May 2021 13:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mélenchon et les Insoumis n'iront pas à la manifestation des policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518112756.dbqqp1lo.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, candidat à l'élection présidentielle, a annoncé mardi que les députés France insoumise dont il est le chef ne se rendraient pas à la manifestation des policiers mercredi devant l'Assemblée nationale, contrairement à d'autres à gauche. "La mobilisation policière du 19 mai n'est nullement une marche d'hommage aux policiers assassinés, c'est une manifestation pour un cahier de revendications corporatives comme le montrent les tracts des organisations policières", a indiqué M. Mélenchon sur les réseaux sociaux, avant un communiqué de l'ensemble du groupe des députés LFI. "Nous ne participerons pas parce que nous ne partageons pas les revendications sur la base desquelles les organisations policières appellent à manifester", à savoir une sévérité pénale accrue contre les agresseurs de forces de l'ordre, écrivent les députés LFI. "Le code pénal actuel prévoit déjà que le meurtre d'un fonctionnaire de police peut être puni de la réclusion criminelle à perpétuité. Quoi de plus?", ajoutent-ils. "Nous sommes pour une véritable police nationale républicaine de proximité au service de l'intérêt général et du peuple français", affirme LFI. "Nous ne cotiserons pas à l'ambiance générale de surenchère sécuritaire", préviennent les Insoumis, qui estiment que "le duo Gérald Darmanin (ministre de l'Intérieur) et Marine Le Pen (présidente du Rassemblement national) donnent le sens de cette manifestation en décidant de s'y rendre". Alors que la sécurité est redevenue un thème de campagne électorale, à quelques semaines des régionales et à un an de l'élection présidentielle, de nombreux élus devraient être présents à ce rassemblement des policiers, y compris à gauche puisque le chef du PS Olivier Faure, du PCF Fabien Roussel et le probable candidat à la primaire écologiste de septembre Yannick Jadot ont annoncé leur venue.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 11:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Euthanasie: remous parmi les députés LREM sur un retour du texte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518104856.pvdlx2ho.html</link>
   <description><![CDATA["Eviter le bordel" ou "volte-face"? Le délicat sujet de l'euthanasie a provoqué mardi une poussée de fièvre parmi les députés LREM, divisés sur l'opportunité de remettre une proposition de loi pour l'autoriser à l'ordre du jour, a-t-on appris de sources parlementaires. Quelque 300 députés de tous bords, soit plus de la moitié de l'Assemblée nationale, ont demandé début mai au Premier ministre Jean Castex d'inscrire au menu cette proposition de loi dont l'examen n'avait pu aller à son terme en avril. Le sujet est revenu en réunion du groupe majoritaire, alors qu'un des parlementaires en pointe, Jean-Louis Touraine, plaidait pour une question au gouvernement afin d'obtenir une réponse. Le patron des députés LREM Christophe Castaner a jugé que ce n'était "pas la bonne méthode". "Tu as fait volte-face (...) Es-tu le serviteur zélé de l'exécutif?", l'a alors attaqué M. Touraine, selon des propos rapportés. Et Christophe Castaner de répliquer: "Je n'ai pas beaucoup de leçons à recevoir à titre personnel. Ma responsabilité est d'éviter le bordel. (...) Comme président de groupe, je cherche à défendre les sujets de groupe. Il m'arrive dans mes prises de position de prendre en compte l'avis du président de la République et du gouvernement". Jean Castex avait indiqué au Parisien il y a une semaine que le débat sur la fin de vie était "évidemment légitime, mais il arrive tard". "Le calendrier parlementaire est extrêmement serré. La priorité du gouvernement est d'aller au bout du vote de la loi sur la bioéthique, qui comporte notamment la PMA pour toutes. Avant d'en ajouter, finissons déjà ce qui fait partie de nos engagements", a-t-il ajouté. M. Castaner, qui a reçu plusieurs soutiens lors de cette réunion LREM tendue, a souligné que l'attaque de M. Touraine "nous éloigne de la notion de bienveillance qui nous a fait élire il y a quatre ans". Jean Castex doit encore répondre au courrier des quelque 300 députés, dont plus de la moitié du groupe LREM. Plusieurs ministres, Marlène Schiappa, Emmanuelle Wargon, Olivier Dussopt et Agnès Pannier-Runacher, ont apporté leur soutien. Malgré un large appui, la proposition de loi ouvrant un droit à "une fin de vie libre et choisie" du député Olivier Falorni (groupe Libertés et territoires) n'avait pu être adoptée face à des milliers d'amendements déposés par quelques élus LR et un temps contraint, le 8 avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: retour du projet de loi le 7 juin devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518100119.d6kfqxr2.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes sera de retour en nouvelle lecture le 7 juin devant l'Assemblée nationale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, sur lequel députés et sénateurs ne sont pas parvenus à se mettre d'accord, sera au menu jusqu'au 11 juin avec un temps législatif programmé de douze heures et demie, a-t-il été acté en conférence des présidents de l'Assemblée nationale. Le projet de loi, qui a déjà fait l'objet de deux lectures dans chaque chambre, ira ensuite à nouveau au Sénat le 24 juin, puis les députés auront le dernier mot. Le gouvernement souhaite une adoption définitive avant l'été. Outre l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, ce texte, porteur de la première et sans doute seule grande réforme sociétale du quinquennat, prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Il a commencé son parcours parlementaire à l'automne 2019 et a pris du retard en raison de l'épidémie de Covid-19. En première lecture il y a un an, le Sénat dominé par la droite avait voté le projet de loi avec sa mesure d'ouverture de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture en début d'année, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique, farouchement combattue par La Manif pour tous. Par ailleurs, l'Assemblée nationale examinera en première lecture le 11 juin un projet de budget rectificatif pour faire face aux nouvelles dépenses de crise. "Parmi les dispositions qu'il contiendra, certaines sont en arbitrage (...) , d'autres sont actées, comme la possibilité de souscrire un PGE (prêt garanti par l'Etat) jusqu'à la fin de l'année" tout comme "l'accompagnement des régies publiques qui n'ont pas encore pu être aidées" depuis le début de la crise sanitaire, avait précisé récemment le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 10:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin à la manifestation des policiers: "pas de tribune" pour les politiques, estime le syndicat Synergies</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518081446.t7x1kjih.html</link>
   <description><![CDATA["Nous n'offrons pas de tribune" aux nombreux politiques qui se mêleront au rassemblement des policiers mercredi devant l'Assemblée nationale, "y compris" au ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin qui a annoncé sa présence, a déclaré mardi Patrice Ribeiro, secrétaire général du syndicat Synergies Officiers. "On a invité tout le monde (...) Le ministre de l'Intérieur a dit qu'il passerait, grand bien lui fasse, au contraire. Il est le bienvenu, mais en tout état de cause pour tous les politiques, y compris le ministre de l'Intérieur, (il n'y a) pas de tribune, de piédestal", a déclaré M. Ribeiro au micro de RMC. "Ils viennent saluer le +peuple policier+, voir nos collègues, peuvent discuter avec eux, mais nous ne leur offrons pas une tribune", a-t-il insisté, alors que des responsables politiques de tous bords ont dit vouloir se rendre au rassemblement. Gérald Darmanin "ne va pas manifester contre lui-même, il sera dans son rôle de ministre de l'Intérieur, c'est-à-dire de premier policier de France, il ira saluer les policiers dans un moment où il est essentiel que la nation toute entière montre à quel point nous sommes derrière nos forces de l'ordre", a justifié sur LCI le patron de LREM Stanislas Guerini, en précisant que son mouvement participerait au rassemblement. "Je ne suis pas persuadé que la place d'un ministre soit dans une manifestation, après c'est courageux d'aller à la rencontre de ses troupes sans filtre", a réagi sur Sud Radio le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde, qui, pour sa part, "ira à leur rencontre". "Je pense qu'on n'a jamais vu un ministre de la République manifester contre sa politique, donc c'est une façon pour monsieur Darmanin de s'exonérer de ses responsabilités", a raillé sur franceinfo le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan en annonçant lui-aussi sa présence. Alors que la sécurité est redevenue un thème de campagne électorale, à quelques semaines des régionales et à un an de la présidentielle, de nombreux élus devraient être présents à ce rassemblement des policiers, qui réclament une sévérité pénale accrue contre les agresseurs de forces de l'ordre. Le numéro deux du Rassemblement national Jordan Bardella mais aussi le candidat du PCF à la présidentielle Fabien Roussel et le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure ont notamment dit qu'ils iraient. Le rassemblement est prévu de 13H00 à 15H00 et les citoyens sont invités à y participer. Les syndicats ont décidé de l'organiser après le meurtre du policier Eric Masson, sur un lieu de deal à Avignon, le 5 mai. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de l'agente administrative Stéphanie Monfermé, au sein même du commissariat de Rambouillet (Yvelines). Après le meurtre d'Avignon, le gouvernement avait rapidement donné des gages aux syndicats de policiers, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme, et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais l'exécutif n'a pas retenu la revendication principale des syndicats, l'instauration de peines minimales pour les agresseurs des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 08:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: le remède de Dupond-Moretti devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210518020032.pyhswkps.html</link>
   <description><![CDATA[Procès filmés, enquêtes préliminaires mieux encadrées, fin des réductions de peine automatiques: l'Assemblée nationale s'attelle mardi au projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti, très critiqué par magistrats et avocats et sur lequel les oppositions sont mitigées. "Depuis trop longtemps, le fossé entre nos concitoyens et la justice se creuse", répète le garde des Sceaux et ancien avocat. Le texte est "le fruit d'une longue réflexion que j'ai menée à la lumière de mes trente-six années de barreau", a-t-il fait valoir devant les députés en commission, parmi lesquels de nombreux avocats de profession dont le rapporteur Stéphane Mazars (LREM). - Accélérer les procédures - Dans leur viseur notamment, la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires pour accélérer les procédures. Mais seules 3% dépassent cette durée, relève l'Union syndicale des magistrats, qui oppose un "manque de moyens de police judiciaire" et le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Le texte d'une quarantaine d'articles, accompagné d'un volet organique, est débattu dans l'hémicycle jusqu'à vendredi, avec plus de 800 amendements à la clé. Parallèlement, le ministre mène campagne aux élections régionales dans les Hauts-de-France. Parmi la palette de mesures à l'étude, figurent des sujets grand public comme l'enregistrement sonore ou audiovisuel des audiences en vue de leur diffusion, ou le développement du travail en détention. Mais aussi de nombreuses dispositions plus techniques, trop tournées vers la justice pénale aux yeux de la gauche et de l'UDI, qui auraient souhaité s'atteler à "la justice du quotidien, la justice civile". La droite pour sa part accueille avec "vigilance et bienveillance" le projet de loi. - pôle pour les crimes en série - Dans les mesures les plus débattues figure la généralisation des cours criminelles départementales, sans attendre la fin de leur expérimentation prévue pour 2022. Ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, sans jury populaire, ont été mises en place pour désengorger les cours d'assises et jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels comme parlementaires. Autre sujet sur lequel la gauche va monter au créneau: la suppression des crédits de réduction de peines automatiques. Eric Dupond-Moretti veut "des crédits de peine exclusivement à l'effort", en fonction de la "bonne conduite" en détention et des "efforts de réinsertion". Les socialistes rappellent qu'"actuellement, l'automaticité n'est pas de droit" et soulignent la charge supplémentaire pour les juges de l'application des peines. Le gouvernement veut durcir ce volet pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre d'un brigadier à Avignon lors d'une opération de contrôle sur un point de deal. Des milliers de policiers doivent d'ailleurs se rassembler mercredi devant le Palais Bourbon à l'appel des syndicats pour réclamer plus de sévérité, alors qu'un projet de loi distinct est en préparation. - audiences enregistrées - Les députés ont déjà complété le projet Dupond-Moretti en commission sur divers aspects, notamment "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Ils ont notamment apporté des garanties supplémentaires au consentement des parties, et prévu d'accompagner la diffusion "d'explications pédagogiques". "On s'oriente vers la production d'une émission télévisée" par le gouvernement, grince Ugo Bernalicis (LFI). Mais selon M. Dupond-Moretti, "il ne s'agit surtout pas de faire du +trash+, du +live+". Un amendement gouvernemental entend élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Autre proposition phare du ministre pour la séance: la création d'un "pôle unique national" au sein de l'appareil judiciaire pour mieux élucider les crimes en série ou non résolus. Mais pas de débat possible sur l'irresponsabilité pénale: des amendements de députés ont été jugés irrecevables. La question, qui a ressurgi après la confirmation qu'il n'y aura pas de procès pour le meurtrier de Sarah Halimi, gros consommateur de cannabis, doit faire l'objet d'un projet de loi fin mai.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 May 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert du Sénat à la réforme de l'aide au développement avec des moyens renforcés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210517215958.62p15r8s.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite a adopté très largement lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, la réforme de l'aide au développement française, avec une extension des objectifs chiffrés jusqu'en 2025. Le texte a été voté par 327 voix pour, deux contre (deux centristes). Le groupe CRCE à majorité communiste s'est abstenu. Très attendu, ce projet de loi relatif "au développement solidaire et à la lutte contre les inégalités mondiales" concrétise l'engagement d'Emmanuel Macron de porter l'aide publique au développement (APD) à 0,55% du revenu national brut (RNB) à la fin du quinquennat en 2022. Il vise aussi à orienter l'aide en dons sur 19 pays prioritaires, Haïti et 18 pays d'Afrique sub-saharienne. L'APD française a atteint 10,9 milliards d'euros en 2019, 12,8 milliards en 2020 et poursuivra sa hausse cette année. Pour le ministre des Affaires étrangères Jean-Yves Le Drian, elle est "la clef pour rendre des perspectives d'avenir aux populations du Sahel, après plus de huit années d'instabilité et de violence". Alors que les députés ont inscrit dans la loi que la France "s'efforcera" en 2025 de consacrer 0,7% de son RNB à l'APD, les sénateurs ont complété jusqu'à cette année 2025 la trajectoire des crédits de la mission "Aide publique au développement", en fixant une augmentation annuelle de 500 millions d'euros après 2022. Le ministre s'est opposé à cette extension, mettant en garde contre les projections "hasardeuses" en ces temps de pandémie. Pour le président LR de la commission des Affaires étrangères Christian Cambon, "les lois d'orientation n'ont de sens que si elles comportent des chiffres". La gauche a échoué à faire inscrire "clairement" dans la loi l'objectif contraignant des 0,7%. Le Sénat a prévu qu'à compter de 2022 une part de 60% du produit de la taxe sur les transactions financières soit versée au fonds de solidarité pour le développement, contre 30% aujourd'hui. En outre, "les dons devront représenter au moins 65% du montant de l'aide publique au développement française" à compter de 2022, contre 59% de dons et 41% de prêts en 2019. Les sénateurs ont encore, sur proposition de Jean-Pierre Sueur (PS), précisé le mécanisme visant à restituer aux "populations", sous forme de projets de développement, les avoirs confisqués par la justice française dans les affaires dites de "biens mal acquis" de dirigeants étrangers. Plusieurs dispositions en faveur des droits de l'enfant, et singulièrement des filles, ont été votées avec un avis favorable du ministre, de même que des amendements pour affirmer la place de l'outre-mer dans la politique de développement ou encore promouvoir l'apprentissage de la langue française. Même s'il n'est "pas parfait", ce texte "a le mérite de poser de nouveaux fondamentaux", a déclaré Edouard Courtial (LR). "Il entérine plusieurs avancées notables", a abondé Jacques Le Nay (centriste). Marie-Arlette Carlotti (PS) et Guillaume Gontard (écologiste) ont salué les apports du Sénat. "Nous sommes passés du virtuel au réel", selon Mme Carlotti. Pierre Laurent (CRCE) a de son côté regretté "beaucoup d'insuffisances". Députés et sénateurs vont maintenant s'efforcer de s'accorder sur un texte commun. En cas d'échec le mot de la fin reviendrait à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 May 2021 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le pass sanitaire validé par les sénateurs en commission, mais avec des "garanties" supplémentaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210517183149.tdixmhiq.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénateurs ont validé lundi en commission le projet de loi de sortie progressive de l'état d'urgence sanitaire et le controversé "pass sanitaire", avec toutefois des modifications par rapport au texte sorti de l'Assemblée nationale qui renforcent les "garanties". Le texte sera examiné en première lecture à partir de mardi après-midi dans l'hémicycle du palais du Luxembourg, dominé par l'opposition de droite. L'article premier du texte, qui avait donné lieu à un "couac" dans la majorité présidentielle la semaine dernière à l'Assemblée nationale, a été modifié par les sénateurs en commission, à l'initiative du rapporteur LR Philippe Bas. Le rapporteur propose ainsi de prolonger l'état d'urgence sanitaire jusqu'au 30 juin, "date à laquelle le gouvernement estime ne plus avoir besoin de recourir à un couvre-feu pour contenir la diffusion de l'épidémie", et d'instituer un régime "intermédiaire" du 1er juillet au 15 septembre seulement. Ce régime ne permettrait pas la prise de mesures "fortement attentatoires aux libertés" comme l'interdiction des circulations ou la fermeture d'établissements. En cas de circulation active du virus justifiant ce type de mesures, le gouvernement devrait déclarer à nouveau l'état d'urgence sanitaire pour les parties du territoire concernées. Le gouvernement a déjà été contraint de revoir l'article premier du texte à l'Assemblée, sous la pression du MoDem. L'exécutif a ainsi accepté d'écourter la période de transition pendant laquelle des restrictions de libertés restent à sa disposition face à la pandémie, du 2 juin à fin septembre, plutôt que fin octobre. Concernant le pass sanitaire, un amendement adopté par les sénateurs précise les garanties qui devront s'attacher à son déploiement. Il prévoit notamment que le pass sanitaire ne pourrait être mis en oeuvre que dans les lieux "impliquant de grands rassemblements de personnes qui, en raison de leur configuration ou de la nature des activités qu'ils accueillent, ne permettent pas d'assurer le respect des gestes barrières". Cet outil doit subordonner l'accès des grands rassemblements ou de certains lieux à la présentation d'un résultat négatif de dépistage du virus, ou bien un justificatif de vaccination, ou encore une attestation de rétablissement après une contamination. Les députés ont déjà proscrit son utilisation par d'autres personnes que celles expressément mentionnées dans la loi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 May 2021 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Meurtre d'Eric Masson: des milliers de policiers attendus devant l'Assemblée nationale mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210517172816.td9piu4r.html</link>
   <description><![CDATA[L'émotion n'est pas retombée dans les rangs: deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson à Avignon, des milliers de policiers doivent se rassembler mercredi devant l'Assemblée nationale à l'appel des syndicats, qui veulent plus de sévérité pour les "agresseurs des forces de l'ordre". L'ensemble des syndicats ont appelé les "citoyens" à venir les "soutenir" lors du rassemblement prévu de 13H00 à 15H00. Alors que la sécurité est devenue un thème de campagne à quelques semaines des régionales et à un an de la présidentielle, un large spectre d'élus devraient être présent, des Républicains au Rassemblement national, en passant par le Parti socialiste et le Parti Communiste (PCF). Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin a confirmé lundi sa présence à la manifestation, lors d'un déplacement dans l'Eure. "Je serai mercredi à cette manifestation. C'est une manifestation pour la République", a déclaré le ministre de l'Intérieur, soulignant que "la colère des policiers est légitime". "Je vais leur dire à la fois mon soutien et ma présence et leur dire que nous sommes tous dans le même bateau pour lutter contre l'insécurité", a-t-il ajouté. Les syndicats ont décidé d'organiser ce rassemblement après le meurtre d'Eric Masson, tué sur un point de deal à Avignon le 5 mai. Un drame qui a ébranlé la police, déjà marquée par l'assassinat le 23 avril de Stéphanie Monfermé, agente administrative au commissariat de Rambouillet (Yvelines), par un Tunisien qui se serait radicalisé. Selon les responsables syndicaux, beaucoup de policiers "en colère" et "écoeurés", voient dans la mort du brigadier lors de cette banale intervention un symbole des violences répétées à leur encontre qui nécessitent une "réponse pénale" plus ferme. "Tous les soirs des policiers sont pris dans des guet-apens ou victimes de jets de projectiles", assure Grégory Joron d'Unité SGP-FO, pour qui la justice "n'utilise pas les bons outils", en "décriminalisant" certaines infractions comme les guet-apens, pour lesquels les peines encourues sont pourtant importantes. En 2019, 11.217 policiers et gendarmes ont été blessés en mission contre 9.961 en 2017, selon le ministère de l'Intérieur. Des chiffres qui ne détaillent pas le nombre de blessures causées par une agression ou par un accident et qui courent sur la période des manifestations "gilets jaunes". En 2020, année considérée comme particulière en raison des confinements, 8.719 policiers ont été blessés en mission. - Gages du gouvernement - Après Avignon, le gouvernement a rapidement donné des gages aux syndicats, reçus le 10 mai à Matignon. Le Premier ministre Jean Castex s'est notamment engagé à étendre à trente ans la période de sûreté pour les personnes condamnées à perpétuité pour un crime contre un policier ou un gendarme. Et à limiter strictement les possibilités de réduction des peines pour ceux qui s'attaquent aux forces de l'ordre. Mais les syndicats déplorent que leur "revendication la plus importante", "la mise en oeuvre de peines minimales pour les agresseurs des forces de l'ordre", n'ait pas été "prise en compte". Pour Fabien Vanhemelryck, Secrétaire général du syndicat Alliance, les peines minimales (aussi appelées peines planchers) sont "la seule solution pour arrêter l'impunité et l'insécurité". "Le noeud gordien, ce n'est pas l'augmentation du quantum de la peine, mais l'application des peines existantes, notamment pour tout ce qui est en bas du spectre, c'est-à-dire les agressions du quotidien", estime aussi Patrice Ribeiro, Secrétaire général de Synergie Officiers. "C'est là où le sentiment d'impunité se crée et se nourrit", selon le syndicaliste. Une demande non-retenue par l'exécutif, qui "anticipe peut-être la difficulté" d'adoption d'une mesure "constitutionnellement bancale et qui n'aura pas d'effets", selon Mathieu Zagrodzki, chercheur associé au Centre de recherches sociologiques sur le droit et les institutions pénales (Cesdip). Il rappelle que les peines planchers, mises en place sous Nicolas Sarkozy et abrogées sous son successeur François Hollande en 2014, avaient été "relativement peu mises en oeuvre", les juges pouvant y déroger. tll-meh/ito/zl SYNERGIE]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 May 2021 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paca: "LR est prêt à sacrifier cette région, nous non", affirme Castaner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210516144003.urqslaul.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe LREM à l'Assemblée nationale, Christophe Castaner, a défendu dimanche une "constance" de son parti dans la région Paca pour les régionales afin de "rassembler" face au "risque RN", reprochant aux Républicains d'être "prêts à sacrifier cette région". "Si nous ne faisons rien nous allons droit dans le mur dans cette région et le Rassemblement national peut la gagner", a affirmé M. Castaner sur LCI/RTL/Le Figaro. Quinze candidats de la majorité présidentielle seront présents finalement sur la liste conduite par Renaud Muselier (LR) après plusieurs jours de confusion et malgré l'opposition de plusieurs responsables LR. "Pour ce qui nous concerne il y a une constance, ça fait des semaines que je tends la main (...) par contre j'ai vu du côté de LR une violence quand même assez folle qui met sur le même plan le Front national et Emmanuel Macron et LREM", a déclaré Christophe Castaner. "On parle d'un risque d'élection du Front national et ils s'en fichent, ils sont prêts à sacrifier cette région, nous non", a-t-il poursuivi. "Il n'y a aucune idée claire chez LR depuis plusieurs années", a encore fustigé M. Castaner. Interrogé sur la région des Hauts-de-France, où Xavier Bertrand a affirmé qu'"il n'y aura pas d'accord avec LREM" y compris au 2e tour, Christophe Castaner estime que le président sortant de la région "est déjà dans le 3e tour, le 3e tour c'est quitter les Hauts-de-France" dans l'objectif de la présidentielle de 2022. Le chef de file des députés LREM a répété que l'engagement du ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti dans le Pas-de-Calais vise à "combattre Marine Le Pen, le Front national, pas Xavier Bertrand". "Mais Xavier Bertrand est un adversaire dans cette élection régionale, il le souhaite aussi, il mène ce combat là avec une finalité nationale", a-t-il ajouté. vm/jk/nm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 May 2021 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi "pour la confiance dans l'institution judiciaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210516060016.y5wa1rsg.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi "pour la confiance dans l'institution judiciaire" que le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti défendra à partir de mardi en première lecture devant l'Assemblée nationale. - Audiences filmées - "L'enregistrement sonore ou audiovisuel d'une audience peut être autorisé pour un motif d'intérêt public en vue de sa diffusion", prévoit le texte. "Les modalités de l'enregistrement ne doivent porter atteinte ni au bon déroulement de la procédure ou des débats, ni au libre exercice de leurs droits par les parties et les personnes enregistrées", précise-t-il. La diffusion ne sera possible qu'une fois que la décision rendue sur le fond sera devenue définitive. Le texte donne la possibilité de diffusion des audiences du Conseil d'État et de la Cour de Cassation en direct. Les députés ont ajouté en commission des garanties: le président de l'audience pourra arrêter ou suspendre l'enregistrement pour tout motif, et la diffusion sera accompagnée "d'explications pédagogiques". Ils ont en outre élargi les possibilités de rétractation du consentement à toutes les personnes concernées par l'enregistrement, et prévu une peine d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende en cas de non-respect des conditions de diffusion. - Enquêtes préliminaires - "La durée d'une enquête préliminaire ne peut excéder deux ans à compter du premier acte de l'enquête", stipule le projet de loi. Elle peut toutefois se prolonger à l'issue de ce délai "pour une durée maximale d'un an", sur autorisation écrite du procureur. Cette décision devra être motivée, ont ajouté les députés. Le "droit de se taire" à tous les stades de la procédure est gravé. - Protection des avocats - "Le respect du secret professionnel de la défense et du conseil est garanti au cours de la procédure pénale". "Lorsque la perquisition est justifiée par la mise en cause de l'avocat, elle ne peut être autorisée que s'il existe contre celui-ci des raisons plausibles de le soupçonner d'avoir commis ou tenté de commettre l'infraction qui fait l'objet de la procédure". Le texte prévoit de strictement encadrer le recours à "des données de connexion liées à l'utilisation d'un réseau ou d'un service de communications électroniques" d'un avocat. - Bracelet électronique - Pour encourager le recours à l'assignation à résidence sous surveillance électronique à la place de la détention provisoire, le juge devra justifier pourquoi il considère le bracelet électronique inadapté à partir de huit mois de détention provisoire. Pour limiter la détention provisoire, le service pénitentiaire d'insertion et de probation (SPIP) sera obligatoirement saisi sur la faisabilité d'une assignation à résidence avec surveillance électronique lors de la seconde prolongation de détention provisoire, si l'infraction est punie de cinq ans ou moins. - Procès d'assises - Le projet gouvernemental prévoit la généralisation de cours criminelles départementales, composées de cinq magistrats professionnels (un président et quatre assesseurs), pour les crimes punis jusqu'à 20 ans de prison. A titre expérimental, un des assesseurs de la cour d'assises ou de la cour criminelle pourra être un avocat honoraire (âgé de moins de 75 ans). Devant les cours d'assises en premier ressort, sera rétablie la "minorité de faveur" (qui avait été supprimée en 2011) avec le retour à une majorité qualifiée de sept voix (contre six actuellement) sur 9 lors du délibéré pour que la culpabilité soit acquise. - Application des peines - Le texte supprime les crédits de réduction de peines automatiques. Le juge de l'application des peines pourra accorder des réductions de peines allant jusqu'à six mois par année de détention (ou deux semaines par mois pour les peines inférieures à un an) pour les condamnés ayant "donné des preuves suffisantes de bonne conduite ou qui ont manifesté des efforts sérieux de réinsertion". Les députés ont précisé les éléments pris en considération: absence d'incidents en détention, respect du règlement intérieur... Et pour les condamnés pour agression sur personne dépositaire de l'autorité publique, la réduction de peine sera limitée à quatre mois par année d'incarcération. - Travail des détenus - Le texte prévoit la création "d'un contrat d'emploi pénitentiaire". Des décrets ou ordonnances fixeront la durée légale du temps de travail et devront "faciliter l'ouverture des droits sociaux aux personnes détenues afin de favoriser leur réinsertion". Le projet de loi souhaite favoriser l'accès des femmes détenues aux activités en détention et lutter contre la discrimination et le harcèlement au travail. Création d'un code pénitentiaire qui, à l'instar du code civil ou du code pénal, regroupera toutes les règles importantes autour de la détention. - Encadrement des professions de droit - Le texte demande le renforcement de la déontologie et des procédures disciplinaires concernant ces professionnels (notaires, greffiers des tribunaux de commerce...) et prévoit la création de chambres de discipline.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti et son apprentissage express à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210516060013.2pvzpx2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre-candidat aux régionales Eric Dupond-Moretti va se retrouver à nouveau mardi dans l'arène de l'Assemblée nationale, où l'ancien ténor du barreau a trouvé ses marques et cible les extrêmes, jusqu'à irriter certains. Le garde des Sceaux, qui avait envie de se frotter au suffrage universel, vient d'enfiler une nouvelle robe, celle de candidat LREM dans les Hauts-de-France, en chef de file dans le Pas-de-Calais. "Je ne veux pas que cette terre file entre les mains du RN", met en avant le natif de Maubeuge. "Une partie de la majorité craignait à son arrivée au gouvernement il y a un an qu'il nous fasse +une Nicolas Hulot+" en claquant la porte avec pertes et fracas, se remémore une source parlementaire. Rien de cela: "il est solide, s'est pris au jeu", avec pas moins d'une quinzaine de textes défendus, salue la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (LREM), alors que le projet de loi pour la "confiance" dans la justice arrive au Palais Bourbon mardi. Eric Dupond-Moretti "est sorti de son approche d'avocat pénaliste de cour d'assises, devenant très politique", renchérit son collègue Didier Paris. Le ministre, acteur de théâtre et au cinéma, en impose: "il est tonitruant, sait se mettre en scène et joue de son mauvais caractère... Il peut être assez prévisible", note-t-on à droite. Lors des dernières questions au gouvernement au Sénat, le garde des Sceaux, 60 ans, a ainsi attaqué d'emblée Laurence Garnier (LR), qui soulevait les défaillances ayant conduit au féminicide de Mérignac: "ce qui parfois me fait honte, c'est l'exploitation cynique et obscène d'une situation que nous avons tous à déplorer". "Vous répondez dans le respect", l'a intimé le président de la chambre haute Gérard Larcher. Son adversaire de prédilection est le RN, en dehors comme au Palais Bourbon. "Quel privilège de vous entendre enfin!", avait-il lancé en décembre à Marine Le Pen. Il y résumait le programme de l'extrême droite à "la prison de 7 à 77 ans" et lâchait dans une de ses formules qui claquent: "on est ce que l'on dit, et parfois, on dit ce que l'on est". Il ne manque jamais d'épingler l'absence des députés RN. Selon lui, "chaque fois qu'il est question de débat et de fond, Mme Le Pen fuit". En retour, la candidate à la présidentielle l'accuse de "harcèlement" politique. - Meilleurs ennemis - Dans l'hémicycle, le ministre se frotte volontiers à l'autre bord à LFI qu'il accuse d'être dans l'opposition "nihiliste" et de faire "de la mousse avec (sa) bouche en permanence". "Il s'en prend à nous car nous sommes les seuls à le contredire, et il ne supporte pas les remises en cause", répond le député insoumis du Nord, Ugo Bernalicis. Les régionales, "ce sera sa première défaite, ça lui fera du bien", dit-il. Le Sénat a connu plusieurs poussées de tension avec le ministre, jusqu'à la dénonciation d'un "fait personnel" début avril par la présidente de séance Laurence Rossignol (PS), interpellée hors micro par M. Dupond-Moretti. A la socialiste Marie-Pierre de la Gontrie, le ministre avait dit quelques semaines auparavant que "le venin ne tient pas forcément lieu de talent", s'attirant déjà les foudres de Mme Rossignol. Pour son projet de loi "confiance" dans la justice - premier "vrai texte à lui", notent des parlementaires -, Eric Dupond-Moretti se fait moins abrasif et plus rassembleur. "Il apprend vite mais est novice et doit faire campagne dans les Hauts-de-France. Comment être dédié à 100% à son ministère?", demande Philippe Gosselin (LR), qui relève qu'"on est loin du nouveau monde qui ne voulait pas du cumul". Et ce n'est qu'un début: Eric Dupond-Moretti a la volonté d'être une pièce importante dans la campagne de 2022, lui qui a "très envie d'aider" Emmanuel Macron. Selon Laurence Rossignol, le président "a engagé Acquittator pour le procès de son quinquennat".]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Confiance" dans la justice: la potion de Dupond-Moretti devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210516060011.rhh9lvvp.html</link>
   <description><![CDATA[Procès filmés, enquêtes préliminaires mieux encadrées, secret de la défense renforcé: l'Assemblée nationale s'empare mardi du projet de loi pour la "confiance" dans la justice d'Eric Dupond-Moretti, très critiqué par magistrats et avocats et sur lequel les oppositions sont mitigées. "Depuis trop longtemps, le fossé entre nos concitoyens et la justice se creuse", répète le garde des Sceaux et ancien avocat. Le texte est "le fruit d'une longue réflexion que j'ai menée à la lumière de mes trente-six années de barreau, mais également à la lumière de vos nombreux débats", a-t-il fait valoir devant les députés en commission, parmi lesquels de nombreux avocats de profession dont le rapporteur Stéphane Mazars (LREM). Mais son projet mécontente ces professionnels et au-delà le monde judiciaire, qui voit dans certaines dispositions des mesures de "défiance" envers les magistrats et s'alarme de la "réforme permanente" de la justice. Dans leur viseur notamment, la limitation de principe à deux ans des enquêtes préliminaires pour accélérer les procédures. Mais seules 3% dépassent cette durée, relève l'Union syndicale des magistrats, qui oppose un "manque de moyens de police judiciaire" et le temps nécessaire aux enquêtes politico-financières. Le texte d'une quarantaine d'articles, accompagné d'un volet organique, est au menu dans l'hémicycle jusqu'à vendredi, cependant que le ministre doit parallèlement mener campagne comme candidat aux élections régionales dans les Hauts-de-France, une première pour lui. Parmi la palette de mesures à l'étude, figurent des sujets grand public comme l'enregistrement sonore ou audiovisuel des audiences en vue de leur diffusion, ou le développement du travail en détention. Mais aussi de nombreuses dispositions plus techniques, trop tournées vers la justice pénale aux yeux de la gauche et de l'UDI, qui auraient souhaité s'atteler à "la justice du quotidien, la justice civile". La droite pour sa part accueille avec "vigilance et bienveillance" le projet de loi. - Revirement - Dans les mesures les plus débattues, la généralisation des cours criminelles départementales est prévue sans attendre la fin de leur expérimentation prévue pour 2022. Ces cours, composées de cinq magistrats professionnels, sans jury populaire, ont été mises en place pour désengorger les cours d'assises, et jugent en première instance des crimes punis de quinze ou vingt ans de réclusion, majoritairement des viols. Eric Dupond-Moretti, qui craignait jadis qu'elles ne remplacent les cours d'assises, a changé d'avis, ce qu'épinglent professionnels comme parlementaires. Autre sujet sur lequel la gauche va monter au créneau: la suppression des crédits de réduction de peines automatiques. Eric Dupond-Moretti veut "des crédits de peine exclusivement à l'effort", en fonction de la "bonne conduite" en détention et des "efforts de réinsertion". Les socialistes rappellent qu'"actuellement, l'automaticité n'est pas de droit" et soulignent la charge supplémentaire pour les juges de l'application des peines. Le gouvernement pourrait chercher à durcir ce volet pour les agresseurs de forces de l'ordre, après le meurtre récent d'un brigadier à Avignon lors d'une opération de contrôle sur un point de deal. Les députés ont déjà complété le projet de loi en commission sur divers aspects, notamment "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Ils ont notamment apporté des garanties supplémentaires au consentement des parties, et prévu d'accompagner la diffusion "d'explications pédagogiques". "On s'oriente vers la production d'une émission télévisée" par le gouvernement, grince Ugo Bernalicis (LFI). Les parlementaires ont aussi renforcé le secret professionnel des avocats, et alourdi les peines en cas de violation du secret de l'instruction. Mais pas de débat possible sur l'irresponsabilité pénale: des amendements de députés ont été jugés irrecevables, étant des "cavaliers" législatifs. La question, qui a ressurgi après la confirmation qu'il n'y aura pas de procès pour le meurtrier de Sarah Halimi, gros consommateur de cannabis, doit faire l'objet d'un projet de loi fin mai.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 May 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Application StopCovid : la CJR classe la plainte contre Véran pour "favoritisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512175819.0yutkm7y.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des requêtes de la Cour de justice de la République (CJR) a classé la plainte de l'association Anticor pour "favoritisme" visant le ministre de la Santé Olivier Véran dans sa gestion de l'application Stopcovid, a appris l'AFP mercredi auprès du parquet général près la Cour de cassation. D'après cette source, la commission des requêtes de la CJR, seul organe habilité à enquêter sur des ministres dans l'exercice de leurs fonctions, a estimé que cette plainte ne comportait pas suffisamment d'éléments pour permettre de dire que c'est M. Véran lui-même qui avait conclu les contrats dénoncés comme litigieux. Annoncé le 8 avril 2020, le développement de l'application a été présenté comme réalisé à titre gratuit par différentes entreprises privées, parmi lesquelles Dassault Systèmes, Capgemini, Orange ou Withings, mais l'Obs avait révélé en juin qu'une fois l'application lancée, son exploitation et sa maintenance feraient l'objet d'une facturation. Dans sa plainte consultée par l'AFP, l'association anti-corruption rappelait l'évaluation d'un rapport parlementaire de novembre selon lequel le coût global de cette application destinée à lutter contre l'épidémie de coronavirus avait été estimé à 6,5 millions d'euros de début juin à fin octobre. Anticor considérait que la gestion de cette application aurait dû faire l'objet d'un marché public passé via un appel d'offres, et qu'en ne le faisant pas, l'État a contrevenu au code de la commande publique qui rend une telle procédure impérative pour les marchés de fourniture et de services supérieurs à 139.000 euros hors taxes. L'association estimait aussi que la liste des entreprises du secteur privé ayant développé l'application au côté d'acteurs publics tels que Santé publique France ou l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information (Anssi) n'est pas précisément connue. Jean-Baptiste Soufron, avocat d'Anticor dans ce dossier, n'a pas souhaité commenter la décision de la CJR. Boudée pendant de longs mois par les Français qui s'inquiétaient pour leur vie privée, et même désinstallée plusieurs centaines de milliers de fois, l'application StopCovid est devenue TousAntiCovid mi-octobre et a été téléchargée par plus de 15,8 millions de personnes depuis le 2 juin 2020. gd/bl/pga/dlm DASSAULT SYSTEMES Capgemini]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi séparatisme: pas d'accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512173548.bhhw0pio.html</link>
   <description><![CDATA[Sans surprise, députés et sénateurs réunis mercredi en commission mixte ne sont pas parvenus à se mettre d'accord sur le projet de loi contre le "séparatisme", sur lequel l'Assemblée nationale aura donc le dernier mot. "Alors que l'adoption rapide du texte aurait pu apporter rapidement des avancées significatives, cet entêtement sénatorial contraint à une nouvelle navette parlementaire", ont déploré dans un communiqué le rapporteur général Florent Boudié et le président de la commission spécial au Palais Bourbon François de Rugy, tous deux LREM. "Il faudra donc attendre encore quelques mois avant qu'entrent en application le contrat d'engagement républicain exigible des associations bénéficiaires de subventions publiques, l'extension des obligations de neutralité aux agents exerçant des missions de service public ainsi que la clarification des règles et le renforcement des contrôles du financement des associations cultuelles", ont-ils ajouté. En avril en première lecture, le Sénat dominé par l'opposition de droite avait adopté en première lecture ce projet de loi mais après l'avoir nettement durci, avec des mesures contre le port du voile ou renforçant la "neutralité" à l'université. Après l'échec de la commission mixte paritaire, le groupe LR de la chambre haute a jugé que "le verbe du gouvernement et d'Emmanuel Macron est aussi haut que les textes sont faibles". "En définitive, en dépit de quelques mesures qui vont dans le bon sens, la loi confortant le respect des principes de la République ne changera en rien la lutte contre le radicalisme islamiste. Ce n'est une fois encore qu'un coup de com", estime le groupe emmené par Bruno Retailleau. La commission des Lois du Sénat a regretté elle que "l'équilibre entre efficacité et liberté" qu'elle avait recherché ait été rejeté. Et son président François-Noël Buffet (LR) d'espérer que les députés reprennent "plusieurs des avancées" sénatoriales. Voulu comme un "marqueur" du quinquennat Macron, ce projet de loi porté principalement par les ministres Gérald Darmanin et Marlène Schiappa loi prévoit en outre un encadrement plus sévère de l'instruction à domicile, un délit de "séparatisme" et une répression de la haine en ligne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés à une rallonge budgétaire exceptionnelle pour les aides d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210512162716.r98kx7ix.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a donné mercredi un feu vert de principe à la rallonge budgétaire de 7,2 milliards d'euros demandée par le gouvernement pour financer durant les prochains mois le fonds de solidarité et l'activité partielle. Ce décret d'avance soumis à l'avis des parlementaires prévoit d'allouer 6,7 milliards d'euros au financement du fonds de solidarité, et 500 millions d'euros pour celui de l'activité partielle. Cette rallonge d'un montant exceptionnel est assimilée à un "fusil à un coup" par le rapporteur général du budget (LREM) Laurent Saint-Martin, avant la préparation et le vote d'une loi de finances rectificative rendue indispensable par les conséquences budgétaires de la crise du Covid-19. Celle-ci est attendue d'ici l'été. La commission des Finances du Sénat, dominé par l'opposition de droite, a elle aussi rendu un avis favorable, "mais avec de fortes réserves", sur ce projet de décret d'avance. Son rapporteur général Jean-François Husson (LR) a déploré que le gouvernement n'ait pas présenté plutôt un projet de loi de finances rectificative "qui aurait permis de débattre de manière plus approfondie des demandes d'ouverture de crédits". Avec la troisième vague de l'épidémie et la levée progressive des restrictions d'activité, le gouvernement a décidé de prolonger de plusieurs mois, en les adaptant, les soutiens d'urgence mis en place au début de la crise sanitaire. Les quelque 30 milliards d'euros disponibles pour 2021 ne seront donc pas suffisants, surtout pour le fonds de solidarité qui est devenu le dispositif de soutien le plus coûteux. Rien que pour le mois d'avril, marqué par le reconfinement, Bercy a évalué le coût total des aides à 11 milliards d'euros. La couverture des charges fixes pour un coût de 1,3 milliards d'euros, et des aides sectorielles pour les stations de ski (700 millions d'euros), ou en faveur des stocks saisonniers des commerçants (200 millions) ont été gloutons avec les crédits du fonds de solidarité. Ceux de l'activité partielle ont été grignotés par l'aide exceptionnelle pour la prise en charge de 10 jours de congés payés (200 millions d'euros) et la prime exceptionnelle de 900 euros aux "permittents" qui cumulent jobs précaires et périodes de chômage (coût estimé de 1,5 milliards d'euros). Les 7,2 milliards d'euros seront ponctionnés sur le fonds qui permet la prise de participation de l'Etat au capital d'entreprises stratégiques. Auditionné mardi soir, le ministre des Comptes publics Olivier Dussopt avait estimé que le risque que des entreprises stratégiques françaises tombent aux mains d'acquéreurs étrangers était moindre que prévu l'an dernier. Après publication du décret d'avance, le montant du fonds de solidarité s'élèvera à 12,9 milliards, l'activité partielle d'urgence atteindra 1,2 milliard et 3,9 milliards resteront pour les participations financières de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 May 2021 16:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
