<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 21 Jan 2016 00:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Calcul des impôts, des allocations... les députés demandent la publication des algorithmes utilisés par l'administration</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120232747.nvryi1ef.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi, contre l'avis du gouvernement, un amendement PS pour rendre publiques les règles des principaux algorithmes utilisés par l'administration sur les impôts, les allocations familiales ou encore l'affectation des enfants dans les collèges. Lors de l'examen du projet de loi "pour une République numérique", Christian Paul (PS), qui défendait cet amendement, a salué une "avancée démocratique incontestable" qui permettra une "expertise citoyenne". "Les logiciels, les algorithmes, structurent aujourd'hui de fait l'action des administrations (...) Il semble donc utile que le fonctionnement des principaux d'entre eux soit détaillé par défaut afin d'accroître la confiance du public en ces administrations", a-t-il justifié. La secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire a indiqué que le gouvernement était favorable à la transparence, mais a alerté sur le fait que s'il est "tentant d'aller toujours plus loin", un tel amendement pourrait avoir "un effet contreproductif", pointant un risque que les administrations "noyées sous des charges nouvelles" ne décident finalement de ne rien faire et d'attendre les contentieux. Julien Aubert (Les Républicains) s'est rangé sur la même ligne, estimant que cela allait "donner beaucoup de travail aux administrations", alors que "peu de gens savent décrypter un algorithme". Un autre amendement a été adopté, là encore contre l'avis du gouvernement, pour permettre la publication des archives des administrations lorsqu'elles sont disponibles "sous forme électronique". Le projet de loi, discuté jusqu'à jeudi soir, prévoit toute une série de mesures visant à accroître l'ouverture des données publiques, mieux protéger les internautes et améliorer l'accès à internet. Les députés ont eu dans la soirée un long débat pour savoir s'il fallait "encourager" les administrations à utiliser les logiciels libres ou aller au-delà en leur demandant de "donner la priorité" à ces logiciels libres (qui ne sont pas forcément gratuits mais dont le code source est public et peut être modifié par les utilisateurs) sur les logiciels propriétaires, comme ceux de Microsoft. Cette option d'une priorité était défendue par les écologistes, le Front de gauche et certains PS. Pour Christian Paul (PS), c'est un "choix de politique publique" qui n'est en rien "incompatible avec le code des marchés publics". Pour Isabelle Attard (apparentée écologiste), ce secteur représente plus "de 50.000 emplois et 4 milliards d'euros de chiffre d'affaires". "On est ici pour donner des directions politiques", a tonné le communiste André Chassaigne. Ils ont reçu le renfort de Julien Aubert (LR) pour qui "c'est un choix de politique économique". Mais pour le rapporteur Luc Belot (PS), comme pour Axelle Lemaire, donner la priorité au logiciel libre se heurterait notamment "au principe de libre administration des collectivités locales" et serait probablement invalidé par le Conseil constitutionnel. Cette opposition était reprise par plusieurs députés de droite qui ont relayé les craintes d'éditeurs de logiciels propriétaires. " 90% des éditeurs de logiciels français ont fait le choix du modèle propriétaire pour financer leur R&D et seraient de facto exclus de la commande publique ", avaient expliqué la semaine dernière dans un communiqué quatre associations professionnelles - l'AFDEL, la FEVAD, le SFIB et Syntec Numérique -]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 00:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire critique les nouvelles attributions du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120200041.jrm2nuec.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire a mis en avant mercredi les carences de la loi de 2013 qui étendait les pouvoirs du CSA, proposant une nouvelle réforme des attributions du régulateur de l'audiovisuel. "Les nouvelles attributions du CSA engendrent un dédoublement fonctionnel et un mélange des genres qui mettent le régulateur dans une situation particulièrement inconfortable", écrit le député PS Marcel Rogemont dans son rapport sur la loi de 2013, adopté mercredi par la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée. En rendant des avis sur les orientations de l'audiovisuel public, le CSA entre en "concurrence directe" avec les rôles de l'Etat et du Parlement, selon le député. Le député souhaite également que le CSA ne choisisse pas les dirigeants de l'audiovisuel public sur leur projet, mais plutôt "sur des critères de compétence managériale et d'expérience". Il fait en effet valoir "la difficulté d'asseoir la nomination d'un président sur un projet préparé sans connaissance réelle des données de l'entreprise, sans en discuter avec les tutelles et sans consulter les salariés". La feuille de route des dirigeants de France Télévision, Radio France et France Médias Monde (France 24, RFI et Monte Carlo Doualiya) serait alors établie directement par l'Etat, avant leur nomination. Une proposition de loi dans ce sens sera déposée avant le 15 février, a annoncé le député. "Si le législateur n'est pas satisfait, il lui appartient d'agir", a déclaré un porte-parole du CSA, contacté par l'AFP. Dans le même rapport, Marcel Rogemont réclame l'ouverture d'une enquête parlementaire sur l'attribution par le CSA en 2012 d'un canal de la TNT à la chaîne Numéro 23, dont l'agrément a été retiré depuis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prolongation de l'état d'urgence "tout à fait probable" (Hollande cité par Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120175635.o21l3y9c.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a évoqué mercredi la prolongation de l'état d'urgence comme étant "tout à fait probable", lors de son entretien avec les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale Gérard Larcher et Claude Bartolone, a indiqué M. Bartolone à l'issue de la rencontre. Le président de la République "l'a évoquée de façon tout à fait probable", a affirmé Claude Bartolone, interrogé par la presse dans la cour de l'Elysée. "Il nous a annoncé qu'il aurait l'occasion de communiquer très vite pour permettre au Conseil d'Etat et au Parlement de se prononcer sur ce texte", a-t-il ajouté. Le chef de l'Etat, qui recevra vendredi les présidents de groupe au Sénat et à l'Assemblée et les responsables des forces politiques représentées au Parlement, veut voir "dans quelles conditions, après les avoir entendus, il aura la possibilité de montrer aux Français à la fois la volonté de rassemblement et la volonté de maîtriser l'agenda dans le cadre des délais constitutionnels pour arriver au Congrès le plus rapidement possible", a précisé le président de l'Assemblée nationale. Gérard Larcher a pour sa part souligné que l'adoption de la réforme constitutionnelle, qui porte à la fois sur l'état d'urgence et la déchéance de nationalité, devait "obéir à une procédure: le Parlement doit être saisi d'un texte présenté en Conseil des ministres avec l'avis préalable du Conseil d'Etat". Il a rappelé que le prolongement de l'état d'urgence devait intervenir "avant le 26 février".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vallourec: il faut articuler plan social et nouveau plan industriel (Macron)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120163707.0qohwh1u.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Économie Emmanuel Macron a estimé mercredi que le groupe Vallourec, spécialiste des tubes sans soudure, devra "articuler" son plan social avec "un nouveau plan industriel" et a annoncé la tenue d'une nouvelle réunion de travail la semaine prochaine avec les élus. Vallourec a annoncé la semaine dernière le réexamen du projet de réorganisation de ses unités européennes présenté au printemps dernier, dont les résultats seront connus à la mi-février. Le groupe est confronté à la crise du secteur pétrolier et à des "pratiques de dumping chinoises" dans la sidérurgie, a observé le ministre à l'Assemblée nationale, répondant à une question de Valérie Fourneyron (PS, Seine-Maritime). Dans ce contexte, le gouvernement entend contribuer à "mobiliser" l'ensemble des clients de Vallourec et à "regarder toutes les voies possibles en termes de diversification des débouchés des sites productifs" du groupe, a indiqué M. Macron. Pour le ministre, il faudra "articuler ce qui doit être un plan social (...) et une réorganisation, un nouveau plan industriel que doit préparer le groupe Vallourec", a-t-il dit. M. Macron a aussi souhaité des "efforts" des dirigeants du groupe et des actionnaires, dont la banque publique Bpifrance. Parallèlement, la France mène une "action renforcée au niveau européen pour prendre toutes les mesures nécessaires contre le dumping chinois", a-t-il dit. Le ministre tiendra une nouvelle réunion avec les élus concernés la semaine prochaine, a-t-il annoncé. Vallourec avait annoncé en avril 2015 un vaste plan de restructuration prévoyant la suppression de 2.000 postes dans le monde d'ici 2017, dont 565 en France, sans recourir à des licenciements secs. sbo/fpo/sd VALLOUREC]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La déchéance de citoyenneté "pourrait réunir une bonne partie" des députés écologistes (Baupin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120142115.6281828f.html</link>
   <description><![CDATA[La "déchéance de citoyenneté" pour les Français condamnés pour terrorisme "pourrait réunir une bonne partie" des députés écologistes, a estimé mercredi l'un d'eux, Denis Baupin, rappelant leur opposition à la déchéance de nationalité telle qu'écrite dans le projet de réforme constitutionnelle. "Quasiment unanimement, les députés écologistes ne sont pas favorables à la déchéance de nationalité" proposée par François Hollande dans son projet de révision constitutionnelle, a déclaré cet élu de Paris devant l'Association des journalistes parlementaires, qui voterait contre cet article s'il restait en l'état. Avec le travail en cours mené par le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), pour trouver une formule consensuelle sur cet article décrié à gauche, "il y a peut-être la possibilité d'aboutir à un texte acceptable", a-t-il espéré. Sur l'article 2 du projet de révision de la Constitution, comme sur l'ensemble du texte, chaque député écologiste votera "en (son) âme et conscience", a précisé cet élu EELV. Favorable à l'autre article du projet de révision, dont il a retenu une volonté d'"encadrer par la Constitution l'état d'urgence", M. Baupin a indiqué qu'il défendrait l'inscription dans la loi fondamental du "contrôle du Parlement" sur l'état d'urgence. Interrogé sur une possible prolongation de l'état d'urgence au-delà du 26 février, ce vice-président de l'Assemblée a répondu avoir à ce jour "l'impression qu'il n'y a pas forcément nécessité de le prolonger". "J'attendrai de voir les arguments" s'il est demandé une prolongation au Parlement au-delà du délai voté dans l'hémicycle, a-t-il dit. "L'état d'urgence a été utile dans les premiers jours, les premières semaines" après les attentats du 13 novembre, a jugé ce député écologiste, de la tendance "réformiste" au sein de son groupe. Mais, à ses yeux, pour l'Euro 2016 de football en juin-juillet, "il n'y a pas forcément besoin de l'état d'urgence pour prendre des mesures spécifiques" de sécurité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 15:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Denis Baupin (EELV) favorable à une entrée des écologistes au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120135014.6352lx9z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Europe Ecologie-Les Verts Denis Baupin s'est dit mercredi favorable à une entrée des écologistes au gouvernement lors du remaniement attendu dans les prochaines semaines, sur la base d'une "feuille de route" pour la fin du quinquennat. "Oui, j'espère que des écologistes seront aux responsabilités au sein du gouvernement pour mettre en oeuvre les conclusions de la COP 21 et l'application de la loi de transition énergétique", a déclaré le député devant l'Association des journalistes parlementaires. "Ca nécessite d'en discuter avec l'exécutif pour avoir un accord sur ce que pourrait être la feuille de route de la fin du quinquennat", a-t-il détaillé, évoquant les questions de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes et de la fermeture de la centrale de Fessenheim, mais aussi un "programme d'investissement en matière d'énergies renouvelables", la réorientation "de la finance vers le développement durable". Il s'agit, a-t-il expliqué en regrettant le départ des ministres écologistes en 2014, que "les écologistes soient utiles aux responsabilités sur cette dernière année de gouvernement". Reconnaissant un "débat au sein des écologistes" sur l'appartenance à la majorité avec laquelle ils ont été élus en 2012, M. Baupin a estimé que "oui, il peut y avoir des écologistes qui rentrent au gouvernement en désaccord avec Europe Ecologie-Les Verts". "Si il y a un accord suffisamment intéressant et que pour des raisons politiciennes une majorité de l'appareil EELV décide de le refuser, d'autres qui pensent que notre responsabilité est d'agir prendront leurs responsabilités", a-t-il explicité. Il a reconnu que "des cadres intermédiaires" du parti qui avaient été favorables à des alliances avec le Front de gauche aux dernières régionales seraient plutôt contre mais a refusé de "préempter par avance" la position d'EELV. Depuis le départ de deux ministres EELV du gouvernement à l'arrivée de Manuel Valls à Matignon, le parti écologiste et ses élus se déchirent sur la question d'un retour. Au point que plusieurs personnalités, comme François de Rugy ou Jean-Vincent Placé, ont claqué la porte en septembre dernier. La rupture est consommée dans le groupe à l'Assemblée nationale. Les députés écologistes soutenant l'action du gouvernement veulent être qualifiés de "réformistes" et ne plus avoir "à assumer" les propos de l'autre moitié du groupe fidèle à EELV, ont-ils expliqué mercredi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A l'Assemblée, les écologistes "réformistes" s'écartent encore un peu plus de la composante EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120132505.ov2jrp0x.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes soutenant l'action du gouvernement veulent être qualifiés de "réformistes" et ne plus avoir "à assumer" les propos de l'autre moitié du groupe fidèle à EELV, ont-ils expliqué mercredi, en souhaitant "parachever la clarification engagée il y a plusieurs mois". "Depuis 2014 et la rupture imposée par la sortie des ministres écologistes du gouvernement, force est de constater qu'une grande confusion règne dans l'expression de l'écologie au Parlement. Il y a aujourd'hui à l'Assemblée nationale, comme dans la société, deux écologies", écrivent ces huit députés dans un texte intitulé "écologistes déterminés, réformistes assumés". "Nous entendons donc désormais affirmer plus clairement notre écologie: une écologie inscrite au coeur de la majorité, constructive, positive, ouverte, apaisée, en un mot, une écologie réformiste", soulignent Barbara Pompili, Éric Alauzet, Denis Baupin, Christophe Cavard, François de Rugy, François-Michel Lambert, Paul Molac et Véronique Massonneau. Lors d'une conférence de presse, les signataires ont expliqué "ne plus vouloir être obligés d'assumer les paroles d'un membre de l'autre entité, comme Noël Mamère ou Cécile Duflot". S'il existe toujours un seul groupe à l'Assemblée, c'est parce que les deux tendances "ne sont pas assez nombreuses" (un groupe doit comprendre 15 députés minimum), a reconnu François de Rugy. Mais il n'y a déjà plus de réunion de groupe le mardi matin. Seul le bureau se réunit pour se répartir les temps de parole dans l'hémicycle et les questions au gouvernement. Et le point de presse tenu ensuite par les deux co-présidentes Cécile Duflot et Barbara Pompili, va être abandonné, a expliqué cette dernière. Comme preuve de leur divorce, les "réformistes" auraient même aimé changer de place dans l'hémicycle, mais cela n'a pas été possible, a-t-elle regretté. Sur ces huit députés, seuls Denis Baupin et Éric Alauzet sont encore membres d'EELV mais "ça durera ce que ça durera", a dit ce dernier. Les autres ont pour la plupart rejoint le nouveau parti "Écologistes!". La sortie du gouvernement a fait ressurgir "le clivage beaucoup plus profond entre écologistes contestataires et ceux prêts à exercer le pouvoir avec ce que cela implique de compromis", a souligné François-Michel Lambert. Cependant, devant l'Association des journalistes parlementaires, Denis Baupin a ensuite souligné que selon lui, au sein du groupe écologiste, "on a des accords sur les fondamentaux, les convictions, et on est en désaccord sur la stratégie". "On peut être encore un peu utiles" comme groupe, a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit des étrangers: les députés rétablissent leur version du projet de loi en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120130017.42zw15gf.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Lois de l'Assemblée nationale a rétabli mercredi le projet de loi sur le "droit des étrangers en France" dans la version votée par les députés en première lecture et a rejeté un amendement du gouvernement portant sur le droit d'asile. Le texte, qui réforme notamment les procédures d'éloignement des étrangers en situation irrégulière et instaure un nouveau titre de séjour de deux à quatre ans (délivré après un premier titre d'un an), sera examiné dans l'hémicycle en nouvelle lecture à partir de mardi. Le Sénat, à majorité de droite, et l'Assemblée nationale, où la gauche est majoritaire, avaient échoué en novembre à trouver une version de compromis sur ce projet de loi, la Haute Assemblée ayant durci le texte du gouvernement. Les sénateurs avaient notamment adopté un amendement prévoyant que le Parlement détermine des quotas pour chaque catégorie de séjour à l'exception de l'asile, "compte tenu de l'intérêt national". Le Sénat avait aussi limité l'octroi du nouveau titre de séjour pluriannuel aux titulaires d'un CDI, aux entrepreneurs ou aux personnes exerçant une profession libérale, et aux étudiants inscrits en master. Les députés ont rétabli leur version mercredi. Mais ils ont rejeté un amendement du gouvernement concernant des mesures contraignantes pour les demandeurs d'asile dont la demande ne relève pas de la France. Des élus socialistes, dont le rapporteur Erwann Binet, ont réclamé des explications supplémentaires au gouvernement sur "un amendement massif qui nécessite une expertise", proposant qu'il soit renvoyé à l'examen dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 14:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert à l'Assemblée pour la commission d'enquête LR sur la lutte antiterroriste depuis Charlie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120120756.zrc0bqqh.html</link>
   <description><![CDATA[La commission d'enquête voulue par les députés Les Républicains sur les moyens mis en oeuvre par l'Etat pour lutter contre le terrorisme depuis les attentats du 7 janvier 2015 contre Charlie Hebdo et l'Hyper Cacher a reçu mercredi le feu vert formel de la commission des Lois. La proposition de résolution de Christian Jacob, président du groupe LR, visant à créer cette commission d'enquête grâce à son "droit de tirage" annuel a en effet été jugée recevable juridiquement par la commission des Lois, qui ne se prononçait pas sur l'opportunité de la demande. Seule "réserve" formulée par Dominique Raimbourg, vice-président PS de la commission des Lois, chargé d'étudier la régularité de la demande: la commission d'enquête devra "veiller tout au long de ses travaux à ne pas faire porter ses investigations sur des questions relevant de la compétence exclusive de l'autorité judiciaire". Telle que voulue par les députés LR, la commission d'enquête est susceptible de recouvrir une partie du périmètre d'enquêtes et informations judiciaires ouvertes au parquet de Paris et au pôle antiterroriste, a-t-il noté, en se référant au contenu d'un courrier adressé mardi par la ministre de la Justice, Christiane Taubira, au président de l'Assemblée, Claude Bartolone. Après les "terribles attentats du 13 novembre 2015, nous ne pouvons que nous interroger à nouveau sur l'efficacité de l'ensemble des moyens engagés par toutes les administrations d'État, en charge de la lutte contre le terrorisme (police, armée, justice, diplomatie, budget, renseignements...) depuis janvier 2015", met en avant le groupe Les Républicains dans l'exposé de sa demande. Il juge donc "légitime de rechercher comment les auteurs de ces attentats ont pu se déplacer lourdement armés et mener leurs attaques en plein Paris, sans qu'aucun des moyens de surveillance n'ait pu prévenir et empêcher leur passage à l'acte". "Face à l'ampleur du drame (...) face à la menace terroriste toujours persistante, face au devoir de transparence et de réponse à apporter aux victimes, à leurs familles et à la nation tout entière, il incombe à la représentation nationale de rechercher et d'analyser avec détermination et impartialité les éventuels failles et dysfonctionnements qui ont permis ces tragédies et les remèdes à y apporter", ajoutent encore les élus LR. Au nom du PS, Pascal Popelin a jugé "évident" que les attentats du 13 novembre, "d'une ampleur sans précédent" et après ceux de janvier 2015, "interrogent légitimement nos compatriotes", mais souligné que le terrorisme est "une menace internationale" et "depuis longtemps", ce qui nécessite d'"élargir notre réflexion au-delà de cette période" pointée par le groupe d'opposition. Pour cet élu de Seine-Saint-Denis, "depuis juin 2012, cette majorité n'a pas à rougir de l'action résolue qu'elle a conduite -à partir aussi de la situation qu'elle a trouvée- pour renforcer sans cesse les moyens et les outils juridiques, matériels et humains dédiés à la lutte contre le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 13:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi numérique: le vote électronique n'est pas un sujet "mûr", estime Axelle Lemaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120104020.3xx7gg70.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi sur le numérique, actuellement en débat à l'Assemblée nationale, n'inclut pas de dispositions sur le vote électronique car cette question "n'est pas mûre aujourd'hui", a estimé mercredi la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire. "Je crois que c'est une piste d'avenir mais qui n'est pas mûre aujourd'hui", a déclaré la secrétaire d'Etat sur France Inter, interrogée par un auditeur. "Les experts, les spécialistes, parmi lesquels l'Anssi - l'Agence nationale de la sécurité des systèmes d'information -, m'ont dit: +Attention, si l'objectif politique est louable, notamment pour lutter contre l'abstention, aujourd'hui la sécurité du vote électronique ne peut être totalement garantie, surtout pour un pays grand, à l'échelle de la France+", a expliqué Axelle Lemaire. "Autant on peut essayer de vérifier l'identité de manière électronique, autant rien ne peut empêcher par exemple l'intrusion d'un tiers qui viendrait influencer le vote", a-t-elle argumenté, tout en rappelant qu'elle avait elle-même été "élue en grande partie par le vote électronique, en tant qu'ancienne députée des Français habitant à l'étranger". Le vote électronique est possible pour les Français installés à l'étranger aux élections législatives et pour l'élection des conseillers consulaires, instaurée en 2014.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: top départ pour le dépôt des amendements à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120102312.nkhbyx3s.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée nationale a donné mercredi le top départ aux députés pour le dépôt des amendements au délicat projet de révision constitutionnelle, qui sera débattu dans l'hémicycle à partir du 5 février. "Votre capacité d'amendement est ouverte maintenant, n'attendez pas des délais", a déclaré aux députés Jean-Jacques Urvoas (PS), lors d'une réunion de la commission consacrée notamment à l'ouverture d'une commission d'enquête sur les moyens déployés par l'Etat depuis les attentats du 7 janvier. En commission des Lois, "nous étudierons ce texte mercredi prochain, et peut-être le mercredi 3 février, si nous n'avons pas fini mercredi prochain. Mais il ne faut pas attendre le 3 février au soir" pour déposer des amendements, a-t-il prévenu. Le projet de réforme constitutionnelle, annoncé par François Hollande devant le Congrès post-attentats de novembre, sera débattu dans l'hémicycle le vendredi 5, au grand dam des élus LR et UDI, puis le lundi 8 et le mardi 9. Son rapporteur sera désigné mardi prochain, a précisé M. Urvoas. Et de rappeler que la discussion dans l'hémicycle du Palais-Bourbon démarrera "sur le texte déposé par le gouvernement, et pas le texte de la commission", comme prévu pour tout texte portant sur une révision de la Constitution. Composé de deux articles, le projet de l'exécutif vise à inscrire l'état d'urgence dans la loi fondamentale mais comprend aussi la mesure controversée de déchéance de nationalité de binationaux nés Français condamnés pour un crime constituant une atteinte grave à la vie de la Nation. Le président de la commission des Lois a été chargé de trouver une formule qui fasse consensus sur cette question de la déchéance qui divise les socialistes, avec l'aide du député socialiste Dominique Raimbourg. M. Urvoas a fait mercredi une allusion voilée à cette tâche épineuse, en saluant le travail de M. Raimbourg sur la proposition du groupe LR tendant à créer la commission d'enquête: "Je félicite le rapporteur pour sa capacité de synthèse. En cette période, c'est assez précieux", a glissé cet élu PS du Finistère.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 11:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paca: Estrosi (LR) quittera son mandat parlementaire "très rapidement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160120081914.un1ru6kw.html</link>
   <description><![CDATA[Le nouveau président de la région Paca, Christian Estrosi (Les Républicains), a assuré mercredi qu'il quitterait comme annoncé son mandat de député "très rapidement", dès que seront terminées "les analyses juridiques" du recours FN sur les élections régionales de décembre. "Je tiendrai ma promesse, bien évidemment. (...) Dès que nous aurons terminé toutes les analyses juridiques pour savoir ce qui est fondé ou ce qui ne serait pas fondé dans le recours du Front national, dans les instants qui suivront, je quitterai mon mandat parlementaire, c'est-à-dire dans très, très peu de temps", a affirmé M. Estrosi sur France Info. "J'ai décidé de quitter mon mandat parlementaire et ça sera chose faite très rapidement. (...) C'est une promesse que je respecterai beaucoup plus rapidement que ce que certains l'imaginent", a-t-il ajouté. Valérie Pécresse, la nouvelle présidente LR de la région Île-de-France, a annoncé mardi soir avoir démissionné "officiellement" de son mandat de députée, après avoir elle aussi connu "un contretemps" du fait d'un recours contre son élection aux régionales.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Jan 2016 09:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: Cazeneuve met à nouveau la pression pour que "l'Europe s'organise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119192702.gx3pvf1q.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a de nouveau mis la pression mardi sur l'Union européenne qui doit "s'organiser" davantage dans la lutte contre le terrorisme à moins d'une semaine d'une réunion avec ses homologues à Amsterdam. "Il faut que l'Europe s'organise" face au jihadisme et à la crise migratoire, a martelé le ministre qui a été entendu en fin d'après-midi mardi par la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale. Insistant sur les avancées obtenues notamment sur le registre européen des données des passagers aériens, dit "PNR", ou la libre circulation dans l'espace Schengen, le ministre a de nouveau insisté pour que "l'ensemble des pays de l'Union européenne" disposant "d'informations sur le caractère terroriste de tel ou tel individu" les "versent dans le système Schengen". Le contraire "n'est pas admissible", selon lui. Il a par ailleurs insisté sur la nécessité d'une "task force" européenne "pour un contrôle des documents de ceux franchissant les frontières" arguant que "Daech (le groupe Etat islamique, ndlr) a mis en place une industrie du faux document". C'est "un "second point" non négociable pour la France, a insisté le ministre français. "Sinon", a-t-il ajouté, "on n'a pas fini de disserter" sur les "trous dans la raquette" (NDLR, les failles) des services de renseignement. Il a précisé que ce seront les principaux sujets d'un conseil Justice Affaires intérieures (JAI) de l'UE qui se tient lundi à Amsterdam. "Soit on considère que l'Europe est un chaos et on ne fait rien", a t-il fait valoir en réponse à des critiques de députés de l'opposition, "soit on agit avec volontarisme" et un "agenda précis". "Oui, il y a des difficultés" mais la "passivité augmenterait" si nous "n'agissons pas avec un agenda pragmatique", a dit M. Cazeneuve. "Dire que c'est celui des 28 (membres de l'UE) je vous mentirais" mais la France a "obtenu" des "décisions" comme celle sur le PNR. M. Cazeneuve a d'autre part annoncé, sur la crise migratoire, qu'il se rendrait en Grèce les 3 et 4 février, puis en Turquie. Et les 20 et 21 février en Algérie, un pays où "il y a un excellent niveau d'échanges" en matière de renseignement, selon lui.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 20:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire plaide pour une assurance chômage européenne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119192317.7oxxli9b.html</link>
   <description><![CDATA[La mise en place d'une assurance chômage européenne est "nécessaire" pour l'avenir de l'Union européenne mais elle n'est possible qu'à "moyen terme", après une harmonisation préalable des marchés du travail, selon un projet de rapport parlementaire dont l'AFP a eu copie mardi. Le député socialiste Jean-Patrick Gille, auteur du rapport présenté mardi à la commission des Affaires européennes de l'Assemblée, est "convaincu" que l'instauration d'une assurance chômage européenne, en complément des régimes nationaux, "est nécessaire pour sauver le projet européen", mais il prévient qu'elle ne peut voir le jour qu'à "moyen terme". Ce projet, qui est "aussi ancien que la construction européenne elle-même", vise un double objectif: offrir un outil de "stabilisation de la zone euro" face aux crises d'une part, "concrétiser l'Europe sociale" et "rapprocher l'Europe des citoyens" d'autre part. Mais il se heurte à de nombreux obstacles. Première difficulté, l'extrême diversité des régimes d'assurance chômage en Europe. Le rapport donne l'exemple de "la durée d'indemnisation (...) illimitée en Belgique alors qu'elle est de huit mois en Italie maximum". Selon un modèle proposé en 2014 par la direction (française) générale du Trésor, le système pourrait reposer "dans un premier temps sur des taux de cotisations différenciés entre les États", en fonction du "niveau de chômage", avant d'envisager "à plus long terme (...) un taux de cotisation unique". Mais un tel dispositif nécessite au moins deux préalables, écrit Jean-Patrick Gille: réduire "l'écart de productivité entre les pays" et tendre vers une "réelle convergence sociale, en matière de salaire minimum, de retraites, et de politique de marché du travail au sens large". Le rapport met également en garde contre plusieurs écueils, notamment celui de créer "une grande machine technocratique qui n'apporterait rien aux assurances chômage nationales ni aux chômeurs". Il pointe aussi le risque que cela ne mène, dans les pays les plus généreux comme la France, à "une convergence à la baisse" des règles d'indemnisation. Le projet se heurte également à des oppositions politiques, dont celle de l'Allemagne, qui craint, selon le rapport, que les transferts budgétaires "ne s'opèrent toujours dans le même sens". De son côté, la France n'a "aucune position officielle" sur le sujet. Le rapport préconise enfin de mettre en place un "Eurogroupe social", pour "porter des projets communs tels que l'assurance chômage européenne, mais aussi le salaire minimum européen, autre élément décisif de la convergence sociale européenne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valérie Pécresse (LR), présidente d'IDF, a démissionné de son mandat de député</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160119191012.tbdc4wis.html</link>
   <description><![CDATA[Valérie Pécresse, nouvelle présidente Les Républicains de la région Île-de-France, a annoncé mardi soir sur BFMTV avoir démissionné "officiellement" de son mandat de députée. "Personne ne pense qu'on peut résoudre les problèmes de l'Île-de-France (transports, logement, éducation, emploi) en étant en même temps députée et donc j'ai le plaisir de vous annoncer que j'ai envoyé aujourd'hui ma lettre à l'Assemblée nationale pour annoncer ma démission", a-t-elle déclaré. "J'ai eu un contretemps parce qu'il y avait un élu socialiste qui avait fait un recours contre mon élection (lors des régionales de décembre, NDLR), mais j'ai eu l'analyse de ce recours, il n'est fondé que sur des arguments dilatoires, donc je démissionne officiellement aujourd'hui de l'Assemblée nationale", a-t-elle expliqué. "Dans ma campagne, j'ai ressenti une profonde aspiration au renouvellement des pratiques politiques, et je crois que le non-cumul fait partie de ces obligations morales que les Français attendent de leurs élus, et notamment le fait d'être à 100% sur la fonction qu'ils leur confient", a-t-elle ajouté. "J'en ai tiré les conséquences pour moi", a-t-elle conclu. Un recours avait été déposé le 23 décembre, avait indiqué à l'AFP le Conseil d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Jan 2016 20:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
