<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 18:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La macronie fait bloc autour de Richard Ferrand mis en examen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912155445.yr8i75i8.html</link>
   <description><![CDATA[La macronie faisait bloc jeudi autour d'un de ses piliers, Richard Ferrand, dont la mise en examen pose la question de son maintien à la présidence de l'Assemblée nationale. M. Ferrand, qui a reçu le soutien du président Emmanuel Macron, est "combatif" et "au travail" à l'Hôtel de Lassay, a indiqué son entourage à l'AFP. Le chef de l'Etat lui maintient "toute sa confiance", avait déclaré la porte-parole du gouvernement, Sibeth Ndiaye, dès le début de matinée. C'est "un homme loyal, droit, qui a un parcours politique exemplaire", a-t-elle insisté en demandant de respecter "la présomption d'innocence". De nombreux responsables de la majorité lui ont emboîté le pas. Selon une source proche du dossier, le président de l'Assemblée nationale a reçu dans la nuit des coups de fil de soutien du président de la République puis du Premier ministre Edouard Philippe, dans la voiture qui le ramenait de Lille. Il venait d'être mis en examen par un juge de la capitale des Hauts-de-France, après près de quinze heures d'interrogatoire. M. Ferrand est soupçonné de "prise illégale d'intérêts" après que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait à l'époque, ont décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne - cette dernière est à son tour en cours d'audition depuis jeudi matin. Il conteste toute irrégularité. Cette procédure portée par l'association Anticor, partie civile, reprend le fil d'une première enquête lancée en juin 2017, après des révélations du Canard enchaîné qui avaient poussé M. Ferrand à quitter le gouvernement après un mois à peine. Elle avait été classée sans suite par le procureur de Brest en octobre suivant. Le parquet avait invoqué la prescription pour la prise illégale d'intérêts, et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient pas constituées. La mise en examen d'un président de l'Assemblée nationale en cours d'exercice est une première. M. Ferrand y a réagi aussitôt en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". Il a également assuré "rester serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte (...), d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y a ni préjudice ni victime". "Il n'y a pas de logique politique" à ce qu'il démissionne, a plaidé Sibeth Ndiaye, car "un membre du gouvernement est nommé, un parlementaire est élu; quand on est président de l'Assemblée nationale, on est élu deux fois". Un argument repris à peu près tel quel par plusieurs ministres. - Pilier de la campagne - Dans l'opposition, le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan ont appelé à sa démission, contrairement à plusieurs responsables du Rassemblement national. Christian Jacob, candidat à la présidence du parti Les Républicains, a souligné aussi qu'une "mise en examen ne vaut pas condamnation". C'était pour mieux réserver ses flèches à Emmanuel Macron, jugeant "déplacé" le soutien affiché du chef de l'Etat. "Peut-être que M. Richard Ferrand est tombé dans un piège", a réagi de son côté l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, avant de pronostiquer, pour le regretter, que "M. Ferrand va être mis au pilori pendant plusieurs jours." La mise en examen de Richard Ferrand est un coup dur pour la majorité, dont trois autres poids lourds, -François Bayrou, Marielle de Sarnez et la nouvelle commissaire européenne Sylvie Goulard- ont été entendus mardi et mercredi dans l'affaire des emplois présumés fictifs des assistants parlementaires MoDem. En serrant pour l'heure les rangs autour de Richard Ferrand, la macronie veut protéger l'un de ceux qui étaient là au tout début de l'aventure présidentielle d'Emmanuel Macron, et qui conserve un rôle de conseiller éminent. Cet élu du Finistère âgé de 57 ans, député socialiste de 2012 à 2017, est relativement peu connu du grand public malgré son rang de 4e personnage de l'Etat. Mais il est "le mec le plus important chez les politiques auprès d'Emmanuel", "le plus fin et le plus libre", affirmait ces derniers jours à l'AFP un marcheur de la première heure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement à l'Assemblée: une cellule d'écoute "dans les meilleurs délais" (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912153635.7ntvhqoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Richard Ferrand, qui a maintenu son agenda après sa mise en examen pour "prise illégale d'intérêts", a reçu jeudi les syndicats de collaborateurs parlementaires, les assurant que la cellule d'écoute anti-harcèlement qu'ils réclament serait opérationnelle "dans les meilleurs délais". L'intersyndicale des collaborateurs avait réclamé la semaine dernière une "réunion d'urgence" sur le harcèlement moral et sexuel après des révélations de presse sur une enquête préliminaire concernant un député LREM, Pierre Cabaré. Celui-ci a de son côté annoncé porter plainte notamment pour "dénonciation calomnieuse". La rencontre "a permis de faire le point sur les dispositifs existants, les mesures qui seront mises en place dans les prochaines semaines et les autres pistes à envisager", indique un communiqué de la présidence. Dans un tweet accompagné de photos de la réunion, Richard Ferrand a indiqué leur avoir présenté "l'installation d'un dispositif pérenne d'accueil et de soutien pour prévenir et lutter contre toutes les formes de harcèlement". Voté au printemps par les députés, ce dispositif sera présenté "lors de la prochaine réunion du Bureau de l'Assemblée, le 9 octobre" et la plus haute instance collégiale de l'Assemblée arrêtera "les modalités de la mise en oeuvre de cette +cellule+ (rôle, missions, composition, moyens) qui devra être opérationnelle dans les meilleurs délais", indique la présidence. L'intersyndicale CFE-CGC, CFTC, CGT, CFDT, SNCP-FO, Solidaires, Unsa, qui avait déjà alerté par le passé sur la problématique du harcèlement, avait aussi réclamé de rencontrer les huit présidents des groupes politiques. Ils ont été reçus lundi par un représentant du groupe LREM et jeudi par Valérie Rabault (PS). Selon son entourage, Richard Ferrand a prévu de retourner en circonscription dans le Finistère, dans la soirée ou vendredi. Le quatrième personnage de l'Etat a été mis en examen mercredi soir par un juge lillois, après une douzaine d'heures d'audition. Il est soupçonné de "prise illégale d'intérêts" après que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait à l'époque, ont décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. Il conteste toute irrégularité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand "va être mis au pilori", regrette Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912151442.mfwgrmku.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a estimé jeudi que Richard Ferrand, mis en examen mercredi soir pour "prise illégale d'intérêts", ne devait pas démissionner de la présidence de l'Assemblée nationale, anticipant et regrettant une "mise au pilori". Interrogé sur le sujet lors de sa première conférence de presse en France depuis son retour de voyage en Amérique du sud, jeudi à la maison de l'Amérique latine, le patron des députés Insoumis a répondu: "Peut-être qu'il y a un an, je vous aurais donné raison (qu'il doive démissionner, ndlr). Maintenant, je sais que c'est des menteurs (les juges), peut-être que M. Richard Ferrand est tombé dans un piège". "Il existe dans ce pays la présomption d'innocence", a-t-il souligné, estimant: "M. Ferrand va être mis au pilori pendant plusieurs jours", comme "Quasimodo" : "les gens passent et lui jettent des pierres, là c'est pareil, un premier juge déclare un non-lieu, un autre le met en examen". M. Ferrand a été mis en examen par un juge lillois après une première plainte de l'association Anticor pour "prise illégale d'intérêts" lorsqu'il dirigeait les Mutuelles de Bretagne, classée sans suite. "Je ne crois personne, je ne crois pas les juges, (...) je n'ai pas confiance dans la justice", a ajouté M. Mélenchon, qui venait de consacrer plusieurs minutes à brocarder le "procès politique" auquel lui-même et cinq proches feront face les 19 et 20 septembre à Bobigny pour les incidents ayant émaillé la perquisition au siège de LFI en octobre 2018. "Je ne sombrerai pas dans la logique formelle, selon laquelle +ils sont tous inculpés donc c'est tous les mêmes+, ça c'est le fascisme de bas étage", a-t-il dit. "Nous, nous faisons l'objet d'une procédure d'exception", a poursuivi M. Mélenchon: "Nous sommes les seuls à avoir été perquisitionnés et traînés en correctionnelle, je ne suis pas poursuivi par un juge d'instruction, mais sur une simple et unique initiative du parquet". "La France n'est plus la France qu'on a connue, mais un pays dans lequel la brutalité et la violence du pouvoir s'exerce comme jamais jusque-là, et qui nous fait passer les moments du passé comme des moments de grande tranquillité", a-t-il jugé. "Le lien qui s'est établi entre les magistrats de tous les pays me rappelle l'opération Condor, où c'était les militaires qui se mettaient d'accord pour tordre le coup aux opposants", a avancé M. Mélenchon, faisant référence à une campagne de répression conduite dans les années 70 par les dictatures militaires alors en place en Amérique du sud.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La compagne de Richard Ferrand à son tour entendue à Lille</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912134315.bj1vuo77.html</link>
   <description><![CDATA[La compagne de Richard Ferrand était à son tour entendue jeudi par les juges lillois en charge de l'affaire des Mutuelles de Bretagne, après l'audition mercredi du président de l'Assemblée nationale ayant conduit à sa mise en examen, a-t-on appris de source judiciaire. Richard Ferrand a été mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi pour "prise illégale d'intérêts" dans ce dossier, en raison du fait que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne, Sandrine Doucen. Celle-ci était entendue depuis jeudi dans la matinée par les trois mêmes juges ayant mis en examen M. Ferrand, audition révélée par La Voix du Nord. Ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron a réagi aussitôt auprès de l'AFP dans la nuit de mercredi à jeudi en se disant "déterminé à poursuivre (sa) mission". Il a également assuré "rester serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte (...), d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y a ni préjudice ni victime". "Il n'y a pas de logique politique" à ce qu'il démissionne, a aussi plaidé Sibeth Nidaye, porte-parole du gouvernement, car "un membre du gouvernement est nommé, un parlementaire est élu; quand on est président de l'Assemblée nationale, on est élu deux fois". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit M. Ferrand à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé l'affaire. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". L'association anticorruption Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile. L'information judiciaire, ouverte à Paris, avait été dépaysée à Lille en juillet 2018, un magistrat parisien lié à Anticor étant à l'origine de la procédure judiciaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Richard Ferrand "combatif" et "au travail" (entourage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912105914.e93205vx.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en examen pour "prise illégale d'intérêts" mercredi soir, le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) reste "combatif" et est "au travail", suivant son agenda prévu, a indiqué jeudi son entourage à l'AFP. Il n'est pas question de démissionner, réaffirme-t-on de même source, face à certains responsables de partis politiques, dont Olivier Faure (PS) et Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), qui ont réclamé son départ. Une source proche du dossier précise que le quatrième personnage de l'Etat a reçu dans la nuit des coups de fil de soutien du président de la République puis du Premier ministre, dans la voiture qui le ramenait de Lille où il venait d'être mis en examen. Emmanuel Macron a fait savoir jeudi que Richard Ferrand conservait "toute sa confiance", par la voix du porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. De retour à l'Hôtel de Lassay, sa résidence qui jouxte le Palais Bourbon, M. Ferrand a rendez-vous à 14H30 avec les syndicats de collaborateurs parlementaires sur le sujet du harcèlement, à leur demande. Puis il a prévu de retourner en circonscription dans le Finistère, dans la soirée ou vendredi. Richard Ferrand a été mis en examen mercredi soir par un juge lillois, après une douzaine d'heures d'audition. Il est soupçonné de "prise illégale d'intérêts" après que les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait à l'époque, ont décidé en 2011 de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. Il conteste toute irrégularité. "Il a dit tout ce qu'il avait à dire" et demeure "serein" car "il n'y a pas de sujet sur la suite du dossier", d'après son entourage. Une première enquête lancée en juin 2017, après des révélations du Canard enchaîné, avait poussé M. Ferrand à quitter le gouvernement après un mois à peine. Elle avait été classée sans suite par le procureur de Brest en octobre suivant. Le parquet avait invoqué la prescription pour la prise illégale d'intérêts, et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient pas constituées. M. Ferrand a été mis en examen dans le cadre de la relance du dossier par l'association anticorruption Anticor.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique: les députés veulent mieux informer les Français sur la fertilité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912102647.uz1ruxfo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont accordés jeudi sur la nécessité de mieux informer les Français sur la fertilité, rare sujet de consensus sur tous les bancs, dans le cadre de l'examen en commission du projet de loi bioéthique. Des députés de divers bords, allant de LR à LREM, avaient déposé des amendements pour lancer des campagnes d'information notamment auprès des jeunes sur les possibilités d'une grossesse en fonction de l'âge, prévoyant des modalités diverses. A l'issue d'un débat nourri et fort du constat d'un consensus sur l'objectif, tous les amendements ont été retirés et les élus ont convenu de travailler ensemble, d'ici l'arrivée du projet de loi dans l'hémicycle le 24 septembre, à une rédaction commune la plus large possible. Certains souhaitaient faire de la fertilité une "grande cause nationale", à l'instar de LR, alors que les travaux sur ce sujet permettraient selon Thibault Bazin d'"éviter à beaucoup de couples" de recourir à une PMA. D'autres plaidaient notamment pour étudier davantage le lien avec les perturbateurs endocriniens. Le groupe LREM a lui défendu un amendement pour lancer une campagne d'information via l'Assurance maladie à l'attention des 18-30 ans, une proposition jugée "insuffisante" côté LR car "ça se joue avant". Aurore Bergé (LREM) y a vu "une première brique", mais noté que rien n'empêche "d'aller plus loin". Présent en commission, le secrétaire d'Etat à la Protection de l'enfance, Adrien Taquet, a souligné pour sa part le "consensus" régnant et mis en avant "les actions déjà prises" sur le sujet, notamment les cours de santé sexuelle dispensés aux élèves. Mais il s'est montré ouvert aux propositions des députés. L'âge moyen de la première grossesse est passé de 24 ans en 1975 à 28,5 ans en 2015, ont notamment souligné plusieurs élus.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 10:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand: l'opposition partagée sur la nécessité d'une démission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912102407.6fqyatiy.html</link>
   <description><![CDATA[Mis en examen, Richard Ferrand doit-il démissionner ? Oui, assurent des responsables de gauche, tandis que Les Républicains se veulent nuancés, face à une majorité qui serre les rangs autour du président de l'Assemblée nationale. Le président de l'Assemblée nationale, quatrième personnage de l'Etat, a pour sa part rapidement assuré qu'il était "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée. . A gauche Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure met en avant la nécessaire "sérénité du débat", qui devrait selon lui commander le choix d'une démission. "La mise en examen ne signe pas la culpabilité mais la sérénité du débat public suppose que ceux qui exercent des fonctions institutionnelles nationales démissionnent en attendant la décision de justice", a-t-il estimé sur Twitter. "+Tout ministre mis en examen devrait démissionner+", a tweeté le secrétaire national du PCF Fabien Roussel dans un rappel à la règle prônée par le gouvernement. "Pourquoi cela ne serait-il pas valable pour le 4e personnage de l'Etat ?" Règle mise en avant aussi par le député LFI François Ruffin exhumant des propos datant de juin 2017 de Christophe Castaner, alors porte-parole du gouvernement, à propos de M. Ferrand. "Combien de temps tiendra-t-il ?", a résumé la sénatrice EELV Esther Benbassa. . Chez Les Républicains Le ton est nuancé : le président par intérim Jean Leonetti rappelle qu'une "mise en examen ne vaut pas condamnation". "C'est un des plus grands personnages de l'Etat. La décision n'appartient qu'à lui. Un élément n'est-il pas la crédibilité de celui qui exerce ces fonctions ?", se demande-t-il, interrogé par l'AFP. Le chef de file des députés LR Christian Jacob, candidat à la présidence du parti, est sur la même ligne, mais dit aussi trouver "déplacé voire choquant(e) l'intervention du président de la République", compte tenu de "la séparation des pouvoirs" : "il commente une décision de justice". Quant au député LR Julien Aubert, qui brigue aussi la présidence de LR, il a souligné ne pas demander la démission, mais s'interroger "sur le décalage" entre la réaction de M. Ferrand jeudi et "ses propos d'hier", lorsqu'il considérait que François Fillon, englué dans l'affaire des emplois présumés fictifs de son épouse, avait "perdu définitivement l'autorité morale pour diriger la France". Jean Leonetti pointe aussi des "incohérences" selon les situations : l'ancien ministre François de Rugy, "sur des arguments purement médiatiques, a démissionné"; Sylvie Goulard, qui avait démissionné du gouvernement en 2017 pour sa mise en cause dans une affaire d'emplois fictifs présumés de son parti, le MoDem, au Parlement européen, "peut être nommée commissaire européenne". . Au RN et à DLF Le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan a réclamé une démission, fustigeant" l'affairisme" de "la Macronie". Au Rassemblement national, l'eurodéputé et membre de la direction Nicolas Bay, lui-même mis en examen dans l'affaire des emplois présumés fictifs du RN au Parlement européen, reconnaît que les faits reprochés à M. Ferrand, "s'ils sont avérés, sont graves". "Pour autant, par principe, la mise en examen (...) ne peut pas en soi suffire à demander la démission d'un mandat", car dans ce cas, "cela aboutit à donner au magistrat un poids absolument considérable et à lui permettre d'interférer dans le débat politique de manière directe". . Dans la majorité Emmanuel Macron conserve "toute sa confiance" à M. Ferrand, a indiqué le porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, considérant qu'"il n'y a pas de logique politique" à ce qu'il démissionne : "un membre du gouvernement est nommé, un parlementaire est élu; quand on est président de l'Assemblée nationale, on est élu deux fois". Elle a aussi insisté sur la nécessité de respecter le principe de "présomption d'innocence". L'Elysée a balayé les appels à la démission, arguant que "la jurisprudence Balladur, ancienne, ne concernait que les membres du gouvernement, aux temps anciens où le gouvernement pouvait encore donner des instructions individuelles au parquet". "Ce temps est révolu comme vous le savez", dit-on de même source. "On ne peut pas substituer à la procédure judiciaire le tribunal de place publique, d'opinion. C'est malsain et ce n'est pas rendre service à la démocratie", a argué Marc Fesneau, ministre en charge des Relations avec le parlement. "Une démission serait un non-sens absolu, au regard du fond du sujet comme de la situation politique", a résumé le secrétaire d'Etat auprès du ministre de l'Education nationale Gabriel Attal. ggy-bur/cs/phc TWITTER DLF]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 10:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand, un incontournable de la macronie en pleines turbulences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912094600.j071gd2m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand, désormais mis en examen pour "prise illégale d'intérêts", est un proche parmi les proches du chef de l'Etat Emmanuel Macron. Parlementaire méconnu il y a encore trois ans, devenu le quatrième personnage de l'Etat en septembre 2018, Richard Ferrand, 57 ans, a émergé dans le sillage du météore Emmanuel Macron, dont il fut l'un des tout premiers soutiens. Le costume d'homme de confiance de cet Aveyronnais, fils d'un artisan du bâtiment et d'une employée de commerce, Breton depuis 1991, ne semble pas s'être élimé au fil des années. En 2015, il ferraille à l'Assemblée dans la peau du rapporteur général de la loi du ministre de l'Economie Macron. En 2016, il structure ex nihilo le parti En Marche!, avant de prendre la tête en 2017 d'un groupe inexpérimenté de quelque 300 députés, pour voter les réformes du nouveau président. Un ministre vante "son engagement, son sens du sacrifice", qui lui vaut l'"affection" du président. Il y a un an, son nom a émergé comme une évidence après le départ du perchoir pour le ministère de la Transition écologique de François de Rugy. Poser ses valises à l'hôtel de Lassay a sonné comme une respiration pour ce fumeur invétéré, éprouvé par 15 mois parfois électriques à la tête du contingent LREM de l'Assemblée, entre gestion des ambitions, couacs et psychodrames. "Ce n'est pas un bon manager", lui reprochait une députée LREM, alors que d'autres le trouvaient trop distant, trop directif, ou trop absent. En prenant de la hauteur au perchoir, cet élu au parcours d'abord modeste (conseiller général du Finistère de 1998 à 2011, conseiller régional depuis 2010) avant de devenir en 2012 député du Finistère, a redoré son blason auprès des "marcheurs". Moins dans les vestiaires et davantage au front, "il a une autorité politique au sein de la majorité", salue un parlementaire. - Épée de Damoclès - A maintes reprises, Richard Ferrand a fait le lien avec l'Elysée, où il est régulièrement reçu et où il fait entendre sa sensibilité d'ancien socialiste (37 années de cotisation) converti au "et de droite et de gauche". Il est "un des rares qui s'engueulent avec le président", selon un proche. Le président de l'Assemblée a su aussi apaiser les relations avec les oppositions, qui s'étaient tendues sous l'ère Rugy. Démonstration en février dernier en pleine vague d'antiparlementarisme dans le sillage des "gilets jaunes": les patrons des groupes, de Christian Jacob (LR) à Jean-Luc Mélenchon (LFI), font une entrée ensemble dans l'hémicycle, derrière Richard Ferrand, pour montrer leur "unité". Le propre domicile privé du titulaire du perchoir dans le Finistère venait d'être l'objet d'une tentative d'incendie. Mais au printemps, la réforme à marche forcée du règlement intérieur de l'Assemblée, pour "moderniser" l'institution, lui attire des inimitiés, les oppositions se disant "muselées". L'affaire immobilière qui lui vaut sa mise en examen pèse comme une épée de Damoclès depuis plus de deux ans sur cet ancien journaliste, directeur général des Mutuelles de Bretagne de 1998 à 2012. L'histoire, révélée en mai 2017, lui a déjà coûté son éphémère portefeuille de ministre de la Cohésion des territoires, abandonné un mois plus tard pour la tête du groupe. Cet épisode "d'une violence inouïe", selon un macroniste, a aussi laissé des cicatrices personnelles importantes, notamment pour sa compagne, également mise en cause, et ses trois enfants de 29, 16 et 11 ans. Mais l'affaire n'a semble-t-il pas entamé la fidélité du chef de l'Etat, qui lui conserve "toute sa confiance", comme il l'a fait savoir dès jeudi matin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 09:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand mis en examen: Faure (PS) et Dupont-Aignan l'appellent à démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912074235.l76yr93m.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du Parti socialiste Olivier Faure et le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan ont appelé jeudi à la démission de Richard Ferrand, mis en examen pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. La porte-parole des Républicains Lydia Guirous a, elle, estimé sur RFI que la position du président de l'Assemblée nationale, "quatrième personnage de l'Etat", "va être très difficilement tenable sur le court terme", tout en soulignant "la présomption d'innocence" et la nécessité de "laisser faire la justice". "La mise en examen ne signe pas la culpabilité mais la sérénité du débat public suppose que ceux qui exercent des fonctions institutionnelles nationales démissionnent en attendant la décision de justice", a tweeté pour sa part Olivier Faure. "Je demande à ce que Richard Ferrand démissionne de la Présidence de l'Assemblée nationale!", a lancé Nicolas Dupont-Aignan sur Twitter: "Au plus haut sommet de l'Etat, Macronisme rime avec affairisme!" Richard Ferrand a été mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi à Lille pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Il a aussitôt annoncé être "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée. Emmanuel Macron lui garde "toute sa confiance", a souligné jeudi matin la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, et les marques de soutien de la majorité se sont multipliées. "Il y a un principe intangible qui vaut pour chaque Français et qui vaut aussi pour Richard Ferrand: une mise en examen n'a jamais été une présomption de culpabilité. Il n'y a aucune raison pour que le président de l'Assemblée Nationale démissionne", a argué la députée Aurore Bergé, porte-parole de LREM.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 07:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Ferrand, mis en examen, entend rester à son poste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912055536.he0kswyz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a été mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi à Lille pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Le quatrième personnage de l'Etat a aussitôt annoncé, dans un communiqué transmis à l'AFP, être "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée. Ce coup dur pour la majorité intervient alors que, hasard du calendrier, deux autres poids lourds, François Bayrou et Marielle de Sarnez, ont été entendus le même jour dans l'affaire des emplois présumés fictifs des assistants d'europarlementaires MoDem. A l'issue d'un "interrogatoire de première comparution" de près de 15 heures à Lille, où l'affaire a été dépaysée il y a un an, "les trois juges d'instruction saisis du dossier ont décidé de mettre en examen Richard Ferrand pour prise illégale d'intérêts", a indiqué dans la nuit à l'AFP le parquet de Lille. M. Ferrand a dans la foulée pris "acte de cette mesure procédurale qui va lui permettre de pouvoir se défendre" et a assuré "rester serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte" en octobre 2017, "d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y a ni préjudice ni victime". L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé qu'en 2011 les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. M. Ferrand conteste toute irrégularité. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". L'association anticorruption Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile. Après avoir présidé le groupe des députés LREM, Richard Ferrand a pris la succession de François de Rugy à l'Assemblée en septembre 2018. Dès son élection au perchoir, il avait déjà averti à demi-mot qu'il ne démissionnerait pas en cas de mise en examen. - "Présomption d'innocence" - "Le Parlement a son indépendance. Par conséquent, les parlementaires n'ont pas à être dans la main de l'autorité judiciaire", avait-il déclaré en soulignant qu'un "certain nombre de parlementaires mis en examen" continuaient à "exercer leur mandat". Interrogée mercredi midi sur l'audition alors en cours, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a refusé tout "commentaire avant d'avoir connaissance de l'objet de cette convocation". "Ce rendez-vous aurait dû avoir lieu il y a un an mais M. Ferrand avait réussi à gagner un peu de temps en faisant dépayser son dossier à Lille. On souhaite désormais qu'il s'explique sur les faits qui lui sont reprochés et qui ne sont pas prescrits", a déclaré pour sa part à l'AFP le président d'Anticor, Jean-Christophe Picard. Dès l'annonce de l'audition de M. Ferrand, plusieurs députés de la majorité lui ont apporté leur soutien et ont tenté par avance de minimiser la portée d'une éventuelle mise en examen. Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a estimé jeudi auprès de l'AFP qu'"il doit rester à ses fonctions, où il jouit de la confiance et de l'estime d'une très large majorité de députés". "Je n'ai aucun doute que l'examen des faits démontrera, une nouvelle fois, son intégrité", a-t-il ajouté, soulignant qu'"il bénéficie de la présomption d'innocence" et l'assurant de son "soutien fidèle". Une mise en examen n'aurait "aucune incidence", avait estimé auparavant Alain Tourret (LREM), avocat de profession. La mise en examen d'un président de l'Assemblée nationale en cours d'exercice est inédite. Laurent Fabius l'était déjà, dans l'affaire du sang contaminé, au moment où il est redevenu président de l'Assemblée en 1997. Richard Ferrand "est présumé innocent", a réagi pour sa part Sébastien Chenu (Rassemblement national), sur BFMTV. bur-reb-jpa-frd/ggy/bap/shu]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 05:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les rebondissements de l'affaire Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912051954.539ser5z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale et ex-ministre de la Cohésion des territoires, Richard Ferrand, est depuis 2017 l'objet d'une enquête sur des soupçons de favoritisme envers les Mutuelles de Bretagne. - Révélations du Canard - Le 24 mai 2017, Le Canard Enchaîné met en cause le ministre, nommé le 17 mai, pour des tractations immobilières en 2011 impliquant sa compagne. Les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était alors le directeur général, souhaitant louer des locaux commerciaux à Brest, avaient choisi, entre trois propositions, celle d'une société immobilière appartenant à sa compagne. En plus d'une rénovation complète des locaux payée 184.000 euros par la mutuelle, la SCI a vu la valeur de ses parts "multipliée par 3.000" six ans plus tard, écrivait le Canard. M. Ferrand assure qu'il s'agissait de "la meilleure offre". - Nouvelles accusations - Le 26 mai, le parquet de Brest annonce qu'"en l'état" rien ne justifie l'ouverture d'une enquête préliminaire. Le Premier ministre Edouard Philippe affiche sa confiance envers Richard Ferrand. Le 29, les Mutuelles de Bretagne assurent que M. Ferrand a agi en "parfaite conformité avec les mandats tenus par le conseil d'administration". Le 30, le journal Le Monde assure que M. Ferrand "a fait bénéficier de plusieurs contrats des proches, dont son ex-femme et sa compagne". Alors que l'opposition estime que le ministre doit démissionner, le président Emmanuel Macron appelle le gouvernement à la "solidarité" et la presse à ne "pas devenir juge". Le 1er juin, le procureur de la République de Brest annonce l'ouverture d'une enquête préliminaire. L'association Anticor adresse de son côté au parquet de Brest une plainte contre X pour abus de confiance. Le 6 juin, les Mutuelles de Bretagne sont perquisitionnées. - Réélu, Ferrand sort du gouvernement - Le 19 juin, tout juste réélu député du Finistère, M. Ferrand se voit demander par le président Macron de quitter le gouvernement à la faveur du remaniement pour "briguer la présidence du groupe" parlementaire La République en marche. Il obtient ce poste le 24 juin. Le 27 juin, le Canard affirme que Richard Ferrand a embauché en 2000 sa compagne, alors étudiante, aux Mutuelles de Bretagne pour deux emplois, dont celui de directrice du personnel. L'entourage de M. Ferrand conteste toute illégalité. Le 7 juillet, M. Ferrand est interrogé par la police à Rennes dans l'enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest. Le 27, le parquet juge nécessaires "des investigations complémentaires". Le 13 octobre, le parquet classe l'enquête sans suite en invoquant notamment la prescription de l'action publique s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts. "Les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie" ne sont elles "pas constituées, faute d'un préjudice avéré", dit-il. Le 9 novembre, Anticor porte plainte à Paris pour prise illégale d'intérêt et recel, avec constitution de partie civile. Le juge Renaud Van Ruymbake est désigné le 12 janvier 2018. Une information judiciaire est ouverte le 16. M. Ferrand répète qu'il n'a "rien commis qui soit répréhensible". - Mis en examen à Lille - En juillet 2018, la Cour de Cassation ordonne le dépaysement à Lille de l'information judiciaire. Richard Ferrand est élu en septembre président de l'Assemblée nationale, après la nomination de François de Rugy au gouvernement. Le 25 septembre, trois juges d'instruction sont désignés à Lille pour enquêter sur l'affaire. Le 11 septembre 2019, M. Ferrand est entendu par ces juges lillois. Après un interrogatoire de près de 15 heures, il est mis en examen dans la nuit pour "prise illégale d'intérêts". Il annonce aussitôt, dans un communiqué transmis à l'AFP, être "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée et dit "rester serein sur l'issue de la procédure".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 05:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA franchit un premier obstacle à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190912010049.ghdol59j.html</link>
   <description><![CDATA[Premier feu vert pour l'ouverture de la PMA à toutes les femmes: la mesure phare du projet de loi bioéthique a été votée mercredi soir par la commission spéciale de l'Assemblée nationale. Après des débats passionnés, marqués par les vives réticences de députés LR, la commission a validé l'article 1 qui élargit la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires. Le projet de loi sera examiné dans l'hémicycle à partir du 24 septembre. Les députés ont retouché à la marge le premier des 32 articles que compte ce texte. Via un amendement socialiste, il est prévu que l'évaluation médicale et psychologique en amont ne pourra pas "conduire à débouter le couple ou la femme célibataire en raison de son orientation sexuelle, de son statut marital ou de son identité de genre". Dans le guide pratique qui sera transmis aux personnes réalisant une PMA, vont être ajoutés des éléments d'information sur l'accès aux origines du futur enfant. Dans la nuit, la commission a ensuite voté en faveur de l'article 2, qui autorise les personnes majeures à conserver leurs gamètes en vue d'une PMA à venir. Deux amendements LREM et Modem sont passés, contre l'avis du gouvernement, et ont suscité l'embarras d'une partie de la salle. Ils permettent aux établissements privés de santé de "prélever, recueillir et conserver" les gamètes, alors que la ministre Agnès Buzyn voulait réserver cet acte aux "seuls centres publics ou privés à but non lucratif" pour ne "pas inciter les femmes à le faire de façon massive". "Tout ce que m'avait dit la ministre m'avait rassuré et là je suis très inquiet", a lancé le député LR Thibault Bazin, "dépité". Dans l'ensemble, ces deux premiers jours de débats se sont souvent résumés à un bras de fer entre la majorité et les élus LR les plus hostiles à la PMA. D'emblée, ils ont dénoncé cette "PMA sans père" et menaçante pour "l'intérêt de l'enfant", puis déploré le "comportement monolithique de la majorité". Parmi eux, Xavier Breton, membre de l'Entente parlementaire qui fut le fer de lance de la bataille parlementaire contre le mariage homosexuel, a jugé la levée du critère d'infertilité pour une PMA "totalement irresponsable", mettant en garde contre un "risque d'aller vers des bébés sur mesure". - "Effet domino"ou "évolution progressiste" - Dans la même veine, Thibault Bazin, membre de la jeune garde du parti, a évoqué des couples tentés d'"éviter la couette" et en quête d'un "enfant parfait". Les élus LR ont surtout insisté sur un "effet domino" inéluctable vers la légalisation de la gestation pour autrui (GPA). Le gouvernement a admis mardi la nécessité de clarifier "l'état du droit" pour les enfants nés de GPA à l'étranger. Les ministres Agnès Buzyn (Santé) et Nicole Belloubet (Justice) ont surtout insisté sur le fait que l'ouverture de la PMA était sans incidence sur le sujet de la GPA, absent du projet de loi. A l'exception de quelques voix à l'UDI ou de non-inscrits comme l'ex-"marcheuse" Agnès Thill ou Emmanuelle Ménard (app. RN), les élus LR étaient souvent seuls face à un large spectre allant de la majorité à la gauche, malgré des interrogations traversant tous les bancs. Dans les rangs de LR, Maxime Minot a seul fait part de son soutien "avec quelques collègues" à une "évolution progressiste des mentalités". Au sein de la majorité, certaines réticences sont toutefois apparues, notamment sur l'ouverture de la PMA aux femmes seules. Alors qu'Agnès Buzyn a salué "une belle mesure", Marie Tamarelle-Verhaeghe (LREM) a défendu un projet "partagé entre deux personnes". Les divisions se sont surtout manifestées sur la PMA post-mortem, rejetée de justesse à la mi-journée. Cette mesure, portée notamment par des députés LREM, vise à autoriser la poursuite d'un projet parental avec les gamètes d'un conjoint décédé. Le gouvernement y est opposé, redoutant "des risques pour la construction de l'enfant" et a été suivi par les députés. Parmi les "marcheurs", partagés, des voix se sont élevées pour dire leur opposition à la naissance "d'enfants orphelins", tandis que de nombreux élus LR ont plaidé, à l'instar d'Annie Genevard, pour ne pas jouer "aux apprentis sorciers".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 01:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Ferrand mis en examen pour "prise illégale d'intérêts", entend rester à son poste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911235010.d2kn9yp0.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a été mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi à Lille pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne. Le quatrième personnage de l'Etat a aussitôt annoncé, dans un communiqué transmis à l'AFP, être "déterminé à poursuivre (sa) mission" à la tête de l'Assemblée. Ce coup dur pour la majorité intervient alors que, hasard du calendrier, deux autres poids lourds, François Bayrou et Marielle de Sarnez, ont été entendus le même jour par la police judiciaire dans le cadre de l'affaire des emplois présumés fictifs des assistants d'europarlementaires MoDem. A l'issue d'un "interrogatoire de première comparution" de près de 15 heures au tribunal de grande instance de Lille, où l'affaire a été dépaysée il y a un an, "les trois juges d'instruction saisis du dossier ont décidé de mettre en examen Richard Ferrand pour prise illégale d'intérêts", a indiqué dans la nuit à l'AFP le parquet de Lille. M. Ferrand a dans la foulée pris "acte de cette mesure procédurale qui va lui permettre de pouvoir se défendre dans ce dossier" et a assuré "rester serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte" en octobre 2017, "d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y a ni préjudice ni victime". Attendue depuis des mois, l'audition libre du président de l'Assemblée nationale - que l'immunité parlementaire n'empêche pas - a débuté en milieu de matinée pour s'achever vers 00H30. L'affaire des Mutuelles de Bretagne avait conduit ce fidèle de la première heure d'Emmanuel Macron à quitter le gouvernement en juin 2017. A peine nommé ministre de la Cohésion des territoires, il avait été épinglé par Le Canard enchaîné qui avait révélé qu'en 2011 les Mutuelles de Bretagne, qu'il dirigeait alors, avaient décidé de louer des locaux commerciaux appartenant à sa compagne. M. Ferrand conteste toute irrégularité. Le procureur de Brest avait ouvert une enquête préliminaire en juin 2017, classée sans suite en octobre. Il avait invoqué la prescription s'agissant d'un éventuel délit de prise illégale d'intérêts et jugé que les infractions d'abus de confiance et d'escroquerie n'étaient "pas constituées". L'association anti-corruption Anticor avait alors déposé une seconde plainte avec constitution de partie civile. Après avoir présidé le groupe des députés LREM, Richard Ferrand a pris la succession de François de Rugy à la présidence de l'Assemblée en septembre 2018. Dès son élection au perchoir, il avait déjà averti à demi-mot qu'il ne démissionnerait pas en cas de mise en examen. - "Toujours présumé innocent" - "Le Parlement a son indépendance. Par conséquent, les parlementaires n'ont pas à être dans la main de l'autorité judiciaire", avait-il déclaré en soulignant qu'un "certain nombre de parlementaires mis en examen" continuaient à "exercer leur mandat". Interrogée mercredi midi à l'issue du Conseil des ministres sur l'audition alors en cours, la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye a refusé tout "commentaire avant d'avoir connaissance de l'objet de cette convocation". "Ce rendez-vous aurait dû avoir lieu il y a un an mais M. Ferrand avait réussi à gagner un peu de temps en faisant dépayser son dossier à Lille. On souhaite désormais qu'il s'explique sur les faits qui lui sont reprochés et qui ne sont pas prescrits", a déclaré pour sa part à l'AFP le président d'Anticor, Jean-Christophe Picard. Dès l'annonce de l'audition de M. Ferrand, plusieurs députés de la majorité lui ont apporté leur soutien et tenté par avance de minimiser la portée d'une éventuelle mise en examen. Ainsi, Bruno Bonnell (LREM) a déclaré "ne pas douter de son honnêteté" et, selon lui, "la vérité sortira sereinement". "Évidemment, il peut rester à son poste", a-t-il assuré. Une mise en examen n'aurait "aucune incidence", avait renchéri auprès de l'AFP Alain Tourret (LREM), avocat de profession. La mise en examen d'un président de l'Assemblée nationale pendant son passage au perchoir est inédite. Laurent Fabius était déjà mis en examen dans l'affaire du sang contaminé au moment où il est redevenu président de l'Assemblée en 1997. Richard Ferrand "est présumé innocent" et "quand bien même il serait" mis en examen, "il serait toujours présumé innocent", a réagi pour sa part Sébastien Chenu, porte-parole du Rassemblement national sur BFMTV. bur-reb-jpa-frd/am]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mis en examen, Richard Ferrand "déterminé à poursuivre sa mission" de président de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911230637.iew2htqr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire des Mutuelles de Bretagne, s'est aussitôt dit "déterminé à poursuivre (sa) mission". Dans un communiqué transmis à l'AFP, M. Ferrand "prend acte de cette mesure procédurale qui va lui permettre de pouvoir se défendre dans ce dossier" et "reste serein sur l'issue de la procédure, au regard du classement sans suite de l'ensemble des griefs de la première plainte" en octobre 2017, "d'autant plus qu'aucun élément nouveau n'a été versé à ce dossier dans lequel il n'y ni préjudice ni victime".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 23:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mutuelles de Bretagne: Richard Ferrand mis en examen pour prise illégale d'intérêts (parquet)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190911225606.if6zxzls.html</link>
   <description><![CDATA[Le président LREM de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand, a été mis en examen dans la nuit de mercredi à jeudi pour "prise illégale d'intérêts" dans l'affaire immobilière des Mutuelles de Bretagne, a annoncé à l'AFP le parquet de Lille. A l'issue d'une audience de près de 15 heures au tribunal de grande instance de Lille, "les trois juges d'instruction saisis du dossier ont décidé de mettre en examen Richard Ferrand pour prise illégale d'intérêts", a-t-on indiqué de même source.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Sep 2019 22:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
