<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 28 May 2019 01:10:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme du règlement de l'Assemblée: front commun des oppositions contre une parole "dégradée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527230711.wewxpko6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés d'opposition ont fait front commun lundi contre la réforme du règlement de l'Assemblée nationale proposée par Richard Ferrand (LREM) qui entend notamment rendre les débats plus "fluides et efficaces", craignant une parole "dégradée" et une opposition "muselée". Dans un hémicycle dégarni au lendemain du scrutin des européennes, ce qui n'a pas empêché des débats animés, David Habib (PS) a défendu d'emblée une motion de rejet de la proposition de résolution du président de l'Assemblée. Celui-ci était au "perchoir" pour l'examen de ce texte particulier sur le fonctionnement interne du Palais Bourbon. "Le Parlement, c'est la parole. Ce projet vise à la contenir", a affirmé M. Habib, critiquant notamment la proposition visant à limiter la discussion générale sur les textes à 5 minutes par groupe ou à prévoir un seul orateur par groupe sur chaque article. Selon l'élu PS, la majorité qui a "douloureusement vécu l'affaire Benalla" - qui avait entrainé une situation inédite de blocage à l'été 2018 - souhaite "se prémunir à l'approche de la prochaine révision constitutionnelle". D'autres groupes d'opposition ont relayé cet argument et critiqué à leur tour la réforme. Pour Philippe Gosselin (LR), le projet contient des possibilités de "museler l'opposition" ou de limiter son temps de parole au point qu'elle devienne "inaudible". Aux yeux d'Alexis Corbière (LFI), les droits de l'opposition seraient en "diminution" avec le texte, André Chassaigne (PCF) critiquant chez Richard Ferrand une "forme d'idée fixe qui consiste à réduire le temps de parole". Michel Zumkeller (UDI-Agir) a plaidé pour faire "avancer ce texte" lors des débats, Sylvia Pinel (Libertés et Territoires) souhaitant aussi "un consensus le plus large possible". Le rapporteur, Sylvain Waserman (MoDem) a lui vanté une réforme au "juste équilibre" contenant "des avancées majeures" pour faire évoluer le "fonctionnement du coeur battant de notre démocratie". Pour la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM), la fabrique de la loi "entravée par des expressions trop répétitives" et trop d'amendements, peut y "gagner en efficacité". Seuls deux amendements ont été adoptés avant la suspension des travaux à 1H00. Le premier, de l'UDI-Agir, sanctuarise le fait qu'un rapporteur non membre du groupe majoritaire soit nommé sur les propositions de nomination par le chef de l'Etat. Le second, du MoDem, prévoit que le bureau des commissions permanentes s'efforce de respecter la parité. Les députés devaient encore examiner plus de 700 amendements d'ici mercredi, avant un vote sur le texte le 4 juin. La séance a été émaillée de petits moments de tension. LR s'est notamment attiré des critiques des plus petits groupes en plaidant pour rehausser le seuil permettant de former un groupe (15 élus actuellement). Le rapporteur s'y est opposé, observant que cela aurait "des conséquences démocratiques fortes". L'iconoclaste Jean Lassalle s'est demandé pour sa part si le règlement remodelé sortirait les députés non-inscrits de "l'obscure lumière silencieuse" dans laquelle ils se trouvent. M. Ferrand lui a répondu dans un sourire: "+les aigles vont seuls et les dindons vont ensemble+, rassurez vous ainsi"...]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 23:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: "Ce qui est en cause, c'est la ligne politique de LFI" (Autain)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527212623.7041cbeh.html</link>
   <description><![CDATA["Ce qui est en cause" dans la déroute de La France Insoumise aux européennes, "c'est la ligne politique" du parti, a jugé lundi la députée Clémentine Autain, déplorant l'accent mis sur "le ressentiment" et le "clash" depuis deux ans. "L'état d'esprit polémique et clivant a sans doute pris le dessus sur la mise en avant de notre vision du monde et de nos propositions. Or notre famille politique prospère quand elle s'appuie sur le ressort de l'espérance et non sur celui de la haine", a affirmé l'élue insoumise de Seine-Saint-Denis dans un entretien publié sur le site internet de l'Obs. Si LFI a récolté 6,31% des voix dimanche, loin des 19,58% obtenus par Jean-Luc Mélenchon au premier tour de l'élection présidentielle, c'est parce que ses électeurs "ont été désarçonnés ou mécontents de la proposition politique qu'on leur a faite", a-t-elle souligné. En 2017, "on avait eu un Mélenchon rassembleur" qui "avait réussi à faire le plein au sein de la gauche radicale et à capter un électorat déçu du PS" mais "ce capital politique s'est érodé", a expliqué Mme Autain. Pour la parlementaire, "la séquence des perquisitions", menées en octobre au siège de LFI et au domicile de Jean-Luc Mélenchon "a évidemment pesé mais ce n'est pas le seul paramètre". La co-directrice de publication de la revue "Regards" déplore "la récurrence de formulations" visant à "cliver" ainsi que "des murs" dressés "là où il aurait davantage fallu chercher à construire des passerelles". Elle cite pour exemple le "Manifeste pour l'accueil des migrants", publié en septembre par l'hebdomadaire Politis, la revue Regards et Médiapart. Jean-Luc Mélenchon a fait le choix "d'entrer en opposition frontale avec les signataires" de ce texte, souligne-t-elle. Le député des Bouches-du-Rhône est-il encore le candidat naturel de LFI pour la présidentielle de 2022 ? "Ce n'est pas le sujet. La discussion que nous devons avoir, c'est quelle stratégie et comment on se met en mouvement pour reconstruire une perspective de transformation sociale et écologiste", répond Mme Autain. Mais dans un "travail de refondation" de LFI, "la démarche doit être collective", considère-t-elle. "J'ai posé la question du pluralisme et de la démocratie interne il y a plus d'un an. Cela avait été très fraîchement accueilli à l'époque. On nous avait promis des changements à l'été, un meilleur fonctionnement de l'espace politique... Mais rien n'a été fait en ce sens", a-t-elle regretté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 21:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: rassemblement devant l'Assemblée nationale mardi midi avant le vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527115502.dj24mqgv.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats appellent à un rassemblement devant l'Assemblée nationale mardi midi avant le vote solennel prévu dans l'après-midi du projet de loi Transformation de la Fonction publique par les députés, ont annoncé sept des neuf organisations lundi en conférence de presse. FO - qui comme la CFDT ne participait pas à la conférence de presse - doit se joindre au rassemblement appelé par 7 syndicats: CGT, FSU, Unsa, Solidaires, CGE-CGC, CFTC et Fédération Autonome. Une autre rassemblement, spécifique à la fonction publique hospitalière, est organisé le même jour devant le ministère de la Santé à 11H00 à l'appel des syndicats CGT, FO, SUD-santé et CFE-CGC. Le projet de loi, refusé "unanimement par les syndicats", a certes intégré une de leurs demandes avec l'instauration d'une prime de précarité à la fin des contrats courts, mais "cela ne touche qu'une partie des contrats et ne résout pas le problème de la précarité", a souligné Luc Farré, secrétaire général de l'Unsa. La réforme prévoit des "contrats de projet" de 1 an à 6 ans n'ouvrant droit ni à un CDI, ni à une titularisation. Jean-Marc Canon, secrétaire général de la CGT Fonction publique, a souligné que la mobilisation ne s'arrêterait pas là, et que "même légèrement amendé, le projet de loi reste inacceptable". Un rendez-vous de l'intersyndicale est déjà prévu le 3 juin à l'Unsa. Les syndicats ont reconnu que la mobilisation lors de la grande journée de manifestation du 9 mai dernier "aurait pu être plus forte", selon la secrétaire générale de la FSU, Bernadette Groison. "La difficulté sur laquelle nous butons c'est que le contenu du texte ne parle pas facilement", a observé Luc Farré. "C'est un ensemble de réorganisations et de réglementations qui vont à terme transformer la Fonction publique, mais beaucoup d'agents se sentent peu concernés". La mobilisation, forte au ministère des Finances et dans l'éducation, est "inégale", convient-il. Pendant les trois journées d'action les 27, 28 et 29 mai, les fonctionnaires sont appelés à envoyer lettres et mails aux parlementaires, à se rassembler devant les permanences des députés, à multiplier rencontres et conférences de presse. Les syndicats espèrent que les maires feront pression lors du passage du texte au Sénat. Le Comité directeur de l'Association des maires de France (AMF) a fait état de son inquiétude sur le texte. L'AMF estime qu'il "peut mettre en grande difficultés les communes et intercommunalités (...) avec notamment la trop grande ouverture à l'emploi des contractuels et l'introduction de la rupture conventionnelle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 11:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (LREM): pas de changement de cap mais "plus de proximité" et "d'humanité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527092317.sytv4ceh.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Richard Ferrand (LREM), a affirmé lundi sur RTL, au lendemain des européennes, que le gouvernement, "solide", ne changerait pas de cap, mais qu'il mettrait "plus de proximité, plus d'humanité" dans ses méthodes. Bien que la liste LREM-MoDem soit arrivée derrière le RN, "le gouvernement est solide, la majorité est soudée" et "il convient de continuer sans qu'il soit nécessaire de donner de nouvelles orientations", selon l'ancien ministre. Il a évacué tout remaniement car "pour qu'un remaniement serve à quelque chose, il faut qu'il soit incarné par des personnes qui porteraient un cap politique différent"; or cela n'est pas nécessaire d'après cet élu du Finistère. "La majorité a été confirmée", "un signal très fort a été donné en matière d'enjeux écologiques" dans la campagne de LREM et il faut continuer dans cette voie, a fait valoir M. Ferrand, qui veut aussi "continuer à réformer pour que le chômage continue à baisser". Cependant, le 25 avril lors de sa conférence de presse, "le président de la République a dit qu'il faut à la fois travailler plus en proximité de nos concitoyens, veiller à ce que ce que nous votons s'incarne plus vite dans la vie concrète". Donc "plus de proximité, plus de concret, plus d'humanité", préconise aussi le président de l'Assemblée. "Comme annoncé le 25 avril, il convient que l'acte 2 s'incarne dans des méthodes un peu différentes", en étant "plus proche, plus à l'écoute des élus locaux, des grandes associations, des organisations syndicales", plaide cet ancien socialiste. Selon le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "nous devons être particulièrement à l'écoute des Français qui ne se sont pas reconnus dans le projet européen que nous portions". Les résultats du scrutin sont "le miroir des nombreuses fractures que nous connaissons dans notre pays, dont la crise des +gilets jaunes+ a aussi été l'un des symptômes", a-t-il analysé sur LCI. "Les Français veulent que nous transformions le pays pour eux et avec eux, c'est un changement radical que nous devons réussir" et "c'est exigeant pour le gouvernement et la majorité", a ajouté ce député de Paris. "Les réformes doivent avancer sur deux pieds: nous devons continuer à libérer l'économie pour la mettre sur les bons rails" et "nous devons aller plus loin pour créer plus de richesses et pouvoir les distribuer au profit des populations les plus fragiles", a-t-il encore plaidé. Emmanuel Macron doit-il être moins en première ligne? "Le président de la République, c'est pas la Reine d'Angleterre (...) c'est un tempérament!", a encore répondu M. Ferrand. Quant à l'hypothèse d'une réunion du Congrès à l'été, "il me semble que le 25 avril le président de la République a donné le propos essentiel pour l'acte 2 du quinquennat" et "si un Congrès devait avoir lieu, il faudrait qu'il ait un objet particulier, qu'il y ait des sujets qui le méritent", aux yeux du président de l'Assemblée. reb/ggy/asm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 09:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restauration de Notre-Dame: le Sénat entend mettre le projet de loi au carré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190527042055.ts64xlvh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite examine lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le texte encadrant la restauration de Notre-Dame, critiqué comme "une loi d'exception" rédigée "dans la précipitation". Le projet de loi "pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris" a été présenté par le gouvernement comme une réponse pour tenir "le défi" lancé par Emmanuel Macron de reconstruire en cinq ans l'édifice emblématique, dont charpente et flèche ont été détruites dans un incendie le 15 avril. Le chef de l'Etat a réaffirmé vendredi ce calendrier qui fait polémique. "Le temps long, le temps des cathédrales, n'est pas le temps politique", a mis en garde le sénateur LR Jacques Grosperrin. Le texte a fait l'objet d'âpres discussions lors de son examen début mai par les députés. Si l'émotion est un peu retombée, le débat s'annonce nourri à la chambre haute et le texte a toutes les chances d'en ressortir profondément modifié. En commission, les sénateurs ont déjà supprimé l'article controversé habilitant le gouvernement, pour faciliter les travaux de restauration, à déroger si nécessaire aux règles d'urbanisme, d'environnement, de construction, de préservation du patrimoine ou encore de commande publique. Pour le rapporteur Alain Schmitz (LR), "c'est une question d'exemplarité et de crédibilité". "Exemplarité" d'un chantier, "qui sera particulièrement observé à l'étranger", et "crédibilité" des lois en vigueur, qui risqueraient d'être remises en cause, explique le rapporteur. - "Audace respectueuse" - Les sénateurs ont aussi inscrit dans le texte une référence aux engagements internationaux de la France en matière de patrimoine, qui imposent de "préserver l'authenticité et l'intégrité" du monument lors de sa restauration. "L'architecture de la cathédrale a été déterminante pour le classement du bien +Paris, Rives de la Seine+ au patrimoine mondial de l'Unesco en 1991", a souligné la présidente de la commission Catherine Morin-Desailly (centriste). La restauration devra être fidèle au "dernier état visuel connu" du monument avant le sinistre, y compris la flèche, ont déjà acté les sénateurs. Un prérequis qui n'exclurait cependant pas l'utilisation de matériaux et techniques différents. Ce point risque de relancer dans l'hémicycle la querelle entre anciens et modernes qui a suivi l'annonce d'un concours d'architecture international pour restaurer la flèche. Les socialistes sont opposés à l'introduction d'un critère pour la restauration à l'identique "à la fois subjectif et restrictif qui interdirait tout geste architectural ultérieur". Au contraire, Jean-Pierre Leleux (LR) défend une "fidélité à l'état originel" qui respecterait également, "dans la mesure du possible, l'emploi des matériaux utilisés par les bâtisseurs". Pour sa part, assumant être "conservatrice" en la matière, la maire de Paris Anne Hidalgo (PS) s'est dite sur le site du Journal du Dimanche "favorable à ce que (la cathédrale) soit restaurée à l'identique", tout en mettant de côté la question de la flèche, qui "n'a été ajoutée qu'au XIXe siècle". La question fait débat chez les architectes aussi. Reconstruire en bois la charpente est "probablement la bonne solution", a plaidé jeudi Pascal Prunet, un des architectes des monuments historiques chargés de la restauration de la cathédrale. D'autres avaient objecté qu'acier ou béton seraient plus pratiques. Vendredi, M. Macron a assuré que le chantier "redonnerait une flèche" à la cathédrale. "Nous devons faire une reconstruction inventive" en s'inspirant de "ce qu'avait fait Viollet-Le-Duc en son temps", qui avait privilégié "une alliance de la tradition et de la modernité, une audace respectueuse", selon le chef de l'Etat. Le texte habilite le gouvernement à créer par ordonnance un établissement public chargé de la conduite du chantier. Les sénateurs l'ont placé sous la tutelle du ministère de la Culture. Concernant la déduction fiscale applicable aux dons des particuliers (portée à 75% dans la limite de 1.000 euros), elle s'appliquera dès le 15 avril et jusqu'au 31 décembre. Le président de la commission des Finances Vincent Eblé (PS) souhaite lui substituer un crédit d'impôt, octroyé y compris à des donateurs qui ne paient pas l'impôt sur le revenu.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 May 2019 04:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Emmanuel Macron "n'a d'autre choix que de dissoudre l'Assemblée nationale" (Le Pen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190526185113.v7b45ecb.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Rassemblement national Marine Le Pen a estimé dimanche soir que le président de la République "n'[avait] d'autre choix que de dissoudre l'Assemblée nationale" après l'arrivée de la liste LREM en deuxième place aux élections européennes. "Compte tenu du désaveu démocratique que le pouvoir subit ce soir, il appartiendra au président de la République d'en tirer les conséquences, lui qui a mis son crédit présidentiel dans ce scrutin en en faisant un référendum sur sa politique, et même sur sa personne", a déclaré Marine Le Pen. Emmanuel Macron n'a "d'autre choix au minimum que de dissoudre l'Assemblée nationale en faisant le choix d'un mode de scrutin plus démocratique et enfin représentatif de l'opinion réelle du pays", a-t-elle ajouté. Saluant la "victoire du peuple qui avec fierté et dignité a repris le pouvoir", Marine Le Pen a estimé que "l'effacement des vieux partis et la bipolarisation RN/En marche confirme le nouveau clivage nationo-mondialiste qui domine maintenant notre vie politique et qui se met en place de manière durable". Selon la présidente du RN, "un grand mouvement pour l'alternance est né ce soir". Elle a invité "tous les patriotes d'où qu'ils viennent à rejoindre le Rassemblement national".]]></description>
   <pubDate>Sun, 26 May 2019 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'attaque lundi au chantier de la restauration de Notre-Dame</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190525082353.l69xoaq4.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat va examiner lundi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le texte encadrant la restauration de Notre-Dame, alors qu'Emmanuel Macron a assuré vendredi assumer "totalement" un "calendrier serré, volontariste". Le projet de loi "pour la conservation et la restauration de la cathédrale Notre-Dame de Paris" a été présenté par le gouvernement comme une réponse pour tenir "le défi immense" lancé par M. Macron de reconstruire en cinq ans l'édifice emblématique, dont la charpente et la flèche ont été ravagés par le feu le 15 avril. Le chef de l'Etat a réaffirmé vendredi ce calendrier qui fait polémique, à l'occasion d'un discours en l'honneur du Prix Pritzker 2019 d'architecture, le Japonais Arata Isozaki. Au Sénat, dominé par l'opposition de droite, le texte est critiqué comme "une loi d'exception" rédigée "dans la précipitation". Il a déjà été largement amendé en commission, mais les derniers propos du président de la République devraient contribuer à alimenter les débats en séance. Les sénateurs ont ainsi supprimé l'article habilitant le gouvernement à déroger si nécessaire, et dans un souci de rapidité, à certaines règles en matière d'urbanisme, protection de l'environnement, commande publique ou préservation du patrimoine. Ils ont inscrit dans le texte une référence aux engagements internationaux souscrits par la France en matière de patrimoine, et stipulé que la restauration devra être fidèle au "dernier état visuel connu" du monument avant le sinistre, incluant la flèche. M. Macron a assuré vendredi que le chantier "redonnerait une flèche" à la cathédrale, et appelé de ses voeux "une audace respectueuse". "Nous devons faire une reconstruction inventive" en s'inspirant de "ce qu'avait fait Viollet-Le-Duc en son temps", qui avait rejeté "toute querelle des anciens et des modernes" pour privilégier "une alliance de la tradition et de la modernité, une audace respectueuse", a déclaré le chef de l'Etat. Concernant la déduction fiscale pour les dons des particuliers (portée à 75% dans la limite de 1.000 euros), les sénateurs ont prévu que la disposition s'applique dès le 15 avril, et non le 16 comme le prévoyait le texte initial, afin de ne pas pénaliser les premiers contributeurs. Elle concernera les dons effectués jusqu'au 31 décembre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 May 2019 08:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale revoit ses propres règles du jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190525060015.zx788fu3.html</link>
   <description><![CDATA[Rendre les débats plus "fluides et efficaces", mieux valoriser les pétitions citoyennes ou encore améliorer la lutte anti-harcèlement: l'Assemblée nationale se penche à partir de lundi sur une refonte de son règlement intérieur, accueillie fraîchement par les oppositions. Pas sûr que l'examen de la proposition de réforme de Richard Ferrand (LREM) au lendemain des élections européennes soit un facteur d'apaisement. - Haro sur les temps "peu féconds" Le président de l'Assemblée a décidé de modifier le règlement du Palais Bourbon, sa "loi intérieure", sans attendre la nouvelle réforme constitutionnelle qui doit être présentée en juillet et devrait contenir un volet sur la fabrique de la loi. Sa proposition de résolution, au menu des députés jusqu'à mercredi avant un vote le 4 juin, permet "un équilibre", selon son rapporteur, Sylvain Waserman (MoDem): améliorer l'"efficacité" des travaux, les accélérer, tout en accordant "plus de droits pour l'opposition". Moins de "bla-bla" a résumé un membre de la majorité, alors que l'Assemblée fait face à une surcharge d'activité depuis le début de la législature en 2017 (heures de séance, nombre d'amendements déposés...), poursuivant la tendance depuis des années. Pour cette réforme du règlement - déjà modifié "plus de 30" fois depuis 1958 - M. Ferrand s'est notamment appuyé sur les groupes de travail transpartisans qui ont planché sur la "modernisation" de l'Assemblée. Il a aussi réuni à plusieurs reprises les présidents des huit groupes politiques, mais sans obtenir leur cosignature. - QAG, horaires, déontologie: quels changements? - Des questions au gouvernement (QAG) "plus vivantes" et moins "théâtrales": pendant deux heures a priori le mardi (et non 1H les mardi et mercredi), les oppositions disposeront de 22 questions, la majorité de 8 (contre 15 et 15 aujourd'hui). Un nouveau "droit de réplique" du député et "contre-réplique" du gouvernement doit aussi être introduit. - Horaires resserrés: Les séances commenceront à 9 heures (et non 9H30) et s'achèveront à minuit (et non 1H00). Car les textes votés tardivement sont perçus comme l'étant "en cachette", selon la majorité. - Débats moins longs, moins d'interruptions: un seul orateur par groupe s'exprimera en principe pour cinq minutes lors des discussions générales (DG) des textes. Pas plus de deux suspensions de séance pour un groupe sur un même texte. - Textes bouclés en commission: sauf veto d'un président de groupe, certains textes pourront n'être qu'amendés en commission. - Amendements moins foisonnants: les règles de recevabilité sont affinées. Lorsque plusieurs membres d'un groupe présentent des amendements identiques, un seul orateur s'exprime. En contrepartie, les députés peuvent déposer des contributions écrites. - Droits nouveaux pour l'opposition: outre un temps de parole accru lors des QAG, l'opposition peut avoir le poste clef de rapporteur des commissions d'enquête qu'elle lance. La première vice-présidence de l'Assemblée lui revient aussi. Les motions de renvoi préalables lors des "niches" réservées aux groupes seront supprimées. - Droit de pétition revivifié: toute pétition recueillant 100.000 signatures sera en ligne sur le site de l'Assemblée. Celles dépassant 500.000 signataires dans au moins 30 départements pourront être débattues en séance. - Harcèlement et discrimination: dispositif de prévention et d'accompagnement pour les collaborateurs de députés et agents notamment, que le bureau de l'Assemblée devra mettre en place. - Déontologie: Les déclarations de cadeaux reçus par les députés et d'invitations à des voyages seront publiées. - "Le diable dans les détails" - Dans une Assemblée où le débat "fait vivre la démocratie", l'opposition craint d'être "muselée" et met en garde contre une réforme qui ne serait adoptée qu'avec les seules voix de la majorité. Dans les principaux points de crispation: le temps de parole réduit, notamment lors des discussions générales ou "la défense unique des amendements identiques". Pour Philippe Gosselin (LR), "le diable est dans les détails" et cela n'est "pas acceptable", comme pour l'UDI-Agir ainsi que Libertés et Territoires. La gauche craint un "contingentement de la parole" (PS) et "un rétrécissement gravissime" (PCF), LFI jugeant les nouveaux droits de l'opposition "cosmétiques". La réforme doit entrer en vigueur le 1er septembre 2019, après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel. Richard Ferrand a laissé ouverte la possibilité de nouveaux changements avec la prochaine révision constitutionnelle, plusieurs élus évoquant une réforme "en sandwich".]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 May 2019 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une nouvelle sensibilité sociale se structure chez les députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190524170248.czm0snrf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Jean-François Cesarini a annoncé vendredi la création d'une "communauté" à la "fibre sociale", composée d'une vingtaine de parlementaires au sein de la majorité, qui récusent être des "frondeurs". "Notre majorité n'est pas uniforme et nous revendiquons ce droit à la différenciation", a écrit l'élu du Vaucluse, issu du PS, dans un manifeste approuvé par des députés LREM comme Sonia Krimi et Claire Pitollat ou Emmanuelle Fontaine-Domeizel (ex-suppléante de Christophe Castaner), ainsi qu'un sénateur "marcheur", Michel Amiel. "La majorité présidentielle doit se voir à la manière d'un orchestre symphonique et non d'un bataillon", écrit aussi celui qui s'était abstenu sur la loi "anticasseurs" ou avait défendu à l'automne, en vain, une progressivité de la CSG. Ils réaffirment leur "loyauté" à Emmanuel Macron. Mais, "nous devons, nous les sociaux-démocrates, radicaux et gaullistes sociaux, continuer à faire vivre notre pensée afin de continuer à alimenter le corpus majoritaire", estiment ces parlementaires. Cette initiative intervient à l'approche d'un renouvellement interne des responsabilités au sein du groupe LREM de l'Assemblée, présidé par Gilles Le Gendre qui pourrait demander à être confirmé dans ses fonctions. D'autres figures ont émergé à l'aile gauche de la majorité depuis le début de la mandature, comme Brigitte Bourguignon ou Aurélien Taché.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 May 2019 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecologie: vers de nouvelles obligations pour les sociétés autoroutières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190523120334.11hgc7tm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu dans la nuit de mercredi à jeudi en commission d'imposer de nouvelles obligations aux sociétés concessionnaires d'autoroutes afin d'accélérer le déploiement de véhicules "propres" et de développer le covoiturage. La proposition du groupe LREM, adoptée lors de l'examen du projet de loi sur les mobilités, prévoit la mise à disposition "d'un nombre minimum de places de parkings de covoiturage ou de bus express", l'augmentation de "stations d'avitaillement en carburants alternatifs" et "une tarification différenciée selon les niveaux d'émissions des véhicules" pour les nouveaux contrats. Cette dernière disposition revient à appliquer des "tarifs réduits pour les véhicules propres", a tweeté le député des Bouches-du-Rhône Jean-Marc Zulesi (LREM), qui défendait cette proposition. "Toute nouvelle convention de délégation peut également prévoir la mise en place d'une tarification solidaire adaptée pour les publics fragile", ajoute le texte de l'amendement. Les conditions d'application de ces dispositions seront définies par voie réglementaire après avis de l'Autorité de régulation des activités ferroviaires et routières, précise le texte. Avant d'achever l'examen du projet de loi en commission, les députés ont par ailleurs précisé le cadre du transfert des personnels du réseau de bus de région parisienne, dans le cadre de l'ouverture à la concurrence qui s'effectuera en plusieurs étapes jusqu'à fin 2024. Un amendement du gouvernement, notamment, a instauré une procédure de transfert automatique des contrats de travail, en cas de changement d'exploitants, pour ce qui concerne le réseau de grande couronne. L'examen du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM) dans l'hémicycle débutera le 3 juin et doit durer deux semaines.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 May 2019 12:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de réforme de la Polynésie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190523095408.76nd2tbx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté, par un ultime vote jeudi matin à l'Assemblée nationale, le projet de réforme du statut d'autonomie de la Polynésie française, qui reconnaît le rôle joué par ce territoire du Pacifique dans le développement de la capacité de dissuasion nucléaire française. Mais les deux textes - organique et ordinaire - n'ont pas été votés à l'unanimité à l'Assemblée, le député de Polynésie Moetai Brotherson, rattaché au groupe communiste à l'Assemblée et par ailleurs représentant du Tavini Huiraatira, parti indépendantiste polynésien, ayant fait le choix de voter contre la loi organique et de s'abstenir sur la loi ordinaire, estimant notamment que ce statut toiletté n'améliorerait pas le sort des victimes des essais nucléaires. Mercredi, le Sénat avait adopté ces deux textes à l'unanimité. Députés et sénateurs s'étaient mis d'accord début mai en commission mixte paritaire (CMP) pour faire évoluer ce projet de réforme, et notamment la rédaction de l'article 1er de la loi organique, en reconnaissant que la collectivité ultramarine a été "mise à contribution" par la France dans "la construction de la capacité de dissuasion nucléaire et à la défense nationale", et que cette contribution n'était pas volontaire. Cette mesure phare a été saluée par tous les groupes politiques. De 1966 à 1996, les atolls de Mururoa et Fangataufa ont été le théâtre de 193 essais nucléaires, qui ont eu des effets sur la santé et l'environnement des populations. Pour la députée polynésienne Maina Sage (UDI-Agir), qui a porté cette modification sémantique, l'article 1er "consacre la reconnaissance de la République" au rôle de la Polynésie dans "l'histoire du nucléaire français", mais aussi "la reconnaissance des actes clairs de réparation". "Nous avons rajouté au sein de cet article 1er ( ...) le fait que cela devait se traduire par un accompagnement sur le plan sanitaire, mais aussi sur le plan écologique et l'économique", a-t-elle insisté. "En reconnaissant le fait nucléaire et ses conséquences, la Nation toute entière consacre son devoir de mémoire et de reconnaissance à la Polynésie française", a estimé le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau, au nom du gouvernement. Outre la reconnaissance du fait nucléaire et de ses conséquences, les textes modernisent le statut de la Polynésie adopté en 2004 et déjà réformé à deux reprises en 2007 et 2011, et la législation applicable sur le territoire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 May 2019 09:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Près de la moitié du budget d'aide aux hôpitaux est dédié aux hôpitaux d'outre-mer (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190522183134.h23moj35.html</link>
   <description><![CDATA["Près de la moitié du budget d'investissement et de fonctionnement d'aide aux hôpitaux est dédié aux hôpitaux des départements d'outre-mer, a indiqué mercredi la ministre de la Santé, Agnès Buzyn, à l'Assemblée nationale. Elle était interpellée par le député Alain Bruneel (PCF), qui s'est dit "effaré" et "ébranlé", après une visite des hôpitaux et Ehpad de Guyane et de Martinique, par la "situation sanitaire", "la vétusté des bâtiments", les "services délabrés, les plafonds tombant en lambeaux, le matériel de radiographie non conforme, les brancards obsolètes", etc. "Vous ne pouvez pas nous faire un procès d'un sous-investissement qui date d'il y a 30 ans dans ces hôpitaux", a répondu Agnès Buzyn, tout en reconnaissant que le constat du député n'était "pas faux". Elle a rappelé que le gouvernement avait prévu de "reconstruire totalement le CHU de la Guadeloupe" qui a brûlé en novembre 2017, qu'un accompagnement "au cas par cas" était mis en place pour le fonctionnement des hôpitaux ultramarins, et qu'elle avait "fait créer 200 postes d'assistants spécialistes pour les hôpitaux des départements d'outre-mer pour recruter des ressources humaines spécialisées". "Sachez que l'État est complètement vigilant à ce que les indicateurs de santé dans les Dom rejoignent ceux de la métropole", a-t-elle insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 May 2019 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'outre-mer est "une priorité" de la France dans la négociation du prochain budget de l'UE (Montchalin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190522173651.vr86xaa0.html</link>
   <description><![CDATA["L'outre-mer est l'une de nos priorités dans la négociation du prochain budget pluriannuel de l'Union européenne", a assuré mercredi la secrétaire d'État aux Affaires européennes Amélie de Montchalin à l'Assemblée nationale, affirmant que le gouvernement se battait pour "les spécificités" de ces territoires. Alors que l'abstention risque encore une fois d'être massive en outre-mer pour les élections européennes (17% de participation en 2014), la secrétaire d'État, répondant au député Bruno Milienne (MoDem), a évoqué les "demandes concrètes" que formule le gouvernement français pour l'outre-mer: "le maintien de l'allocation spécifique pour les régions ultrapériphériques" (RUP, terme désignant une partie des territoires ultramarins de l'Europe, ndlr), "le maintien du POSEI" (déclinaison de la PAC pour les Outre-mer, ndlr) et "des taux de cofinancement adaptés aux caractéristiques particulières de ces territoires". "Au-delà des moyens financiers, la France se bat également pour les spécificités des outre-mer, pour qu'elles soient prises en compte dans l'intégralité des politiques de l'Union, pour la politique de la recherche, la politique de l'innovation, la politique des transports, la politique de la pêche ou encore la politique agricole", a-t-elle ajouté, affirmant que les outre-mer étaient "une chance pour le rayonnement européen". L'UE distingue deux catégories de territoires ultramarins: les régions ultrapériphériques (RUP), pleinement intégrées à l'UE, et les Pays et territoires d'Outre-mer (PTOM), qui ne sont qu'"associés" (Nouvelle-Calédonie, Polynésie, Saint-Pierre et Miquelon, Wallis et Futuna, Saint-Barthélemy, Terres australes et antarctiques françaises). Six des neuf RUP sont françaises: Martinique, Guadeloupe, Saint-Martin, Guyane, Réunion, Mayotte. Alors qu'elles ne représentent que 3,2% de la population nationale, elles recueillent près d'un cinquième des fonds européens structurels et d'investissement attribués à la France, soit 3,9 milliards d'euros pour la période 2007-2013 et 4,8 milliards pour 2014-2020.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 May 2019 17:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Permis de conduire: l'inscription en ligne à l'examen bientôt expérimentée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190522131911.dnumotxy.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné leur accord dans la nuit de mardi à mercredi en commission pour expérimenter la possibilité pour les candidats de s'inscrire directement en ligne à l'épreuve pratique du permis de conduire, dans le cadre de la réforme voulue par le gouvernement. Cette mesure est l'un des points de crispation des auto-écoles traditionnelles, qui se sont mobilisées sur les routes lundi autour de Paris, aux côtés des taxis et des ambulanciers, pour protester contre le projet de loi sur les mobilités, examiné actuellement au Palais Bourbon, un texte dénoncé comme "toxique" et "fait pour les plateformes". L'expérimentation de la "désintermédiation" figurait parmi les recommandations d'un rapport de la députée LREM Françoise Dumas. "Cela s'inscrit dans la logique de faciliter l'accès au permis de conduire", a souligné la ministre des Transports, Élisabeth Borne, qui a fait adopter cet amendement du gouvernement en commission sans débat. Concrètement, une plateforme de réservation par internet des places d'examen sera créée, a expliqué Mme Borne. Elle permettra aux candidats, "soit par le biais de leur école de conduite, soit par eux-mêmes", de réserver une place d'examen. Celle-ci sera attribuée nominativement, "sans quota, ni classement autre que l'ordre d'inscription", selon l'exposé des motifs de l'amendement. Dans les départements concernés, la méthode nationale d'attribution des places d'examens pratiques ne sera donc plus appliquée. Cette méthode prévoit que les préfectures attribuent chaque mois un quota de places à chaque école, non pas en fonction de son nombre d'élèves inscrits, mais du nombre de ceux qu'elle a présentés à l'examen, au cours des douze mois qui précèdent, une première et une seconde fois. Sur les conseils de son formateur, le candidat sera donc "en mesure de choisir son centre d'examen, une date et un créneau horaire parmi les disponibilités proposées et de planifier sa formation en conséquence afin de se présenter avec les meilleures chances de succès", précise l'amendement. Après évaluation de cette phase de test, le gouvernement aura la possibilité de généraliser le dispositif par ordonnance. Les députés ont par ailleurs adopté un mécanisme de sur-amortissement fiscal pour encourager les auto-écoles à se doter du simulateur de conduite, sur proposition de Françoise Dumas. Laurianne Rossi (LREM) a quant à elle obtenu que soit appliquée un taux réduit de TVA à 5,5% sur la formation au permis, afin d'en réduire son coût. Par sa réforme, le gouvernement souhaite que le prix moyen du permis de conduire diminue de l'ordre de 30%.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 May 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bus de nuit: vers la généralisation de l'arrêt à la demande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190522113204.oc0e7puh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission dans la nuit de mardi à mercredi la généralisation de l'arrêt à la demande des bus de nuit, un début de réponse à l'insécurité ressentie en particulier par les femmes dans les transports en commun. Ce dispositif est jusqu'ici expérimenté dans plusieurs villes, notamment en Ile-de-France depuis 2018 sur 11 lignes de bus à partir de 22H00. Il permet aux usagers des bus nocturnes "de pouvoir descendre au plus proche de leur logement", "avant que l'arrêt fixé par la ligne ne soit atteint", a expliqué Laurianne Rossi (LREM), qui a défendu cette proposition lors de l'examen du projet de loi sur les mobilités. L'élue des Hauts-de-Seine a souligné que plus d'"une femme sur deux (51%) a peur dans les transports en commun, notamment la nuit, ce qui les conduit parfois à renoncer (...) à l'autobus", selon une enquête de l'Observatoire national de la délinquance et des réponses pénales (ONDRP) publiée en janvier 2018. Cette mesure est "une des réponses aux violences faites aux femmes et au sentiment d'insécurité éprouvé en soirée et la nuit dans l'espace public", a salué la ministre des Transports Elisabeth Borne. Elle a rappelé que le gouvernement avait publié un guide au printemps 2018 "pour accompagner les opérateurs". Le dispositif "sécurisera" des conducteurs de bus qui acceptent déjà ce genre d'arrêt à la demande, alors qu'ils "n'en ont pas le droit", a affirmé Yolaine de Courson (LREM), en racontant son expérience d'ex-machiniste de la RATP. La corapporteure du texte Bérangère Couillard (LREM) a quant à elle salué "une véritable avancée" mais a appelé à la "vigilance" sur d'éventuels "abus" qui pourraient s'avérer "dangereux", lors des trajets des bus hors agglomération. "Je n'imagine pas qu'une femme puisse demander l'arrêt au milieu de deux départementales", a affirmé l'élue de Gironde, en proposant d'encadrer davantage le dispositif lors de l'examen du texte dans l'hémicycle. "Nous pourrons peut-être compléter d'ici la séance", a acquiescé Mme Borne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 May 2019 11:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
