<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 17:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Une mission d'information parlementaire pour améliorer l'accès à l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612151603.yx35dsxw.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux droits des femmes de l'Assemblée va prochainement lancer une mission d'information pour définir les "évolutions législatives nécessaires" concernant l'accès à l'IVG, et déposera une proposition de loi portant notamment de 12 à 14 semaines de grossesse la limite légale pour avorter a-t-on appris mercredi auprès de sa présidente. Cette mission d'information, qui devait initialement débuter ses travaux à l'automne, va finalement les entamer "d'ici dix jours", le calendrier ayant été accéléré après la volte-face du Sénat qui a finalement renoncé cette semaine à relever le délai légal pour avorter, a expliqué à l'AFP la députée (LREM) Marie-Pierre Rixain. "Suite à la mission, quoi qu'il arrive je déposerai une proposition de loi à l'automne, qui contiendra a minima l'allongement du délai", a encore précisé Mme Rixain. D'autres points doivent faire l'objet d'une réflexion pour veiller à l'"effectivité" du droit à l'avortement, a dit la députée, citant notamment la clause de conscience accordée aux médecins qui refusent de pratiquer des IVG, ou encore les disparités régionales en matière d'accès à l'avortement. "A titre personnel, je suis totalement favorable à l'augmentation du délai" légal pour avorter, a dit Mme Rixain. Cette question du délai a fait l'objet d'une récente passe d'armes au Sénat, où la socialiste Laurence Rossignol - qui fut ministre des Droits des femmes sous le quinquennat Hollande - avait réussi la semaine dernière à faire adopter cette mesure sous forme d'un amendement au projet de loi Santé. L'amendement en question, approuvé lors d'une séance où ne siégeaient qu'une vingtaine d'élus, a toutefois été supprimé mardi lors d'une seconde délibération. Ce nouveau vote avait été organisé à la demande de la majorité de droite au Sénat, avec l'accord de la ministre de la Santé Agnès Buzyn. La ministre a expliqué vouloir "réunir les conditions pour que ce débat légitime ait lieu dans le bon cadre, et en assurant l'ensemble des échanges que l'importance du sujet justifie". L'association Osez le féminisme! s'est indignée mercredi de l'attitude de Mme Buzyn lors du vote au Sénat. "La majorité gouvernementale s'oppose ainsi à des mesures nécessaires pour un accès effectif à l'IVG pour toutes les femmes", ont commenté dans un communiqué les militantes de cette association, relevant que "chaque année, 3.000 à 5.000 femmes françaises sont contraintes de quitter le pays pour recourir à une IVG +hors délai+." De son côté, la secrétaire d'Etat chargée de l'égalité hommes/femmes, Marlène Schiappa, a dit "soutenir" la mission lancée par Mme Rixain. "L'allongement raisonnable des délais légaux de l'IVG serait une avancée pour les droits des femmes", a-t-elle souligné dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "ne va pas mourir" mais doit réfléchir aux "valeurs fondamentales" (Leonetti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612145915.1x2ijpz7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président par intérim de LR, Jean Leonetti, s'est dit convaincu mercredi que le parti n'allait "pas mourir", mais a plaidé pour réfléchir aux "valeurs fondamentales" de la droite et du centre, lors d'une convention qui se tiendra le 6 juillet au siège du parti. "Je pense que le parti ne va pas mourir. La France a intérêt à avoir un parti politique de la droite et du centre fort", a affirmé M. Leonetti devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), ajoutant que "les électeurs nous ont quittés mais ils ne sont pas loin". Il a plaidé pour "une rénovation en profondeur", évoquant comme une possible "faute" de ne pas avoir jusqu'alors "refondé notre logiciel de proposition". M. Leonetti s'exprimait à l'issue d'une réunion du groupe LR à l'Assemblée où il a notamment rappelé le calendrier pour l'élection du président du parti avec un scrutin les 12-13 octobre et, en cas de deuxième tour, les 19 et 20 octobre. D'ici là, le parti devra réfléchir le 6 juillet lors d'une convention nationale sur "les axes et les valeurs fondamentales" qui fondent la politique de LR, "au moment où on voit qu'une partie de nos effectifs, voire des électeurs, partent soit à En marche soit au Rassemblement national". Cette convention, qui devrait s'accompagner d'une consultation sur internet et qui sera suivie "probablement" d'une deuxième en septembre, se tiendra "en complémentarité" avec la démarche du président du Sénat Gérard Larcher qui est "saine" parce qu'"il faut aller à la rencontre des territoires", a ajouté cet ancien député. Le prochain président du parti, qui sera élu par les "un peu plus de 130.000" adhérents du parti, aura "la chance" de pouvoir construire son projet sur ce "socle", a-t-il affirmé. Interrogé sur les récentes défections d'élus LR, M. Leonetti a observé que sur les 72 élus locaux ayant apporté leur appui à Macron, "il n'y avait que 14 maires et une hémorragie que de 5 personnes qui étaient antérieurement au parti". Sur le départ de Valérie Pécresse, il a fait part de son "incompréhension", lançant également au sujet des élus parisiens comme Florence Berthout ayant quitté LR: "si les âmes sont faibles, il vaut mieux qu'elles soient dehors". Interrogé sur la possibilité qu'"Agir" devienne le réceptacle de ceux qui quittent LR, il y a vu "le faux-nez" d'En marche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Changer de méthode, c'est changer de ton", admet Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612145747.pd7bl7ua.html</link>
   <description><![CDATA["Changer de méthode, c'est changer de ton", a admis Edouard Philippe lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée mercredi, après deux années de mandat lors desquelles Emmanuel Macron et l'exécutif ont été accusés d'arrogance après des petites phrases maladroites. "La détermination, la conviction, la passion que nous mettons à défendre nos idées, et nos idées ne sont pas identiques, ne devraient jamais nous conduire à l'arrogance, à l'agressivité, à la caricature", a affirmé le Premier ministre, dans une forme de mea culpa. Interrompu par des députés sur cette phrase à plusieurs reprises, M. Philippe a assuré qu'il était "inénervable". "Il arrive parfois qu'on invective le Premier ministre lorsqu'il s'exprime. Peut-être pour essayer de lui faire perdre son calme. C'est peine perdue, je suis inénervable". "Regardons avec lucidité notre scène politique et nos débats médiatiques. Ils ne sont pas toujours à la hauteur des enjeux. Je ne donne aucune leçon, je ne m'exonère d'aucune responsabilité dans ce domaine", a ajouté le chef du gouvernement. "Mais nous avons de belles et de vraies questions à traiter. Elles méritent mieux que des raccourcis, (...) des outrances, des postures", a-t-il lancé en appelant au "dépassement" et à la "civilité". "Dans le pays des Lumières, ce n'est jamais l'argument d'autorité qui doit prévaloir ; dans le pays des Lumières, on doute et on se respecte. Je ne me résigne pas (...) au rétrécissement du débat public et je souhaite que nous portions ensemble l'espoir d'un ressaisissement, sans gommer nos différences", a-t-il conclu. Edouard Philippe a promis "un profond changement de méthode" dans l'acte 2 du quinquennat. "Le sentiment d'urgence nous a parfois conduits à prendre des décisions rapides, pas assez concertées. C'est toujours une erreur et au final, cela fait perdre du temps", a-t-il expliqué. "En cette troisième année aux responsabilités, nous voulons faire évoluer notre manière de gouverner. Nous sommes et nous demeurerons des réformateurs. Mais nous devons davantage associer les Français à la fabrique de nos décisions", a-t-il insisté, en évoquant retraités et "Français des territoires isolés" qui ont "même cru que nous faisions (les réformes, ndlr) contre eux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "Les douze prochains mois seront ceux de l'accélération écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612143314.8dzm17ji.html</link>
   <description><![CDATA["Les douze prochains mois seront ceux de l'accélération écologique", a affirmé mercredi le Premier ministre Edouard Philippe, reconnaissant, dans son discours de politique générale de mi-mandat à l'Assemblée nationale, avoir "mis du temps" à reconnaître "l'urgence écologique". Il a indiqué que les propositions "les plus puissantes" de la convention citoyenne pour la transition écologique, voulue à l'issue du grand débat et qui doit être réunie dans les semaines à venir, pourraient être soumises "à référendum". Cette assemblée de 150 citoyens "pourra proposer de nouvelles mesures, elle pourra en définir le rythme et les financements. Elle rendra ses conclusions au début de l'année 2020", a dit M. Philippe. Il a aussi annoncé, sans donner de précisions, que "les aides existantes à la rénovation énergétique" des bâtiments, trop "complexes" et "profitant en réalité aux ménages les plus riches", seront remises "totalement à plat". "Nous transformerons donc le crédit d'impôt de transition énergétique en une aide plus massive, versée en faveur de ceux qui en ont le plus besoin", a-t-il dit, se tournant notamment vers les députés pour faire des propositions. La rénovation énergétique des millions de logements "passoires" que compte le pays est une mesure essentielle pour réduire la consommation d'énergie et lutter contre le réchauffement climatique, mais ne parvient pas à décoller en France. Le chef du gouvernement a souhaité que les projets de loi sur la mobilité et l'énergie-climat soient adoptés "avant l'été". Le texte de lutte contre le gaspillage sera en outre inscrit dans les trois "priorités" de l'Assemblée nationale pour la rentrée en septembre. La loi prévoira notamment la possibilité d'imposer l'incorporation de plastique recyclé dans toutes les bouteilles en plastique, a-t-il dit. Il a enfin affirmé que "tous les produits en plastique jetables seraient bannis" de l'administration à compter de 2020. "Plus personne n'a aujourd'hui le monopole du vert", avait-il argué en préambule. "Oui, j'ai mis du temps (...) à considérer que ces enjeux étaient aussi urgents que la défense de l'emploi ou la sécurité", a-t-il admis, évoquant le rôle de la mobilisation de la jeunesse et le constat de la dégradation environnementale et climatique. "Je connais les soupçons me concernant. Je viens de la droite, j'ai travaillé dans une grande entreprise française du nucléaire (Areva, ndlr), je suis élu d'une ville industrielle, je ne pourrais donc ni rien comprendre, ni rien faire. Je trouve que c'est faire peu de cas de ma culture politique, de mon expérience au Havre et de ces deux années de gouvernement". Toutefois, "je ne me ferai pas passer pour un autre. Je ne suis pas un défenseur de la décroissance", a-t-il cependant ajouté, prônant "un nouveau modèle économique qui produise des richesses, donc de l'emploi, sans salir, sans contaminer, sans détruire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "Nous définirons un âge d'équilibre", maintien d'un départ "possible" à 62 ans (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612135235.4f0t1xtx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a déclaré mercredi à l'Assemblée nationale que la future réforme des retraites maintiendra "la possibilité d'un départ à 62 ans" mais que l'exécutif définira "un âge d'équilibre". "Nous définirons un âge d'équilibre et des incitations à travailler plus longtemps", a indiqué le Premier ministre, mais "en ne bougeant pas l'âge légal", a-t-il pris soin de préciser. "Ainsi, chacun pourra faire son choix, en liberté et en responsabilité", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "durant les douze prochains mois, notre priorité sera de combattre le trafic de stupéfiants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612135143.xuzmmuih.html</link>
   <description><![CDATA[En matière "d'ordre public", "durant les douze prochains mois, notre priorité sera de combattre le trafic de stupéfiants qui gangrène des pans entiers de notre territoire", a déclaré mercredi Edouard Philippe dans son discours de politique générale à l'Assemblée nationale. "Cela implique de harceler les points de vente, de neutraliser les échelons de distribution, de faire tomber les têtes de réseaux", a détaillé le Premier ministre, qui n'exclut pas "des changements d'organisation" pour y parvenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi de lutte contre le gaspillage dans les "priorités" de l'Assemblée en septembre (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612132824.5xxorlkd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de lutte contre le gaspillage sera inscrit dans les trois "priorités" de l'Assemblée nationale pour la rentrée en septembre, a annoncé mercredi Edouard Philippe lors de sa déclaration de politique générale de mi-mandat. Insistant sur "l'urgence écologique", le Premier ministre a indiqué par ailleurs que les propositions "les plus puissantes" de la convention citoyenne pour la transition écologique, voulue à l'issue du grand débat, pourraient être soumises "à référendum".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après deux ans de quinquennat Macron, "il y a toujours urgence" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612131819.jga36xpz.html</link>
   <description><![CDATA[La situation d'"urgence", qui a, selon Edouard Philippe, conduit à l'élection d'Emmanuel Macron, perdure après deux ans de mandat, a affirmé mercredi le Premier ministre dans son discours de politique générale à l'Assemblée nationale. Les urgences "économique", "sociale", "écologique", enfin "politique" avec le succès électoral de l'extrême droite déterminent la nécessité de "tenir le cap fixé (...) pour libérer les forces de notre pays et protéger ses citoyens", selon le chef du gouvernement qui a promis "un profond changement de méthode" dans l'acte 2 du quinquennat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de politique générale: affirmer un style, un exercice parfois périlleux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612121516.kr0yuww8.html</link>
   <description><![CDATA[La déclaration de politique générale, qu'Edouard Philippe doit prononcer mercredi devant l'Assemblée nationale, permet au Premier ministre de présenter son programme et d'affirmer son style, non sans risques parfois. C'est la deuxième fois qu'Edouard Philippe se livre à cet exercice, après la confiance accordée à son arrivée au pouvoir en 2017 par une Assemblée très largement renouvelée à la suite de l'élection d'Emmanuel Macron. Le nombre de votes contre fut le plus faible depuis 1959, mais les abstentions atteignirent leur record. Par le passé, certains passèrent l'épreuve avec brio, tel Jacques Chaban-Delmas lançant en 1969 la formule "nouvelle société", ou Michel Rocard imitant Martin Luther King, en 1988, pour faire le "rêve d'un pays où l'on se parle à nouveau". Demander aux députés de voter la confiance après une déclaration de politique générale, conformément à l'article 49-1 de la Constitution, n'est pas obligatoire. Quatre Premiers ministres - à droite, Maurice Couve de Murville en 1968 et à gauche, Michel Rocard (1988), Edith Cresson (1991) et Pierre Bérégovoy (1992) - n'ont par exemple pas engagé la responsabilité du gouvernement sur sa politique générale devant l'Assemblée. Quelques rappels marquants: - 1981: Pierre Mauroy, premier Premier ministre de François Mitterrand, convoque Jaurès et Blum pour annoncer avec emphase "le changement" et la promesse que la France "combattra pour un nouvel ordre mondial". - 1984: Laurent Fabius, maître d'oeuvre du tournant de la rigueur, met l'accent sur l'urgence d'une modernisation de l'économie et cite l'exemple du Japon. - 1986: Jacques Chirac, inaugurant la première cohabitation, cite Beaumarchais: "La difficulté de réussir ne fait qu'ajouter à la nécessité d'entreprendre". - 1988: Michel Rocard, lyrique, entend insuffler un "nouvel espoir", et prendre aussi en compte les "boîtes aux lettres cassées" et "ascenseurs en panne". - 1991: Edith Cresson, première femme nommée à Matignon, truffe son discours de "vigueur", d'"audace" et de "volontarisme", mais sans convaincre sur le contenu jugé trop abstrait. - 1992: Pierre Bérégovoy, pour dénoncer le fléau de la corruption brandit une feuille et dit: "j'ai ici une liste...", provoquant un tollé à droite. - 1995: Alain Juppé "fait le pari d'être jugé sur les résultats", mais est jugé trop technique. - 1997: Lionel Jospin, à la tête d'un gouvernement de cohabitation, martèle les mots "République", "Démocratie" et "Nation". "Trop flou" disent les critiques. - 2002: Jean-Pierre Raffarin lance une nouvelle étape de la décentralisation, mais cède à une "raffarinade": "Notre route est droite, mais la pente est forte". - 2005: Dominique de Villepin apparaît lyrique, voire grandiloquent, quand il dit vouloir "remettre la France en marche". - 2012: Jean-Marc Ayrault, trop long, annonce le droit de vote des étrangers aux municipales, qui ne sera pas mis en oeuvre, et le droit au mariage homosexuel. - 2014: en avril, Manuel Valls proclame son attachement aux entreprises, sous l'oeil réservé des députés socialistes frondeurs. En septembre, il n'obtient qu'une majorité relative lors du même exercice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe des députés UDI et Agir retire "Agir" de son nom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612112559.vn2tu1b3.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés UDI et Agir a officiellement changé de nom mercredi, retirant la mention "Agir", ce qui a été dénoncé par les élus de ce parti pro-Macron. Le groupe politique, qui compte 28 membres et est présidé par Jean-Christophe Lagarde, également président du parti UDI, a été rebaptisé "UDI et indépendants", indique le Journal officiel. "On n'est absolument pas d'accord, c'est une décision unilatérale de Jean-Christophe Lagarde", a critiqué Olivier Becht (Agir) auprès de l'AFP. "Mais je ne me fâche avec personne, avec l'UDI nous restons sur le plan des idées extrêmement proches", ce qui justifie de rester dans le même groupe à ce stade. M. Lagarde a adressé une forme d'ultimatum mardi aux élus de son groupe "alignés sur la position de la majorité", souhaitant que le groupe conserve un "libre arbitre". Mercredi après-midi, sur la déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe, le groupe devrait se partager entre une dizaine de votes pour (Agir) et une vingtaine d'abstentions.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au "forfait mobilités durables"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611225306.erb2xjxi.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi l'instauration d'un "forfait mobilités durables" pour encourager les salariés à se rendre au travail à vélo ou en covoiturage, certains élus y compris dans la majorité plaidant en vain pour qu'il soit obligatoire. Les députés ont donné leur aval en première lecture à la quasi-unanimité par 60 voix et deux abstentions à l'article du projet de loi mobilités qui prévoit que les employeurs pourront rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Via un amendement LREM, ils ont notamment prévu que le forfait puisse être versé via "un titre mobilité" à l'image des titres restaurants, et étendu la disposition aux services de mobilité partagés. Ils ont aussi inclus la question des mobilités domicile-travail dans les négociations annuelles obligatoires. La ministre des Transports Elisabeth Borne a vanté dans un communiqué "un progrès social de premier plan, avec l'inscription de cette question comme un thème obligatoire du dialogue social et des outils nouveaux, simples et efficaces, qui entreront rapidement dans le quotidien de nos concitoyens". La présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM) a défendu, comme d'autre élus, un amendement pour rendre le forfait obligatoire pour les employeurs. Mais Mme Borne a plaidé pour "faire confiance au dialogue social" et indiqué que le gouvernement comptait faire un bilan dans 18 mois et pouvoir légiférer par ordonnance si les dispositifs "ne sont pas satisfaisants". Mme Pompili a alors retiré son amendement. L'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin a aussi estimé que la mesure "devrait être généralisée". Des élus de gauche tel Christophe Bouillon (PS) ou Loïc Prud'homme (LFI) sont allés dans le même sens, Hubert Wulfranc (PCF) estimant que "le caractère facultatif" pèserait défavorablement dans le rapport de force dans les négociations en entreprise. A l'inverse, côté LR, Emmanuelle Anthoine a évoqué une mesure qui va "dans le bon sens", mais "à condition qu'elle reste optionnelle et non punitive". Les députés avaient auparavant voté les articles du texte concernant les obligations d'acquérir des véhicules à faibles émissions lors du renouvellement des flottes notamment des entreprises. A l'initiative de LREM, ils ont inclus les centrales de réservation, qui représentent une part importante des exploitants de taxis et de VTC, dans les objectifs de "verdissement", prévoyant que ceux-ci s'appliquent à compter de 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 22:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le projet de loi Santé en 1ère lecture, avec de nouvelles mesures contre les déserts médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611182322.z69etgay.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté mardi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de loi Santé porté par Agnès Buzyn, après y avoir injecté plusieurs nouvelles mesures pour lutter contre les déserts médicaux, sur fond de crise dans les urgences. Le texte, qui prévoit notamment une réforme des études de santé, avec la suppression du "numerus clausus" et la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", a été voté par 219 voix contre 92. Députés et sénateurs vont maintenant tenter de se mettre d'accord sur une version commune, en commission mixe paritaire, dont la réunion est prévue le 20 juin, selon le rapporteur Alain Milon (LR). Traduisant une partie des mesures du plan "Ma Santé 2022" présenté en septembre par Emmanuel Macron, le projet de loi relatif à "l'organisation et à la transformation du système de santé" prévoit une réforme des études de santé, avec la suppression du "numerus clausus", la labellisation de 500 à 600 "hôpitaux de proximité", une régularisation de médecins étrangers, un accès élargi aux données de santé ou encore la création d'un espace numérique de santé. Pour lutter contre les déserts médicaux, le Sénat a ajouté au texte issu de l'Assemblée un dispositif "transpartisan" proposant que la dernière année d'études en 3e cycle de médecine générale (et certaines spécialités déficitaires comme l'ophtalmologie) soit une année de pratique "en autonomie", réalisée en cabinet ou en maison de santé, en priorité dans les zones manquant de médecins. Il a également prévu une mesure d'exonération de cotisations sociales incitative à l'installation rapide des jeunes médecins. Juste avant le vote solennel du projet de loi, le Sénat a procédé à une nouvelle délibération sur un article additionnel adopté vendredi, à la faveur d'un hémicycle dégarni, prévoyant un allongement de deux semaines des délais de l'IVG. La mesure, défendue par l'ex-ministre PS Laurence Rossignol, a ainsi été supprimée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles en 2040</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611180637.erq0fgn2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040, délai que des députés d'opposition ont tenté en vain de raccourcir. L'article du projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), qui inscrit aussi l'objectif d'atteindre la neutralité carbone des transports terrestres d'ici 2050, a été adopté par 62 voix contre 6 et 17 abstentions. "La France est au rendez-vous de l'urgence du défi climatique, et notre majorité marque sa détermination à engager de manière ambitieuse et crédible nos transports sur la voie de la mobilité propre", s'est félicitée la ministre des Transports Elisabeth Borne dans un communiqué. Dans la nuit de vendredi à samedi, le co-rapporteur Jean-Luc Fugit (LREM), qui avait introduit dans le texte ces objectifs en commission, a défendu une trajectoire "réaliste" et "ambitieuse", estimant que fixer une échéance "en 2025 ou 2030" laisserait "trop peu de temps aux acteurs" pour s'adapter. Une interdiction en 2030 engendrerait des "difficultés financières" pour des Français qui auraient acquis des véhicules neufs auparavant, a-t-il argumenté. "Cela signifie que si l'un de nos concitoyens achetait en 2025 un véhicule diesel ou essence, même hybride, à partir de 2030 il n'aurait plus le droit de le vendre d'occasion", a-il ajouté, s'adressant notamment à Delphine Batho (non inscrite). L'ex-ministre de l'Ecologie a porté plusieurs amendements pour ramener l'échéance d'interdiction à 2030, estimant que la date de 2040, retenue par le gouvernement dans son plan climat, "n'est pas compatible avec les conclusions du rapport publié par le GIEC", sur le réchauffement climatique, rendu en octobre 2018. Le socialiste Dominique Potier, qui a défendu une proposition similaire, a appelé en vain gouvernement et majorité "à être plus radicaux" tout en plaidant pour "la création d'un fonds pour le financement de la mutation" de ce secteur. A la reprise des débats mardi, Jean-Marie Sermier (LR) a critiqué une politique d'"affichage", estimant que la France ne pouvait pas "porte(r) seule la responsabilité de casser une filière automobile existante sans projet pour cette filière". L'Insoumis Loïc Prud'homme a précisé que son groupe voterait "pour" mais avec des réserves, soulignant notamment que "le tout électrique ne semble pas être un horizon tenable". Hubert Wulfranc (PCF) a lui jugé "indécent" qu'il n'y ait "pas de garanties données aux salariés" de l'industrie automobile. Dans la foulée, des amendements portés notamment par Mme Batho et l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, pour interdire progressivement la publicité pour les véhicules polluants ont été rejetés. Le rapporteur a jugé la mesure "excessive", rappelant que les députés avaient déjà prévu un message dans les publicités incitant à des mobilités plus propres. La ministre a aussi jugé "mieux" que les publicités soient l'occasion d'inciter "les citoyens à des mobilités actives ou partagées". Pour M. Orphelin, se contenter de tels messages est "une vraie erreur, ça ne suffira pas même si ça va dans le bon sens".]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 18:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La députée Sandrine Josso quitte LREM pour être "en accord avec ses valeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611165314.qqny8wle.html</link>
   <description><![CDATA[La députée de Loire-Atlantique Sandrine Josso a décidé de quitter le groupe LREM, car elle ne "trouvait plus le sens initial" de son engagement et avait le sentiment de "perdre (s)on énergie", a-t-elle expliqué mardi à l'AFP. "Je suis partie parce que je suis quelqu'un qui aime être en accord avec ses valeurs", a affirmé la députée, évoquant notamment "l'efficacité", "la liberté de vote", mais aussi la question de "l'ascendance" depuis les territoires "qui fait défaut", selon elle. La députée, qui quitte à la fois le mouvement et le groupe LREM de l'Assemblée, siégera désormais au groupe "Libertés et Territoires", a indiqué cette membre de la commission du Développement durable, diététicienne-nutritionniste de profession. Le président de son nouveau groupe, Philippe Vigier, s'est félicité auprès de l'AFP de l'arrivée d'une "femme engagée, pas une professionnelle de la politique". L'élue de 43 ans, "fille d'agriculteurs, proche du terrain", a assuré avoir fait part en amont au sein de LREM de son sentiment de "distorsions par rapport aux valeurs initiales", en matière d'écoute, de participation ou de dialogue. Le groupe Libertés et Territoires, huitième groupe créé en octobre 2018 et qui se revendique indépendant, a ainsi gagné deux élus mardi avec l'arrivée également de Frédérique Dumas depuis le groupe UDI-Agir. Il passe de 16 à 18 membres, soit davantage que LFI et le groupe GDR, où siègent les députés communistes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 16:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance mercredi: une large majorité LR et toute la gauche contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190611142544.zwhx0n8m.html</link>
   <description><![CDATA[Une large majorité des députés LR ainsi que l'ensemble de la gauche devraient voter mercredi contre la confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, à la suite de sa deuxième déclaration de politique générale. Lors de la première, le 4 juillet 2017, les trois quarts des Républicains, soit 75 élus, s'étaient abstenus, et 23 avaient voté contre. Et si les Insoumis et une grande majorité de communistes avaient déjà voté contre, les socialistes s'étaient partagés entre 23 abstentions, 5 contre et 3 pour. Les positions se sont raidies. "Très majoritairement, le groupe votera contre, sauf bouleversement général, changement de cap complet du Premier ministre mais je n'ai pas l'impression que ce soit cela qui se profile", a déclaré le patron du groupe LR Christian Jacob devant la presse. "Je suis convaincu qu'il y a besoin plus que jamais d'avoir une opposition républicaine, solide à l'Assemblée nationale, au Sénat et plus largement en France", a ajouté le président du premier groupe d'opposition, alors que LREM tente de rallier des élus notamment LR depuis la défaite historique du parti aux européennes. Mais M. Jacob, confiant, parie sur "très peu" d'abstentions parmi ses troupes. A gauche, les socialistes voteront contre la confiance, a indiqué leur cheffe de file Valérie Rabault. "Tout cela risque à nouveau d'être de l'esbroufe. Aux élections, la majorité a gagné sur une offre politique qui est une offre politique de droite, libérale et conservatrice. Je ne vois pas pourquoi ils changeraient de ce point de vue-là", a ajouté Boris Vallaud, un des porte-parole. "On prend les mêmes et on recommence" pour l'acte II du quinquennat, sans "nouveau souffle démocratique" et sans "inflexion de la politique menée", qui penche "à droite", estime aussi Sébastien Jumel, porte-parole des communistes. Pour LFI, c'est le président du groupe Jean-Luc Mélenchon qui s'exprimera, alors que sa parole est attendue depuis le résultat très décevant aux élections européennes qui a aussi ouvert une crise au parti. Les députés RN qui siègent parmi les non-inscrits voteront aussi contre. D'autres groupes devraient se partager entre pour et abstention côté UDI-Agir (comme en 2017) et entre abstention et contre côté Libertés et territoires (groupe créé en octobre 2018 qui se revendique indépendant). Pour leur part, les députés LREM et leurs alliés MoDem vont naturellement voter pour. Mais une "marcheuse", Cécile Rilhac, a dit mardi matin devant son groupe hésiter encore avec une abstention, demandant au Premier ministre présent comment il allait "unir" les Français, selon des participants. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand l'a prévenue qu'une abstention serait "péché mortel" sur la confiance, c'est-à-dire devrait valoir exclusion du groupe majoritaire. parl-reb/chl/phc]]></description>
   <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
