<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 21:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée inscrit le contrôle parlementaire dans la Constitution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208202802.inxzr8ob.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit lundi soir le contrôle parlementaire de l'état d'urgence dans le projet de révision de la Constitution, ce que plusieurs groupes politiques, dont les écologistes et centristes, souhaitaient, mais que d'autres députés jugeaient inutiles. "Les règlements des assemblées prévoient les conditions dans lesquelles le Parlement contrôle la mise en oeuvre des mesures de l'état d'urgence", stipule l'amendement adopté, déposé par le rapporteur, Dominique Raimbourg (PS), au nom de la commission des Lois. Le champ du contrôle portera sur l'état d'urgence dans toutes ses dimensions (conditions de déclaration, territoires concernés, application ou non du régime aggravé...), non sur les seules mesures de police administrative ordonnées par le ministre de l'Intérieur ou les préfets. Inscrire dans la Constitution ce contrôle parlementaire est conforme à "l'esprit des institutions de la Vème République", en vertu duquel "il appartient au texte fondamental de répartir les pouvoirs entre l'exécutif et le législatif", selon les auteurs de l'amendement. Cette "précision" est aussi "tout à fait opportune", ajoute leur exposé, car "les progrès de l'Etat de droit dans notre pays sont dus et seront dus dans le futur au plein exercice par les représentants de la souveraineté populaire de leurs prérogatives". "Le gouvernement est favorable" à l'ajout de ce contrôle, a déclaré vendredi le Premier ministre, Manuel Valls. "Si le Parlement, dans sa sagesse, décide d'élever ces éléments au rang constitutionnel, le gouvernement respecte la volonté du Parlement", a dit lundi le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, tout en soulignant qu'il avait été possible, pour l'état d'urgence en vigueur depuis les attentats du 13 novembre, de "construire un contrôle parlementaire sans que ce soit dans la Constitution". Le président de l'UDI, Jean-Christophe Lagarde, a défendu cette inscription dans la loi fondamentale, en évoquant l'hypothèse, dans le futur, d'une "majorité (qui) souhaite voter la prolongation de l'état d'urgence mais ne souhaite pas laisser, notamment, à l'opposition, la possibilité de contrôler son exécution". Quant aux écologistes, François de Rugy a rappelé combien ils étaient aussi "très attachés" à ce point, après s'être déjà "battus pour que ce soit dans la réforme de la loi de 1955". Entre autres socialistes, Yann Galut, qui a salué "le travail" de Jean-Jacques Urvoas comme président de la commission des Lois et d'autres députés pour contrôler l'état d'urgence actuel, a plaidé pour un contrôle. Au sein du groupe LR, Jean-Frédéric Poisson a défendu un amendement dans le même sens. Mais Guillaume Larrivé (Les Républicains) a jugé inutile ce contrôle dans la loi fondamentale vu les prérogatives actuelles du Parlement, glissant qu'"on pourrait aussi écrire dans la Constitution que l'eau bout à 100°C". Pour le Front de Gauche, André Chassaigne, a épinglé une pente vers "la Constitution bavarde" et rejeté en bloc une révision "sur l'émotion et improvisée".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: pas de dissolution de l'Assemblée pendant l'état d'urgence, votent les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208194800.o1zbp6ng.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale se réunit de plein droit et ne peut être dissoute pendant l'état d'urgence, ont voté lundi les députés dans la révision constitutionnelle, au grand dam du gouvernement et de la droite, qui souhaitaient une disposition maintenant "l'équilibre" entre pouvoirs exécutif et législatif. Lors des débats sur l'article 1 du projet de loi, les députés ont adopté un amendement de Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe socialiste, prévoyant la réunion de plein droit de l'Assemblée, afin qu'elle joue son rôle de contrôle de l'action du gouvernement, et l'interdiction de la dissolution, qui est une prérogative du président de la République. La commission des Lois de l'Assemblée s'était prononcée la semaine dernière pour ces deux mêmes principes. Mais le gouvernement est opposé à l'interdiction de la dissolution. "Rendre impossible toute dissolution, alors même que la possibilité de censure du gouvernement demeurerait possible et que simultanément le fonctionnement réguliers des pouvoirs publics ne serait pas interrompu, pose problème", a plaidé le gouvernement, dans l'exposé d'un autre amendement, déposé à la dernière minute lundi. Cet amendement gouvernemental visait plutôt à ce que l'état d'urgence soit caduc "à l'issue d'un délai de quinze jours francs suivant la date de la démission du gouvernement ou de la dissolution de l'Assemblée nationale". "Il faut maintenir l'équilibre entre les pouvoirs exécutif et législatif", a plaidé dans l'hémicycle le nouveau garde des Sceaux, Jean-Jacques Urvoas. Le rapporteur Dominique Raimbourg (PS) l'a soutenu, de même que Guillaume Larrivé (LR) et Jean-Christophe Lagarde (UDI) au nom du même "équilibre". A l'inverse, la vice-présidente de l'Assemblée Sandrine Mazetier (PS) a jugé qu'adopter la proposition gouvernementale serait "hasardeux". Son collègue Sébastien Denaja a ironisé: "si dans deux jours - cas d'école - il y a un remaniement" avec une démission de tout le gouvernement et du Premier ministre, est-ce que dans 15 jours la prolongation de l'état d'urgence serait caduque? Son amendement a été finalement adopté. Alors que le président de l'Assemblée Claude Bartolone allait mettre au vote l'amendement gouvernemental, la secrétaire générale de l'Assemblée Corinne Luquiens -qui devrait prochainement devenir membre du Conseil constitutionnel sur sa proposition-, lui a soufflé qu'il était "tombé", c'est-à-dire qu'il ne pouvait plus être mis aux voix vu l'adoption du précédent. Le gouvernement peut encore faire procéder à un nouveau vote d'ici la fin des débats sur le projet de révision constitutionnelle. Après avoir rappelé qu'une majorité des 3/5e du Parlement était requise pour adopter la révision constitutionnelle, M. Larrivé a prévenu que "l'amendement socialiste pose une grave difficulté au groupe Républicains en son entier" car il modifie "l'équilibre inhérent à la Ve République". Plusieurs écologistes, comme Barbara Pompili ou Denis Baupin, sur Twitter ont salué l'interdiction de dissolution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie collaborative: plateformes et hôteliers accueillent d'un bon oeil le rapport Terrasse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208183137.9e374jkp.html</link>
   <description><![CDATA[Les 19 propositions du député socialiste Pascal Terrasse pour mieux encadrer l'économie collaborative ont été reçues avec satisfaction lundi aussi bien par les promoteurs de ce secteur émergent que par les professionnels comme les hôteliers. Pour le site de location d'appartements Airbnb, il s'agit ainsi d'un "signal fort" envoyé par les autorités françaises sur la reconnaissance des nouvelles pratiques de consommation, quand les hôteliers y voient une "grande avancée". "L'économie collaborative ce n'est pas l'ubérisation", affirme M. Terrasse en préambule de son rapport rendu public dimanche. C'est "une alternative crédible à un modèle de consommation qui s'essouffle". Mais cette nouvelle forme d'organisation de l'activité n'est pas non plus une "zone de non droit" et doit "prendre ses responsabilités", estime le député chargé en octobre par le Premier ministre d'une mission sur les enjeux de plateformes comme Airbnb, Le Bon Coin ou Uber, souvent perçues par les professionnels comme une forme de concurrence déloyale. Selon Matignon, 276 plateformes d'économie collaborative, à 70% françaises, sont actives dans l'Hexagone, et près d'un Français sur deux a déjà acheté ou vendu à un autre particulier sur Internet en 2015. Le rapport Terrasse propose notamment de mieux encadrer la fiscalité de ces sites et d'obtenir plus de transparence de leur part. Le gouvernement va "s'engager dans une démarche pragmatique pour conforter les usages collaboratifs des Français tout en assurant une égalité de traitement entre acteurs", a assuré Matignon lundi, en indiquant vouloir mettre en place "une régulation sans surréglementation". Le gouvernement présentera des mesures "dans les prochaines semaines", a indiqué Matignon. "Nous accueillons favorablement ce rapport dont l'objectif est de clarifier le cadre légal et fiscal appliqué à l'économie collaborative", a réagi la direction France d'Airbnb auprès de l'AFP. Sans connaître les détails des recommandations, la société assure que "certains des points dévoilés (la) confortent dans les actions déjà menées (authenticité des avis, accès à une information simple concernant le cadre légal, création d'un observatoire de l'économie collaborative, etc.)" La direction du groupe en France martèle par ailleurs que "la transmission automatisée des revenus à l'administration fiscale avait déjà été discutée, sans aboutir, lors de la loi de finance 2016 votée en décembre dernier, notamment en raison des questions pratiques qu'elle suscite". Le site internet d'annonces gratuites Leboncoin.fr a jugé de son côté que "toutes les initiatives qui permettraient de faire appliquer un cadre loyal, équitable et juste sont positives pour le développement de l'économie collaborative et le pouvoir d'achat des Français". Du côté des professionnels installés de plus longue date, le Groupement national des hôteliers (GNI) s'est félicité dans un communiqué "d'une grande avancée", devant ce rapport dans lequel "de nombreuses propositions constituent de vraies mesures à mettre en oeuvre, le plus rapidement possible". Pour Roland Héguy, président de l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie (Umih), "on est sur la bonne direction, mais il faut désormais que le gouvernement reprenne ces préconisations". Ce rapport "est une avancée considérable", mais "il est par exemple nécessaire, sur la question de la location de logements meublés de courte durée, que le législateur impose la nécessité pour les loueurs de s'immatriculer auprès d'une autorité compétente et fasse reconnaître la qualité d'intermédiaire aux plateformes, respectant ainsi les dispositions votées dans le cadre de la loi Hoguet", ajoute Jean-Bernard Falco, président de l'Association pour un hébergement et un tourisme professionnels (AhTop), qui regroupe près de 30.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 19:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rapport Terrasse: Airbnb favorable à la clarification du cadre légal, les hôteliers y voient une "avancée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208170512.5ax4vhcj.html</link>
   <description><![CDATA['Au lendemain de la publication du rapport du député PS Pascal Terrasse proposant de mieux encadrer l'économie collaborative, Airbnb s'est dit favorable à la clarification du cadre légal, tandis que les hôteliers se sont félicités d'une "avancée". "Nous accueillons favorablement ce rapport dont l'objectif est de clarifier le cadre légal et fiscal appliqué à l'économie collaborative. C'est un signal fort que les autorités françaises reconnaissent ces nouvelles pratiques de consommation et comprennent leur importance pour le pouvoir d'achat des Français", a expliqué à l'AFP la direction France du site de location d'appartements Airbnb. Airbnb France ajoute avoir "hâte de connaître les détails des recommandations du rapport" et assure que "certains des points dévoilés (les) confortent dans les actions déjà menées (authenticité des avis, accès à une information simple concernant le cadre légal, création d'un observatoire de l'économie collaborative, etc.)" Elle martèle par ailleurs que "la transmission automatisée des revenus à l'administration fiscale avait déjà été discutée, sans aboutir, lors de la loi de finance 2016 votée en décembre dernier, notamment en raison des questions pratiques qu'elle suscite". De son côté, le site internet d'annonces gratuites Leboncoin.fr a affirmé que "toutes les initiatives qui permettront de faire appliquer un cadre loyal, équitable et juste sont positives pour le développement de l'économie collaborative et le pouvoir d'achat des Français". Ce site dit "se réjouir de la volonté du rapport Terrasse d'agir pour une équité qui garantira une concurrence loyale entre les entreprises françaises, européennes et étrangères" et assure qu'en 2015, il a "contribué aux charges publiques à hauteur de 30 millions d'euros d'impôt sur les sociétés et de 20 millions d'euros de charges sociales". Côté hôteliers, le Groupement national des hôteliers (GNI), s'est félicité dans un communiqué "d'une grande avancée", devant ce rapport dans lequel "de nombreuses propositions constituent de vraies mesures à mettre en oeuvre, le plus rapidement possible". Pour Roland Héguy, président de l'Umih (l'Union des métiers et des industries de l'hôtellerie), "on est sur la bonne direction mais il faut désormais que le gouvernement reprenne ces préconisations". Ce rapport "est une avancée considérable" mais "il est par exemple nécessaire, sur la question de la location de logements meublés de courte durée, que le législateur impose la nécessité pour les loueurs de s'immatriculer auprès d'une autorité compétente et fasse reconnaître la qualité d'intermédiaire aux plateformes, respectant ainsi les dispositions votées dans le cadre de la loi Hoguet", ajoute Jean-Bernard Falco, président de l'AhTop (Association pour un hébergement et un tourisme professionnels), qui regroupe près de 30.000 adhérents.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme constitutionnelle: Le Guen table sur une "adhésion confortable" à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160208082617.9olk11tj.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, table sur "une adhésion confortable" de la gauche à la réforme constitutionnelle, actuellement en discussion à l'Assemblée nationale. "Je pense que nous aurons une adhésion confortable, je parle du côté de la gauche, en tout cas du groupe majoritaire", a déclaré M. Le Guen lundi sur iTÉLÉ. "Je ne sais pas exactement ce que fera la droite, puisque officiellement ils sont en faveur de ce texte, mais on voit bien (...) (que) les jeux de la primaire, les jeux politiciens, essaient aujourd'hui de déstabiliser ce qui devrait être une résolution de bon sens en quelque sorte". "Je crois qu'on a un dispositif qui est un dispositif qui est vraiment républicain et en même temps qui est un dispositif qui fait face à la gravité de la situation", a souligné M. Le Guen. "C'est vrai aussi que cette réforme constitutionnelle est prise dans les enjeux politiciens qui aujourd'hui existent à droite, et peuvent exister à gauche", a-t-il ajouté. Interrogé sur l'appel de l'ancien Premier ministre Les Républicains François Fillon à dire "non" à cette réforme, M. Le Guen a jugé que "M. Fillon est très clairement candidat dans la primaire, donc tous les arguments (...) sont bons pour tout simplement non pas gêner François Hollande, mais essentiellement Nicolas Sarkozy". M. Le Guen a aussi dénoncé "une campagne d'une certaine fraction de la gauche contre François Hollande, et donc tous les moyens sont bons, y compris à cette occasion". Le Congrès sera-t-il réuni quoi qu'il arrive? "Il faut d'abord que le texte soit voté de façon conforme à l'Assemblée nationale et au Sénat. S'il l'est, je pense que nous serons très largement en situation de réunir le Congrès à Versailles et donc d'adopter très rapidement cette réforme constitutionnelle".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Feb 2016 09:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire propose de mieux encadrer l'économie collaborative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160207170025.dox5isq8.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Pascal Terrasse propose de mieux encadrer l'économie collaborative en exigeant notamment plus de transparence fiscale pour des plateformes numériques telle que Airbnb ou Le Bon Coin, dans un rapport rendu public dimanche. "L'économie collaborative ce n'est pas l'ubérisation", affirme en préambule de son rapport M. Terrasse (PS/Ardèche), chargé en octobre par le Premier ministre Manuel Valls d'une mission sur les enjeux de ces plateformes, souvent perçues par les professionnels comme une forme de concurrence déloyale. M. Terrasse, qui présente l'économie collaborative comme "une alternative crédible à un modèle de consommation qui s'essouffle", n'en attend pas moins qu'elle "prenne ses responsabilités" et suggère à Matignon 19 propositions pour mieux l'encadrer, notamment sur le plan fiscal, et pour obtenir plus de transparence sur les sites. "L'économie collaborative n'est pas une zone de non droit", insiste le parlementaire, qui propose "d'assurer la contribution des plateformes aux charges publiques de la France". "Alors que les entreprises numériques sont appelées à capter une part importante de la création de valeur (...), certaines mettent en oeuvre des stratégies d'évitement de l'impôt", constate M. Terrasse, en référence aux grands de l'internet comme Google ou Apple. Le parlementaire appelle l'Etat "à agir pour que ces grandes entreprises étrangères paient leurs impôts en France". Sur la même ligne, le rapport demande une "clarification" de la distinction entre "revenu et partage de frais et celle de l'administration sociale sur la notion d'activité professionnelle". "L'administration devra expliquer que certaines activités ne créent pas de revenu imposable (comme le covoiturage) et que, quand elles dépassent la pratique amateur, ces activités exigent que l'utilisateur s'enregistre en tant que professionnel", affirme-t-il. M. Terrasse suggère d'ailleurs que "les plateformes qui ont connaissance des revenus dégagés par leurs utilisateurs (puissent) en communiquer les montants aux administrations sociales et fiscales en vue de fiabiliser les déclarations des contribuables". Pour que les sites soient plus transparents, le député énumère également une série de propositions. Il souhaite notamment la création d'un "espace de notation des plateformes" et que le consommateur dispose "d'une information claire, lisible et accessible sur les responsabilités de la plateforme, la qualité de l'offreur et les garanties associées à son statut". Le rapport constate aussi que "les systèmes de notation et d'avis en ligne ne sont pas parfaitement fiables" et préconise que "le consommateur puisse évaluer la confiance qu'il peut accorder à ces dispositifs". Parmi les autres propositions, M. Terrasse évoque la création d'un "observatoire" de l'économie collaborative ou encore de promouvoir des "territoires collaboratifs expérimentaux" afin de "mettre en place des outils locaux de partage de biens et services à l'échelle locale, en particulier dans les territoires ruraux".]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duflot sera candidate aux législatives de 2017 dans sa circonscription de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160207123449.s3zan0dk.html</link>
   <description><![CDATA[Cécile Duflot, co-présidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, a indiqué dimanche qu'elle serait à nouveau candidate dans sa circonscription parisienne aux élections législatives de 2017. "Si vous me demandez +est-ce que je serai candidate aux législatives en 2017?+ Je peux vous dire d'ores et déjà, la réponse est oui, dans ma circonscription de Belleville-Ménilmontant", a déclaré l'ancienne ministre au Grand Jury RTL-LCI-Le Figaro. "Est-ce qu'il y aura un accord avec le PS? Est-ce qu'il y aura une nouvelle force politique qui se présentera? Est-ce qu'il y aura une dissolution? Je ne peux pas vous répondre", a ajouté Mme Duflot, élue en 2012 à Paris après un accord avec le Parti socialiste. "Je suis suffisamment vieille en politique pour savoir que les choses attendues ne sont pas forcément celles qui arrivent", a ajouté Mme Duflot, assurant qu'elle ne "jouait" pas la défaite de François Hollande en 2017 pour accélérer une recomposition de la gauche.]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 Feb 2016 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: la presse fustige "un débat enlisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160206022946.6bkqecor.html</link>
   <description><![CDATA["Cette fois, on touche le fond de la piscine !" La première journée de discussion parlementaire sur le projet de révision constitutionnelle post-attentats a désolé la presse qui fustige samedi "un débat enlisé". C'est sans surprise l'article du projet de loi consacré à la déchéance de nationalité qui a suscité les passes d'armes les plus vives à l'Assemblée et les commentaires les plus nombreux dans les journaux. Dans une tribune publiée par Le Monde, Robert Badinter estime que la déchéance de nationalité voulue par l'exécutif pourrait passer par une modification du Code civil, sans aller jusqu'à la révision constitutionnelle. Après les attentats de 2015 et "au regard de leur gravité et des souffrances des survivants et des familles, la querelle sur le point de savoir si leurs auteurs doivent échapper ou non à la déchéance de la nationalité française, selon qu'ils sont seulement français ou binationaux, apparaît comme secondaire" à l'ancien garde des Sceaux. - 'Ornithorynque juridique' - Décrié tant à droite qu'à gauche, l'article 2 sur la déchéance, "réécrit cinq ou six fois, ne satisfait plus personne" et "c'est donc bien la confusion qui règne", juge Bernard Stephan dans La Montagne/Centre France. "Alors qu'il voulait rassembler, François Hollande s'est pris les pieds dans ses ficelles politiciennes", écrit Raymond Couraud dans L'Alsace, comparant le projet à "une espèce d'ornithorynque juridique". "On ne domine pas un adversaire qui vous a déclaré la guerre avec des articles et des alinéas bien rédigés", ironise Hervé Chabaud de L'Union/L'Ardennais, jugeant "les coups de menton et superlatifs dans l'Hémicycle (...) bien dérisoires". Dans La Presse de la Manche, Jean Levallois déplore "un débat difficile. Mal engagé. Et qui ne rassemble pas". C'est ainsi que "la gauche de la gauche utilise le débat sur la réforme constitutionnelle pour marquer sa différence avec la ligne Valls", constate Patrice Chabanet dans Le Journal de la Haute-Marne. Avec en pointe, comme le souligne Guillaume Tabard dans son billet du Figaro, l'ancienne ministre Cécile Duflot dont le réquisitoire et une référence à Vichy ont provoqué une vive réplique de Manuel Valls. Pour Yann Marec du Midi libre, "la verte algarade entre Manuel Valls et Cécile Duflot fait remonter à la surface les mauvaises odeurs de la politique". "Cette fois, on touche le fond de la piscine !" s'emporte l'éditorialiste. Matthieu Verrier en tire comme conclusion dans La Voix du Nord que "le débat s'est à ce point enlisé que la seule porte de sortie semble être l'enterrement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Feb 2016 03:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: quand "frondeurs" de gauche et de droite se rejoignent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205183355.uudjvo7a.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite opposés à la réforme constitutionnelle qui saluent des "socialistes courageux", des "frondeurs" de la majorité qui les applaudissent à leur tour et se font remonter les bretelles: les débats à l'Assemblée nationale ont donné lieu vendredi à quelques échanges saugrenus. Lorsque le socialiste Patrick Mennucci conclut son intervention en assurant que son groupe "votera cette réforme de la Constitution", le "frondeur" Pascal Cherki sort de ses gonds. "Il n'y a pas de position de groupe", crie l'élu parisien, résolument hostile au projet de l'exécutif, comme d'autres députés socialistes. Son chef de file, Bruno Le Roux, visiblement agacé, se retourne et lui lance: "Si tu veux aller là bas, tu vas là bas!", pointant vers les autres bancs de l'hémicycle. S'ensuit un échange de messages portés par les huissiers, qui amuse les deux députés. Certains socialistes pointent une situation "incongrue" sur ce texte avec "toute une partie des socialistes pas d'accord" et "le premier parti de l'opposition qui vote une décision au bureau politique" favorable à la réforme, ignorée par certains députés Les Républicains. Peu après, Nathalie Kosciusko-Morizet réaffirme à la tribune son opposition à une révision qualifiée de "naufrage". Elle avait été plus tôt co-signataire avec 5 autres élus LR (Bernard Debré, Guy Geoffroy, Jean-Jacques Guillet, Pierre Lellouche, Jean-Frédéric Poisson) d'une motion de rejet du texte portée par... l'écologiste Cécile Duflot. "On n'est pas devenus Verts" pour autant, a-t-elle toutefois souligné à la presse. Le discours de l'ex-numéro 2 du parti LR est applaudi par quelques députés de gauche, dont le même Pascal Cherki, qui a ensuite quitté l'hémicycle par la droite, avec une tape sur l'épaule du patron des députés LR Christian Jacob, qui a suscité un "smiley" énervé de M. Le Roux sur Twitter. Cette révision, "nous sommes de plus en plus nombreux à la combattre à gauche comme à droite", veut croire NKM, Philippe Gosselin évoquant un rapport de force à "50-50" côté LR. Lorsque le socialiste Bernard Roman explique à la tribune qu'il lui est "impossible" de voter la déchéance de nationalité, c'est Pierre Lellouche (LR), pour qui la réforme "n'a pas lieu d'être", qui lance: "c'est bien qu'il y ait des socialistes courageux!". "L'unité nationale à front renversé", commente à l'AFP en plaisantant Hugues Fourage, l'un des porte-parole des députés PS, jugeant que cette situation "montre que les frondeurs peuvent avoir des positions communes avec la droite". "A l'avenir, quand ils diront que des gens de droite sont avec nous, il ne faudra pas qu'ils nous disent qu'on est dans une dérive droitière"...]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 19:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Manifestation contre l'état d'urgence devant l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205175632.w1x80s9c.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 200 personnes ont manifesté vendredi soir devant l'Assemblée nationale à Paris pour dénoncer l'état d'urgence et la déchéance de nationalité, dont l'inscription dans la Constitution était analysée au même moment par les députés, a constaté une journaliste de l'AFP. Derrière une banderole, "Etat d'urgence, déchéance: c'est non", les manifestants, encadrés par les forces de l'ordre, scandaient dans le calme "Valls, Hollande, c'est vous la déchéance" et "Valls, Hollande, levez l'état d'urgence". "Voir des militaires partout avec des +flingues+, c'est pas ce qui va me faire sentir plus en sécurité", a pesté Mélanie, étudiante. Pour Christine, militante du Nouveau parti anticapitaliste (NPA, extrême gauche) "souffler sur les braises dans une société fracturée, où le racisme est important" est dangereux". Ces outils ne sont qu'"une succession de lois liberticides et sécuritaires", a estimé Sergio Coronado, député des Français de l'étranger (EELV), qui proteste contre une "mesure qui ne vise pas tous les binationaux mais un certain type". "Il y aurait donc deux catégories de Français", estime-t-il. Les manifestants répondaient à l'appel des collectifs "Nous ne céderons pas" et "Stop état d'urgence", qui regroupent notamment des syndicats (CGT, FSU, Syndicat de la magistrature), des associations (Attac, Droit au logement, Droits devant, MRAP) et des organisations de défense des droits de l'homme (FIDH). Une précédente manifestation pour demander la levée immédiate de l'état d'urgence, instauré après les attentats du 13 novembre 2015, et l'abandon du projet de révision constitutionnelle, avait réuni de 5.500 à 20.000 personnes, selon la police ou les organisateurs, samedi à Paris. Examiné depuis vendredi par les députés, le projet de révision prévoit d'inscrire dans la Constitution l'état d'urgence, pour le sécuriser sur le plan juridique et l'encadrer, selon l'exécutif, ainsi que l'extension de la déchéance de nationalité pour les personnes "condamnées" pour un crime ou un délit constituant une atteinte grave à la vie de la nation". Manuel Valls a défendu lui-même vendredi la révision constitutionnelle devant une Assemblée nationale divisée, notamment sur la déchéance de nationalité, promettant que le "principe de l'égalité" de tous les Français serait respecté et proposant de limiter à quatre mois, renouvelables, la prorogation de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance: Valls ironise sur ceux à droite qui veulent voter contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205175157.d809m7x4.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a ironisé vendredi sur les prises de position de certains responsables de droite défavorables à la déchéance de nationalité pour les crimes et délits terroristes, visant notamment Nathalie Kosciusko-Morizet, lors du premier jour de débat à l'Assemblée nationale. "C'est quand même assez extraordinaire de me faire le reproche d'être à l'écoute des uns et des autres en sachant que les positions des uns et des autres, je ne parle pas que de ma famille politique, elles sont sur ce sujet là extrêmement différentes", a déclaré le Premier ministre au sujet de cette mesure qui divise la gauche mais aussi de plus en plus la droite. "Il y a même certains qui votent des textes dans leur famille politique, favorables à la déchéance, même certains qui écrivent dans des livres qu'il faut de la déchéance, et qui aujourd'hui expliquent qu'ils ne sont pas d'accord avec cette proposition au nom même de l'habileté politique", a-t-il poursuivi, visant indirectement Alain Juppé. "Honnêtement, Mme Kosciusko-Morizet, je n'imagine pas que vous n'ayiez pas de conviction, je sais que vous en avez, mais enfin en terme d'habileté politique, j'ai cru comprendre que chacun a ses propres échéances", a lancé M. Valls à l'adresse de la députée de l'Essonne, en référence aux primaires à droite. L'ex-numéro 2 des Républicains, Nathalie Kosciusko-Morizet, ou encore l'ancien ministre Patrick Devedjian ont déjà annoncé qu'ils voteraient contre mais l'ex-Premier ministre François Fillon, l'ancien ministre Bruno Le Maire, ou le président du Sénat Gérard Larcher ont aussi exprimé des réserves sur la mesure. Quant à Alain Juppé, il s'est dit dans son livre "Pour un Etat fort" favorable à davantage de déchéance. Mais il a aussi critiqué la réforme de l'exécutif, "un coup politique de François Hollande" à l'efficacité "faible", tout en expliquant qu'il voterait pour s'il était parlementaire. Nicolas Sarkozy défend lui la déchéance, mais a exigé -et obtenu- de François Hollande son élargissement à des délits terroristes et non aux seuls crimes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 18:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Révision constitutionnelle: autres interventions à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205172905.ih3chjlq.html</link>
   <description><![CDATA[De Marion Maréchal-Le Pen qui annonce qu'elle ne votera pas la réforme constitutionnelle à Malek Boutih qui souhaite de "nouveaux symboles républicains" pour rassembler, voici quelques autres interventions vendredi en discussion générale à l'Assemblée sur le projet de réforme constitutionnelle. - Marion Maréchal-Le Pen (FN): "Le président de la République et son chef de gouvernement ont décidé de gribouiller à la va-vite notre texte fondamental. Cette réforme constitutionnelle n'est qu'une perte de temps. Nous ne parlons plus de la suspension nécessaire de Schengen, de la fermeture des mosquées salafistes ou de la lutte contre le trafic d'armes (...) Le Code civil permet déjà de déchoir de leur nationalité des binationaux, une simple réforme législative aurait suffi. (Le projet de loi d'application) écarte la déchéance sur décision du gouvernement: quel manque de courage! (...) Nous ne voterons pas cette réforme constitutionnelle". - Nathalie Kosciusko-Morizet (LR): "Cette révision est inutile, cette révision est dangereuse. Nous sommes de plus en plus nombreux à la combattre (...) Inutile car elle ne sert à rien, ça s'appelle un symbole (...) Dangereuse car elle nous divise (alors que) la lutte contre le terrorisme requiert toute notre force. Cette révision est un naufrage. Vous avez cherché le soutien des nôtres. Arrêtez les frais. L'habileté politique ne gagne pas à tous les coups". - Bernard Roman (PS): "La Constitution a la vocation de rassembler et non d'exclure. Quand on lui donne une mission qui n'est pas la sienne, on prend le risque de rompre avec la tradition de la République depuis son origine (...) Enlever la nationalité à quelqu'un qui l'a eue parce qu'il est né sur le territoire français, c'est pour moi une vraie rupture du droit du sol. Je ne voterai pas la déchéance de nationalité". - Malek Boutih (PS): "Il faut sortir de la République ceux qui veulent l'assassiner. Mais de l'autre côté, il faut maintenant faire rentrer de plain-pied tous ceux qui veulent la défendre et tous ceux qui veulent bien y vivre. (...) Nous avons besoin des François, des Amir, des Salif ou des Olivia, qui se sentent partie d'un bloc fort qui vaincra nos ennemis. (...) Pourquoi pas, dans un geste de rassemblement, trouver de nouveaux symboles républicains pour que nous soyons tous fiers de nos travaux et qu'enfin il n'y ait pas simplement le sang impur qui rassemble nos sillons, mais aussi nos couleurs qui défendent et qui rassemblent la nation?" - Guillaume Larrivé (LR): Sur la déchéance, "le président François Hollande le 16 novembre s'était rallié à la position de principe qui avait été très fortement exprimée par le président Nicolas Sarkozy dans son discours de Grenoble en 2010" mais "ces dernières semaines les hésitations et tergiversations de la majorité ont suscité dans le débat public une certaine confusion (...) Disons-le vraiment, sans faux semblant, en l'écrivant directement dans la Constitution: (la déchéance de nationalité) pour tous les terroristes, en veillant autant que possible, à ne pas créer d'apatrides, qui ne peuvent être expulsés nulle part".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 18:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur les supporteurs: LR n'aime pas le "peuple des tribunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205171830.g79hutqz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parti communiste a estimé vendredi que Les Républicains n'aimaient pas "le peuple des tribunes", en référence à l'adoption la veille à l'Assemblée d'une proposition de loi donnant davantage de pouvoir aux clubs pour interdire les supporteurs jugés violents. "Les Républicains n'aiment pas le peuple des tribunes et continuent de surfer sur l'amalgame entre hooligans et supporteurs", a déclaré le PCF dans un communiqué, s'interrogeant sur une "nouvelle loi pour accompagner la marchandisation des stades et favoriser le tri social". Le PCF regrette que ce texte, adopté à l'unanimité, donne la possibilité aux clubs de refuser la vente de billets à certains spectateurs qu'ils pourront ficher informatiquement. "Comme pour les syndicalistes, la volonté de réprimer partout la liberté d'expression reste la boussole de la droite", a-t-il estimé, relevant néanmoins "une seule bonne nouvelle: la création d'une instance nationale du supportérisme placée auprès du ministre délégué chargé des Sports et chargée d'assurer le dialogue entre les ligues professionnelles et les supporters".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 18:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande: le texte sur la réforme pénale "n'enlève rien aux attributions de la justice"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205170604.e1akfrof.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a assuré vendredi à à Bordeaux que le projet de loi sur la réforme pénale n'enlèverait "rien aux attributions de la justice", estimant également qu'il ne constituerait "pas un état d'urgence permanent mais un état de droit protecteur". "Ce projet de loi n'enlève rien aux attributions de la justice, il assoit au contraire ses prérogatives", a souligné le président de la République lors d'un discours à l'Ecole nationale de la magistrature (ENM). "Le juge d'instruction conserve pleinement sa place. Le juge des libertés et de la détention est assorti de garanties statutaires nouvelles", a-t-il également affirmé devant les élèves de l'ENM qui venaient de prêter serment. Par ailleurs, alors que le débat sur ce projet de loi controversé visant à introduire dans la Constitution l'état d'urgence et la déchéance de nationalité a débuté vendredi à l'Assemblée, M. Hollande a souligné qu'"aucune des mesures permises par l'Etat d'urgence n'est introduite dans ce texte, qui lutte contre la criminalité organisée et qui réforme la procédure pénale". "Cette loi, si elle est votée, ne constituera donc pas un état d'urgence permanent mais un état de droit protecteur, protecteur de la société, protecteur des libertés", a-t-il expliqué. Des garanties seront introduites dans le texte, notamment concernant "les conditions d'accès au dossier dans les enquêtes préliminaires" ou "les interceptions de communications", a par ailleurs indiqué le chef de l'Etat, venu à Bordeaux avec le nouveau ministre de la Justice Jean-Jacques Urvoas. "Notre République est suffisamment forte pour surmonter les épreuves qui nous ont frappés et pour les menaces que nous à conjurer. Nous n'avons pas à alourdir l'état de droit au risque qu'il ne soit plus le droit et qu'il soit trop l'Etat. Nous n'avons pas à amoindrir nos libertés. Si nous luttions contre le terrorisme en affaiblissant nos principes, ce serait la première défaite et elle serait suivie par d'autres", a-t-il aussi plaidé. M. Hollande entendait ainsi répondre aux nombreuses voix qui se sont élevées, ces dernières semaines, dans la magistrature et chez les avocats, pour dénoncer une volonté du gouvernement de pérenniser, avec la réforme pénale, une bonne part des mesures d'exception de l'état d'urgence, décrété après les attentats du 13 novembre. Les opposants au projet dénoncent une fuite en avant sécuritaire, une atteinte aux libertés individuelles avec une marginalisation des juges indépendants et garants de l'équité de la procédure pénale, au profit du parquet et surtout du préfet, liés au pouvoir politique. "Pourquoi l'autorité judiciaire est-elle ainsi évitée?", a ainsi demandé le plus haut magistrat de France Bertrand Louvel, lors de l'audience de rentrée de la Cour de cassation, tandis que le procureur général, Jean-Claude Marin, mettait en garde contre la tentation d'opposer la légèreté supposée des mesures administratives à la "lourde machine judiciaire". Enfonçant le clou, Bertrand Louvel et les premiers présidents de cours d'appel ont déploré lundi dans une déclaration commune solennelle et inédite de voir la justice "affaiblie" par les réformes en cours et ont réclamé une reconnaissance de l'autorité judiciaire dans son rôle "de garant de l'ensemble des libertés individuelles".]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député écologiste brandit le livre de Taubira à la tribune en plein débat sur la révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160205151227.qkjoobih.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Sergio Coronado a brièvement brandi vendredi depuis la tribune de l'Assemblée nationale le livre de l'ex-garde des Sceaux Christiane Taubira, "Murmures à la jeunesse", pour appuyer ses critiques de la mesure de déchéance de la nationalité. A la reprise des débats vendredi après-midi sur le projet de révision constitutionnelle, M. Coronado (EELV) a redit son opposition à l'ensemble du texte, notamment à son article 2 sur la déchéance. "Un pays doit être capable de se débrouiller avec ses nationaux, écrit dans un petit livre intitulé +Murmures à la jeunesse+ Mme Christiane Taubira", a déclaré cet élu des Français de l'étranger (Amérique latine et centrale), montrant l'ouvrage paru mardi. Reprenant "les mots" de l'ancienne ministre de la Justice, cet écologiste a aussi exprimé son "désaccord politique majeur" avec le principe de la déchéance. Elle "révulse un nombre important de parlementaires", et renvoie à l'extrême droite, a encore dénoncé M. Coronado, lui-même binational, Français et Chilien. Il est en principe interdit dans l'hémicycle de l'Assemblée d'utiliser tout document à l'appui de son propos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 Feb 2016 16:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
