<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 May 2016 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rémunération des patrons: Valls "souhaite" des mesures dès la loi Sapin II</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520165501.bvzz29tg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a indiqué vendredi "souhaiter" que les mesures encadrant la rémunération des dirigeants d'entreprises soient intégrées dans le projet de loi Sapin II, prochainement en discussion à l'Assemblée nationale M. Valls a dit, lors d'un déplacement à Privas (Ardèche), vouloir intégrer ces mesures dans la loi dite Sapin II, qui sera examinée en commission à partir de mardi avant une discussion en séance publique programmée dès le 6 juin. "Nous devons faire en sorte que le vote des actionnaires puisse être contraignant quant à la rémunération des dirigeants. Il revient à la loi de fixer le cadre dans lequel ce vote des actionnaires doit être pris en compte", a demandé M. Valls. Sébastien Denaja, rapporteur (PS) du projet de loi sur la transparence de la vie économique porté par le ministre des Finances Michel Sapin, avait présenté à l'AFP un amendement qu'il allait déposer pour "donner force exécutoire" aux votes des assemblées générales concernant les "éléments de rémunération d'activité" et "avantages de toute nature liés à l'activité" des dirigeants. Le Premier ministre a indiqué que l'évolution vers ce dispositif "sera faite aussi dans le cadre d'une proposition de loi portée par le groupe communiste (ndlr: Gauche démocrate et républicaine) à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. Il évoquait ainsi une proposition de loi de Gaby Charroux (Front de gauche) "visant à encadrer les rémunérations dans les entreprises", qui sera examinée dans l'hémicycle le 26 mai dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Lors de l'examen de cette proposition de loi en commission des Affaires sociales, les députés, avec le soutien de la majorité de la gauche, ont déjà adopté cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des écologistes à la peine pour reformer un groupe, l'hypothèse "vert-rose-rouge" évoquée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520164835.kr3jalsb.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain de l'implosion du groupe écologiste, les députés critiques de la ligne gouvernementale peinaient vendredi à constituer un nouveau groupe parlementaire, que certains souhaiteraient voir prendre les couleurs "vert-rose-rouge". Après le départ de six de ses membres vers les rangs socialistes, la fin du groupe écologiste à l'Assemblée a été actée dès vendredi matin au Journal officiel. Les dix restants, dont l'ancienne ministre Cécile Duflot, figurent désormais parmi les non-inscrits. "Puisque Claude Bartolone (le président PS de l'Assemblée) s'est empressé de publier, nous pouvons attendre la semaine prochaine pour continuer" à chercher au moins cinq députés afin d'atteindre le seuil (15 membres) pour reconstituer un groupe, grince un élu, dépité. D'autant que la pêche semble maigre jusqu'alors, parmi les non-inscrits, en particulier ex-socialistes, les "frondeurs" PS et des élus Front de Gauche. Selon un élu qui l'a croisée, Cécile Duflot, l'ancienne coprésidente du groupe, est "blessée" par le dernier épisode de mois de déchirements, qui a vu en 48 heures François de Rugy ravir la vice-présidence de l'Assemblée, succédant à Denis Baupin, puis sonner par son départ avec cinq autres "réformistes" la fin du premier groupe vert de l'histoire, créé en 2012. A un an de la présidentielle, Sergio Coronado (EELV) voit "la volonté des socialistes (...) d'empêcher que toute voix critique dans ce qui était la majorité de 2012 continue à s'exprimer", et "de faire en sorte qu'à gauche, il ne reste plus rien à part la candidature +naturelle+ du président de la République". - 'Boucher les trous du radeau' - Assurant qu'il n'y avait "absolument pas eu de pression de l'Elysée", l'ancienne coprésidente du groupe écologiste devenue secrétaire d'Etat, Barbara Pompili, accuse, elle, Cécile Duflot d'avoir "fait exploser le fragile équilibre" entre pro et anti-gouvernement au sein du même groupe par un "coup de force" pour présider seule. "Fin d'une histoire devenue politiquement et humainement impossible", résume pour sa part sur Twitter François de Rugy, pour qui le "gâchis" a été enclenché dès mars 2014, avec le refus de Cécile Duflot de participer au gouvernement de Manuel Valls. Chez certains écolos en déshérence, une idée refait surface, celle de la création d'un véritable groupe "vert-rose-rouge". Sergio Coronado (EELV), qui avait déjà participé à un tel appel en septembre 2015, juge une telle issue, qui aurait "un sens politique", "possible" et "souhaitable", comme le pense aussi Noël Mamère. Le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, qui ne veut pas simplement "boucher les trous du radeau" écolo, appelle à un "groupe des gauches et des écologistes", qui, selon lui, serait "plus en phase avec une partie de l'électorat de gauche". "Un groupe +rouge-rose-vert+ avec des convergences politiques demanderait du temps et du dialogue sur les sujets qui fâchent", prévient Danielle Auroi (EELV), voyant une possible "recomposition" à partir de "la majorité des signataires de la motion de censure de gauche" il y a une semaine sur la loi travail. En attendant, le sort des dix collaborateurs de l'ex-groupe écologiste est bien concret: ils "risquent de se retrouver sans emploi du jour au lendemain, sans bénéficier d'indemnité de précarité ou de quelconques mesures d'accompagnement", a pointé le syndicat de collaborateurs SNCP-FO. parl-reb/far/mat/ct ASSURANT TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TF1 se lance dans le e-sport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520164141.gdhicagn.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe TF1 va pour la première fois organiser un tournoi international de jeux vidéo (e-sport) autour du jeu "HearthStone: Heroes of Warcraft" de Blizzard, dont la finale sera diffusée en direct sur sa chaîne digitale MyTF1 Xtra, a indiqué le groupe vendredi. Première télé en France à organiser un tournoi de sport virtuel, un secteur en plein essor, TF1 démarre ce week-end la diffusion de la compétition en direct, qui réunira joueurs amateurs, professionnels et stars du gaming mondial. La finale sera diffusée le 4 juin durant 8 heures de direct sur MyTF1 Xtra, nouveau service qui depuis septembre offre des contenus différents de ceux des chaînes du groupe, notamment des contenus à la demande, qui peuvent être vus sur internet ou sur un téléviseur. Cette initiative résulte d'un partenariat de TF1 avec la startup Glory 4 Gamers, organisatrice de tournois de jeux vidéo en ligne, qui fait partie des jeunes sociétés que TF1 a accueillies dans son projet d'incubation lancé fin 2015. Pour cet événement, le groupe a pour partenaire publicitaire la société AlloResto, qui s'intéresse au public de l'e-sport, bien plus jeune que l'habituel public de TF1. Le groupe espère plus de 10.000 spectateurs pour suivre les matchs de la compétition et la finale avec les 16 meilleurs joueurs. L'e-sport intéresse de plus en plus les télévisions : déjà L'Equipe 21 a fait figure de précurseur en retransmettant l'an dernier la finale de la Coupe du monde ESWC FIFA 16. Début mai, le Sénat a adopté un amendement du gouvernement au projet de loi numérique qui a créé un statut de joueur professionnel de jeux vidéo avec un contrat de travail spécifique. Selon la secrétaire d'Etat au Numérique, Axelle Lemaire, 200 joueurs gagnent leur vie en France grâce aux compétitions de jeux vidéo (contre un millier en Corée du Sud, le pays le plus en pointe), mais 500.000 personnes participent régulièrement à des tournois physiques ou en ligne. Les compétitions de jeux vidéo représentent un marché mondial de 600 millions de dollars par an, en croissance de l'ordre de 30% par an, selon un rapport parlementaire remis en mars au gouvernement. En France, elles rassemblent quelque 850.000 pratiquants et plus de 4 millions de spectateurs annuels. leb/sr/ial/mm TF1]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 18:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Amirshahi (ex-PS) relance l'idée d'un "groupe des gauches et des écologistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520103843.ravrmh2e.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Pouria Amirshahi, ex-socialiste, a relancé vendredi auprès de l'AFP l'idée d'un "groupe des gauches et des écologistes" à l'Assemblée, avec le Front de gauche et des frondeurs, au lendemain de la dislocation du groupe écologiste en tant que tel. L'élu des Français de l'étranger veut constituer un groupe rouge-rose-vert, dont l'identité serait "plus en phase avec une partie de l'électorat de gauche". "C'est le moment où jamais de coaguler nos forces", a-t-il déclaré, après le départ du groupe écologiste jeudi de six des députés pour le groupe socialiste. Les dix écologistes restants, sur une ligne contestataire du gouvernement, tentent de maintenir un groupe, ce qui nécessite le renfort de cinq députés au moins, qu'ils recherchent notamment dans les rangs des non-inscrits. M. Amirshahi, qui est l'un d'entre eux et a rencontré jeudi soir leur chef de file Cécile Duflot, ne veut pas "boucher les trous du radeau" et réclame des objectifs politiques clairs. "Avons-nous la capacité de nous mettre d'accord pour la dernière année" de la législature, s'est-il interrogé. Mi-septembre, Sergio Coronado (EELV), Jacqueline Fraysse (groupe à dominante Front de Gauche), Isabelle Attard (groupe écologiste) et Philippe Noguès (ex-PS, non inscrit) avaient appelé à la création d'un groupe "rouge-rose-vert", qui n'avait pas abouti en raison notamment de "pressions" visant ceux souhaitant les rejoindre.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Implosion du groupe écologiste: aussi une "volonté" du PS d'éliminer toute candidature hors Hollande - Coronado, EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520101042.ky0t7oy0.html</link>
   <description><![CDATA[Sergio Coronado, député EELV des Français de l'étranger: "A l'approche des élections présidentielle et législatives, dans cette affaire, il n'y a pas que les écologistes. Il y a aussi la volonté des socialistes (...) d'empêcher que toute voix critique dans ce qui était la majorité de 2012 continue à s'exprimer", et "de faire en sorte qu'à gauche, il ne reste plus rien à part la candidature +naturelle+ du président de la République". La disparition du premier groupe vert de l'histoire à l'Assemblée est un "énorme gâchis", qui laisse "un goût amer". "Je note par ailleurs, pour des gens qui se réclament de l'écologie, qu'ils ont inventé le licenciement express par voie de communiqué", en référence aux collaborateurs parlementaires qui vont perdre leur emploi. Pour le groupe, plutôt qu'un "rafistolage" consistant à "vouloir à tout prix, sans regarder le choix politique, tenter de regrouper 15 parlementaires", il est "possible" et "souhaitable" la constitution d'un nouveau groupe "rose-rouge-vert" (avec des élus du Front de gauche, des ultramarins, des anciens socialistes et des écologistes), ce qui aurait "un sens politique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La fin du groupe écologiste à l'Assemblée actée au Journal officiel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520100026.fvmbzxlv.html</link>
   <description><![CDATA[La fin du groupe écologiste à l'Assemblée, après le départ annoncé jeudi de six députés vers les rangs socialistes, a été actée vendredi au Journal officiel. Eric Alauzet, Christophe Cavard, François de Rugy, François-Michel Lambert et Véronique Massonneau sont donc officiellement membres du groupe socialiste alors que le régionaliste breton Paul Molac rejoint la liste des 13 députés apparentés PS. Au total, le groupe PS compte désormais 292 membres, selon le JO. Les dix autres députés de l'ex-groupe écologiste, à savoir Laurence Abeille, Brigitte Allain, Isabelle Attard, Danielle Auroi, Michèle Bonneton, Sergio Coronado, Cécile Duflot, Noël Mamère, Jean-Louis Roumégas et Eva Sas rejoignent eux pour l'instant les non-inscrits, désormais au nombre de 23. Leur chef de file Cécile Duflot essaye depuis jeudi de constituer un nouveau groupe avec des ex-socialistes ou des socialistes "frondeurs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Groupe écologiste: Duflot a "fait exploser le fragile équilibre", "pas de pressions" de l'Elysée (Pompili)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520100002.ucttjmxj.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Biodiversité, l'écologiste Barbara Pompili, a trouvé vendredi "désolant" la fin du groupe écologiste de l'Assemblée, accusant Cécile Duflot d'avoir "fait exploser le fragile équilibre" entre pro et anti-gouvernement et assurant qu'il n'y a "pas eu de pression de l'Elysée". Interrogée sur la fin du groupe créé en 2012, avec le départ jeudi de six députés écologistes "réformistes" pour un groupe socialiste recomposé, Mme Pompili a répondu sur Radio Classique: "Bien sûr que c'est désolant, parce que nous avions enfin réussi à avoir un groupe parlementaire à l'Assemblée nationale, ce qui était une première de toute l'histoire de l'écologie". "Nous avions prouvé qu'il était possible, même dans des temps de divisions - et, ne nous leurrons pas, la division chez les écologistes, depuis la sortie du gouvernement, est quelque de très fort - de créer un équilibre, avec deux sensibilités qui pouvaient s'exprimer au sein du groupe par le biais d'un accord", et de "déposer des propositions de loi, des amendements, on était audibles", a ajouté l'ex-coprésidente du groupe écologiste. Mais, a accusé la secrétaire d'Etat, "parce que Cécile Duflot (...) a voulu prendre le pouvoir au sein du groupe", en indiquant "publiquement, notamment sur les réseaux sociaux, qu'elle devenait la seule présidente", cela "a fait exploser ce fragile équilibre". "On ne pouvait plus, les écologistes réformistes ne pouvaient plus rester dans un groupe qui n'avait plus deux têtes, mais une, la tête qui représentait une écologie dans laquelle nous ne nous reconnaissons plus", a ajouté Mme Pompili. Aux écologistes critiques qui voient la main de l'Elysée dans l'implosion du groupe, à un an de la présidentielle, cette membre du gouvernement a ironisé sur "l'éternelle théorie du complot" ou les accusations du type "ils veulent se placer, ils veulent des postes". A ses yeux, "l'écologie politique est aujourd'hui à un vrai tournant de son existence et l'écologie politique est capable, toute seule, de se diviser". Et la secrétaire d'Etat d'assurer qu'"il n'y a absolument pas eu de pressions quelconques de l'Elysée sur cette question-là". "Simplement, aujourd'hui, la césure est profonde, la cassure profonde, entre ceux qui veulent essayer de faire avancer les choses dans les institutions, de faire changer la vie des gens, et ceux qui se réfugient dans des postures, dans le +non+ à tout, dans la dénonciation", a lancé Mme Pompili.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 12:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Alpes-Maritimes: législative partielle dimanche dans le fief de Christian Estrosi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160520073150.atdqgiis.html</link>
   <description><![CDATA[Huit candidats se présentent dimanche dans la 5e circonscription des Alpes-Maritimes pour succéder à l'Assemblée nationale au maire (Les Républicains) de Nice et président de la région Paca Christian Estrosi, qui apparaît comme suppléant de la candidate LR pour ce scrutin. M. Estrosi, qui a démissionné de l'Assemblée nationale en mars 2016, pour cause de cumul de mandats, avait été élu en 2012 avec 63,4% des votes exprimés au second tour face au candidat PS. Il l'avait emporté pour la première fois en 1988 dans cette circonscription, qui couvre notamment une partie de la ville de Nice, à l'âge de 33 ans, devenant alors le benjamin de l'Assemblée. Élu en continu depuis cette date, M. Estrosi n'avait laissé son siège que lors de ses passages au gouvernement sous la présidence de Nicolas Sarkozy. Pour ce scrutin, il sera le suppléant de la candidate LR, favorite pour lui succéder: Marine Brenier, une juriste de 29 ans, entrée en 2007 aux "jeunes populaires", dont elle est devenue déléguée nationale en 2012. Elle est devenue conseillère métropolitaine en 2011, adjointe de M. Estrosi à la mairie de Nice en 2014 et conseillère départementale en 2015. "Je ne fais pas cela pour récupérer ma place", a assuré à Nice Matin M. Estrosi à propos de son poste de suppléant. "C'est un symbole de transition pour témoigner de son soutien et montrer aux habitants qu'il est très attaché à cette circonscription", a fait valoir son entourage. Face à Marine Brenier, le parti socialiste présente Chaama Graillat, 53 ans, salariée d'une entreprise de nettoyage qui se dit la "candidate de la vraie vie". Au PS depuis 6 ans, elle est secrétaire de la section de la 5e circonscription. Le FN, arrivé 3e au premier tour en 2012 avec 21,41% des suffrages exprimés (contre 44,23% à M.Estrosi et 25,18% à Paul Cuturello, le candidat socialiste) sera quant à lui représenté par Michel Brutti, 59 ans, un ex-chef d'entreprise. Cinq autres candidats se présentent: Philippe Pellegrini (Front de gauche), Romane Raiberti-Ingigliardi (SE), Christine Beyl (Alliance écologiste indépendante), Nicolas Rousseaux (DVD) --un "spécialiste" des législatives partielles qui s'est déjà présenté cette année dans le Nord et en Loire-Atlantique-- et Pascal Reva. Ce dernier, l'un des initiateurs de Nuit Debout à Nice, a annoncé s'être retiré de la course après un vote négatif de l'assemblée générale du mouvement, mais il est toujours officiellement candidat, l'annonce de son retrait ayant eu lieu après la date limite de dépôt des candidatures, a précisé la préfecture. Dimanche, 88.286 électeurs sont appelés aux urnes dans 118 bureaux de vote, dont 66 à Nice. Le deuxième tour aura lieu le 29 mai.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 May 2016 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transsexuels: l'Assemblée nationale vote une mesure pour faciliter le changement d'état civil</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519185708.q20lkhsv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un amendement au projet de loi sur la modernisation de la justice du XXIe siècle, modifié par le gouvernement, visant à faciliter le changement d'état civil pour les transexuels. Au vu d'un hémicycle très dégarni, le socialiste Erwann Binet, favorable à une procédure "démédicalisée, rapide et gratuite", a ironisé sur "l'absence bienveillante de l'opposition sur cette question". En France, on estime entre 10.000 et 15.000 le nombre de personnes ayant engagé ou achevé un parcours de transition sexuelle, affirment les défenseurs de la mesure. Alors que leur droit à modifier la mention de leur sexe à l'état civil est garanti par la CEDH depuis près de 25 ans, rien n'est prévu dans la loi et la Cour de cassation a adopté une jurisprudence contraire aux recommandations de la Halde, de la CNCDH, et du Conseil de l'Europe, indique l'exposé de leur amendement. Cela laisse une large place à l'interprétation des juges, entraînant de fortes disparités sur le territoire. "Une histoire marquée par la souffrance, la violence des institutions", a résumé le radical de gauche Alain Tourret. "Plus qu'une simple normalisation administrative, la modification de la mention du sexe à l'état civil apparaît donc pour les personnes transgenres comme l'enjeu central de la protection de leurs droits fondamentaux", plaident les porteurs de la mesure. Initialement, leur texte prévoyait qu'un requérant devrait apporter à un procureur, qui aurait trois mois pour statuer, des documents de son choix, "sans qu'aucune condition médicale ne soit exigible ni suffisante à rejeter la demande". Une saisine du TGI était prévue dans les seuls cas où le procureur motivait un doute sérieux sur la sincérité des documents. "Ce n'est pas un amendement militant, mais réfléchi", a défendu la socialiste Pascale Crozon, évoquant le soutien de l'InterLGBT ou d'Amnesty International. Certaines associations auraient souhaité plus, comme évoqué par l'écologiste Sergio Coronado. Sur ce "sujet évidemment sensible", le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas, a affiché le soutien du gouvernement à "l'objectif", mais proposé des changements, via trois sous-amendements, par souci affiché de "sécurité juridique". La requête devra ainsi se faire devant le tribunal de grande instance, non devant le procureur. Par ailleurs, la demande suppose "une réunion suffisante de faits" démontrant l'appartenance sincère et continue au sexe opposé à celui indiqué dans l'acte de naissance, prévoit aussi un sous-amendement. Et le texte tel que réécrit par le gouvernement stipule que "le seul fait de ne pas avoir subi des traitements médicaux, une opération chirurgicale ou une stérilisation ne pourra fonder un refus de faire droit à la demande". "La démédicalisation est la question principale de ce souci de changement de sexe à l'état civil", a observé M. Binet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 20:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote le divorce par consentement mutuel, sans juge</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519170225.1qem9sjm.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé jeudi le divorce par consentement mutuel sans juge, une disposition ajoutée par le gouvernement au projet de loi "justice du XXIe siècle" qui a soulevé des inquiétudes, notamment sur la protection de l'enfant ou du conjoint vulnérable. Le texte, voté par les députés, au grand dam d'une partie du groupe LR, prévoit que lorsque les époux se seront mis d'accord sur les modalités de leur rupture, une convention de divorce, contresignée par chacun de leurs avocats, pourra être enregistrée chez un notaire. Le divorce sera effectif après un délai de rétractation de 15 jours. Cette "déjudiciarisation" du divorce en cas de consentement mutuel, plusieurs fois envisagée et abandonnée depuis 2008, est une mesure de "simplification" et de "pacification des relations entre époux", selon le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas. Dans les rangs LR, où de rares voix s'étaient faites entendre en début de semaine pour défendre la mesure, plusieurs députés, tous membres de l'Entente parlementaire pour la Famille, ont protesté contre des "divorces kleenex" et "un débat à la sauvette", après l'ajout de la mesure en commission à l'Assemblée à l'initiative du gouvernement. Des syndicats de magistrats, le Défenseur des droits ainsi que des associations familiales et catholiques ont manifesté des réserves et inquiétudes sur la protection du droit de l'enfant dans le projet de réforme. En 2014, 54% des 123.500 divorces prononcés l'ont été par consentement mutuel, selon le ministère. Avec la réforme, le délai de traitement passerait de 3 à 7 mois -- selon les juridictions et après rédaction des actes--, à 15 jours, correspondant au délai de réflexion.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 19:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée approuve une dernière fois le projet de réforme pénale avant un ultime vote du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519164701.m3dyphdv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi une dernière fois le projet de loi de réforme pénale prévu pour prendre le relais de l'état d'urgence post-attentats, qui a été prolongé dans la matinée une troisième fois, jusqu'à fin juillet. Ce vaste projet de loi de "lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement", qui traite aussi de "l'efficacité et des garanties de la procédure pénale", doit encore faire l'objet d'un ultime vote le 25 mai au Sénat, avec qui l'Assemblée s'est accordée sur une version de compromis. "Ce n'est pas une transposition de l'état d'urgence, mais c'est un outil qui permet de se passer de l'état d'urgence", a résumé le rapporteur PS, Pascal Popelin. Ce texte a été soutenu par LR et UDI, "dans la mesure où il comprend des mesures réclamées depuis longtemps dans l'opposition, comme la perpétuité incompressible pour les crimes terroristes ou le délit de consultation habituelle des sites terroristes", a expliqué le député Les Républicains, Thierry Mariani. "Avec ce texte, nous oeuvrons pour une justice plus efficace", a assuré le ministre de la Justice, Jean-Jacques Urvoas. Le Front de Gauche ont voté contre, dénonçant, par la voix de Jacqueline Fraysse, une "forme d'état d'urgence permanent". Parmi les dispositions majeures du projet de loi, la possibilité, lors d'un contrôle d'identité, de retenir en cas de soupçons terroristes une personne pendant quatre heures pour vérifier sa situation. Tout en soutenant le texte, le radical de gauche Alain Tourret, avocat de formation, a une nouvelle fois mis en doute cette mesure, y voyant "une période de non-droit". Le rapporteur a répondu "que cela ne peut être confondu avec une garde à vue car nous avons explicitement exclu tout interrogatoire". Pour M. Popelin, cela vise principalement la vérification d'une personne faisant l'objet d'une fiche S (signalé) et, "quatre heures, c'est le temps maximum nécessaire pour interroger les services de renseignement étrangers". Autre mesure phare du projet de loi, la possibilité d'assigner à résidence pendant un mois des individus de retour de "théâtre d'opérations de groupements terroristes", comme la Syrie, mais contre lesquels il n'y a pas d'éléments suffisants pour justifier une mise en examen.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de gauche: la Haute autorité du PS recueille les explications des signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519163452.kjp67sqg.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité éthique du PS, saisie par le patron du parti en vue d'éventuelles sanctions, a sollicité jeudi les explications des députés signataires du projet de motion de censure de gauche, dans un courrier dont l'AFP a eu copie. 26 députés socialistes frondeurs avaient signé le 11 mai un projet de motion de censure de gauche, avec le Front de gauche et des écologistes, après l'engagement de la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de loi Travail. Cette motion n'a pu finalement être déposée, à deux signatures près. Dès le lendemain, le premier secrétaire du parti Jean-Christophe Cambadélis avait annoncé qu'il saisissait la Haute autorité éthique. Il lui a demandé un "avis" pour "éclairer le Conseil national" du parti, selon sa saisine jointe au courrier. Le président par intérim de la Haute autorité, Thomas Clay, a par conséquent invité les élus concernés à fournir des "explications" s'ils le souhaitent. Selon M. Cambadélis, l'initiative de la motion de gauche, qui n'aurait pu "aboutir dans les faits que par la constitution d'une majorité de circonstance avec les parlementaires de l'opposition, contrevient dans l'éthique comme dans les principes à nos règles communes". "Nos statuts précisent (...) qu'il appartient aux membres du groupe socialiste au Parlement de +respecter la règle de l'unité de vote de leur groupe+", a-t-il précisé dans sa saisine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 18:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: une partie des écologistes rejoint les socialistes, disparition du groupe vert actuel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519133939.n4exwkiu.html</link>
   <description><![CDATA[Une partie des députés écologistes a décidé de rejoindre les socialistes, vu notamment la "dérive sectaire" d'EELV, décision entérinant de fait la disparition du groupe écologiste tel que créé en 2012, ont annoncé jeudi le groupe PS et les écologistes dits réformistes. Ces écologistes constitueront, au sein d'un groupe "socialiste, écologiste et républicain", une composante "libre de ses positions" sous la houlette de Véronique Massonneau, qui devient vice-présidente de ce groupe recomposé, selon le communiqué commun. Les députés écologistes qui rejoignent les rangs socialistes sont François de Rugy, Eric Alauzet, Christophe Cavard, François-Michel Lambert, Véronique Massonneau, et Paul Molac, a affirmé M. de Rugy, ancien coprésident du groupe, devenu vice-président de l'Assemblée nationale à la suite de la démission de Denis Baupin de cette fonction. Un groupe à l'Assemblée doit compter 15 députés, or les écologistes ne comptent plus que 9 membres après ces départs. "Élus au lendemain de l'élection de François Hollande, dans une majorité rassemblant socialistes, écologistes et radicaux de gauche, nous agissons depuis 2012 au sein de groupes parlementaires distincts. Depuis lors, une dérive sectaire a saisi EELV, concrétisée par le départ brutal et unilatéral du gouvernement", est-il ainsi écrit. Autre accusation envers l'autre partie des députés écologistes, en référence au désaccord récent sur la coprésidence: une partie des députés a "décidé aujourd'hui de priver l'écologie réformiste d'une représentation politique institutionnelle, en remettant en cause la pluralité qui fondait l'existence d'un groupe autonome". "Pourtant, chacun de nous a conscience de la nécessité impérieuse d'engager un rassemblement des forces de progrès face au danger de la montée de l'extrême droite. Entretenir et cultiver les divisions de la gauche serait plus qu'une erreur : ce serait une faute, une impasse", ont plaidé les socialistes et les écologistes réformistes dans leur communication commune. A environ un an des élections présidentielle et législatives, ils affichent leur souci de "faire oeuvre de clarification et de rassemblement". Et, "jusqu'au dernier instant de cette législature", le "nouveau groupe entend contribuer (...) à la poursuite des réformes indispensables à notre pays et à la prise en compte des défis sociaux, économiques et écologiques que la France relève".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 15:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord UE-Turquie: les députés UDI demandent à Valls un débat avec vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519125807.1i6kaxz6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés UDI, leur président Philippe Vigier en tête, ont demandé à Manuel Valls un débat avec vote, "urgemment" à l'Assemblée nationale, sur l'accord UE-Turquie concernant les migrants, "une triple faute", dans un courrier envoyé mercredi dont l'AFP a eu copie. "L'abominable marchandage entre l'Union européenne et la Turquie, qui prévoit l'expulsion des nouveaux migrants en situation irrégulière arrivés en Grèce vers la Turquie, montre chaque jour un peu plus ses limites et et les conséquences dramatiques qu'il entraîne", écrivent-ils d'emblée. Loin de la déclaration du président François Hollande qualifiant "sur Europe 1, l'accord entre l'Union européenne et la Turquie de +juste+", ces élus centristes jugent "inacceptable" la déclaration UE-Turquie du 18 mars 2016. Dénonçant "une triple faute", les signataires de la lettre au Premier ministre épinglent deux fautes de l'Europe car elle "sous-traite sa sécurité et renonce au droit d'asile en refoulant les migrants" et "marchande la relance du processus d'adhésion", et une faute de la France, "dont la voix ne porte plus et dont le silence est coupable". Non seulement les députés UDI refusent "d'abdiquer notre souveraineté et laisser la maîtrise de nos frontières extérieures, c'est-à-dire de notre sécurité, à un pays qui entretient des relations si ambiguës avec notre ennemi, l'Etat islamique", mais ils reprochent au pouvoir turc de Recep Tayyip Erdogan ses "atteintes aux valeurs démocratiques qui unissent les Européens", dont la liberté de la presse et les droits de l'Homme. Il est donc "totalement inadmissible que l'Union européenne poursuive le processus de négociations avec la Turquie en vue de son éventuelle adhésion", ajoutent-ils dans leur courrier au locataire de Matignon. Considérant que l'accord UE-Turquie sur les migrants pourrait avoir des implications "terribles", les élus UDI, dont le président du parti Jean-Christophe Lagarde et les anciens ministres Maurice Leroy, Hervé Morin et François Sauvadet, estiment que "le Parlement français doit pouvoir en débattre". "Lors des questions d'actualité, nous vous avons interrogé à de nombreuses reprises sur le silence de la France, sans jamais obtenir de vraies réponses", écrivent-ils au chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 14:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Qualité de l'air: une politique à revoir (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160519120108.9r5sr08q.html</link>
   <description><![CDATA[Il faut "relancer" la lutte contre la pollution atmosphérique, estime un rapport parlementaire, qui préconise notamment un renforcement des actions dans le secteur agricole et routier, avec la création en ville de zones à circulation restreinte. "Le temps est venu de relancer (la politique) en faveur de la qualité de l'air", souligne ce rapport de plus de 200 pages consacré à la première priorité environnementale des Français. Les deux rapporteurs, les députés écologiste Jean-Louis Roumégas et LR Martial Saddier, qui ont entendu une centaine de responsables et d'experts, regrettent "l'instabilité" des plans successifs mis en oeuvre par l'Etat. "Les plans nationaux ont été adoptés selon un calendrier heurté", en partie dicté par les menaces de plainte de Bruxelles, et "ces plans n'ont jamais été évalués", note le rapport, publié quatre mois après celui de la Cour de comptes, qui regrettait déjà le manque de cohérence de l'action publique. Il faut "décentraliser davantage la conduite des politiques", prônent les deux parlementaires, déplorant que des mesures prises localement puissent être perturbées par des interventions nationales. "Les outils existent, ça marche, il faut les perfectionner pour les rendre plus efficaces", a dit M. Roumégas jeudi en présentant le rapport à ses collègues. La gestion des pics de pollution est ainsi à leurs yeux "inadaptée". La plus emblématique - la circulation alternée - "ne rime à rien car elle ne cible pas les véhicules les plus polluants". "Nous fermons définitivement la porte sur la circulation alternée", a dit M. Saddier. En outre "on se focalise sur les pics, mais aujourd'hui tout le monde s'accorde à dire qu'il faut surtout agir sur la pollution de fond". Sur le fond justement, si des progrès ont été réalisés par le secteur industriel, l'agriculture et le secteur du logement sont "à la traîne". "L'épandage des engrais est la source quasi exclusive des émissions d'ammoniac", rappelle le rapport, notant que "le verdissement des exploitations fait désormais partie intégrante de leur compétitivité" et que les agriculteurs doivent d'abord être mieux informés, et accompagnés. Quant au chauffage résidentiel, il est la principale source d'émissions de particules fines. La lutte contre la pollution doit aussi devenir "une priorité pour le secteur routier", qui émet 54% des oxydes d'azote (NOx). Pour eux, les aides au renouvellement du parc routier ne doivent pas être fondées sur les seules émissions de CO2 responsables du réchauffement climatique, mais aussi sur la pollution atmosphérique. Pour limiter l'impact du trafic routier, il faut instaurer des zones à circulation restreinte, des péages urbains modulables. Les deux rapporteurs n'ont en revanche pu s'accorder sur la fiscalité. Pour l'élu écologiste, la taxe sur les poids-lourds de fort tonnage ("taxe à l'essieu") doit être augmentée. Pour son collègue LR, député de Haute-Savoie, département dont certaines vallées souffrent fortement de la pollution, il faut simplement s'appuyer sur les normes européennes en vigueur. Le premier préconise de rapprocher taxation du gazole et de l'essence, le second est contre. Tous deux insistent en revanche sur l'importance d'agir sur l'air intérieur, dans nos logements confinés à l'atmosphère plus polluée que l'extérieur. Parmi leurs propositions, renforcer l'étiquetage des meubles et produits d'entretien, lancer une campagne de sensibilisation. Mais il restera encore "des zones d'ombre", pointent-ils, notamment le monde du travail.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 May 2016 14:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
