<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites: une longue bataille lancée à l'Assemblée dans une ambiance déjà chahutée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217161450.0jk49zdy.html</link>
   <description><![CDATA[C'est parti pour un long marathon à l'issue incertaine: la bataille des retraites a démarré lundi à l'Assemblée dans une atmosphère déjà électrique, le gouvernement vantant une "ambition immense" face à une opposition qui entend torpiller une réforme jugée "injuste" avec une nuée d'amendements. Le tout nouveau ministre de la Santé Olivier Véran a défendu un projet annoncé "de longue date" qui "a la légitimité d'un programme présidentiel", à l'ouverture des débats sur cette réforme hautement sensible, voulue par Emmanuel Macron et qui vise à créer un "système universel" de retraite par points. Jusqu'ici rapporteur du volet organique de la réforme, le "marcheur" vient de succéder à Agnès Buzyn qui a pris le relais, dans la course LREM à la mairie de Paris, de Benjamin Griveaux emporté vendredi par une affaire de vidéos à caractère sexuel. Son discours, précédant celui du secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski, a vite été interrompu par des cris de l'opposition. "S'il vous plaît, ne commencez pas, vous aurez des heures, des jours et des nuits pour vous ébrouer dans la démocratie", a lancé Richard Ferrand (LREM) depuis le perchoir. Après des semaines de contestation de la réforme dans la rue, l'appel à une "journée morte" dans les transports était peu suivi lundi. Plusieurs centaines de personnes ont aussi pris part à une manifestation "symbolique" en direction de l'Assemblée, en attendant une nouvelle journée interprofessionnelle jeudi. Les opposants n'ont pas dit leur dernier mot, alors que 41.000 amendements ont été déposés. L'examen inachevé la semaine passée en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. Pour l'heure, quinze jours de débats sont prévus, soit 84 heures. Face à un calendrier jugé "intenable", Richard Ferrand a proposé juste avant le début des débats un "temps programmé" de 100 heures de débat sur trois semaines. Il s'est vu opposer une fin de non-recevoir des députés LFI et PCF. Face à l'obstruction de la gauche de la gauche, avec ses amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3 - l'arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote - "n'est pas l'objectif", mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable", a cependant prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. Le gouvernement table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales dans un mois et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). - "Lutte implacable" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, puis une motion de censure à une date qui reste à déterminer, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon a promis lundi "une très grande bataille parlementaire". "La lutte sera dure, implacable, de longue durée" a-t-il insisté, dénonçant "pagaille, confusion et viol des droits des gens" par le gouvernement. Les députés communistes, qui jugent la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne seront pas en reste, comme le PS, persuadé qu'un "certain nombre de concitoyens vont se faire avoir". Quant à LR, qui entend incarner "une troisième voie", le groupe fustige comme la gauche "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement, "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, qui démarre ses travaux mardi et est censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte".]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites à l'Assemblée: 100 heures de débats sur trois semaines refusées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217150756.9e643z33.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a proposé lundi sans succès aux groupes politiques de limiter à 100 heures, sur trois semaines, les débats sur la réforme des retraites, objet de 41.000 amendements, a-t-on appris de source parlementaire. Le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon a déclaré devant la presse que "nous n'en voulons pas". "Au demeurant, pourquoi leur faciliterait-on le travail, c'est pas le but", a-t-il ajouté. La proposition de ce "temps législatif programmé" sur trois semaines, inédit par sa longueur, a été soumise en vain en conférence des présidents de l'Assemblée avant le coup d'envoi des débats à 16H00. Il fallait l'accord de tous les présidents de groupe pour une mise en oeuvre, qui ne peut être imposée pour des raisons de calendrier restreint. Or les insoumis et les communistes s'y sont opposés. L'ultime outil pour couper court aux débats reste dès lors le recours à l'article 49.3 de la Constitution qui permet l'adoption d'un texte sans vote. Le titulaire du perchoir, qui a prévu de présider une bonne part des séances, voulait "préserver l'intérêt et la dignité des débats", selon un communiqué de la présidence. Deux semaines d'examen de la réforme sont d'ores et déjà prévues et une troisième semaine est encore possible, avant la pause des travaux pour les élections municipales. Le "temps législatif programmé" permet de fixer une durée maximale pour l'examen de l'ensemble d'un texte, 60% du temps étant attribué aux groupes d'opposition puis réparti entre eux à proportion de leur effectif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 15:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: de Pietraszewski à Mélenchon... Les acteurs de la bataille à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217145301.dp5n7vy9.html</link>
   <description><![CDATA[Deux ministres novices, une batterie de rapporteurs, la majorité et son aile gauche parfois remuante, face à des opposants ultra déterminés: coup de projecteur sur les acteurs de la grande explication sur les retraites à l'Assemblée nationale. Le baptême du feu de Véran et Pietraszewski Deux ministres novices ont la lourde tâche de porter la réforme la plus difficile du quinquennat à peine arrivés dans leurs fonctions. Le secrétaire d'Etat aux retraites et ex-député du Nord Laurent Pietraszewski est en poste depuis fin décembre, après le départ de l'ancien haut-commissaire Jean-Paul Delevoye. Le député Olivier Véran vient d'être nommé ministre de la Santé dimanche soir, en remplacement d'Agnès Buzyn, candidate LREM à Paris. Réputé bon connaisseur des questions sociales, M. Pietraszewski s'était fait connaître dès le début de la législature en tant que rapporteur de la réforme controversée du Code du travail. Auparavant, le secrétaire d'Etat de 53 ans au crâne dégarni, parfois adepte du jargon managérial et des boutades, a fait carrière à Auchan, notamment dans les ressources humaines. En commission spéciale retraites, "Pietra" comme le surnomment les marcheurs, a d'abord été critiqué par l'opposition pour son "mutisme", avant de prendre plus d'assurance au fil des débats. Olivier Véran, neurologue, est propulsé ministre de la Santé à 39 ans, un poste que l'ancien socialiste convoitait depuis plusieurs années y compris sous le précédent quinquennat. L'ex-député LREM de l'Isère était jusqu'à présent rapporteur du budget de la Sécurité sociale à l'Assemblée nationale et rapporteur du volet organique de la réforme des retraites. Gage de l'aile gauche, il connaît bien le sujet retraites et goûtait volontiers jusqu'ici aux formules chocs et aux piques contre les oppositions. Un "marcheur" ex-PS chef d'équipe Chez les députés, le texte est porté par une batterie de rapporteurs, avec l'élu LREM et ex-PS Guillaume Gouffier-Cha en chef d'équipe. Ancien conseiller de Jean-Yves Le Drian à la Défense lors du quinquennat Hollande, M. Gouffier-Cha a été choisi pour sa "loyauté" et parce qu'il est un "habile négociateur", selon une source parlementaire. Il a été relativement discret en commission. Sur le volet ordinaire, le corapporteur MoDem Nicolas Turquois s'est retrouvé en première ligne en commission, entre remarques ironiques sur l'obstruction des insoumis ou argumentaire sur les agriculteurs, sa profession d'origine. Autres rapporteurs, Jacques Maire, fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, ainsi que Corinne Vignon et Carole Grandjean (LREM) étaient des "ambassadeurs" retraites pour le groupe politique LREM. Autre "marcheuse", Cendra Motin a hérité du volet organique. Le député Agir Paul Christophe complète le casting. Des meneurs dans les oppositions Pour cette bataille cruciale, tous les groupes ont mobilisé leurs troupes. Le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon fait tout pour endosser le rôle de premier opposant à cette réforme. Il a assumé l'"obstruction" et prévenu que ça va "chauffer tout le long". Clémentine Autain ou Adrien Quatennens ont multiplié les interventions en commission pour rejeter en bloc le projet de loi. Chez les communistes, outre le chef du groupe André Chassaigne, ce sont surtout Pierre Dharréville et Sébastien Jumel, deux élus aux formules chocs, qui sont à la manoeuvre. Le PS s'en remet à sa chef de file Valérie Rabault et au porte-parole du parti Boris Vallaud. L'ancien conseiller de François Hollande à l'Elysée, aux formules ciselées, n'a de cesse de fustiger "l'amateurisme" du gouvernement. Côté LR, le président de groupe Damien Abad martèle à l'Assemblée nationale que son parti veut incarner une "troisième voie". Le président de la commission des Finances et ex-ministre du Budget Eric Woerth intervient aussi régulièrement sur "l'absence" du volet financement dans le projet de loi. Au RN, Sébastien Chenu n'est pratiquement pas venu à la commission spéciale dont il était membre, ce qui lui a valu des sarcasmes de LFI. "Nous défendrons nos amendements comme nous le faisons à chaque fois, en plénière", avait répliqué à distance Marine Le Pen. Chez les "marcheurs", outre le gros des troupes, une aile gauche parfois remuante - avec notamment Martine Wonner ou Jean-François Cesarini - a bien l'intention de se faire entendre sur la pénibilité. Ou pour proposer des alternatives à l'âge pivot de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Soixante propositions pour l'accès à la culture et "la santé culturelle"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217140403.abct2w4b.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser l'accès la culture, il faut "sortir des logiques verticales", "multiplier les portes d'entrée" et promouvoir la "santé culturelle" dès la naissance, plaide la députée LREM Aurore Bergé dans un rapport remis lundi au Premier ministre. La députée des Yvelines liste 60 propositions visant à la pleine participation des citoyens à la vie artistique et culturelle - création, patrimoine, médias ou numérique - après avoir contacté 450 acteurs culturels dans 25 départements. "Le rôle des pouvoirs publics consiste à faire en sorte que chaque Français, quels que soient son territoire ou ses origines, puisse accéder à la vie culturelle", a assuré Edouard Philippe dans un communiqué où il "salue la qualité et l'originalité des propositions". Le rapport propose d'inscrire les droits culturels dans la Constitution, d'ajouter "dire" aux quatre savoirs fondamentaux ("lire", "écrire", "compter" et "respecter autrui"), d'introduire la "santé culturelle" dans les carnets de santé. "Pour rendre les parents acteurs de la santé culturelle", il s'agit d'"intégrer cette notion dans les carnets de santé, assortie de recommandations et conseils en matière d'éveil culturel et artistique", énonce la proposition numéro un. La députée a repris ce concept d'une proposition l'an dernier de la psychanalyste Sophie Marinopoulos insistant sur un éveil adapté aux tout-petits. D'autres propositions très variées sont émises: intégrer à la stratégie de lutte contre la pauvreté un dispositif "Premières Pages", qui offrirait à chaque naissance un lot constitué d'un album original, d'un guide à destination des parents et des conseils de lecture. Déployer des "malles à lire" dans les lieux d'accueil de la petite enfance. Remettre à tous les élèves de CM1 un "passeport culturel". Il suggère aussi de faire parrainer chaque lycée par un auteur, et chaque collège par un artiste ou un architecte du département. Étendre à deux ans pour les jeunes de 18 ans le pass culture, ouvrir 100 espaces d'accès à la culture, sur le modèle des Micro-Folies, dans les prisons, les EHPAD et les hôpitaux, construire des bibliothèques dans 347 communes en quartier prioritaire, figurent parmi les autres suggestions. Ces 60 propositions "feront l'objet d'une expertise (...) avec l'ensemble des ministères concernés", afin "d'enrichir la feuille de route de la nouvelle direction que le ministre de la Culture souhaite créer d'ici l'été 2020" pour aller dans le sens des recommandations, a promis le chef du gouvernement. Selon Mme Bergé, ce rapport se fait l'écho d'un "sentiment de solitude des acteurs culturels" et invite le ministère de la Culture à sortir d'une approche "verticale", "en silo" qui cloisonne et restreint les initiatives. Aujourd'hui, "on doit souvent rentrer au chausse-pied dans les appels à projet, sinon on n'est pas soutenu", remarque-t-elle. Elle cite l'exemple des manifestations multiculturelles hors les murs qui peuvent regrouper cirque, théâtre, musique, cinéma, arts plastiques...]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites à l'Assemblée: 100 heures de débats sur trois semaines proposées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217135938.2uu1o75v.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a proposé lundi aux groupes politiques 100 heures de débats sur trois semaines sur la réforme des retraites, objet de 41.000 amendements, a-t-on appris de source parlementaire. La proposition de ce "temps législatif programmé" sur trois semaines, inédit par sa longueur, va être soumise en conférence des présidents de l'Assemblée avant le coup d'envoi des débats devant l'Assemblée à 16H00. Il faut l'accord de tous les présidents de groupe - peu probable - pour une mise en oeuvre, qui ne peut être imposée pour des raisons de calendrier restreint. S'ils refusent, l'ultime outil pour couper court aux débats est le recours à l'article 49.3 de la Constitution qui permet l'adoption d'un texte sans vote. Le titulaire du perchoir, qui a prévu de présider une bonne part des séances, veut "la clarté du débat et la dignité du Parlement", selon la même source. Deux semaines d'examen de la réforme sont d'ores et déjà prévues et une troisième semaine est donc proposée, avant la pause des travaux pour les élections municipales. Le "temps législatif programmé" permet de fixer une durée maximale pour l'examen de l'ensemble d'un texte, 60% du temps étant attribué aux groupes d'opposition puis réparti entre eux à proportion de leur effectif.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 13:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites: une manifestation "symbolique" en direction de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217132245.fde8j2hq.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs centaines de personnes manifestaient à Paris lundi contre le projet de réforme des retraites, le jour de son arrivée dans l'hémicycle à l'Assemblée nationale, à l'appel d'une coordination composée de grévistes et de militants CGT et SUD. La manifestation, à l'appel du Front social, coordination créée après la mobilisation contre la loi Travail à la fin du quinquennat précédent, s'est ébranlée en début d'après-midi de la place de l'Opéra en direction du palais Bourbon. "C'est de l'ordre du symbole. C'est évident de manifester le jour où cette loi, qui a déclenché la grève la plus longue de notre Histoire et est rejetée par la population, est examinée à l'Assemblée", a expliqué à l'AFP Gaël Quirante, secrétaire départemental SUD Poste 92 et l'un des organisateurs de la "coordination nationale". "Nous sommes très surpris que l'intersyndicale n'appelle pas à manifester ce lundi", a-t-il ajouté. Le militant fait référence aux confédérations CGT, Force ouvrière, CFE-CGC, Solidaires et FSU, qui mène la fronde contre la réforme des retraites depuis le 5 décembre et appellent à une nouvelle journée interprofessionnelle jeudi. Dans le cortège, se mélangent des militants CGT, Solidaires, des anarchistes, des non syndiqués, des "gilets jaunes", venus de plusieurs villes de France (Toulon, Reims, Rouen...). A l'instar de Cédric, cadre informatique dans le privé à Nancy, non syndiqué, venu exprès pour "demander le retrait". "Je suis né avant 1975 et on aurait pu croire que je suis un des profils non touchés par la réforme, selon la propagande de Macron, mais je me suis penché sur le texte: tout le monde est perdant, dès l'année prochaine", a-t-il expliqué à l'AFP. "La retraite, c'est le dernier bastion social à sauver. On ne peut pas nier que le gouvernement a la main aujourd'hui mais nous irons jusqu'au bout, le mouvement n'est pas mort", a-t-il assuré. Pour Denis, Cheminot CGT de Lyon mais aussi "gilet jaune", "le gouvernement est dans l'impasse et de plus en plus isolé. Une majorité de Français continue de rejeter cette réforme. L'incendie n'est pas éteint et continue de couver". Quatre syndicats de la RATP, dont l'Unsa, première organisation de l'entreprise, ont appelé à "une journée morte" ce 17 février sur tous les réseaux de la régie pour obtenir "le retrait" de la réforme mais le mouvement était peu suivi lundi.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la réforme dans le chaudron de l'Assemblée lundi, avec un nouveau ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217101510.hyqzqe1t.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille autour de la réforme des retraites entre dans le vif lundi à l'Assemblée: la majorité, après une fin de semaine chaotique, va défendre dans l'hémicycle un projet que l'opposition dénonce comme "injuste" et entend torpiller par une nuée d'amendements. Après des semaines de contestation dans la rue et un appel à une nouvelle journée de mobilisation dans les transports lundi, la macronie arrive chamboulée, le rapporteur du volet organique de la réforme Olivier Véran ayant dû prendre au pied levé dimanche la casquette de ministre de la Santé. Agnès Buzyn lui a laissé sa place pour prendre le relais, dans la course LREM à la mairie de Paris, de Benjamin Griveaux, emporté vendredi par une affaire de vidéos à caractère sexuel. "Par delà les velléités d'obstruction qui s'annoncent - je fais désormais attention aux mots que j'utilise - je voudrais dire aux parlementaires que je serai à leur écoute", a assuré Olivier Véran, lors de la passation de pouvoirs avec une Agnès Buzyn en larmes, ajoutant qu'il serait présent aux débats. Emmanuel Macron a appelé la majorité à "l'unité" pour "gagner la bataille des retraites" et "vendre" ce projet hautement sensible visant à créer un "système universel" de retraite par points. Même si l'appel à une "journée morte" dans les transports était peu suivi lundi matin, avec un trafic "perturbé" sur les lignes 2, 5 et 12 du métro, selon la RATP, les opposants à la réforme n'ont pas dit leur dernier mot. L'examen inachevé la semaine passée en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. "Je crois que le calendrier dans lequel on est enfermé n'est pas tenable", a déclaré le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux alors que 41.000 amendements ont été déposés. De son côté, Philippe Martinez (CGT) a critiqué sur LCI le timing du départ d'Agnès Buzyn, estimant qu'un ministre "devrait mener à bien les sujets" dont il a la charge, rejoint sur ce point par le socialiste Olivier Faure qui y a vu sur France Inter un signe de "légèreté du gouvernement", qui veut "y aller au forceps". Pour l'heure, quinze jours de débats sont prévus, soit 84 heures, mais une 3e semaine de débat est probable. Le gouvernement table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales dans un mois et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). Face à l'obstruction des insoumis avec leurs amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3 - arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote - "n'est pas l'objectif" mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable", a prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. - "On marche sur la tête" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, voire une motion de censure, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon qui revendique "une victoire" en commission, a promis une "noria" de son groupe afin "d'enfoncer la ligne de défense macroniste". Le PCF, qui juge la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne sera pas en reste tout comme le PS, persuadé qu'un "certain nombre de concitoyens vont se faire avoir". LR fustige comme eux "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, où l'on dénonce le "sketch" des insoumis, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". Le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski a appelé dans La Croix "les oppositions à se mettre à la hauteur de l'enjeu, à venir sur le terrain de la confrontation d'idées". "On s'est organisés pour durer", indique à l'AFP le co-rapporteur Jacques Maire (LREM). Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte". chl-cd/reb/ib/sp RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 10:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: la réforme dans le chaudron des députés lundi, avec un nouveau ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217080432.yeexzsf7.html</link>
   <description><![CDATA[La bataille autour de la réforme des retraites entre dans le vif lundi à l'Assemblée: la majorité, après une fin de semaine chaotique, va défendre dans l'hémicycle un projet que l'opposition dénonce comme "injuste" et entend torpiller par une nuée d'amendements. Après des semaines de contestation dans la rue et un appel à une nouvelle journée de mobilisation lundi, la macronie arrive chamboulée, le rapporteur du volet organique de la réforme Olivier Véran ayant dû prendre au pied levé dimanche la casquette de ministre de la Santé. Agnès Buzyn lui a laissé sa place pour prendre le relais, dans la course LREM à la mairie de Paris, de Benjamin Griveaux, emporté vendredi par une affaire de vidéos à caractère sexuel. L'appel à une "journée morte" dans les transports sera toutefois "peu suivi", avait assuré dimanche le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari sur BFMTV. "Il y aura un trafic normal à la SNCF, un trafic normal ou quasi normal à la RATP". "Le trafic est plus bas et perturbé sur les lignes 2, 5 et 12 du métro, notamment la 5 avec un train sur quatre ce matin et un sur trois dans l'après-midi", a précisé la RATP, dont un dépôt de bus à Nanterre est resté bloqué 1H30. Des turbulences qui s'ajoutent aux couacs et aux voix discordantes qui se sont élevées dans la majorité. Au point qu'Emmanuel Macron avait appelé mardi les députés "à l'unité" pour "gagner la bataille des retraites" et "vendre" ce projet hautement sensible visant à créer un "système universel" de retraite par points. L'examen inachevé la semaine passée en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. "Je crois que le calendrier dans lequel on est enfermé n'est pas tenable", a déclaré sur RTL le président du Medef Geoffroy Roux de Bézieux alors que 41.000 amendements ont été déposés. Pour l'heure, quinze jours de débats sont prévus, soit 84 heures, une 3e semaine de débat n'est pas exclue. Le gouvernement, représenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et donc le nouveau ministre Olivier Veran, table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales dans un mois et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). Face à l'obstruction des insoumis avec leurs amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3 --arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote-- "n'est pas l'objectif" mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable", a prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. Les quelques signaux envoyés en commission pour les enseignants ou avocats n'ont pas convaincu. S'y ajouteront de nouveaux amendements annoncés cette semaine sur la pénibilité ou les droits familiaux. - "Amateurisme" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche --PS, PCF et LFI-- qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, voire une motion de censure, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon qui revendique "une victoire" en commission, a promis une "noria" de son groupe afin "d'enfoncer la ligne de défense macroniste". Le PCF, qui juge la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne sera pas en reste tout comme le PS, persuadé qu'un "certain nombre de concitoyens vont se faire avoir". LR fustige comme eux "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, où l'on dénonce le "sketch" des insoumis, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". "On s'est organisés pour durer", indique à l'AFP le co-rapporteur Jacques Maire (LREM), une source parlementaire tablant sur le fait que l'opposition va "mettre du bazar" les premiers jours mais que cela ne durera pas. Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte". chl-cd/as/pb RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 08:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des propositions pour favoriser l'accès à la culture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217070030.7cusvifs.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser l'accès la culture, il faut "sortir des logiques verticales", "multiplier les portes d'entrée" et promouvoir la "santé culturelle" dès la naissance, plaide la députée LREM Aurore Bergé dans un rapport remis lundi au Premier ministre. Missionnée l'an dernier par Edouard Philippe, la députée des Yvelines liste 60 propositions après avoir contacté 450 acteurs culturels. Le rapport propose d'inscrire les droits culturels dans la Constitution, d'ajouter "dire" aux quatre savoirs fondamentaux ("lire", "écrire", "compter" et "respecter autrui"), d'introduire la "santé culturelle" dans les carnets de santé. "Pour rendre les parents acteurs de la santé culturelle", il s'agit d'"intégrer cette notion dans les carnets de santé, assortie de recommandations et conseils en matière d'éveil culturel et artistique", énonce la proposition numéro un. La députée reprend ce concept d'une proposition de la psychanalyste Sophie Marinopoulos, formulée l'an dernier, insistant sur un éveil culturel adapté aux tout-petits. Ce rapport se fait l'écho d'un "sentiment de solitude des acteurs culturels", et invite le ministère de la Culture à sortir d'une approche "verticale", "en silo" qui cloisonne et restreint les initiatives et "ne permet pas de répondre à la pluralité des disciplines", a expliqué Mme Bergé à l'AFP. Aujourd'hui "on doit souvent rentrer au chausse-pied dans les appels à projet, sinon on n'est pas soutenu", remarque-t-elle. Elle cite l'exemple des manifestations multiculturelles hors les murs qui peuvent regrouper cirque, théâtre, musique, cinéma, arts plastiques... Des propositions très variées sont émises: intégrer à la stratégie de lutte contre la pauvreté un dispositif "Premières Pages", qui offrirait à chaque naissance un lot constitué d'un album original, d'un guide à destination des parents et des conseils de lecture. Déployer des "malles à lire" dans les lieux d'accueil de la petite enfance. Remettre à tous les élèves de CM1 un "passeport culturel". Il propose aussi de faire parrainer chaque lycée par un auteur, et chaque collège par un artiste ou un architecte du département.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: de Pietraszewski à Mélenchon... Les acteurs de la bataille à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200217030048.did689sk.html</link>
   <description><![CDATA[Deux ministres novices, une batterie de rapporteurs, la majorité et son aile gauche parfois remuante, face à des opposants ultra déterminés: coup de projecteur sur les acteurs de la grande explication sur les retraites à l'Assemblée. Le baptême du feu de Véran et Pietraszewski Deux ministres novices ont la lourde tâche de porter la réforme la plus difficile du quinquennat à peine arrivés dans leurs fonctions. Le secrétaire d'Etat aux retraites et ex-député du Nord Laurent Pietraszewski est en poste depuis fin décembre, après le départ de l'ancien haut commissaire Jean-Paul Delevoye. Et le député Olivier Véran vient d'être nommé ministre de la Santé dimanche soir, en remplacement d'Agnès Buzyn, candidate LREM à Paris. Réputé bon connaisseur des questions sociales, Laurent Pietraszewski s'était fait connaître dès le début de la législature en tant que rapporteur de la réforme controversée du Code du travail. Auparavant, le secrétaire d'Etat de 53 ans au crâne dégarni, parfois adepte du jargon managérial et des boutades, a fait carrière chez Auchan, notamment dans les ressources humaines. En commission spéciale retraites, "Pietra" comme le surnomment les marcheurs, a d'abord été critiqué par l'opposition pour son "mutisme", avant de prendre plus d'assurance au fil des débats. Olivier Véran, neurologue, est lui propulsé ministre de la santé à 39 ans, un poste que l'ancien socialiste convoitait depuis plusieurs années y compris sous le précédent quinquennat. L'ex-député LREM de l'Isère était jusqu'à présent rapporteur du budget de la Sécurité sociale à l'Assemblée et rapporteur du volet organique de la réforme des retraites. Gage de l'aile gauche, il connaît bien le sujet retraites et goûtait volontiers jusqu'ici aux formules chocs et aux piques contre les oppositions. Un "marcheur" ex-PS chef d'équipe Chez les députés, le texte est porté par une batterie de rapporteurs, avec l'élu LREM et ex-PS Guillaume Gouffier-Cha en chef d'équipe. Ancien conseiller de Jean-Yves Le Drian à la Défense lors du quinquennat Hollande, M. Gouffier-Cha a été choisi pour sa "loyauté" et parce qu'il est un "habile négociateur", selon une source parlementaire. Il a été relativement discret en commission. Sur le volet ordinaire, le co-rapporteur MoDem Nicolas Turquois s'est retrouvé en première ligne en commission, entre remarques ironiques sur l'obstruction des insoumis ou argumentaire sur les agriculteurs, sa profession d'origine. Autres rapporteurs, Jacques Maire, fils de l'ancien dirigeant de la CFDT Edmond Maire, ainsi que Corinne Vignon et Carole Grandjean (LREM) étaient des "ambassadeurs" retraites pour le groupe politique LREM. Le député Agir Paul Christophe complète le casting. Des meneurs dans les oppositions Pour cette bataille cruciale, tous les groupes ont mobilisé leurs troupes. Le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon fait tout pour endosser le rôle de premier opposant à cette réforme. Il a assumé l'"obstruction" et prévenu que ça va "chauffer tout le long". Clémentine Autain ou Adrien Quatennens ont multiplié les interventions en commission pour rejeter en bloc le projet de loi. Chez les communistes, outre le chef du groupe André Chassaigne, ce sont surtout Pierre Dharréville et Sébastien Jumel, deux élus aux formules chocs, qui sont à la manoeuvre. Le PS, lui, s'en remet à sa chef de file Valérie Rabault et au porte-parole du parti Boris Vallaud. L'ancien conseiller de François Hollande à l'Elysée, aux formules ciselées, n'a de cesse de fustiger "l'amateurisme" du gouvernement. Côté LR, le président de groupe Damien Abad martèle à l'Assemblée que son parti veut incarner une "troisième voie". Le président de la commission des finances et ex-ministre du budget Eric Woerth intervient aussi régulièrement sur "l'absence" du volet financement dans le projet de loi. Au RN, Sébastien Chenu n'est pratiquement pas venu à la commission spéciale dont il était membre, ce qui lui a valu des sarcasmes de LFI. "Nous défendrons nos amendements comme nous le faisons à chaque fois, en plénière", avait répliqué à distance Marine Le Pen. Chez les "marcheurs", outre le gros des troupes, une aile gauche parfois remuante - avec notamment Martine Wonner ou Jean-François Cesarini - a bien l'intention de se faire entendre sur la pénibilité. Ou pour proposer des alternatives à l'âge pivot de 64 ans.]]></description>
   <pubDate>Mon, 17 Feb 2020 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les députés LREM appelés à rester soudés dans l'adversité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200216094530.6f322w6s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés de la majorité sont appelés à rester soudés pour la réforme des retraites, à partir de lundi à l'Assemblée nationale, face à une mobilisation exceptionnelle des oppositions et aux turbulences dans leur propre camp. Emmanuel Macron a exhorté les quelque 300 députés "marcheurs", alliés aux 46 MoDem, à être "unis" et à "vendre cette réforme qui est une réforme de justice", lors d'une réception mardi soir à l'Elysée. Traduction par une source parlementaire: il va falloir "faire en sorte que pas une tête ne dépasse". D'autant que les départs de LREM s'enchaînent et que le parti présidentiel est sous le choc du spectaculaire retrait de Benjamin Griveaux de la course pour la mairie de Paris, après la diffusion d'une vidéo à caractère sexuel. Dans l'hémicycle, la majorité présidentielle sera confrontée aux 41.000 amendements déposés par les oppositions. "La nécessité de faire bloc interdit l'expression de voix discordantes", a estimé récemment l'ex-ministre PS Jean-Jacques Urvoas, qui a connu les "frondeurs" sous le quinquennat de François Hollande. Le patron des députés LREM Gilles Le Gendre l'assure: ils ont "hâte" de rentrer dans le vif des retraites, qui vont les occuper jusqu'à l'adoption définitive attendue à l'été. Aux avant-postes, figurent les "ambassadeurs" qui ont présenté ces derniers mois la réforme dans leurs territoires. Certains sont co-rapporteurs ou porte-parole sur ce texte, ils maîtrisent mieux que leurs collègues ce dossier très technique et sont parfois en lien avec les syndicats réformistes. Ils auront face à eux une figure bien connue, le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski, député jusqu'en décembre. Les réunions internes se sont multipliées pour expliquer et aussi déminer. "Nous sommes très alignés, et persuadés du sens de cette réforme" promise en 2017, martèle Marie Lebec, première vice-présidente, qui espère "un débat de fond" avec droite et gauche. - "Le brûlot" - Mais premier accroc: deux piliers de la commission des Finances de l'Assemblée, Emilie Cariou et Laurent Saint-Martin, ont soumis cette semaine une série des questions au Premier ministre sur "la faisabilité financière de la réforme", notamment au vu des compensations accordées à certaines professions. Edouard Philippe a voulu y voir des ralliements à son "attention" constante aux questions d'équilibre. Les députés sont en partie privés de ces questions puisque ce sont les partenaires sociaux, réunis au sein de la conférence de financement, qui sont censés trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre financier du système de retraite en 2027. "A la fois on est ravis de cette confiance accordée, mais on aurait aimé traiter ce sujet", souligne une "marcheuse". Certains ne se privent pas de présenter leurs pistes, pour "mettre la pression sur la conférence". Ainsi Matthieu Orphelin (ex-LREM), allié à Jean-François Cesarini, figure de l'aile gauche de la majorité, Sacha Houlié et encore Aurélien Taché, suggèrent une majoration de la cotisation de solidarité pour les très hauts revenus. Des députés emmenés par Martine Wonner, autre membre de l'aile sociale, entendent aussi "faire valoir (leurs) pleines prérogatives de législateurs" sur la pénibilité, alors que les concertations entre gouvernement et partenaires sociaux coincent. Ces interventions se font mezzo voce à ce stade, et l'on est loin des batailles internes sur les sujets régaliens comme asile-immigration. Gilles Le Gendre avait appelé les troupes à la "modération sur les amendements", pour ne pas bousculer "un édifice déjà bien stabilisé". Les "marcheurs" en ont déposé 600. Même appel d'Emmanuel Macron lui-même : "Tout ce qui passera par amendement devra être financé", "il faut donc être responsable", a demandé le président. Les députés sont appelés à se mobiliser pour assurer les votes et répondre aux oppositions, mais leur marge de manoeuvre est réduite. "Tout le monde se prépare à l'épreuve de durée", glisse un macroniste. Et ce, dans un climat de "violences" et "ressentiments" qui traverse le pays et qu'ils "catalysent", comme l'a reconnu le chef de l'Etat. C'est là leur plus grande crainte: "Les retraites, c'est le brûlot qui met le feu partout, après les réformes de la justice, du bac...", lâche un vieux routier du Palais Bourbon, qui "ne peu(t) pas dire comment ça va se terminer".]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Feb 2020 09:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paris: Ferrand appelle à "un large rassemblement" derrière le successeur de Griveaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215230112.xnvl41t3.html</link>
   <description><![CDATA["Il est des moments où l'Histoire oblige à dépasser les querelles", affirme le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand au Journal du Dimanche, appelant à un rassemblement "le plus large", y compris avec Cédric Villani, derrière le successeur de Benjamin Griveaux à Paris. Richard Ferrand assure qu'il ne croit "pas du tout" que la majorité ait perdu ses chances de l'emporter à Paris, après le retrait de la tête de liste LREM à Paris suite à la diffusion de ses vidéos sexuelles sur les réseaux sociaux. Il reconnaît que, "bien sûr, la perte du chef de file affaiblit !", "mais les équipes et le projet collectif sont toujours là pour construire une alternance à Paris, hors du remake droite-gauche", assure-t-il. "Une nouvelle personnalité va reprendre le flambeau de Benjamin Griveaux et j'espère que le rassemblement le plus large se fera autour d'elle, y compris avec l'équipe Villani", dit-il, jugeant que "ceux qui, à Paris, se reconnaissent dans l'action du président Macron doivent se serrer les coudes, avoir l'esprit d'équipage !". "Si le dévoilement de la vie privée est toléré, la vie de chaque citoyen va devenir un enfer", juge encore Richard Ferrand qui appelle à ne pas confondre "transparence et voyeurisme, prélude à une forme d'inquisition". "À ce rythme, qui prendra le risque de la vie publique si elle devient l'antichambre du lynchage permanent ?", demande-t-il. "Les délateurs doivent être montrés du doigt et punis, pas leurs victimes", insiste le président de l'Assemblée nationale, pour qui l'épisode Griveaux "donne l'impression que la fin justifie tous les moyens". Pour lui, "il nous faut appliquer très fermement, sans aucune faiblesse, à la +société numérique+ les règles en vigueur sur la violation de la vie privée, l'injure, la diffamation et la dénonciation calomnieuse et par des procédures qui permettent d'agir vite". Benjamin Griveaux a porté plainte pour "atteinte à l'intimité de la vie privée" et une enquête a été ouverte, selon le parquet de Paris, après la diffusion d'une vidéo sexuelle attribué à Benjamin Griveaux. Le Russe Piotr Pavlenski, qui a obtenu l'asile en France et qui en a revendiqué la diffusion, a été placé en garde à vue samedi dans le cadre d'une autre enquête sur des violences.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 23:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Municipales: Quatennens (LFI) appelle à un "vote sanction" contre LREM et ses "candidats de la retraite en moins"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215173015.4prakb8r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI du Nord Adrien Quatennens a appelé samedi les électeurs à infliger "un vote sanction" à LREM lors des municipales de mars, fustigeant le parti de la majorité et ses candidats de "la retraite en moins". "On s'apprête à mener une rude bataille à l'Assemblée nationale!", a prévenu Adrien Quatennens en évoquant l'examen du projet de réforme des retraites qui débute lundi dans l'hémicycle et sur lequel LFI a déposé quelque 23.000 amendements. Si le gouvernement espère voir le texte adopté "avant les élections municipales (...) j'ai un sérieux doute sur le fait qu'il puisse y arriver !", s'est réjouit d'avance le député, qui s'exprimait à Lille à l'occasion de la présentation de la liste LFI de Lille pour les municipales. "On m'interroge de plus en plus sur la concordance de ces deux calendriers (...) et on me dit: +allez-vous en faire un vote sanction ?+", certains candidats d'autres partis s'y refusant pour préférer un "vote de solution", a poursuivi M. Quatennens. "Des solutions il y en a ! Mais pourquoi ne pas s'offrir le luxe de faire d'une pierre plusieurs coups: si on peut en faire un vote de solution et aussi un vote sanction, pourquoi pas ?", a-t-il proposé. "Cette sanction, il faut la porter clairement à celles et ceux qui, partout dans le pays, se présentent comme les candidats de la retraite en moins: LREM. Et ici, vous en avez une ambassadrice", a-t-il ajouté, critiquant au passage Violette Spillebout, la candidate macroniste à Lille. Il faut "soustraire un maximum des communes de notre pays au macronisme. Partout, ne manquez aucune occasion de le faire ! Il ne faut pas que LREM avance encore davantage en prenant nos communes", a-t-il insisté. L'élu du Nord s'est par ailleurs dit "impressionné et fier" devant la liste LFI lilloise, dont 43% des membres sont des "novices en politique". "Dans tout le pays, il y a une sorte de culture massive de la liste citoyenne" et des formations politiques qui "mettent leurs étiquettes sous le tapis". Mais "vous, vous avez une liste citoyenne qui l'est vraiment !", a-t-il salué. Sur son site internet, LFI invite depuis vendredi ses sympathisants à "débusquer les candidats de la retraite en moins" près de chez eux. A l'aide "d'autocollants" et "nouvelles affiches" à commander, "il devient facile de révéler les candidats macronistes qui cherchent bien souvent à cacher leur appartenance. Alors à vous de jouer !", peut-on lire.]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme au menu de l'Assemblée lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215090518.5d2qe89a.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système de retraite "universel" et par points, avec un "âge d'équilibre" très controversé: voici les principaux points de la réforme qui sera examinée à partir de lundi à l'Assemblée nationale. La commission spéciale n'ayant pu achever ses travaux sur le principal volet, c'est la version initiale du gouvernement qui sera examinée par les députés. Les 21 amendements adoptés - sur plus de 5.000 étudiés -, devront donc être à nouveau soumis au vote. "Universel" Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. En commission, les députés ont symboliquement acté la future hausse des salaires des enseignants, en isolant dans un article spécifique du projet de loi cette "garantie", amendement qui devra toutefois être revoté en séance. Pour répondre notamment à la grogne des avocats, ils ont aussi voté en faveur d'un abattement sur les cotisations des professions indépendantes, disposition qui devra aussi être confirmée dans l'hémicycle. Ils ont aussi prévu que les régimes de retraite complémentaire pourront puiser dans leurs réserves financières pour aider à la transition vers le régime universel dans des conditions fixées par ordonnance. Quant aux employeurs des régimes spéciaux, ils pourront prendre en charge pendant la période de transition les écarts de cotisation salariale des employés concernés. Les députés ont également inscrit "en dur" une des ordonnances sur le "droit à l'information" des retraités, les oppositions critiquant de façon récurrente la trentaine d'ordonnances programmées. Dans un souci d'"exemplarité", les députés ont également prévu que la réforme s'appliquera dès 2022 pour les parlementaires entrant en fonction. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Unité de compte fondamentale du futur système, le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation. Cette règle sur l'évolution de la valeur du point, qui figurait déjà dans le projet de loi ordinaire, a été ajoutée par les députés au projet de loi organique. La valeur du point sera calculée à l'aide d'un "nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen d'activité par tête", la gauche critiquant un "amateurisme coupable" en fondant un modèle sur "un indicateur qui n'existe pas" à ce jour. Autre sujet sensible, la prise en compte de la pénibilité de certaines professions, sur laquelle les discussions avec les partenaires sociaux n'ont pas encore abouti. Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre", assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an, aura ainsi pour objectif "d'inciter les Français à partir plus tard avec une meilleure pension". Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette "mesure de court terme" a été retirée du projet de loi, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit de toucher une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente déjà en vigueur dans le secteur privé permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Fins de carrière La retraite progressive, qui permet de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera étendue aux salariés en forfait-jours, aux régimes spéciaux et aux agriculteurs. Les règles du cumul emploi-retraite seront modifiées pour que ceux qui touchent une pension à taux plein puissent engranger des points supplémentaires quand ils reprennent une activité. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à "une majoration en points de 5%", attribuée par défaut à la mère mais que les deux parents auront "la possibilité de se partager". Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre le père et la mère, à moins qu'ils en décident autrement. Le gouvernement a annoncé de nouveaux amendements sur ce sujet. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Ces règles ne s'appliqueront toutefois "qu'à partir de 2037", pour les personnes ayant intégré le système universel. Les droits des conjoints divorcés seront précisés ultérieurement par ordonnance. gbh-parl/swi]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 09:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: bataille acharnée en vue dans l'arène de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200215090015.5qz9nvyc.html</link>
   <description><![CDATA[C'est le vrai début des hostilités à l'Assemblée: la réforme des retraites arrive lundi dans l'hémicycle, où la majorité compte défendre un système "plus solidaire", la gauche torpiller un projet "injuste" à coup d'amendements, et la droite incarner "une troisième voie". Sous la pression de la rue, mobilisée depuis le 5 décembre, et une nouvelle "journée morte" prévue par les syndicats dans les transports lundi, les députés vont rentrer dans le vif de ce projet hautement sensible visant à créer un "système universel" de retraite par points, fruit d'un engagement de campagne d'Emmanuel Macron. L'examen inachevé cette semaine en commission pour cause d'avalanche d'amendements des députés LFI, un fait inédit après 75 heures de dialogue de sourds, n'était qu'un préambule. Le calendrier sera-t-il cette fois tenable alors que 41.000 amendements ont été déposés, encore davantage que les 22.000 en commission? Pour l'heure, 15 jours de débats sont prévus, soit 84 heures. Mais "le tir n'est jamais sûr", a reconnu le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), qui devrait présider une bonne partie des débats. Le gouvernement, représenté par le secrétaire d'Etat Laurent Pietraszewski et la ministre Agnès Buzyn, table toujours sur une adoption en première lecture avant les municipales, et espère un feu vert définitif "d'ici l'été" sur les deux textes (ordinaire et organique). Il faut "gagner la bataille des retraites", a martelé Emmanuel Macron devant ses troupes en début de semaine, appelant les députés de la majorité à "vendre" cette "réforme de justice" même s'ils "catalysent" la violence, avec des attaques sur les réseaux sociaux ou des dégradations de permanences. "C'est faux de dire qu'il faut encore du débat. Ça dure depuis deux ans", a-t-il jugé. Face à l'obstruction des insoumis qui comptabilisent à eux seuls 23.000 amendements, les responsables de la majorité martèlent qu'un recours au 49-3, arme de la Constitution qui permet l'adoption sans vote "n'est pas l'objectif", mais des "marcheurs" ne l'excluent pas si le débat est "clairement impossible". "Totalement impensable" a prévenu LR. Ce serait même "du délire" pour le numéro un de la CFDT Laurent Berger. Mais les oppositions ont prévenu que le texte ne passerait pas "comme une lettre à la poste". Les quelques signaux envoyés en commission pour les enseignants ou avocats n'ont pas convaincu. S'y ajouteront de nouveaux amendements annoncés cette semaine sur la pénibilité ou les droits familiaux. - "Vent d'obstruction" - Droite comme gauche dénoncent un "mépris" du Parlement et un projet "nébuleux" et "à trous", avec notamment la trentaine d'ordonnances programmées. Les trois groupes de gauche - PS, PCF et LFI - qui dénoncent un "amateurisme coupable" du gouvernement, tablent en plus des amendements (près de 37.000 à eux trois) sur une motion référendaire lundi, voire une motion de censure, des étapes qui vont ralentir les débats. Le patron des insoumis Jean-Luc Mélenchon qui revendique "une victoire" en commission, a promis une "noria" de son groupe afin "d'enfoncer la ligne de défense macroniste". Le PCF, qui juge la réforme "bien pire" que ce qui avait été annoncé, ne sera pas en reste, comme le PS qui espère dans le même temps un "débat approfondi". LR fustige comme eux "l'impréparation" du gouvernement et estime que pour le financement "on marche sur la tête". Le vote de la réforme est programmé avant les conclusions de la conférence de financement, censée trouver d'ici avril des mesures permettant d'atteindre l'équilibre en 2027. Côté majorité, où l'on dénonce le "sketch" des insoumis, on affiche la volonté de faire aboutir cette réforme "de progrès social", "contre vents d'obstruction et marées d'amendements". "On s'est organisés pour durer", indique à l'AFP le co-rapporteur Jacques Maire (LREM), une source parlementaire tablant sur le fait que l'opposition va "mettre du bazar" les premiers jours mais que cela ne durera pas. Si le groupe soutient globalement la réforme, des interrogations ont émergé sur son impact budgétaire, et certains à l'aile gauche comptent faire entendre leur voix sur des sujets comme la pénibilité. Un "marcheur" prédit "un exercice de discipline collective forte".]]></description>
   <pubDate>Sat, 15 Feb 2020 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
