<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Parlementaires français en Crimée: "une équipée ridicule", estime Mme Guigou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150725124339.uzr519a4.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS) a qualifié samedi d'"équipée ridicule" le voyage en Crimée de dix parlementaires français, principalement du groupe Les Républicains. "Je trouve cette équipée ridicule", a estimé Mme Guigou sur iTELE. "Ils prétendent qu'ils y vont à titre personnel (...) Évidemment qu'ils sont reçus là-bas par le régime russe et en Crimée par les autorités de fait en tant que parlementaires français." "C'est une sorte d'équipée sauvage qui viole le droit international", a-t-elle ajouté. Vendredi, Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, avait déjà estimé que c'était "une honte que ces dix parlementaires se rendent en Crimée sans avoir le moindre rapport avec les autorités ukrainiennes". M. Le Roux figure parmi 89 personnalités européennes auxquelles la Russie a décidé d'interdire l'accès à son territoire en riposte aux sanctions européennes. Cette mesure avait entraîné l'annulation d'une visite de députés français prévue le 18 juin à Moscou par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone. De son côté, le groupe Les Républicains à l'Assemblée nationale "ne soutient pas" cette initiative, "mais juge très important de garder des relations équilibrées avec la Russie". La petite dizaine de parlementaires participant à ce voyage très médiatisé en Russie s'est entretenue jeudi avec le président de la Douma (chambre basse), Sergueï Narychkine. Parmi eux, Jacques Myard, Claude Goasguen ou encore Thierry Mariani, ancien ministre de Nicolas Sarkozy, qui a défendu jeudi l'annexion de la Crimée. Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius s'était dit "choqué" par le déplacement de ces parlementaires prorusses en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, en "violation du droit international".]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou s'insurge contre une éventuelle nomination de Brottes (PS) à la tête de RTE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724123954.s482bfck.html</link>
   <description><![CDATA[François Bayrou, président du Mouvement démocrate (MoDem), a dénoncé vendredi la nomination "profondément malsaine" et "insupportable" de François Brottes, député socialiste de l'Isère, à la présidence du directoire de RTE, filiale d'EDF en charge du réseau de lignes électriques à haute tension. "Cette décision est profondément malsaine. Un député, qui plus est un député président d'une commission (celle des Affaires économiques, ndlr), un député qui a porté un très grand nombre de textes, d'amendements concernant l'électricité, concernant EDF, va se retrouver à la tête d'une filiale d'EDF pour laquelle il aura lui-même fixé les règles et naturellement avec le pouvoir et les avantages qui vont avec. (...) Ceci est insupportable", a déclaré François Bayrou sur RTL. Le président du parti centriste y voit une "atteinte à tous les engagements pris" par la majorité, d'autant que, selon lui, "tout cela a été préparé depuis des mois et des mois". "En catimini, (...) on a voulu dans cette affaire-là éviter qu'il y ait une élection partielle pour remplacer ce député qui s'en va." François Brottes ne pourra plus siéger à l'Assemblée nationale, mais les socialistes espèrent éviter une législative partielle grâce à un mécanisme permis par le code électoral. "Si la droite avait fait cela, le Parti socialiste serait monté au créneau, aurait crié à l'abus de pouvoir et au non-respect des principes", a estimé François Bayrou, qui s'inquiète d'une connivence des pouvoirs publics: "La loi, elle se fait évidemment avec les lobbies qui, dans les coulisses, agitent les députés et sénateurs pour qu'ils adoptent des textes qui vont dans le sens des intérêts particuliers de telle ou telle entreprise. Eh bien cela, au lieu d'être écarté, au lieu d'être sanctionné, est récompensé par une fonction extrêmement valorisante pour service rendu." "Il doit y avoir une séparation absolue, une paroi de verre absolue entre les intérêts privés et l'intérêt général", préconise François Bayrou. Malgré les critiques suscitées par l'annonce de sa nomination, François Brottes devrait vraisemblablement devenir le troisième président du directoire de RTE depuis sa création en 2000.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 14:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session parlementaire 2014-2015: "demi-succès" ou "demi-échec", selon Schwartzenberg</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724112346.7g2hx3kn.html</link>
   <description><![CDATA[La session parlementaire 2014-2015, achevée jeudi soir, apparaît comme "un demi-succès" ou "demi-échec", a estimé vendredi le chef de file des députés radicaux de gauche, selon lequel nombre de textes ont été adoptés mais avec une "lenteur" dont l'exécutif est "partiellement responsable". "Certes, 65 textes, d'importance variable, ont été définitivement adoptés pendant la période 2014-2015, dont 11 pendant la session extraordinaire de juillet. Mais avec une certaine +lenteur+, déplorée par l'exécutif qui en est pourtant partiellement responsable", a considéré Roger-Gérard Schwartzenberg dans un communiqué. L'élu du Val-de-Marne a épinglé la tendance de l'exécutif à soumettre "des projets de loi de plus en plus prolixes, des textes-fleuves comme la loi Macron avec 405 articles", ou "des textes dont plusieurs dispositions sont d'ordre réglementaire et non législatif, comme dans la loi sur la transition énergétique". Le président du groupe Radical, républicain, démocrate et progressiste a aussi observé que "l'exécutif tend souvent à rallonger ses textes en cours de procédure, en déposant des amendements gouvernementaux à ses propres projets de loi, qu'il juge finalement incomplets". "70% des textes adoptés émanent du gouvernement, et non des parlementaires ou de leurs groupes", a rappelé l'ancien ministre, car, "excepté les grands groupes de l'Assemblée nationale, les quatre autres (UDI, RRDP, Écologiste, GDR) disposent chacun seulement d'un unique jour de séance par session ordinaire (ou s'ils le préfèrent de 3 séances réparties sur plusieurs jours) pour faire inscrire à l'ordre du jour leurs propositions de loi". M. Schwartzenberg a plaidé pour que "ce jour de séance par mois, réservé à un ordre du jour arrêté par l'Assemblée nationale, soit réparti plus équitablement entre les différents groupes, pour garantir davantage le pluralisme des travaux législatifs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les Républicains s'indignent de la nomination du député PS Brottes à la tête de RTE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724084116.cqhj4z21.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains s'insurgent vendredi contre la probable nomination du député PS François Brottes à la présidence du directoire de RTE, le gestionnaire du réseau français de lignes à haute tension, et dénoncent une "République des copains". "Sans hésitation aucune, François Hollande trahit une nouvelle fois l'anaphore +Moi président+. La République exemplaire n'est plus qu'un vague slogan de campagne devenu avec le temps bien encombrant pour le président Hollande !", écrivent-ils dans un communiqué. Les Républicains critiquent les socialistes qui "passent leur temps à faire la morale aux Français, mais ne se sentent en rien concernés par les principes qu'ils brandissent à longueur de journée." Autre point choquant pour le parti de droite, la possibilité pour le suppléant de François Brottes de siéger à l'Assemblée nationale en cas de nomination de ce dernier à la tête de RTE, sans passer par une législative partielle. "Triste bilan, après 3 ans de mandat de François Hollande: un candidat socialiste ne souhaite plus affronter le suffrage universel", raillent Les Républicains. Ils exhortent François Brottes à "un peu de décence" et lui demandent de refuser "cette proposition qui n'aurait jamais dû exister." François Brottes, député socialiste de l'Isère de 59 ans, a officiellement été proposé au conseil de surveillance jeudi pour prendre la tête de cette filiale d'EDF. La Commission de régulation de l'énergie (CRE) doit maintenant se prononcer sur les critères de déontologie fixés par le Code de l'énergie. Le président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale devrait, sauf surprise, succéder à Dominique Maillard, nommé en 2007 et atteint par la limite d'âge. Au Palais Bourbon où il a fait son entrée en 1997, M. Brottes aura été un des grands spécialistes des questions énergétiques, multipliant les auditions, commissions d'enquête et diverses initiatives sur ces sujets. ag/mat/DS EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 10:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires français en Crimée: "une honte pour le Parlement français" (Le Roux, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150724063929.h6p0ekxq.html</link>
   <description><![CDATA[Le voyage de dix parlementaires français, principalement du groupe Les Républicains, en Crimée est "une honte pour le Parlement français", a dénoncé vendredi Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale. "C'est une honte. Une honte que ces dix parlementaires se rendent en Crimée sans avoir le moindre rapport avec les autorités ukrainiennes. C'est une soumission et une honte pour le Parlement français", a déclaré sur France Info M. Le Roux, qui figure parmi 89 personnalités européennes auxquelles la Russie a décidé d'interdire l'accès à son territoire en riposte aux sanctions européennes. Cette mesure avait entraîné l'annulation d'une visite de députés français prévue le 18 juin à Moscou par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone. "Je regrette que ces parlementaires financés par une association russe se soient rendus en Crimée. Je note qu'il n'y a aucun député socialiste dans cette délégation et je m'en félicite", a également déclaré M. Le Roux, député de Seine-Saint-Denis. Une petite dizaine de députés, pour la plupart membres des Républicains (opposition de droite), participent à ce voyage très médiatisé en Russie. Ils se sont entretenu jeudi avec le président de la Douma (chambre basse), Sergueï Narychkine. Parmi eux, Jacques Myard, Claude Goasguen ou encore Thierry Mariani, ancien ministre de Nicolas Sarkozy, qui a défendu jeudi l'annexion de la Crimée. "C'est quand même une formidable opportunité pour les autorités russes de dire: +Vous voyez bien que ce qui se passe là est reconnu par des parlementaires français+. Et c'est vrai que quand on est parlementaire français, on porte quelque chose, on ne fait pas n'importe quoi. Au regard du droit international et des positions de notre pays, ils ont fait n'importe quoi", a insisté M. Le Roux. Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius s'était dit "choqué" par le déplacement de parlementaires prorusses en Crimée, péninsule ukrainienne annexée par la Russie, en "violation du droit international", selon des sources parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Jul 2015 08:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adaptation au droit UE, signalements pédophilie: le Parlement a adopté définitivement le projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723193407.z7nii61e.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de loi d'adaptation de la procédure pénale au droit de l'UE, qui comprend un dispositif d'information de l'employeur d'une personne exerçant auprès de mineurs et soupçonnée de pédophilie. Le texte, rejeté une nouvelle fois à la mi-journée par le Sénat, à majorité de droite, a été voté définitivement par l'Assemblée nationale, qui avait le dernier mot et qui a rétabli auparavant sa version. PS, radicaux de gauche et écologistes y ont apporté leurs suffrages, les groupes LR et UDI se sont abstenus en raison de plusieurs "cavaliers législatifs". Les sénateurs de droite ont annoncé qu'ils saisiraient le Conseil constitutionnel, concernant notamment le dispositif d'information de l'employeur d'une personne exerçant des activités auprès de mineurs et soupçonnée de pédophilie, prévoyant des cas, limités, d'information possible par le parquet dès le stade d'une garde à vue. La ministre de l'Education nationale Najat Vallaud-Belkacem a récusé une "réponse de circonstance" et défendu un dispositif offrant "un cadre légal clair" sur la transmission d'informations, question sensible soulevée par de récents scandales de pédophilie à l'école. "Ce n'est pas un blanc seing que vous donnez au gouvernement, voilà un mois que nous avons engagé le débat et le texte a bien évolué", entre autres pour "renforcer les droits et garanties de la personne mise en cause", a-t-elle ajouté à l'attention des députés. La droite et le centre se sont néanmoins inquiétés une nouvelle fois d'un possible dispositif "attentatoire à la présomption d'innocence". Ce texte, qui transpose pour le reste plusieurs directives européennes, comporte d'autres dispositions diverses, comme le renforcement de la protection des témoins contre des représailles dans les procédures concernant certains crimes et délits, ou la majoration jusqu'à 10% des amendes, hors amendes forfaitaires, au profit de l'aide aux victimes (après une censure d'une première version par le Conseil constitutionnel). En outre, un article vise à combler une faille juridique pouvant profiter au Front national dans le cadre de l'enquête en cours sur son financement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Députés et sénateurs se retrouveront à la mi-septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723193145.3nm6eykg.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs, qui se sont séparés jeudi soir, se retrouveront à la mi-septembre pour une nouvelle session extraordinaire, consacrée principalement, à l'Assemblée, au vieillissement et à la liberté de création et, au Sénat, à la santé. La session extraordinaire de juillet s'est achevée jeudi soir par l'adoption définitive à l'Assemblée d'une loi d'adaptation de la procédure pénale au droit de l'UE, qu'avaient rejetée les sénateurs dans la journée. "Et ce 23 juillet à 20 h 30 la ComLois termina - enfin - le dernier texte de 27e séance de la session extraordinaire", a twitté le président de la commission des Lois, le socialiste Jean-Jacques Urvoas. Le décret de convocation d'une session extraordinaire en septembre par le président de la République n'est pas encore paru, mais le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen, a déjà donné aux parlementaires leur feuille de route. Du 15 au 17 septembre, l'Assemblée procédera à la deuxième lecture du projet de loi sur l'adaptation de la société au vieillissement, un an après son adoption en première lecture par les députés et six mois après le vote des sénateurs en mars. Le 17 septembre, les députés sont en outre appelés à ratifier plusieurs accords internationaux, dont un protocole contre le commerce illicite des produits du tabac. Après avoir consacré la semaine du 21 septembre aux journées parlementaires des différents groupes politiques, les députés entameront le 28 septembre l'examen, en première lecture, du projet de loi relatif à la liberté de création, à l'architecture et au patrimoine, dont ils débattront jusqu'au 1er octobre, jour d'ouverture de la session ordinaire. Une nouvelle lecture de la proposition de loi sur la modernisation de la TNT et l'examen d'un projet de loi d'adaptation au droit de l'Union européenne sur la prévention des risques sont aussi à l'ordre du jour de la session extraordinaire. Le Sénat, pour sa part, se consacrera quasi exclusivement en septembre, à partir du lundi 14, au projet de loi sur la modernisation du système de santé, adopté par les députés en première lecture en avril.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit des étrangers: principaux points du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723183455.hwl29vas.html</link>
   <description><![CDATA[Principaux points du projet de loi sur le droit des étrangers adopté jeudi en première lecture à l'Assemblée nationale. PLUS DE DROITS POUR LES IMMIGRES LEGAUX - Création de titres de séjour pluriannuels: pour éviter les multiples passages en préfecture, après un premier titre d'un an, l'étranger pourra obtenir un titre de deux à quatre ans. Pour en bénéficier, un étranger devra justifier "du sérieux de sa participation aux formations prescrites par l'Etat" dans le cadre d'un parcours d'intégration où l'accent est mis sur les cours de langue. La carte pourra être retirée en cas de menace à l'ordre public. - A l'issue de cette carte pluriannuelle, l'étranger pourra demander la carte de résident de dix ans à condition d'avoir un niveau linguistique A2 (capacité à lire et comprendre des textes simples). Les parents d'enfants français et les conjoints de Français pourront l'obtenir de plein droit au bout de trois ans. Les immigrés âgés qui avaient la carte de séjour "retraité" pourront également la recevoir. - Création d'une carte de séjour "passeport talent", pluriannuelle dès l'entrée sur le territoire, pour neuf catégories d'étrangers: scientifiques, artistes, investisseurs, jeunes diplômés embauchés dans une entreprise innovante... Elle pourrait concerner environ 10.000 personnes par an. - Etrangers malades: la législation actuelle permet à un étranger de venir en France bénéficier d'un traitement médical dont "l'absence" dans son pays pourrait entraîner pour lui "des conséquences d'une exceptionnelle gravité". La disposition du projet de loi lui donne le droit de venir non seulement si le traitement est absent chez lui, mais s'il ne peut y pas avoir accès "effectivement". Un collège de médecins de l'Office français de l'immigration et de l'intégration (Ofii), sous contrôle du ministère de la Santé, examinera les dossiers (et non plus les médecins de l'Agence régionale de santé). Les deux parents d'un enfant malade étranger soigné en France pourront obtenir un titre provisoire de séjour. - Les enfants nés à l'étranger de parents étrangers, arrivés sur le territoire avant l'âge de six ans et ayant depuis lors résidé habituellement en France, et ayant un frère ou une soeur ayant acquis la nationalité française pourront acquérir la nationalité sur déclaration à leur majorité si elles ont suivi leur scolarité obligatoire dans des établissements d'enseignement soumis au contrôle de l'État. L'Etat pourra néanmoins s'opposer à certaines déclarations pour des personnes qui ne justifieraient pas de leur assimilation ou loyauté à la France. - Renouvellement facilité de titres de séjour pour les victimes de violences familiales ou menacées d'un mariage forcé. DES RECONDUITES A LA FRONTIERE PLUS RAPIDES MAIS PLUS CONTROLEES - Les déboutés du droit d'asile n'auront plus que 15 jours pour contester leur décision d'éloignement (contre 30 jours pour le droit commun). L'assignation à résidence devient la norme, le placement en rétention réservé aux cas où il y a un risque de fuite. Les mineurs pourront être placés en rétention dans des cas exceptionnels. Les forces de l'ordre pourront en contrepartie conduire sous la contrainte les personnes au consulat pour obtenir les laissez-passer nécessaires à leur expulsion, quitte à intervenir à leur domicile. - Concernant les étrangers enfermés en centre de rétention, le juge des libertés et de la détention (JLD) interviendra au bout de 48 heures et non plus de cinq jours comme depuis 2011. La durée maximale de rétention reste inchangée à 45 jours. - Le préfet pourra interdire pendant trois ans le retour en France de ressortissants européens ayant commis des troubles graves à l'ordre public ou en situation d'abus de droit de circulation. Le Défenseur des droits a vu dans cette disposition le ciblage de Roms roumains et bulgares. - Pour lutter contre la fraude, le préfet pourra obtenir des informations sur les personnes demandant ou possédant un titre de séjour auprès des établissements scolaires, des banques, de la Sécurité sociale ou encore des fournisseurs d'énergie. - Le refus de prise des empreintes digitales est puni d'un an d'emprisonnement et de 3.750 euros d'amende. Le fait d'utiliser un document d'identité ou de voyage appartenant à un tiers est puni de cinq ans d'emprisonnement et de 75.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 20:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une acquisition simplifiée de nationalité pour des étrangers vivant en France depuis l'enfance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723182404.khs0rs3u.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, via un amendement du gouvernement, une possibilité d'acquisition simplifiée de la nationalité pour des enfants vivant en France depuis l'enfance, souhaitée par les députés socialistes et décriée par Les Républicains. Les enfants nés à l'étranger de parents étrangers, ayant résidé habituellement sur le territoire français depuis l'âge de six ans et ayant un frère ou une soeur ayant acquis la nationalité française pourront acquérir la nationalité sur déclaration à leur majorité si elles ont suivi leur scolarité obligatoire en France dans des établissements d'enseignement soumis au contrôle de l'État. "Cette nouvelle voie d'accès simplifié à la nationalité française ne saurait pour autant bénéficier à des personnes qui ne justifieraient pas de leur assimilation ou loyauté à l'égard de notre pays. C'est la raison pour laquelle l'amendement prévoit de rendre applicable l'article 21-4 du code civil qui permet à l'Etat de s'opposer à une déclaration, comme par exemple celle relative au mariage, sous le contrôle du juge et dans un délai de deux ans, pour indignité ou défaut d'assimilation", souligne l'exposé de l'amendement. Déposé dans les dernières heures du débat sur le projet de loi sur le droit des étrangers, cet amendement, voté par 25 voix contre 2, reprend le principe d'amendements socialistes mais avec une rédaction un peu différente. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a vanté "une mesure exigeante et encadrée". L'orateur LR Guillaume Larrivé a critiqué le résultat à ses yeux de "tractations de couloirs entre le groupe PS et le gouvernement". Chaynesse Khirouni (PS) a défendu "une mesure d'égalité et de justice", après avoir observé que les personnes concernées "ressentent souvent comme une inégalité au sein d'une même fratrie" de devoir suivre un parcours "plus complexe" pour acquérir la nationalité française. Aux élus Les Républicains, Marie-Anne Chapdelaine (PS) a lancé: "Arrêtez les fantasmes: ce sont des enfants qui, de toute façon, auraient eu la nationalité, mais au cours d'une procédure longue et laborieuse". Les deux députées ont retiré leurs propres amendements pour se rallier à la version gouvernementale. Alors que M. Larrivé a accusé ces derniers jours le PS de vouloir accorder "la nationalité française automatique pour les clandestins" par cette mesure, le rapporteur du projet de loi Erwann Binet (PS) a dénoncé "une critique excessive, fausse" et défendu "une présomption d'assimilation" pour des personnes ayant "effectué toute leur scolarisation" en France. Mais, a insisté l'orateur LR dans l'hémicycle, "il n'est nulle part inscrit que ces personnes sont entrées en France de manière légale avant l'âge de six ans".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a voté en première lecture le projet de loi sur le droit des étrangers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723175030.rz6hduhv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à main levée, en première lecture, le projet de loi sur le droit des étrangers, très contesté par la droite, après avoir réformé en profondeur les procédures d'éloignement des étrangers en situation irrégulière. Le texte, qui sera soumis au Sénat à l'automne, a obtenu les voix des socialistes et des radicaux de gauche. Les écologistes se sont abstenus et le Front de Gauche, absent au moment du scrutin, comptait s'abstenir. Le groupe Les Républicains a voté contre ce texte, qui instaure aussi un titre de séjour de deux à quatre ans (délivré après un premier titre d'un an) pour éviter aux étrangers en situation régulière des passages répétés à la préfecture et leur donner de la stabilité. Au sortir d'un hémicycle peu garni en ce dernier jour de la session extraordinaire avant la pause estivale, le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a insisté sur la "cohérence" du gouvernement, avec les réformes du droit d'asile, puis du droit des étrangers, un souci de "responsabilité", mais aussi sur sa volonté d'"apaisement", loin des "raccourcis, approximations, volontés d'instiller la peur, parfois les fantasmes" sur l'immigration, avec lesquels "on peut récolter des petites haines".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Balkany (LR) dépose trois propositions de loi visant les médias</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723173440.7euh1nbc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains des Hauts-de-Seine Patrick Balkany a déposé trois propositions de loi à l'Assemblée nationale visant les médias, a relevé jeudi Le Lab d'Europe 1, ce que confirme le site de l'Assemblée nationale. Une première loi vise à la "privatisation de l'audiovisuel public", à l'exception de "Arte France, France Média Monde, TV5Monde et l'Institut national de l'audiovisuel (INA)". "Alors que notre pays est dans une situation économique difficile, qu'il nous faut réaliser des économies budgétaires drastiques et que les Français croulent sous les impôts et les taxes, on peut s'interroger sur la pertinence de conserver, au regard des montants engagés chaque année, les groupes généralistes du secteur audiovisuel public: France Télévisions et Radio France", soutient le maire de Levallois-Perret, qui critique aussi "le manque d'objectivité et la partialité évidente de certains programmes diffusés sur ces chaînes publiques". Dans une deuxième proposition de loi, M. Balkany demande "la suppression des aides à la presse écrite", justifiée aussi par "l'état de nos finances publiques" et le fait que la presse serait "un secteur sous perfusion d'argent public qui peine à se réorganiser et à opérer sa transition numérique". "Ces mêmes journaux qui, régulièrement, dénoncent la gabegie financière de l'État, nous prédisent une banqueroute prochaine si les politiques ne se ressaisissent pas, fustigent la mauvaise gestion financière des collectivités locales, là encore trop dépensière. Cette presse semble oublier - ou tout du moins feint d'oublier - qu'elle coûte aux Français, qu'ils soient ou non lecteurs, plusieurs centaines de millions d'euros chaque année", tacle le député, qui juge sur la base d'un rapport de 2013 de la Cour des comptes ces aides inefficientes. Dans un troisième texte, M. Balkany demande la "suppression de l'avantage fiscal dont bénéficient les journalistes dans le calcul de leur impôt sur le revenu", y voyant un "privilège qui ne se justifie plus aujourd'hui, continue de perdurer, créant ainsi des situations inégalitaires qu'il faut corriger." Le député, qui s'est souvent opposé aux médias ces dernières années, comme lors d'un coup de sang contre une équipe de BFMTV pendant la campagne des municipales, jure qu'"il ne s'agit en aucun cas de stigmatiser une profession."]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 19:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brottes proposé à la tête de RTE: les socialistes espèrent éviter une législative partielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723154832.js4fpr9y.html</link>
   <description><![CDATA[La probable nomination du député socialiste François Brottes à la présidence du directoire de RTE ne va probablement pas entraîner d'élection législative partielle en Isère, les socialistes espérant éviter un tel scrutin grâce à un mécanisme permis par le code électoral. M. Brottes, président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale et ancien conseiller à l'énergie du candidat François Hollande, a été proposé jeudi à la présidence du directoire de RTE, le gestionnaire du réseau français de lignes à haute tension. L'élu de 59 ans doit prendre ses fonctions le 1er septembre, après que la Commission de régulation de l'énergie (CRE) se sera prononcée sur les critères de déontologie fixés par le Code de l'énergie, a annoncé jeudi dans un communiqué RTE, filiale à 100% d'EDF mais qui dispose d'une autonomie de fonctionnement, de budget et de gouvernance. Son siège de député de la cinquième circonscription de l'Isère pourrait être automatiquement repris par son suppléant, Pierre Ribeaud, en cas de prolongation au-delà de six mois d'une mission temporaire confiée par le gouvernement, une possibilité ouverte par le code électoral. Or M. Brottes, élu puis réélu député de l'Isère depuis 1997, a été chargé par le Premier ministre Manuel Valls d'une mission temporaire sur la sécurité de l'approvisionnement électrique dans un cadre national et européen, selon un décret du 20 février 2015. Les socialistes avaient tenté par un mécanisme similaire d'éviter une législative partielle dans le Doubs pour pourvoir le siège laissé vacant par Pierre Moscovici vu son départ pour la Commission européenne, mais n'y étaient pas parvenus car les dates de sa mission "sur la place de la France en Europe" n'avaient pas coïncidé parfaitement. S'il n'y a finalement pas de législative partielle pour pourvoir le siège de M. Brottes, il faudra en revanche remplacer, à la rentrée, ce parlementaire expérimenté à la tête de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée. Les députés partant en cours de mandat pour prendre la tête d'une entreprise, publique ou privée, sont rares. Anne-Marie Idrac avait ainsi démissionné de son siège de députée UDF des Yvelines en septembre 2002, quelques mois après sa réélection, pour partir diriger la RATP, comme Renaud Dutreil (UMP) en septembre 2008 de son siège de député de la Marne, car il était devenu quelques semaines auparavant président de la filiale américaine de LVMH, rappellent des sources parlementaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée réforme en profondeur le contentieux lié à l'éloignement des étrangers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723121558.6w2j30cr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont réformé en profondeur jeudi les procédures de reconduite à la frontière, qui seront plus rapides pour les déboutés des droits d'asile, mais plus contrôlées pour les étrangers placés en rétention avec l'intervention du juge des libertés dès 48 heures. Lors de l'examen en première lecture du projet de loi "droit des étrangers", les députés ont approuvé une procédure plus rapide d'éloignement des déboutés du droit d'asile voulue par le gouvernement, en complément de la récente réforme du droit d'asile qui vise à raccourcir les délais d'examen des demandes. Selon l'amendement voté, les déboutés du droit d'asile n'auront que 15 jours pour contester leur décision d'éloignement et le tribunal administratif six semaines pour statuer. Jusqu'ici les déboutés étaient soumis au droit commun des reconduites d'étrangers, à savoir un délai de recours de 30 jours pour une décision du tribunal dans les trois mois. "Nous favoriserons ainsi l'effectivité des mesures d'éloignement", a souligné le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve. Initialement, le projet de loi prévoyait même de raccourcir les délais de recours à sept jours et de jugement à un mois. Mais les députés PS avaient supprimé cette disposition en commission en pointant notamment l'engorgement des tribunaux administratifs qui ne respectent pas déjà les délais. Le député Les Républicains Eric Ciotti a déploré un recul du gouvernement, "qui a cédé aux ultras de sa majorité". Le régime de droit commun continuera lui à s'appliquera pour les obligations de quitter le territoire français (OQTF) prises après un rejet de demande ou de renouvellement de titre de séjour. Autre volet important adopté jeudi matin, la réforme du contentieux pour les étrangers placés en centre de rétention avant leur reconduite à la frontière. M. Cazeneuve a donné son aval à la demande des députés PS de rétablir l'intervention du juge des libertés et de la détention (JLD) au bout de 48 heures et non plus de cinq jours comme depuis 2011. Cette disposition était une revendication des associations selon qui la moitié des étrangers sont expulsés dans les premiers jours de la rétention sans contrôle du juge judiciaire sur les conditions de leur interpellation. "On ne peut tolérer que des éloignements soient effectués avant le regard du juge", a souligné le rapporteur Erwann Binet (PS). Les députés ont clarifié les compétences des uns et des autres en décidant que le JLD serait le seul compétent sur le contentieux du placement en rétention, le juge administratif restant lui compétent pour le contentieux des décisions de reconduite à la frontière (OQTF). Le texte donne d'ailleurs la priorité à l'assignation à résidence sur la rétention, sauf en cas de risque de fuite. Les mineurs ne pourront être placés en rétention que dans des cas exceptionnels, selon un amendement PS adopté. Le chef de file des Républicains sur ce texte Guillaume Larrivé a estimé que le projet de loi "allait affaiblir les procédures d'éloignements" mais a admis pour la première fois depuis le début des débats lundi que le nombre de reconduites forcées (hors UE) avaient augmentés depuis 2012 (de 13 à 15.000), comme le martèle sans cesse M. Cazeneuve. Les députés ont enfin voté un amendement pour autoriser la visio-conférence lors des audiences sur la légalité des décisions d'éloignement pour un étranger en rétention.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: Bartolone (PS) promet des "propositions fortes" à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723111626.zbv70eaq.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, promet des "propositions fortes à la rentrées" en matière institutionnelle, et dit souhaiter "un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général". M. Bartolone, qui préside un groupe de travail sur l'avenir des institutions comprenant notamment l'historien Michel Winock, fera des "propositions fortes à la rentrée". "Je souhaite que nous puissions avoir un accord entre l'opposition et la majorité sur ce sujet d'intérêt général", qui suppose "une révision constitutionnelle", a-t-il dit dans un entretien accordé au Monde daté de vendredi. Prenant l'exemple d'Angela Merkel au Bundestag, il estime notamment qu'"il faut qu'avant les conseils européens, le président de la République puisse venir expliquer ses choix et débattre avec les parlementaires". Depuis la réforme constitutionnelle de 2008, le chef de l'Etat peut prendre la parole devant le Parlement réuni en Congrès. Le président de l'Assemblée estime aussi que "la fabrique de la loi fonctionne mal dans notre pays". "Nous votons des lois trop volumineuses et nous nous perdons dans des débats redondants. 90% des amendements déposés en deuxième lecture ont souvent déjà été examinés en commission et repoussés en premier lecture. Cela n'a aucun sens!" "La responsabilité n'est pas que du côté du Parlement, loin de là. Le gouvernement, à l'origine de 70% des lois, ne cesse de faire gonfler ses propres textes au cours de la procédure", a-t-il précisé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone (PS) veut les écologistes et "tous les socialistes" au gouvernement après les régionales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150723111500.ds3b9k3m.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président (PS) de l'Assemblée nationale, dit souhaiter un remaniement en fin d'année, après les élections régionales, avec le retour des écologistes et "tous les socialistes", dans une interview dans Le Monde daté de vendredi. "Après les régionales et la Cop 21 (sommet sur le climat à Paris en décembre, NDLR), je souhaite qu'il y ait un remaniement qui permette à nos partenaires écologistes de participer au gouvernement, aux côtés des radicaux et de tous les socialistes. On ne peut gagner et transformer notre pays qu'avec une gauche unie", explique la tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France. "Notre électorat est dur en affaires. On ne pourra pas lui donner envie d'aller voter simplement en lui montrant des colonnes de chiffres. La gauche doit avancer sur les trois questions qui sont sa raison d'être: la lutte contre les inégalités, la question démocratique et la transition énergétique. Mais chacun sait que ceux qui s'éparpillent n'ont aucune chance de figurer au second tour", insiste le député de Seine-Saint-Denis. Interrogé sur une éventuelle primaire, inscrite dans les statuts du PS, en vue de 2017, M. Bartolone répond: "si François Hollande est candidat, je vois mal comment une primaire pourrait se tenir, ne serait-ce que pour des raisons pratiques. Je connais le temps nécessaire à l'organisation d'une primaire: si le président n'a pas annoncé avant La Rochelle 2016 (université d'été du PS, NDLR) qu'il n'est pas candidat, alors il le sera. Pour ma part, pour la gauche et pour la France, je le souhaite".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 13:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
