<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 02:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget de la justice: l'Assemblée vote des crédits en hausse, mais pas à la hauteur pour la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171101010051.vf8t8hfu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté, dans la nuit de mardi à mercredi, le budget de la Justice, l'un des rares en hausse en 2018, mais pas à la hauteur de l'ampleur des défis aux yeux de la gauche notamment. Vantant la "traduction de la priorité donnée à la justice" mais aussi une "première étape pour mettre en oeuvre sa transformation", la ministre Nicole Belloubet a défendu des crédits en augmentation de 3,9% par rapport au dernier budget du quinquennat Hollande ou la création de 1.000 emplois. Ce budget atteindra 7,11 milliards d'euros en 2018, ou 6,980 milliards d'euros hors dépenses réservées aux pensions. La pénitentiaire pèsera seule 39% des crédits, à égalité avec les services judiciaires, c'est-à-dire essentiellement les juridictions. Surpopulation, manque de personnels, vétusté, violences, plusieurs orateurs se sont indignés de la situation des prisons, la gauche rappelant diverses condamnations de la France par la CEDH. Outre le groupe majoritaire, le MoDem, son allié, a soutenu ce budget en hausse "sans réserve". L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky a affirmé que son groupe ne ferait "pas de surenchère" et qu'"on ne viendra pas à bout de nombreux maux" par des moyens accrus mais avec des réformes structurelles, ou plaidé que la Justice doit "contribuer à la maîtrise des dépenses". Les Constructifs ont principalement salué l'augmentation de crédits, par la voix de Maina Sage, qui a aussi alerté sur la situation de plusieurs territoires ultramarins. Mais la France reste "une mauvaise élève" dans l'Union européenne sur ses dépenses et ses effectifs pour la justice, ont observé les trois groupes de gauche. S'ils ont dit partager "les valeurs" de la ministre, les socialistes de Nouvelle Gauche ont jugé la hausse du budget "encore insuffisante -on a fait beaucoup mieux en 2017", par la voix de Cécile Untermaier. Valérie Rabault a notamment tenté, sans succès, de faire allouer 50 millions d'euros de plus pour recruter un millier de surveillants de prison, ou donner "un coup de pouce" à l'aide juridictionnelle. Communistes et Insoumis ont voté contre, réclamant notamment "un véritable plan de rattrapage" pour une justice que l'ancien ministre PS Jean-Jacques Urvoas avait jugé, selon le rappel du PCF, en "voie de clochardisation". "Il y a un gouffre béant entre les paroles et les actes", selon Danièle Obono (LFI). Des "tribunaux délabrés et insalubres" aux prisons dans un état "effroyable", en passant par le recrutement de surveillants ou de conseillers d'insertion et probation, son groupe a demandé en vain une série de rapports. La ministre a détaillé les efforts engagés, entre autres pour combler les postes vacants et recruter, et renvoyé également à sa future loi de programmation. Pour LR Jean-Louis Masson a trouvé, au-delà de la priorité affichée, le budget "insuffisant au regard de besoins considérables". "Plusieurs incertitudes demeurent", selon le rapporteur de la commission des Finances Patrick Hetzel (LR), qui a le plus souvent émis un avis personnel défavorable aux amendements, à l'unisson du gouvernement. L'absence quasi totale de LR dans l'hémicycle a été épinglée par la gauche et par plusieurs LREM. "Pas assez de monde semaine passée chez LR pour exclure soutiens #LREM. Ce soir il ne doit manquer personne! Bancs LR déserts!", a ainsi ironisé sur Twitter Pieyre-Alex Anglade (LREM). A des communistes et Insoumis qui se qualifiaient de "vraie opposition" et présente, par contraste avec LR, une députée LREM a répliqué avec agacement. Si elle a relevé "les bancs vides" à droite, elle a récusé une vision des élus de la majorité en "méchants" et de la gauche de la gauche en "grands humanistes". Elue avec le soutien FN, Emmanuelle Ménard a défendu sans succès plusieurs amendements sur la pénitentiaire, dont un pour octroyer 25 millions d'euros de plus à des places de prison pris sur l'action sociale pour les personnels du ministère.]]></description>
   <pubDate>Wed, 01 Nov 2017 02:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée au budget des Anciens combattants, insuffisant pour les oppositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031195432.m4bsm1z4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget 2018 pour les anciens combattants, en baisse et insuffisant aux yeux de certains groupe de gauche et de droite malgré des "avancées" défendues par le gouvernement et la majorité. Le budget 2018, d'un montant global de 2,36 milliards d'euros (-3,1% comparé au dernier budget du quinquennat Hollande), maintient l'ensemble des dispositifs de reconnaissance et de réparation, comme la hausse de la retraite du combattant, a fait valoir la secrétaire d'Etat Geneviève Darrieusecq. Elle a vanté deux mesures nouvelles: l'alignement sur le régime en vigueur depuis 1962 du calcul des pensions d'invalidité des militaires radiés des contrôles avant cette date, et de leurs ayants-droit; la revalorisation de l'allocation de reconnaissance pour les supplétifs et leur conjoint ou ex-conjoint survivant non remarié. Le gouvernement plaide que la baisse budgétaire est moindre que la diminution démographique du nombre de bénéficiaires. Plus de 28 millions d'euros sont destinés à la politique de mémoire, avec la fin de la séquence du Centenaire de la Grande Guerre, notamment la célébration du 11 novembre 1918. La majorité LREM-MoDem, ainsi que les Constructifs ont voté les crédits de la mission "Anciens combattants, mémoire et liens avec la Nation", qu'ils ont jugés "d'équilibre" et porteurs d'"avancées". Malgré "de nombreuses réserves" face à "un budget en demi-teinte", qui ne pérennise pas la hausse du point retraite selon eux, les socialistes du groupe Nouvelle Gauche ont également voté pour. A l'inverse, les députés LR n'ont pas voté ce budget en "nouvelle baisse", malgré des "mesures nouvelles". Communistes et Insoumis ont voté contre des crédits "en baisse continuelle" et "pas suffisants", réclamant par ailleurs la réhabilitation des 650 soldats "fusillés pour l'exemple" pendant la Première Guerre mondiale. Plusieurs groupes (LR, Nouvelle Gauche, PCF, LFI) ont vainement tenté d'obtenir l'octroi de la carte du combattant aux anciens combattants d'au moins quatre mois en Algérie de juillet 1962 à juillet 1964, des mesures en faveur de pupilles de la Nation de 1945 ou de certaines veuves d'anciens combattants. Mme Darrieusecq s'est engagée à travailler sur plusieurs sujets en lien avec les parlementaires. Les FN Louis Aliot et apparentée Emmanuelle Ménard ont notamment déploré un soutien aux harkis "pas suffisant". La secrétaire d'Etat a insisté sur la revalorisation de 100 euros de l'allocation de reconnaissance, ainsi que de l'allocation viagère pour les conjoints et ex-conjoints survivants.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 20:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Référendum en Nouvelle Calédonie : Philippe demande des règles "incontestables"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031165945.mmg81b5v.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a appelé mardi à mettre en place des règles "claires, incontestables", pour l'organisation du référendum d'autodétermination de 2018 en Nouvelle-Calédonie, avant le Comité des signataires de l'accord de Nouméa qui doit se tenir jeudi à Matignon. "Il faut que nous puissions ensemble déterminer des règles claires, incontestables, transparentes, d'inscription sur la liste électorale, afin que personne ne puisse, après la consultation, remettre en cause les conditions de son organisation", a-t-il déclaré lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "Il faut que le scrutin soit sincère, transparent, surveillé. C'est une des données essentielles de sa bonne organisation", a insisté le Premier ministre en réponse à une question du député de Nouvelle Calédonie, Philippe Gomez (Les Constructifs, UDI). Le comité des signataires de l'accord de Nouméa de 1998, qui prévoit l'organisation d'un référendum sur l'indépendance du territoire, doit notamment discuter du corps électoral. "Il faut faire en sorte que la consultation mette en place un corps électoral clair", a affirmé Edouard Philippe, qui a par ailleurs souhaité "que l'ensemble des forces politiques présentes en Nouvelle Calédonie (puisse) s'entendre sur le sens de la question à poser" lors du référendum. "Au-delà de la consultation de l'année prochaine, nous devons réfléchir ensemble à ce qui se passera après sur le plan institutionnel, et aussi sur le plan social, économique et politique", a-t-il conclu. Le processus de décolonisation progressif en cours dans l'archipel, qui est français depuis 1853, doit déboucher, selon les termes de l'accord de Nouméa, sur un référendum d'autodétermination au plus tard en novembre 2018.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2018 de la Sécu, par 354 voix contre 192</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031165637.itkg9nqu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a largement adopté mardi en première lecture le projet de budget 2018 de la Sécu, premier du quinquennat d'Emmanuel Macron, par 354 voix contre 192 et 13 abstentions. Les députés LREM et MoDem ont voté pour, les autres groupes politiques majoritairement contre, concentrant leurs critiques sur la hausse de Contribution sociale généralisée (CSG). Au prix d'économies dans le domaine de la santé, le déficit de la Sécu doit être réduit à 2,2 milliards d'euros l'année prochaine, niveau inédit depuis 17 ans. Pour le groupe majoritaire LREM, Thomas Mesnier a vanté un budget "ambitieux, responsable et solidaire", traduisant "une volonté profonde de transformation du pays". Les alliés MoDem ont soutenu un texte "fondateur" permettant de "renforcer notre cohésion nationale". Mais, par la voix de Nathalie Elimas, ils ont indiqué qu'ils seraient "vigilants" quant aux retraités modestes impactés par la hausse de CSG, et ont averti qu'il était "impérieux de revenir à une politique familiale forte". Les députés LR se sont prononcés contre, Jean-Pierre Door jugeant les "efforts budgétaires limités", "les réformes structurelles toujours aussi maigres", et estimant que "les perdants seront nombreux avec l'attaque des familles et des retraités". Les Constructifs (UDI et ex-LR) ont majoritairement voté contre un budget "de transition" qui ne les a "pas totalement convaincus". Comme pour le volet recettes du budget de l'Etat, toute la gauche s'est opposée au PLFSS, les socialistes le considérant "injuste et déséquilibré", les Insoumis dénonçant "une entreprise de destruction méthodique au profit des intérêts privés" et les communistes "une nouvelle loi d'affaiblissement de la Sécurité sociale". Défendu dans l'hémicycle la semaine dernière par la ministre de la Santé Agnès Buzyn et le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, le projet de budget prévoit une baisse de l'allocation versée aux parents de jeunes enfants, un allègement de la fiscalité sur les actions gratuites, une hausse de la fiscalité du tabac et encore une extension du nombre de vaccins obligatoires. En octobre 2012, le premier budget de la Sécu du quinquennat de François Hollande avait été adopté par 318 voix contre 228 en première lecture, un peu moins largement vu une majorité moindre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois francs: amendement pour une expérimentation en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031163853.ggopb90u.html</link>
   <description><![CDATA[Les "emplois francs", une des promesses de campagne d'Emmanuel Macron visant à accorder une prime à une entreprise qui embauche un habitant d'un quartier populaire, devraient être expérimentés à partir de 2018, selon un amendement LREM adopté mardi en commission à l'Assemblée nationale. L'amendement au projet de budget de la mission travail et emploi prévoit que 20.000 emplois francs seront expérimentés à partir de l'année prochaine, pour un financement de 64 millions d'euros. "Avant d'envisager la généralisation de ce dispositif à l'horizon 2019, la mise en place d'une phase pilote, sur quelques zones géographiques délimitées, permettra d'évaluer le dispositif", est-il écrit dans l'exposé des motifs de l'amendement. Après cette expérimentation, des recommandations seront formulées pour ajuster le dispositif "en amont de sa généralisation au niveau national". "On va fonctionner sur un appel à projets pour déterminer les territoires qui bénéficieront de l'expérimentation", a expliqué à l'AFP Matthieu Orphelin, l'un des députés à l'origine de l'amendement, avec Sacha Houlié, Pierre Person et Aurélien Taché. "C'est une très bonne chose que cela se concrétise même s'il manque le vote dans l'hémicycle", a-t-il ajouté. Aurélien Taché a salué, dans un communiqué, "la concrétisation de cette mesure forte de campagne dès l'année prochaine". Il juge nécessaire de "parler à ceux qui ont vu dans notre projet une chance pour tous, dans les quartiers comme ailleurs" et estime que les entreprises doivent "répondre présentes". Quelques heures plus tôt, la ministre du Travail, Muriel Pénicaud, s'était montrée ouverte à une expérimentation, lors d'une audition devant la commission. "Il y a eu une expérience faite en 2013 qui n'a pas été concluante", a-t-elle toutefois rappelé, soulignant que le dispositif prévoyait "beaucoup" de contraintes et de critères qui le rendaient "relativement impossible" à mettre en oeuvre. L'"emploi franc" est une "bonne idée qui n'a pas trouvé dans sa mise en oeuvre les conditions de succès", a ajouté la ministre. Pour elle, l'expérimentation peut "être une piste". Lors de la campagne présidentielle, M. Macron avait proposé la mise en place de ce dispositif, qui prévoit de proposer aux entreprises une prime pour l'embauche d'un habitant d'un des 200 quartiers prioritaires de la politique de la ville. Selon cet amendement, le seul voté en commission ce mardi, la prime sera de 15.000 euros pour un CDI, répartie sur trois ans, "ce qui équivaudrait à une exonération totale des charges". Pour un CDD, elle sera de 5.000 euros, répartie sur deux ans.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pénicaud interpellée à l'Assemblée sur la baisse des emplois aidés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031162249.0wge1t69.html</link>
   <description><![CDATA[Muriel Pénicaud a longuement défendu mardi la baisse du nombre de contrats aidés, lors de la présentation du budget de son ministère du Travail à l'Assemblée nationale, en réponse aux vives critiques de députés de l'opposition. "Notre responsabilité collective, que ce soit pour le gouvernement et le Parlement, c'est de faire de ce dispositif quelque chose d'efficace pour les jeunes et les demandeurs d'emploi", a-t-elle plaidé devant les députés, après avoir présenté le budget 2018 de son ministère. Ce budget doit s'établir à 15,2 milliards d'euros, en baisse de 9%, essentiellement à cause de la réduction du nombre de contrats aidés, qui passera en 2018 à 200.000, exclusivement dans le secteur non marchand, pour une enveloppe de 1,4 milliard d'euros, contre 280.000 cette année. Il s'agit d'une baisse d'un milliard d'euros. Lors de l'audition, qui a duré près de trois heures devant la commission parlementaire, Mme Pénicaud a rappelé que l'ambition du gouvernement était de "calibrer" les contrats aidés afin qu'ils soient "des tremplins" vers l'emploi grâce à un accompagnement systématique et à la formation. Elle a également rappelé que ce dispositif sera utilisé en "priorité" dans les territoires ruraux et d'outre mer, ou encore dans certains secteurs (sanitaire, social). "Surtout, au lieu que les contrats aidés soient des guichets ouverts pour toute association qui en demande, il faudra qu'il y ait un projet d'insertion, d'accompagnement et de formation", a-t-elle insisté. La ministre a déploré qu'au "fil des années" se soit installé un système "malsain" où les associations "sont devenues dépendantes - et pour certaines entièrement dépendantes - des contrats aidés, donc de contrats précaires". Des arguments que n'ont pas entendus les députés de l'opposition. "Nous condamnons sans réserve le choix brutal et idéologique de réduire de façon drastique le nombre des emplois aidés", a réagi le socialiste Boris Vallaud. "Votre décision a mis en grande difficulté des territoires entiers, des associations sportives, culturelles, des Ephad", a cité le député de la Nouvelle gauche. De son côté, le communiste Pierre Dharréville a souligné que la baisse de ce dispositif "va priver notre pays d'un travail social utile". Laurence Dumont (Nouvelle gauche) a également vivement dénoncé une "mesure incompréhensible" qui "fragilise tout le tissu associatif". De son côté, Eric Coquerel (France Insoumise) a critiqué le budget dans sa globalité, qualifiant de "catastrophique" la réduction prévue en 2018, mais aussi en 2019 et 2020. La baisse des contrats aidés est considérée par ce député comme "un des plus grands plans sociaux de l'histoire économique française". Les députés se sont aussi inquiétés de la division par deux du budget des Maisons de l'emploi, créées par la loi sur la cohésion sociale de 2005 pour orienter les demandeurs d'emploi et exercer des activités d'insertion ou de formation. Le gouvernement prévoit de leur allouer 10,5 millions d'euros en 2018, contre 21 millions pour cette année. Ces Maisons de l'emploi sont un "vrai dispositif d'accompagnement", a réagi Marie-Christine Dalloz (LR),qui a demandé à Mme Pénicaud si le gouvernement avait décidé "de les éliminer définitivement des politiques d'accompagnement à l'emploi". La ministre a défendu cette baisse budgétaire en soulignant que "depuis 2009, les gouvernements de droite comme de gauche ont conclu que (ces maisons) n'étaient pas un axe prioritaire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: Macron est "un Trump aux petits pieds" pour Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031123439.ihnip0h9.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a qualifié mardi Emmanuel Macron de "Trump aux petits pieds", au lendemain de la signature devant les caméras de la loi antiterroriste, y voyant "une négation" de la Constitution. "Le président qui signe les promulgations de loi devant les écrans de télé sans avoir d'ailleurs le Premier ministre à ses côtés, c'est la négation de notre Constitution!", a dénoncé M. Jacob dans les couloirs de l'Assemblée nationale. "C'est le Parlement qui vote la loi, le président qui la promulgue mais lui, qui se rêve en Obama, ressemble plus à un Trump aux petits pieds (...)", a-t-il renchéri. Lundi, le président de la République, entouré du ministre de l'Intérieur Gérard Collomb et du porte-parole du gouvernement Christophe Castaner, a signé la loi antiterroriste qui doit prendre mercredi le relais de l'état d'urgence, entré en vigueur dans la foulée des attentats de novembre 2015. Cette loi ne fait pas l'unanimité, les élus LR notamment s'opposant à la fin de l'état d'urgence. "Le ministre de l'Intérieur, il y a quinze jours, nous expliquait que jamais la menace n'avait été aussi grande et (...) il faut maintenir l'état d'urgence", a encore plaidé M. Jacob. "Qu'est-ce qui a changé depuis quinze jours? Qu'il nous l'explique!", a demandé le député de Seine-et-Marne. Ces dernières semaines, ses collègues LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé ont dénoncé "une loi de désarmement", demandé une prolongation de l'état d'urgence un an supplémentaire et présenté "une contre-proposition de loi" pour le renforcer avec un régime de rétention administrative et des mesures "d'éloignement des étrangers qui menacent l'ordre public". Emmanuel Macron choisit "de baisser la garde et de mettre les Français en danger", a encore affirmé mardi le député des Alpes-Maritimes dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 13:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe dividendes: "que le passé ne pollue pas nos ambitions" (De Montchalin, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031104352.w2wq6hr3.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Amélie de Montchalin, référente LREM pour le budget, a défendu mardi le recours à un projet de loi de finances rectificative d'urgence, après l'annulation de la taxe sur les dividendes, affirmant "qu'il faut absolument que le passé ne pollue pas nos ambitions et notre cap". Le gouvernement devrait présenter cette semaine un projet de loi de finances rectificative d'urgence consacré au règlement du litige né de l'invalidation par le Conseil constitutionnel de la taxe sur les dividendes, instaurée par François Hollande en 2012, qui le contraint à rembourser 10 milliards d'euros. "On va gérer ce problème de manière séparée", a expliqué Mme de Montchalin sur BFMTV et RMC. "Il faut absolument que le passé ne pollue pas nos ambitions et notre cap", a-t-elle affirmé, précisant que le texte serait "voté le plus vite possible". "Parce ce que si on ne va pas vite, le Conseil constitutionnel nous dit qu'il faut payer des intérêts de 4,8%. Ca veut dire que plus on attend pour solder ce problème, plus ça coûte cher aux Français", a-t-elle plaidé. Interrogée sur le manque à gagner pour le gouvernement, la députée a indiqué que le gouvernement avait "provisionné un peu plus de 5 milliards, et c'est effectivement ce qu'on va rembourser". "Et le reste du manque à gagner, ce sont les entreprises elles-mêmes qui nous aident à faire la +manip'+ pour qu'on soit dans les clous, qu'on respecte nos engagements européens". Selon une source proche du dossier, la piste privilégiée est un prélèvement exceptionnel portant sur l'impôt sur les sociétés (IS) pour les entreprises réalisant plus d'un milliard d'euros de chiffre d'affaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail: ratification des ordonnances au menu de l'Assemblée à partir du 21 novembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031104023.4sk2tdx9.html</link>
   <description><![CDATA[La ratification des ordonnances réformant le droit du travail, première réforme sociale du quinquennat Macron, sera au menu de l'Assemblée nationale du 21 au 24 novembre, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner en a fait l'annonce mardi matin en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de François de Rugy les chefs de file des groupes politiques et les présidents de commission. Ce projet de loi "ratifiant diverses ordonnances prises sur le fondement de la loi du 15 septembre d'habilitation" sera ensuite examiné par le Sénat, à une date pas encore connue. Les syndicats CGT, FO et Solidaires ont prévu une journée d'action le 16 novembre contre la "politique libérale" menée selon eux par le gouvernement. La FSU a annoncé lundi s'y associer pour "défendre les intérêts" des salariés des secteurs public et privé, confrontés selon le syndicat "aux mêmes difficultés". Les cinq ordonnances réformant le droit du travail, soit près de 150 pages, ont été publiées au Journal Officiel fin septembre et sont entrées en vigueur. Le ministère du Travail prépare une ordonnance pour corriger des "coquilles" contenues selon lui dans ces cinq ordonnances. La CGT a saisi le Conseil d'Etat sur l'ordonnance relative à la négociation collective, qui prévoit notamment le référendum d'entreprise, et prévoit "dans les semaines à venir" de contester d'autres ordonnances contenant notamment la barémisation des indemnités prud'homales.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: De Calan pour l'exclusion des ministres, mais pas des députés Constructifs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031103757.ch8hr309.html</link>
   <description><![CDATA[Maël de Calan, un des trois candidats à la présidence des Républicains (LR), s'est dit mardi favorable à l'exclusion du parti des ministres LR, mais pas des parlementaires Constructifs, alors que le bureau politique du parti se réunit mardi. "Il y a une nécessaire clarté pour refonder Les Républicains. Ceux de nos amis qui ont décidé de travailler avec Emmanuel Macron en rejoignant le gouvernement ont quitté de facto Les Républicains, donc je pense qu'il est normal qu'ils ne soient plus dans le parti", a expliqué M. De Calan sur Sud Radio. En revanche, "je fais une distinction avec les députés Constructifs qui sont membres des Républicains, qui paient leurs cotisations. Je suis partisan de les garder dans le parti, de leur laisser la porte ouverte. On avait 350 députés en 2002, il n'y en a plus que 110 aujourd'hui. Certains veulent réduire ce nombre à 95, je pense que ce serait une erreur magistrale", a poursuivi cet ancien porte-parole d'Alain Juppé. Le groupe LR compte actuellement 100 membres, dont cinq apparentés. Une douzaine de députés LR ont par ailleurs formé le groupe "Constructifs" avec les centristes de l'UDI. "Il y a une autre sujet qu'on a mis sur la table du bureau politique de (mardi) soir, celui de l'exclusion du président de Sens Commun (émanation de la Manif pour tous au sein de LR, ndlr) qui s'est déclaré favorable à une fusion de la droite avec l'extrême-droite identitaire de Marion Le Pen. On ne peut pas vouloir être très ferme avec ceux qui ont décidé de travailler avec le centre gauche, avec Emmanuel Macron, et être laxiste avec ceux qui veulent travailler avec l'extrême-droite", a par ailleurs réaffirmé Maël de Calan. Mardi dernier, le bureau politique de LR s'est prononcé en faveur de l'exclusion des ministres Gérald Darmanin et Sébastien Lecornu et des députés Constructifs Franck Riester et Thierry Solère, et ont "pris acte du départ d'Edouard Philippe". Le bureau politique doit à nouveau se prononcer mardi, faute d'avoir atteint le quorum.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après Alstom ou STX, une commission d'enquête sur la politique industrielle créée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171031103319.eqjxjp7w.html</link>
   <description><![CDATA[Après des fusions comme Alstom, Alcatel ou STX, une commission d'enquête sur la politique industrielle de l'Etat et sur les moyens pour "protéger les fleurons industriels" a été officiellement créée à l'Assemblée à l'initiative de LR, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La conférence des présidents de l'Assemblée, autour du président François de Rugy et en présence du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, a pris acte de cette création d'une commission de 30 membres (17 LREM, 5 LR, 2 MoDem, 2 Constructifs, 2 Nouvelle Gauche, 1 LFI, 1 communiste). Chaque groupe parlementaire a le droit, une fois par session de l'Assemblée, à user de son "droit de tirage" pour une commission d'enquête. La demande du groupe LR avait été jugée juridiquement recevable la semaine dernière en commission des Affaires économiques. Les députés LR plaident que plusieurs "rachats successifs soulèvent d'importantes questions sur la capacité de l'État à défendre tant nos champions industriels que nos intérêts stratégiques". Ils jugent donc nécessaire de "s'interroger sur les moyens juridiques, économiques et financiers dont dispose l'État mais aussi de la stratégie adoptée, pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel stratégique". Les élus du principal groupe d'opposition rappellent d'emblée la récente fusion Alstom-Siemens, y voyant une "étape décisive dans le processus de démantèlement d'Alstom", après l'absorption du pôle Energie d'Alstom par General Electric en 2014-2015, "largement applaudie par le gouvernement d'alors" malgré "de vives polémiques sur (s)es conditions". Et "moins de trois ans plus tard, Alstom voit sa branche transports diluée dans un nouvel ensemble contrôlé par Siemens", observent-ils. Le groupe LR souligne aussi que "le cas d'Alstom n'est malheureusement pas un cas isolé". Il évoque le passage des chantiers navals STX de Saint-Nazaire "sous pavillon italien" avec l'arrivée de Fincantieri comme actionnaire majoritaire "grâce à 1% prêté par l'État français", ou le rachat d'Alcatel-Lucent par le finlandais Nokia, citant aussi "Technip, Lafarge, Morpho ou encore Nexter System". "Ces grandes entreprises sont parmi nos plus beaux fleurons industriels et représentent le savoir-faire français (...) Des milliers de salariés sur notre territoire dépendent de leurs activités. Elles représentent aussi parfois de véritables éléments de notre souveraineté et de notre sécurité nationale", plaident encore ces députés.]]></description>
   <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 11:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lobbyistes: la HATVP appelle à davantage d'inscriptions au registre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030193403.pycniib7.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a appelé lundi les représentants d'intérêts à davantage s'inscrire sur le répertoire bientôt obligatoire, sous peine de sanction pénale, afin de rencontrer ceux qui participent à la décision publique. "À ce jour, seuls 179 représentants d'intérêts sont inscrits sur le répertoire et 516 ont commencé les démarches d'inscription", indique dans un communiqué la Haute autorité, qui gère ce registre ouvert depuis juillet. A titre de comparaison, le registre existant en Irlande depuis 2015 compte quelque 1.600 inscrits, et celui de l'Union européenne 11.500. Les représentants d'intérêts avaient jusqu'au 1er septembre pour s'inscrire sur le répertoire français, mais une période de rodage a été aménagée jusqu'au 31 décembre. Il faut toutefois que les demandes d'inscription soient faites avant le 1er décembre pour une inscription certaine, après vérifications, d'ici la fin de l'année. "Ceux qui n'auront pas accompli les formalités nécessaires au cours de l'année 2017 sont susceptibles de s'exposer à une sanction pénale d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende", rappelle la HATVP. La loi Sapin II anti-corruption de décembre 2016 a prévu que les représentants d'intérêts (mais aussi le cas échéant entreprises, ONG, associations) doivent s'inscrire à ce répertoire numérique pour rencontrer les ministres et leur cabinet, les parlementaires et leurs collaborateurs, certains hauts fonctionnaires et élus locaux. Le président de la République n'est pas concerné, à la différence de son entourage. Parmi les derniers inscrits lundi, figuraient Total, l'Association française des sociétés financières et Axa.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 20:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tiers payant généralisé: le report ne doit pas être un "renoncement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030155129.eysi6z22.html</link>
   <description><![CDATA[La suppression de l'obligation du tiers payant généralisé au 30 novembre, validée la semaine dernière à l'Assemblée nationale, ne doit pas se transformer en "renoncement", a déclaré lundi la CFDT dans un communiqué. "Le tiers payant est désormais accessible sur la plupart des actes médicaux. Hôpitaux, pharmacies, laboratoires d'analyses, dentistes... la plupart des professionnels le proposent et les patients le plébiscitent", rappelle la CFDT. Pour le syndicat, il est donc "incompréhensible pour les patients" que le tiers payant soit accessible "à certaines étapes de sa vie (maternité...) ou pour certaines pathologies (affections de longue durée...), et pas pour d'autres". Il juge "indispensable" sa généralisation et espère que le "retard" de sa mise en oeuvre, validé dans la nuit de vendredi à samedi à l'Assemblée nationale, ne se transformera pas "en renoncement". La CFDT "restera vigilante pour la mise en oeuvre de ce droit dès 2018". Les députés ont voté la suppression de cette dispense d'avance de frais par le patient au 30 novembre, prévue dans le cadre de la loi Santé du quinquennat précédent. L'amendement au projet de budget de la sécurité sociale pour 2018 prévoit que le gouvernement remette au Parlement avant le 31 mars 2018 un rapport sur le calendrier de mise en oeuvre opérationnelle du tiers payant "intégral". Il sera réalisé sur la base d'une concertation qui permettra d'identifier "les publics prioritaires pour lesquels un accès effectif au tiers payant devrait être garanti".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grégoire (LREM): Wauquiez devrait "débattre" avec Portelli et de Calan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030090832.b1el0j24.html</link>
   <description><![CDATA[Olivia Grégoire, députée La République en marche (LREM), a jugé lundi "un peu triste" la critique de Laurent Wauquiez contre Emmanuel Macron, recommandant au vice-président des Républicains (LR) de débattre avec ses concurrents pour l'élection la tête du parti, ce qu'il refuse de faire à la télévision. Dans une tribune publiée par le JDD, M. Wauquiez a dit d'Emmanuel Macron qu'il était animé d'une "haine de la province" et dépourvu d'"amour charnel pour la France". "Je trouve ça assez triste". "Je ne reconnais pas la France qu'il est en train de décrire", a réagi Mme Grégoire sur Sud Radio. "Je pense qu'il fait le fonds de commerce d'une droite un peu dure", dit-elle. "Au lieu de taper comme un sourd sur Emmanuel Macron, je lui dirais déjà de commencer par débattre au sein de son propre parti peut-être, d'accepter le débat par exemple avec Florence Portelli, avec Maël de Calan (ndlr, candidats également à la présidence de LR). Refuser de s'exprimer vis-à-vis de ses partenaires qui se présentent, c'est aussi une façon de démontrer qu'il y a très peu de dialogue au sein de la majorité (sic) à droite", a déclaré Olivia Grégoire. "Il n'y a pas que moi qui ne suis pas à l'aise. Eric Woerth l'a dit hier", a ajouté Olivia Grégoire. Interrogé dimanche, le président LR de la Commission des finances de l'Assemblée a dit qu'il "n'emploierai(t) pas les mots" de M. Wauquiez mais "partage l'opinion" selon laquelle M. Macron "ne connaît pas les Français".]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Garot (PS) "décu", quatre mois avoir voté la confiance au gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171030075204.pvdeb53b.html</link>
   <description><![CDATA[Guillaume Garot, un des trois députés PS ayant voté la confiance à Edouard Philippe en juillet, s'est dit lundi "déçu" que le gouvernement d'Emmanuel Macron ait "oublié les idées de gauche". "Je suis déçu, comme beaucoup de Français et comme beaucoup de Français de gauche", a déclaré M. Garot sur CNews. "Je constate aujourd'hui que le gouvernement d'Emmanuel Macron a oublié les idées de gauche. Il les a laissées au placard". "On ne pourra pas faire avancer le pays s'il n'y a pas de justice sociale, s'il n'y a pas le souci de la cohésion sociale, s'il n'y a pas le souci de rassembler les Français", a affirmé le député de Mayenne. "Et pour ça il faut des mesures qui montrent qu'on a compris qu'aujourd'hui notre pays souffrait des inégalités et des injustices". "Il faut des gestes forts qui ne sont pas ceux qu'a pris le gouvernement", a-t-il poursuivi, demandant "qu'il y ait un sursaut, un sursaut à gauche". "On ne peut pas dire tout de suite +on diminue l'impôt sur la fortune, ça coûte 3,5 milliards au budget de l'Etat et puis pour ce qui est de la disparition de la taxe d'habitation pour 80% des foyers, ça se fera progressivement sur trois ans+, c'est pas possible d'entendre ça", a également déclaré ce député Nouvelle Gauche qui a voté, comme l'ensemble de son groupe, contre la première partie de la loi de finances.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 08:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
