<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 20:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le Sénat refuse la création de délégations parlementaires aux droits des enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120190503.m1er3pg6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rejeté mercredi, Journée internationale des droits de l'enfant, une proposition de loi communiste visant à créer à l'Assemblée nationale et au Sénat une délégation parlementaire aux droits des enfants. La proposition de loi a été repoussée par 249 voix contre (90 pour). "Quand allons-nous cesser de considérer les droits des enfants comme une sous-catégorie des droits de l'Homme?", s'est insurgé le groupe CRCE à majorité communiste, qui a défendu ce texte dans le cadre d'une niche parlementaire. De telles délégations permettraient de répondre à une des recommandations du Défenseur des droits, en faisant "un état des lieux" des violences institutionnelles, estiment les sénateurs communistes. Ils ont reçu le soutien des socialistes, mais aussi de la sénatrice LR Joëlle Garriaud-Maylam, pour qui "cela aurait été l'honneur du Sénat" de voter ce texte. "Nous avons besoin d'un lieu de travail permettant une veille sur les droits des enfants", a plaidé Christine Prunaud, sénatrice CRC des Côtes-d'Armor. "La place qui revient à l'enfant dans le contrat social n'est pas atteinte", a convenu Christelle Dubos, secrétaire d'Etat auprès de la ministre des Solidarités et de la Santé, rappelant les engagements pris le jour même par Emmanuel Macron pour combattre toute forme de violences faites aux enfants. Concernant la proposition de loi, elle s'en est remis à la sagesse du Sénat, au motif qu'il s'agissait d'une question parlementaire. Le texte reprend une proposition de loi adoptée en 2003 par l'Assemblée nationale, qui n'a jamais été examinée par le Sénat. "Nous ne sommes pas là pour exprimer notre intérêt, qui est constant, qui est unanime (...) sur le droit des enfants", a souligné la rapporteure LR Muriel Jourda. "Nous devons rechercher l'efficacité", a-t-elle fait valoir, estimant que l'organisation du travail parlementaire, notamment en commission, permettait de prendre en compte le droit des enfants, sans qu'il soit besoin de créer une délégation spécifique. "Mettre dans une même balance +droits des enfants+ et +organisation efficace+ du travail parlementaire est pour nous inacceptable", a déclaré Mme Prunaud.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 19:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Stop aux nitrites" dans l'alimentation, réclame une pétition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120175239.fbbornll.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Foodwatch, l'application Yuka et la Ligue contre le cancer ont annoncé mercredi le lancement d'une pétition pour demander l'interdiction des sels de nitrites dans l'alimentation du fait de leur rôle dans l'apparition de certains cancers digestifs. "Il faut tout simplement interdire leur ajout dans nos denrées alimentaires" car "lorsqu'on les ingère, ils peuvent entraîner la formation de composés cancérogènes dans notre estomac: des nitrosamines", estiment les trois organisations, qui adressent cette pétition à la ministre de la Santé, Agnès Buzyn. "C'est la responsabilité des autorités publiques de renforcer les règles, en interdisant tous les additifs reconnus dangereux", argumente Camille Dorioz, de Foodwatch, dans un communiqué. Le centre de recherche sur le cancer de l'Organisation mondiale de la santé (Circ) a classé en 2010 ces substances comme "cancérogènes probables" chez l'homme, "quand l'ingestion se fait dans des conditions permettant une nitrosation endogène", c'est-à-dire leur transformation en molécules tels que les nitrosamines à l'intérieur de l'organisme. La présence de ces additifs dans la charcuterie industrielle avait aussi conduit le Circ à classer la viande transformée comme cancérogène avéré en 2015, estimant que la consommation de 50 grammes par jour de ce type d'aliment augmentait le risque de cancer colorectal de 18%, rappellent Foodwatch, Yuka et la Ligue contre le cancer. Ce classement ne fait toutefois pas l'unanimité dans la communauté scientifique. Les nitrites et nitrates, parfois signalés sur l'étiquette sous les codes E249, E250, E251 et E252, sont surtout utilisés dans la charcuterie (jambon, saucisses, pâtés, etc.), dont ils facilitent la conservation tout en lui donnant sa couleur rose. Alors que leur utilisation est de plus en plus contestée depuis quelques années, les industriels assurent qu'il est très difficile de s'en passer. Ils font aussi valoir que les nitrates empêchent la formation de microbes responsables d'intoxications graves, comme le botulisme. D'ailleurs, "les nitrites sont autorisés par la réglementation et recommandés par la communauté scientifique pour leur rôle majeur dans la sécurité de la majorité des produits de charcuterie", indique mercredi dans un communiqué la fédération française des industriels de la charcuterie (FICT). Par ailleurs, "les produits carnés ne sont à l'origine en moyenne que de 11% des nitrites présents lors de la digestion, le reste provenant d'autres sources (végétaux et eau de boisson)", ajoute la FICT. Mais pour les trois organisations à l'origine de la pétition, l'essor récent du marché de la charcuterie "sans nitrite" est la "preuve que les industriels savent s'en passer quand ils le veulent". Le 24 octobre, l'Assemblée nationale avait rejeté un amendement déposé par le député MoDem Richard Ramos, qui proposait d'instaurer une taxe de 0,10 centime d'euros par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait estimé que la dangerosité de ces substances n'était pas encore étayée scientifiquement. "Pour l'Agence européenne de la sécurité alimentaire, il n'y a pas d'association entre l'ingestion de nitrates et la survenue de la plupart des cancers. L'effet néfaste serait dû à la transformation des nitrates en nitrite, mais cette conversion dans l'organisme humain est très variable et insuffisamment documentée", a-t-elle expliqué, évoquant "des travaux en cours sur ce sujet à l'Anses" (sécurité sanitaire).]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 17:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Qui doit gérer l'eau ? L'Assemblée valide un transfert aménagé vers les intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120162845.76i4hpjz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi, tout en l'assouplissant, le transfert obligatoire des compétences eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, après un débat électrique sur "l'indépendance" des maires et la "confiance accordée aux élus". Jusqu'au coeur de la majorité, des députés comme Aurore Bergé ont tenté de rendre facultatif ce transfert de compétences, une disposition sensible du projet de loi sur la vie des maires. "Parfois, les regroupements à marche forcée (de communes) délégitiment le rôle des élus locaux", a plaidé la "marcheuse", en vain. Car le compromis défendu par le gouvernement et voté par l'Assemblée à main levée confirme le principe de confier les compétences eau et assainissement aux communautés de communes et d'agglomération, comme le prévoyait la loi NOTRe de 2015. Il l'assouplit toutefois significativement, avec de nouvelles possibilités de report de ce transfert jusqu'en 2026, et en permettant aux intercommunalités de redéléguer par convention la gestion de l'eau à leurs communes membres. Ce sujet technique, qui suscite l'hostilité des maires, est un des "points durs" du texte, selon le président du Sénat Gérard Larcher (LR). Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient d'ailleurs voté la suppression du transfert obligatoire en première lecture en octobre. A l'Assemblée, le débat s'est éternisé mardi soir et mercredi après-midi, avec quelques éclats de voix notamment du communiste André Chassaigne qui s'est emporté contre une "insulte", une marque de "mépris" à l'égard des maires et une "marchandisation" de l'eau. A droite, Charles de la Verpillière (LR) a dénoncé un "acharnement thérapeutique" du gouvernement qui "invente une nouvelle formule, la redélégation". C'est une "usine à gaz" et une vision "administrative, très étatique et un peu énarcale (de l'ENA)" pour Marie-Christine Dalloz (LR). Le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu a longuement défendu la mesure. "Il ne s'agit pas de stigmatiser les élus" mais de se préparer aux "problématiques de pénurie d'eau potable", a-t-il assuré, en insistant sur les collectivités de montagne, du littoral ou insulaires, encore plus soumises à ce "stress hydrique". Le but est de sécuriser l'accès à l'eau et d'assurer la "solidarité" dans sa gestion, a-t-il enchaîné, soutenu par la députée LREM Emilie Chalas qui estime que la "rentabilité des réseaux augmente à mesure que les regroupements se font". Les députés ont par ailleurs voté des amendements allant dans le sens souhaité par Gérard Larcher, en faveur notamment d'une intercommunalité à la carte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 16:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat s'attelle à son tour au projet de budget pour 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191120134331.39g3kvtf.html</link>
   <description><![CDATA[Après l'Assemblée nationale, le Sénat s'attelle à partir de jeudi et pour trois semaines au projet de budget pour 2020 qui doit concrétiser les baisses de prélèvements promises par l'exécutif, des mesures "en trompe-l'oeil" selon la droite sénatoriale. Le projet de loi de finances 2020 a été adopté mardi en première lecture par les députés. Il sera au menu des sénateurs jusqu'au 10 décembre, date à laquelle le Sénat à majorité de droite se prononcera par un vote solennel sur l'ensemble du texte. L'adoption définitive doit intervenir avant la fin de l'année. Une semaine après le rejet par la Chambre haute du projet de budget pour la Sécurité sociale, sur fond de crise de l'hôpital, l'examen du budget de l'État s'ouvre "dans un climat chargé et lourd d'incertitudes, avec de fortes et vives tensions sociales", soulignait lundi Jean-François Husson (LR). A l'approche d'une journée de grève interprofessionnelle le 5 décembre contre la réforme des retraites, plane le spectre d'une coagulation des mécontentements. Baisse de cinq milliards de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation: le troisième budget du quinquennat Macron, tourné vers le pouvoir d'achat, rappelle combien le mouvement des "gilets jaunes" avait pesé l'an dernier sur la discussion budgétaire. Le ministre de l'Économie Bruno Le Maire vante un budget qui rompt "avec dix années d'augmentation massive de la pression fiscale". - "Budget du renoncement" - Mais le premier groupe du Sénat, Les Républicains, dénonce "une baisse de la fiscalité en trompe-l'oeil". Elle est financée "par la dette" et s'accompagne de hausses par ailleurs, souligne le rapporteur général Albéric de Montgolfier. Il cite notamment une "hausse considérable" du malus automobile, une hausse de la taxe sur les billets d'avion ou encore de la TICPE visant les transporteurs routiers. En matière de fiscalité écologique, Emmanuel Macron "n'a pas tiré les leçons des +gilets jaunes+", estime Bruno Retailleau, le chef de file des sénateurs LR. "Bien sûr on approuvera" la baisse des impôts, indique le rapporteur, mais avec "des améliorations pour les Français qui sont les grands oubliés de ce projet de budget", les familles et les classes moyennes supérieures. La droite sénatoriale dénonce encore un budget du "renoncement": le redressement des comptes publics est abandonné, déplore le rapporteur général, et "aucune économie n'est réellement engagée". Au total, avec une croissance qui va se tasser à 1,3%, dans un contexte de ralentissement mondial, le déficit se situera à 2,2% du PIB, contre 2% initialement prévu. Surtout, le déficit structurel restera stable, et la dette publique va à peine baisser à 98,7% du PIB. La France a été épinglée mercredi par la Commission européenne, avec sept autres pays, pour "un risque de non-conformité" avec les règles européennes. La droite proposera des mesures d'économies, dont une augmentation du temps de travail dans la fonction publique d'État ou encore, pour les étrangers en situation irrégulière, une transformation de l'Aide médicale d'État en aide médicale d'urgence. A gauche, l'examen lundi du projet de budget rectificatif pour 2019 a donné un avant-goût des futurs débats budgétaires, Éric Bocquet (CRCE à majorité communiste) reprochant au gouvernement et au président de demeurer droits dans leurs "bottes libérales (...) alors que la colère monte dans ce pays, fondée sur la détresse sociale, l'injustice fiscale et la pauvreté". Communistes et socialistes ont déjà engagé la bataille pour réclamer davantage de moyens pour lutter contre la précarité étudiante. La chambre des territoires ne va manquer non plus de s'attaquer à la fiscalité locale, avec des amendements pour améliorer la compensation pour les collectivités de la suppression progressive de la taxe d'habitation (pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020, et 100% en 2023). Le rapporteur général proposera de prolonger pendant une année le "dégrèvement" de la taxe (le fait que l'État se substitue aux contribuables).]]></description>
   <pubDate>Wed, 20 Nov 2019 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LREM ex-représentant des bars se met à l'écart de votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119202337.e139m8nh.html</link>
   <description><![CDATA[Ancien représentant des débits de boisson, le député LREM Christophe Blanchet a signalé son conflit d'intérêts sur une mesure du projet de loi consacré aux maires et s'est retiré des votants sur le sujet, en s'inscrivant sur le nouveau "registre des déports" de l'Assemblée. La loi sur la confiance dans la vie politique de 2017 a prévu un registre public des déports en cas de potentiel conflit d'intérêts sur un dossier pour les parlementaires, entre notamment leurs intérêts privés et l'intérêt général. L'Assemblée nationale l'a inscrit seulement cette année dans son règlement, la mesure étant en vigueur depuis octobre. "Ayant exercé l'activité commerciale de débit de boissons pendant vingt ans et de représentant syndical de la profession pendant plus de dix ans, et étant encore associé dans un commerce débit de boisson familial, (...) j'ai cru bon d'aller consulter la déontologue de l'Assemblée", a indiqué M. Blanchet, député du Calvados, dans son explication sur le registre, visible sur le site de l'institution. Le député a "conclu de ces échanges qu'il n'était pas souhaitable qu'(il) prenne part aux votes concernant l'article 13 de ce projet de loi (Engagement et proximité) ainsi qu'à l'amélioration de cet article par voie d'amendement". L'article en question prévoit que le maire, pour la tranquillité publique, puisse ordonner la fermeture de débits de boissons pour une durée n'excédant pas deux mois. Le site spécialisé Contexte avait pointé début novembre les amendements du député en commission, qui visaient notamment à supprimer l'article. M. Blanchet n'a entamé la démarche de déport qu'après. Il précise sur le site de l'Assemblée: "cela ne m'interdit pas de prendre part aux discussions sur cet article en séance afin de partager mon expérience de terrain au même titre que n'importe quel autre parlementaire qui interviendrait sur des textes qui concernent un sujet qu'il maîtrise". "Première entrée au Registre des déports à l'Assemblée nationale: au vu de ses responsabilités passées auprès du lobby des bars, Christophe Blanchet est le premier député à déclarer son obligation de déport", a salué mardi sur Twitter l'association Regards citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Le règlement de l'Assemblée prévoit qu'"un député qui estime devoir faire connaître un intérêt privé effectue une déclaration écrite ou orale de cet intérêt". Et "lorsqu'un député estime devoir ne pas participer à certains travaux de l'Assemblée en raison d'une situation de conflit d'intérêts (...) il en informe le Bureau", plus haute instance collégiale de l'Assemblée, qui tient le registre des déports. reb/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de loi d'orientation des mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119185553.1b20s6sk.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale, le vaste projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), qui entend améliorer les déplacements au quotidien des Français, tout en intégrant l'enjeu environnemental. Le texte a été approuvé par 116 voix contre 49 et 9 abstentions avec l'appui des députés LREM-MoDem et des élus UDI-Agir, les autres groupes votant essentiellement contre, avec quelques abstentions. "Enfin, nous arrivons au bout de ce marathon législatif", s'est félicité peu avant le vote le secrétaire d'Etat aux Transports Jean-Baptiste Djebbari. Il a vanté un texte qui marque "un tournant dans la façon dont sont appréhendées les mobilités" et constituera "un changement pour nos concitoyens qui se sentent oubliés". Des élus de la majorité, à l'instar de Bérangère Couillard (LREM), ont évoqué à leur tour des solutions "très attendues dans tous les territoires" et "un texte nécessaire et utile au quotidien de nos concitoyens". Mais pour LR, Valérie Lacroute a regretté que "le compromis" sur ce texte se soit éloigné, notamment car "le financement continue de faire défaut". Elle a surtout fustigé l"aberration" des 80 km/h, accusant le gouvernement d'avoir "dupé les Français" avec un assouplissement renvoyé vers les élus locaux. A gauche, Christophe Bouillon (PS) a déploré "un rendez-vous manqué", tandis qu'Hubert Wulfranc (PCF) a dénoncé un texte qui vise à "ouvrir à la privatisation" et à la concurrence les services de transport. François Ruffin (LFI) a concentré ses critiques sur le train et ses wagons "bondés", dénonçant une "loi d'affichage" et "sans ambition" pour les Français qui ne se déplacent "ni en Uber ni en trottinette électronique" Pour le groupe Libertés et Territoires, dont la plupart des élus se sont abstenus, Bertrand Pancher a jugé la loi "pas mal", mais pointé "beaucoup de zones d'ombre", notamment en terme de financement. Le projet de loi prévoit notamment un "forfait mobilités durables" pour encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage, une meilleure régulation pour les trottinettes et autres engins en libre-service, un assouplissement des 80 km/h ou encore des chartes pour les travailleurs des plateformes. chl/adc/npk/sl UBER TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour un député LREM ex-représentant des bars, premier déport des votes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119174303.i7rfbide.html</link>
   <description><![CDATA[Ancien représentant des débits de boisson, le député LREM Christophe Blanchet a signalé son conflit d'intérêts sur une mesure du projet de loi sur la vie des maires, l'association Regards citoyens se félicitant d'une première application du "registre des déports". La loi sur la confiance dans la vie politique de 2017 a prévu un registre public des déports en cas de potentiel conflit d'intérêts sur un dossier pour les parlementaires. L'Assemblée nationale l'a inscrit seulement cette année dans son règlement, la mesure étant en vigueur depuis octobre. "Ayant exercé l'activité commerciale de débit de boissons pendant vingt ans et de représentant syndical de la profession pendant plus de dix ans et étant encore associé dans un commerce débit de boisson familial, (...) j'ai cru bon d'aller consulter la déontologue de l'Assemblée", a indiqué M. Blanchet, député du Calvados, dans son explication sur le registre, visible sur le site de l'institution. Il a "conclu de ces échanges qu'il n'était pas souhaitable qu'(il) prenne part aux votes concernant l'article 13 de ce projet de loi (Engagement et proximité) ainsi qu'à l'amélioration de cet article par voie d'amendement". L'article en question prévoit que le maire, pour la tranquillité publique, puisse ordonner la fermeture de débits de boissons pour une durée n'excédant pas deux mois. Et M. Blanchet de préciser: "cela ne m'interdit pas de prendre part aux discussions sur cet article en séance afin de partager mon expérience de terrain au même titre que n'importe quel autre parlementaire qui interviendrait sur des textes qui concernent un sujet qu'il maîtrise". "Première entrée au Registre des déports à l'Assemblée nationale: au vu de ses responsabilités passées auprès du lobby des bars, Christophe Blanchet est le premier député à déclarer son obligation de déport", a salué sur Twitter l'association Regards citoyens, à l'origine du site nosdéputés.fr. Le règlement de l'Assemblée prévoit qu'"un député qui estime devoir faire connaître un intérêt privé effectue une déclaration écrite ou orale de cet intérêt". Et "lorsqu'un député estime devoir ne pas participer à certains travaux de l'Assemblée en raison d'une situation de conflit d'intérêts (...) il en informe le Bureau", plus haute instance collégiale de l'Assemblée, qui tient le registre des déports. reb/npk/sl TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale approuve à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119173756.89tze8x1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé en première lecture mardi à une large majorité l'ensemble du projet de budget 2020, qui comprend notamment la baisse de 5 milliards d'euros de l'impôt sur le revenu, un an après le début de la crise des "gilets jaunes". 354 députés ont voté pour, 191 contre et 16 se sont abstenus sur ce troisième budget du quinquennat, qui va maintenant être examiné par le Sénat et doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Les élus LREM et MoDem ont voté pour, à l'exception de la députée apparentée LREM Albane Gaillot qui s'est abstenue et du centriste Vincent Bru qui a voté contre. UDI-Agir s'est partagé entre pour et abstentions. Tous les autres groupes se sont prononcés majoritairement contre - LR, socialistes, Insoumis, communistes ainsi que Libertés et territoires -, la droite critiquant le creusement des déficits et la gauche des baisses d'impôts mal ciblées, qui ne concerneront pas les plus défavorisés. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse au mouvement des "gilets jaunes" avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. Au MoDem, Jean-Noël Barrot (MoDem) s'est félicité d'une baisse d'impôts historique "qui vient redonner de l'air aux classes moyennes asphyxiées par des décennies de matraquage fiscal". Pour la socialiste Christine Pires Beaune (PS), ce budget reste "un projet de classe au profit des très très riches", puisque les ménages qui ne payent ni impôt sur le revenu ni taxe d'habitation ne bénéficieront pas de ces coups de pouce". La "pauvreté explose", a abondé Jean-Luc Mélenchon (LFI). A droite, Véronique Louwagie (LR) a fustigé un "renoncement sur la baisse des effectifs de la fonction publique et la réduction des déficits". "Nous faisons ce que nous avons dit, nous maintenons le cap", a répondu la "marcheuse" Emilie Cariou.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs élus: toutes les aides européennes préservées (ministre)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119154941.1eeyodbw.html</link>
   <description><![CDATA[Les indemnités reçues en tant qu'élu local ne feront plus perdre leurs aides européennes aux agriculteurs situés dans des zones difficiles, a affirmé mardi le ministre de l'Agriculture à l'Assemblée nationale. "Les élus qui sont agriculteurs en zone de handicap naturel ne seront plus pénalisés par le fait qu'ils ont une indemnité d'élu. La décision a été prise", a déclaré Didier Guillaume devant l'hémicycle. Jusqu'ici, pour toucher les aides de la PAC (Politique agricole commune) réservées aux zones en difficulté, les indemnités compensatoires de handicap naturel (ICHN), il fallait que le revenu de l'agriculteur soit supérieur à 50% du revenu total. Mais, une grande partie des élus locaux "perdent le bénéfice de l'ICHN en raison de leurs indemnités qui sont directement intégrées dans leur revenu", a noté le député LREM Alain Péréa lors des questions au gouvernement, ajoutant que "cette mesure n'était pas de nature à encourager les vocations". "Dans ces zones en difficulté où il y a parfois peu d'habitants, où on demande que la citoyenneté s'exerce, où il faut absolument réconcilier les urbains et les ruraux, il faut que les agriculteurs s'impliquent dans les conseils municipaux", a reconnu M. Guillaume. En conséquence, "le Premier ministre a demandé expressément qu'on règle la question. C'est la raison pour laquelle une instruction est en ce moment signée au ministère de l'Agriculture", a-t-il assuré, ajoutant qu'on "ne peut pas demander aux gens de s'impliquer, d'aller aux élections, de faire vivre la ruralité et qu'ils soient pénalisés". A quatre mois des élections municipales, l'Assemblée s'est attelée lundi à un projet de loi ambitionnant de faciliter la vie des maires, en parallèle de leur congrès à Paris. Le texte propose notamment de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 15:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget 2020, à la teinte "gilets jaunes", au vote à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191119030028.g9p65fb7.html</link>
   <description><![CDATA[Un an après les premiers "gilets jaunes", l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi le projet de loi de finances 2020, tourné vers le pouvoir d'achat avec la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu mais vivement critiqué par les oppositions. Ce vote d'ensemble (recettes et dépenses) en première lecture aura lieu en fin de journée après les questions au gouvernement. Le texte sera transmis ensuite au Sénat, qui doit démarrer son examen à partir de jeudi et jusqu'au 10 décembre, en vue d'une adoption définitive avant la fin de l'année. Ce scrutin intervient alors que les "gilets jaunes" viennent de célébrer leur premier anniversaire ce week-end en revenant sur les ronds-points, dans des manifestations émaillées de violences samedi à Paris. Ce projet de loi de finances 2020 fait figure de réponse à ce mouvement avec comme mesures phares la réduction de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour 17 millions de foyers des deux premières tranches, et la poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, pour 80% des foyers fiscaux à partir de 2020 et 100% en 2023. "On est dans l'ensemble sur une relance en favorisant la demande", a expliqué à l'AFP le rapporteur général Joël Giraud (LREM), en reconnaissant que pour le reste, ce budget n'est "pas bouleversifiant" et vise à "tenir la maison". La droite a pointé du doigt les risques de voir les déficits se creuser. A gauche, les critiques se sont notamment concentrées sur le sort des 21 millions de foyers les plus pauvres, non imposables, et donc pas concernés par la baisse de l'impôt sur le revenu. Jusque dans la majorité, des inquiétudes se sont aussi fait jour sur les coupes dans certains budgets comme l'Audiovisuel public, au regard de hausses notamment pour le budget de l'Elysée. Des restrictions de l'Aide médicale d'Etat (AME) pour les sans-papiers a entraîné le départ d'une députée du groupe LREM. - Coup de "fatigue" - Aguerris désormais à mi-mandat, les députés de la majorité présidentielle n'ont pas hésité à parfois laisser "battre" le gouvernement, en particulier pour maintenir le prêt à taux zéro, l'une des principales aides à l'achat d'un logement. Ils ont poussé, comme l'opposition, pour des compensations à la hauteur face à la suppression de la taxe d'habitation, principale ressource des communes. Cette compensation sera "intégrale et durable", a encore promis la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault. Mais le sujet ne manquera pas d'animer le congrès de l'Association des maires de France, qui démarre mardi Porte de Versailles à Paris, avec la venue d'Emmanuel Macron, à quatre mois des municipales. Autre critique, le manque d'ambition "verte" de ce budget. Le projet de budget comprend toutefois des mesures écologiques comme le durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers ou le remplacement du crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) en prime réservée aux ménages modestes. Trop peu ? "Il faut commencer à enfoncer un coin dans ce pays. On commence à amorcer la pompe de la fiscalité écologique", répond Joël Giraud (LREM). Mais la prudence est de mise, alors que la hausse des carburants avait été à l'origine de la crise des "gilets jaunes". En matière écologique toujours, un débat sur l'huile de palme a animé les ultimes discussions budgétaires la semaine dernière. Soutenus par le gouvernement, les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe pétrolier Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le premier vote était "plutôt une forme de maladresse" car "l'ambiance est particulièrement difficile pendant le budget, il y a beaucoup de fatigue", d'après une "marcheuse". Les séances ont débordé cette année encore, avec des amendements en nombre record sur certains crédits.]]></description>
   <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 03:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rétention des mineurs: proposition LREM d'une limitation à 48 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118181929.nb9iecov.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Florent Boudié, l'un des chefs de file du groupe majoritaire sur les questions d'immigration, doit déposer mercredi, journée des droits de l'enfant, une proposition de loi limitant à 48 heures la rétention des mineurs étrangers et de leurs familles. Actuellement, cette durée est la même que pour les adultes seuls, soit de 90 jours maximum, même si dans les faits, selon ce vice-président du groupe LREM, la rétention des familles avec mineurs n'a duré que 34 heures en moyenne en 2018. Ce nouveau cadre serait "le plus protecteur d'Europe", a déclaré à l'AFP Florent Boudié, qui espère un examen de sa proposition de loi, travaillée avec le gouvernement, au printemps 2020. Dans une interview au JDD, le député avait dit vouloir que le texte "soit examiné le plus rapidement possible". La question de la rétention des mineurs avait généré des tensions au sein de la majorité lors de l'examen du projet de loi Asile-Immigration en 2018. M. Boudié avec d'autres, réunis dans un groupe de travail dédié, avaient promis d'y travailler et de proposer un texte spécifique. Il faut également d'après le député "intervenir dès la phase de placement" : il suggère que le juge des libertés puisse statuer sur le maintien en rétention des familles concernées en moins de 12 heures, contre 48 heures actuellement. Une visite médicale serait obligatoire, ainsi qu'un examen psychologique de l'"état de vulnérabilité". Quant à l'idée d'interdire la rétention de mineurs, soutenue par la gauche et au MoDem, le député ne la juge "pas crédible", certaines situations particulières, même minoritaires, nécessitant une rétention. La rétention des mineurs concerne les enfants et adolescents étrangers dont les parents sont en situation irrégulière, qui sont placés avec leur famille dans des centres de rétention administrative (CRA) en attendant leur reconduite. Selon un rapport publié en juin par des associations, l'année 2018 "a été à nouveau marquée par un nombre élevé de familles avec enfants enfermées en rétention" - 1.221 enfants à Mayotte et 114 familles comptant 208 enfants en métropole. Après des déplacements sur le territoire, et notamment à Mayotte où la question de l'immigration illégale est au coeur des préoccupations, le groupe de travail piloté par M. Boudié a jugé qu'il ne fallait pas y imposer un délai de rétention de 48 heures pour les mineurs, qui pourrait constituer un "élément de déstabilisation".]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 18:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vie des maires: l'Assemblée se met au diapason des élus locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118171549.8pbdj4eg.html</link>
   <description><![CDATA[A quatre mois des élections municipales, l'Assemblée s'attelle lundi à un projet de loi "le plus consensuel possible" ambitionnant de faciliter la vie des maires, en parallèle de leur Congrès à Paris. "Signal important envoyé envers les élus locaux", ce texte déjà voté au Sénat est "très attendu et nous devons montrer collectivement notre pragmatisme", a plaidé le ministre chargé des Collectivités territoriales Sébastien Lecornu, au coup d'envoi des débats dans l'hémicycle aux côtés de Jacqueline Gourault (Cohésion des territoires). Après des mois de tensions avec l'exécutif, ce projet de loi "Engagement et Proximité" se veut une réponse concrète aux attentes des maires exprimées lors du Grand débat national, et tout particulièrement ceux des communes rurales. Quelque 1.500 amendements sont au menu jusqu'à vendredi sur ce texte hors "clivage droite/gauche", affirme une source proche du gouvernement. Son inscription à l'ordre du jour des députés coïncide avec le 102e congrès de l'Association des maires de France (AMF), devant lequel Emmanuel Macron est attendu mardi. De nombreux députés ont prévu d'accueillir au Palais Bourbon des élus locaux. Lundi, tous les orateurs des groupes politiques ont rendu hommage aux maires, dont le "désarroi est grand" (LREM), le communiste Stéphane Peu notant qu'ils ont été "ignorés" durant deux ans puis reconnus grâce au mouvement des "gilets jaunes". "Cette opération séduction (avec ce projet de loi) ne trompe personne", a estimé l'élu de Seine-Saint-Denis. A quatre mois des élections municipales, les maires reprennent toutefois confiance et moins de trois sur dix ne souhaitent pas se représenter pour un nouveau mandat, selon une étude la semaine dernière du CEVIPOF et de l'AMF. Alors que la moitié d'entre eux disait vouloir abandonner il y a tout juste un an, l'étude constate "une embellie" sur le terrain de l'engagement local. Les oppositions voient dans le texte "des petites mesures d'adaptation, au demeurant certaines bienvenues" (LR), cependant qu'une "stratégie globale pour les collectivités" est attendue (Libertés et territoires). "Depuis quinze ans nous tâtonnons" sur le rôle des maires, a souligné Valérie Rabault (PS), alors que la loi NOTRe du précédent quinquennat est pointée pour ses "irritants". - "Points durs" - Le texte propose de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. Cette majorité, si on a pu la dire "déracinée" ou "inculte (sur les) questions de politiques locales, tel n'est pas le cas", a assuré le "marcheur" Sacha Houlié. Les sénateurs, majoritairement de droite, avaient largement réécrit le projet de loi, notamment en poussant un peu plus loin le rééquilibrage des relations au profit des communes vis-à-vis des intercommunalités. Dès l'examen en commission, les députés ont "nettoyé" le texte et enlevé "certaines choses" pas "cohérentes" issues de la chambre haute, selon M. Lecornu. Mais alors que le gouvernement entend "bâtir un consensus le plus large possible" pour une mise en oeuvre de ses mesures dès début 2020, le président du Sénat Gérard Larcher (LR) a averti que "sans évolution sur plusieurs points durs, il n'y aura(it) pas d'accord sur ce texte", dans un entretien à La Gazette des communes publié lundi. M. Larcher a en tête notamment les compétences des intercommunalités (eau et assainissement en particulier) et les indemnités des élus, telles que revues par les députés en commission - un amendement gouvernemental proposera un compromis sur ce dernier point. Il met aussi en garde quant à l'application en 2026, votée par les députés en commission, du scrutin de liste paritaire aux communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui. Certains élus dans la majorité plaident pour encore abaisser le seuil, en faveur de l'entrée de femmes dans les conseils municipaux, ce qui promet un débat nourri.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 17:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vie des maires: "pas d'accord" sans évolution sur les "points durs" (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118160836.1bxv998e.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher, affirme qu'"il n'y aura pas d'accord" au Parlement sur le texte destiné à faciliter la vie des maires "sans évolution sur plusieurs points durs", alors qu'a démarré son examen à l'Assemblée nationale. "Soyons clairs. Sans évolution sur plusieurs points durs, il n'y aura pas d'accord sur ce texte", déclare-t-il dans une interview à La Gazette des communes diffusée lundi. Avec en ligne de mire les compétences des intercommunalités ou les indemnités des élus. Au coup d'envoi des débats au Palais Bourbon, les ministres Jacqueline Gourault (Cohésion des territoires) et Sébastien Lecornu (Collectivités territoriales) ont eux insisté sur leur volonté de "co-construire avec le Parlement" et d'aboutir à un texte "le plus consensuel possible". Celui-ci est "un signal important envoyé vers les élus locaux", ont ajouté les ministres, alors que s'ouvre en parallèle le 102e Congrès des maires. Voté à une très large majorité au Sénat, le projet de loi Engagement et proximité est débattu à partir de lundi à l'Assemblée nationale, après son examen en commission des Lois. "La suppression, que propose la commission des Lois de l'Assemblée nationale, de l'obligation faite au procureur d'informer les maires sur les classements sans suite sur les plaintes répétées sur les questions de propreté et d'urbanisme n'est pas acceptable", estime le président du Sénat. Il se dit "effondré" de revoir la question du transfert de l'eau et de l'assainissement aux intercommunalités "revenir sur la table": "Partout où c'était judicieux, c'est fait. Mais là où il y a des problèmes de bassins versants, c'est la bronca des maires ruraux". M. Lecornu a critiqué la "souplesse pour les élus en trompe-l'oeil" que souhaite le Sénat. "La délégation (des intercommunalités aux communes) est la vraie souplesse", a-t-il défendu. M. Larcher juge enfin "incompréhensible" la position de la commission de l'Assemblée sur les indemnités des maires. "Nous avons voté au Sénat un système qui coûte moitié moins cher tout en répondant à une attente légitime des maires", fait-il valoir. M. Lecornu a indiqué qu'il présenterait "un amendement d'équilibre" permettant de "combiner la liberté proposée initialement" par le gouvernement avec "le besoin d'une sécurité". Le projet de loi visant à faciliter la vie des élus locaux est au menu du Palais Bourbon jusqu'à vendredi, avec quelque 1.500 amendements à la clé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi mobilités: les principales mesures au vote mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118135402.82094p87.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, rétribution pour aller travailler à vélo ou chartes pour les travailleurs des plateformes: le Parlement s'apprête à adopter définitivement mardi, par un ultime vote de l'Assemblée, le vaste projet de loi d'orientation des mobilités. - ROUTES - - Compétence donnée aux présidents de département et le cas échéant aux maires pour relever à 90 km/h la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitées à 80 km/h. - Possibilité pour toutes les communes de créer des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants à certaines heures. Ces zones deviendront obligatoires dans les territoires où les normes de qualité de l'air ne sont pas respectées. - Systématisation des restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. - Objectif d'une fin de la vente des véhicules à carburants fossiles d'ici 2040. - Sur les réseaux routiers hors agglomération, possibilité de réserver des voies à certains types de véhicules (transports en commun, véhicules "propres", covoiturage, taxis...). - Socle d'obligations pour les plateformes employant des chauffeurs VTC et coursiers (droit à la déconnexion et transparence au niveau du prix des courses). Des chartes sociales complémentaires pourront être mises en place par les plateformes. - Renforcement de la sécurité des passages à niveau. Les transports scolaires devront notamment rechercher des itinéraires alternatifs réduisant le nombre de franchissements de passages à niveau. - TRANSPORTS EN COMMUN - - Possibilité d'ouvrir des services de transport scolaire à d'autres usagers. - Généralisation de l'arrêt à la demande dans les bus de nuit, pour favoriser la sécurité. - Fixation du cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la région parisienne. - VELO - - Pour lutter contre les vols, le marquage deviendra obligatoire à partir de 2021. - SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. - Ajout pour les cars neufs d'un système permettant de transporter au minimum cinq vélos. - Généralisation d'un enseignement de l'usage du vélo. - Obligation pour les poids lourds, à partir de 2021, de signaler leurs angles morts, par exemple par des autocollants, pour renforcer la sécurité des cyclistes. - AIDE DES EMPLOYEURS - - Possibilité pour les employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ce forfait pourra être versé via "un titre mobilité", à l'instar des titres restaurants. Ce forfait sera cumulable avec le remboursement des frais de transports en commun, et a été étendu aux services de mobilité partagés. - VÉHICULES ÉLECTRIQUES - - Obligation de doter tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés de pré-équipements (conduits pour câbles, dispositifs d'alimentation...) pour l'installation de bornes de recharge. Tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels devront, eux, disposer d'un point de recharge par tranche de vingt places. - Renforcement du "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITÉS - - Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements. - La mise à disposition des nouveaux modes de déplacement (trottinettes, vélos, gyropodes...) en libre-service ou "free floating" sera soumise à la possession d'un titre d'occupation du domaine public. Un décret publié fin octobre a défini les conditions de circulation des trottinettes électriques, fixant notamment l'âge minimal d'utilisation à 12 ans. - RAIL - - Possibilité de transférer aux régions certaines missions de gestion de l'infrastructure sur des "petites lignes" ferroviaires. - Création d'une plateforme unique de réservation à l'intention des personnes handicapées et à mobilité réduite. - Le gouvernement mènera une étude en vue de la relance des trains de nuit. - TRANSPORT AÉRIEN - - Principe d'une contribution du transport aérien pour le financement des autres modes de transport, à défaut de taxer le kérosène. - Rapport du gouvernement sur la fiscalité dans l'aérien. - INFRASTRUCTURES - - Priorité est notamment donnée aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. - Ajout de la diminution des émissions de gaz à effet de serre et de la prise en compte de la pollution sonore parmi les objectifs. - Le gouvernement habilité à légiférer par ordonnance pour créer des sociétés de projet, à l'image de la Société du Grand Paris. parl-chl/eb]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 13:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Baisse de l'impôt sur le revenu, gagnants et perdants: le point sur le budget 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191118122914.k5imncp5.html</link>
   <description><![CDATA[Baisse de 5 milliards de l'impôt sur le revenu, poursuite de la suppression de la taxe d'habitation, gagnants et perdants dans les ministères: voici les cinq leçons du projet de budget 2020, que l'Assemblée nationale s'apprête à voter mardi en première lecture. 5 milliards Ce budget concrétise la baisse de l'impôt sur le revenu annoncée par Emmanuel Macron en avril dernier pour répondre à la crise des "gilets jaunes". La réduction de 5 milliards d'euros au total concernera 17 millions de foyers. Dans le détail, le taux d'imposition de la première tranche de l'impôt sur le revenu, qui concerne 12 millions de foyers, sera abaissé de trois points, avec un gain moyen de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Taxe d'habitation La suppression de la taxe d'habitation se poursuit. 80% des foyers actuellement imposés en seront totalement exemptés en 2020. Pour les 20% de foyers restants, la suppression sera étalée sur trois ans, jusqu'en 2023. Au total, cela représentera 17 milliards d'euros de gain pour 24,4 millions de foyers, selon Bercy. Le gouvernement assure qu'il compensera à "l'euro près" cette suppression pour les communes, très inquiètes. Il prévoit de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti revenant actuellement aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. L'Assemblée a voté quelques gestes supplémentaires face à la grogne: 250 millions pour les départements, et un coup de pouce aux communes avec un taux de revalorisation de 1,009% des valeurs locatives pour le calcul de la taxe d'habitation 2020, pour ceux qui la payent encore. Fiscalité verte Le crédit d'impôt pour la rénovation énergétique des bâtiments (CITE) sera remplacé progressivement par une prime réservée aux ménages modestes. Autres mesures "vertes" du projet de budget: un durcissement du malus automobile, une hausse du gazole pour les transporteurs routiers et une augmentation de "la taxe Chirac" sur les billets d'avion. L'huile de palme a à nouveau fait polémique cette année: les députés l'ont dans un premier temps réintégrée à la liste des biocarburants bénéficiant d'un avantage fiscal, décision qui aurait pu profiter au groupe Total et sa bioraffinerie de La Mède près de Marseille. Après un tollé, notamment chez les écologistes, l'Assemblée a fait machine arrière lors d'un second vote. Le gouvernement veut mettre en place un groupe de travail avec Total pour voir s'il est possible de se fournir en huile de palme sans impact sur la déforestation. Fraude Moyennant une série de garanties pour la protection des libertés individuelles, l'Assemblée nationale a approuvé l'expérimentation prévue par le gouvernement de collecte de données sur les réseaux sociaux pour détecter des fraudes fiscales. En septembre, la Commission nationale de l'informatique et des libertés (Cnil) avait émis des réserves sur le projet initial, arguant qu'il était "susceptible de porter atteinte à la liberté d'opinion et d'expression" des personnes concernées. Les députés ont aussi voté une mesure qui impose aux dirigeants d'entreprises françaises d'être domiciliés fiscalement en France dès 250 millions d'euros de chiffre d'affaires, une disposition qui fait écho à l'affaire de l'ancien patron de Renault et Nissan Carlos Ghosn. Gagnants et perdants Les ministères des Armées (nouveaux programmes d'armements, défense spatiale, cybersécurité), de l'Intérieur (recrutement de 1.400 policiers et 490 gendarmes) et de l'Education nationale (440 postes dans le premier degré) sortent plutôt gagnants de ce budget. Pour financer une stratégie gouvernementale lancée en octobre, la protection de l'enfance bénéficie quant à elle d'un coup de pouce de 30 millions d'euros. L'audiovisuel public, avec une nouvelle baisse de 70 millions d'euros, va en revanche devoir se serrer la ceinture, tout comme les ministères des Comptes publics (-1.666 postes) ou de l'Economie et des finances (-306 postes), ainsi que le Ministère de la cohésion des territoires, au budget réduit significativement, de plus d'un milliard d'euros. Face à la fronde des parlementaires et de la filière agricole, le gouvernement a renoncé à la baisse de 45 millions d'euros des ressources des chambres d'agiculture, prévue intialement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 12:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
