<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pétition pour évincer Jean-Vincent Placé de la présidence du groupe EELV au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911125330.r4oou98c.html</link>
   <description><![CDATA[Des militants EELV ont lancé une pétition appelant les sénateurs écologistes à évincer Jean-Vincent Placé, qui a démissionné de leur parti, de la tête de leur groupe, a annoncé vendredi la sénatrice Esther Benbassa. Le co-président du groupe écologiste à l'Assemblée François de Rugy a aussi quitté EELV, tout en se disant disponible pour une nouvelle gouvernance dans laquelle il n'occuperait plus la responsabilité de président. "Au niveau du Sénat, les choses semblent différentes", souligne la pétition qui en appelle "à la clarté et à la cohérence". "En pleine campagne des régionales, échéance majeure pour le projet écologique, il serait invraisemblable qu'un groupe parlementaire composé d'une majorité de sénatrices-teurs EELV décide de confier sa présidence et les moyens qui en découlent à celui d'entre eux qui a choisi de quitter notre parti et d'en créer un autre concurrent avec pour objectif affiché de participer lui aussi à cette échéance électorale", poursuit-elle. "Il nous parait normal que prendre la décision de quitter son parti politique ait des conséquences politiques", souligne aussi le texte intitulé "Appel à la responsabilité de nos parlementaires". Mme Benbassa, élue du Val-de-Marne, avait déjà jugé que "la présidence de Jean-Vincent Placé pose un problème d'éthique", proposant de mettre en place une "présidence tourniquet" du groupe. Début septembre, le bureau exécutif d'EELV a voté une motion demandant que les groupes soient présidés par des "adhérents" du parti, manière de signifier que François de Rugy et Jean-Vincent Placé doivent quitter leurs postes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pub sur l'alcool: des parlementaires de la majorité plaident à nouveau pour un assouplissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150911124129.7fw2gr7k.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de soixante députés et sénateurs de la majorité ont lancé vendredi un appel à François Hollande pour réclamer que soit réintroduit dans le projet de loi sur la santé un amendement assouplissant la publicité pour l'alcool. Le Conseil constitutionnel, y voyant un cavalier législatif, avait censuré en août cet amendement à la loi Macron, déposé par le gouvernement. Les autorités sanitaires et plusieurs associations étaient montées au créneau, dénonçant une remise en cause de la loi Evin limitant la publicité pour l'alcool. Dans leur adresse au président de la République, les élus PS et PRG, souvent issus de régions viticoles, affirment que l'amendement répond "aux attentes de clarification et de sécurisation juridique de la publicité oenotouristique, sans détricoter pour autant l'édifice de la loi Evin". Ils jugent "la polémique médiatique largement étrangère au contenu des amendements discutés", assurant que le texte "n'a jamais eu pour objet d'assouplir les dispositions de limitation de la publicité sur les vins et les produits alcooliques", mais de permettre à la France de promouvoir "ses paysages viticoles". Les 61 signataires, parmi lesquels figurent le député PS de Gironde Gilles Savary, le sénateur PS de Côte d'Or et président de la région Bourgogne François Patriat ou encore le député PS de Gironde et président de la région Aquitaine Alain Rousset, plaident pour que le gouvernement "redépose au plus vite cet amendement" dans le cadre de l'examen au Sénat du projet de loi santé, à compter de lundi. L'amendement censuré par les Sages stipule que ne sont "pas considérés comme une publicité" les contenus liés "au patrimoine culturel, gastronomique ou paysager liés à une boisson alcoolique disposant d'une identification de la qualité ou de l'origine, ou protégée".]]></description>
   <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 14:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>300.000 euros de l'Assemblée nationale aux associations d'aide aux réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910163034.c8pv201g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale va verser 300.000 euros au profit d'associations qui viennent en aide aux réfugiés, a-t-on appris jeudi dans l'entourage de son président Claude Bartolone (PS). Lors d'une réunion lundi au Palais Bourbon avec le Haut-commissaire des Nations unies pour les réfugiés, Antonio Guterres, M. Bartolone avait indiqué qu'il proposerait, "dans le cadre de la réserve institutionnelle de l'Assemblée nationale, un soutien financier aux associations caritatives chargées de l'aide et de la prise en charge des réfugiés". Ce soutien doit s'élever à 300.000 euros et être débloqué rapidement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dosière (PS) défend le budget "modeste" de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910104411.i37d4pc5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste René Dosière, grand scrutateur des dépenses de l'Etat, est monté au créneau jeudi, à quelques jours de la rentrée parlementaire, pour défendre le budget "modeste" selon lui de l'Assemblée nationale, en diminution ces dernières années. Alors que France 3 a diffusé mercredi soir une enquête de "Pièces à conviction" baptisée "Nos très chers députés", l'élu de l'Aisne a répondu jeudi sur son blog par une analyse intitulée "Nos très économes députés". D'après ses calculs, les seules dépenses de fonctionnement de l'Assemblée ont diminué en valeur réelle de 10,5% sur la période 2006-2014, passant de 564 millions à 505,3 millions d'euros par an. Le budget global de l'Assemblée (564 M EUR en 2014) est "équivalent à celui de la ville de Nice et deux fois inférieur à celui de la ville de Marseille", a relevé M. Dosière, soulignant qu'il représentait "entre 0,1% et 0,2% des dépenses de l'Etat", soit "une somme de 20 euros par an et par ménage". Le principal poste de dépenses (57% du total) est celui des députés et de leurs collaborateurs, en baisse de 7,7% par rapport à 2006. Le traitement des députés a été gelé depuis juillet 2010 et le montant de l'indemnité pour frais de mandat (IRFM) a été diminué de 10% en 2013, a-t-il fait valoir, alors que l'usage de cette indemnité est régulièrement épinglé. Les dépenses de personnel de l'assemblée (35% du budget global) ont reculé de 3,2% par rapport à 2006, du fait notamment d'une diminution du nombre de fonctionnaires, passés de 1.274 à 1.162 personnes. La rémunération de ces personnels est "en moyenne deux fois supérieure à celle des agents de l'Etat", selon M. Dosière. Interrogé par les auteurs de l'émission, le président (PS) de l'Assemblée Claude Bartolone a affirmé être "en train, petit à petit, d'intervenir sur une institution qui a deux siècles". "Je veux garantir cette qualité et cette indépendance des hauts fonctionnaires parlementaires" et aussi "qu'il puisse y avoir une évolution de leur mode de rémunération", a-t-il déclaré. Aux yeux de M. Dosière, les "efforts" en cours de la part des députés et du personnel s'accompagnent "d'une volonté de transparence manifeste". Le budget de l'Assemblée est désormais rendu public, de même que l'utilisation de la réserve parlementaire (subventions aux collectivités et associations) ainsi que les déclarations d'intérêts des députés, l'usage de l'IRFM est encadré. Un déontologue depuis 2011 doit notamment permettre aux députés "d'éviter les comportements répréhensibles".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise à EELV: la journée parlementaire de rentrée annulée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910103441.ksiop024.html</link>
   <description><![CDATA[La traditionnelle journée parlementaire d'Europe-Ecologie-Les Verts, prévue le 24 septembre, a été annulée du fait de la crise provoquée par les départs du parti des deux présidents de groupe de l'Assemblée et du Sénat, ont indiqué jeudi des sources parlementaires. La journée, qui devait se dérouler à Fontenay-sous-Bois (Val-de-Marne), "a été annulée à la demande des députés européens et de la sénatrice Esther Benbassa", a affirmé jeudi à l'AFP François de Rugy, co-président du groupe EELV à l'Assemblée, qui a annoncé fin août sa décision de quitter le parti, comme son homologue du Sénat Jean-Vincent Placé, pour créer une nouvelle formation. "Officiellement, c'est reporté après les élections régionales et la COP 21, mais dans les faits, c'est annulé", a précisé le député de Loire-Atlantique. Quant au futur fonctionnement du groupe écologiste de l'Assemblée, qui ne comprend pas que des membres d'EELV, il sera discuté lors de la réunion de rentrée mardi, a précisé M. de Rugy, qui reste d'ici là co-président du groupe avec Barbara Pompili. La discussion d'éventuelles règles de "coexistence" entre les partisans d'un retour au gouvernement et ceux d'une ligne critique et d'un rapprochement avec le Front de Gauche promet d'être animée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 12:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une association demande à la justice d'enquêter sur "l'enrichissement" de parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150910081306.zlx7lwwa.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Pour une démocratie directe demande que la justice enquête sur "l'enrichissement personnel" de certains parlementaires grâce à leur indemnité pour frais et à des prêts de leur assemblée, dans le sillage d'un rapport qu'elle publie jeudi. Après deux années de recherches notamment auprès des services fonciers, l'association écrit que de "nombreux" députés et sénateurs ont utilisé leur indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) pour régler l'achat de leur local de permanence, augmentant leur patrimoine. Certains ont même procédé à un achat puis une revente, réalisant une plus-value, afin d'acheter une permanence plus coûteuse, note-t-elle, approfondissant un bilan de janvier. Le magazine Pièces à conviction diffusé par France 3 mercredi soir, sur le thème "Nos très chers députés", a cité le cas de Christophe Priou (Les Républicains), qui a revendu une première permanence pour 165.000 euros et déclare lui-même que "ça fait partie des choses auxquelles on pouvait vous inciter". L'IRFM s'élève à quelque 5.250 euros net mensuels par député, 6.037 euros par sénateur. Elle doit servir en principe à payer le loyer de la permanence ou des frais de déplacement et d'hébergement. Cette indemnité fait l'objet de polémiques régulières sur son éventuel usage à des fins personnelles, dont des voyages. L'Assemblée en février, puis le Sénat en juin, ont édicté de nouvelles règles d'utilisation de l'IRFM, interdisant notamment l'acquisition d'un bien immobilier. Les contrats signés continuent cependant de courir. Mais, selon Pour une démocratie directe, ces mesures "ne sont ni à la hauteur de la gravité du problème, ni en mesure de régler en profondeur les dérives importantes, inhérentes au manque de transparence, de contrôle et de sanction" sur l'utilisation de l'IRFM. - "manquement au devoir de probité" - L'association a aussi en ligne de mire les prêts immobiliers qu'ont pu consentir les deux assemblées aux parlementaires, pour l'achat de leur permanence mais aussi de logements. Ce système de prêts a été supprimé en 2010 à l'Assemblée, 2013 au Sénat, et les prêts antérieurs s'éteindront avec la fin des remboursements. Ces prêts ont été "octroyés en-dessous du taux auquel empruntait alors la France", relève Hervé Lebreton, président de l'association. Pièces à conviction épingle le député socialiste de Seine-Saint-Denis François Pupponi qui aurait "emprunté plus de 450.000 euros sur deux opérations immobilières en toute légalité". M. Lebreton préconise que les parlementaires encore bénéficiaires de prêts basculent dans le système bancaire classique et que les montants récupérés par les assemblées leur permettent d'être elles-mêmes propriétaires des permanences. Sur 306 députés de l'actuelle législature et de la précédente, près de 11% ont acheté une permanence grâce à un prêt de l'Assemblée et 17% une résidence en circonscription, d'après l'association. Pour une démocratie directe "réclame l'ouverture d'instructions judiciaires pour définir toutes les responsabilités des parlementaires découlant d'un possible manquement au devoir de probité". Autre angle d'attaque de l'association: elle a relevé, en scrutant les adresses des permanences parlementaires, que 23 d'entre elles correspondaient à des adresses de sections locales de partis, et que 82 ont été utilisées comme lieu de vote interne à un parti. Sans compter les permanences qui appartiennent à une association politique, à laquelle un loyer est versé, prélevé sur l'IRFM. Ainsi d'après l'association, ces pratiques sont "une manière de contourner la loi sur le financement de la vie politique, qui interdit à l'Etat de procurer un avantage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 10 Sep 2015 10:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux parlementaires ne veulent pas que le gouvernement oublie les conservatoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909162315.fra3caq4.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice Catherine Morin-Desailly (UDI-UC) et le député François de Mazières (app. Les Républicains) ont déposé une proposition de loi pour rétablir l'engagement financier de l'Etat auprès des conservatoires de musique, de théâtre et de danse via les collectivités locales. Dans un premier temps, M. de Mazières déposera des amendements au projet de loi Création, patrimoine et architecture que l'Assemblée nationale examinera en séance à partir du 28 septembre. "L'article 5 de ce texte concerne l'enseignement supérieur", a-t-il souligné au cours d'une conférence de presse avec Mme Morin-Desailly, présidente de la commission Culture, Education et Communication du Sénat. En cas d'échec, ils défendront leur proposition de loi devant les deux Chambres. Ce texte prévoit principalement que les transferts de crédits aux collectivités prévus par l'Acte 2 de la décentralisation de 2004 pour financer les conservatoires soient effectués dans le cadre de la loi de finances 2016. Ces crédits sont évalués à 30 millions d'euros par M. de Mazières. Il complète aussi le rôle des régions dans le domaine de l'enseignement professionnel de la musique, de la danse et de l'art dramatique. "Par défaut d'application de la loi, les crédits ont longtemps été gelés, puis ont baissé, et ont maintenant disparu", a déploré Mme Morin-Desailly. "Symboliquement, cette disparition est très forte, car elle porte la question de la décentralisation culturelle", a ajouté M. de Mazières. "Il ne s'agit pas de la défense d'une formation élitiste, c'est tout le contraire", a souligné Mme Morin-Desailly, tandis que pour François de Mazières, "les conservatoires sont les viviers de nos grands interprètes, en musique, en théâtre et en danse".]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>OGM: les députés votent en commission les nouvelles règles d'autorisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909155600.gp1mi2u9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission, avant d'en débattre en séance la semaine prochaine, le projet de loi transposant les nouvelles règles européennes d'autorisation de mise en culture des OGM. Ce texte sur "la prévention des risques" transpose notamment une directive européenne adoptée au début de l'année et relative à la mise en culture des OGM. Elle permet aux États membres d'interdire cette mise en culture, même en cas de feu vert de l'Autorité européenne de sécurité des aliments (Efsa). Les réfractaires pourront invoquer des raisons socio-économiques, environnementales ou liées à l'utilisation des terres agricoles. Les États membres autorisant les cultures devront aussi prendre des mesures pour prévenir la contamination des cultures non-OGM, en particulier dans les pays voisins. Les députés n'ont guère modifié le projet de loi en commission. Un amendement de la rapporteure Viviane Le Dissez (PS) prévoit simplement que la procédure de participation du public avant la délivrance d'une autorisation de mise sur le marché d'un OGM ou d'essais en plein champ devra durer au minimum quinze jours. Le MON810, seul OGM actuellement autorisé dans l'UE, est cultivé dans trois États: 110.000 hectares en Espagne, 9.000 au Portugal et 3.000 en République tchèque.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une députée offre sa réserve parlementaire aux réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909153201.048fujcp.html</link>
   <description><![CDATA[Frédérique Massat, députée PS de l'Ariège, a annoncé mercredi qu'elle consacrerait sa réserve parlementaire - une somme de 130.000 euros destinée à des subventions - à "des actions visant à accueillir les réfugiés". "L'enveloppe de ma réserve parlementaire 2016 sera consacrée à des actions visant à accueillir les réfugiés dans le cadre défini par l'Etat", a écrit Mme Massat sur son blog. La députée espère ainsi agir "en complément" du dispositif d'Etat qui est mis en oeuvre par le ministère de l'Intérieur pour "mettre à disposition des collectivités l'ensemble des outils et des financements nécessaires" pour accueillir les réfugiés "dans des conditions dignes", poursuit-elle. "Au-delà des sensibilités politiques de chacun et des clivages partisans, il s'agit de répondre dès maintenant, concrètement, aux drames que connaissent ces hommes, ces femmes et ces enfants qui cherchent à échapper aux guerres qui secouent leurs pays d'origine", explique la députée. La réserve parlementaire est une enveloppe de 130.000 euros par député que l'élu peut répartir à son gré pour soutenir des investissements de proximité décidés par des collectivités locales et des activités menées par des associations.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réfugiés chrétiens: "après l'étoile jaune, on aurait le croissant vert?", s'indigne Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909103234.atk9escm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone s'est indigné mercredi que des communes se déclarent prêtes à recevoir des réfugiés, à condition qu'ils soient chrétiens: "après l'étoile jaune, on aurait le croissant vert?" s'est-il offusqué sur France bleu. "Je pense que là il faut que les consciences se réveillent. (Jacques) Barrot (le sénateur centriste décédé, démocrate-chrétien aux positions humanistes affichées), réveille-toi, ils sont en train de devenir fous!" a lancé Claude Bartolone. "Il y a des moments où il faut savoir prendre des colères saines (...) Je rappelle à ces élus qu'ils peuvent tenir ce genre de propos mais que s'ils (les) mettaient en pratique, ils relèveraient de la loi. La discrimination, elle est condamnée dans le cadre d'un Etat laïc. Ce genre de propos, s'il était mis en pratique, serait condamné", a-t-il poursuivi. "Tout cela continue à viser nos compatriotes de culture musulmane", a-t-il accusé, en rappelant la polémique autour des cantines scolaires sans repas de substitution. "J'en appelle à tous les Républicains, a enchaîné Claude Bartolone. Plus il y aura des petites trahisons de nos valeurs républicaines, et plus l'extrême droite pourra proliférer". Claude Bartolone a déploré que des représentants de la "droite républicaine" tentent "quelquefois de prendre des positions, notamment contre nos compatriotes musulmans, pour essayer de prendre les voix de l'extrême-droite, alors que l'extrême droite actuellement est en train de prendre leur cerveau. Et il faut qu'ils réagissent". La commune de Charvieu-Chavagneux (Isère) s'est dite prête mardi soir à accueillir des réfugiés mais "à la condition expresse" que ce soit des chrétiens. Deux autres maires de droite ont déjà déclaré qu'ils ne souhaitaient accueillir que des réfugiés chrétiens, alors que la France s'est déclarée prête à accueillir 24.000 réfugiés dans les deux années à venir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 12:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "aucun bradage" des protections des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909093014.293m8gty.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a affirmé mercredi qu'il n'y aurait "aucun bradage des protections qui sont assurées aux salariés", avant la remise à Matignon d'un rapport très attendu sur la réforme du droit du travail. Manuel Valls va présenter mercredi les grandes lignes de la réforme du droit du travail annoncée pour 2016. Elle sera en partie inspirée de ce rapport qui comprend 44 préconisations destinées à "élargir la place" des accords sociaux de branche et surtout d'entreprise par rapport au code du Travail. "Une réforme de gauche, c'est une réforme qui amène des protections nouvelles", a souligné Bruno Le Roux sur RFI. "Je n'imagine pas que ce ne soit pas le cas", a-t-il ajouté. Selon M. Le Roux, "on a un code du travail aujourd'hui qui est absolument démesuré et qui n'est plus qu'affaire de spécialistes". Il estime cependant qu'il "n'est pas possible" d'élargir la place des accords d'entreprise "en bradant" les protections du code du travail. "Il n'y aura aucun bradage des protections qui sont assurées aux salariés", a-t-il dit. Sur la question des 35 heures et du seuil de déclenchement des heures supplémentaires majorées, M. Le Roux a rappelé que le président Hollande avait assuré qu'il n'était pas question de revenir sur la durée légale du travail de 35 heures. "Le président de la République a dit, et je m'en félicite, que nous ne toucherions pas aux 35 heures et donc je vais être clair: la 36e heure, c'est le déclenchement de l'heure payée comme heure supplémentaire", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) souhaite la fermeture de Fessenheim "avant la fin du quinquennat"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150909083819.zvkbag1n.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a souhaité mercredi que la centrale de Fessenheim (Haut-Rhin) "ferme avant la fin du quinquennat". "Moi, je souhaite qu'elle ferme avant la fin du quinquennat, d'abord pour que nous respections notre engagement, et que nous nous inscrivions totalement dans la loi que nous avons votée sur la transition énergétique", a déclaré M. Le Roux sur RFI. "On sait qu'il y a des retards sur Flamanville, est-ce que ces retards doivent aussi entraîner des retards sur la fermeture de Fessenheim? J'espère que non, je souhaite que non", a-t-il ajouté. Mardi, des propos ambigus de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal ont semé le trouble sur la date de fermeture de Fessenheim, promise pour 2017 par François Hollande. Mme Royal a explicitement lié la fermeture de la doyenne des centrales françaises à l'ouverture de l'EPR de Flamanville, retardée à fin 2018. La fermeture de la centrale nucléaire de Fessenheim "d'ici à la fin" du quinquennat, en 2017, "reste l'objectif" du gouvernement, a cependant déclaré mardi soir à l'AFP une source gouvernementale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 09 Sep 2015 10:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy annonce le lancement du parti "écologistes !" (Presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150908184557.9x8zlyfe.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, démissionnaire d'Europe Écologie Les Verts (EELV), a annonce mardi soir en exclusivité dans l'édition internet du quotidien régional Ouest-France le lancement de son parti "écologistes !". Le 2 septembre François de Rugy, co-président du groupe des députés écologistes à l'Assemblée et Jean-Vincent Placé, président des sénateurs écologistes, lui-aussi démissionnaire d'EELV, avaient rencontré Jean-Luc Bennahmias pour jeter les bases d'un nouveau mouvement écologiste hors-EELV, dont le nom alors évoqué était "L'Union des démocrates et écologistes" (UDE). M. de Rugy a annoncé le lancement mardi en exclusivité dans le quotidien régional, y présentant le logo bleu et vert du nouveau parti finalement baptisé "écologistes !". "C'est un mouvement en construction, qui a vocation à rassembler d'autres personnes qui sont éparpillées dans la nature - ce qui n'est pas forcément étonnant pour des écologistes ! - qui ont quitté EELV certains depuis des mois, d'autres qui, de toute façon ne se reconnaissaient pas dans la ligne d'EELV, d'autres qui, dans les semaines et les mois qui viennent, feront le même chemin", explique au quotidien le fondateur du parti. "On s'inscrit dans une démarche fédérative avec d'autres petits mouvements, comme le Front Démocrate de Jean-Luc Bennahmias ou Génération Écologie. C'est Jean-Vincent Placé qui s'occupera de coordonner cette union. Jean-Michel Lambert en fait partie aussi. Par ailleurs, on commence à avoir des contacts dans certaines régions", précise-t-il. Interrogé sur l'ambition qu'on lui prête à tenter d'entrer au gouvernement en quittant EELV, "Qu'on soit au gouvernement ou qu'on n'y soit pas, ce qui importe c'est qu'il y ait une feuille de route écologiste pour les 18 derniers mois. J'ai toujours été favorable à une écologie qui agit dans les institutions, à tous les niveaux de responsabilité et qui fait des alliances, des compromis avec d'autres", répond M. de Rugy. "Il est utile pour la France d'avoir une force authentiquement écologiste, prête à travailler avec d'autres. On va voir avec le Parti socialiste comment un rassemblement peut se construire pour les élections régionales. Ce serait un recul de ne plus avoir d'élus", ajoute-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 20:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gilles Carrez (LR) "sceptique" sur le respect des 3,3% de déficit en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150908163828.nrs8gm0l.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (Les Républicains), s'est dit mardi "très sceptique" sur la capacité de la France à ramener son déficit à 3,3% du PIB en 2016, jugeant "aléatoires" les prévisions sur lequel le gouvernement s'appuie pour élaborer son budget. "Je suis très sceptique sur la capacité à atteindre les 3,3% de déficit en 2016. Plus vous vous rapprochez de l'os, plus c'est difficile", a confié à l'AFP M. Carrez. "Nous abordons le budget 2016 dans un contexte de grande incertitude." Après avoir laissé filer le déficit à 4% du produit intérieur brut (PIB) en 2014, puis à 3,8% en 2015, le gouvernement s'est engagé a ramener ses pertes à 3,3% en 2016, malgré une nouvelle baisse de l'impôt sur le revenu de deux milliards d'euros. Bercy, qui parie sur une croissance de 1,5% l'année prochaine, après environ 1% en 2015, assure pouvoir financer cette baisse par de nouvelles économies réalisées dans les dépenses de l'Etat. "Il est exact qu'il y a une petite réduction de l'écart entre les dépenses et les recettes. Cette réduction est indispensable parce qu'on va atteindre des niveaux d'endettement qui deviennent insupportable", souligne M. Carrez. Mais "de 3,8% à 3,3%, la marche est très haute", ajoute le député du Val-de-Marne. "Cette année, il y avait une petite marche à franchir. Là, il y a la moitié de l'escalier, et dans des conditions qui me paraissent quand même aléatoires". Pour le président de la commission des Finances, le retour de la croissance en France est en effet "très fragile", et doit inciter à la "prudence". "On a une croissance qui éternue, malgré des conjonctions très favorables", assure M. Carrez, critique vis-à-vis des baisses d'impôts promises par François Hollande. "Elles risquent de déclencher des problèmes de financement de la dette publique", met-il en garde. La dette publique, en constante augmentation depuis quinze ans, s'est élevée à 2.089,4 milliards d'euros à la fin du premier trimestre, soit l'équivalent de 97,5% du PIB. Le gouvernement a assuré qu'elle refluerait à partir de 2017 et ne franchirait pas la barre symboliques des 100%. Une hypothèse jugée peu réaliste par M. Carrez, pour qui la dette "va dépasser les 100%".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 18:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: les "regrets" prêtés à Hollande "consternent" Carrez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150908161138.9hsiu9ns.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (Les Républicains), a déclaré mardi que les "regrets" prêtés à François Hollande sur la fiscalité, par exemple sur la suppression de la TVA sociale, le "consternent". La défiscalisation des heures supplémentaires ou la TVA sociale instaurées sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, la gauche une fois revenue au pouvoir en mai 2012 "a mis tout ça par terre à l'été et l'a regretté tout de suite -certains nous le disaient en privé dès la rentrée de septembre-", a déclaré M. Carrez à l'AFP. Et "les regrets du président de la République, ça me consterne", a ajouté l'élu LR du Val-de-Marne, y voyant une preuve des "méfaits de l'alternance, surtout quand c'est la gauche, parce qu'elle estime être la lumière qui remplace les ténèbres et qu'elle a une propension plus forte que la droite à mettre à bas ce que l'ancienne majorité a fait". En dépit de récents propos rapportés dans un livre, M. Hollande s'est refusé à confirmer lundi lors de sa conférence de presse qu'il regrettait la suppression en 2012 de la TVA sociale décidée par son prédécesseur de droite. "Ça aurait été plus facile (de ne pas la supprimer), mais je ne l'ai pas fait", a dit le chef de l'État, soulignant avoir tenu un engagement de campagne. Sur le prochain budget, M. Carrez, pessimiste sur la tenue des objectifs gouvernementaux (déficit, etc.), a estimé qu'"il ne faut surtout pas que le gouvernement mollisse: il a fait voter le pacte de responsabilité, il a intégré ça dans le programme de stabilité et dans les lois de financement pluriannuelles, il ne faut pas qu'il bouge d'un cheveu". Il s'est toutefois montré sans illusion sur le fait que l'exécutif se préparait à "donner un peu d'os à ronger aux chiens qui aboient pendant que la caravane passe, comme avec la baisse de l'impôt sur le revenu". A l'approche des débats parlementaires sur le projet de budget de l'État pour 2016, M. Carrez a d'ailleurs dit s'attendre à "une discussion budgétaire assez sereine" au sein de la majorité, car le gouvernement ne devrait pas à ses yeux être "trop embêté par les frondeurs" socialistes. Pour la gauche, mais aussi pour la droite, le président de la commission des Finances a estimé que désormais "le courage serait de couper de façon assez massive dans les dépenses", mais "pas de faire des baisses d'impôts, qui conduiraient à augmenter le déficit" notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Sep 2015 18:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
