<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 13:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Arrivée de Macron à Versailles pour le déjeuner d'avant Congrès, boycotté par certains ténors parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180709112317.zicxz0m3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président Emmanuel Macron est arrivé lundi peu après 13H00 au château de Versailles pour un déjeuner, en amont du Congrès, avec des ténors parlementaires, boycotté par certains, ont constaté des journalistes de l'AFP. Accueilli, suivant le protocole, à l'arrière du pavillon royal par le président de l'Assemblée nationale et du Congrès François de Rugy (LREM), son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) et le Premier ministre Edouard Philippe sous un soleil voilé, le chef de l'Etat est entré dans le palais sous les honneurs de la Garde républicaine. Les quatre hommes se rendront ensuite au déjeuner, galerie Louis-Philippe, réunissant les membres des bureaux des assemblées et les chefs de groupes parlementaires ayant accepté l'invitation, avant l'allocution d'Emmanuel Macron à 15H00 devant l'Assemblée et le Sénat réunis en Congrès. Les chefs de file LR, PS, PCF et LFI (qui boycotte tout le Congrès et organise une "manifestation en ligne") ne seront en revanche pas autour de la table. "Je n'y étais pas allé l'an passé. Je vais déjà subir le discours du trône, alors le souper du roi...", a notamment expliqué dès jeudi le président du groupe LR au Sénat Bruno Retailleau à l'AFP. Les élus LR concernés "ne souhaitent pas servir de faire-valoir à un président de la République qui n'a jamais manifesté la moindre considération pour l'opposition parlementaire", selon Christian Jacob. Au moment du déjeuner, députés et sénateurs communistes prêteront "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume, haut lieu de la Révolution dans lequel les députés avaient juré le 20 juin 1789 de ne pas se séparer avant d'avoir donné à la France une Constitution. Après le discours d'Emmanuel Macron, le deuxième de son quinquennat dans ce cadre symbolique, les groupes parlementaires des deux chambres représentés dans l'hémicycle s'exprimeront pendant 10 minutes à tour de rôle. Mais ce sera seulement une fois le chef de l'Etat parti, comme le prévoit la Constitution depuis la révision voulue par Nicolas Sarkozy en 2008. Sauf changement de dernière minute, les orateurs seront, dans l'ordre d'importance numérique des groupes, Richard Ferrand (LREM, Assemblée), Bruno Retailleau (LR, Sénat), Christian Jacob (LR, Assemblée), Patrick Kanner (PS, Sénat), Marc Fesneau (Modem, Assemblée). Ils seront suivis de Hervé Marseille (Union centriste, Sénat), Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir), Jean-Claude Requier (RDSE, Sénat), Valérie Rabault (PS, Assemblée), François Patriat (LREM, Sénat), André Chassaigne (PCF, Assemblée), Pierre Laurent (PCF, Sénat), Claude Malhuret (Les Indépendants, Sénat), Olivier Falorni (non inscrit, Assemblée).]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Jul 2018 11:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La révision constitutionnelle arrive mardi sur la scène de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708160703.15kur8k8.html</link>
   <description><![CDATA[Echanges enflammés en perspective et pluie d'amendements: le projet de révision constitutionnelle voulu par Emmanuel Macron promet de belles batailles à l'Assemblée nationale, où il entre en scène mardi, avec l'obligation de ne pas heurter le Sénat sans qui son adoption est impossible. Les débats vont démarrer pour deux semaines, au lendemain du discours du chef de l'Etat devant Assemblée et Sénat réunis en Congrès à Versailles, avec des oppositions bien décidées à batailler pour contrer un "abaissement des droits du Parlement". "Pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace": telle est l'ambition affichée, avec ce premier volet constitutionnel en 18 articles, qui comprennent suppression de la Cour de justice de la République, réforme du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil économique, social et environnemental. Des "marronniers", selon certains parlementaires chevronnés. Au menu également, le sujet plus épineux des différenciations territoriales accrues et, très contestée, l'accélération de la procédure parlementaire au nom de l'"efficacité". La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er de la Loi fondamentale, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. La garde des Sceaux Nicole Belloubet et, pour l'article dédié à la Corse la ministre Jacqueline Gourault, seront au banc du gouvernement, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) souvent au "perchoir" pour ce nouveau marathon parlementaire. Plus de 2.400 amendements sont au menu, les députés s'étant livrés à un "concours Lépine" selon certains. Les deux autres volets de la réforme des institutions (lois ordinaire et organique), porteurs des mesures emblématiques de réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps et d'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives, seront examinés à la rentrée à l'Assemblée. Mais LR, qui défendra mardi deux motions préalables de rejet et renvoi en commission, va soulever ces points litigieux dès à présent, en plus des sujets sécurité ou immigration. Pour les trois quarts du plus grand groupe d'opposition et son président Christian Jacob, l'ensemble de la réforme revient à "triturer les institutions afin de diminuer les libertés de nos concitoyens", et "l'Assemblée nationale est attaquée au bazooka", ont-ils accusé dans le Journal du Dimanche. - "Chiffons rouges" - Toute la gauche rejette aussi une révision synonyme, selon ses élus, d'un "affaiblissement du Parlement" par une limitation des amendements ou la réduction des navettes pour les textes. Les communistes prêteront lundi "le serment de défendre une République démocratique", devant la salle du Jeu de paume à Versailles, et chercheront au Palais Bourbon à "empêcher les pouvoirs d'hyper-président" ou favoriser la démocratie participative. Les Insoumis déclineront leurs propositions pour une VIe République. Les socialistes vont chercher à rééquilibrer le texte, en restant dans le cadre de la Ve. Après un "tour de chauffe des oppositions" en commission, selon la formule du rapporteur général LREM Richard Ferrand, "ça va être long et chaud" dans l'hémicycle avec des "postures", anticipe Marc Fesneau, chef de file MoDem. Dans la majorité, il y avait initialement chez certains, selon un acteur de la révision, "une inquiétude sur un affaiblissement des droits du Parlement" mais des ajustements proposés par les rapporteurs - Richard Ferrand, Yaël Braun-Pivet (tous deux LREM) et Marc Fesneau y ont mis fin. Egalement patron des députés macronistes, Richard Ferrand les a appelés à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat", avertissement contre des amendements individuels sur les collectivités ou les langues régionales notamment. Les deux chambres doivent en effet in fine adopter un texte identique, avant une adoption définitive par le Congrès aux trois cinquièmes des suffrages exprimés, ou bien par référendum (article 89 de la Constitution). Avec le Sénat, "il n'y a pas de deal" global sur les trois textes de réforme, martèle-t-on dans la majorité. Le président de la haute assemblée, Gérard Larcher (LR), encore reçu jeudi par Emmanuel Macron, après François de Rugy, a jugé cette semaine que la réforme, à l'aboutissement déjà repoussé à 2019, n'était "pas ensablée". L'ensemble pourrait "aboutir, ou ne pas aboutir", au printemps, selon ce fin négociateur. "Je ne vends pas la peau de l'ours" mais "on a créé les conditions pour parvenir" à un accord, assure le président de l'Assemblée. Verdict dans quelques mois.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Congrès: Jacob (LR) dénonce une forme de "pulsion narcissique" chez Emmanuel Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708125200.kjjguiz8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR Christian Jacob a fustigé dimanche une forme de "pulsion narcissique" chez le président Emmanuel Macron qui, selon lui, prononcera lundi devant le Congrès un discours "très autocentré sur sa personne". "Ce président est très autocentré sur lui-même, c'est vraiment ça sa préoccupation quotidienne et il y a une certaine forme de pulsion narcissique à certains moments", a déclaré le député de Seine-et-Marne au Grand Jury RTL-Le Figaro-LCI. "Demain on va avoir un discours long sur +ma vie, mon oeuvre+ et très autocentré sur sa personne", a ajouté Christian Jacob, qui a prévu de boycotter un déjeuner avec le président. Pour le président du groupe LR à l'Assemblée, Emmanuel Macron est "d'une suffisance totale" et "c'est ce mépris, cette suffisance, ce côté condescendant à l'égard de ses concitoyens qui est mis en exergue avec (les) textes" de réforme des institutions, qui vont être débattus à partir de mardi. Dans sa réponse au discours de M. Macron, Christian Jacob a prévu d'évoquer cette révision constitutionnelle, estimant que "l'objectif du président de la République, c'est d'affaiblir à tous points de vue le Parlement et de décrédibiliser les parlementaires". "Et quand on fragilise le rôle des députés, on dévalorise le peuple et on ne l'entend pas", a-t-il souligné. "Jamais aucun de ses prédécesseurs n'a mené une telle attaque contre les élus du peuple", a poursuivi M. Jacob, s'oppose notamment à l'introduction de la proportionnelle aux élections législatives, préférant un scrutin majoritaire qui "permet à un gouvernement d'avoir une majorité stable".]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 12:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les ajouts des députés en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070322.56w6rj5p.html</link>
   <description><![CDATA[Egalité, environnement, droits du Parlement: près de 70 amendements au projet de loi constitutionnelle, votés en commission, devraient l'être encore par l'Assemblée. Aperçu de ces évolutions à venir, à l'initiative pour l'essentiel de la majorité. - EGALITE Interdiction des discriminations en fonction du sexe, à l'article 1er. Suppression du mot "race", au même article. Ainsi, la France assurera "l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". - ENVIRONNEMENT La France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre le changement climatique", prévoit un amendement des rapporteurs et du groupe LREM à l'article 1er, et non à l'article 34 (sur le domaine de la loi) comme dans le texte initial. - FABRIQUE DE LA LOI Calendrier prévisionnel fourni par le gouvernement tous les six mois, calendrier précis actualisé tous les trois mois, "débat d'orientation" sur les textes peu après leur dépôt: la majorité veut une meilleure organisation des travaux. Un nouvel amendement pour un "temps législatif programmé séquencé" sera au menu, pour une meilleure organisation des débats sur un texte. Au menu également, pour un meilleur équilibre des pouvoirs, le droit de priorité élargi de l'exécutif sur l'ordre du jour devrait être limité, le droit d'amendement maintenu pour la lecture définitive des textes, et les amendements admis s'ils présentent "un lien direct ou indirect" avec le texte étudié. Cette dernière proposition n'a cependant pu être discutée en commission, après un vote accidentel. - EVALUATION Les instances chargées au sein de l'Assemblée ou du Sénat d'exercer les missions de contrôle et d'évaluation disposeront des pouvoirs de convocation, d'accès aux données publiques et de communication de tout document. Et les commissions pourraient saisir la Cour des comptes, selon un nouvel amendement. - JUSTICE La cour d'appel de Paris, amenée à juger les ministres en lieu et place de la Cour de justice de la République, pourra aussi "connaître des faits commis par les coauteurs ou complices des ministres". - FORUM Le Conseil économique, social et environnemental sera rebaptisé "Forum de la République". Il ne sera pas saisi obligatoirement sur les projets de loi à caractère économique, social et environnemental. - NET Le principe de "protection des données personnelles" devrait être gravé, en vertu d'un nouvel amendement. - SERVICE NATIONAL, SECU, MATERNITE... La loi fixera les règles concernant les sujétions imposées par le service national. Des lois de financement de la Sécurité sociale auront des missions "étendues à la protection sociale". Les parlementaires provisoirement empêchés seront remplacés par leurs suppléants (congés longue maladie, maternité).]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: le casting très politique de la majorité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070221.gnpmpbvt.html</link>
   <description><![CDATA[Preuve de l'importance de la réforme des institutions pour Emmanuel Macron, la répartition des tâches au sein des députés de la majorité a été décidée au plus haut niveau de l'exécutif et dans une logique très politique. Richard Ferrand, le capitaine Fidèle d'Emmanuel Macron, le chef de file des députés LREM a une mission de confiance comme rapporteur général sur la révision constitutionnelle, mais aussi les lois organique et ordinaire (réduction du nombre de parlementaires, proportionnelle...) à la rentrée. Sur le projet de loi constitutionnelle, il veillera à ne pas laisser "dénaturer le texte" par la "fertilité de l'imagination des députés", et appelle notamment la majorité à ne pas s'"enhardir pour amender des choses dont on sait que le Sénat ne veut pas". C'est aussi l'occasion pour le député du Finistère, ex-cheville ouvrière d'En marche et brièvement ministre, de revenir sur le devant de la scène, après avoir essuyé certaines critiques pour son implication jugée trop faible dans l'hémicycle, voire son manque d'appétence pour son poste. Marc Fesneau, le diplomate centriste Le chef de file des députés MoDem est rapporteur de la partie la plus sensible du texte constitutionnel: réforme de la procédure parlementaire (droit d'amendement, raccourcissement des délais, évaluation...) et questions territoriales (Corse, droit à la différenciation). Le second groupe de la majorité, allié de LREM, réclamait d'être associé à cette réforme institutionnelle chère à François Bayrou et sur laquelle il a quelques critiques (droit d'amendement, proportionnelle...). "Marc, il a tendance à serrer ses troupes" et "il est bon", vante un élu MoDem. "Il est sympathique mais va un peu au gré du vent", tacle un LR. Diplomate, ce député du Loir-et-Cher de 47 ans, connaisseur des arcanes de la chambre haute, aura aussi à discuter avec les nombreux sénateurs centristes, aux voix précieuses. Yaël Braun-Pivet, au nom des Lois A défaut de chapeauter la réforme, la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) pilotera le volet justice longtemps attendu et globalement consensuel (réformes de la Cour de justice de la République, du Conseil supérieur de la magistrature, du Conseil constitutionnel), plus la mue du Conseil économique, social et environnemental. Cette ex-avocate attachée à "l'indépendance de la justice", élue des Yvelines de 47 ans au poids politique questionné chez LREM, a des rapports parfois "un peu rugueux" avec certains députés de droite mais s'entend bien avec son homologue LR du Sénat Philippe Bas. Sacha Houlié, jeune pousse macroniste A 29 ans, cet ex-socialiste et cofondateur des Jeunes avec Macron, député de la Vienne, a décroché la fonction de chef de file des élus LREM sur toute la réforme institutionnelle. Il fait partie à l'Assemblée de la "bande de Poitiers", qui se revendique comme le "canal historique" du macronisme. Parfois provocateur, comme avec sa proposition de loi pour changer le mode d'élection sénatorial, cet avocat est respecté pour sa capacité de travail et car "il fait de la politique, il assume, il le fait bien", selon un "marcheur". "Du talent", mais attention à "jouer collectif", prévient une autre. Il doit jouer la synthèse et "tenir les troupes sur les amendements", observe-t-on au groupe majoritaire. Marie Guévenoux, pour répondre à la droite Rapporteure spéciale sur les autres volets de la réforme institutionnelle (non-cumul, proportionnelle...) qui seront abordés à la rentrée, la députée de l'Essonne (ex-LR devenue LREM), 41 ans, est sur le banc de touche à ce stade. Mais elle pourrait monter au front sur ses sujets, que la droite compte aborder sans attendre. Cette ancienne juppéiste et professionnelle de la politique devra user de son expérience et ses réseaux, jusqu'au Sénat, pour aider à l'aboutissement de la réforme. Une forme de revanche après avoir été déçue que le poste de rapporteure sur asile-immigration lui échappe au profit d'une "marcheuse" plus marquée à gauche. "Bosseuse, loyale, connaissant ses sujets": elle est, selon une collègue, "un soldat dans le collectif". François de Rugy, la carte du président Actif en amont, avec les groupes de travail engagés sur la réforme de la procédure législative ou l'évaluation, et ses multiples rendez-vous notamment avec Gérard Larcher, le président LREM de l'Assemblée martèle qu'un accord avec le Sénat est possible. Cet élu de Loire-Atlantique chevronné, qui revendique une "culture du résultat" mais dont le "poids" politique fait s'interroger certains "marcheurs", compte faire mentir "l'histoire écrite à l'avance" d'un échec. Il épingle la "rengaine" des oppositions sur une réduction des pouvoirs du Parlement. Au "perchoir", François de Rugy, 44 ans, présidera "une bonne part" de ces débats sensibles. reb-far-parl/ic/chr/cam]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de révision constitutionnelle: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070121.9xo5uw43.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi constitutionnelle, qui sera débattu à partir de mardi par l'Assemblée nationale, après le discours lundi d'Emmanuel Macron devant le Parlement réuni en Congrès à Versailles. La réduction de 30% du nombre de parlementaires, la limitation du cumul à trois mandats identiques dans le temps et la dose de 15% de proportionnelle figurent dans des projets de loi organique et simple, qui seront examinés par l'Assemblée à l'automne. - JUSTICE: DES DISPOSITIONS ATTENDUES La Cour de justice de la République, créée en 1993 et chargée de juger les ministres dans l'exercice de leurs fonctions, doit être supprimée au profit de la cour d'appel de Paris. Mais un filtre est prévu: les membres du gouvernement ne pourront faire l'objet d'une enquête ou être poursuivis qu'après autorisation d'une commission des requêtes. Cette commission pourra être saisie par le ministère public, la juridiction d'instruction ou la personne qui se prétend lésée. Il est aussi prévu de graver dans le marbre que les magistrats du parquet sont nommés par l'exécutif "sur l'avis conforme" du Conseil supérieur de la magistrature, comme actuellement pour les juges. Le CSM est un organe indépendant, dont la composition ne sera pas modifiée. Disposition symbolique: les anciens présidents de la République ne pourront en outre plus être membres à vie du Conseil constitutionnel. La mesure ne s'appliquera cependant pas aux anciens présidents ayant siégé au cours de la dernière année, soit au seul Valéry Giscard d'Estaing qui pourra continuer à se rendre au Palais Royal. - FABRIQUE DE LA LOI: RATIONALISATION POUSSEE Au nom de "l'efficacité" du processus législatif, doivent être interdits dès leur dépôt les propositions et amendements hors du domaine de la loi, sans "portée normative" ou sans "lien direct avec le texte". Cette dernière mention devrait cependant disparaître. L'adoption des textes de loi sera plus rapide en l'absence d'accord entre députés et sénateurs réunis en commission mixte paritaire: dans des délais restreints, le Sénat puis l'Assemblée qui a le dernier mot se prononceront, ce qui supprime une lecture au Sénat. Le calendrier budgétaire sera accéléré: 50 jours (au lieu de 70) pour l'adoption du budget de l'Etat, qui pourra être examiné conjointement avec le budget de la Sécurité sociale. Les textes jugés urgents par le gouvernement en matière de "politique économique, sociale ou environnementale" seront inscrits prioritairement à l'ordre du jour. Et, sur le modèle d'une pratique du Sénat, des textes ou parties de texte pourront être adoptés dès l'examen en commission. En conséquence de la baisse du nombre de parlementaires, 40 députés ou 40 sénateurs (contre 60 aujourd'hui) pourront saisir le Conseil constitutionnel d'une loi avant sa promulgation. En contrepartie des marges de manoeuvre accrues pour l'exécutif, le Parlement devait voir ses pouvoirs d'évaluation et de contrôle renforcés mais le texte ne prévoit en l'état qu'un volet a minima, avec l'établissement d'un programme de travail chaque trimestre. - COLLECTIVITES ET CORSE Les collectivités territoriales pourront déroger aux lois fixant leur compétences de manière pérenne et non plus seulement à titre expérimental. Un nouvel article 72-5 doit aussi entériner le statut particulier de la collectivité de Corse créée en 2015, ce qui est une des rares revendications nationalistes retenues par Emmanuel Macron. Lois et règlements pourront "comporter des règles adaptées aux spécificités liées à son insularité", sur décision de la collectivité mais dans des conditions strictes. - MINISTRES, CESE, CLIMAT... L'interdiction de cumuler les fonctions de ministre et président d'exécutif local doit être entérinée. Le Conseil économique, social et environnemental (Cese) sera rebaptisé et le nombre de ses membres sera réduit de moitié, à 155 "représentants de la société civile". Cette chambre sera toujours le réceptacle des pétitions citoyennes et aura une mission de consultation du public. Enfin, le principe d'action "contre les changements climatiques", qui devait être inscrit à l'article 34 de la Constitution (fixant le domaine de la loi), passera à l'article 1er.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les précédentes révisions constitutionnelles et grandes réformes des institutions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180708070020.fplp042a.html</link>
   <description><![CDATA[Avant le projet de révision constitutionnelle dont va débattre l'Assemblée nationale, la Ve République a connu plusieurs révisions de la Constitution et autres réformes institutionnelles, dont seulement deux ont été adoptées par référendum. - 2008 : une révision de vaste ampleur - La dernière révision, voulue par Nicolas Sarkozy et votée de justesse par le Congrès grâce au vote du socialiste Jack Lang, date du 24 juillet 2008. Elle autorise le président de la République à s'exprimer devant le Parlement et limite ses mandats consécutifs à deux. Elle inscrit aussi l'indépendance et la liberté de la presse dans la Constitution, donne au Parlement le droit d'intervenir dans son ordre du jour et prévoit que les anciens ministres retrouvent automatiquement leur siège de parlementaire. Elle ouvre enfin la voie au referendum d'initiative partagée entre des citoyens et le Parlement, et à la saisine indirecte du Conseil constitutionnel par les citoyens (Question prioritaire de constitutionnalité). - Deux révisions votées par référendum - . 6 nov 1962, le général de Gaulle instaure l'élection du président de la République au suffrage universel direct, après le référendum du 28 octobre. . 2 oct 2000, Jacques Chirac promulgue la loi constitutionnelle instaurant le quinquennat, après le référendum du 24 septembre. - Révisions votées par le Congrès - - 4 juin 1960 : première révision pour rendre compatible l'indépendance des Etats africains avec leur appartenance à la Communauté constituée avec la France. . 20 déc 1963 : modification des dates des sessions parlementaires. . 21 oct 1974 : élargissement des possibilités de saisine du Conseil constitutionnel. . 14 juin 1976 : conditions de l'élection du président de la République en cas de décès ou d'empêchement d'un candidat. . 23 juin 1992 : modifications pour permettre la ratification du traité de Maastricht. . 19 juil 1993 : réforme du Conseil supérieur de la magistrature et de la responsabilité pénale des membres du gouvernement. . 19 nov 1993 : réforme des conditions du droit d'asile conformément au traité de Schengen. . 31 juil 1995 : extension du champ du référendum, session parlementaire unique, immunités parlementaires, abrogation des articles sur l'ex-Communauté européenne. . 19 fév 1996 : création des lois de financement de la Sécurité sociale. . 6 juil 1998 : dispositions transitoires sur la Nouvelle-Calédonie. . 18 jan 1999 : modifications pour pouvoir ratifier le traité d'Amsterdam. . 28 juin 1999 : ratification de la Cour pénale internationale et inscription de la parité hommes-femmes. . 17 mars 2003 : organisation décentralisée de la République et inscription du mandat d'arrêt européen. . 28 fév 2005 : révision pour permettre le référendum sur le projet de traité constitutionnel européen qui sera finalement rejeté le 29 mai. . 28 fév 2005 : inscription dans la Constitution du "principe de précaution" défini dans la Charte de l'environnement. . 19 fév 2007 : corps électoral de Nouvelle-Calédonie, réforme du statut pénal du chef de l'Etat et interdiction de la peine de mort. . 4 fév 2008 : révision préalable à la ratification du traité européen de Lisbonne. - D'autres réformes des institutions - L'exécutif a aussi procédé au cours de ces années à des réformes institutionnelles non constitutionnelles, notamment : . en avril 1985, François Mitterrand fait adopter une réforme qui rétablit le mode de scrutin proportionnel aux élections législatives comme sous la IVe République. Jacques Chirac supprime la mesure, qui a affaibli la droite et favorisé le Front national, dès après les élections législatives de 1986. . en juillet 2003, une loi organique abaisse l'âge d'éligibilité des sénateurs de 35 à 30 ans. Le Sénat sera renouvelé par moitié tous les 3 ans et le mandat des sénateurs passe de 9 à 6 ans. . en juillet 2014, une loi interdit le cumul d'un mandat de parlementaire avec celui d'un mandat exécutif local - député-maire ou sénateur-maire par exemple - à compter des élections de 2017. Elle concernera aussi les députés européens à compter des élections de 2019.]]></description>
   <pubDate>Sun, 08 Jul 2018 07:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: 75 députés LR s'opposent à la coexistence de 2 types de députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180707220320.0kajo3pt.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois quarts des membres du groupe des Républicains à l'Assemblée nationale, soit 75 députés, plaident dans le Journal du Dimanche contre l'introduction d'une dose de proportionnelle dans le scrutin législatif, "une combine" qui selon eux aboutirait à "la création de deux catégories de députés". "La première catégorie serait celle de professionnels de l'expression médiatique, actifs dans les états-majors des partis politiques, sans lien nécessaire avec les Français", élus à la proportionnelle; "la seconde catégorie serait celle de députés qui auraient plus de difficultés qu'aujourd'hui à entretenir un vrai lien avec les Français, puisque leur territoire d'élection serait immense", font valoir ces élus, parmi lesquels le président du groupe Christian Jacob et plusieurs membres de l'état-major de LR, comme les vice-présidents du parti Damien Abad et Guillaume Peltier, la secrétaire générale Annie Genevard, le secrétaire général délégué Guillaume Larrivé ou encore Fabien di Filippo, secrétaire général adjoint. Ce projet gouvernemental, qui doit être examiné par l'Assemblée nationale à la rentrée, revient selon ces élus à "triturer les institutions afin de diminuer les libertés de nos concitoyens. Parce qu'elle a pour mission de faire entendre la voix des Français, l'Assemblée nationale est attaquée au bazooka", affirment-ils, assurant que "la domestication, la décomposition et la démolition de l'Assemblée nationale sont en marche". Selon les députés LR, "si une diminution du nombre des membres du Parlement peut être légitimement envisagée, la combinaison d'une réduction d'un tiers et de l'introduction d'un mode de scrutin mixte est de nature à affaiblir profondément la mission constitutionnelle de l'Assemblée nationale et sa légitimité à incarner, par délégation de la nation, un pouvoir de l'Etat". "Ce serait le triomphe de la technocratie et la défaite de la démocratie", écrivent-ils. Cette tribune est publiée deux jours avant que l'Assemblée se saisisse d'un projet de révision constitutionnelle qui, en prévoyant une accélération de la procédure parlementaire au nom de l'"efficacité", est déjà dénoncée par les opposants à Emmanuel Macron, compris LR, qui y voient une volonté d'affaiblir le Parlement. Mais ce n'est qu'à la rentrée que la réduction de 30% du nombre de parlementaires, la limitation à trois mandats identiques dans le temps et l'introduction de 15% de proportionnelle aux législatives, contenues dans des projets de loi ordinaire et organique, seront examinées à la rentrée à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Jul 2018 22:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Son élection invalidée, le député Thierry Robert (MoDem) inéligible pour trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706164726.ict66prh.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a invalidé vendredi l'élection du député de La Réunion, Thierry Robert (MoDem), et l'a déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, une situation qui fait suite à plusieurs alertes concernant également son patrimoine. Cette décision du Conseil constitutionnel, qui ne peut pas faire l'objet d'un recours, va donc entraîner l'organisation d'une nouvelle élection dans la 7e circonscription de La Réunion, dans un délai maximal de trois mois, selon le code électoral. Dans une vidéo diffusée via Facebook, Thierry Robert, 41 ans, chef d'entreprise et industriel de profession, a dénoncé une "injustice" et "une volonté de lobbies, de l'establishment, de réseaux qui fait qu'aujourd'hui, (il se) retrouve dans cette situation". Il a promis qu'il continuerait à parler "de politique" et à préparer "les échéances importantes qui vont arriver". "Je continuerai à me battre (...) pour sortir la Réunion de cette situation post-colonialiste qui règne toujours malheureusement ici", a-t-il dit. Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. Selon le Conseil constitutionnel, M. Robert "n'avait pas, dans le mois suivant l'attestation faisant état de non-conformité" de sa situation fiscale, "acquitté ses impôts, ni constitué des garanties suffisantes, ni conclu un accord contraignant en vue de payer ses impôts". Si l'élu réunionnais a "partiellement régularisé sa situation fiscale avant l'échéance du délai qui lui était laissé à cette fin, et en totalité postérieurement à ce délai", les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de M. Robert "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député". Le Conseil ne précise pas le montant des sommes en causes. -"situation régularisée"- Thierry Robert était le seul des 577 députés à n'avoir pas obtenu d'"attestation de conformité fiscale" en avril dernier, avait indiqué la présidence de l'Assemblée nationale, qui avait alors saisi le Conseil constitutionnel. "Au moment de la délivrance de cette attestation, je disposais d'une dette sur l'ISF auprès de l'administration fiscale. Toutefois, entre temps, ma situation a été totalement régularisée, avec la totalité des paiements", avait à l'époque expliqué M. Robert. Le député, qui encore lundi défendait en commission des lois un amendement pour réviser le statut de la Réunion dans le cadre de la réforme constitutionnelle, a assisté fin juin à l'Elysée à la présentation du Livre bleu Outre-mer, déclinaison de la politique gouvernementale pour les territoires ultramarins. Sur son compte Facebook, on le voit à cette occasion poser avec le président de la République. Elu à l'Assemblée depuis 2012, sa situation est également dans le collimateur de la justice, qui a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) en février, à propos de sa déclaration de patrimoine de fin de mandat établie fin 2016. La HATVP avait estimé qu'il existait un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration", lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine" de l'élu. Le député faisait déjà l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet 2015, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. L'élu avait alors dénoncé des "erreurs d'appréciation". La HATVP avait aussi alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur les fonctions du député dans plusieurs sociétés immobilières, qui auraient pu être incompatibles avec son mandat. Mais le Conseil constitutionnel avait décidé fin janvier 2016 qu'il pouvait continuer d'exercer ces fonctions. M. Robert a été par ailleurs été condamné en février "pour harcèlement moral et harcèlement sexuel" à l'encontre d'une ancienne collaboratrice. "Je le redis aujourd'hui, je n'ai jamais fait cela, jamais, J-A-M-A-I-S mais j'ai été condamné quand même", a déploré l'élu sur facebook. Il a enfin été rappelé à l'ordre en novembre 2017 par le président de l'Assemblée nationale pour avoir utilisé son statut de député dans le cadre d'activités privées. Il avait finalement retiré la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. caz/frd/cbn FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2.400 amendements déposés sur le projet de révision constitutionnelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706164229.g6mqw5fu.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 2.400 amendements ont été déposés sur le projet de révision constitutionnelle, dont l'examen commence mardi en séance publique à l'Assemblée nationale, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. Le texte ne comprend pourtant que 18 articles mais les députés sont libres d'essayer d'amender les 89 articles de la Constitution. Depuis le début de la législature, les différents textes battent des records d'amendements (3.000 sur le projet de loi Logement; 2.500 sur le texte Agriculture et alimentation). L'examen du projet de révision constitutionnelle est prévu du 10 au 20 juillet avec un vote solennel le 24 juillet.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aide aux migrants: la décision du Conseil constitutionnel saluée par la majorité et la gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706114634.8if4k6gg.html</link>
   <description><![CDATA[La décision du Conseil constitutionnel consacrant vendredi le "principe de fraternité" a été saluée par la majorité, selon laquelle elle "valide la réforme du délit de solidarité" votée à l'Assemblée, mais critiquée par LR, qui juge que le Conseil "se substitue au législateur". "Le Conseil constitutionnel considère qu'il faut étendre les exemptions à l'aide à la circulation. Nous avions justement anticipé cette décision, c'est exactement ce que nous avions voté en première lecture", s'est réjoui auprès de l'AFP Florent Boudié, chef de file LREM sur le projet de loi asile-immigration à l'Assemblée. "L'aide à la circulation sans but lucratif n'est pas un délit. Nous l'avions inscrit et voté dans le texte. Le Sénat l'a supprimé, je vais évidemment proposer de le reprendre", a de son côté précisé la rapporteure du texte et ancienne avocate Elise Fajgeles (LREM). Pour Matthieu Orphelin (LREM), "la solidarité sur le territoire français ne doit plus pouvoir être condamnée". Le délit de solidarité recoupe en fait trois délits: "aide au séjour", "aide à la circulation" et "aide à l'entrée irrégulière" sur le territoire. En première lecture, les députés avaient largement assoupli le délit d'aide à la circulation en l'alignant sur les exemptions du délit d'aide au séjour (dans un but de soins, d'aide juridique, d'hébergement, de restauration, etc) et lorsqu'il n'y a pas de "contrepartie directe ou indirecte". Mais ils avaient maintenu le délit d'aide à l'entrée irrégulière, qui n'a pas été censuré par le Conseil constitutionnel. "Soit nous reprendrons la liste d'exemptions votée en première lecture, soit nous reprendrons la formule du Conseil constitutionnel, qui dit qu'il n'y a pas de poursuites dès lors que l'aide a une visée humanitaire", a expliqué M. Boudié, ancien professeur de droit public. Les députés examineront en nouvelle lecture le projet de loi asile et immigration à partir du 11 juillet en commission, puis du 25 en séance. Le texte repartira une dernière fois au Sénat avant son adoption définitive par l'Assemblée, probablement début août. La décision a été aussi saluée par des députés de gauche. "La #fraternité retrouve des couleurs, affirmée comme principe à valeur constitutionnelle. Cette décision du @Conseil_constit est majeure et nous oblige", a tweeté Boris Vallaud, porte-parole du PS. A l'inverse, pour les LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé, lequel est ancien conseiller d'Etat et avocat, cette décision "affaiblit manifestement la lutte contre l'immigration de masse. C'est une victoire idéologique pour ceux qui considèrent que l'immigration illégale est légitime". Les deux députés critiquent le Conseil constitutionnel, qui se "substitue au législateur" à leurs yeux, et comptent déposer un amendement au projet de loi constitutionnel pour que le Parlement puisse "confirmer" une loi censurée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Son élection invalidée, le député Thierry Robert (MoDem) est inéligible pour trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706104015.1esg2y5q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a invalidé vendredi l'élection du député de La Réunion Thierry Robert (MoDem) et l'a déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, une situation qui fait suite à plusieurs alertes concernant également son patrimoine. Cette décision du Conseil constitutionnel, qui ne peut pas faire l'objet d'un recours, va donc entraîner l'organisation d'une nouvelle élection dans la 7e circonscription de La Réunion, dans un délai maximal de trois mois, selon le code électoral. Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. Selon le Conseil constitutionnel, M. Robert, 41 ans, "n'avait pas, dans le mois suivant l'attestation faisant état de non-conformité" de sa situation fiscale, "acquitté ses impôts, ni constitué des garanties suffisantes, ni conclu un accord contraignant en vue de payer ses impôts". Si l'élu réunionnais a "partiellement régularisé sa situation fiscale avant l'échéance du délai qui lui était laissé à cette fin, et en totalité postérieurement à ce délai", les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de M. Robert "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député". Le conseil ne précise pas le montant des sommes en causes. Thierry Robert était le seul des 577 députés de l'Assemblée n'ayant pas obtenu d'"attestation de conformité fiscale" en avril dernier, avait indiqué la présidence de l'Assemblée nationale, qui avait alors saisi le Conseil constitutionnel. "Au moment de la délivrance de cette attestation, je disposais d'une dette sur l'ISF auprès de l'administration fiscale. Toutefois, entre temps, ma situation a été totalement régularisée, avec la totalité des paiements", avait alors expliqué dans un communiqué M. Robert, chef d'entreprise et industriel de profession. - "doute sérieux"- Le député, qui encore lundi défendait en commission des lois un amendement pour réviser le statut de la Réunion dans le cadre de la réforme constitutionnelle, avait assisté fin juin à l'Elysée à la présentation du Livre bleu Outre-mer, déclinaison de la politique gouvernementale pour les territoires ultramarins. Sur son compte Facebook, on le voit à cette occasion poser avec le président de la République. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également dans le collimateur de la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février, concernant sa déclaration de patrimoine de fin de mandat. Cette autorité indépendante avait estimé qu'il existait un "doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016, lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine" de l'élu. Le député faisait déjà l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet 2015, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. L'élu avait alors dénoncé des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Lors de la précédente législature, la HATVP avait aussi alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur la situation du député, dont les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières auraient pu être incompatibles avec son mandat. Mais le Conseil constitutionnel avait décidé fin janvier 2016 qu'il pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans ces sociétés. M. Robert a été par ailleurs rappelé à l'ordre en novembre 2017 par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) pour avoir utilisé son statut de député dans le cadre d'activités privées. Il avait finalement retiré la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. caz/chr/shu FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Eau et assainissement: les députés rétablissent le transfert aux intercommunalités mais avec dérogations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706101116.zuszsqmr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli dans la nuit de jeudi à vendredi le transfert de l'eau et l'assainissement dans les compétences des intercommunalités en votant toutefois une dérogation pour les communautés de communes en matière d'eaux pluviales. La loi NOTRe de 2015 sur l'organisation territoriale de la République avait rendu obligatoire le transfert de cette compétence aux intercommunalités au 1er janvier 2020. Cette décision a suscité de nombreuses critiques, en particulier dans les territoires ruraux et de montagne, en raison de ses implications techniques et financières. En première lecture de la proposition LREM-Modem, les députés avaient assoupli ce transfert en prévoyant une possibilité pour les communes de s'opposer au transfert de compétences, dès lors que 25% des communes, représentant au moins 20% de la population, s'expriment en ce sens. Ce transfert serait alors repoussé de 2020 à 2026. L'objectif du texte est "d'adapter notre cadre juridique afin de garantir un transfert des compétences eau et assainissement à l'échelon intercommunal dans des conditions optimales respectueuses des divers enjeux techniques et financiers propres à chaque territoire", a résumé la rapporteure Emilie Chalas (LREM). Mais cela n'avait pas suffi au Sénat qui avait décidé le maintien de ces compétences dans les compétences optionnelles des communautés de communes. Les deux chambres n'ont pu se mettre d'accord ensuite en commission mixte paritaire. En nouvelle lecture jeudi soir, les députés ont rétabli leur version mais ils ont adopté un amendement Modem qui permet de ne pas rattacher la gestion et le stockage des eaux pluviales et de ruissellement à la compétence "assainissement" pour les communautés de communes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Il faut abandonner le "dogme" nucléaire, pour la députée Mathilde Panot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706095310.9m8n4bu7.html</link>
   <description><![CDATA[Mathilde Panot, députée La France insoumise du Val-de-Marne, a estimé vendredi que "si on prenait l'énergie nucléaire comme une énergie normale et pas comme un dogme (...) on l'abandonnerait car elle devient trop chère et trop peu sûre". Invitée sur LCP à commenter le rapport parlementaire sur le nucléaire publié jeudi, auquel elle a participé, Mme Panot a ajouté qu'il faudrait "un argent incroyable" pour mettre les centrales aux niveaux de sûreté et de sécurité nécessaires, alors que "100 milliards d'euros" sont déjà prévus dans le cadre du "grand carénage" du parc nucléaire "pour rafistoler les centrales et les faire durer plus longtemps". La secrétaire de la commission d'enquête sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires a regretté "est un gouffre (financier) sans fin", ajoutant que "c'est autant d'argent qui n'est pas mis dans les énergies renouvelables et sur lequel il faut absolument agir maintenant". Outre les coûts, le rapport de commission d'enquête parlementaire a pointé du doigt le recours majoritaire à la sous-traitance et le manque d'information mis à disposition des députés chargés du rapport.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 09:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'élection du député Thierry Robert (MoDem) invalidée, inéligibilité pour trois ans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180706085600.0c6mnlbg.html</link>
   <description><![CDATA[L'élection du député de La Réunion Thierry Robert (MoDem, 7e circonscription) a été invalidée et l'élu déclaré inéligible pour trois ans pour manquement à ses obligations fiscales, a annoncé vendredi le Conseil constitutionnel dans un communiqué. Si M. Robert a "régularisé sa situation fiscale", en partie après les délais impartis, les Sages ont jugé que, "compte tenu de l'importance des sommes dues et de l'ancienneté de sa dette fiscale", il y avait "lieu de prononcer l'inéligibilité" de l'élu réunionnais "à tout mandat pour une durée de trois ans" et "de le déclarer démissionnaire d'office de son mandat de député". Selon le Conseil constitutionnel, M. Robert, 41 ans, "n'avait pas, dans le mois suivant l'attestation faisant état de non-conformité, acquitté ses impôts, ni constitué des garanties suffisantes, ni conclu un accord contraignant en vue de payer ses impôts". Thierry Robert était le seul député de l'Assemblée qui n'avait pas obtenu d'"attestation de conformité fiscale" en avril dernier, avait indiqué la présidence de l'Assemblée nationale, qui avait alors saisi le Conseil constitutionnel. M. Robert avait alors indiqué que "les sommes dues ont été régularisées, pénalités comprises". Depuis les lois de moralisation de septembre 2017, l'administration fiscale vérifie systématiquement que les députés sont à jour du versement de leurs impôts et qu'ils ont effectué correctement leurs déclarations fiscales. La situation de Thierry Robert, élu à l'Assemblée depuis 2012, est également examinée par la justice. Elle a été saisie par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique en février au sujet de sa déclaration de patrimoine de fin de mandat, en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 08:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
