<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 23:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: les plateformes devront avoir un représentant légal en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703212811.k0b34o38.html</link>
   <description><![CDATA[Les plateformes numériques dépassant un certain volume de connexions par jour devront avoir un représentant légal en France, en vertu d'un amendement LREM voté mardi soir à l'Assemblée nationale dans la proposition de loi sur les fausses nouvelles. Naïma Moutchou, l'auteure de l'amendement et avocate de profession, a salué sur Twitter "une avancée majeure pour la responsabilisation des plateformes qui devront coopérer et se soumettre aux procédures judiciaires en France". "Eu égard à l'intérêt général attaché à la lutte contre la diffusion de fausses informations et aux contenus dits odieux, cet amendement oblige les opérateurs de plateformes à désigner en leur sein un représentant légal chargé des fonctions de référent contre ces activités illicites afin de renforcer les relations qu'entretiennent les autorités publiques compétentes et les plateformes en ligne", selon l'exposé de la mesure. Des députés UDI-Agir et socialistes avaient déposé des amendements à l'objectif similaire, rejetés. Si le président de la commission des Affaires culturelles Bruno Studer s'est montré favorable à l'amendement de Naïma Moutchou, la ministre de la Culture Françoise Nyssen l'a jugé trop large compte tenu de la prise en compte également de contenus dits odieux. Plaidant que cela "sort du cadre du texte" et qu'il y a "une incertitude sur la compatibilité avec la directive sur le e-commerce", elle a déclaré que "le gouvernement ne peut pas y être favorable" mais serait "favorable à un amendement simplement pour un interlocuteur référent sur la lutte contre les fausses informations". Le LREM Guillaume Vuilletet a, lui, défendu l'amendement porté par Naïma Moutchou, qui a été adopté. Peu après, un autre amendement LREM a aussi été voté, cette fois avec le soutien du gouvernement, visant à obliger les opérateurs de plateformes à rendre publics leurs algorithmes. Le champ d'application de la disposition a été restreint aux contenus d'information se rattachant à un débat d'intérêt général, via un sous-amendement de Bruno Studer. Pour Paula Forteza (LREM), l'objectif est de "comprendre si un algorithme en particulier est plus ou moins responsable de l'affichage régulier de certains types de contenus qui véhiculent notamment des fausses informations". "Ces statistiques doivent être consultables par tous en ligne et être réutilisables. Il ne s'agit nullement d'accéder au fonctionnement de l'algorithme en lui-même, la publication des effets d'un algorithme ne menant pas à la possibilité de le reproduire", a-t-elle plaidé, affirmant qu'"il n'y a pas d'atteinte au secret des affaires et à la liberté d'entreprendre". La ministre a aussi estimé que "la publication des statistiques en format ouvert permettra de mieux comprendre le rôle joué par les algoritmes" et "aidera également à inventer des modes de régulation adaptés". ic/cb TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 21:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: le débat reprend à l'Assemblée, les clivages persistent</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703170851.qmexqi3x.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée est restée divisée mardi à la reprise du débat sur deux propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information" en période électorale, dont l'examen avait été suspendu début juin après huit heures d'échanges électriques sur l'opportunité de légiférer contre les "fake news". Ces deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Moteurs de ces textes, annoncés par Emmanuel Macron début janvier, "les tentatives de déstabilisation, notamment de l'extérieur" par "la diffusion virale de fausses informations", selon la rapporteure LREM Naïma Moutchou. La Russie a ainsi été accusée d'ingérence lors de la présidentielle aux Etats-Unis, contre Hillary Clinton, mais aussi en France, contre Emmanuel Macron. Coeur de la polémique: la volonté de définir une "fausse information". Début juin, la rapporteure avait fait voter tardivement une nouvelle formulation: "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse, constitue une fausse information". Définition alors jugée trop générale par la ministre de la Culture Françoise Nyssen, qui comptait sur le Sénat pour la rendre "plus satisfaisante". Mardi, les députés ont adopté un amendement gouvernemental pour ne pas limiter la procédure en référé aux seuls cas où la fausse information est "diffusée de mauvaise foi", mais plus généralement de "manière délibérée". Cette procédure "vise à protéger la sincérité du scrutin en mettant fin à un trouble objectif lié à la propagation massive et artificielle de fausses informations. Il ne s'agit pas pour le juge de se livrer à une appréciation de l'intention de l'auteur", a plaidé la ministre. "On ne vise en aucun cas les auteurs de fausses nouvelles, mais leur diffusion" par les plateformes numériques, a-t-elle martelé. Un autre amendement gouvernemental adopté prévoit que l'ensemble des actions en référé seront portées devant la 17ème chambre correctionnelle du TGI de Paris, spécialisée dans les délits de presse, "au nom de l'unité jurisprudentielle". Toujours opposées, droite et gauche ont regretté un texte, au mieux "inapplicable" et "inefficace" vu la rapidité de propagation sur les réseaux sociaux par des sites souvent basés "à l'étranger", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". - "Vérité officielle" - "Laissez tomber cette histoire-là, elle ne sert à rien", a plaidé Jean-Luc Mélenchon (LFI). "C'est une loi scélérate qui vise à organiser la censure de l'opinion adverse", a tempêté Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "On entre dans la logique de la vérité officielle", a renchéri Eric Ciotti (LR). Des syndicats de journalistes et des médias ont également dénoncé le risque de légitimer une fausse information si le juge n'a pas les éléments pour l'interdire. "La liberté de penser est totale et irréductible. Mais laisser circuler une fausse information, ce n'est en aucune manière servir la démocratie", a répondu Mme Nyssen, invoquant les "garde-fous" protégeant les journalistes. Avant de prendre des mesures "proportionnées et nécessaires", comme le blocage du site, le juge des référés devra apprécier, sous 48 heures, si ces fausses informations sont diffusées "de manière artificielle ou automatisée" et "massive". Les plateformes devront notamment indiquer la somme versée, instaurer un système permettant aux utilisateurs de signaler de fausses informations, être plus transparentes sur leur algorithme, sous l'oeil du Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA). Elles devront "fournir à l'utilisateur une information loyale, claire et transparente sur l'utilisation de ses données personnelles" en période électorale, selon un des ajouts portés par Bruno Studer (LREM). Le CSA pourra aussi empêcher, suspendre ou interrompre la diffusion de services de télévision contrôlés "par un État étranger ou sous l'influence de cet État", et portant atteinte aux intérêts fondamentaux de la nation. La réponse, législative ou non, aux "fake news" est un débat traversant l'Europe. Refusant à ce stade de légiférer, la Commission européenne a demandé aux plateformes de s'accorder d'ici l'été sur "un code de bonnes pratiques" contre "la désinformation". far/ic/chr/nm FACEBOOK TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un drone et un avion miniature de Greenpeace s'écrasent dans une centrale nucléaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703161843.cq7ba75g.html</link>
   <description><![CDATA[Un drone en forme de Superman et un avion miniature pilotés par des militants de Greenpeace ont été projetés mardi matin contre un bâtiment d'une centrale nucléaire proche de Lyon, des actions "sans impact" sur la sûreté des installations selon EDF. A deux jours de la remise d'un rapport parlementaire sur la sécurité et la sûreté nucléaire, l'ONG a voulu à nouveau attirer l'attention sur la "vulnérabilité" des piscines d'entreposage de combustible usé avec une action "hautement symbolique" à la centrale du Bugey, à Saint-Vulbas (Ain). Photos et vidéos à l'appui, Greenpeace affirme avoir fait entrer "dans la zone interdite de survol" un drone, suivi peu après par un avion radiocommandé. Les militants les ont volontairement fait s'écraser contre le mur de la piscine d'entreposage de combustible usé, accolée au réacteur 2. Un 2e drone a également pénétré dans l'enceinte pour filmer la scène. "Mardi 3 juillet, à 06H27, les équipes de la centrale nucléaire du Bugey (Ain) ont détecté la présence de deux drones survolant le site. Un des deux drones a été intercepté au sol par les forces de gendarmerie. La présence de ces drones n'a eu aucun impact sur la sûreté des installations", a indiqué EDF à l'AFP. La présence de l'avion radiocommandé a été confirmée par les autorités qui rapportent le "survol d'un drone ayant largué une maquette d'avion et une figurine en mousse (le drone Superman, ndlr) sur le site le 3 juillet". "Cette action n'a eu aucune conséquence sur la sûreté de l'installation, n'a pas fait de dégâts sur les dispositifs de sécurité", ajoute le ministère de la Transition écologique. "Le bâtiment combustible est un bâtiment important pour la sûreté, dimensionné notamment contre les agressions externes naturelles ou accidentelles, ce qui lui assure une robustesse élevée. Le survol de drone ne constitue pas une menace vis-à-vis de la sûreté", assure encore EDF, sans rien confirmer de plus. Il s'agit d'une infraction au regard du code de la défense et une plainte a été déposée, entraînant l'ouverture d'une enquête, ajoute-t-on chez le producteur d'électricité. Cette action intervient après des intrusions de militants de Greenpeace dans les centrales de Cattenom (Moselle) en octobre et Cruas (Ardèche) en novembre, qui avaient le même objectif de dénonciation de failles dans la sécurité des piscines de combustible. Poursuivis, les militants ont été condamnés pour ces actions, certains écopant pour la première fois de la prison ferme. Les survols de centrales par des drones font partie des sujets évoqués par la commission d'enquête parlementaire sur la sûreté et la sécurité des installations nucléaires, dont le rapport très attendu sera présenté jeudi. En 2014 et 2015, des drones avaient survolé plusieurs sites nucléaires français, dont la centrale du Bugey, située à environ 25 km de Lyon, des actions non expliquées à l'époque. Greenpeace avait démenti toute implication. jmi-nd-san/ppy/sd EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 16:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: dernière question de Le Foll, Rugy lui souhaite "bon vent"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703151945.mow41cr1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de la Sarthe Stéphane Le Foll a posé mardi une dernière question au gouvernement avant de se consacrer à la mairie du Mans, intervention applaudie sur divers bancs et saluée par un "bon vent" du président LREM de l'Assemblée. "Je vous souhaite bon vent dans vos nouvelles responsabilités de maire du Mans. Vous avez été élu en remplacement du regretté Jean-Claude Boulard" (PS rallié à LREM), mort le 31 mai des suites d'une longue maladie, a déclaré François de Rugy au perchoir. M. Le Foll a été applaudi debout par les socialistes, les communistes et une partie des "marcheurs". M. Le Foll a axé sa question au ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer sur le dédoublement des classes dans les zones REP+, qui "commence à poser un certain nombre de problèmes" car il "consomme des professeurs" et "pose des problèmes aux collectivités locales". "Dans toutes les zones prioritaires, pour le primaire, il faudrait limiter le nombre d'élèves par classes à 20" et dans les zones rurales, "il faut que les seuils de fermeture appliqués soient de 12 élèves par classe", a plaidé l'ancien ministre de l'Agriculture et ancien porte-parole du gouvernement, demandant à M. Blanquer "quelles seront (ses) propositions de créations de postes au moment de la loi de finances". "Pour avoir une bonne note, répondez aux questions", a encore lancé ce proche de François de Hollande, en allusion au bilan de l'action de chaque ministre mené actuellement par le Premier ministre Edouard Philippe, mais "ne doutant pas" que le ministre de l'Education ait "une très bonne note". M. Blanquer a aussi félicité le député socialiste pour son élection et plaidé que le dédoublement est l'"une des mesures les plus sociales qui ait jamais existé en éducation prioritaire". "Dans la Sarthe, il n'y a eu aucune suppression de postes alors qu'il y a 750 élèves en moins", a-t-il aussi affirmé. M. Le Foll, tenu de renoncer à son siège de député pour se conformer à l'interdiction de cumul des mandats votée sous le précédent quinquennat, sera remplacé à son poste de député de la 4ème circonscription de la Sarthe par sa suppléante Sylvie Tolmont.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Journées parlementaires LREM les 10-11 septembre à Tours, d'autres groupes de l'Assemblée les 20-21</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703140343.9e50uz8i.html</link>
   <description><![CDATA[Les journées parlementaires des députés LREM se tiendront les 10 et 11 septembre à Tours, et celles des autres groupes de l'Assemblée souhaitant en organiser les 20 et 21, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. En septembre 2017, les plus de 300 députés du groupe majoritaire s'étaient réunis en séminaire sur deux jours à Aubervilliers (Seine-Saint-Denis). Ils avaient également tenu une journée de séminaire en janvier dans les murs de l'Assemblée. Les journées parlementaires sont une tradition à l'occasion de la rentrée. Les autres groupes politiques du Palais Bourbon (qui se joignaient parfois les années précédentes à leurs homologues du Sénat) souhaitant en organiser se rassembleront les 20 et 21 septembre, a confirmé mardi la conférence des présidents de l'Assemblée. Il n'y aura pas de séance ces jours-là dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 14:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Macron ne tient pas ses promesses, selon Nicolas Dupont-Aignan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703125708.2rbt9nt9.html</link>
   <description><![CDATA["Aucune des promesses de renouveau démocratique faite par Emmanuel Macron n'est tenue" dans le projet de réforme des institutions, a déploré mardi l'ancien allié de Marine Le Pen à la présidentielle, Nicolas Dupont-Aignan, en présentant une proposition de loi sur ce thème avec le sénateur Jean-Louis Masson. La réforme des institutions "n'est absolument pas à la hauteur de l'exigence de démocratie directe et de transparence des Français", a estimé le président de Debout la France lors d'une conférence de presse. "En dehors de la réduction bienvenue du nombre de parlementaire", le député de l'Essonne déplore dans un communiqué une "absence de casier judiciaire vierge pour les élus", le "refus de créer une banque de la démocratie" pour mieux financer les partis politiques, une "part de proportionnelle réduite au minimum" et une limitation du droit d'amendement qui va selon lui "affaiblir considérablement les droits du Parlement et de l'opposition". En outre, Emmanuel Macron, "a choisi d'aggraver le laxisme judiciaire en conditionnant la nomination des procureurs à un avis conforme du Conseil supérieur de la magistrature". Refusant de "cautionner" la réforme des institutions, qui sera débattue à l'Assemblée à partir de la semaine prochaine, les deux élus proposent un scrutin proportionnel "compensatoire" aux élections législatives "afin de réserver les sièges concernés aux forces politiques sous-représentées par le scrutin majoritaire", le "renforcement du référendum ordinaire et la création d'un vrai référendum d'initiative populaire sans le verrou parlementaire actuel", la "réaffirmation de la souveraineté nationale sur le droit européen et international", la "reconnaissance du vote blanc et l'imposition du casier judiciaire vierge pour les élus". Le député et le sénateur suggèrent aussi de supprimer le Conseil économique, social et environnemental (Cese), et soutiennent le projet de créer une banque de la démocratie, "indispensable pour garantir l'égal accès au financement électoral sans discrimination".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés PCF s'alarment d'une suppression de la référence à la Sécurité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703111515.0kjoti03.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés communistes, farouchement opposés à la révision constitutionnelle, se sont aussi alarmés mardi de la suppression d'une référence à la Sécurité sociale, y voyant une confirmation de la volonté d'en finir avec "l'universalité de la protection sociale à la française". Réaffirmant que la réforme va "affaiblir les prérogatives du Parlement", l'un de leurs porte-parole, Sébastien Jumel, a reconnu "quelques débats intéressants" en commission, la suppression du mot "race" ou le volet environnement - "même si cela ne garantit en rien une protection" sur ce point vu l'emploi de "verbes très généraux". Surtout, ce député de Seine-Maritime a fustigé lors d'une conférence de presse l'"assassinat de l'Etat providence, de la République qui protège à la faveur d'un amendement passé inaperçu qui a supprimé la référence à la Sécurité sociale dans la Constitution". "C'est une amorce de ce que nous pressentons: la fin de l'universalité de la protection sociale à la française, de haut niveau, et une traduction de ce qui a été amorcé dans la loi de financement de la Sécurité sociale pour substituer un système financé par les cotisations à un système fondé sur l'impôt et aller vers une protection sociale à l'anglaise", a-t-il ajouté. Pour le porte-parole communiste, "faire rentrer ça dans la Constitution, avant le débat sur les pensions de réversion, avant la remise du rapport sur les retraites, c'est ouvrir une boîte de Pandore pour le modèle social français". Lors de l'examen du projet de loi constitutionnel, la commission des Lois a accepté un amendement d'Olivier Véran (LREM), mentionnant non plus "les lois de financement de la Sécurité sociale" mais de la "protection" sociale. L'objectif affiché est d'"étendre le champ de la loi de financement en l'étendant à la protection sociale". "A l'horizon 2019, cette adaptation du cadre constitutionnel est une condition indispensable à l'identification dans la protection sociale d'un risque dépendance, conformément au souhait du président de la République, ainsi qu'à la création d'un système universel de retraite", plaide le rapporteur général de la commission des Affaires sociales dans son exposé. "Depuis le début de la législature, il y a des attaques répétées contre la République sociale", estime pour sa part un autre porte-parole du groupe PCF, Pierre Dharréville, évoquant les pensions de réversion, où "il y a bien du souci à se faire" après les propos du Premier ministre Edouard Philippe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Damien Abad (LR) ne veut pas que la révision constitutionnelle "aboutisse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703085549.narizt23.html</link>
   <description><![CDATA[Damien Abad, député de l'Ain et vice-président des Républicains (LR), ne "souhaite pas" que la révision constitutionnelle "aboutisse", dénonçant un "recul des droits du Parlement" et un "culte de la personnalité" autour d'Emmanuel Macron. "Je ne souhaite pas que cette réforme constitutionnelle aboutisse pour une raison très simple: ce serait la première réforme constitutionnelle de la Ve République qui entraînerait un recul des droits du Parlement et un affaiblissement des droits de l'opposition", a déclaré M. Abad sur Public Sénat. "Je crois que dans une démocratie, il est sain d'avoir des contre-pouvoirs. La République française, ce n'est pas une monarchie. Je sais bien qu'aujourd'hui le culte de la personnalité est un sentiment très fort, mais enfin on n'est plus à l'époque de Louis XIV où +l'État c'est moi+", a développé le 3e vice-président des Républicains. La révision constitutionnelle voulue par Emmanuel Macron a entamé son parcours parlementaire en commission à l'Assemblée, avant son examen dans l'hémicycle dans une semaine. "La réalité, c'est qu'on a besoin de contre-pouvoirs, on a besoin d'un Parlement plus fort, on a besoin aussi de faire confiance aux territoires. Et c'est une réforme qui déracine la République, qui va créer les conditions d'une République hors-sol là où, au contraire, on a besoin de renforcer le lien charnel entre les territoires et les Français", a jugé M. Abad. "Pour moi, il n'y a pas d'amélioration du travail parlementaire. Ce n'est pas en encadrant le droit d'amendement des parlementaires qu'on améliore la procédure législative. Certainement qu'il y a un toilettage à faire. Mais moi j'ai une grande différence avec les députés de La République en marche: je ne considère pas que le Parlement est un conseil d'administration d'une entreprise, où on doit agir le plus vite possible", a-t-il ajouté. "Le Parlement, c'est la culture du débat. Il faut assumer cette culture du débat. Sinon ce n'est pas la peine de s'engager en politique".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"L'écologie avance!": plus de 100 députés LREM et MoDem défendent le bilan après un an</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180703084106.ad95gfyz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 députés LREM et MoDem affirment que "l'écologie avance" même si "beaucoup reste à faire", dans une tribune publiée mardi dans Ouest France, alors que Nicolas Hulot a prévu un bilan à l'été, qui pourrait déterminer son maintien au gouvernement. Emmenés par l'élu du Maine-et-Loire Matthieu Orphelin, proche du ministre de la Transition écologique, les 111 signataires se défendent de vouloir faire ce bilan "à la place" de Nicolas Hulot. Le ministre avait annoncé à la mi-mai qu'il évaluerait sa capacité à mettre en place la "transformation sociétale" qu'il appelle de ses voeux et s'était dit "capable de partir". Les auteurs de la tribune, parmi lesquels figurent la présidente de la commission du Développement durable Barbara Pompili (LREM, issue des rangs écologistes), le vice-président LREM de l'Assemblée Hugues Renson, ou encore Sarah El Haïry (MoDem), Sacha Houlié (LREM) et Sandrine Le Feur (LREM), jugent néanmoins utile avant cette évaluation "de partager quelques éléments" d'appréciation. Ils ciblent notamment ceux "qui doutent et qui voudraient -et ils ont à notre sens raison- que cela avance plus vite", mais aussi "quelques écologistes politiques qui aiment tant crier à l'échec dans les médias, et dont les voix se mêlent à celles des lobbies qui voudraient eux aussi notre échec". Parmi les engagements pris pendant la campagne présidentielle, accomplis ou en cours, ils citent la "fin des hydrocarbures en France", la "prime à la conversion automobile", ou encore la "fin des véhicules essence et diesel en 2040, 50% de produits de qualité dans la restauration collective d'ici 2022, séparation du conseil et de la vente des pesticides..." Ils mettent aussi en avant des actions qui "vont plus loin que notre projet initial et doivent beaucoup à Nicolas Hulot": arrêt du projet d'aéroport à Notre-Dame-des-Landes, "sortie du glyphosate en 3 ans" ou "concrétisation des 6 parcs éoliens en mer avec une utile renégociation financière". Ils ajoutent que "les prochaines semaines seront déterminantes sur des points stratégiques", citant entre autres "les arbitrages du plan vélo", la "programmation pluriannuelle de l'énergie" ou le "plan biodiversité", des sujets sur lesquels M. Hulot sera en première ligne. "Nous sommes lucides: rien n'est parfait et beaucoup reste à faire", observent les signataires. "Mais c'est sur cette base que le bilan devra donc être fait. Sereinement, et en conscience. Avec en tête la seule question qui vaille: sommes-nous à la hauteur des enjeux ?", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Jul 2018 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés votent la révision en commission après 40 heures d'échanges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702193531.rw46bllq.html</link>
   <description><![CDATA[Avant son examen dans l'hémicycle dans une semaine, les députés ont adopté lundi soir en commission le projet de révision constitutionnelle au bout de plus de 40 heures de débats, avec un dernier article symbolique sur le Conseil constitutionnel. Les anciens présidents de la République ne pourront plus être membres à vie du Conseil constitutionnel, prévoit le projet de loi "pour une démocratie plus représentative, responsable et efficace". La mesure ne s'appliquera cependant pas aux anciens présidents ayant siégé au cours de la dernière année, soit au seul Valéry Giscard d'Estaing qui pourra donc continuer à se rendre au Palais Royal. L'Insoumis Bastien Lachaud a tenté d'exclure également VGE. "Ce n'est pas parce qu'on soupçonne M. Macron de giscardisation que ça devrait légitimer ce cadeau", a-t-il lancé. Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) s'est opposé à cet amendement LFI, vu comme "un geste d'inélégance". L'ancien chef de l'Etat, âgé de 92 ans, "a toujours siégé avec beaucoup de régularité", a-t-il souligné. Quelque 1.400 amendements avaient été examinés depuis mardi dernier sur ce projet de loi qui prévoit la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature et du Conseil économique, social et environnemental, et encore des différenciations territoriales accrues, avec mention de la Corse. C'est le texte initial du gouvernement, sans les amendements acceptés par la commission des Lois, qui sera examiné à partir de mardi prochain en séance, et pour deux semaines.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion de Faïd: Larrivé (LR) réclame l'audition de Belloubet à l'Assemblée... déjà prévue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702165147.uwwagxg9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé plaide pour l'audition de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "dès que possible" par la commission des Lois, notamment pour "rendre des comptes" après l'évasion de Redoine Faïd, dans un courrier lundi à la présidente Yaël Braun-Pivet... qui l'a déjà prévue fin juillet. "Au nom du groupe Les Républicains, j'ai l'honneur de vous appeler à inviter Madame la garde des Sceaux, ministre de la Justice, à être entendue dès que possible devant la commission des lois de l'Assemblée nationale", écrit le chef de file des députés LR de cette commission, dans ce courrier transmis à l'AFP. Cette audition donnerait à la ministre l'occasion de "rendre compte des conditions dans lesquelles un détenu signalé comme particulièrement dangereux est parvenu à s'évader du centre pénitentiaire de Réau", juge cet élu de l'Yonne, en référence à l'évasion dimanche par hélicoptère du braqueur récidiviste Redoine Faïd, activement recherché. Elle permettrait aussi d'"exposer les mesures opérationnelles, juridiques et le cas échéant budgétaires que la garde des Sceaux estime devoir prendre, ou nous soumettre, afin de mieux sécuriser les établissements pénitentiaires", ajoute M. Larrivé. Mais la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a indiqué à l'AFP qu'elle n'avait "pas attendu" la demande de M. Larrivé pour prévoir cette audition de la garde des Sceaux. Celle-ci devrait avoir lieu "fin juillet", une fois que les conclusions de l'inspection auront été rendues. "La commission des Lois suit particulièrement le sujet de la détention", a ajouté cette avocate de profession. Nicole Belloubet a reconnu lundi sur Europe 1 qu'il y avait "peut-être" eu une défaillance au centre pénitentiaire de Réau. Elle a indiqué avoir "demandé à ce qu'une mission d'inspection générale de la justice se rende sur place dès aujourd'hui et puisse voir comment les mesures de sécurité auraient été le cas échéant défaillantes pour que nous puissions y remédier". Le Premier ministre Édouard Philippe a quant à lui affirmé sur RTL que "l'urgence, c'est la mobilisation pour retrouver cet individu" qui s'était déjà échappé il y a cinq ans d'une prison du nord de la France, tout en reconnaissant que cette évasion "pos(ait) beaucoup de questions". ic-reb/caz/sd RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion de Faïd: Larrivé (LR) réclame l'audition de Belloubet en comission des Lois de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702130335.8wx0rnlw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé plaide pour l'audition de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "dès que possible" par la commission des Lois, notamment pour "rendre des comptes" après l'évasion de Redoine Faïd, dans un courrier lundi à la présidente Yaël Braun-Pivet. "Au nom du groupe Les Républicains, j'ai l'honneur de vous appeler à inviter Madame la garde des Sceaux, ministre de la Justice, à être entendue dès que possible devant la commission des lois de l'Assemblée nationale", écrit le chef de file des députés LR de cette commission, dans ce courrier transmis à l'AFP. Cette audition donnerait à la ministre l'occasion de "rendre compte des conditions dans lesquelles un détenu signalé comme particulièrement dangereux est parvenu à s'évader du centre pénitentiaire de Réau", juge cet élu de l'Yonne, en référence à l'évasion dimanche par hélicoptère du braqueur récidiviste Redoine Faïd, activement recherché. Elle permettrait aussi d'"exposer les mesures opérationnelles, juridiques et le cas échéant budgétaires que la garde des Sceaux estime devoir prendre, ou nous soumettre, afin de mieux sécuriser les établissements pénitentiaires", ajoute M. Larrivé. Nicole Belloubet a reconnu lundi sur Europe 1 qu'il y avait "peut-être" eu une défaillance au centre pénitentiaire de Réau. Elle a indiqué avoir "demandé à ce qu'une mission d'inspection générale de la justice se rende sur place dès aujourd'hui et puisse voir comment les mesures de sécurité auraient été le cas échéant défaillantes pour que nous puissions y remédier". Le Premier ministre Edouard Philippe a quant à lui affirmé sur RTL que "l'urgence, c'est la mobilisation pour retrouver cet individu" qui s'était déjà échappé il y a cinq ans d'une prison du nord de la France, tout en reconnaissant que cette évasion "pos(ait) beaucoup de questions". ic/chr/phc RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A qui profitent les "fake news" ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702110151.f4vifn2w.html</link>
   <description><![CDATA[Comment définir les fausses nouvelles, alors que deux propositions de loi font leur retour à partir de mardi à l'Assemblée nationale ? Quel est leur pouvoir de nuisance? Pourquoi inquiètent-elles aujourd'hui au point de légiférer ? Voici quelques éléments de réponse. - Qu'est-ce qu'une "fake news"? L'expression "fake news" a fait une entrée fracassante dans le débat public en 2016, lors de la campagne présidentielle américaine. C'est Donald Trump qui l'a popularisée, pour discréditer les critiques à son encontre. Si la traduction littérale est "fausse information", l'Académie française préconise plutôt l'usage de contre-vérité ou tromperie. La définition de l'expression est l'un des points de discorde autour de la loi française sur la manipulation de l'information, dont le Parlement doit encore examiner 157 amendements à partir de mardi. Une première version du texte la définissait comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvu d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable". Cette définition a été revue et votée ainsi: "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse". La ministre Françoise Nyssen a cependant jugé sa portée trop générale et espère une définition "plus satisfaisante" lors de son examen au Sénat. - Pourquoi ont-elles pris autant d'importance? "La fabrication de faits n'est pas quelque chose d'exceptionnel, et, depuis l'Antiquité, l'on retrouve tout au long de l'Histoire l'équivalent des textes et tweets venimeux que l'on observe aujourd'hui", relevait l'historien Robert Darnton, directeur de la bibliothèque de Harvard, dans une tribune au Monde l'an dernier. Il raconte ainsi que pendant la Révolution française, une campagne de propagande contre Marie-Antoinette "contribua certainement à la haine pathologique qui se développa à l'égard de la reine, et qui conduisit à son exécution le 16 octobre 1793". "Ce n'est pas tellement que la menace a changé, mais elle a évolué avec la technologie", explique Alexandre Alaphilippe, directeur d'EU Disinfolab, ONG spécialisée dans l'analyse des mécanismes de déformation de l'information sur les réseaux sociaux. "Là où vous aviez auparavant des rumeurs qui circulaient dans un landerneau confidentiel, avec les réseaux sociaux elles sont amplifiées, peuvent être sponsorisées et devenir massives, le débat prenant un tour national, voire international", poursuit-il. - Quel est leur impact? "La manipulation de l'information n'est pas qu'une menace. Elle est bel et bien active. C'est un poison lent qui détruit notre crédibilité. Qui abîme notre vie démocratique", a déploré début juin la ministre de la Culture Françoise Nyssen devant les députés. Élection de Donald Trump, Brexit, référendum catalan ou plus récemment, élections italiennes, un déferlement de fausses informations ont accompagné les derniers rendez-vous politiques. Mais leur impact est difficile à mesurer et les études se contredisent. "Quand pendant les élections italiennes, des profils Facebook vous disent que des bulletins de vote ont été détruits parce que le gouvernement avait mis le logo du parti démocrate dessus, ce qui est faux, ça change la perception que vous avez de la sincérité d'un scrutin. Si vous perdez, c'est que tout a été truqué, cela peut in fine miner les fondements de nos sociétés démocratiques", analyse Alexandre Alaphilippe. - Pourquoi le concept fait-il débat? Hoax, pastiches, pièges à clics ou propagande... la notion de "fake news" recouvre diverses réalités. "A force de l'utiliser à tout bout de champ, ça ne veut plus rien dire. Trump l'utilise pour qualifier tout ce qui ne correspond pas à sa vision de la vérité. On en vient à adopter ce terme par facilité intellectuelle", note Alexandre Alaphilippe, qui estime que la notion de "désinformation" est plus intéressante. En outre, "une partie du débat (sur les fake news) consiste à dire +moi ça va, je suis très distancié, je suis critique (...) je vérifie les sources, mais les autres? Dans ce débat sur les fake news c'est toujours les autres", a regretté le sociologue Dominique Cardon sur France Inter, soulignant que les autres étaient "les classes populaires, les milieux moins intégrés dans la société". "On est non seulement en train de leur dire qu'ils sont un peu naïfs et crédules mais en plus d'inventer un dispositif qui contribue à renforcer le sentiment qu'ils ont d'être exclus d'un espace central", prévient-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yaël Braun-Pivet, atypique présidente d'une commission phare à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180701051735.kb71wvii.html</link>
   <description><![CDATA[Novice à la tête de la prestigieuse commission des Lois, la "marcheuse" Yaël Braun-Pivet incarne depuis un an le "renouvellement" à l'Assemblée, par son style et son approche de terrain, mais son poids politique reste questionné. Lorsque, après avoir battu dans les Yvelines Jacques Myard, figure de droite des Quatre-Colonnes, cette ancienne avocate de 47 ans est choisie pour ce poste stratégique, c'est d'abord l'incrédulité dans "l'ancien monde". "La tradition de la commission était d'être dirigée par des députés expérimentés, des personnalités fortes et carrées comme Jean-Luc Warsmann à droite ou Jean-Jacques Urvoas à gauche", témoigne Philippe Gosselin (LR). Ancienne pénaliste, native de Nancy, Yaël Braun-Pivet avait mis cette "vocation" entre parenthèses pour suivre son mari, cadre chez l'Oréal, sept ans à Taïwan et au Japon, et élever leurs cinq enfants. De retour en France, elle s'investira par "souhait d'être utile" aux Restos du Coeur, où elle a vu "beaucoup de gens dans des situations très compliquées", créant des consultations gratuites d'avocats et un centre d'accueil dans les Yvelines, animant "une équipe d'une centaine de bénévoles". Son adhésion à En Marche (après avoir "toujours voté PS") se veut un "prolongement": "être dans l'action sans rester sur des postures", en phase avec "vision" et "pragmatisme" d'Emmanuel Macron. Pour défendre sa candidature à la tête de la commission, "elle a débarqué sur l'estrade en débardeur, nous a fait un discours hyper sincère. Les vieux ont pris une baffe monumentale", raconte un participant. Ses premiers pas lui valent un procès "en amateurisme" des oppositions mais aussi d'élus de la majorité, alors que cette présidente qui "aime chercher le consensus" se retrouve rapporteure de la loi de moralisation. Elle se concentre ensuite sur sa commission, impulsant un travail collectif pour "faciliter les convergences, même sur des questions à fort clivage", comme une inédite visite simultanée de prisons. Cette opération automnale -rééditée en centres de rétention- "lui a donné visibilité et consistance" (Philippe Gosselin); "a rendu nos thématiques plus humaines" (Stéphane Peu, PCF), "était très opportune" (Eric Ciotti, LR), "a marqué majorité et oppositions" (Marie Guévenoux, LREM). - 11 visites en prison - La prison, c'est "sa priorité", avec une proposition phare: 18 centres à sécurité allégée, comme en Europe du Nord, pour favoriser la réinsertion. La ministre Nicole Belloubet soutient l'idée, qui sera débattue dans la loi de programmation de la justice. Le résultat de onze visites. "Elle m'a mitraillé de questions, pas pour me contrôler mais pour comprendre et faire avancer", estime la directrice de la maison d'arrêt de Bois d'Arcy Odile Cardon. Si ses qualités humaines -"chaleureuse", "facile de travailler avec elle"- sont généralement saluées, elle se voit parfois reprocher d'être trop "sympa". "C'est pas mon truc d'être chiante et autoritaire", réplique Yaël Braun-Pivet. D'autres la jugent trop en retrait politiquement. "Elle devrait être la tour de contrôle du législatif face au gouvernement, elle n'a pas assez d'existence politique", tacle un responsable parlementaire. "Ses prédécesseurs mettaient leur autorité de juristes chevronnés pour donner du sens au débat", renchérit Jean-Michel Clément, ex-LREM qui convoitait son poste. Stéphane Peu a "le sentiment qu'elle n'était pas totalement à l'aise sur le projet asile-immigration" et aurait pu soutenir ses amendements pour interdire la rétention des mineurs. Cette descendante de "l'immigration slave, juive polonaise et juive allemande, avec des grands-parents entrés en France avec des visas touristes" dans les années 1930, préfère les débats internes aux bras de fer publics. "Les prises de parole personnelles nuisent à un travail collectif pour trouver un point d'équilibre", martèle-t-elle. Sa désignation comme corapporteure du projet de révision constitutionnelle et non rapporteure générale, poste revenu au patron des LREM Richard Ferrand, a relancé chez Philippe Gosselin "cette interrogation: quel est son poids politique réel?". Et certain(es) marcheurs(ses) convoiteraient sa place. Mais, au groupe, certains lui jugent "le cuir épais".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 05:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les Insoumis "prêts" à accueillir Juanico, qui restera avec les socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180630140846.7crzoxn2.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Insoumis Jean-Luc Mélenchon a invité samedi Benoît Hamon et son parti à avoir un "dialogue ambitieux" avec lui, affirmant que son groupe était "prêt à accueillir" le député Régis Juanico, qui a annoncé son départ du PS pour Générations le 24 juin. "Je fais une offre à Benoît Hamon et son parti : renoncez aux agressions inutiles et parlons tranquillement. Faisons un pacte de non-agression et respect mutuel", a-t-il tweeté, alors que Générations tient ce week-end sa convention nationale, un an après sa création par l'ancien candidat à la présidentielle. "Ayons un dialogue ambitieux pour établir bilan et perspectives. Le groupe FI à l'Assemblée est prêt à accueillir le député Juanico", a-t-il ajouté. M. Juanico a toutefois d'ores et déjà décidé de continuer à siéger au sein du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS), qui a accepté à l'unanimité qu'il y reste. "Mais le fait de ne pas être dans le même groupe n'empêche pas le respect mutuel et le dialogue ambitieux", a précisé l'intéressé à l'AFP. Interrogé sur cette offre, le coordinateur de Générations Guillaume Balas a estimé qu'elle prouvait que Jean-Luc Mélenchon est "quelqu'un d'intelligent, qui sait qu'il y a des mouvements intéressants, dont il faut tenir compte". "Il ne s'agit pas de s'envoyer des noms d'oiseaux, mais d'indiquer quelles sont les convergences et d'assumer les divergences", notamment sur la question européenne, a-t-il souligné. La question est de savoir "comment on répond à ce grand courant de régression nationaliste qui est en train d'émerger. Nous, on pense qu'il ne faut avoir avec lui aucune complaisance".]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
