<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:20:03 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Moralisation/fraude fiscale: les députés rétablissent à une voix près le "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719101706.f8qdgquv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi de justesse en commission le "verrou de Bercy", qui donne à l'administration fiscale le monopole des poursuites pénales en matière fiscale et empêche les poursuites pour fraude fiscale sans l'accord du ministère des Finances. Le Sénat, qui avait examiné en premier le projet de loi sur la moralisation de la vie publique, avait adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement du communiste Éric Bocquet demandant la suppression de ce dispositif "dans un souci d'égalité des citoyens devant la justice et devant l'impôt notamment". La commission des Lois de l'Assemblée a adopté mercredi un amendement du gouvernement pour revenir dessus, par 25 voix contre 24, lors d'un vote "assis-debout" ce qui est exceptionnel. Dans son exposé des motifs, le gouvernement explique notamment que "la règle qui veut que le ministre du Budget ne puisse déposer plainte pour fraude fiscale qu'après saisine et avis conforme de la commission des infractions fiscales protège en effet le contribuable contre une saisine du parquet qui ne serait pas suffisamment justifiée en fait et en droit par l'administration fiscale". La rapporteure (République en marche) Yaël Braun-Pivet, qui était favorable à l'amendement, a aussi affirmé que le vote du Sénat n'avait "aucun lien avec le texte" et qu'il fallait "traiter" la question mais "pas comme ça, pas dans ce texte-là". Des députés insoumis, communiste, LR, "constructifs", socialistes et également MoDem ont au contraire soutenu la position du Sénat et se sont souvent référés à l'affaire Cahuzac sous le précédent quinquennat. Avec la question du verrou, "on est au coeur du sujet", a assuré Olivier Marleix (LR). Cécile Untermaier (PS) a "constaté une frilosité" du gouvernement et Fabien Roussel (PCF) a appelé les élus de la majorité, qui portent "un nouveau souffle", à "souffler". L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem) a fait part de son expérience et des limites des poursuites pour le parquet, se disant "complètement d'accord" avec le Sénat, à majorité de droite. Charles de Courson ("constructifs" LR-UDI), qui a été dans le passé rapporteur de la commission des infractions fiscales et essaie de "faire sauter le verrou de Bercy" depuis 25 ans, a évoqué "un système malsain" et "d'Ancien Régime" qui aboutit à une "rupture d'égalité" des citoyens. Après un premier vote à main levée qui a abouti à une égalité des voix, les députés ont été appelés à se lever pour se prononcer pour ou contre. Le résultat a été serré, certains élus REM s'étant prononcés contre l'amendement du gouvernement tel Paul Molac.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Villiers: hommage au général et des désapprobations de Macron en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719101430.q4h3kzns.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, a suscité un hommage de nombre de députés mais aussi plusieurs expressions de désapprobation d'élus de gauche et de droite mercredi en commission de la Défense, selon plusieurs participants. La commission de la Défense, devant laquelle le général avait exprimé la semaine dernière de vives critiques des coupes budgétaires, auditionnait successivement le général Jean-Pierre Bosser, chef d'état-major de l'armée de terre, puis le général André Lanata, chef d'état-major de l'armée de l'air. "Malaise chez les députés suite à cette démission. Tout le monde la regrette", a affirmé un député de droite assistant à la réunion. Et "hommage unanime" au général de Villiers, ont rapporté d'autres élus de tous bords, évoquant aussi des "remerciements" au président de la commission Jean-Jacques Bridey (ex-PS devenu REM) pour ses prises de position en soutien au chef d'état-major des armées. En commission, il ressort le sentiment que "c'est une décision que, globalement, nous déplorons au regard de la qualité de soldat et de chef de l'ancien CEMA", a rapporté un député REM. Mais, selon plusieurs élus, les présidents des groupes communiste André Chassaigne, Nouvelle Gauche, Olivier Faure, LR, Christian Jacob, ont exprimé en commission de "l'incompréhension, désapprobation" ou "inquiétude" sur le recadrage du général de Villiers par Emmanuel Macron. "Le libre fonctionnement de notre commission de la défense est mis en cause. Si nos auditions à huis-clos donnent lieu par l'exécutif à des mises au pas des personnes auditionnées, c'est le pouvoir législatif qui est mis sous tutelle", a déploré auprès de l'AFP M. Chassaigne. Outre "une crise de confiance entre les armées et le chef de l'Etat qui s'est rendu coupable d'une humiliation inutile pour un homme qui n'avait fait que son devoir" d'alerter sur des "coupes budgétaires rendant difficile le déploiement de nos hommes", Olivier Faure (PS), président du groupe Nouvelle gauche, a souligné sur LCI que "l'intérêt du Parlement est d'avoir des gens qui s'expriment totalement librement". L'"Insoumis" Alexis Corbière, également membre de la commission de la Défense, a considéré auprès de l'AFP que "le général n'a fait que son devoir et le recadrage présidentiel est intolérable", ajoutant qu'"il y a dans le pays des centaines de général de Villiers qui n'acceptent pas les conséquences de l'austérité". Mais, pour un député de la majorité, "tout le monde a conscience que cette démission est aussi la conséquence de la rupture du huis clos de la commission, ce qui n'est pas neutre". Le président de la commission a d'ailleurs rappelé en début de réunion le devoir de discrétion, de sources concordantes. chl-bpa-jmt-ic/frd/it]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 12:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Démission de Villiers: "confiance entre le président et notre armée sans doute définitivement rompue" (députés LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719092638.ppp6qrd2.html</link>
   <description><![CDATA[La démission du chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, marque la "dérive d'un pouvoir personnel" d'Emmanuel Macron et fait que la "confiance entre le président et notre armée est sans doute définitivement rompue", ont estimé mercredi les députés LR. "La confiance entre le président de la République et notre armée est très gravement mise à mal et sans doute définitivement rompue", a réagi le groupe Les Républicains de l'Assemblée dans un communiqué, selon lequel "cela pourrait empêcher le chef des Armées de conduire une politique de défense efficace pour le bien de nos armées et de nos soldats". "Nous devrons être extrêmement vigilants sur les conséquences de ce qui est clairement une dérive d'un pouvoir personnel très mal exercé. L'armée française a besoin de soutien et de considération et non d'actes d'humiliation"", estiment-ils. Le groupe LR s'indigne aussi dans son communiqué de la manière dont l'Assemblée nationale et sa commission de la Défense ont été "traitées et considérées dans le traitement de cette affaire très grave". Soulignant que "le Parlement est souverain" et que "la parole y est libre", ils en appellent au "président de l'Assemblée nationale pour qu'il fasse respecter notre Assemblée et que le président de la République n'interfère pas dans la conduite des travaux parlementaires". Alors que "le général de Villiers est un personnage unanimement reconnu", "l'excès d'autoritarisme d'Emmanuel Macron vient percuter la nécessité de soutenir pleinement nos forces armées tant sur notre territoire national que sur les terrains d'opérations extérieures", a réagi pour sa part Damien Abad, vice-président de LR et membre de la commission de la Défense, auprès de l'AFP. Sans compter, a considéré le député LR de l'Ain, que "le général de Villiers a répondu aux questions d'une commission parlementaire et ne s'est pas exprimé dans un média, c'est une remise en cause de la séparation des pouvoirs et de la liberté d'expression du Parlement". De son côté, François Cornut-Gentille, rapporteur spécial des crédits de la Défense, a salué dans un communiqué la "décision courageuse" du général de Villiers, "mais surtout utile car elle va permettre d'ouvrir le débat nécessaire sur le financement de nos armées". "La question n'est pas de savoir qui est le chef mais si les moyens opérationnels sont conformes aux objectifs politiques", selon ce député LR de Haute-Marne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 11:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant sa majorité: la droite ironise sur un "problème d'ego", dénonce un "pouvoir absolu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719074005.c61p4bm4.html</link>
   <description><![CDATA[La droite a ironisé mercredi sur un "problème d'ego" et dénoncé un "pouvoir absolu" d'Emmanuel Macron, après sa visite aux parlementaires de sa majorité lors de laquelle le chef de l'Etat a assuré qu'il n'y avait ni "caporalisme" ni "pouvoir jupitérien". "S'il a besoin de faire cette mise au point, ça veut dire qu'il y a question". "On voit bien qu'il y a une forme de pouvoir absolu qui veut tout contrôler", a réagi le député LR Eric Ciotti sur Sud Radio et Public Sénat. "Il n'y a plus dans les instances de l'Assemblée nationale qu'une voix unique". "On voit bien qu'il y a un poids sur la majorité. Et il y a des nouveaux députés qui ont envie de s'exprimer, même en marche, et on les enserre finalement dans une sorte de parole publique officielle", a assuré M. Ciotti. "Ce nouveau pouvoir qui se veut, qui a voulu donner une apparence d'ouverture, d'unité, de rassemblement, est finalement un pouvoir très replié sur un clan, et finalement un pouvoir assez sectaire", a-t-il ajouté. M. Ciotti a jugé que le recadrage public du chef d'état-major des armées Pierre de Villiers était "la première faute lourde de M. Macron". "Porter atteinte aux moyens de protection des Français est grave et sera sans doute très lourd de conséquences". Emmanuel Macron "a un petit problème d'ego et d'orgueil à gérer". "On l'a vu dans sa remarque très déplacée au chef d'état-major des armées". "Il faut qu'il revienne auprès des Français", a pour sa part ironisé le président du groupe LR à l'Assemblée Christian Jacob sur LCI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron a demandé à sa majorité de ne "jamais perdre le fil du changement" (Rugy, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170719062451.1f0j0m7e.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a demandé mardi soir aux députés de sa majorité de ne pas raisonner "uniquement sur l'instant T" et de "ne jamais perdre le fil du changement", a rapporté mercredi le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (REM). "Nous avons eu cette visite un peu surprise du président de la République et je trouve que c'est une bonne chose que le président de la République garde le contact avec les députés de sa majorité", a déclaré M. de Rugy sur France 2 après la visite de M. Macron à la réunion des députés REM et MoDem organisée par le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner. "Le président de la République avait aussi un message à faire passer (...): +Nous avons été élus pour changer les choses, pour conduire des transformations, pas simplement des réformes, des transformations pour la France, pour que la France se relance économiquement, reprenne confiance en elle-même et nous ne perdrons pas le fil de ces transformations+", a rapporté le président de l'Assemblée. M. Macron "a invité les députés à ne jamais perdre le fil de ce changement. Sur chaque texte de loi, sur chaque décision, se dire que ce n'est pas uniquement sur l'instant T, aujourd'hui ou demain qu'on doit raisonner, sur est-ce que ça va être bon dans l'opinion, tel sondage ou tel article de presse, mais sur le long terme, à l'issue de notre mandat, est-ce que nous aurons pris des décisions qui auront permis de relancer la France?", a poursuivi M. de Rugy. "J'invite vraiment celles et ceux qui se laissent aller à alimenter cette chronique de l'amateurisme (de REM à l'Assemblée) à regarder les débats", a par ailleurs déclaré M. de Rugy. "Il y a un renouvellement de 72%. (...) Il y avait une aspiration en France au renouvellement, le sentiment que le système politique français était bloqué, verrouillé, disons-le, notamment par les grand partis traditionnels. Et grâce à l'élection d'Emmanuel Macron, ça a éclaté", a-t-il dit. M. Macron a assuré mardi soir qu'il n'y avait pas de "caporalisme" ni "d'ordre jupitérien". Il n'y a "certainement pas" de velléités de fronde, a pour sa part déclaré le député REM de Paris Gilles Le Gendre sur RTL. Mais "des débats, certainement, il va falloir s'y habituer. Nous ne sommes pas en effet caporalisés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 08:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Environnement: les députés approuvent une ordonnance renforçant la concertation lors des grands projets</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718232652.372riiq5.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ratifié mardi soir une ordonnance destinée à améliorer le dialogue environnemental, qui prévoit notamment la création d'un "droit d'initiative" citoyenne, une promesse de François Hollande après le drame du barrage contesté de Sivens. Seuls les communistes et les insoumis ont voté contre ce texte, "le jugeant pas à la hauteur des enjeux environnementaux". LR s'est abstenu. Cette ordonnance, issue de la "loi Macron" de 2015 sur la croissance, prévoit notamment le renforcement "en amont" de "la concertation" sur les projets susceptibles d'avoir un impact sur l'environnement, "à un stade de leur élaboration où ils peuvent plus facilement évoluer pour prendre en compte les observations du public". "Apprendre à perdre du temps en amont de la procédure pour ne pas en perdre ensuite", a résumé devant les députés le secrétaire d'Etat Sébastien Lecornu. "Un nouveau droit d'initiative" permettra à des citoyens, des associations de protection de l'environnement ou à des collectivités de demander au préfet l'organisation d'une concertation préalable "sur les projets mobilisant des fonds publics importants". Les députés ont fixé le seuil de dépenses publiques (montant du projet public ou montant de subventions publiques pour un projet privé) permettant l'exercice de ce nouveau droit à cinq millions d'euros. Ce droit d'initiative est ouvert à 20% de la population recensée des communes concernées par la déclaration d'intention ou à 10% de la population du département ou de la région concernés. Les prérogatives de la Commission nationale du débat public (CNDP) sont "renforcées". Cette autorité administrative indépendante est chargée d'informer les citoyens et de faire en sorte que leur point de vue soit pris en compte dans les décisions. Limité jusqu'à présent aux très grands projets, son champ d'intervention est désormais "étendu aux plans et programmes nationaux" et elle pourra "organiser une conciliation sur des projets conflictuels entre les parties concernées". Par ailleurs, les modalités des enquêtes publiques sur les projets sont également "simplifiées". La procédure est aussi modernisée grâce à une dématérialisation accrue et à la possibilité de faire des observations par internet. La réforme pour l'amélioration du dialogue environnemental, promise par M. Hollande après la mort en octobre 2014 sur le site du barrage de Sivens (Tarn) d'un militant écologiste opposé au projet, avait été lancée début 2015. Une commission présidée par le sénateur PS Alain Richard avait remis un rapport sur le sujet au gouvernement en juin 2015. Le Conseil national de la transition écologique (CNTE), qui réunit représentants d'ONG, collectivités, syndicats, patronat et parlementaires, avait approuvé le projet d'ordonnance, estimant qu'il comportait "des avancées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 01:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés approuvent la loi de réglement 2016 et les nouvelles économies pour 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718205726.76mbdcae.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi le projet de loi de règlement du budget 2016, le dernier de l'ancienne majorité avec un déficit public de 3,4% du PIB, et ils ont également donné un avis favorable aux économies décidées par l'exécutif pour rentrer dans les clous européens en 2017. La majorité et les socialistes ont voté pour, communistes et "Insoumis" contre le projet de réglement. Les élus de droite (LR et "Constructifs") n'ont pas pris part au vote, ayant rejeté le projet de budget à l'époque, ont-ils dit. A 69,1 milliards d'euros, le déficit "est très proche de celui qui avait été fixé, soit 3,4% au lieu de 3,3%", contre 3,6% en 2015, a constaté le rapporteur Joël Giraud (ex-PRG désormais REM). La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Pour le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR), ce résultat n'est cependant "rien d'autre qu'un trompe-l'oeil". "Si la dépense publique n'a progressé que de 1,1%, ce résultat a été en grande partie obtenu grâce à des éléments sur lesquels le gouvernement n'a pas prise: une faible inflation et des taux d'intérêt historiquement bas venus alléger la charge de la dette", a-t-il jugé. "Le déficit se réduit à la vitesse d'un escargot", a renchéri le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). A l'inverse, la socialiste Valérie Rabault, ancien rapporteur général, a défendu "une exécution budgétaire sérieuse, sans sacrifier les priorités contrairement au décret d'avance" pris par l'actuel gouvernement. Les députés ont en effet aussi examiné les 4,5 milliards d'économies que le gouvernement veut réaliser en 2017 pour atteindre l'objectif de 3% de déficit. Le décret d'avance prévoit environ 3,3 milliards d'annulations de crédits qui touchent notamment la défense (850 millions), l'enseignement supérieur et la recherche (330 millions), les collectivités territoriales (216 millions) ou l'aide au développement (140 millions) parmi les plus controversées. Le gouvernement prendra aussi "des mesures correctrices" pour environ un milliard d'euros, portant notamment sur les aides au logements ou les contrats aidés. En soirée, la commission des Finances a ainsi donné un avis favorable à ce décret tout en attirant l'attention du gouvernement "sur les risques des mesures de régulation excessive relatives aux crédits Collectivités territoriales et Défense". "47% des crédits annulés concernent les ministères régaliens", avait déploré en séance M. Woerth, qui préférerait que l'exécutif s'attaque "aux transferts sociaux, plus de la moitié des dépenses publiques". Comme la droite, la France insoumise aurait voulu un projet de loi de finance rectificative. "On ne peut pas estimer que 4,5 milliards d'euros, ça n'a aucun effet sur l'efficacité de l'Etat", a critiqué Eric Coquerel. Pour Marine Le Pen (FN), l'exécutif "met nos soldats en danger" par ces économies. Ce décret d'avance porte "sur moins d'1% des dépenses. Il faut éviter de crier avant d'avoir mal", a répondu aux critiques M. Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 22:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Olivier Serva (Guadeloupe, REM), élu président de la délégation outre-mer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718182726.ldqvqkyg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de Guadeloupe (REM), Olivier Serva, a été élu mardi président de la délégation Outre-mer de l'Assemblée nationale, face à la députée PS de La Réunion Ericka Bareigts (Nouvelle Gauche), a-t-on appris à l'issue de la réunion constitutive de la délégation. M. Serva a été élu au 2e tour par 18 voix contre 15 pour Mme Bareigts et 2 votes nuls. Le député MoDem de La Réunion Thierry Robert, également candidat à la présidence s'est désisté au 2e tour. Il avait obtenu 5 voix au 1er tour, derrière Mme Bareigts (10) et M. Serva (15) et 2 votes nuls. La délégation outre-mer compte au total 54 membres: les 27 députés ultramarins et 27 députés nommés au prorata des groupes politiques de l'Assemblée. M. Serva remplace, à la présidence de la délégation, l'ancien député de La Réunion, Jean-Claude Fruteau (PS). Se disant "content, heureux et soulagé" d'avoir recueilli "la confiance de la délégation", M. Serva a promis qu'après "deux ans et demi", il abandonnerait la présidence, qui serait confiée à "un groupe d'opposition". Son objectif: "faire valoir les atouts ultramarins", "muscler les moyens humains, matériels et financiers de la délégation", et s'occuper notamment des problèmes de "continuité territoriale", de "santé publique" et des "plans de convergence de la loi égalité réelle Outre-mer", adopté en février. La délégation, dont la première réunion est prévue le 25 juillet, va rapidement auditionner la ministre des Outre-mer Annick Girardin, -qui a félicité M. Serva sur Twitter-, et rencontrer Thierry Bert, le rapporteur général des futures assises de l'Outre-mer, qui doivent être lancées dans tous les territoires à partir de septembre. L'investiture de M. Serva au sein de La République en Marche avait fait débat, en raison de propos tenus en 2012 et reparus dans les médias où il qualifiait l'homosexualité d'"abomination", propos pour lesquels il a depuis présenté ses excuses. "La délégation est installée, on va pouvoir travailler", a dit Ericka Bareigts, l'ancienne ministre des Outre-mer. Elle a souligné que son groupe avait "symboliquement laissé la place" de vice-président au député GDR de Martinique Jean-Philippe Nilor, afin que "chaque groupe, quel que soit son nombre, soit représenté". Outre M. Nilor, les autres vices-présidents sont Hubert Julien-Laferriere (REM, Rhône), Didier Quentin (LR, Charente-Maritime), Thierry Robert (Modem, La Réunion), Marie Lebec (REM, Yvelines) et Philippe Dunoyer (LC, Nouvelle-Calédonie).]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 20:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation: des députés de tous bords expriment leurs réticences en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718181205.ozyctq83.html</link>
   <description><![CDATA[Texte de "défiance", lacunaire ou "de circonstance": de nombreux députés de tous bords ont exprimé mardi en commission leurs réticences sur certains volets du projet de loi de moralisation de la vie publique, réserve parlementaire et indemnité pour frais en particulier. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a défendu devant la commission des Lois les textes sur la "confiance dans l'action publique", qui seront examinés à partir de lundi dans l'hémicycle. Parmi les nombreuses interpellations des députés, souvent chevronnés, l'ancien Premier ministre Manuel Valls a déploré qu'une "dimension" ne soit pas intégrée: "C'est quoi aujourd'hui être député?" "La demi-mesure ne servira à rien", a ajouté l'élu de l'Essonne, ex-PS apparenté En Marche, s'interrogeant notamment sur une possible augmentation de l'indemnité parlementaire (le revenu des députés) "contre l'opinion". Le projet de loi prévoit en effet la suppression de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM), qui serait remplacée par un système de remboursement en frais réels. Y aura-t-il obligation d'aller "au McDo", a ironisé Alain Tourret (ex-PRG devenu REM), disant craindre aussi de devoir "démontrer km par km où vous êtes allé". Autre sujet majeur pour les députés: la suppression de la réserve parlementaire, dont ils disposent pour attribuer des subventions. Erwan Balanant (MoDem) s'est attiré les foudres de certains collègues en évoquant une "pratique dépassée" et "pas transparente", alors que sa répartition est publiée depuis la dernière législature. Pour Sébastien Huyghe (LR), par cette suppression, "on va détruire le lien entre le parlementaire et son territoire". "Comment payer des tournées aux bars des associations?" a-t-il questionné, critiquant "une loi de défiance vis-à-vis de l'ensemble des parlementaires". L'interdiction de l'emploi comme collaborateurs de membres de sa famille a aussi suscité quelques réserves, Olivier Dussopt (PS) affirmant que "ce qui est insupportable", c'est surtout "le caractère fictif" du travail. Plusieurs députés ont regretté la "précipitation" sur ces textes, selon eux "de circonstance" après l'affaire Fillon. Ils ont pointé des manques sur le statut des collaborateurs, celui de la Première dame ou encore celui de l'élu, certains, tels Régis Juanico (PS) ou Delphine Batho (PS), plaidant pour aller plus loin dans la prévention des conflits d'intérêts par exemple. Pour sa part, la ministre a martelé qu'elle souhaitait la disparition de la réserve parlementaire. "Le Sénat a prévu une dotation de soutien aux communes et aux projets portés par les Français de l'étranger. Nous sommes très loin d'une rupture avec le système existant", a-t-elle pointé, soulignant que "le gouvernement réfléchit à une dotation de soutien à l'investissement public local", renvoyée aux textes budgétaires. Interpellée sur la réserve ministérielle non remise en cause, Mme Belloubet a défendu un dispositif "transparent" avec publication "sur internet chaque année en open data"...comme à l'Assemblée. Sur ces projets de loi dont la rapporteure est la présidente de la commission, Yaël Braun-Pivet (REM), les députés du groupe majoritaire se sont peu exprimés. Ils en avaient débattu dans la matinée en réunion, les points de vue étant "partagés" et les "discussions franches", selon Olivia Grégoire. "On est dans un débat démocratique", avait-elle ajouté devant la presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 20:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés votent la loi de réglement 2016 et débattent des économies de 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718180533.4xqy4d3d.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mardi le projet de loi de règlement du budget 2016, le dernier de l'ancienne majorité, qui a constaté un déficit public de 3,4% du PIB, tout en débattant des économies voulues par l'exécutif pour rentrer dans les clous européens en 2017. La majorité et les socialistes ont voté pour, communistes et "Insoumis" contre. Les élus de droite (LR et "Constructifs") n'ont pas pris part au vote, ayant rejeté le projet de budget à l'époque, ont-ils dit. A 69,1 milliards d'euros, le déficit "est très proche de celui qui avait été fixé, soit 3,4% au lieu de 3,3%", contre 3,6% en 2015, a constaté le rapporteur Joël Giraud (ex-PRG désormais REM). La loi de règlement arrête le montant définitif des dépenses et des recettes de l'État pour l'année précédente. Pour le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin (issu de LR), ce résultat n'est cependant "rien d'autre qu'un trompe-l'oeil". "Si la dépense publique n'a progressé que de 1,1%, ce résultat a été en grande partie obtenu grâce à des éléments sur lesquels le gouvernement n'a pas prise: une faible inflation et des taux d'intérêts historiquement bas venus alléger la charge de la dette", a-t-il jugé. "Le déficit se réduit à la vitesse d'un escargot", a renchéri le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR). A l'inverse, la socialiste Valérie Rabault, ancienne rapporteure générale, a défendu "une exécution budgétaire sérieuse, sans sacrifier les priorités contrairement au décret d'avance" pris par l'actuel gouvernement. Les députés se sont aussi projetés sur les 4,5 milliards d'économies que le gouvernement veut réaliser en 2017 pour atteindre l'objectif de 3% de déficit. Le décret d'avance, que les députés examineront en commission des Finances en soirée, prévoit environ 3,3 milliards d'annulations de crédits qui touchent notamment la défense (850 millions), l'enseignement supérieur et la recherche (330 millions) ou l'aide au développement (140 millions) parmi les plus controversées. Le gouvernement prendra aussi "des mesures correctrices" pour environ un milliard d'euros, portant notamment sur les aides au logements ou les contrats aidés. "47% des crédits annulés concernent les ministères régaliens", a déploré M. Woerth, qui préférerait que l'exécutif s'attaque "aux transferts sociaux, plus de la moitié des dépenses publiques". Comme la droite, la France insoumise aurait voulu un projet de loi de finance rectificative. "On ne peut pas estimer que 4,5 milliards d'euros, ça n'a aucun effet sur l'efficacité de l'Etat", a critiqué Eric Coquerel. Pour Marine Le Pen (FN), l'exécutif "met nos soldats en danger" par ces économies. Ce décret d'avance porte "sur moins d'1% des dépenses. Il faut éviter de crier avant d'avoir mal", a répondu aux critiques M. Darmanin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 20:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2017: les pistes des N.1 de la police et de la gendarmerie face au coup de rabot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718180313.dqwp7fhv.html</link>
   <description><![CDATA[Les patrons de la police et de la gendarmerie nationales ont levé le voile mardi sur certaines pistes d'économies imposées par le coup de rabot budgétaire du gouvernement, tout en assurant préserver l'efficacité opérationnelle des forces de l'ordre. Auditionnés par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, le directeur général de la police nationale (DGPN), Jean-Marc Falcone, et le directeur général de la gendarmerie nationale (DGGN), Richard Lizurey, se sont astreints à une présentation technicienne de leur budget 2017 révisé, bien loin du coup de gueule du chef d'état-major des armées, le général Pierre de Villiers, la semaine dernière, lors d'une audition de la commission Défense. Le montant des économies demandées par Bercy aux deux "armes", 110 millions d'euros de crédits de paiements annulés pour la police et 90 millions pour la gendarmerie, est en valeur, loin de l'effort de 850 millions d'euros imposé aux armées, mais il reste en volume important, si on exclut les dépenses de personnel, ce qui suscite l'inquiétude des organisations syndicales. Devant les députés, les N.1 de la police et de la gendarmerie ont garanti l'efficacité opérationnelle des services malgré ce coup de rabot. "Les redéploiements internes ont répondu à trois impératifs: permettre aux services opérationnels de pouvoir continuer dans la même efficience, assurer la couverture budgétaire des services de renseignement et réaliser les investissements en faveur des policiers en termes d'équipement et en termes d'immobilier", a ainsi souligné Jean-Marc Falcone. Le patron de la police a en outre affirmé que la plan de sécurité publique décidé par le gouvernement après le mouvement de colère des policiers à l'automne 2016, serait "garanti", tout comme le protocole social d'avril 2016 sera "intégralement mis en oeuvre". A la demande de députés, comme le centriste Charles de Courson ou l'Insoumis Eric Coquerel, le DGPN et le DGGN ont dévoilé quelques pistes d'économies comme la "mise en réserve" de trois nouveaux commissariats, de futures salles d'information et de commandement (SIC) pour la police, le surblindage pour les véhicules en outre-mer (hors Nouvelle-Calédonie) ou le "lissage" du programme immobilier pour la gendarmerie. Les patrons de la police et de la gendarmerie ont également laissé entrevoir d'importants reports de charges d'un budget à l'autre, sans rentrer dans le détail.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 20:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: le service sanitaire des étudiants pourrait démarrer à la rentrée 2018 (Buzyn)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718174724.5hvz1497.html</link>
   <description><![CDATA[Le "service sanitaire des étudiants en santé", un dispositif annoncé par le candidat Emmanuel Macron, devrait voir le jour "à la rentrée de septembre 2018", a annoncé mardi la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée nationale, Mme Agnès Buzyn a indiqué qu'une mission serait lancée "dès cette semaine", composée de deux professionnels, chargée de "proposer un cadre d'application et le champ d'intervention" des étudiants en santé. "L'idée est que nous ayons le résultat de cette mission dans trois mois et que d'ici la fin de l'année nous puissions, pour 2018, proposer aux établissements qui forment les professionnels de santé, les facultés de médecine mais aussi les écoles d'infirmières un cadre réglementaire et un champ d'intervention", a expliqué la ministre, avant de conclure: "L'idée est qu'on puisse commencer dès la rentrée de septembre 2018." Le programme présidentiel d'Emmanuel Macron prévoyait la création d'un service sanitaire de trois mois pour tous les étudiants en santé. D'après lui, "40.000" étudiants doivent ainsi intervenir "dans les écoles, les entreprises, pour des actions de prévention".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Buzyn, ministre des Solidarités, disposera "d'une délégation à la réforme des retraites"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718174308.ss2xj91m.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Solidarités Agnès Buzyn a confirmé mardi qu'elle disposerait d'une "délégation à la réforme des retraites" pour orchestrer le chantier "de très longue haleine" promis par Emmanuel Macron et traiter la question de l'équilibre financier du système. La création d'un régime universel où chaque euro cotisé ouvrirait les mêmes droits, "nécessite énormément de concertation et énormément de temps", a dit la ministre en détaillant sa feuille de route devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. "L'objectif c'est que tout le monde (...) soit d'accord sur les objectifs d'équité et d'égalité que nous travaillerons avec les partenaires sociaux", a-t-elle fait affirmé, évoquant "une réforme de très longue haleine". "Pour qu'elle réussisse, il faudra que j'ai à côté de moi une délégation ministérielle à la réforme des retraites" a-t-elle déclaré, précisant que la délégation n'avait pas encore été nommée. La ministre, qui souhaite avancer "par étape" et "de manière dépassionnée", vise "un accord de méthode" pour la "mi-2018". L'accord, qui "pourrait prendre la forme d'une loi cadre", donnera "le calendrier d'une réforme qui se travaillera sur l'ensemble du quinquennat" et sera "probablement" mise en oeuvre "sur le quinquennat suivant". "Cette organisation spécifique me paraît indispensable", a déclaré la ministre, se disant incapable "de mener les affaires courantes" de son portefeuille "avec une réforme d'une telle ampleur". "La complexité supplémentaire" vient des alertes récentes du Conseil d'orientation des retraites (COR) et du comité de suivi des retraites, a-t-elle ajouté. "Alors que nous pensions qu'aujourd'hui le système était soutenable, il semble qu'il se soit dégradé à cause de la conjoncture économique et démographique qui n'avait pas été suffisamment prise en compte l'année dernière", a détaillé la ministre. "Se rajoute à cette réforme globale un problème de soutenabilité des retraites que nous n'avions pas au départ perçu" lorsqu'elle a été "proposée par le président de la République", a-t-elle souligné. La semaine dernière, le comité de suivi des retraites a recommandé au gouvernement de prendre les "mesures nécessaires" pour "ramener le système sur une trajectoire d'équilibre". Selon les projections du COR publiées en juin, le retour à l'équilibre, jusqu'alors envisageable au milieu des années 2020, n'interviendra pas au mieux avant le début des années 2040, en raison notamment de la récente révision des prévisions démographiques de l'Insee.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 19:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de la Défense: Woerth regrette que la commission des Finances n'ait pu entendre Parly</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718170403.pg1svu4m.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, Eric Woerth (LR), exprime son "regret" que Florence Parly n'ait pu être entendue avant l'examen d'un projet de décret porteur d'importantes annulations de crédits, dans un courrier adressé mardi à la ministre des Armées. La commission, qui compte "user pleinement" de sa faculté d'émettre un avis sur le projet de décret vu "l'importance des mouvements de crédits", a voulu, au-delà de l'audition de Gérald Darmanin (Action et Comptes publics), "compléter son information sur les missions les plus touchées par les annulations", explique M. Woerth. Elle aurait souhaité notamment entendre le chef d'état major des armées, le général Pierre de Villiers, mais il a "fait savoir le 13 juillet, au lendemain de son audition par la commission de la Défense, qu'il ne serait pas en mesure de s'exprimer devant la commission des Finances avant que vous ne vous soyez vous-même exprimée", note cet ancien ministre du Budget, à l'adresse de la ministre. Or, "il nous a été indiqué qu'aux seules dates" possibles vu l'examen du décret, lundi et mardi, "vous seriez en déplacement sur des terrains d'opérations extérieures", ajoute le président de la commission, disant en avoir "pris acte avec regret". Le ministère a proposé à la place d'auditionner le directeur des affaires financières, mais "il m'a semblé, en accord avec le rapporteur général, que le caractère éminemment politique des enjeux actuels du budget de la Défense exigeait une représentation gouvernementale au plus haut niveau", glisse M. Woerth. Observant que la plupart des réunions de commission à l'Assemblée se déroulent les mardis et mercredis, il juge "surprenant" que l'agenda de la ministre "n'ait pu s'harmoniser avec le rythme de fonctionnement du Parlement, devant lequel l'exécutif est responsable". Avec le souhait que les relations "prennent un tour plus normal", le président de la commission espère avoir, "très prochainement, l'honneur" de l'entendre avec le chef d'état major des armées pour la préparation du projet de budget 2018. M. Woerth avait déclaré jeudi comprendre les protestations des militaires contre les 850 millions d'euros d'économies annoncées dans le budget de la Défense en 2017, jugeant l'armée "maltraitée" et que "trop d'efforts" mettent en cause "la souveraineté du pays". Le maintien ou non en poste du chef d'état-major des armées agite depuis plusieurs jours les milieux militaires et une partie des politiques, d'autant qu'Emmanuel Macron multiplie depuis plusieurs jours les rappels à l'ordre à son égard.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cumul des mandats: il n'y a plus de député-maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170718162440.08uz7vot.html</link>
   <description><![CDATA[L'interdiction du cumul d'un mandat parlementaire avec une fonction exécutive locale est entrée en application mardi à l'Assemblée nationale, mettant fin à la figure du député-maire. Il n'est désormais plus possible pour un député d'exercer la fonction de maire (ou adjoint), ainsi que celles de président (ou vice-président) de conseils régionaux, départementaux ou intercommunaux, en vertu d'une loi votée en 2014 sous le quinquennat de François Hollande. Les députés "cumulards" élus le 18 juin avaient 30 jours pour démissionner du mandat de leur choix. A défaut, ils conservent le mandat le plus récemment acquis (député) et sont démissionnaires d'office du mandat le plus ancien. La plupart ont pris les devants et organisé leur succession, même les plus farouches opposants à la loi anti-cumul. Ainsi, le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a lâché sa mairie de Provins (Seine-et-Marne) la semaine dernière au profit de son quatrième adjoint et toujours conseiller à l'Assemblée nationale, Olivier Lavenka. L'ancien ministre reste conseiller municipal. Dans son courrier de démission envoyé au préfet, Philippe Gosselin (LR) a précisé qu'il rendait son mandat de maire de Remilly-sur-Lozon (Manche) "la mort dans l'âme". "Cela faisait 22 ans, comme beaucoup de collègues je ressens un vide affectif", a-t-il témoigné à l'AFP, regrettant que la loi n'ait pas fixé par exemple un seuil, en nombre d'habitants, en dessous duquel le cumul serait resté autorisé. M. Gosselin reste conseiller municipal. La loi sur le non-cumul s'appliquera aux sénateurs à compter du renouvellement de leur assemblée, en septembre prochain. Autre changement à attendre dans les prochains jours au Palais-Bourbon: les membres du gouvernement également parlementaires seront remplacés par leurs suppléants, le délai légal d'un mois à compter de leur nomination étant écoulé. Sont concernés Christophe Castaner, Bruno Le Maire, Benjamin Griveaux ou encore Mounir Mahjoubi. Et l'Elysée a demandé que les membres du gouvernement quittent le cas échéant les exécutifs locaux qu'ils dirigent. Certains tardent à se plier à cette règle, tel Gérald Darmanin (Action et Comptes publics), actuellement maire LR de Tourcoing (Nord).]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jul 2017 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
