<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 08:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi climat: des lobbies très présents, malgré une part de "fantasmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210327070419.yzi0c0i4.html</link>
   <description><![CDATA[Publicité, transports, engrais, viande: tous les cabinets de lobbying parisiens ont "au moins un sujet" avec le projet de loi climat en discussion à l'Assemblée. Mais ces acteurs veulent déconstruire les "fantasmes" entourant leur métier et pointent aussi l'influence des ONG environnementales. "Tout l'intérêt, c'est que les parlementaires entendent les uns et les autres et construisent leurs amendements. Que les idées se frottent entre elles", fait valoir Fabrice Alexandre, à la tête du cabinet Communication et Institutions. Son entreprise de conseil défend les intérêts de l'Unifa, l'organisation professionnelle des industriels de l'engrais, avec laquelle il a signé un "forfait dans la durée", pas limité à cette seule loi climat. Pour ce texte, "on a fait un travail assez classique d'argumentation technique et de propositions d'amendements", poursuit-il, autour de l'article 62, qui vise à réduire les émissions d'ammoniac ainsi que de protoxyde d'azote des engrais azotés, et laisse planer la menace d'une "redevance" sur ces fertilisants. Dans ses suggestions d'amendements, consultées par l'AFP, l'Unifa appelle à supprimer cet article ou "moduler" l'éventuelle redevance en fonction du "potentiel émissif d'ammoniac". Des amendements proches, défendus par des LR ou certains dans la majorité, n'ont pas été adoptés en commission. Mais des ONG considèrent que l'Unifa a pesé dans les arbitrages entre le ministère de l'Agriculture et celui de la Transition écologique, dans la rédaction du projet de loi. "Leurs recommandations ont été entendues. Quelle est la valeur d'une menace de redevance ?", critique Manon Castagné, chargée du volet agriculture chez les Amis de la Terre. Le député écologiste Matthieu Orphelin relève aussi le "lobbyisme décomplexé" du syndicat agricole FNSEA, avec un tweet de sa présidente Christiane Lambert. "Depuis la proposition d'une taxe sur les engrais azotés par la Convention citoyenne pour le climat, la FNSEA a dénoncé la distorsion de charge avec (les autres pays de) l'Union européenne. Résultat: pas de taxe au 1er janvier 2022", y souligne Mme Lambert. - "Harcèlement" - Les membres de la Convention citoyenne ont dénoncé "l'influence trop importante" des lobbies pour "diluer" leurs propositions. Mais "c'est quoi un lobby? On a reçu les entreprises, les syndicats, les filières économiques, qui expliquent l'impact de cette loi pour eux. On a appris à se faire notre propre jugement", assure le rapporteur général à l'Assemblée Jean-René Cazeneuve (LREM). Sans oublier les ONG environnementales, "très organisées". "Ce ne sont pas de petites associations. Tant mieux, car elles jouent un rôle très important", poursuit-il, évoquant du "harcèlement" par mail. Le Réseau action climat, qui fédère des ONG, a transmis aux élus une liasse d'une trentaine de pages, consultée par l'AFP, avec des argumentaires et amendements pour aller plus loin. "C'est facile de nous mettre sur un pied d'égalité" avec les lobbies industriels, mais "on n'a rien à vendre, nous, et leur force de frappe financière est sans commune mesure", dénonce Manon Castagné (Amis de la Terre). Autre volet qui suscite un intense lobbying, celui encadrant la publicité de produits polluants: l'interdiction est limitée aux publicités en faveur des énergies fossiles, avec de simples "engagements volontaires" pour les autres secteurs. Le dispositif ne "sert quasiment à rien", aux yeux des écologistes. Pascal Tallon représente le SNPTV, le syndicat des régies publicitaires. "On essaye de dire que ce n'est pas si simple de retirer la publicité. Que cela va fragiliser des secteurs, celui des médias ou de l'automobile". Selon lui, la loi climat, "ce n'est pas la foire, il y avait beaucoup plus de lobbying" pour la loi Pacte sur les entreprises en 2019. Pour rendre plus transparente l'action de 2.250 "représentants d'intérêts" (acteurs économiques, syndicats, ONG...), un répertoire existe depuis la loi Sapin II de 2016, géré par la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique. Mais il manque de détails, selon les ONG. Le lobbying entourant cette loi climat "n'apparaîtra dans le répertoire que l'année prochaine, quand la loi aura déjà été adoptée", déplore Kevin Gernier de Transparency International, qui réclame une actualisation du répertoire "au moins deux fois par an" et la généralisation des "agendas ouverts" au Parlement et dans les ministères, listant en "open data" les rendez-vous avec des représentants d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 07:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi climat: à chacun son écologie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210327070117.h38x940z.html</link>
   <description><![CDATA[50 nuances de vert, avec la présidentielle dans le viseur: les groupes politiques vont défendre chacun leur vision de l'écologie, lors des débats à l'Assemblée nationale sur le projet de loi climat. La majorité "pragmatique" L'objectif affiché par l'exécutif est que "l'écologie s'incarne dans la vie quotidienne des Françaises et des Français" avec ce projet de loi. A l'image de l'écologie "pragmatique" promue par Emmanuel Macron, qui affirmait d'ailleurs en décembre qu'"aucun gouvernement n'a fait autant pour l'écologie" et pourfendait les "activistes" mécontents de l'issue de la Convention citoyenne sur le climat. Les députés LREM et leurs alliés vantent d'autres avancées obtenues avec les lois sur l'énergie, les mobilités, l'antigaspillage, et aussi l'abandon de projets dont l'aéroport de Notre-Dame des Landes ou celui d'extraction minière de la Montagne d'Or. Ce bilan peine cependant à convaincre écologistes d'un côté, qui restent sur leur faim, et milieux d'affaires de l'autre, qui considèrent nombre de mesures comme trop contraignantes. La droite veut redorer son blason Les Républicains veulent prendre un "virage environnemental" et ne manquent pas de rappeler qu'ils n'ont pas à rougir: la droite a créé le ministère de l'Environnement, organisé un Grenelle, et encore fait adopter la Charte de l'environnement. Ils s'opposent cependant à l'"idéologie écologiste" des Verts et de l'extrême gauche, porteuse de décroissance. Il s'agit pour les députés LR de porter "une écologie positive, responsable, pragmatique", qui soit celle "du bonus et pas du malus". Or ils voient dans le projet gouvernemental "une loi pour plus de taxes" et des freins au développement économique. Ecologistes en embuscade C'est une singularité pour l'examen d'un tel projet de loi: le parti Europe Ecologie Les Verts n'est pas présent au Palais Bourbon. L'écologie politique historique y est représentée par le collectif EDS (Ecologie démocratie solidarité) mené par l'ancien LREM Matthieu Orphelin et l'ex-socialiste Delphine Batho, alliée à EELV en vue de la présidentielle de 2022. Le collectif a présenté une "proposition pour une vraie loi climat" comprenant 17 articles d'"actions concrètes et opérationnelles" afin d'éviter l'émission de 50 millions de tonnes de CO2 par an, pour une véritable traduction des propositions de la Convention citoyenne pour le climat. Rénovation thermique des logements soutenable pour les plus modestes, prime à la "mobilité durable" ou encore contreparties écologiques aux aides aux entreprises en font partie. PS et "social-écologie" Souvent épinglé pour le faible bilan de François Hollande en la matière, malgré l'Accord de Paris en 2015 de portée mondiale, le Parti socialiste a affiché sa bonne volonté ces dernières années en apposant sous son logo l'expression "Social-écologie". Conscients de ne pouvoir disputer à EELV sa légitimité historique sur le sujet, les socialistes insistent sur la nécessité d'y attacher les valeurs traditionnelles de la gauche comme la défense de l'emploi. Les députés PS plaident par exemple pour les formations dans les métiers liés à la transition écologique, et pour la sobriété numérique. LFI et la "planification écologique" La France insoumise se targue d'être tout aussi écologiste qu'EELV. Mais les options divergent parfois. Parti et groupe LFI à l'Assemblée préconisent une "planification écologique" pour une "bifurcation" s'élevant contre les logiques de marché, et non pas une "transition". Cette planification consiste en des investissements publics massifs orientés vers certains secteurs d'avenir et l'application d'une "règle verte", excluant à chaque niveau de l'action étatique toute ligne de budget en contradiction avec les impératifs écologiques. Parfois critiqué pour son aspect centralisateur, Jean-Luc Mélenchon, candidat à la présidentielle, a récemment précisé que cette planification serait discutée et appliquée à l'échelle communale. Les communistes se verdissent Les communistes restent, pour de nombreux écologistes, associés au productivisme industriel et à la défense du nucléaire. Mais leur patron Fabien Roussel, possible candidat en 2022, tente de verdir peu à peu son discours, en prônant notamment le "made in France", la gratuité des transports en commun, mais aussi la réduction du nucléaire à 50% du mix énergétique d'ici 2030 à 2035. Les députés PCF déplorent que le projet de loi climat "n'acte aucun impératif de justice sociale" et qu'il suive "la logique des marchés" et du capitalisme, jugé destructeur pour la planète. RN et écologie identitaire Alors que le RN avait délaissé ce champ, Marine Le Pen entend intégrer l'écologie à son projet présidentiel, sous un angle protectionniste et identitaire. Cette écologie "enracinée" s'appuierait sur les circuits courts, par opposition au "globalisme", avec un contrôle des frontières, mais aussi sur le nucléaire. La députée du Pas-de-Calais a proposé de consulter les Français sur 15 questions, du nucléaire aux éoliennes, qu'elle fustige, en passant par l'installation des grandes surfaces commerciales, qu'elle veut suspendre. Elle prône en outre un "grand plan" d'isolation des logements, mais refuse d'en faire porter l'effort sur ceux qui n'en ont pas "la capacité financière".]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Mar 2021 07:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: Bertrand doit démontrer qu'il est "le plus rassembleur", dit Genevard</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210326093656.0xosapa5.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-LR Xavier Bertrand, candidat déclaré à la présidentielle de 2022, devra "faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur" s'il veut être le candidat de la droite, a estimé vendredi la députée LR et vice-présidente de l'Assemblée nationale Annie Genevard. Elle a rappelé sur Public Sénat que d'autres personnalités de droite sont clairement "sur la ligne de départ", comme le patron des sénateurs LR Bruno Retailleau, ou pourraient l'être, comme l'ex-commissaire européen Michel Barnier, la présidente (Libres!, ex-LR) de la région Ile-de-France Valérie Pécresse, voire le président de l'Association des maires de France François Baroin. "La droite doit trouver celui ou celle qui sera le plus rassembleur. A chacun de ces candidats, car il n'y en aura pas qu'un, de faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur. Si c'est Xavier Bertrand, c'est Xavier Bertrand, mais il doit faire la démonstration qu'il est le plus rassembleur", a-t-elle jugé. Et "quand ce candidat aura fait ses preuves, d'une façon ou d'une autre, tout le monde devra se rassembler derrière", a ajouté Mme Genevard, opposée à toute idée de primaire, qu'elle considère comme "une machine à se donner des claques". La députée a reconnu que si l'officialisation de la candidature du président de la région Hauts-de-France était attendue, la forme qu'elle a pris, "médiatisée (avec une interview au Point, NDLR), presque solennellement, avec des éléments programmatiques", a surpris. Mais cette candidature ne met pas LR "au pied du mur", car le calendrier des Républicains, qui "a toujours intégré la donnée Xavier Bertrand", "n'a pas véritablement changé: c'est à l'automne que les choses vont véritablement se décanter" avec, selon elle, un "candidat naturel" qui finira par "se détacher nettement dans l'opinion publique, les sondages". Elle a toutefois mis en garde: si la droite a "plus de deux candidats et n'est pas au deuxième tour pour la seconde fois, c'est un péril mortel pour notre formation politique".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 09:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Covid: "On n'échappera pas à une fermeture scolaire", juge Bourlanges (MoDem)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210326073011.pzql0slu.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (MoDem) de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale Jean-Louis Bourlanges a jugé vendredi qu'on n'"échappera pas à une fermeture scolaire" car la France est dans une "situation de très grande urgence" sanitaire avec l'épidémie de Covid-19. "Je pense qu'on n'échappera pas à une fermeture scolaire, j'espère de courte durée", a déclaré sur France 2 le député MoDem des Hauts-de-Seine. Selon lui, "depuis trois semaines, nous aurions dû réagir plus vite et plus fort et nous avons maintenant une situation d'urgence, il faut faire face", notamment en fermant les écoles. M. Bourlanges estime néanmoins que jusqu'alors, "on a eu raison de faire tout ce qu'on pouvait, comme le demande le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer, pour maintenir les enfants à l'école", car "on ne peut pas continuer à massacrer l'éducation de la jeunesse". La proposition de la présidente (Libres!) de la région Ile-de-France Valérie Pécresse d'avancer de deux semaines les vacances de printemps pour enrayer la progression du Covid est "utile", mais la fermeture des écoles doit rester "un ultime recours", avait estimé jeudi le porte-parole du gouvernement Gabriel Attal. "Je me demande si la bonne mesure ne serait pas d'avancer les vacances scolaires de 15 jours afin de fermer les écoles dès le 2 avril", avait déclaré mercredi à Paris Match Mme Pécresse qui en a fait la proposition au préfet. Les vacances de printemps sont fixées du 17 avril au 3 mai en Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 07:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pathologies chroniques: l'Assemblée veut renforcer l'accompagnement des enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325162757.1rot9bz6.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un texte renforçant l'accompagnement des enfants souffrant d'une pathologie chronique ou d'un cancer, avec notamment un droit à deux jours de congés pour les parents à l'annonce de la maladie. La proposition de loi de la députée UDI Béatrice Descamps a été adoptée à l'unanimité des 83 votants en première lecture, lors d'une journée réservée à l'examen de textes soutenus par ce groupe d'opposition de centre droit. Elle prévoit notamment un nouveau droit à deux jours de congés lors de l'annonce de la survenue chez un enfant d'une pathologie chronique entraînant un apprentissage thérapeutique ou d'un cancer, comme cela existe déjà pour les événements familiaux notamment. Cela permettrait d'accompagner "l'annonce de ce diagnostic, qui est toujours un moment difficile pour les familles", sans décompte de congés payés ou perte de salaire, a déclaré Mme Descamps. Au-delà de ces deux jours, ce texte se veut une "reconnaissance par la loi des enfants atteints de maladies chroniques et de leurs parents", a-t-elle ajouté. Chaque année il y a en France 2.500 nouveaux cas de diabète de type 1 chez les enfants de moins de 16 ans, environ 4.000 nouveaux enfants âgés de moins de 10 ans débutent une épilepsie, et 2.500 enfants et adolescents sont diagnostiqués d'un cancer, selon des chiffres diffusés à l'appui de ce texte. La socialiste Michèle Victory a plaidé sans succès pour que ce congé soit porté à quatre jours, mais a apporté son soutien global à un texte sur "un sujet important et pourtant méconnu". François Ruffin (LFI) a plaidé pour un "vrai statut pour le parent accompagnant", mais lui aussi a soutenu le "petit pas" que constitue cette proposition de loi. La proposition prévoit également la mise en place d'une réunion entre l'équipe pédagogique et les parents lors du retour de l'élève à l'école, en vue de "l'aménagement d'un cadre d'accueil adapté". Elle porte également sur la possible présence d'un personnel de santé dans les centres d'examen pour ces élèves. L'Assemblée a déjà adopté en novembre en première lecture, à l'initiative de Paul Christophe (groupe Agir), un dispositif améliorant l'aide aux parents d'enfants souffrant d'une pathologie grave, pour qu'ils puissent rester plus longtemps à leurs côtés dans le cadre du Congé de présence parentale (CPP) et de l'Allocation journalière de présence parentale (AJPP).]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 16:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale contre l'usage détourné du protoxyde d'azote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325121900.vwctr5al.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi un texte visant à lutter contre l'usage détourné de produits courants, interdisant en particulier la vente aux mineurs de protoxyde d'azote, un gaz aux effets euphorisants lourd de risques pour la santé. Une proposition de loi en ce sens émanant de la sénatrice Valérie Létard (Union centriste) a été adoptée à l'unanimité en première lecture par les députés, dans le cadre d'une journée réservée à des textes présentés par le groupe d'opposition de centre droit UDI. La rapporteure Valérie Six s'est réjouie d'un "grand pas vers la protection de nos jeunes contre un produit qui, détourné de son usage, peut entraîner des conséquences lourdes". "L'équilibre du texte tient entre la nécessité de prévenir un danger de santé publique et l'impossibilité d'interdire strictement un produit de consommation courante", a ajouté la députée UDI. Le texte, déjà voté fin 2019 à l'unanimité au Sénat, visait à l'origine le seul protoxyde d'azote, ou "gaz hilarant", mais a été élargi à "la lutte contre les usages détournés et dangereux" de produits de consommation courante par les jeunes. Il prévoit de punir de 15.000 euros d'amende "le fait de provoquer un mineur à faire un usage détourné d'un produit de consommation courante pour en obtenir des effets psychoactifs, même non suivi d'effet". Les dispositions sont plus précises concernant le protoxyde d'azote, un gaz à usage médical mais qui peut aussi se trouver dans le commerce et sur Internet sous forme de cartouches ou bonbonnes, par exemple pour les siphons de crème chantilly. - Cas graves - Le site de la Mission interministérielle de lutte contre les drogues et les conduites addictives (Mildeca) relève que son usage détourné est "une pratique de plus en plus répandue" parmi des jeunes en quête d'un produit euphorisant rapide. Les effets nocifs potentiels sont nombreux: vertiges ou perte de connaissance mais aussi troubles respiratoires, cardiaques ou neurologiques. La Mildeca fait état de plusieurs dizaines de cas graves au cours des dernières années. La proposition de loi "interdit de vendre ou d'offrir gratuitement à un mineur du protoxyde d'azote, quel qu'en soit le conditionnement". Les sites de commerce en ligne doivent de leur côté spécifier l'interdiction de vente aux mineurs de ce produit. D'autres dispositions visent à interdire la vente à toute personne, mineure ou pas, de ce gaz dans les débits de boissons, ou celle de produits pouvant servir à le fabriquer "afin d'en obtenir des effets psychoactifs". Un amendement introduit en séance par Mme Six en interdit la vente également dans les bureaux de tabac. "C'est un vrai enjeu de santé publique", a souligné Agnès Firmin-Le Bodo (groupe Agir), la députée Isabelle Florennes (MoDem) ajoutant que "ce fléau sévit sur l'ensemble du territoire" après avoir été initialement préoccupant dans le nord du pays. Le groupe majoritaire LREM a lui aussi salué des "avancées concrètes pour lutter contre un phénomène en pleine expansion chez les jeunes qui en sous-estiment les dangers". Le texte doit désormais repartir au Sénat pour la suite de la navette parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Musée d'Orsay-Giscard d'Estaing": l'Assemblée nationale approuve l'idée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325121147.b8llfp17.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a demandé à l'unanimité jeudi que le nom de l'ancien président de la République Valéry Giscard d'Estaing soit accolé à celui du musée d'Orsay, pour lequel il avait eu une action "visionnaire". Une résolution en ce sens, non contraignante, émanant du groupe d'opposition de centre droit UDI, l'un des héritiers de l'UDF fondée par l'ancien président, a été adoptée avec 91 voix pour et une abstention (LFI). Le texte du député UDI Yannick Favennec-Bécot "invite le gouvernement à examiner l'ajout du nom de l'ancien président de la République, Valéry Giscard d'Estaing, au nom du musée d'Orsay", ainsi qu'à celui tout proche de l'Orangerie, qui lui est associé. Louis Giscard d'Estaing, fils de l'ancien chef de l'Etat, a assisté au vote dans les tribunes du Palais Bourbon. Deux options existent: ajouter son nom à celui du musée, ou renommer l'esplanade qui le jouxte, a indiqué le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau. Une décision sera prise "dans les prochaines semaines" par le président Emmanuel Macron et la ministre de la Culture Roselyne Bachelot, a-t-il ajouté. La décision, "visionnaire" selon M. Fesneau, d'établir le musée d'Orsay dans le décor de cette ancienne gare bâtie à la fin du XIXème siècle avait été prise durant son mandat, en 1977. C'est dans ce musée que les Français ont pu venir signer un livre d'or en hommage à "VGE" après son décès le 2 décembre dernier à 94 ans. L'ancien président rejoindrait ainsi les autres chefs d'Etat de la Ve République disparus qui ont laissé leur nom à un site prestigieux de la capitale: Charles de Gaulle (place de l'Etoile et aéroport de Roissy), Georges Pompidou (Centre Beaubourg), François Mitterrand (Grande Bibliothèque) et Jacques Chirac (musée du quai Branly). Les hommages à l'ancien président, au pouvoir de 1974 à 1981, sont venus de droite comme de gauche, ses anciens adversaires rejoignant ses partisans pour saluer un homme de lettres et de culture. M. Favennec-Bécot a qualifié "d'injustice" le fait qu'aucun site culturel ne porte à ce jour son nom, alors que sous son mandat ont été engagées des réalisations majeures comme le musée Picasso, l'Institut du monde arabe (IMA) ou encore le Parc de la Villette. Au nom de LR, héritier de Jacques Chirac avec qui M. Giscard d'Estaing a entretenu des relations compliquées, Constance Le Grip a appuyé ce texte "avec sincérité et enthousiasme". Le patron des députés communistes André Chassaigne a rappelé qu'il avait combattu la politique giscardienne "la faucille d'une main, le marteau de l'autre", mais a lui aussi approuvé la résolution. La cheffe de file des députés socialistes Valérie Rabault a rendu hommage à la décision de créer le musée d'Orsay, prise "avec l'exigence de l'excellence" par M. Giscard d'Estaing. Seul Michel Larive (LFI) a tenu à "nuancer" ces hommages, en déplorant la "réduction du budget de le Culture" sous le mandat de l'ancien président.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 12:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences sexuelles: le texte renforçant la protection des mineurs revient au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325101037.huur5dur.html</link>
   <description><![CDATA[Seuil de non-consentement à 15 ans, définition d'un "viol incestueux"... le Sénat retrouve jeudi le texte renforçant la protection des mineurs face aux violences sexuelles, largement réécrit à l'Assemblée nationale qui l'a voté à l'unanimité en première lecture. "Ce qui est sûr, c'est qu'on poursuit tous le même objectif: protéger les mineurs et trouver enfin un dispositif avec lequel on ne questionne plus le consentement", a déclaré à l'AFP l'auteure de la proposition de loi initiale, Annick Billon (centriste). Après son passage au Sénat, le texte repartira en deuxième lecture au Palais-Bourbon le 15 avril, le gouvernement souhaitant voir ses dispositions devenir opérationnelles dans les meilleurs délais. Dans sa version initiale, votée à l'unanimité en première lecture au Sénat, la proposition de loi fixait à 13 ans le seuil de non-consentement, avec un renforcement de la protection de 13 à 15 ans. Dans un contexte marqué par la publication du livre de Camille Kouchner, le texte a été largement réécrit par voie d'amendements du gouvernement et de sa majorité au Palais Bourbon. Il fixe désormais à 15 ans l'âge en dessous duquel un enfant est considéré non consentant pour un acte sexuel avec un adulte, un seuil porté à 18 ans en cas d'inceste. Selon le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, le message est "clair": "on ne touche pas aux enfants". La peine prévue est de 20 ans de réclusion criminelle pour les viols, incestueux ou non. Pour éviter d'incriminer des liaisons légitimes nouées entre l'adolescence et le début de la vie adulte, une clause, surnommée "Roméo et Juliette", prévoit que les sanctions ne s'appliquent que si "la différence d'âge entre le majeur et le mineur (de moins de 15 ans, ndlr) est d'au moins cinq ans". Outre les crimes sexuels comme le viol, la proposition de loi concerne les agressions et atteintes sexuelles sur mineurs, de manière à couvrir l'ensemble de ces actes. Le texte propose aussi que le délai de prescription de trente ans pour un viol sur un mineur soit prolongé si la même personne viole par la suite un autre enfant. - "Compréhensible par tous" - En commission, les sénateurs n'ont pas modifié les grands équilibres du texte, mais ont "corrigé les scories". "La loi doit être compréhensible par tous", insiste la rapporteure LR Marie Mercier. Ils ont notamment supprimé "une formulation redondante", jugeant "inutile de qualifier d'+inceste+ l'infraction de viol incestueux. Les députés avaient choisi d'ajouter le terme d'"inceste" dans un souci de nommer les faits sans détour. Toujours dans un souci de simplification, les sénateurs ont supprimé une précision apportée à l'Assemblée à l'initiative de Lætitia Avia concernant le délit d'atteinte sexuelle. Elle prévoyait qu'"en l'absence de pression sur le mineur", le délit n'est pas constitué si la différence d'âge entre le mineur et le majeur est inférieure ou égale à cinq ans. Ils ont par ailleurs élargi le champ d'application des nouveaux délits de "sextorsion" sur internet à tous les mineurs. Même si la mesure phare du texte, le seuil de non-consentement à 15 ans, répond à leurs attentes, les associations de défense des enfants ne sont pas complètement satisfaites. Elles voient dans le texte des lacunes susceptibles, selon elles, de permettre à certains agresseurs d'échapper aux poursuites. De même, à gauche, les sénateurs socialistes jugent les dispositions "positives", mais avec des "défauts". Ils proposeront ainsi dans l'hémicycle de supprimer la clause "Roméo et Juliette". Concernant l'inceste, ils s'opposent à la notion "d'autorité de droit ou de fait". "L'inceste n'est pas un crime de pouvoir, c'est un interdit", affirme la sénatrice PS Marie-Pierre de La Gontrie. "Nous voterons vraisemblablement le texte", indique-t-elle, regrettant cependant qu'il soit "devenu trop complexe et peut-être du coup fragile". "On se rend bien compte que la loi ne sera pas suffisante et qu'il faut vraiment qu'il y ait un profond changement dans l'accompagnement des victimes et dans les moyens donnés à la justice", souligne pour sa part Mme Billon.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 10:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Seine-Saint-Denis, un lycée en travaux interroge sur l'égalité de traitement à l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210325080009.mtwy4kea.html</link>
   <description><![CDATA[Une scolarité dans le vacarme des marteaux-piqueurs, hygiène précaire en prime. Au lycée Jacques-Feyder à Epinay-sur-Seine, en travaux depuis trois ans, élèves et enseignants font preuve de "résilience" mais s'interrogent sur "les différences de traitement" que réserve l'école à la jeunesse de Seine-Saint-Denis. Pour accéder à cet établissement, situé à une quinzaine de kilomètres au nord de Paris, il faut contourner les engins de chantier, puis emprunter un couloir sinueux en tôle. Les 1.500 élèves débouchent ensuite sur une cour accaparée par des préfabriqués qui abritent salles de classe, sanitaires, CDI et infirmerie. Samia s'accommode du "froid ou de la fournaise des préfabriqués, mais le bruit des outils de 8h à 18h, c'est plus compliqué". Cette élève de Première "se retient" toute la journée car les toilettes, en nombre limité, "fuient" et n'ont "pas de lumière". "On s'habitue", ajoute-t-elle, philosophe. Les interminables travaux de rénovation de son lycée, qui ont démarré à l'été 2018, enchaînent les couacs. Déjà, en 2019, des futurs bacheliers avaient publié dans le Monde une tribune intitulée "L'école de la République ne réserve pas les mêmes conditions à la jeunesse de Seine-Saint-Denis". Deux ans plus tard, le personnel éducatif exaspéré par les conditions d'enseignement se mobilise pour "rendre de la dignité aux élèves". "Pas de chauffage, pas de cafet', du bruit. Je ne sais pas trop si c'est normal mais on s'habitue", soupire Clara, élève en Terminale, qui reste vigilante aux abords du lycée "pour ne pas se faire écraser" par un engin. "Les gamins risquent leur vie en allant au lycée", s'insurge Martine Robert, professeure de philosophie depuis 8 ans dans cet établissement. Le pire a été évité le 2 février après la chute d'une porte fenêtre, blessant légèrement une élève. L'incident de trop pour les professeurs qui les répertorient sur le compte twitter "Feyder - le Lycée Chantier". Certains ont saisi le tribunal administratif de Montreuil, après s'être regroupés avec des parents d'élèves pour payer le recours. La justice leur a donné raison le 23 février et a enjoint la Région Ile-de-France, en charge des lycées, à "améliorer la sécurisation du chantier". - "Inacceptable à Paris" - Mais le combat est loin d'être terminé. Le 8 mars, l'exercice incendie a échoué car "les élèves ont mis trop de temps à descendre", selon la direction. "En cas d'incendie, on court vers la catastrophe", témoigne un professeur. "Ce qui se passe en Seine-Saint-Denis serait inacceptable à Paris", assure Caroline, professeure d'histoire-géo, citant l'exemple du collège-lycée Gabriel-Fauré dans le 13e arrondissement, où une mobilisation a entraîné le report des travaux pendant les vacances et la relocalisation des élèves dans un autre établissement. A qui la faute ? La direction de l'établissement renvoie vers l'académie de Créteil qui elle-même désigne la Région Ile-de-France. La rénovation du lycée Feyder, qui s'accompagne de la construction d'un internat, a été "mal conçue", reconnaît la Région, présidée par Valérie Pécresse (Libres!), précisant qu'elle émanait de la précédente mandature socialiste. "En l'état du chantier, d'un coût d'environ 45 millions d'euros, il n'était pas possible de revenir sur ce choix", explique la Région, qui précise avoir 1000 chantiers en cours sur un parc de 465 lycées publics. Il y a une semaine, "j'ai été accueillie par les bruits des marteaux piqueurs et j'ai pleuré, je me suis dit +je ne vais pas y arriver+. Mais on compte sur notre bonne conscience pour tenir", confie une professeure d'espagnol. "Il faudrait qu'on compte les heures perdues à cause du bruit, du thermomètre qui affiche 0 degré en classe. Et les toilettes où il fait froid, sans lumière. Imaginez une gamine de 15 ans qui a ses règles. C'est un manque de dignité !". "On nous fait du chantage : soit on accepte des conditions inacceptables soit on prive les élèves déjà en difficulté", ajoute Mme Robert. Un élève de Seine-Saint-Denis perd en moyenne un an sur l'ensemble de sa scolarité en raison du non-remplacement des professeurs absents, selon un rapport parlementaire publié en 2019 qui avait mis en évidence des inégalités de traitement de l'Etat vis-à-vis de ce département, le plus pauvre de France. "Ils savent que les familles ne sont pas dans une culture de la revendication, s'excusent un peu d'exister", explique un professeur d'histoire-géo dont les enfants sont scolarisés à Paris, et n'aurait jamais accepté de telles conditions. "On a du mépris pour ces jeunes à qui j'enseigne à longueur de journée qu'on est tous égaux", déclare une autre professeure d''histoire-géo. "Epuisée", comme de nombreux enseignants interrogés, elle a aussi le sentiment d'avoir été abandonnée par sa hiérarchie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Mar 2021 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Théâtres, restaurants: Véran espère pouvoir se passer de "pass sanitaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324181726.4evd3ibl.html</link>
   <description><![CDATA[Les bars, restaurants et autres lieux recevant du public pourraient "rouvrir progressivement" sans avoir recours à un "pass sanitaire", a estimé mercredi le ministre de la Santé, Olivier Véran, qui mise entre-temps sur une "couverture vaccinale satisfaisante". Évoqué par Emmanuel Macron fin février, le "pass sanitaire" présenté comme un sésame pour la réouverture des lieux culturels et des restaurants, se heurte toujours à de nombreux obstacles. "Ca pose des questions éthiques, scientifiques, juridiques (et) techniques importantes", a reconnu M. Véran lors d'un débat sur la crise sanitaire à l'Assemblée nationale. Plusieurs députés ont interpellé le ministre sur ce sujet, à commencer par le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure (LREM), "convaincu que la mise en place d'un +pass santé+ permettra de rouvrir les activités culturelles, sportives, et aussi de tourisme, dont nous avons besoin plus que jamais pour accompagner la reprise". Répondant à Jean-François Eliaou (LREM) sur un possible accès restreint aux seules personnes vaccinées contre le Covid-19, M. Véran a indiqué que "ce n'est pas l'avis du gouvernement à ce stade", même si des travaux sont en cours et que "nous verrons ce qu'il en ressortira". Mais "je pense que le temps que ce débat là soit monté, on aura une couverture vaccinale qui sera satisfaisante de la population", a-t-il ajouté. Le gouvernement table sur 10 millions d'adultes ayant reçu au moins une dose de vaccin anti-Covid d'ici mi-avril, puis 20 millions mi-mai et 30 millions mi-juin. D'ici là "je pense qu'on sera sorti de la vague et donc qu'on sera en capacité de rouvrir déjà un certain nombre de lieux", a prédit M. Véran. Cela se fera "progressivement" et "par ordre décroissant de dangerosité en regard de la contamination virale", a-t-il précisé. "Les prochaines semaines vont être très difficiles" mais "nous sommes à un tournant", grâce à la campagne vaccinale, avait dit plus tôt le ministre. Les oppositions de droite et de gauche ont dénoncé à l'unisson un défaut de "transparence" du gouvernement et mis en exergue des annonces "contradictoires", en particulier sur le vaccin AstraZeneca et les attestations de déplacement. Michel Zumkeller (UDI) a déploré un "manque d'anticipation", le communiste Pierre Dharréville souhaitant un "gestion moins présidentialisée" de la crise. La maigre présence des députés dans l'hémicycle malgré la gravité du sujet a également agité les échanges, certains élus mettant en cause une faible considération de l'exécutif pour les travaux parlementaires. "Dehors, gros dégâts, dedans (dans l'hémicycle) petit débat", a ironisé Jean-Jacques Gaultier (LR). "Ce n'est pas un débat sérieux", a aussi déploré Alexis Corbière (LFI). M. Véran a fait remarquer qu'il passait "trois heures à répondre" aux députés et qu'il reviendait "à chaque fois" qu'il serait convoqué par eux.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouveaux remous sur l'immunité du député Simian, mis en cause pour harcèlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324175507.8qwi7fv6.html</link>
   <description><![CDATA[La situation du député de Gironde Benoit Simian, visé par une enquête pour harcèlement sur sa conjointe, a suscité de nouveaux remous à l'Assemblée, avec un courrier de Clémentine Autain (LFI) pour redemander la levée de son immunité parlementaire. En décembre, le bureau de l'Assemblée nationale avait rejeté la demande de levée d'immunité formulée par le parquet de Bordeaux, estimant que Benoit Simian avait "toujours déféré" aux convocations de la justice et aux auditions libres. La demande de garde à vue formulée par la justice ne paraissait pas "suffisamment étayée pour être considérée comme nécessaire", avait expliqué le bureau, où sont représentés l'ensemble des groupes politiques. Seule la justice peut à nouveau demander la levée de cette immunité. Mais sans attendre, la députée LFI Clémentine Autain a écrit au président de l'Assemblée Richard Ferrand pour réclamer une nouvelle discussion en bureau, le 14 avril. Dans cette lettre cosignée par une quinzaine de collègues de gauche, Mme Autain, qui s'était abstenue en décembre, estime que le bureau n'a pas respecté "le périmètre strict de ses attributions" en se prononçant sur la "proportionnalité" de la garde à vue et juge nécessaire qu'il se "saisisse à nouveau". Elle invoque aussi la "lutte contre les violences faites aux femmes". De son côté, la présidence de l'Assemblée rappelle qu'il revient à la justice de formuler une requête. Interrogé par l'AFP, le parquet de Bordeaux explique ne pas avoir fait de "nouvelle demande" car "nous n'avons pas d'éléments nouveaux pour justifier d'une telle démarche". "Nous allons donc reprendre le cours de nos investigations en convoquant M. Simian pour qu'il puisse venir déposer dans le cadre d'une audition libre", ajoute le parquet. De son côté, l'ex-LREM Benoit Simian (Libertés et Territoires) a écrit aux députés mardi soir. "Je ne suis pas au-dessus des lois, mais je ne souhaite pas être en-dessous non plus", souligne-t-il dans ce message consulté par l'AFP. "La célérité et la ténacité de Madame la Députée Autain à prendre position en faveur de mon ex-femme dans ce dossier qu'elle ne connaît pas force l'étonnement", ajoute-t-il, se disant "confronté à une procédure de divorce compliquée, qui, du fait de mon mandat de député, me surexpose médiatiquement". La demande de la justice bordelaise s'inscrit dans le cadre d'une enquête en cours de la gendarmerie, "pour harcèlement moral par conjoint", à la suite d'agissements dénoncés par Mme Simian visant son époux, selon le parquet. Ce dossier est lui-même lié à une procédure de divorce "hautement contentieuse" depuis plusieurs mois, avec "plaintes croisées" des deux ex-conjoints pour violences volontaires, selon une source proche du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 17:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour villes et métropoles, la loi sport n'est "pas à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324111820.wnxtfpty.html</link>
   <description><![CDATA[L'association France Urbaine, qui regroupe une centaine de grandes villes et métropoles françaises, estime que la loi sport actuellement débattue au Parlement n'est "pas à la hauteur des défis du sport". Dans un communiqué publié mercredi, cette association "regrette que la proposition de loi ne réponde peu aux enjeux que le sport traverse actuellement" et "n'est pas à la hauteur des défis du sport d'aujourd'hui et de demain". La proposition de loi LREM visant "à démocratiser le sport" a été votée en première lecture par l'Assemblée la semaine dernière. Elle comprend essentiellement des mesures sur la gouvernance des fédérations sportives (parité, limitation à trois mandats pour un président, obligation de transparence étendue), l'inscription dans loi de la plateforme destinée à lutter contre les paris truqués, et contient aussi un dispositif destiné à lutter contre le streaming illégal dans le sport. France Urbaine "appelle à ce que le sport amateur soit le moins impacté possible par la baisse des revenus liés aux droits télévisés" alors que le football a été secoué par le retrait de Mediapro, diffuseur défaillant de la Ligue 1 de football, et qu'une petite part des droits TV (5%) alimente la taxe Buffet dont une part revient au sport amateur. Cette association souhaite également "un fléchage d'une partie des budgets des grands événements sportifs vers les dispositifs du sport du quotidien, à l'instar du fléchage demandé d'1% du budget global des Jeux olympiques et paralympiques de 2024 sur des projets dans les villes en quartiers prioritaires de la politique de la ville (QPV)". Elle rappelle que les collectivités financent le sport et sont propriétaires d'équipements sportifs. Le texte doit être maintenant examiné au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 11:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les SUV, néfastes pour l'environnement, à l'honneur dans la pub</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324101320.xjboijfb.html</link>
   <description><![CDATA[Le secteur automobile a investi 1,8 milliard d'euros en 2019 pour faire la publicité des SUV, pourtant critiqués car plus énergivores, dénonce mercredi le WWF, au moment où le projet de loi climat est examiné en commission à l'Assemblée nationale. Ces 4x4 urbains, dont les ventes se sont envolées en moins de dix ans, sont de plus en plus critiqués pour leur taille et leur poids, qui les rend parfois inadaptés en ville, et leur consommation en carburant plus importante. Pourtant, "les constructeurs automobiles ont dépensé en 2019 1,8 milliard d'euros pour convaincre les consommateurs d'acheter des véhicules SUV", soit 42% des recettes publicitaires du secteur, dénonce le WWF. "Les spots publicitaires vantant les mérites des SUV ont cumulé 3h50 d'antenne quotidienne", critique encore l'ONG, qui parle de "surexposition des consommateurs à la publicité de véhicules polluants". WWF remet aussi en cause les arguments mis en avant dans ces publicités, associant les SUV à plus de nature, quand ils sont "la deuxième source de croissance de CO2 en France" et à une sécurité plus grande, quand le risque d'accident à bord d'un SUV est augmenté de 10%, selon des données d'un précédent rapport de l'ONG et de l'assureur Axa en Suisse. La Convention citoyenne pour le climat, dont les travaux ont inspiré le projet de loi climat, proposait la création d'un malus au poids des véhicules, de 10 euros par kilo au-delà de 1.400 kg. La loi de finances 2021 a bien créé ce malus, en relevant le seuil à 1.800 kg, ce qui exclut 98% des voitures vendues en France, dont la quasi-totalité des modèles français. Les citoyens demandaient aussi l'interdiction de la publicité pour tous les produits les plus polluants, notamment les SUV. Le gouvernement vise seulement les énergies fossiles dans le cadre du projet de loi. Dans un avis, le Conseil d'Etat s'interroge sur la portée de cette interdiction, soulignant le "caractère peu fréquent" des publicités "directes" en la matière. Le WWF France, de son côté, demande "d'interdire la publicité pour les véhicules les plus lourds et les plus polluants" et de "réorienter l'ensemble de la publicité vers la promotion de véhicules d'avenir, légers et très peu émetteurs ou mieux, vers d'autres formes de mobilité plus durables". laf/may/sr AXA]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 10:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Musée d'Orsay-Giscard d'Estaing": l'Assemblée nationale veut appuyer l'idée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324090006.y5qdt87y.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'apprête à demander que le nom de l'ancien président de la République Valéry Giscard d'Estaing, décédé en décembre, soit accolé à celui des musées d'Orsay et de l'Orangerie à Paris. Une résolution en ce sens, non contraignante, sera présentée jeudi dans l'hémicycle par le groupe d'opposition de centre droit UDI, héritier de l'UDF fondée par l'ancien président, au pouvoir de 1974 à 1981. Le texte "invite le gouvernement à examiner l'ajout du nom de l'ancien président de la République, Valéry Giscard d'Estaing, au nom du musée d'Orsay". Les députés LREM doivent l'approuver, a-t-on appris auprès du groupe majoritaire où l'on s'attend à un vote unanime. La décision d'établir le musée d'Orsay dans le décor de cette ancienne gare bâtie à la fin du XIXème siècle avait été prise durant son mandat, en 1977. C'est dans ce musée que les Français ont pu venir signer un livre d'or en hommage à "VGE" après son décès le 2 décembre dernier à 94 ans. Le musée de l'Orangerie qui lui est associé est situé à proximité, sur l'autre rive de la Seine. L'idée a déjà été évoquée par plusieurs personnalités politiques, parmi lesquelles l'ancienne ministre Rachida Dati, maire LR du VIIe arrondissement de Paris, et Valérie Pécresse, présidente de la région Ile-de-France. L'ancien président rejoindrait ainsi les autres chefs d'Etat de la Ve République disparus qui ont laissé leur nom à un site prestigieux de la capitale: Charles de Gaulle (place de l'Etoile et aéroport de Roissy), Georges Pompidou (Centre Beaubourg), François Mitterrand (Grande Bibliothèque) et Jacques Chirac (musée du quai Branly). La ministre de la Culture Roselyne Bachelot avait évoqué en décembre "trois possibilités": adjoindre le nom de l'ancien président à celui du musée, baptiser l'esplanade qui est à côté à son nom, ou baptiser la grande nef "nef Valéry Giscard d'Estaing". Le Canard enchaîné s'était fait l'écho début mars de possibles difficultés avec les influents donateurs des Amis américains du musée d'Orsay (AFMO) pour rebaptiser le site. Interrogé sur ce point mardi, le député Pascal Brindeau, porte-parole du groupe UDI, a déclaré qu'"il faut veiller à ce que toutes les parties prenantes soient sur la même longueur d'onde", estimant toutefois que "c'est plus un enjeu de concertation qu'une difficulté technique ou juridique". Quatre propositions de loi sont au menu jeudi de cette "niche" réservée à l'UDI à l'Assemblée. Un texte émanant du Sénat visant à protéger les jeunes de l'usage du protoxyde d'azote comme euphorisant, et un autre favorisant l'accompagnement des enfants porteurs d'une pathologie chronique ou d'un cancer devraient être facilement votés. Deux autres sur la lutte contre la fraude à l'identité des mineurs non accompagnés et sur la lutte contre les individus violents lors de manifestation devraient être rejetés, comme déjà en commission.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 09:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rempiler? Les députés LREM déjà décidés pour 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210324070054.t8wsz3a9.html</link>
   <description><![CDATA[Nombre d'entre eux avaient pris le mandat "comme un job" en 2017. Moqués pour leur amateurisme, bousculés par les "gilets jaunes", une majorité de députés "marcheurs" ambitionnent pourtant de se représenter aux législatives de 2022, déjouant les pronostics. "On n'a pas la tête à ça" en pleine crise sanitaire ou "c'est trop tôt": ces macronistes n'affichent pas toujours d'emblée la couleur. Il n'empêche, plusieurs se sont entourés de communicants chevronnés et retournent labourer le terrain pour faire valoir leur bilan. Traités par les oppositions de "bizuts" ou "godillots" à leurs débuts, ils ont pris goût à la politique et semblent remobilisés au sein du groupe majoritaire piloté par Christophe Castaner. Selon plusieurs députés LREM, au moins 80% d'entre eux comptent briguer à nouveau les suffrages des électeurs en 2022. La procédure des investitures, qu'il faudra partager avec les partenaires comme le MoDem, est cependant loin d'être fixée. L'équation est particulière pour ces élus qui se vantent souvent de ne pas être des professionnels de la politique, et n'en ont pas fait le cursus honorum en gravissant tous les échelons électoraux avant le Palais Bourbon. Plus jeunes en moyenne que les sortants des autres grands groupes politiques, ils peuvent envisager après un premier mandat une autre carrière, dans le privé ou le public. La décision, "je la prendrai début 2022. Député, ce n'est pas un boulot comme un autre. C'est un engagement pour cinq ans", souligne Mickaël Nogal, élu de Haute-Garonne de 30 ans. Il relève la difficulté d'articuler vie parlementaire et vie personnelle: "On n'est pas là la moitié du temps et l'autre moitié, on est là sans être là". Au-delà, "il y a eu beaucoup de déceptions", d'après un vieux routier, qui se gausse de certains collègues devenus "députés en trois mois" et "qui se demandent pourquoi ils n'ont pas été ministres en deux ans". "Il y a une originalité des parcours, il y aura sans doute une originalité des sorties", anticipe un responsable LREM, qui veut travailler à "l'accompagnement". En fin de mandat, les députés n'ayant pas retrouvé un emploi ont droit à une allocation chômage. - "bataille plus âpre" - La présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (Yvelines) n'est pas dans cette perspective: elle a encore "envie d'être utile". Une série de chantiers n'ont pu aboutir encore, des retraites à la réforme des institutions. Les menaces dont cette ancienne avocate a fait l'objet sur les réseaux sociaux, la vague de violence envers les parlementaires lors de la crise des "gilets jaunes" ne la découragent pas? "Au contraire, je veux avancer", répond-elle à l'AFP. Cécile Rilhac (Val-d'Oise), à l'aile gauche, a failli quitter le groupe LREM il y a un an. "Je doute sur beaucoup de choses tout le temps" mais pas sur l'idée de se représenter: "Plein de sujets ne sont pas aboutis, j'ai besoin de cinq années supplémentaires". A l'inverse, Bruno Bonnell est l'un des rares à avoir dit dès 2017 qu'il ne ferait qu'un mandat. Ce candidat tête de liste pour les régionales en Auvergne-Rhône-Alpes s'y tient: "Je me suis engagé sur la promesse d'une oxygénation de l'Assemblée. La politique de demain est hybride: des compétences de la vraie vie et des compétences politiques". Pour autant, dit cet ancien chef d'entreprise, "on peut trouver un juste milieu en 2022 entre routine de reproduction et bousculement". Plusieurs "marcheurs" estiment qu'être réélus n'équivaudrait pas à prendre racine, rappelant qu'ils sont favorables à une limitation des mandats dans le temps. Bruno Bonnell souhaite bonne chance à ses camarades: "La décision de se représenter est à prendre avec une conscience plus grave. La bataille sera plus âpre, ce ne sera pas une promenade de santé". Ceux élus "avec 51-52% des voix la première fois doivent faire attention", met en garde Bruno Questel (Eure), qui se qualifie lui-même de "marcheur de l'ancien monde" avec plus de vingt ans de politique au compteur. Lui-même sera candidat pour "apporter au débat public", mais "avec un enthousiasme différent selon si Emmanuel Macron est réélu ou non". "La perspective d'être dans l'opposition ne me réjouit guère. Je préfère être dans l'action", lâche Mickaël Nogal. parl-reb/grd/cs/mpm]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 Mar 2021 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
