<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 16:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fin de la pub dans les programmes TV pour enfants: une proposition écologiste "enterrée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216152012.jp2ohm54.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi écologiste prévoyant la suppression de la publicité dans les programmes de France Télévisions pour les enfants a été "enterrée" en commission mercredi à l'Assemblée, ont déploré des élus écologistes. Un amendement socialiste a été adopté par la commission des Affaires culturelles, prévoyant un simple rapport sur "l'impact" d'une telle suppression de la publicité "dans les programmes jeunesse de la télévision publique". "Cet amendement vide totalement le texte de sa substance", a déploré dans un communiqué la rapporteure Michèle Bonneton (EELV, Isère), qui tentera dans l'hémicycle de rétablir la version initiale, dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe le 14 janvier. "Sous couvert d'en approuver la philosophie, le groupe socialiste a voté la loi après l'avoir largement enterrée", a aussi jugé son auteur, le sénateur André Gattolin (EELV, Hauts-de-Seine), dans le même communiqué. Il a souligné que "de nombreuses études ont été réalisées ces dernières années et (que) nos travaux ont démontré que le manque à gagner pour France Télévisions ne serait que de 7 millions d'euros". Le Sénat avait adopté sa proposition de loi fin octobre, contre l'avis du gouvernement. La ministre de la Culture Fleur Pellerin avait alors estimé que "nous ne devons fragiliser ni les actions qui ont lieu actuellement - je pense à l'autorégulation effectuée par les chaînes elles-mêmes et qui porte ses fruits - ni les finances du secteur public de l'audiovisuel". La proposition initiale prévoyait à partir du 1er janvier 2018 la suppression de la publicité commerciale durant les programmes de la télévision publique destinés aux enfants de moins de douze ans, ainsi que durant les 15 minutes qui les précèdent et qui les suivent. Cette disposition devait s'appliquer également aux sites internet de la télévision publique. Elle obligeait également le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à rendre compte chaque année devant le Parlement de ses travaux sur la publicité télévisuelle dans les programmes pour enfants des chaînes publiques et privées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 16:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS): "interrogations manifestes" sur certaines mesures de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216143727.jgkga70z.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), a fait part mercredi de ses "interrogations manifestes" sur "la justification de certaines mesures" prises dans le cadre de l'état d'urgence, au vu du contrôle exercé par sa commission. "Des interrogations manifestes existent sur la justification de certaines mesures individuelles (perquisitions, assignations à résidence) ou générales (interdictions de manifester)", a déclaré M. Urvoas, rendant compte pour la première fois des travaux de sa commission qui s'est dotée le 2 décembre des prérogatives d'une commission d'enquête parlementaire. "Par exemple dans le département de la Dordogne, les mesures prises apparaissent manifestement disproportionnées", a estimé devant sa commission l'élu du Finistère. Alors que la commission s'est notamment penchée sur les mesures préventives prises en lien avec la conférence sur le climat, M. Urvoas considère qu'il faut s'"interroger sur la finalité et le périmètre de l'état d'urgence". "Doit-il veiller au maintien de l'ordre public dans son ensemble ou être concentré sur la seule lutte contre le terrorisme?", a aussi demandé ce proche de Manuel Valls. Le président de la commission des Lois a aussi jugé nécessaires "des approfondissements sur la caractérisation du +comportement+ dangereux", qui peut justifier une assignation à résidence. Le Conseil constitutionnel doit se pencher jeudi sur les assignations à résidence décidées dans le cadre de l'état d'urgence, après une "question prioritaire de constitutionnalité" d'un militant écologiste assigné à résidence pendant la COP21. M. Urvoas avait promis début décembre une "veille parlementaire continue". Malgré dans un premier temps "des tentatives de comportements dilatoires" de la part d'administrations, la commission recueille des données chiffrées de la part des ministères de l'Intérieur - quotidiennement - et de la Justice. Elle est alertée de cas par les associations ou le Défenseur des droits, sur lesquels elle interroge le gouvernement: 58 courriers ont été envoyés. M. Urvoas a souligné la "dynamique vertueuse entre les préfets et les parquets" à la suite de mesures administratives. Il a par contre estimé qu'il convenait de progresser pour une "juste et rapide indemnisation" des dommages causés à certains, et appelé à améliorer l'information du public et celle des élus par les préfets, actuellement inégale sur le territoire. Après un premier contrôle de l'état d'urgence "sur pièce et sur place" des deux corapporteurs, M. Urvoas et Jean-Frédéric Poisson (LR), mercredi dernier à la préfecture du Val-de-Marne, de nombreux autres déplacements sont à venir, a précisé le premier. M. Poisson s'est félicité de parfois "bousculer quelques habitudes au sein des cabinets ministériels", et a affirmé que "dans l'immense majorité des cas l'état d'urgence a son utilité". Plusieurs membres de la commission se sont interrogés sur la possible prolongation de l'état d'urgence au-delà du 26 février prochain, ce à quoi M. Urvoas a répondu que le travail mené visait à "essayer de préparer le jour d'après", en évaluant "la plus-value" de ce régime d'exception.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 15:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 parlementaires français LR et UDI se rendent à Moscou jeudi et vendredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216111037.rlnts9yb.html</link>
   <description><![CDATA[Dix-sept parlementaires français des partis Les Républicains et UDI se rendront à Moscou jeudi et vendredi, à l'invitation de la "Fondation russe pour la paix", pour maintenir le "dialogue politique" entre la France et la Russie, a annoncé mercredi Thierry Mariani (LR). Coprésident de l'association Dialogue Franco-Russe (avec le président des chemins de fer russe Vladimir Iakounine) et député des Français de l'étranger de cette zone, M. Mariani a affirmé dans un communiqué que ce voyage s'inscrit dans les activités de cette association pour "réactiver" les échanges entre parlementaires "afin de promouvoir le dialogue politique entre la France et la Russie". Outre un "séminaire" consacré aux points de l'actualité internationale et aux relations bilatérales, les 14 députés (13 LR, 1 UDI) et 3 sénateurs (2 LR, 1 UDI) auront plusieurs rendez-vous, notamment avec Sergueï Lavrov, ministre des Affaires Etrangères, Sergueï Narychkine, président de la Douma et Leonid Sloutsky, président du groupe d'amitié Russie-France. MM. Narychkine et Sloutsky ne peuvent entrer dans l'Union européenne en raison de sanctions européennes, est-il rappelé dans le communiqué. En juillet, dix parlementaires, pour la plupart membres des Républicains, s'étaient rendus, malgré les protestations de Kiev et Paris, dans la péninsule ukrainienne de Crimée annexée en 2014 par la Russie. Dix-sept parlementaires, soutiens réguliers de la Russie en France, s'étaient aussi rendu à Moscou en avril, à l'initiative de Thierry Mariani. Il y avait alors deux députés de gauche parmi eux. Et quatorze d'entre eux avaient fait un déplacement controversé à Moscou en septembre 2014 pour apporter leur soutien dans le bras de fer engagé avec les Occidentaux sur fond de crise en Ukraine. Ils avaient déjà eu des entretiens avec le président de la Douma notamment. Parmi les 17 députés participant au nouveau déplacement prévu jeudi et vendredi figurent les LR Guillaume Chevrollier, Claude de Ganay, Nicolas Dhuicq, Claude Goasguen, Sauveur Gandolfi, Denis Jacquat, Alain Marleix, Olivier Marleix, Alain Marsaud, Patrice Martin-Lalande, Yannick Moreau, Dominique Tian, Michel Voisin. L'UDI Maurice Leroy, vice-président du groupe d'amitié France-Russie de l'Assemblée et ancien ministre de Nicolas Sarkozy, sera aussi une nouvelle fois du voyage. Côté sénateurs, les participants seront les LR René Danesi et Eric Doligé, ainsi que l'UDI Yves Pozzo di Borgo, l'un des vice-présidents de la commission des Affaires européennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 12:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paradis fiscaux et "reporting" par pays: des ONG dénoncent une "manoeuvre" du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216110418.3dw4n2u0.html</link>
   <description><![CDATA[Des ONG ont dénoncé mercredi une "manoeuvre" et un "passage en force" du gouvernement après l'abandon par l'Assemblée nationale d'une disposition obligeant les grandes entreprises à rendre publics les activités et les impôts qu'elles payent pays par pays. "Le gouvernement a montré un bien triste visage cette nuit à l'Assemblée nationale", estiment dans un communiqué commun ces ONG, dont Oxfam France, CCFD-Terre Solidaire et ONE France, membres de la "Plateforme Paradis fiscaux et judiciaires". "Le Gouvernement a manoeuvré en coulisses, mobilisé des députés au milieu de la nuit", regrettent ces organisations. "Ce coup de force de l'exécutif ralentit dangereusement la lutte contre l'évasion fiscale", ajoutent-elles. L'Assemblée nationale a rejeté mardi lors de l'examen du projet de loi de finances l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés pays par pays pour les grandes entreprises. Les députés avaient dans un premier temps adopté des amendements socialistes et écologistes en faveur de ces mesures destinées à lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales, par 28 voix contre 24. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a aussitôt demandé une suspension de séance en vue d'une seconde délibération, qui lui a donné raison, les députés ayant finalement rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. "Cette mesure (...) aurait obligé les entreprises françaises à rendre publiques des informations sur leurs activités et les impôts qu'elles paient dans tous les territoires où elles sont implantées", rappellent les ONG. "Elle aurait ainsi permis à la société civile dans son ensemble de savoir si les impôts payés par les entreprises correspondent à leur activité économique réelle", ajoutent-elles. L'Assemblée nationale a intégré le 12 novembre au projet de budget 2016 l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre à l'administration un "reporting" pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entendait traduire dans la législation française l'une des 15 actions de l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, avant la validation de ce plan par le G20 mi-novembre Le gouvernement s'est toutefois opposé à la publication de ces informations, qui doivent être partagées uniquement par les administrations fiscales des pays de l'OCDE En l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises françaises "en difficulté", a souligné le ministre des Finances Michel Sapin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 12:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparency lance un outil en ligne pour prévenir les conflits d'intérêts chez les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216060017.k76cyq26.html</link>
   <description><![CDATA[Revenus et activités annexes des parlementaires, activités des conjoint(e)s, cumul des mandats: l'ONG Transparency International lance mercredi un outil interactif visant à identifier d'éventuels conflits d'intérêts chez les députés et sénateurs. Intitulé "Integrity Watch France", l'outil se base sur les déclarations de patrimoine des parlementaires mises en ligne sur le site de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). L'outil en ligne (integritywatch.fr/index.html), qui permet de comparer la situation personnelle des parlementaires, recense notamment leurs revenus et activités annexes, ainsi que celles de leurs conjoints, pour mettre "les citoyens en capacité de mieux détecter d'éventuels conflits d'intérêts", explique l'ONG. Il se présente sous forme de graphiques ou de filtres à sélectionner pour opérer les comparaisons. Le parlementaire français type a un conjoint retraité ou sans activité et deux activités annexes lui rapportant 21.000 euros, d'après les statistiques de l'ONG. 79 parlementaires perçoivent plus de 50.000 euros par an de revenus annexes, dont sept qui perçoivent plus de 100.000 euros, tandis que 74 parlementaires déclarent plus de 5 activités annexes, 24 députés et sénateurs en déclarant plus de 10 et sept plus de 20, écrit Transparency. Au contraire, sur les 925 députés et sénateurs, 307 n'exercent aucune activité en parallèle de leur mandat selon l'ONG.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 07:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La presse choquée d'un si rapide retour du "pitoyable spectacle politique "</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216033349.0q4wd9ui.html</link>
   <description><![CDATA[La reconduction, mardi, de Claude Bartolone - battu lors des Régionales en Ile-de-France - au perchoir de l'Assemblée nationale, tout comme la guerre des chefs à droite, ont choqué nombre de quotidiens mercredi qui clouent au pilori des pratiques dont le Front national a fait son miel. Claude Bartolone a été reconduit mardi par acclamation président de l'Assemblée nationale par les députés socialistes, une méthode qui a provoqué un chahut des députés de droite dans l'hémicycle qui ont accusé l'élu PS de "déserter" en raison de son absence en séance dans l'après-midi. C'est "le +système+ de la barbichette, des prébendes, des copains et des coquins partout dénoncé deux jours plus tôt (qui) est reparti de plus belle", condamne Denis Daumin dans La Nouvelle République du Centre-Ouest. Pour Le Républicain Lorrain, Xavier Brouet abonde et s'offusque d'"une classe politique dont la pratique du pouvoir est devenue insupportable pour une opinion désormais allergique au cumul assimilé aux prébendes d'un autre siècle." - Bartolone 'l'anti-Xavier Bertrand' - "D'une pirouette, Bartolone est remonté sur le perchoir, Cambadélis a servi la soupe, Valls a réinventé les emplois jeunes en attendant de dissoudre les chiffres du chômage dans un méga plan de formation", dénonce Jean-Louis Hervois (La Charente Libre). "A peine l'encre des Régionales est-elle sèche que le pitoyable spectacle politique reprend comme si aucun nuage n'avait survolé le pays (...) Les petits arrangements continuent à l'envi", soupire Stéphane Siret (Paris Normandie). "Claude Bartolone, c'est aujourd'hui l'anti-Xavier Bertrand. Battu à Paris, il revient par une porte dérobée à l'Assemblée", remarque le Midi Libre (Yann Marec). Vainqueur dans le nord face à Marine Le Pen, en partie grâce aux voix de la gauche, Xavier Bertrand (Les Républicains) a annoncé renoncer à la primaire à droite pour la présidentielle et à ses autres mandats électoraux. Pour Guillaume Goubert de La Croix, "en agissant ainsi, Xavier Bertrand (...) témoigne d'une capacité à se remettre en cause face à la sanction qu'ont exprimée les électeurs. On aimerait observer le même souci à l'échelle nationale, qu'il s'agisse de la gauche ou de la droite." Malheureusement, nous dit Philippe Marcacci (L'Est Républicain) "sans nouvelles têtes, avec des pratiques d'un autre âge (...) le changement n'est pas pour demain." "C'est sûr (...) le FN n'a pas de souci à se faire", acquiesce, en écho, Sébastien Lacroix (L'Union).]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 04:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: l'amendement Mediapart et le "reporting" pour les grandes entreprises retoqués</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216011800.uekeqee1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rétabli en grande partie mardi soir sa version lors de la nouvelle lecture du budget rectificatif 2015, mais a finalement retoqué l'amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne et l'obligation de rendre public le "reporting" pour les grandes entreprises. Ces deux mesures avaient été adoptées en première lecture et été supprimées au Sénat. Les amendements visant à une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit étaient passés in extremis en première lecture (11 voix contre 10) début décembre. Le Sénat avait ensuite supprimé ce geste fiscal portant sur la période de 2008 à début 2014. Mardi soir, l'Assemblée a finalement retoqué par 40 voix contre 22 les amendements défendus par des députés socialistes et écologistes, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert les jugeant "inapplicables" et sources de problèmes de constitutionnalité. L'autre évolution notable par rapport à la première lecture concerne l'obligation de rendre publics le "reporting" pour les grandes entreprises, qui avait été adoptée contre l'avis du gouvernement lors du premier passage du texte devant les députés. Mardi soir, cette mesure destinée à lutter contre l'optimisation et la fraude fiscale, a d'abord été adoptée par 28 voix contre 24, mais Christian Eckert a aussitôt demandé une suspension de séance en vue d'une seconde délibération, arguant notamment des "risques en matière de compétitivité". Après quelque 40 minutes de suspension de séance, un nouveau vote a eu lieu. Cette fois, les députés ont rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. La députée Fanélie Carrey-Conte (PS) a déploré sur Twitter "une occasion manquée". Les députés avaient par ailleurs déjà rétabli lundi en commission la plupart des dispositions supprimées par le Sénat, notamment sur tout ce qui a trait à la fiscalité énergétique, comme la convergence progressive entre diesel et essence. En ce domaine, ils ont toutefois rejeté en séance des amendements qui avaient été adoptés en commission et qui prévoyaient l'alignement progressif des avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise aux véhicules essence d'ici à 2019. "Triste", a commenté sur Twitter l'écologiste Denis Baupin, ajoutant une photo d'un pot d'échappement crachant de la fumée. Sur ce sujet, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a souligné que le gouvernement avait déjà donné "beaucoup de signaux" en matière de fiscalité écologique, pointant le risque économique et pour l'emploi de ces amendements. Au final, ce projet de loi de finances rectificative, soutenu par les socialistes, les radicaux et les écologistes, destiné à apporter les ultimes modifications budgétaires à l'année en cours, prévoit un déficit public de 3,8%, avec un trou dans le budget de l'Etat de 73,3 milliards d'euros. Côté recettes, le gouvernement anticipe des rentrées fiscales un peu moins importantes que prévu (278,7 milliards), en raison d'une baisse de la TVA d'environ un milliard d'euros, liée à la faible inflation (0,1%). Son texte prévoit aussi 6,3 milliards d'euros d'économies supplémentaires, dont trois milliards sur les crédits des ministères, pour financer autant de dépenses, en partie militaires (opérations extérieures) et sociales (notamment des emplois aidés). Après cette nouvelle lecture, le texte repartira au Sénat avant son adoption définitive jeudi par l'Assemblée]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 02:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée rejette le "reporting" pays pas pays après un deuxième vote</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151216004238.aeukjc9f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi l'obligation de rendre publics les activités et impôts payés pays par pays pour les grandes entreprises, après un premier vote favorable, le gouvernement ayant demandé une deuxième délibération sur cette mesure à laquelle il était opposé. Les députés avaient dans un premier temps adopté des amendements socialistes et écologistes en faveur de ces mesures destinées à lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales, par 28 voix contre 24, mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a aussitôt demandé une suspension de séance en vue d'une seconde délibération. Après quelque 40 minutes de suspension de séance, un nouveau vote a eu lieu. Cette fois, les députés ont rejeté le dispositif par 25 voix contre 21. La mesure, saluée par des ONG, avait été adoptée en première lecture début décembre, mais avait été supprimée au Sénat. Dans l'hémicycle, M. Eckert a souligné que la France était "volontariste et moteur" pour faire avancer l'Europe "vers plus de transparence". Mais il a estimé que la mesure qui concernerait 8.000 entreprises était "prématurée" et comportait "quelques risques en matière de compétitivité". Le député Pascal Cherki (PS) a souligné au contraire que "personne" n'entendait affaiblir les entreprises françaises dans la compétition internationale, relevant que la question était de savoir si la France souhaitait être "moteur" en la matière en Europe. Yann Galut (PS) a aussi souligné que les parlementaires avaient voté le même amendement sur la transparence pour les banques. "On avait dit à l'époque que cela remettrait en cause la compétitivité pour les banques, cela n'a pas été le cas. Et dès qu'on a voté cet amendement, ça a été repris par d'autres Parlements et ça a permis aux autres Etats d'aller de l'avant", a-t-il fait valoir. Les sociétés concernées par les amendements étaient celles cotées et celles qui remplissent deux parmi trois critères: bilan supérieur à 20 millions d'euros, chiffre d'affaires net supérieur à 40 millions d'euros et plus de 250 salariés. Les amendements prévoyaient que les informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seraient publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Dec 2015 01:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA sur la presse en ligne: l'Assemblée rejette l'amnistie fiscale en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215231920.lylpicb2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mardi en nouvelle lecture par 40 voix contre 22 une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Les députés avaient adopté de justesse en première lecture (11 voix contre 10) début décembre ces amendements au projet de loi de finances rectificative 2015 visant une telle amnistie pour la période de 2008 à début 2014. Le Sénat avait ensuite supprimé ce geste fiscal. Mardi soir, dans le cadre de la nouvelle lecture du texte, les députés ont finalement rejeté les amendements défendus par des députés socialistes et écologistes. Peu avant le vote, le député PS Christian Paul, défenseur d'un des amendements, a dit vouloir "réparer une grave et choquante injustice fiscale". "Je n'ai pas envie que nous soyons dans quelques années à pleurer sur les décombres de la presse indépendante, et notamment de la presse en ligne", a-t-il ajouté. Mais le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a estimé que ces amendements paraissaient "inapplicables", notamment parce que "la rétroactivité sur la TVA est source d'inégalité", car d'autres sites ont appliqué le taux normal, ce que "le Conseil constitutionnel ne manquerait pas de relever". Pour Les Républicains, Marie-Christine Dalloz, a évoqué une "prime à la tricherie" qui "n'est pas acceptable". Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (LR), aussi souligné qu'une telle rétroactivité fiscale pour la TVA était "sans précédent". Vivant d'abonnements, Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) principalement sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. Indigo Publications (Lettre A, Presse News...) est aussi l'objet d'un redressement. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit de 2,1%, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés, d'où des redressements déjà notifiés l'an dernier. Les recours ayant été récemment rejetés, les sites sont maintenant contraints de les payer, mais poursuivent leur bataille juridique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 00:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés adoptent en commission une proposition de loi pour favoriser le "manger local"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215203402.rmy452uh.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté en commission une proposition de loi écologiste visant à développer la consommation locale en matière d'alimentation, les auteurs pointant un bénéfice pour l'environnement, mais aussi l'emploi et le lien social. Le texte, porté par Brigitte Allain et co-signé par les autres élus du groupe écologiste, a pour objectif de "favoriser l'ancrage territorial de l'alimentation". Il fait suite à un rapport de la députée de Dordogne intitulé "Et si on mangeait local...", rendu public cet été. "De nombreuses expériences ont démontré que manger local entraîne des comportements plus responsables: recherche de produits bio, réduction du gaspillage alimentaire, tri des déchets, etc.", alors qu'une "denrée alimentaire parcourt en moyenne 3.000 km avant d'atterrir dans nos assiettes", note l'exposé des motifs de la proposition de loi qui pointe un bénéfice "pour l'emploi, l'environnement et le lien social". Alors que la conférence climat COP21 "a remis cette préoccupation au centre du débat public et que l'agriculture est responsable de 25% des émissions de gaz à effet de serre en France, l'ancrage territorial de l'alimentation doit être considéré comme une des principales solutions pour diminuer les émissions de CO2 de l'agriculture", poursuit le texte. La proposition de loi prévoit, dans son article premier, l'introduction dans la restauration collective publique "dès 2020, de 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison". Cet article a été adopté en commission, mais sera réécrit avant la séance publique afin de tenir compte de remarques du groupe socialiste et du groupe Les Républicains. Le texte, qui sera examiné en première lecture à l'Assemblée le 14 janvier, prévoit aussi que les grandes entreprises devront intégrer dans leur Responsabilité sociale et environnementale (RSE) des exigences en matière de consommation alimentaire durable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 21:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: nouveau passage devant l'Assemblée fin janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215181840.4shjay2b.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution fera un troisième passage dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 27 janvier, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. "Le dernier mot approche", ont néanmoins souligné, dans un communiqué commun, les députées PS Catherine Coutelle et Maud Olivier, ainsi que le député Les Républicains Guy Geoffroy. "Pour arriver à son terme, il suffira désormais d'une nouvelle lecture de l'Assemblée (le 27 janvier), d'une nouvelle lecture du Sénat, puis d'un éventuel ultime vote de l'Assemblée, à qui reviendra le dernier mot" si le Sénat ne vote pas le texte conforme, ont-ils précisé. Le parcours parlementaire de cette proposition de loi a commencé fin 2013. Après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune de la proposition de loi, les députés ont rétabli pour l'essentiel mardi en commission leur version du texte, modifié par les sénateurs. "On avance!", s'est réjouie la députée PS Maud Olivier sur Twitter. Après l'Assemblée en juin, le Sénat, à majorité de droite, a adopté mi-octobre en deuxième lecture le texte proposé par des députés socialistes, mais en supprimant la pénalisation des clients de prostitués. Il a en revanche donné son feu vert à la suppression du délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, la proposition de loi prévoit la création d'un parcours de sortie de la prostitution, des mesures d'accompagnement social ainsi qu'une politique de prévention auprès des jeunes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone absent de l'Assemblée une dizaine de jours pour raisons de santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215174336.2tzbf1zd.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, ex-tête de liste PS aux régionales en Ile-de-France, était absent mardi après-midi de l'Assemblée en raison d'examens cardiologiques et est arrêté pour une dizaine de jours, a-t-on appris dans son entourage. Reconduit dans la matinée par acclamation président de l'Assemblée par les députés socialistes, Claude Bartolone, 64 ans, s'est rendu après le déjeuner à l'hôpital américain de Neuilly, près de Paris, pour ces examens, alors qu'il ressentait des douleurs, a-t-on précisé. Il est en état de "surchauffe", selon la même source. Arrêté pour une dizaine de jours sans être hospitalisé, le quatrième personnage de l'Etat et député socialiste de Seine-Saint-Denis a annulé tous ses rendez-vous dans les prochains jours, a-t-on ajouté. Claude Bartolone s'est ensuite rendu au QG de campagne du PS pour les régionales en Ile-de-France pour un "verre de l'amitié" avec ses colistiers, au vu d'un tweet d'une des actuelles vice-présidentes du conseil régional, Corinne Bord (PS). Mme Bord a précisé à l'AFP que ce "pot" avait eu lieu à partir de 16h30, soit après les questions au gouvernement. "Il était à l'hôpital auparavant pour un contrôle de routine, et tout va bien", a-t-elle ajouté. L'absence de Claude Bartolone du "perchoir" pour la séance de questions au gouvernement de mardi a été critiquée par la droite. Des élus Les Républicains l'ont accusé de "déserter" et lui ont reproché à nouveau d'avoir taxé pendant la campagne régionale son adversaire Valérie Pécresse (LR) de défendre "Versailles, Neuilly et la race blanche". Le groupe socialiste du futur Conseil régional d'Ile-de-France doit se réunir dans la soirée pour élire son président, a précisé Mme Bord, sans vouloir préciser quel y sera le rôle de M. Bartolone, élu conseiller régional dimanche.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la prostitution: ultime passage devant l'Assemblée fin janvier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215173745.k8vwun8c.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi socialiste renforçant la lutte contre la prostitution fera un ultime passage dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale le 27 janvier, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Les députés, qui auront le dernier mot, marqueront ainsi le point final d'un long parcours parlementaire, entamé fin 2013. Après l'échec des députés et sénateurs à s'accorder mi-novembre sur une version commune de la proposition de loi, les députés ont rétabli pour l'essentiel mardi en commission leur version du texte, modifié par les sénateurs. "On avance!", s'est réjouie la députée PS Maud Olivier sur Twitter. Après l'Assemblée en juin, le Sénat, à majorité de droite, a adopté mi-octobre en seconde lecture le texte proposé par des députés socialistes, mais en supprimant la pénalisation des clients de prostitués. Il a en revanche donné son feu vert à la suppression du délit de racolage passif, institué en 2003 par le ministre de l'Intérieur d'alors, Nicolas Sarkozy, dénoncé depuis par toutes les associations sur le terrain, et perçu par les socialistes comme "inutile et inutilement stigmatisant" pour les prostituées. Outre l'interdiction de l'achat d'actes sexuels, qui sera sanctionné d'une contravention de 1.500 euros, la proposition de loi prévoit la création d'un parcours de sortie de la prostitution, des mesures d'accompagnement social ainsi qu'une politique de prévention auprès des jeunes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Main tendue de Duflot à Hollande pour une "coalition": "un peu facile", juge Pompili</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215173106.umlwuq1z.html</link>
   <description><![CDATA[La coprésidente du groupe écologiste à l'Assemblée nationale, Barbara Pompili, juge "un peu facile" la main tendue de l'autre coprésidente Cécile Duflot au président Hollande pour bâtir une coalition politique. Dans une interview publiée dans Le Monde daté de mercredi, l'ancienne ministre EELV, qui avait quitté le gouvernement avec fracas en 2014 lorsque Manuel Valls est arrivé à Matignon, "tend la main" à François Hollande, au lendemain des élections régionales, pour bâtir une "coalition de transformation" englobant les écologistes et les communistes. "Je demande avec d'autres, depuis des mois, que l'on retravaille les relations entre les différents partis (...), qu'on retravaille à renouer le lien avec les citoyens, pour que les citoyens reviennent à la politique dont ils sont très éloignés pour de nombreuses raisons", a dit à l'AFP dans les couloirs de l'Assemblée Mme Pompili (ex-EELV), qui représente la tendance pro-gouvernement chez les écologistes. "Je trouve un peu facile d'avoir saccagé cette possibilité avant, avec toutes les conséquences graves que cela a entraîné, pour maintenant tendre la main, en disant +à mes conditions+", a-t-elle ajouté, pesant visiblement ses mots pour commenter une interview de l'ex-ministre écologiste au Monde. "Ce que je souhaite, c'est des Etats généraux de la gauche, des écologistes et d'une manière générale des démocrates, y compris hors partis, pour reconstruire un nouveau fonctionnement politique et se redonner des bases de travail ensemble. C'est quelque chose que l'on doit faire tous ensemble, sans qu'il y en ait un ou l'autre qui veuille prendre le dessus ou qui veuille faire sa petite pub politique", a encore taclé Mme Pompili. "Si on ne tire pas des leçons de ce qui s'est passé (aux élections régionales) sur les petits arrangements politiques qui se font d'en haut et qui se font entre personnes qui sont toujours les mêmes et qui n'ont pas prouvé l'efficacité de leur stratégie politique, on peut continuer...", a-t-elle encore insisté, notant un besoin "très fort de renouvellement et de changement de pratique". Autre député écologiste à avoir claqué la porte d'EELV, François de Rugy a critiqué dans un tweet une interview qui "ressort (...) le vieux mythe du coup de barre à gauche face à une poussée électorale droite et #FN". Accusation balayée auprès de l'AFP par la secrétaire nationale d'EELV Emmanuelle Cosse, pour qui "l'erreur serait de penser qu'il s'agit d'aller plus à gauche ou plus à droite". Julien Dray, à la manoeuvre à Solférino pour travailler au rapprochement du PS et de ses partenaires, explique de son côté être favorable à une coalition "arc-en-ciel", rassemblant la gauche et des centristes. Interrogé sur la réaction de M. de Rugy, un responsable du PS souligne que "ceux qui sont partis avant vont avoir peur de passer sous la table" et que ce soit "Cécile Duflot qui ramasse la mise". Mais "les listes EELV ont fait leur score" aux régionales, note-t-il (6,8%).]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 18:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Batho (PS) soutient NKM: "Seule la femme est évincée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151215163412.e29jcyhx.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste Delphine Batho a soutenu mardi Nathalie Kosciusko-Morizet, évincée des Républicains pour ses prises de position critiques envers la ligne politique du parti, jugeant que "cela tombe toujours sur les femmes". "Ces messieurs ont toujours la même réaction quand une femme politique pose un problème de fond. Et j'observe que, chez les Républicains, alors que plusieurs responsables ont exprimé le même rejet du ni-ni, seule la femme est évincée", a déclaré à la presse l'ancienne ministre. "Je lui apporte mon soutien (...). Il y a toujours la même réaction quand une femme pose un problème politique de fond, donc ça suffit", a poursuivi la députée des Deux-Sèvres dans les couloirs de l'Assemblée. "On est au XXIe siècle, alors le verrouillage des appareils chaque fois qu'il y a une voix qui dérange, qui dit ce qu'elle croit juste en fonction de convictions profondes, ce n'est pas possible. Et, comme par hasard, cela tombe toujours sur les femmes", a-t-elle dit encore, dénonçant "des méthodes d'un autre âge." NKM, qui a fortement critiqué la ligne du "ni PS ni FN" défendue par Nicolas Sarkozy entre les deux tours des élections régionales, avait été désignée numéro deux du parti après l'élection de l'ancien chef de l'Etat à la tête du parti d'opposition, fin novembre 2014. Après l'annonce de son éviction, la députée de l'Essonne a dénoncé lundi une "vieille idée stalinienne" consistant à "commencer le débat par la mise à l'écart de ceux qui ne sont pas d'accord". Elle est remplacée au poste de vice-président délégué par Laurent Wauquiez.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Dec 2015 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
