<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 16:30:11 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Obstruction" face aux demandes sur le budget de l'Assemblée, dénonce un député et rapporteur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614141837.ynbqfi3o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Vigier (UDI-Agir-Indépendants), rapporteur notamment pour le budget de l'Assemblée, dénonce "l'obstruction" face à ses demandes concernant l'institution, à l'encontre selon lui des "objectifs affichés" par François de Rugy (LREM) et la majorité, dans un rapport transmis jeudi à l'AFP. Dans ce rapport à l'occasion de la loi de règlement 2017, l'élu d'Eure-et-Loir affirme qu'il n'a pas rencontré de difficultés pour exercer sa mission concernant l'ensemble des pouvoirs publics, "à une exception notable, celle de l'Assemblée nationale, où il s'est heurté à toutes sortes d'obstacles". "Ces obstacles, qui peuvent parfois s'apparenter à une forme d'obstruction délibérée, vont totalement à l'encontre des objectifs affichés tant par l'actuel président de l'Assemblée nationale que par l'actuelle majorité en matière de moralisation et de modernisation de la vie publique", estime M. Vigier. Il rappelle avoir effectué le 17 janvier "un contrôle sur pièces et sur place dans les locaux du bâtiment qui abrite les services administratifs de l'Assemblée", pour obtenir des informations notamment sur les modalités de calcul des primes des fonctionnaires ou les moyens (appartements, personnel) à disposition des questeurs, ces trois députés chargés de la gestion. "Les réponses, dans leur grande majorité lacunaires ou imprécises, ne sont parvenues que plus d'un mois après" via les questeurs, retrace-t-il. Il assure avoir, depuis, réinterrogé, sans succès, le premier questeur Florian Bachelier (LREM), et saisi le président de l'Assemblée François de Rugy. "L'argument principal à l'appui de la limitation des pouvoirs (du rapporteur) est que le contrôle interne est déjà assuré par une commission spéciale" chargée de vérifier et d'apurer les comptes, expose M. Vigier, considérant son travail comme complémentaire et récusant toute "démarche inquisitoire". Parmi les données néanmoins obtenues et transmises à l'AFP, figure la liste des 40 traitements de fonctionnaires de l'Assemblée les plus élevés (de 14.894 à 19.328 euros net mensuels), et celle des logements de fonction pour le personnel (1.026 m2 pour 12 logements). Ceux-ci "sont justifiés par l'obligation pour leur occupant de résider sur place pour nécessité de service", précisent les questeurs dans leur courrier. M. de Rugy entend mener une réforme de la fonction publique parlementaire, mais le responsable UAI appelle à "la vigilance" quant à un recours accru aux contractuels. En outre, M. Vigier livre dans son rapport spécial quelques chiffres inédits. Ainsi, l'Assemblée a dû verser en 2017 une subvention d'équilibre de 43 millions d'euros à la Caisse de pensions des députés (+17%), mais depuis, le régime de retraite des futurs parlementaires a été aligné sur le droit commun. Par ailleurs, 354 députés ont reversé fin 2017 le reliquat de leur indemnité de frais de mandat (IRFM, transformée depuis), pour un total de 3,62 millions d'euros. Et le renouvellement sans précédent de l'Assemblée il y a un an a entraîné 1.405 licenciements de collaborateurs parlementaires, pour un coût de 32,2 millions d'euros assumé par l'institution. Au total, les dépenses de l'Assemblée ont augmenté de près de 10% en 2017, pour atteindre 576,3 millions d'euros. L'Assemblée a puisé dans ses réserves à hauteur de 49,7 millions pour compléter la dotation de l'Etat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 14:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: le texte adopté par l'Assemblée, malgré les inquiétudes sur les libertés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614132816.1383ibpk.html</link>
   <description><![CDATA[Le "secret des affaires", une menace pour la liberté d'informer ? La proposition de loi LREM, défendue par la majorité et la droite, a été votée définitivement jeudi à l'Assemblée, une semaine avant le Sénat, malgré les inquiétudes de la gauche, des médias et d'associations. Cette transposition d'une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016, après un an et demi de vifs débats, a obtenu 61 voix contre 21. Les députés LREM-MoDem et de droite l'ont jugée "nécessaire" et "équilibrée", mais la gauche y a vu un texte "liberticide". La proposition de loi, objet d'un compromis entre députés et sénateurs, vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations (et à) lutter contre la concurrence déloyale", a plaidé la ministre de la Justice Nicole Belloubet. "L'objectif n'est certainement pas de restreindre la protection juridique accordée aux lanceurs d'alerte, de donner des armes supplémentaires contre la liberté de la presse ou de réinstaurer une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881", a objecté Nicole Belloubet aux critiques, à ses yeux infondées. "Il est temps enfin d'adopter un cadre juridique protecteur à la fois des savoir-faire et informations confidentielles, et des libertés fondamentales", a défendu Constance Le Grip (LR). "Indispensable" pour "protéger les acteurs économiques" face à "un défi majeur", pour Philippe Latombe (MoDem). Le texte protège toute information pas "généralement connue ou aisément accessible pour les personnes familières de ce type d'informations en raison de leur secteur d'activité", avec "une valeur commerciale, effective ou potentielle, du fait de son caractère secret", objet "de la part de son détenteur légitime de mesures de protection raisonnables". Des modifications pour la procédure suivant laquelle un juge peut décider de mesures particulières de protection ont été ajoutées jeudi. Le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) a défendu "un texte d'équilibre", "transposition fidèle et retenue" après "cinq tentatives infructueuses". - "Un outil de censure" - Le dernier échec remontait à 2015. Rapporteur général de la loi Macron, Richard Ferrand (socialiste, devenu président des députés LREM), avait récusé toute atteinte "à la liberté de la presse" ou aux lanceurs d'alerte, mais justifié le retrait de ce volet devant l'"émoi". La majorité élue en 2017 a rouvert ce chantier, relançant la mobilisation des opposants, avec pétitions, tribunes et manifestations. Encore mercredi, plus d'une centaine de rédactions, d'ONG et de journalistes ont appelé Emmanuel Macron à modifier "un outil de censure inédit". Fustigeant "beaucoup de désinformation", Raphaël Gauvain a martelé que "le texte ne pourra pas être appliqué aux journalistes, lanceurs d'alerte ou représentants du personnel". Cet avocat a vanté "un nouveau dispositif pour protéger plus efficacement journalistes et lanceurs d'alerte dans le cadre de procédures dites bâillon", avec une amende civile, que le Sénat souhaitait initialement supprimer. "Sans notre loi, un industriel a attaqué un journaliste de France 2 pour violation du secret des affaires, avec notre disposition, le juge aura la possibilité de sanctionner une entreprise pour procédure abusive", a-t-il clamé. Mais les opposants ne se satisfont pas de "dérogations" pour empêcher les poursuites. "Le principe est le secret (et) la liberté d'information, d'expression, la protection des lanceurs d'alerte, l'exception", a fustigé l'ex-ministre (ancienne PS) Delphine Batho, lançant que "journalistes et ONG (...) savent lire". Défendant vainement le rejet de ce "texte bancal" et sans étude d'impact, Stéphane Peu (PCF) a alerté sur une "légalisation du harcèlement judiciaire de tous les lanceurs d'alerte". Sa collègue Elsa Faucillon a dénoncé "une succession de lois visant à détricoter la grande loi de 1881", comparant les assurances LREM à la novlangue de "1984" de George Orwell. L'Insoumis François Ruffin a fustigé "une arme juridique de plus aux multinationales" et a accusé la majorité d'avoir "choisi l'argent contre les gens" : "Servier contre Irène Frachon, Sanofi contre Marine Martin, Clearstream contre Denis Robert, Vincent Bolloré contre Jean-Baptiste Rivoire (...) Monsanto contre Marie-Monique Robin...". Evoquant Lafarge ou les Panama Papers, Dominique Potier (PS) - qui a relevé les critiques d'une presse par ailleurs selon lui "plutôt bienveillante avec la majorité" - a souhaité une saisine du Conseil constitutionnel. ic/reb/chr/bma MONSANTO LAFARGEHOLCIM]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme de l'apprentissage très critiquée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614130550.9ytpr5a9.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de l'apprentissage, destinée à "booster" cette voie qui peine à décoller, a fait l'objet de vives critiques jeudi à l'Assemblée, notamment sur le rôle amoindri des régions, jugé "absurde" par LR, alors que la ministre Muriel Pénicaud estime qu'on ne peut en rester "au statu quo". Le projet de loi "avenir professionnel" tend à rapprocher l'apprentissage, qui concerne environ 400.000 jeunes, du droit commun des contrats de travail. Pour rendre cette voie plus attractive, il repousse l'âge limite à 30 ans, assouplit le temps de travail pour les mineurs et facilite les ruptures de contrat. Il ajoute aussi une aide au permis de conduire et une hausse de la rémunération. Le texte réforme également la gouvernance et le financement de l'apprentissage, en donnant plus de responsabilités aux partenaires sociaux dans la construction des diplômes et dans la gestion des centres de formation d'apprentis (CFA). Une mesure saluée par le Medef, mais vilipendée par les régions, qui y perdent une partie de leurs prérogatives. Selon elles, "environ 700" CFA sont "menacés de fermeture". A l'ouverture des débats sur ce volet du texte, une vingtaine d'orateurs se sont succédé. Plusieurs députés LREM ont défendu un système qui "sera désormais plus lisible" pour salariés et entreprises (Fadila Khattabi), plaidant qu'il faut donner "le pilotage aux branches et aux entreprises, parce que c'est là que se crée l'apprentissage, c'est là que se créent les emplois", comme l'a affirmé Sylvain Maillard. Tout en affirmant que la filière a effectivement besoin "de souplesse et d'ambition", des élus LR ont dénoncé une "volonté de centralisation" qui privilégie les branches "au détriment de nos régions". Ils disent craindre la fermeture d'"un certain nombre de CFA". L'UDI-Agir Francis Vercamer s'est aussi dit "désolé que pour faire rentrer les branches", le gouvernement fasse "sortir les régions". Il aurait préféré "quelque chose d'un peu plus mixé", a-t-il ajouté. Des élus de gauche ont par ailleurs affirmé, comme le socialiste Joël Aviragnet, que "tout centraliser n'est pas une solution", ou ont regretté qu'on "porte atteinte à l'enracinement de l'apprentissage dans la réalité du terrain" (Pierre Dharréville, PCF). Aux critiques, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a répondu qu'"on ne peut pas rester au statu quo, sinon c'est ne pas rendre service aux jeunes et aux entreprises". Elle a notamment souligné qu'"une région sur deux n'utilise pas tout l'argent qu'elle reçoit" de la taxe d'apprentissage pour l'apprentissage, ou dénoncé une "propagande" sur la fermeture de 700 CFA.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget de l'Elysée: un rapporteur à l'Assemblée réclame davantage de "transparence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614105939.umyodmxs.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Philippe Vigier (UDI-Agir-Indépendants), rapporteur pour les crédits de l'Elysée, a salué "l'opération vérité" d'Emmanuel Macron sur l'augmentation de la dotation de la présidence en 2018 mais réclamé encore davantage de "transparence", dans un document transmis jeudi à l'AFP. "L'opération vérité menée par le président de la République peu après son entrée en fonctions en portant à 103 millions d'euros la dotation de la présidence en 2018 - contre 100 millions depuis 2014 - mérite d'être saluée", écrit l'élu d'Eure-et-Loir dans son rapport sur le budget des "pouvoirs publics". Cette augmentation est justifiée par "l'indispensable rehaussement des mesures de sécurité". L'Elysée entend accroître ses ressources propres, avec le récent dépôt de sa marque et le projet de développer la vente de produits dérivés, dans le but d'aider à financer la rénovation des bâtiments. En 2017, les dépenses de l'Elysée se sont établies à 103 millions d'euros, financées par la dotation initiale de 100 millions d'euros, des recettes propres (1 million) et un prélèvement sur les réserves (2,1 millions). Ce prélèvement, "selon l'Élysée, s'explique notamment par le fait que le précédent président de la République (François Hollande) a consommé plus que les 4/12e des crédits qui lui étaient impartis en 2017", relève M. Vigier dans son rapport à l'occasion de la loi de règlement 2017. Le député se félicite que s'agissant des frais de coiffure et de maquillage d'Emmanuel Macron, la gestion ait été améliorée. "L'Elysée a décidé de conventionner avec une professionnelle (...) là où il y avait précédemment 2 ETP (équivalents temps plein) dédiés à ces missions", explique-t-il. En outre, M. Vigier avait plaidé pour "une démarche de clarification" concernant les logements de fonction de l'Elysée, au palais de l'Alma (VIIe arrondissement): selon les réponses obtenues, 51 logements sont occupés par des personnels en fonction et "les bénéficiaires acquittent le cas échéant un loyer, sauf dans les cas de nécessité absolue de service", ce qui concerne 19 résidents. Enfin, "dans un souci de transparence", M. Vigier "suggère que l'Elysée mette en ligne le détail de son budget".]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 10:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret des affaires: la proposition de loi LREM définitivement votée à l'Assemblée, avant le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180614101251.28zses6v.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a définitivement voté jeudi, par 61 voix contre 21, la proposition de loi LREM controversée de transposition d'une directive européenne sur la protection du secret des affaires, une semaine avant le Sénat. Dans un hémicycle peu garni, LREM-MoDem et droite ont voté pour, et les trois groupes de gauche (PS, PCF, LFI) contre ce texte qui transpose une directive adoptée par le Parlement européen en juin 2016 après 18 mois de vifs débats. Face aux inquiétudes de médias ou d'associations sur un "outil de censure inédit" mais aussi de la gauche sur un texte "liberticide" et "une arme supplémentaire pour les multinationales", la ministre de la Justice Nicole Belloubet a assuré qu'il ne constituait "pas un recul pour les libertés publiques". La proposition de loi, source d'"une réelle amélioration de notre système juridique", vise à "protéger les entreprises contre le pillage d'innovations, lutter contre la concurrence déloyale, encourager la recherche et développement", a plaidé Mme Belloubet. "L'objectif n'est certainement pas de restreindre la protection juridique accordée aux lanceurs d'alerte, de donner des armes supplémentaires contre la liberté de la presse ou de réinstaurer une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881", a ajouté la garde des Sceaux. Selon le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM), le travail parlementaire a abouti à "un texte d'équilibre nécessaire pour mieux protéger nos entreprises", "après cinq tentatives infructueuses". Il a notamment défendu une définition "retenant la notion de valeur commerciale et non économique, plus floue et extensive", et "un nouveau dispositif pour protéger plus efficacement journalistes et lanceurs d'alerte dans le cadre de procédures dites baillon", avec une amende civile. Fustigeant "beaucoup de désinformation", cet avocat a martelé que "le texte ne pourra pas être appliqué aux journalistes, lanceurs d'alerte ou représentants du personnel". Outre le MoDem, "sans crainte et avec conviction", et UDI-Agir, LR a fortement soutenu ce texte. "Il est temps enfin d'adopter un cadre juridique protecteur à la fois des savoir-faire et des informations confidentielles, et des libertés fondamentales", a plaidé Constance Le Grip. A l'opposé, les groupes de gauche, qui ont échoué à faire voter une motion de rejet préalable, en ont dénoncé les dangers à leurs yeux. Et le socialiste Dominique Potier a annoncé le projet d'une saisine du Conseil constitutionnel. Soulignant "une mobilisation inédite contre cette initiative rétrograde" de journalistes, lanceurs d'alerte, syndicats, Stéphane Peu (PCF) a alerté sur "un texte bancal aux conséquences insoupçonnées", une "arme de dissuasion massive", et encore une "légalisation du harcèlement judiciaire à l'égard de tous les lanceurs d'alerte". L'Insoumis François Ruffin a fustigé "une arme juridique de plus aux multinationales", accusant la majorité d'avoir "choisi l'argent contre les gens", "Servier contre Irène Frachon, Sanofi contre Marine Martin, Clearstream contre Denis Robert, Vincent Bolloré contre Jean-Baptiste Rivoire (...) Monsanto contre Marie-Monique Robin...". ic/reb/ggy/phc MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 10:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La redéfinition du champ de la formation fait débat à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613231316.uvimnauz.html</link>
   <description><![CDATA[La redéfinition du champ de la formation professionnelle dans le cadre du projet de loi porté par Muriel Pénicaud, a fait débat mercredi soir à l'Assemblée, gouvernement et majorité défendant "plus de lisibilité", face à des élus d'opposition critiques. Le texte prévoit notamment une définition "resserrée" de quatre actions de formation concourant au développement des compétences, plutôt que la liste de 14 actions existantes (par exemple de lutte contre l'illettrisme ou permettant de réaliser un bilan de compétences). Aux élus de l'opposition de droite comme de gauche craignant de voir ainsi disparaître des actions de formation, la ministre du Travail Muriel Pénicaud a assuré que le texte n'en supprimait "aucune" et qu'il n'y avait "pas besoin de les énumérer toutes pour qu'elles existent", suggérant d'ajouter un préambule pour rassurer sur les fondamentaux. Elle a mis en avant le besoin de "déverrouiller", alors qu'aujourd'hui, les entreprises doivent faire face à "14 cases ubuesques". La ministre a souligné que si "la France était en avance dans les années 70", elle est désormais "en retard" avec "seulement un tiers des salariés qui se forment chaque année". "Alors, oui, on peut se faire plaisir à faire des listes longues comme un jour sans fin, c'est pas ça qui aide les entreprises, c'est pas ça qui aide les salariés", a-t-elle plaidé, défendant une "simplification". La rapporteure Catherine Fabre (LREM) a aussi défendu une "définition rénovée et resserrée, mais qui couvre le champ couvert auparavant par la liste à la Prévert", défendant des mesures "tout simplement à des fins de lisibilité". L'Insoumise Clémentine Autain a dénoncé en retour une rationalisation qui "étroitise le champ de la formation professionnelle", sa collègue Danièle Obono critiquant aussi cette "simplification à outrance". "Cet inventaire de Prévert mérite un autre sort", a estimé Pierre Dharréville (PCF), dénonçant "une vision étriquée" de la formation. L'élu LR Patrick Hetzel a lui condamné une volonté de "recentraliser l'appareil de formation", évoquant un risque de fermeture de 700 Centres de formation d'apprentis (CFA), ce qu'ont récusé des élus de la majorité. Les élus ont par ailleurs adopté un amendement LREM pour "laisser du temps" aux établissements scolaires ayant déclaré un centre de formation d'apprentis, en prévoyant qu'ils soient soumis à l'obligation de certification pour les formations dispensées à partir du 1er janvier 2022 et non immédiatement. Patrick Hetzel (LR) y a vu un "rétropédalage".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 23:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée améliore les droits à la formation pour les aidants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613184853.72ohluuj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé mercredi à la quasi-unanimité d'améliorer les droits à la formation pour les proches aidants, en adoptant un amendement communiste, vu par la majorité et le gouvernement comme "un signal", malgré des "imperfections". Ancien rapporteur d'une mission sur les aidants, le communiste Pierre Dharréville a souligné qu'à l'heure actuelle, "aucun dispositif spécifique ne permet de soutenir les droits à la formation afin d'envisager un retour à l'emploi ou une reconversion professionnelle". Et ce alors que "le rôle d'aidant se traduit bien souvent par un renoncement total ou partiel" à l'activité professionnelle. Ce porte-parole des députés communistes, qui avait aussi porté une proposition de loi sur le sujet, a défendu "un signal" pour les "11 millions de femmes et d'hommes concernés", avec cet amendement au projet de loi "avenir professionnel". Adopté par 88 voix contre une, l'amendement permet d'"inclure l'aide apportée par les proches aidants dans les activités bénévoles et de volontariat permettant d'acquérir des droits inscrits sur le compte personnel de formation (CPF)". Il prévoit que les modalités d'acquisition de ces droits comme leur prise en charge seront déterminées par les négociations de branche. Comme la rapporteure Catherine Fabre (LREM), la présidente de la Commission des Affaires sociales, Brigitte Bourguignon, "marcheuse" elle aussi, a estimé qu'il était temps d'"avancer, même avec une solution incomplète et imparfaite". "L'amendement encourage la formation, soutient les aidants et respecte le dialogue social", a-t-elle ajouté. La ministre du Travail Muriel Pénicaud a émis pour sa part un avis de "sagesse", jugeant "positif" de "donner un signal aux aidants" au "moment de cette loi d'émancipation sociale", mais pointant des "problèmes" dans la rédaction de l'amendement, notamment sur le financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 18:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob fustige des "propos irresponsables" de Macron envers l'Italie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613183144.0r2vppp6.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Jacob, président du groupe Les Républicains (LR) à l'Assemblée nationale, a dénoncé mercredi des "propos irresponsables" d'Emmanuel Macron envers l'Italie, accusant le président français de n'avoir pris "aucune" initiative européenne au sujet des migrants. "Les propos de notre président de la République ont été irresponsables. Un président de la République ne s'adresse pas à un autre chef d'Etat européen de cette façon", a déclaré M. Jacob à BFMTV. "Quelles ont été les initiatives de M. Macron sur le sujet ? Aucune. La seule déclaration que lui-même a faite, ou ses porte-parole, c'était pour attaquer le gouvernement italien", a poursuivi le député de Seine-et-Marne. "Attaquer de cette manière un gouvernement démocratiquement élu... On en pense ce que l'on veut, et peut-être que je pense la même chose que M. Macron sur les gens qui ont été élus et qui forment le gouvernement italien. Il n'empêche: (...) un chef d'Etat européen ne s'adresse pas de cette manière à un autre chef d'Etat européen", a-t-il dit. Les relations entre les deux pays se sont tendues depuis que le président français a fustigé le "cynisme" et "l'irresponsabilité" de l'Italie. Le président du Conseil Giuseppe Conte, attendu à l'Elysée vendredi, a répliqué qu'il n'acceptait pas "des leçons hypocrites de pays ayant préféré détourner la tête en matière d'immigration". Le ministre de l'Intérieur Matteo Salvini, patron de la Ligue (extrême droite) et homme fort du gouvernement, a réclamé des excuses à la France, faute de quoi il vaudra mieux selon lui annuler la visite de M. Conte. Mercredi, un rendez-vous ministériel franco-italien prévu à Paris a été annulé, le ministre italien des Finances Giovanni Tria préférant rester à Rome plutôt que de rencontrer son homologue français Bruno Le Maire. Après le refus de l'Italie d'accueillir l'Aquarius, le navire fait route vers Valence en Espagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613173538.jwpxftht.html</link>
   <description><![CDATA[Nouvelles garanties en vue de l'ouverture à la concurrence, moins d'ordonnances gouvernementales: les parlementaires ont complété la réforme du rail, entérinée définitivement mercredi par l'Assemblée nationale mercredi, avant le Sénat jeudi. En voici les principaux points: - SNCF, "société nationale à capitaux publics" La SNCF deviendra au 1er janvier 2020 une "société nationale à capitaux publics" plus intégrée, au capital "intégralement détenu par l'État". Ce capital sera "incessible", ont ajouté les sénateurs, face aux inquiétudes d'une possible privatisation. Des ordonnances dans un délai de 12 mois -et non plus 6 comme initialement- devront "fixer les conditions de création du groupe public" ferroviaire et sa gouvernance. Trois établissements publics à caractère industriel et commercial (Epic) composent actuellement la SNCF: SNCF (direction), SNCF Mobilités (trains) et SNCF Réseau (rails). Il est gravé dans la loi qu'à l'avenir, la société nationale SNCF détiendra l'intégralité du capital de SNCF Réseau et de SNCF Mobilités, "incessibles". La société nationale SNCF et ses filiales constitueront "un groupe public unifié". Pour assainir la situation financière de la SNCF et permettre ces nouveaux statuts, le gouvernement s'est engagé à reprendre 35 milliards d'euros de dette, dont 25 en 2020 et 10 en 2022. Cette dette de SNCF Réseau, qui totalisait 46,6 milliards d'euros fin 2017 et devrait dépasser 62 milliards d'euros en 2026, est largement héritée de la construction des lignes à grande vitesse. Ce geste de l'État s'accompagne dans la loi d'une règle contraignante pour les futurs investissements de SNCF Réseau, qui ne devront pas entraîner le dépassement de certains seuils. - Calendrier d'ouverture à la concurrence Alors que des ordonnances étaient prévues initialement, le calendrier échelonné a été inscrit dans le texte. Seules les régions seront concernées dans un premier temps, exceptée l'Ile-de-France, au calendrier décalé. Elles pourront organiser des appels d'offre à partir de décembre 2019 mais aussi continuer d'attribuer directement des contrats à la SNCF jusqu'à fin 2023, pour une durée maximale de dix ans. Le calendrier est le même pour l'Etat avec les "trains d'équilibre du territoire" (Intercités). L'ouverture sera étendue aux TGV à partir de décembre 2020, sur le modèle de l'"open access" (accès libre). Ainsi, la SNCF devra partager les créneaux de circulation des TGV avec ses concurrents s'ils se lancent sur ce marché. L'État pourra conclure des "contrats de services publics" pour répondre aux besoins d'aménagement du territoire et "préserver des dessertes directes sans correspondance", ont ajouté les sénateurs. Quel que soit l'opérateur, le principe des tarifs dits "sociaux" pour les voyageurs (familles nombreuses, handicapés, etc.) sera pérennisé. Etat ou régions compenseront le coût de la mesure pour les entreprises ferroviaires et un décret fixera ces différents tarifs. - Sort des cheminots Traduction des concertations, une série de garanties pour les cheminots transférés de la SNCF à une autre entreprise ferroviaire ont été inscrites dans le texte, notamment en cas de perte de contrat par l'opérateur historique. C'est ce qui est appelé le "sac à dos social", dont le bénéfice a été étendu à l'ensemble des salariés du groupe ferroviaire, lundi en commission mixte députés-sénateurs. Ces transferts se feront "prioritairement au volontariat", parmi les agents à l'échelle de la région. Sont aussi prévus, sans limite de durée, le maintien du niveau de rémunération au moment du transfert, du régime spécial de retraite ainsi que la garantie de l'emploi pour ceux ayant été embauchés au statut. Et les "avantages" accordés par l'entreprise historique, comme les facilités de circulation ou l'accès aux médecins spécialisés, seront conservés. Un salarié consacrant plus de 50% de son temps de travail à un marché perdu, et qui refuserait d'être transféré, pourra voir son contrat de travail rompu. Cependant, si le lieu principal d'affectation est dans une autre région, le refus du transfert sera possible sans licenciement. Et la SNCF devra proposer un reclassement à tous les cheminots qui consacrent moins de 50% de leur temps de travail à un marché perdu, et refuseraient d'être transférés. Un droit au retour a été également ajouté: entre la troisième et la huitième année après son transfert, un salarié parti chez un concurrent pourra être réembauché à la SNCF sur un poste vacant, et aura alors le choix entre récupérer tous les droits liés au statut de cheminot ou réintégrer le groupe public en signant un nouveau contrat. Quant au statut même des cheminots, il doit s'éteindre progressivement. A partir du 1er janvier 2020, les nouvelles recrues seront embauchées dans un cadre contractuel en cours de négociation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme ferroviaire: large majorité pour l'ultime vote de l'Assemblée, avant le Sénat jeudi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613170933.1zvihdpl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi en dernière lecture, par une très large majorité de 452 voix contre 80, le projet de réforme ferroviaire qui est au centre de la grève la plus longue des trente dernières années à la SNCF. Ultime étape de son parcours parlementaire, le Sénat à majorité LR votera jeudi le projet de loi porté par la ministre Elisabeth Borne, qui prévoit de transformer la SNCF en société anonyme, de fixer le calendrier de l'ouverture à la concurrence prévue au niveau européen et de supprimer l'embauche au statut dans l'entreprise historique. Au Palais Bourbon, outre la majorité LREM-MoDem et les UDI-Agir, les trois quarts des LR ont voté pour. Les trois groupes de gauche (socialistes, communistes et Insoumis) et les élus FN se sont prononcés contre. 27 députés se sont abstenus, dont 23 LR et Jean-Michel Clément, en retrait du groupe LREM mais toujours membre officiellement. La ministre des Transports a assuré avoir "mené cette réforme avec détermination et dans un esprit de dialogue", critiquant ceux cherchant à "nourrir les colères". "Transformer la SNCF, beaucoup s'y sont essayés" et "le gouvernement a trouvé un chemin", s'est félicité le rapporteur Jean-Baptiste Djebbari (LREM), vantant également les apports parlementaires pour une "protection efficace des salariés" ou un capital "incessible". En forme de baroud d'honneur, les communistes ont défendu une motion de rejet de ce texte, synonyme selon eux d'un "grand retour en arrière", avant 1936 et le Front populaire. "Vous voulez revendre notre grande entreprise publique à la découpe", a accusé Fabien Roussel, louant la mobilisation cheminote. "Vous vous prenez pour Thatcher?", a lancé à la ministre l'Insoumis Alexis Corbière, affirmant que le gouvernement ne "triomph(ait) pas" et que la réforme lui "coûtera(it) des défaites électorales". Adrien Quatennens (LFI) a été hué par la majorité lorsqu'il a appelé les cheminots à "punir" et "châtier" ces élus dans les urnes. Egalement contre la réforme, les socialistes ont "accumulé les regrets", selon Christophe Bouillon, qui a pris la défense des cheminots et de leur statut, un "patrimoine en commun". Olivier Faure, numéro un du PS, a accusé le gouvernement d'avoir "tout fait pour attiser les tensions". Du côté des soutiens, Jean-Marie Sermier (LR) a estimé que si la réforme "permet des avancées", elle est "loin d'une révolution" ou d'une "modernisation audacieuse". Il a aussi dénoncé "avec force" une poursuite de la grève pendant les épreuves du bac. Pour le MoDem, Florence Lasserre-David a jugé que la loi aidera à "garantir un meilleur service public ferroviaire au meilleur coût pour l'ensemble des usagers et des contribuables". "Cette réforme stimulera la SNCF", pour Guy Bricout (UDI-Agir). Des députés de plusieurs bords ont dit leur vigilance voire leurs inquiétudes pour les territoires, regrettant l'étude de ce projet de loi avant celui annoncé sur les mobilités. Amer, le socialiste Jean-Louis Bricout a tweeté une photo du président de l'Assemblée François de Rugy et de Barbara Pompili, issus des rangs écologistes et devenus LREM, avec un commentaire cinglant: "Notre famille politique leur a tout donné, ils nous ont lâchés pour une tribune qui sacrifie nos cheminots et nos services publics".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 17:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enervés par une attaque personnelle, des députés quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613163230.ocmy3e6r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, puis d'autres partis, ont quitté mercredi l'hémicycle de l'Assemblée nationale avant la fin de la séance de questions au gouvernement pour protester contre une critique d'un élu LREM visant un député LR Julien Aubert. Avant d'interroger le ministre de l'Agriculture sur les importations de cerises en provenance de Turquie en lien avec l'interdiction de l'insecticide diméthoate, Adrien Morenas (LREM, Vaucluse) a lâché: "J'aurais aimé y associer mon collègue Julien Aubert (LR, également élu du Vaucluse, NDLR), absent ce jour, car trop occupé à de futures échéances électorales pour se soucier de ce problème". Il a affiché un sourire après sa formule, tandis que les LR, furieux, se levaient progressivement pour quitter l'hémicycle. Plusieurs UDI-Agir-Indépendants sont également partis. Les élus FN présents ont aussi pris le chemin de la sortie. Depuis le perchoir, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM) a alors invité les députés à poser leurs questions "sans interpeller un collègue qui n'a pas la possibilité de répondre" mais aussi à "faire preuve de calme". Prenant à son tour la parole, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a glissé, dans un sourire, que "M. Aubert étant revenu", il pouvait répondre à la question. Le député LR du Vaucluse venait de faire un retour remarqué sur son banc, dépeuplé. "Les rois du buzz! La droite et le FN s'indignent que Julien Aubert soit interpellé pendant les QAG et quittent l'hémicycle. Puis il revient seul assister au reste de la séance. Quel spectacle pour notre démocratie!", a épinglé Matthieu Orphelin (LREM). Avant les explications de vote sur la réforme ferroviaire, le chef de file LR Christian Jacob a fait un rappel au règlement pour déplorer une "mise en cause personnelle" d'un élu de son groupe et demander que le bureau de l'Assemblée étudie "une sanction disciplinaire" de l'élu LREM lors de sa prochaine réunion. "Nous pourrons examiner toute question en bureau", a répondu le président de l'Assemblée, soulignant avoir réagi dès la fin de la question ayant ciblé Julien Aubert en rappelant "clairement que les députés qui posaient les questions au gouvernement n'avaient pas à interpeller d'autres députés, qu'ils soient là ou pas". Julien Aubert a riposté ensuite à une "provocation politicienne", lançant dans un communiqué qu'"Adrien Morenas ridiculise le Vaucluse à Paris", avec "un comparatif de leurs participations respectives" en commission et dans l'hémicycle sur la base du site nosdéputés.fr. "Compte tenu de l'absence très remarquée du député Morenas lors du débat sur le projet de loi Agriculture et alimentation", Julien Aubert a aussi estimé qu'"il ferait mieux de se mettre au travail au lieu d'invectiver ses collègues".]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 16:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron sur le "pognon": Krimi (LRM) "très, très mal à l'aise"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613153602.wo1qs86q.html</link>
   <description><![CDATA[La députée La République en marche (LREM) Sonia Krimi s'est dite mercredi à l'Assemblée nationale "très, très mal à l'aise" avec les propos tenus par Emmanuel Macron sur le "pognon" et les minima sociaux. "Il faut faire attention aux mots qu'on utilise. Je suis très, très mal à l'aise avec cette phrase", a confié dans les couloirs de l'Assemblée l'élue de la Manche après que le président eut regretté qu'"on mette un pognon de dingue dans les minima sociaux" et que "les gens pauvres restent pauvres", dans une vidéo diffusée par la directrice de la communication élyséenne et relayée sur le compte du chef de l'État. "Il y a une mauvaise gestion peut-être mais il ne faut pas présenter les choses comme ça", a estimé Mme Krimi, qui s'est par ailleurs indignée dans le Parisien du "silence" de la France dans l'affaire de l'Aquarius, ce navire humanitaire interdit d'accostage par les autorités italiennes et finalement accueilli par l'Espagne. En décembre déjà, l'élue avait posé à l'Assemblée une question au ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, soulignant notamment que "les centres de rétention dev(enaient) des centres de détention et (étaient) indignes de notre République". Si la députée "n'en veu(t) pas" au chef de l'État pour ses propos, et a reconnu qu'elle aussi pouvait "dire un mot qui sort totalement de son contexte", elle a cependant jugé que "quand "on est un président de la République, il faut faire très, très attention". Malgré ces propos, Mme Krimi a estimé avoir "toute (s)a place à LREM. Si En Marche n'est pas capable d'avoir toutes ces sensibilités, c'est qu'on a trahi un peu son esprit." "C'est mon rôle aujourd'hui d'alerter, d'avoir cet effet d'entraînement. On ne peut pas vous reprocher d'être honnête", a conclu la députée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Enervés par une attaque contre un des leurs, les députés LR quittent l'hémicycle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613151743.0dapn2cn.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont quitté mercredi l'hémicycle de l'Assemblée nationale avant la fin de la séance de questions au gouvernement pour protester contre une critique d'un élu LREM visant leur collègue Julien Aubert. Avant d'interroger le ministre de l'Agriculture sur les importations de cerises en provenance de Turquie en lien avec l'interdiction de l'insecticide diméthoate, Adrien Morenas (LREM, Vaucluse) a lâché: "J'aurais aimé y associer mon collègue Julien Aubert (élu LR du Vaucluse ndlr), absent ce jour, car trop occupé à de futures échéances électorales pour se soucier de ce problème". Il a affiché un sourire après sa formule, tandis que les LR, furieux, se levaient progressivement pour quitter l'hémicycle. Plusieurs UDI-Agir-Indépendants sont également partis. Les élus FN présents ont aussi pris le chemin de la sortie. Depuis le perchoir, le président de l'Assemblée nationale, François de Rugy (LREM) a alors invité les députés à poser leurs questions "sans interpeller un collègue qui n'a pas la possibilité de répondre" mais aussi à "faire preuve de calme". Prenant à son tour la parole, le ministre de l'Agriculture Stéphane Travert a glissé, dans un sourire, que "M. Aubert étant revenu", il pouvait répondre à la question. Le député LR du Vaucluse venait de faire un retour remarqué sur son banc, dépeuplé. "Les rois du buzz! La droite et le FN s'indignent que @JulienAubert84 soit interpellé pendant les QAG et quittent l'hémicycle. Puis il revient seul assister au reste de la séance. Quel spectacle pour notre démocratie!", a épinglé Matthieu Orphelin (LREM). Avant les explications de vote sur la réforme ferroviaire, le chef de file LR Christian Jacob a fait un rappel au règlement pour déplorer une "mise en cause personnelle" d'un élu de son groupe et demander que le bureau de l'Assemblée étudie "une sanction disciplinaire" de l'élu LREM lors de sa prochaine réunion. "Nous pourrons examiner toute question en bureau", a répondu le président de l'Assemblée. Mais il a souligné avoir "réagi à la fin de la question en disant clairement que les députés qui posaient les questions au gouvernement n'avaient pas à interpeller d'autres députés, qu'ils soient là ou pas". "Mais vous et plusieurs de vos collègues" aviez déjà quitté l'hémicycle après "l'attaque inutile" ayant ciblé Julien Aubert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 15:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: feu vert en commission à un texte LR pour encadrer le démarchage téléphonique, mais réécrit</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613135244.fhek733u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné en commission un premier feu vert à une proposition de loi LR visant à renforcer les droits des consommateurs dans le cadre du démarchage téléphonique, mais qui a été largement réécrite mardi soir par la majorité. Le texte de Pierre Cordier visait à instaurer une obligation de consentement préalable des personnes démarchées, réformant par là le service Bloctel qui permet depuis mi-2016 dans une démarche volontaire d'inscrire ses numéros pour ne plus être dérangé. Les députés LREM ont fait supprimer cet article principal. "Cette mesure pourrait avoir des conséquences lourdes sur l'activité de nombreuses entreprises, et notamment des TPE/PME, et doit faire l'objet d'une étude d'impact approfondie", a plaidé le groupe majoritaire dans son amendement de suppression. M. Cordier a indiqué dans un communiqué qu'il proposerait pour l'hémicycle "une nouvelle rédaction de l'article 1er afin que cette proposition de loi ne soit pas vidée de sa substance". Parmi les autres mesures de la proposition de loi au sortir de la commission des Affaires économiques figure un renforcement des sanctions administratives imposées aux opérateurs démarchant des consommateurs inscrits sur Bloctel. Le texte sera examiné le 21 juin par l'Assemblée dans le cadre d'une "niche" réservée à des textes du principal groupe d'opposition. Au menu également de cette journée, une proposition de loi de Vincent Descoeur pour une adaptation par les maires, présidents de conseils départementaux et préfets, des vitesses maximales autorisées sur les routes. L'élu du Cantal, dont le texte a été rejeté mercredi par la commission des Lois et devrait subir le même sort dans l'hémicycle, s'est fortement mobilisé contre la limitation à 80 km/h des routes secondaires prévue par le gouvernement. Egalement rejetée par la même commission après des débats nourris, la proposition de résolution pour une commission d'enquête "relative à la lutte contre les groupuscules prônant la violence", portée par le président du groupe LR Christian Jacob et Brigitte Kuster, députée de Paris. Elle entendait permettre de "mieux comprendre les ressorts de ces mouvances", en référence au défilé du 1er mai dans la capitale. L'Assemblée nationale doit en outre reprendre ce même jour l'examen d'une proposition de loi LR issue du Sénat, qui visait initialement à durcir la lutte contre les installations illicites de gens du voyage et dont l'examen le 6 avril à l'Assemblée avait été interrompu à 1H00 du matin. Enfin, la proposition de loi de Julien Aubert pour la création d'un "délit d'occupation sans droit ni titre d'un immeuble", refusée en commission, sera l'ultime texte de la "niche" LR, si le temps est suffisant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi "secret des affaires": rédactions et ONG dénoncent "un outil de censure inédit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180613112506.1a2yf0tz.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'une centaine de rédactions, d'ONG et de journalistes ont interpellé Emmanuel Macron pour qu'il modifie la proposition de loi sur le secret des affaires, "un outil de censure inédit" selon une lettre ouverte publiée mercredi, à la veille de son vote définitif à l'Assemblée nationale. "Désormais, la loi donnera aux entreprises le pouvoir de poursuivre tous ceux qui oseront révéler des informations sensibles dans l'intérêt général. Pis, avant même toute publication, elle réinstaurera une forme de censure a priori du juge, abolie en 1881 par la loi sur la liberté de la presse", regrette le collectif "Stop secret des affaires" dans cette lettre publiée dans Libération. "Entre les mains de vos députés, cette loi constitue un outil de censure inédit. C'est une attaque sans précédent contre le droit d'informer ainsi que le droit d'être informé de manière libre et indépendante", déplorent les signataires, parmi lesquels une quarantaine de sociétés de journalistes ou de rédacteurs (dont celle de l'AFP), une trentaine d'ONG et de syndicats et une soixantaine de signatures individuelles (journalistes, producteurs et avocats). "La procédure parlementaire n'ayant permis aucun débat public digne de ce nom, ni aucune concertation entre les partenaires sociaux, vous êtes, avec le Premier ministre, le seul à pouvoir changer le contenu de cette loi", écrivent-ils au président de la République. "Si comme nous, vous considérez la liberté d'informer comme un pilier de la démocratie ; si comme nous, vous êtes attaché à l'équilibre des pouvoirs et à la défense l'intérêt général, vous devez modifier cette loi. Vous devez limiter le champ d'application du secret des affaires aux seuls acteurs économiques concurrentiels", poursuivent-ils. La proposition de loi LREM, qui transpose une directive européenne, fait l'objet de vifs débats depuis plusieurs mois, médias et ONG demandant à ce que les lanceurs d'alerte, les syndicalistes ou les journalistes en soient exclus. En l'état actuel, "les lanceurs d'alerte seront systématiquement traînés en justice, avant même de pouvoir faire la preuve de leur bonne foi. Les représentants du personnel pourront être poursuivis pour avoir diffusé des informations aux salariés. Les ONG devront démontrer qu'elles agissent pour le bien commun. Et les organes de presse pourront être assignés devant des tribunaux de commerce", énumère la lettre ouverte. Le texte sera voté une dernière fois par l'Assemblée nationale le 14 juin, puis par le Sénat le 21 juin.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Jun 2018 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
