<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 01:20:04 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: l'Assemblée vote en nouvelle lecture le texte controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009231418.4rlb0yf4.html</link>
   <description><![CDATA[Protectrice ou liberticide? l'assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi en nouvelle lecture les propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information" en période électorale. La proposition de loi ordinaire a été adoptée par 45 voix contre 20. "Face la multiplication des tentatives de manipulation, il est urgent d'agir", a lancé la ministre de la Culture Françoise Nyssen, donnée partante du gouvernement mais bien présente dans l'hémicycle pour défendre son texte. "Tous les garde-fous ont été instaurés" et ce projet "ne restreint en rien la liberté d'expression", a-t-elle assuré alors que l'opposition et les associations de journalistes ont dénoncé un texte au mieux "inapplicable" et "inefficace", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". Mais, "le premier rempart contre la désinformation et la manipulation de l'information restent les médias et les journalistes", a souligné Mme Nyssen en annonçant le lancement d'une mission en vue de la création d'un "conseil de déontologie de la presse", confiée à l'ex-PDG de l'AFP Emmanuel Hoog. Les deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. L'intervention du juge "sera encadrée. Pour qu'elle soit justifiée, l'information devra être manifestement fausse et diffusée de manière délibérée, massive et artificielle", a expliqué Françoise Nyssen visant "les nouvelles viralités de l'information" sur Internet et les réseaux sociaux. Les propositions de loi entendent imposer aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Elles prévoient également des dispositions relatives à l'éducation aux médias et à l'information. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) pourra, quant à lui, "ordonner la suspension de la diffusion" d'un service "contrôlé par un état étranger ou sous l'influence" de cet état s'il "diffuse de façon délibérée de fausses informations de nature à altérer la sincérité du scrutin". Les députés de gauche, l'UDI-Agi et Les Républicains ont dénoncé un texte inutile, "les fausses informations étant déjà réprimées par la loi sur la presse de 1881". Ils ont également pointé une définition non-aboutie d'une fausse information, la difficulté pour un juge de trancher dans l'urgence sur des situations complexes et dénoncé le pouvoir de censure exorbitant accordé au CSA. "Nous doutons que la procédure de référé soit suffisante pour qualifier l'infraction. Cela fait peser sur le juge un enjeu assez lourd avec des risques de pression et d'instrumentalisation", a fait valoir Constance Le Grip (LR). "Les bonnes intentions ne font pas forcement des bonnes lois", a abondé Marietta Karamanli (PS) pour qui la meilleure des solutions reste la mobilisation de la presse indépendante. "Ce sujet n'existe pas. C'est une mauvaise plaisanterie", a tonné le leader des insoumis Jean-Luc Mélenchon pour qui la loi sur la presse répond déjà à la diffusion des fausses nouvelles. L'ancien candidat à la présidentielle s'est en revanche félicité de voir sa proposition de création d'un conseil de déontologie de la presse reprise tout en s'interrogeant sur les suites de la mission Hoog: "est-elle faite pour enterrer le sujet ou pour le servir?" Déposées en mars dernier, les deux propositions de loi avaient été adoptées par l'Assemblée mais rejetées par le Sénat sans même être discuter cet été et aucune conciliation n'a pu être trouvée en commission mixte paritaire (CMP). Après le vote de cette nuit, le texte repart au Sénat pour sa dernière navette avant le scrutin final.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 23:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent l'exonération des primes versées aux médaillés des JO</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009201530.xvc3lmva.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mardi en commission l'exonération complète et permanente des primes versées par l'État aux athlètes français ayant obtenu un titre olympique ou paralympique, a-t-on appris de source parlementaire. Avec le soutien du rapporteur général Joël Giraud (LREM), la commission des Finances a adopté un amendement en ce sens au projet de budget 2019 de la députée LREM Perrine Goulet, qui a voulu empêcher une "inégalité de traitement" entre médaillés des JO d'été et d'hiver, et aussi "envoyer un signal cohérent avec la préparation des jeux parisiens de 2024". Régis Juanico (app. PS) avait prôné la même exonération. La ministre des Sports Roxana Maracineanu avait elle-même souhaité lundi un traitement "équitable" entre les sportifs des Jeux olympiques d'été et d'hiver concernant la fiscalisation des primes de médailles, juqu'alors prévue pour les JO de Pyeongchang-2018 contrairement à ceux de Rio-2016. Le dispositif adopté mardi a bien vocation à s'appliquer aux primes versées aux médaillés de Pyeongchang. Le quintuple champion olympique de biathlon Martin Fourcade et l'octuple championne paralympique de ski Marie Bochet avaient écrit une lettre à la ministre des Sports pour déplorer que le budget 2019 ne prévoie pas de défiscalisation pour les primes de médailles (50.000 euros pour l'or, 20.000 euros pour l'argent, 13.000 euros pour le bronze), contrairement aux Jeux d'été de Rio-2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 20:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi Pacte: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009173205.kijkyksc.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du tentaculaire projet de loi Pacte "pour la croissance et la transformation des entreprises", adopté en première lecture mardi par l'Assemblée nationale. Privatisations - L'État pourra procéder à la vente au privé de tout ou partie des actifs qu'il détient dans ADP (ex-Aéroports de Paris), soit 50,63% des parts représentant quelque 9,5 milliards d'euros. Il était jusqu'alors tenu par la loi de conserver la majorité des parts du groupe aéroportuaire. Les collectivités d'Ile-de-France et le département de l'Oise pourront entrer au capital, par dérogation. - La majorité du capital de la Française des Jeux pourra être transférée au privé. L'État, détenteur de 72% des parts, deviendra actionnaire minoritaire à hauteur de 20% "au minimum". Préalable à la privatisation: la refonte de la régulation des jeux, via des ordonnances. Le monopole de la FDJ sur les jeux de tirage et de grattage est maintenu mais pour une durée limitée de 25 ans. - L'État sera autorisé à descendre en dessous des 33% des parts qu'il détient dans le capital d'Engie (ex-GDF Suez). Les cessions d'actifs dans ADP, la FDJ et Engie doivent contribuer à alimenter un fonds de 10 milliards destiné à financer l'innovation. Assouplissements pour les entreprises - Le seuil de 20 salariés, qui déclenche des obligations fiscales et sociales pour les entreprises, sera supprimé. En cas de franchissement d'un seuil (11, 50 ou 250 salariés), les entreprises disposeront d'un délai de cinq ans avant que ne s'appliquent leurs nouvelles obligations. - Le stage préalable à l'installation, obligatoire pour le futur chef d'entreprise artisanale, deviendra facultatif. - Mise en place au 1er janvier 2021 d'un "guichet unique" électronique pour regrouper certaines formalités administratives (création, cessation d'activité...) accomplies actuellement auprès de quelque 1.400 CFE (centres de formalités des entreprises). - Suppression du forfait social (payé sur les produits d'épargne salariale) pour les entreprises de moins de 250 salariés concernant l'intéressement, et pour les entreprises de moins de 50 salariés concernant la participation, afin de les développer. Apports pour les salariés - Transférer entre eux les principaux produits d'épargne retraite (Perp individuel, Perco collectif, contrats Madelin...) deviendra possible quel que soit le parcours professionnel du particulier. - Les conditions de sortie par anticipation des produits d'épargne retraite seront harmonisées, notamment pour l'achat d'une résidence principale. - L'épargnant, une fois à la retraite, pourra choisir de retirer son argent en une fois, alors qu'il lui est aujourd'hui le plus souvent versé sous forme de rente. - Le plafond du salaire pris en compte dans le calcul de la participation, passera de quatre à trois fois le plafond annuel de la Sécu (quelque 120.000 euros) pour favoriser une répartition plus équitable entre salariés. - Obligation pour les entrepreneurs de déclarer l'activité de leur conjoint-collaborateur. - A partir de huit administrateurs non salariés, les plus grandes entreprises devront compter deux salariés administrateurs et non plus un seul. Contrôle et transparence - L'administration pourra publier dans la presse les noms des entreprises sanctionnées pour des défauts de paiement de leurs fournisseurs. - Ajout de nouveaux domaines d'activité où les investisseurs étrangers devront obtenir un agrément du ministère de l'Economie: intelligence artificielle, drones, stockage de données, spatial... - Chaque entreprise cotée devra communiquer l'écart entre le niveau de rémunération de ses dirigeants et la moyenne des salaires (hors dirigeants) ainsi que la médiane au sein de la même société, ainsi que les évolutions de ces ratios au cours des cinq dernières années. Diversification de La Poste, gaz, soldes... - Premier jalon pour le changement d'actionnariat de la Poste, afin de permettre à la Caisse des dépôts, qui sera dotée d'une nouvelle gouvernance, d'en devenir l'actionnaire majoritaire. L'enjeu: impulser avant fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurances, via un rapprochement de CNP Assurances et La Banque Postale. - Inscription dans le Code civil d'une nouvelle définition de l'entreprise, lui permettant de se fixer des objectifs sociaux et environnementaux. - Le gouvernement sera autorisé à programmer l'extinction du tarif réglementé de vente du gaz naturel au 1er juillet 2023. - Les périodes légales des soldes passeront de six à quatre semaines. - Les levées de fonds en cryptomonnaie, qui consistent pour une entreprise à émettre des "jetons" numériques, pourront bénéficier d'une certification - facultative - par l'Autorité des marchés financiers (AMF) si elles respectent certaines règles. - Les expérimentations de véhicules autonomes seront permises sans conducteur à bord.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: Nyssen missionne Hoog en vue de la création d'un "conseil de déontologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009173039.5g3z8tlt.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Françoise Nyssen a annoncé mardi qu'elle allait confier à l'ex-PDG de l'AFP Emmanuel Hoog une mission en vue de la création d'un "conseil de déontologie de la presse". "J'avais annoncé en première lecture que je lancerais à l'automne des consultations au sujet d'un conseil de déontologie de la presse. C'est pourquoi, comme je m'y étais engagée (...) une mission sera confiée à Emmanuel Hoog", a déclaré la ministre, lors de l'examen en nouvelle lecture des propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information". Cette mission aura pour objet d'aboutir à "une proposition opérationnelle sur une telle instance de déontologie de la presse", a précisé la ministre, citée parmi les potentiels sortants du gouvernement à l'occasion du remaniement. Elle a ajouté que sa création est "guidée par une conviction profonde: le premier rempart contre la désinformation et la manipulation de l'information reste les médias et les journalistes". Dans un communiqué, le chef de file des députés de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a aussitôt vu une "victoire" de la proposition qu'il avait "formulée depuis novembre 2017" - longtemps un épouvantail pour une partie de la presse. En première lecture en juillet dernier, son groupe avait défendu une série d'amendements, rejetés, pour un "conseil national de la déontologie journalistique". Sans "opposition de principe", Mme Nyssen s'était alors dite "pas favorable à une instance créée unilatéralement par la loi" et avait insisté sur "une large consultation" à venir. "La France va donc se doter d'un tel conseil, comme plus de quarante pays dans le monde. C'est une victoire pour tous les citoyens qui souhaitent changer le système médiatique afin de le rendre plus honnête, plus démocratique, plus ouvert sur la société", a estimé M. Mélenchon, qui se dit régulièrement la victime de journalistes travaillant à charge.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée valide le Pacte du gouvernement pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009171822.nprap6xm.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter la vie des entreprises, mieux associer les salariés et donner de la vigueur à la croissance, avec des privatisations à la clé: l'Assemblée nationale a adopté largement en première lecture mardi le tentaculaire projet de loi Pacte, un texte inabouti selon l'opposition. Porté par le ministre de l'Économie Bruno Le Maire, le "Plan d'action pour la croissance et la transformation des entreprises" a été adopté par 361 voix contre 84, et 103 abstentions, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem et des deux tiers des UDI-Agir. La gauche a voté contre, alors que les Républicains se sont en grande majorité abstenus, les oppositions déplorant un texte "fourre-tout" et "une occasion manquée". Le ministre de l'Economie n'a lui cessé de défendre "la cohérence" de ce "plan d'action", ancré dans la logique "pro-entreprises" défendue par le chef de l'État. "Pacte apporte une pierre nouvelle à cet édifice qui va permettre à chaque Français de vivre de son travail et à l'économie de se redresser", a affirmé le ministre après le scrutin. Principale organisation patronale, le Medef a salué "des mesures positives", tout en incitant "à aller plus loin" et à "redonner une véritable cohérence à la politique économique du gouvernement", via la politique fiscale. Deux semaines de débat ont été nécessaires pour examiner le copieux projet de loi: plus de 140 articles, après leur doublement en commission, allant de la suppression des seuils sociaux à l'encouragement de l'épargne salariale en passant par la réduction de 6 à 4 semaines de la durée légale des soldes. - "Planète finance" - Principale pierre d'achoppement: les privatisations d'ADP (ex-Aéroports de Paris) et de la Française des jeux. Droite et gauche ont reproché au gouvernement de vouloir brader "les bijoux de famille". Les cessions d'actifs dans ADP, la FDJ et également Engie (ex-GDF Suez) doivent contribuer à alimenter, à raison de 250 millions par an, un fonds de 10 milliards destiné à financer des projets innovants. "250 millions d'euros par an (...) c'est très très peu" au regard des dividendes actuels, a estimé Daniel Fasquelle (LR). Si une partie des élus UDI-Agir a refusé de voter le texte, c'est justement en raison du désengagement de l'État dans ADP, a expliqué Laure de la Raudière. Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a fustigé "une erreur de privatiser les derniers grands instruments dont dispose le pays (....), source de revenus pour l'État", regrettant que soit "branché le tissu des entreprises avec la planète finance". Pour le socialiste Dominique Potier, c'est "une erreur de calcul et de stratégie à long terme". Plus généralement, "vous avez fait beaucoup de mousse pour vanter une révolution à l'oeuvre, c'est en réalité une révolution libérale", a dénoncé le communiste Pierre Dharréville, critiquant notamment le premier jalon posé pour un changement d'actionnariat de La Poste. Cela doit permettre à la Caisse des dépôts d'en devenir l'actionnaire majoritaire, avec pour enjeu d'impulser fin 2019 la création d'un grand pôle public de banque et d'assurances. "La Poste deviendra un opérateur bancaire comme les autres", a déploré l'élu des Bouches-du-Rhône. Le projet de loi, qui entend permettre rendre les entreprises plus "justes", n'est qu'une "coquille vide qui n'a pas tenu ses promesses en matière de partage des richesses", a estimé sur Twitter Oxfam, citant la mesure de publication des écarts de salaire au sein d'une même entreprise, jugée par l'ONG comme par toute la gauche trop limitée. A droite, Daniel Fasquelle (LR) a jugé l'ensemble du projet de loi "insuffisant" et "incomplet". Il pourrait même "complexifier la vie des entreprises sur certains points", a ajouté le député du Pas-de-Calais avec le souhait que le Sénat l'améliore. Le Sénat doit à son tour examiner le texte, en vue d'une adoption définitive courant 2019.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Gendre veut "un nouvel élan" pour les députés LREM, comme pour le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009165827.tomoubuo.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a souhaité "un nouvel élan" pour le groupe majoritaire, qui s'est doté mardi d'une nouvelle direction, comme pour le gouvernement, sans toutefois convaincre tous les "marcheurs". "C'est un hasard de calendrier finalement assez heureux : le gouvernement d'Edouard Philippe va prendre un nouvel élan, le groupe parlementaire aussi", a lancé en conférence de presse son président, sans davantage de précisions sur le remaniement attendu. "L'objectif politique est le même" pour le groupe de 310 députés que pour le gouvernement: "maintenir le cap politique" et poursuivre "la transformation en profondeur de notre pays au service des Français" avec "un rythme qui n'a aucune vocation à ralentir", a-t-il affirmé. "A un moment donné, qu'il faille redonner de l'énergie, recharger les batteries (...), c'est une idée qui s'est imposée un peu par le fruit des circonstances (par le départ de Gérard Collomb, ndlr) mais aussi par une volonté qui montait un peu partout, au gouvernement et dans ce groupe", a précisé l'élu de Paris, réputé proche de Matignon. Après son élection il y a trois semaines pour succéder à Richard Ferrand, M. Le Gendre, favorable à une "collégialité", s'est adjoint après un appel à candidatures cinq nouveaux vice-présidents, présentés mardi matin devant le groupe et validés par acclamation. Les porte-parole sont, eux, reconduits. Jusqu'alors chef de file LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin (Essonne), qui s'était elle-même présentée pour la présidence du groupe, devient première vice-présidente. Nicolas Démoulin (Hérault) est chargé de la communication, Fiona Lazaar (Val d'Oise) de "l'animation politique et l'innovation", Bruno Questel (Eure) des "relations institutionnelles et avec les territoires" et Véronique Riotton (Haute-Savoie) de "la valorisation des talents et l'organisation générale". "Une équipe renouvelée aux accents des territoires", s'est félicitée sur twitter Nicole Le Peih. Mais "à voir à l'usage", a lâché à l'AFP un député confessant avoir "dû aller sur la fiche Wikipédia de certains". "C'est Montchalin avec des +nobody+ (inconnus), Le Gendre et elle auront les mains libres", a raillé un autre. Choix "pas très politique", à rebours d'un "nouveau souffle", selon un troisième. "Un de nos défis est de poursuivre la construction de l'identité politique du groupe", composé de profils divers issus de droite comme de gauche, a affirmé M. Le Gendre, annonçant la création d'un "conseil politique". Se démarquant quelque peu de son prédécesseur, il a promis de faire vivre le débat, qui est "une force, pas une faiblesse, même quand il déborde". Quid des relations avec l'exécutif? L'embauche de Vincent Caure, jusqu'alors chargé de mission à l'Elysée, comme chef de cabinet, ainsi que de Pierre Herrero, ex-directeur de campagne des législatives, comme secrétaire général du groupe LREM, n'ont pas été "imposés par l'Elysée", a assuré M. Le Gendre. Mais au fond, "ça ne m'aurait pas gêné, nous ne sommes pas en confrontation, pas pour nous tenir tête".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jour de flottement à l'Assemblée dans l'attente du remaniement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009162112.853g22jt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a oeuvré mardi dans une atmosphère particulière, entre des députés railleurs, voire dissipés, et des ministres sagement alignés et récusant toute "fébrilité" à l'approche du remaniement. Alors que le flou persiste sur l'annonce du nouveau gouvernement, une semaine après la démission de Gérard Collomb, Edouard Philippe était présent comme prévu à 15H00 pour la séance des questions au gouvernement. A ses côtés, une vingtaine de ministres et secrétaires d'Etat. Au Sénat, les débats avaient aussi démarré peu avant en présence du secrétaire d'Etat Olivier Dussopt sur le projet de loi antifraude, avant les discussions sur la réforme de la justice en présence de Nicole Belloubet. En cas de démission du Premier ministre et de son gouvernement, les séances n'auraient pas pu se tenir. Dans un hémicycle lui-même pas comble, ce sont les absences au banc du gouvernement que l'on pointait, tels le ministre Jacques Mézard et la secrétaire d'Etat Delphine Gény-Stephann, donnés souvent sur le départ. Christophe Castaner (Relations avec le Parlement), qui pourrait changer de portefeuille, est, lui, arrivé au milieu des questions au gouvernement. D'autres, cités comme potentiellement sortants, étaient à leur poste, tels Françoise Nyssen (Culture) et Stéphane Travert (Agriculture), arrivé en retard. Comme pour montrer qu'ils entendaient plus que jamais rester aux affaires, certains, tels Agnès Buzyn (Santé) ou Elisabeth Borne (Transports) affichaient notes et dossiers sur leurs pupitres. Alors que les députés attendent le dénouement du feuilleton, le patron des élus LR Christian Jacob a sonné la charge en fustigeant la "tragicomédie" du remaniement. "Jusqu'à quand cette mascarade va-t-elle continuer", a tonné M. Jacob à l'adresse du Premier ministre, raillant "l'étroitesse pour ne pas dire le vide de l'assise politique de (la) majorité". - "Jeu de rôle" - Dans une ambiance dissipée - plusieurs députés sur les bancs de droite scandant "démission" ou "traversez la rue!" -, Edouard Philippe, ironique, a tenu à "rassurer" M. Jacob, raillant en retour la "fébrilité" du député. Après cette passe d'armes, la séance a repris son cours, quasi normalement, avec des questions allant des Ehpad aux antispécistes. Mais ça et là, des rappels du remaniement se sont fait entendre: "Où est Mézard?", a fusé de la droite de l'hémicycle, ou encore "prenez le train" pendant que Mme Borne s'exprimait. "Dans quelques heures, une partie des ministres présents seront loin. Très loin même. Quel jeu de rôle étonnant. Que peuvent-ils penser? Notamment ceux qui se savent déjà recalés? Cette séance de questions est surréaliste!", a twitté le LR Philippe Gosselin, d'autres élus de son groupe dénonçant un "flottement inédit". Au Sénat, Jérôme Bascher (LR) a aussi glissé un "Monsieur le encore ministre" à l'adresse d'Olivier Dussopt. "C'est pas parce que c'est long que c'est douloureux, il y a des bonheurs qui s'éternisent", a glissé dans les couloirs du Palais Bourbon Gilles Le Gendre, chef de file des "marcheurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fausses nouvelles: Françoise Nyssen présente à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009155030.cu3fwlqv.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Culture Françoise Nyssen, donnée partante du gouvernement, était présente mardi soir à l'Assemblée nationale pour soutenir en nouvelle lecture les propositions de loi controversées contre "la manipulation de l'information". "Face la multiplication des tentatives de manipulation, il est urgent d'agir", a lancé la ministre, concentrée, depuis la tribune. Elle avait été accueillie par des applaudissements de la majorité. "Tous les garde-fous ont été instaurés" et le texte "ne restreint en rien la liberté d'expression", a-t-elle assuré alors que l'opposition et les associations de journalistes ont dénoncé un texte au mieux "inapplicable" et "inefficace", au pire "dangereux pour la liberté d'opinion". Les deux propositions de loi - ordinaire, et organique pour la présidentielle - visent à permettre à un candidat ou parti de saisir le juge des référés pour faire cesser la diffusion de "fausses informations" durant les trois mois précédant un scrutin national. Elles imposent également aux plateformes numériques (Facebook, Twitter, etc) des obligations de transparence lorsqu'elles diffusent des contenus contre rémunération. Le CSA pourra quant à lui "ordonner la suspension de la diffusion" d'un service "contrôlé par un Etat étranger ou sous l'influence" de cet Etat s'il "diffuse de façon délibérée de fausses informations de nature à altérer la sincérité du scrutin". Déposées en mars dernier par Richard Ferrand, alors président du groupe LREM, ces propositions de loi ont été adoptées par l'Assemblée mais rejetées par le Sénat sans même en discuter cet été. Aucun compromis n'ayant pu être trouvé en commission mixte paritaire (CMP), elles entament ce mardi une dernière navette avant un vote définitif par l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte largement en première lecture le projet de loi Pacte pour les entreprises</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009154332.71rm43aa.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté largement mardi en première lecture le projet de loi Pacte de Bruno Le Maire, visant à faciliter le cycle de vie des entreprises, à mieux associer les salariés et à donner de la vigueur à la croissance, avec des privatisations à la clé. Le texte a été approuvé par 361 voix contre 84, et 103 abstentions, avec l'appui de la majorité LREM-MoDem et des deux tiers des UDI-Agir. La gauche a voté contre, alors que les Républicains se sont en grande majorité abstenus, les oppositions déplorant un texte "fourre-tout" et "une occasion manquée". Le ministre de l'Economie n'a lui cessé de défendre "la cohérence" de ce "plan d'action", ancré dans la logique "pro-entreprises" défendue par le chef de l'Etat. "Pacte apporte une pierre nouvelle à cet édifice qui va permettre à chaque Français de vivre de son travail et à l'économie de se redresser", a affirmé le ministre après le scrutin. Deux semaines de débat ont été nécessaires pour examiner ce projet de loi copieux: plus de 140 articles, après leur doublement en commission, allant de la suppression des seuils sociaux à l'encouragement de l'épargne salariale en passant par la réduction de 6 à 4 semaines de la durée légale des soldes. Le principal point d'achoppement avec les oppositions est venu des privatisations d'ADP (ex-Aéroports de Paris) et de la Française des jeux. Droite et gauche ont reproché au gouvernement de vouloir brader "les bijoux de famille". Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a fustigé "une erreur de privatiser les derniers grands instruments dont dispose le pays", regrettant de "brancher le tissu des entreprises avec la planète finance". Pour le socialiste Dominique Potier, c'est "une erreur de calcul et de stratégie à long terme". Plus généralement, "vous avez fait beaucoup de mousse pour vanter une révolution à l'oeuvre, c'est en réalité une révolution libérale", a dénoncé le communiste Pierre Dharréville. Daniel Fasquelle (LR) a pour sa part taclé "un texte insuffisant, incomplet et qui pourrait complexifier la vie des entreprises sur certains points", en souhaitant que le Sénat l'améliore.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drôle d'ambiance à l'Assemblée, dans l'attente du remaniement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009133536.7sac4il0.html</link>
   <description><![CDATA[Entre dénonciation par l'opposition d'une "crise politique" et ministres sagement alignés, la séance des questions au gouvernement s'est ouverte mardi dans une ambiance un peu particulière, dans l'attente du remaniement. Alors que le flou persiste sur l'annonce du nouveau gouvernement, une semaine après la démission de Gérard Collomb, Edouard Philippe a pris place comme prévu à 15H00 au banc du gouvernement, aux côtés d'une vingtaine de membres du gouvernement. Au Sénat, la séance avait aussi démarré peu avant en présence d'Olivier Dussopt sur le projet de loi antifraude. En cas de démission du Premier ministre et de son gouvernement, les séances n'auraient pas pu se tenir. Parmi les absents notables à l'Assemblée: le ministre Jacques Mézard et la secrétaire d'Etat Delphine Gény-Stephann, donnés souvent sur le départ. Christophe Castaner (Relations avec le Parlement), qui pourrait changer de portefeuille, est arrié au milieu des questions au gouvernement. Dans les couloirs du Palais Bourbon, les députés d'opposition attendaient le dénouement du "feuilleton", certains jugeant à l'instar de Christian Jacob (LR) que l'"incapacité" du pouvoir à former un gouvernement tournait à "la crise politique grave". Evoqué par plusieurs sources dans la majorité, le scénario d'une démission en bloc mardi du gouvernement d'Édouard Philippe puis de l'annonce d'un nouveau gouvernement en fin de journée est devenu incertain. Certaines sources gouvernementales évoquent désormais l'annonce de la nouvelle équipe pour mercredi matin, jour du Conseil des ministres suivi du départ du président Emmanuel Macron pour une visite en Arménie jusqu'à vendredi. Après les QAG, les députés doivent adopter en première lecture le projet de loi Pacte pour les entreprises, porté par Bruno Le Maire. Puis ils doivent se pencher en nouvelle lecture sur les propositions de loi de "lutte contre les fausses informations", jusque tard dans la nuit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 13:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Remaniement: "nous avons besoin de sortir d'une zone de turbulences" (Renson)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181009070554.x7mq2p8v.html</link>
   <description><![CDATA[Hugues Renson, député LREM de Paris et vice-président de l'Assemblée nationale, a plaidé mardi pour un "retour aux origines du mouvement" En marche dans le cadre du remaniement qui devrait être annoncé dans la journée, afin de sortir d'une "zone de turbulences". "Aujourd'hui on est, avouons-le, dans une zone de turbulences (...). Quand il y a un gros temps, il faut savoir garder le cap, savoir se rappeler d'où l'on vient et remettre un peu d'huile dans le moteur", a défendu le député au micro de Sud Radio. "Il ne s'agit pas de changer de ligne politique (...) mais on a besoin évidemment de redonner un nouveau souffle, de l'élan", a ajouté l'élu, plaidant pour un "retour aux origines" du mouvement En marche. "Une politique peut-être plus axée sur plus d'horizontalité, la participation citoyenne, la bienveillance. Ce qui a fait le ferment même de la victoire d'Emmanuel Macron", a développé l'élu. M. Renson a par ailleurs identifié trois priorités pour le nouveau gouvernement issu de remaniement: la lutte contre le réchauffement climatique, l'agenda social ainsi que la "méthode de gouvernance". "On ne peut pas gouverner seul, sans les intermédiaires, les collectivités locales", a défendu M. Renson, assurant qu'il y avait "une prise de conscience de la part du Président de la République". "Nous avons besoin de relancer la machine et le président de la République est très attentif à l'état de l'opinion et aux préoccupations des Français", a-t-il conclu. Emmanuel Macron et Edouard Philippe doivent dévoiler d'ici à la fin de la journée la composition du nouveau gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 07:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de tous bords unissent leurs forces pour le climat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181008093224.dwlluyhk.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de six groupes politiques ont décidé d'unir leurs forces sur la transition écologique et solidaire, en créant un collectif inédit "pour organiser à l'Assemblée le travail transpartisan" sur ces sujets et l'"accélérer", a annoncé lundi à l'AFP Matthieu Orphelin (LREM). Dans un courriel adressé à l'ensemble de leurs collègues, les 15 premiers signataires, emmenés par le député proche de l'ex-ministre Nicolas Hulot, soulignent que le nouveau rapport alarmiste des experts climat de l'ONU (Giec), publié lundi, "montre l'urgence absolue à agir pour le climat et accélérer les actions publiques". Ils invitent les élus à rejoindre ce futur collectif "d'un genre nouveau", selon les termes de M. Orphelin, dont le lancement est prévu le 16 octobre. Parmi les premiers signataires, outre l'élu du Maine-et-Loire, figurent Cédric Villani (LREM), le MoDem Erwan Balanant, Eric Diard (LR), Sophie Auconie (UDI-Agir), Guillaume Garot (PS), ou encore le communiste Jean-Paul Dufrègne, les Insoumis qui composent le septième groupe à l'Assemblée n'ayant pas paraphé le texte à ce stade. Les experts du Giec soulignent dans leur dernier rapport que le monde devra engager des transformations "rapides" et "sans précédent" s'il veut limiter le réchauffement climatique à 1,5°C, et mettent en garde contre des risques accrus au-delà de ce seuil. Selon les élus, issus de différentes commissions à l'Assemblée, ce travail transpartisan sur ce sujet est "une première", l'urgence climatique exigeant d'innover "aussi au Parlement pour impulser et accélérer" le changement. Dans un document expliquant leur démarche, ils indiquent avoir décidé "d'unir (leurs) forces pour que soient portées et votées des avancées nouvelles à la hauteur des enjeux" avec pour "seule boussole l'intérêt général présent et futur". "Le départ de Nicolas Hulot a été un révélateur pour tous et fait écho aux alertes renouvelées des scientifiques, il doit nous faire réagir et nous motiver à ce travail en commun, dans l'esprit initial du Grenelle de l'environnement ou de la loi pour la transition énergétique !", écrivent-ils. Le collectif entend se réunir deux fois par mois et notamment unir ses analyses et votes "sur des points clefs et des avancées décisives", "y compris en déposant des amendements à l'identique", ainsi qu'initier ou soutenir "des coalitions de projets novatrices". Ses membres comptent être force de proposition dès les discussions sur le projet de loi de finances 2019, sur des sujets comme la mobilité durable, la biodiversité ou par exemple la lutte contre le gaspillage alimentaire.]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 09:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Aurore Bergé (LREM), "inévitable" que tous les foyers contribuent à l'audiovisuel public</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181008085259.nsfyi3cp.html</link>
   <description><![CDATA[Il est "inévitable" que "tous les foyers puissent contribuer à l'audiovisuel public", a estimé la porte-parole du groupe LREM à l'Assemblée nationale Aurore Bergé lundi sur franceinfo. "C'est un service public: il est payé par tous, même par ceux qui n'en bénéficient pas directement", a expliqué la députée, rapporteure de la mission d'information sur la réforme de l'audiovisuel qui a rendu ses conclusions jeudi. La contribution à l'audiovisuel public, ou CAP, d'un montant de 139 euros, est aujourd'hui liée à la détention d'un téléviseur et prélevée en même temps que la taxe d'habitation. Elle doit rapporter cette année 3,8 milliards d'euros (dont 600 millions de dégrèvements compensés par l'Etat), principale source de financement des entreprises de l'audiovisuel public (France Télévisions, Radio France, Arte...). "Ce n'est peut être pas l'idée la plus populaire ou la plus facile mais elle me paraît extrêmement légitime, aussi pour sécuriser le financement de l'audiovisuel public", a poursuivi Aurore Bergé. "Progressivement, les gens consomment différemment, n'ont plus de téléviseur, et on a un risque à terme de fragiliser l'audiovisuel public. L'universalisation est inévitable". La ministre de la Culture Françoise Nyssen avait évoqué dès l'an dernier la perspective d'une réforme de la CAP, notamment au vu du projet de suppression à terme de la taxe d'habitation, qui obligera de toute façon le gouvernement à trouver un nouveau système. Cette réforme devrait s'appliquer en 2020, avait précisé la ministre de la Culture à la mi-septembre, souhaitant que la contribution soit déconnectée de la possession d'un téléviseur. Le surplus de recettes en cas de généralisation, évalué à 100 millions d'euros, "doit revenir à l'audiovisuel public", a souligné Aurore Bergé, et devrait permettre à Radio France de supprimer la publicité de ses antennes, a-t-elle souligné. La députée souhaite aussi la suppression "à terme" des publicités des écrans de France Télévisions, dont les revenus annuels sont estimés "entre 300 et 350 millions d'euros". "Mais l'idée n'est pas de punir l'audiovisuel public, donc il faudra qu'il y ait une compensation", a souligné Aurore Bergé, et "aujourd'hui, on n'a pas les moyens de le compenser".]]></description>
   <pubDate>Mon, 08 Oct 2018 08:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand appelle l'exécutif à un "nouveau souffle" et à "protéger et unir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181006215915.fcs9jgaj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM), proche d'Emmanuel Macron, appelle l'exécutif à "un nouveau souffle" et à davantage "protéger et unir" la société, à l'approche du remaniement consécutif au départ de Gérard Collomb. Dans une interview au Journal du Dimanche, l'élu du Finistère indique attendre un geste en direction de la France rurale: "Il y a eu beaucoup de malentendus, à nous de nous réconcilier avec les territoires. Sans doute qu'il y a eu des insuffisances. Je suis pour des initiatives fortes", déclare-t-il, suggérant que "cela peut se traduire par une place plus visible de ces enjeux dans le prochain remaniement". "Il y a eu l'an I du quinquennat" qui "s'est déroulé à un rythme très soutenu" et a été "d'une grande verticalité", admet-il, mais "nécessaire". "Nous allons désormais entamer l'an II du quinquennat, celui de la République contractuelle" et "le président veut, et je l'accompagnerai sur ce chemin, poursuivre l'intensité des réformes et fédérer davantage", ajoute le titulaire du perchoir. "Il faut rester fidèle au projet initial mais il faut un nouveau souffle. Nous devons libérer, protéger et unir" et "mettre l'accélérateur" sur ces deux derniers axes, poursuit-il en référence au message de la campagne présidentielle. "Des partenaires de la société civile ont eu le sentiment qu'il y avait une noblesse de robe qui s'adressait au Tiers Etat. Rien n'est plus faux. Mais le gouvernement doit respecter ce ressenti", ajoute cet ancien socialiste. Pour remplacer Gérard Collomb à l'Intérieur, M. Ferrand souhaiterait "un Jean-Michel Blanquer de l'Intérieur". Outre ceux de politiques expérimentés, les noms de François Molins, procureur de Paris, et Mireille Ballestrazzi, directrice centrale de la police judiciaire, sont cités dans les médias. Enfin, M. Ferrand soutient que les liens d'Emmanuel Macron et Gérard Collomb sont "indéfectibles". "D'ailleurs, ils iront ensemble en Arménie la semaine prochaine", précise-t-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taché (LREM) suggère un crédit d'impôt pour l'hébergement de réfugiés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181006111034.47dpk832.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM Aurélien Taché a suggéré samedi un crédit d'impôt pour les personnes hébergeant des réfugiés, ce qui constituerait "un bon signal" selon cet élu du Val d'Oise. "Je vais proposer dans le projet de loi de finances un crédit d'impôt pour les Français qui acceptent d'héberger des réfugiés. Je pense que l'affaire de l'accueil et de l'intégration, c'est l'affaire de toute la société", a déclaré à France Inter M. Taché, qui avait déjà avancé cette proposition en début d'année dans son ambitieux rapport au gouvernement sur l'intégration. "L'idée serait de dire - on a déjà beaucoup de Français qui font ça - que les Français qui hébergent des réfugiés qui ont été protégés par la France, qui ont un titre de séjour, peuvent déduire (de leurs impôts) jusqu'à 1.500 euros par an pour les frais que cela peut occasionner d'avoir cet acte de solidarité", a détaillé ce député proche de l'exécutif, évoquant "un bon signal qu'on enverrait dans des moments un peu troublés". Dans son amendement au projet de budget 2019, cosigné par 58 députés LREM et transmis à l'AFP, M. Taché propose ce "crédit d'impôt solidarité" sous forme d'une "incitation financière" de 5 euros par nuitée, dans la limite de 1.500 euros par an et avec un encadrement par des associations agréées. "L'immigration peut être une chance pour ceux qui viennent comme pour le pays qui accueille", considère-t-il. L'intégration des réfugiés est l'une des priorités du gouvernement en matière migratoire, contrepartie de la fermeté affichée sur la lutte contre l'immigration irrégulière. Cette intégration passe notamment par l'hébergement, un point délicat alors que le foncier manque dans de nombreuses régions, avec une difficulté particulière pour les jeunes hommes isolés. Un programme expérimental d'hébergement des réfugiés chez les particuliers avait été lancé en novembre 2016. Les associations participantes pouvaient alors toucher une aide allant jusqu'à 1.500 euros par personne prise en charge et par an.]]></description>
   <pubDate>Sat, 06 Oct 2018 11:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
