<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 20:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Accord Sénat-Assemblée sur la réforme de l'accès à l'université</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213190057.sfstn77d.html</link>
   <description><![CDATA[Sénateurs et députés ont trouvé mardi un accord sur la réforme des règles d'entrée à l'université, qui supprime le tirage au sort et valide la mise en place de la nouvelle plateforme d'inscription Parcoursup, accusée à gauche d'instaurer la sélection. Le texte reviendra en nouvelle lecture jeudi à l'Assemblée puis au Sénat. "C'est un esprit de responsabilité qui nous a animés: nous ne pouvions plus longtemps laisser dans le flou le plus complet tous les lycéens qui préparent leur entrée dans l'enseignement supérieur", a déclaré le rapporteur pour le Sénat, Jacques Grosperrin (LR), à l'issue de la commission mixte paritaire (CMP) chargée de trouver une version commune aux deux chambres. Le projet de loi de la ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, vise aussi à réduire le taux d'échec en première année de fac (61% en licence). Avec la plateforme Parcoursup, mise en place dès cette année, chaque université traitera les demandes d'inscription de manière personnalisée et répondra au vu des compétences et connaissances requises pour être admis dans la filière souhaitée. Le texte prévoit aussi le rattachement des étudiants au régime général de la Sécurité sociale, ainsi que la création d'une contribution unique pour la vie étudiante. Enfin, le texte entend reconnaître le principe de l'année de césure en l'ouvrant à tous les étudiants. "Cet accord préserve les grands apports du Sénat: réaffirmation de l'autonomie des établissements d'enseignement supérieur et plus grande prise en compte de l'insertion professionnelle dans l'orientation des étudiants", a souligné Catherine Morin-Desailly (UC), présidente de la commission de l'éducation du Sénat. En revanche, la CMP est revenue sur la possibilité qu'avait donnée le Sénat aux établissements d'enseignement supérieur de décider un tarif spécifique de droits d'inscription pour les étudiants étrangers. Pour les députés MoDem, "le travail mené depuis plusieurs mois pour répondre à une situation d'urgence tout en nourrissant une grande ambition pour le système universitaire et pour les étudiants (...) a permis de parvenir à un texte d'équilibre qui doit désormais être pleinement mis en oeuvre".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Européennes: Gourault "convaincue" d'une meilleure participation avec le retour à une circonscription</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213182826.lul9bdnz.html</link>
   <description><![CDATA[Jacqueline Gourault, ministre auprès du ministre de l'Intérieur, a défendu mardi à l'Assemblée le retour à une seule circonscription, nationale, pour les élections européennes, comme un moyen "d'intéresser" les Français à ce scrutin et de relancer la participation au printemps 2019. "Nous sommes convaincus que ce mode de scrutin permettra d'intéresser davantage nos concitoyens à des élections qui sont de plus en plus décisives pour leur destin individuel, comme pour leur destin collectif", a souligné la ministre MoDem, lors de l'ouverture des débats sur le projet de loi, dont la principale disposition est le rétablissement d'une telle circonscription unique. Elle a défendu un choix lié au fait que "le système ancien fondé sur huit circonscriptions interrégionales constitue un échec", notant que "depuis sa mise en oeuvre en 2003, le taux de participation est passé de 46,8% en 1999 à 42% en 2014". La ministre a aussi mis en avant le fait qu'une circonscription unique "nous rapproche de nos partenaires", 23 États-membres de l'UE sur 27 étant dans ce cas de figure. Elle a noté, à l'adresse des députés, qu'"au-delà des différences d'analyse et de positionnement politique" sur l'Europe, "nous sommes tous d'accord pour affirmer que la situation actuelle, où plus d'un Français sur deux ne se déplace pas aux scrutins européens (...) n'est pas satisfaisante". Cela "mine la légitimité des députés européens" et affaiblit la démocratie, a-t-elle jugé. "Il fallait donc agir pour inverser cette tendance et ce dans un délai de temps court, puisque par tradition républicaine, le mode de scrutin n'est pas modifié dans les douze mois précédant une élection", a-t-elle poursuivi. Sur les nouvelles règles controversées de répartition du temps de parole pour la campagne audiovisuelle officielle, Mme Gourault a affirmé que, sans modifications, "nous aurions laissé perdurer un système producteur d'injustice". Elle a indiqué que le gouvernement avait sollicité le CSA pour des estimations, qui seront fournies "dans les meilleurs délais". Au-delà de ces mesures, le projet de loi ouvre "une belle perspective", a-t-elle vanté, évoquant "l'élection de certains parlementaires européens sur des listes transnationales dans le cas d'une circonscription européenne unique". "Le gouvernement a pris acte" du rejet de ce principe par le Parlement européen le 7 février, mais "continuera à défendre cette idée" soutenue par Emmanuel Macron, a ajouté la ministre. Les élus LR Pierre-Henri Dumont et Guillaume Larrivé, qui plaident pour des circonscriptions correspondant aux régions actuelles, ont ensuite défendu en vain des motions de rejet et de renvoi en commission. M. Larrivé a dénoncé un texte qui "exprime la volonté du Prince, mais n'est guidé par aucun motif d'intérêt général" et M. Dumont a jugé qu'il vise à "aider, grâce à un tripatouillage électoral, le parti présidentiel En marche à obtenir le plus d'élus possible au Parlement européen". Mme Gourault a dénoncé en retour une vision qui "ne vise pas à renforcer la démocratie européenne", déplorant un ton qui "laisse parfois un peu à désirer" par rapport aux institutions et au chef de l'État. Le rapporteur Alain Tourret (LREM) a, lui, estimé que les attaques de M. Larrivé et "M. Larrivé junior" visant essentiellement Emmanuel Macron, donnent "l'impression que vous n'avez toujours pas admis qu'il est président". Quant à l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, il a ironisé sur le "grand réconfort" d'entendre ces élus critiquer la liste unique "inventée par Giscard" et "qualifier de régime monarchique la Ve République". Il a aussi fustigé leur "sempiternelle récitation" sur les territoires, lançant: "si vous voulez des gens accrochés à leur territoire, élisez des moules ou des bigorneaux!".]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 18:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Précarité des femmes, marchands de sommeil, paradis fiscaux au menu d'une journée de textes PCF à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213175740.0uwyd852.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de loi sur la protection des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213165404.t8a5eo2f.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé: un député LR remet 28 propositions face à "l'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213165048.p0c8oxi5.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Service national universel: la présentation du rapport avancée à mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213164242.6evymwpt.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon : Rugy est "notre arme secrète contre les députés marcheurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213164229.16121rok.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte très largement le projet de loi sur la protection des données personnelles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213160931.0dg4buga.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile: des députés LREM exprimeront en séance leurs désaccords sur le texte "dublinés"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213134244.9c7gmv6n.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gouvernement et majorité en "surchauffe", selon les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213133106.v0yh4ru4.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hôpital, service national: Jacob (LR) critique des effets d'annonce "fumigènes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213131642.6mvh9mqi.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>N-Calédonie: le projet de loi sur le corps électoral pour le référendum débattu à l'Assemblée du 13 au 15 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180213111612.i1nd2x11.html</link>
   <description><![CDATA[]]></description>
   <pubDate>Tue, 13 Feb 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Haute autorité pour la transparence saisit la justice sur le patrimoine d'un député de la Réunion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180212180919.yt3cwkv7.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique a annoncé lundi avoir saisi la justice de la déclaration de patrimoine de fin de mandat du député de la Réunion Thierry Robert (MoDem), en raison d'un "doute sérieux" lié à "l'omission d'une partie substantielle du patrimoine". Dans un communiqué, la HATVP indique avoir "jugé nécessaire de porter ces faits, susceptibles de constituer des infractions pénales, à la connaissance du procureur de la République de Paris et lui a transmis l'ensemble du dossier". Cette autorité indépendante estime, "après instruction du dossier et recueil de ses observations", qu'il y a "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de cette déclaration" de fin de mandat établie fin 2016 "du fait de l'omission d'une partie substantielle du patrimoine" de l'élu réunionnais. Le parquet peut décider d'ouvrir une enquête judiciaire, comme il l'a fait pour d'autres cas notamment de parlementaires signalés par la HATVP. Thierry Robert, 40 ans, faisait déjà l'objet d'une enquête ouverte par le parquet de Paris début juillet 2015, après un signalement de la HATVP sur une possible sous-évaluation de son patrimoine. L'élu, chef d'entreprise et industriel de profession, avait alors dénoncé des "erreurs d'appréciation" et "une dénonciation calomnieuse". Thierry Robert a semblé s'étonner, dans un communiqué, de ce que "malgré tout, la HATVP a décidé de saisir à nouveau le procureur". Non seulement il "vient de classer sans suite ce dossier" sur le patrimoine déclaré au début du mandat précédent, mais "je n'ai reçu aucune réponse des services de la HATVP, pour que, face à mon patrimoine complexe, ils puissent m'accompagner dans la rédaction de ma deuxième déclaration de patrimoine", a-t-il écrit. "Suite à une rencontre avec la HATVP, j'ai pu répondre à toutes les interrogations de l'autorité", a ajouté l'élu réunionnais. "En tout état de cause, la même situation issue de ma première déclaration de patrimoine semble se reproduire. Ce sont les mêmes résultats qui sont donc attendus", a-t-il conclu, sous-entendant qu'il misait sur un classement sans suite. Par ailleurs, ce député réunionnais a été rappelé à l'ordre en novembre 2017 par le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) pour l'utilisation de son statut de député dans le cadre d'activités privées. Il s'était conformé aux recommandations de la déontologue, en retirant la publicité d'une de ses sociétés immobilières sur son compte Facebook où il s'affiche député. Lors de la précédente législature, la HATVP avait aussi alerté l'Assemblée nationale et la Chancellerie sur la situation de Thierry Robert, dont les fonctions dans plusieurs sociétés immobilières auraient pu être incompatibles avec son mandat. Le Conseil constitutionnel, saisi, avait décidé fin janvier 2016 que ce député pouvait continuer d'exercer en parallèle ses fonctions dans ces sociétés. ic/mat/mm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 18:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le service national universel, obligatoire ou pas?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180212161018.u6wl938b.html</link>
   <description><![CDATA[Le "service national universel", promesse de campagne d'Emmanuel Macron, sera-t-il obligatoire pour les jeunes? Le sujet provoque cacophonie et embarras, alors que les contours du projet doivent encore être tracés par l'exécutif. Le candidat Macron avait promis en mars 2017, de rétablir un "service national obligatoire et universel" d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, soit entre 600.000 et 800.000 jeunes par an. Or "on ne peut pas le rendre obligatoire pour des adultes" pour des raisons juridiques, a déclaré lundi devant quelques journalistes le président de la commission de Défense de l'Assemblée nationale Jean-Jacques Bridey (LREM). "Il pourrait y avoir un recours devant la Cour européenne des droits de l'Homme", a-t-il fait valoir. Selon le quotidien Les Echos, un rapport commandé en septembre par Matignon aux cinq inspections générales (administration, armées, finances, éducation, jeunesse et sports) évoque aussi d'"importantes questions" juridiques soulevées par un service national universel, dès lors que cette obligation pourrait contrevenir à la liberté d'aller et venir, garantie par la convention européenne des droits de l'Homme. Dans un récent rapport remis au ministre de l'Éducation nationale Jean-Michel Blanquer, le Conseil d'orientation des politiques de jeunesse (COJ) préconise lui que ce service ne soit pas obligatoire afin d'éviter "une rupture" dans le parcours scolaire, professionnel ou dans la vie personnelle des jeunes. Au sein même du gouvernement, les positions semblaient diverger ces derniers jours sur cette notion d'obligation. Dimanche, le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb s'est dit favorable à un service national "obligatoire". "Aujourd'hui, on est en train de réfléchir sur la forme que cela pourrait prendre mais (le président de la République, ndlr) a encore réaffirmé récemment qu'il voulait faire ce genre de service obligatoire", a-t-il insisté lors d'une émission FranceInter/FranceInfo/Le Monde. - 'pas punitif' - Deux jours auparavant, la ministre des Armées, Florence Parly, avait elle déclaré que ce service national "n'aura probablement pas un caractère obligatoire, au sens où les gendarmes viendraient rechercher le réfractaire", mais que l'exécutif "cherchera à (le) rendre attractif pour les jeunes afin qu'ils soient incités à le réaliser". "En indiquant +pas obligatoire+, la ministre a voulu dire +pas punitif+: elle n'a pas remis en cause sa vocation universelle, c'est-à-dire ayant vocation à concerner tous les jeunes", a tenu à préciser son entourage. Si le service national n'est pas obligatoire, "alors il n'est pas universel, un oxymore", a réagi lundi Alexis Corbière, député de La France Insoumise et membre de la commission Défense, dont le mouvement politique prône la "création d'un service citoyen obligatoire" de neuf mois avant l'âge de 25 ans. Au-delà de l'aspect obligatoire ou non de ce service, le projet de l'Elysée, dont les modalités restent à écrire, suscite des doutes en raison de son coût (estimé entre deux et trois milliards d'euros par an) et des capacités d'accueil des armées, réduites depuis la suppression en 1997 du service militaire. Un rapport parlementaire sur le sujet doit être présenté le 21 février. Le président Macron a quant à lui chargé un groupe de travail de rendre des conclusions en avril sur l'instauration de ce service, auquel il n'a pas l'intention de renoncer. "Il ne s'agit pas de réinventer le service militaire" mais de donner "à la jeunesse de France des causes à défendre, des combats à mener dans les domaines social, environnemental, culturel", expliquait le chef de l'Etat fin janvier. "Beaucoup disent que c'est impossible à faire (...) Cela forge plutôt en moi la conviction que c'est une nécessité", concluait-il. Une première expérimentation du service national universel est d'ores et déjà promise pour 2019.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 16:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Du service militaire au projet d'un service national universel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180212143447.3xct9otb.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'un siècle après la création du service militaire en 1905, le pouvoir politique réfléchit à l'idée d'un "service universel pour les jeunes" d'une durée courte et dont le caractère obligatoire ou pas fait débat. - 1798-1997: les Français sous les drapeaux - En 1798, la loi Jourdan instaure la conscription obligatoire, limitée par un système de tirage au sort. Avec la loi du 21 mars 1905, la conscription devient universelle. Le service militaire devient un passage obligé pour des millions de jeunes gens issus de toutes les classes sociales. La première vague d'appelés en 1906 compte 260.000 hommes pour un service de deux ans. En 1913, le service passe à 3 ans. 8,5 millions de Français sont mobilisés pour la guerre de 1914-1918. Revenu à douze mois en 1928, puis à deux ans en 1935, le service militaire envoie cinq millions d'hommes sous les drapeaux en 1939. Il est porté à 18 mois en 1950. Entre 1954 et 1962, la guerre d'Algérie mobilise un million d'appelés qui peuvent servir jusqu'à 30 mois. - 2001: plus d'appelés dans les casernes - En 1965, le service militaire passe à 16 mois, puis à 12 en 1970 - à partir de 1971 on parle de "service national" - et à 10 mois à partir de 1992. En 1996, le président Jacques Chirac annonce la professionnalisation des armées. La loi du 28 octobre 1997 suspend l'appel pour les Français nés après 1978. Le service militaire s'arrête en pratique le 29 novembre 2001. Désormais, les jeunes Français et Françaises doivent se faire recenser à 16 ans et suivre une journée d'appel de préparation à la Défense dans leur 18e année. - Depuis 2006: service civil et volontaire - Après la crise des banlieues en 2005, un décret institue un "service civil volontaire" permettant aux 16-25 ans de s'intégrer pour 6, 9 ou 12 mois dans une organisation ayant une mission d'intérêt général ou favorisant l'insertion professionnelle (défense, police, santé, culture, etc). En 2010, une loi crée un "service civique" (toujours non obligatoire) dit "engagement de service civique" pour des missions d'intérêt général de 6 à 12 mois, ouvert aux 16-25 ans qui perçoivent une indemnisation prise en partie en charge par l'Etat. En 2016, près de 92.000 jeunes avaient réalisé une mission de service civique, un chiffre en hausse de 75% sur un an, selon le rapport d'activité de l'Agence nationale du service civique. - Vers un service national pour tous? - L'idée d'un service militaire pour renforcer le lien entre jeunes, Nation et armée, est relancée après les attentats de 2015, mais sa faisabilité suscite des doutes, en raison de son coût et des capacités d'accueil des armées. Un Service militaire volontaire (SMV) est expérimenté à petite échelle sur le modèle du "service militaire adapté" (SMA), développé dès 1961 outre-mer. Relevant du ministère des Armées, il propose à des jeunes de 18 à 25 ans en situation de décrochage une expérience militaire d'un mois suivie d'une formation professionnelle de plusieurs mois. Pendant la campagne présidentielle de 2017, Emmanuel Macron promet s'il est élu de rétablir un "service national obligatoire et universel", d'une durée d'un mois et pour l'ensemble d'une même classe d'âge, "soit environ 600.000 jeunes par an". Le coût est estimé entre deux et trois milliards d'euros par an. Exit, depuis, l'ambition de créer un mini-service militaire. D'après Geneviève Darrieussecq, secrétaire d'État auprès de la ministre des Armées, ce service devrait prendre la forme d'"un temps d'engagement de la jeunesse pour le pays", loin des "exercices purement militaires". Le 30 janvier 2018, le Conseil d'orientation des politiques de jeunesse (COJ) approuve l'instauration de ce "service national universel", mais préconise qu'il ne soit pas obligatoire. Emmanuel Macron charge un groupe de travail d'entamer "des travaux de préfiguration et rendre ses conclusions en avril". Un rapport parlementaire sur le sujet est attendu le 21 février.]]></description>
   <pubDate>Mon, 12 Feb 2018 14:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
