<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 21:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Saisie record de près de 600 kg de cocaïne en Guyane: quatre suspects mis en examen et incarcérés en Martinique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201009190539.7ff31gxd.html</link>
   <description><![CDATA[Les quatre suspects interpellés après une saisie record de près de 600 kg de cocaïne en Guyane ont été mis en examen en Martinique où ils ont été progressivement transférés ces derniers jours, a-t-on appris vendredi auprès du procureur de Fort-de-France. "La première mise en examen a été prononcée mardi soir, les trois autres mises en examen ont été signifiées hier soir" jeudi, a indiqué Renaud Gaudeul, procureur de Fort-de-France où se trouve la juridiction interrégionale spécialisée chargée de l'enquête, confirmant une information du site Guyaweb. Les quatre suspects, âgés respectivement de 26, 31, 35 et 56 ans, sont mis en examen pour importation de stupéfiants en bande organisée, trafic de stupéfiants en bande organisée et association de malfaiteurs. Selon le parquet de Fort-de-France, 594 kilos de cocaïne - un record en Guyane - d'une valeur estimée à "au moins 18 millions d'euros", avaient été saisis le 1er octobre aux abords du port de Dégrad des Cannes à Rémire-Montjoly, à 15 km de Cayenne. Des quatre suspects, trois sont nés en Guyane, le dernier est de nationalité haïtienne. L'un d'entre eux, Claude Domput, 56 ans, est une figure locale du syndicalisme sur le port. "Cette organisation criminelle (présumée) avait mis en place une filière de transport de cocaïne entre le Suriname et l'Europe, en transitant par les infrastructures portuaires de Guyane", avait expliqué M. Gaudeul mardi à l'AFP. Les suspects s'apprêtaient à intégrer la drogue à des containers transportant légalement de la marchandise, a-t-il ajouté, précisant que ce n'était pas la première opération de ce genre en Guyane. En août 2019, un caisson de 8 kilos de poudre blanche avait été découvert lors d'une manoeuvre au port spatial de Pariacabo à Kourou. Le stratagème consistait à fixer les caissons par aimantation à la coque des navires transportant les éléments d'Ariane, Soyouz et Vega, peu avant leur retour vers l'Europe. Le trafic de cocaïne entre la Guyane et Paris représente entre 15 et 20% des entrées sur le territoire hexagonal, selon un rapport parlementaire remis mi-septembre par Antoine Karam, sénateur LREM de la Guyane.]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les fact-checks de la semaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201009145303.c7obnivr.html</link>
   <description><![CDATA[Des photos retouchées à l'approche de la présidentielle en Guinée, des propos erronés sur l'utilité des masques à l'Assemblée nationale en France, et des polémiques sur le vote par correspondance aux Etats-Unis : voici une sélection des fact-checks de la semaine de l'AFP. Photos trompeuses en Guinée En Guinée, à l'approche de l'élection présidentielle du 18 octobre, des partisans du président sortant Alpha Condé et de son principal rival Cellou Dalein Diallo ont partagé de fausses publications sur les réseaux sociaux. Fin septembre, une photo où un homme détruit une route à la pioche a été relayée par des internautes qui assuraient qu'il s'agissait d'un "émissaire" de M. Diallo. Cet homme manifestait en réalité contre les difficultés d'accès à l'eau et à l'électricité en Afrique du Sud. Début octobre, des partisans de M. Diallo ont partagé une photo censée montrer un important rassemblement soutenant l'opposant dans la ville de Kissidougou. Cette photo a été prise en 2016 lors d'une fête religieuse à Touba, au Sénégal. Débat sur les masques à l'Assemblée en France Des publications partagées des milliers de fois sur les réseaux sociaux ont relayé des propos sur l'épidémie de nouveau coronavirus de la députée Martine Wonner (ex-LREM, membre du groupe Ecologie Démocratie Solidarité) tenus à l'Assemblée nationale dans la nuit du 1er octobre. Elle a notamment affirmé que le Covid-19 avait perdu en virulence, que l'agence sanitaire américaine a dit que les masques "ne servent à rien" ou que la Belgique "va réautoriser à partir de la semaine prochaine le traitement par azythromycine et hydroxychloroquine". Ces affirmations sont fausses, comme l'ont expliqué plusieurs experts à l'AFP. Une incitation financière à déclarer des décès Covid-19 ? Un article partagé des milliers de fois sur Facebook a affirmé que la mortalité du virus est largement surévaluée en France, car, entres autres, des médecins reçoivent entre 55 et 5.000 euros "d'incitations financières" pour "cocher la case Covid" lors d'un décès à déclarer. C'est faux, répondent à l'AFP des représentants des médecins et le ministère de la Santé. Le vote par correspondance fait polémique aux Etats-Unis L'un des fils du président Donald Trump a relayé des publications d'individus affirmant avoir reçu plusieurs bulletins de vote pour l'élection présidentielle américaine du 3 novembre, preuve d'une potentiellle fraude électorale généralisée. C'est trompeur ; des responsables électoraux interrogés par l'AFP affirment que des mesures de vérification de la signature empêchent des imposteurs de renvoyer les bulletins de vote à la place d'un autre électeur. Etats-Unis : le débat des vice-présidents Réponse au coronavirus, impôts, fracturation hydraulique et énergies fossiles, système de santé... Le vice-président américain Mike Pence et Kamala Harris, l'élue démocrate qui brigue son poste, se sont fait face lors d'un débat le 7 octobre. L'équipe de factchecking de l'AFP a vérifié les points majeurs du débat. Tous nos fact-checks sont à lire sur nos sites https://factuel.afp.com/ et https://factcheck.afp.com/]]></description>
   <pubDate>Fri, 09 Oct 2020 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin des spectacles de fauves ou dauphins: promesse d'un "accompagnement" dans la "transition"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008203729.4sylax5d.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a renouvelé jeudi soir devant l'Assemblée nationale sa promesse d'un "accompagnement" des cirques ou delphinariums, dans la "transition" vers la fin des spectacles avec des animaux sauvages. "Ces évolutions, le gouvernement les accompagne dans le dialogue avec les parties prenantes et par une volonté que toutes ces transitions nécessaires ne laissent personne au bord du chemin", a lancé la secrétaire d'Etat à la Biodiversité Bérangère Abba, au coup d'envoi des débats sur une proposition de loi du groupe EDS contre la maltraitance animale. La ministre de la Transition écologique Barbara Pompili a déjà promis de mettre "au moins 8 millions" d'euros sur la table pour la reconversion des cirques ambulants et des trois delphinariums du pays. L'auteur de la proposition de loi à l'étude, Cédric Villani (ex-LREM), a dit son souhait d'acter "de réelles avancées" jeudi soir, alors qu'il restait seulement deux heures à consacrer à son texte, qui risque de ne pas aller jusqu'au vote. Le groupe LREM a expurgé en commission la proposition de loi de ses mesures contre la chasse à courre ou l'élevage intensif. Il reste les mesures contre les spectacles d'animaux sauvages et pour l'interdiction de l'élevage de visons pour fourrure en cinq ans. "L'absence de souffrance et de maltraitance, les conditions d'élevage souhaitables et les modes de consommation font partie des préoccupations fortes de nos concitoyens", a souligné Mme Abba. La "mobilisation citoyenne" est "nécessaire, utile", a renchéri Aurore Bergé au nom du groupe majoritaire, alors qu'un "référendum pour les animaux" est soutenu par près de 800.000 internautes et plus de 140 parlementaires. La députée a appelé à un "débat apaisé". Quelque 180 amendements sont au menu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 20:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: après des débats houleux, l'Assemblée vote l'allongement du délai légal</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008190906.0ydgcz18.html</link>
   <description><![CDATA[Dix heures de débats et des pics de tension: l'Assemblée nationale a adopté en première lecture une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement, mais son examen a ravivé les passions sur ce sujet jugé "sensible" par le gouvernement, prudent face à la majorité. Le texte qui allonge le délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), a été voté par 86 voix pour, 59 contre et 7 abstentions, la plupart des groupes politiques étant partagés. C'est désormais au tour du Sénat de s'en saisir. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-"marcheurs" comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, ont fait resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "Nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays", a tonné l'élue LREM Aurore Bergé. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite. L'ex-LREM Matthieu Orphelin, président du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) qui avait mis ce texte à l'ordre du jour, s'est félicité d'avoir "tenu bon": "Les combats pour les droits des femmes sont toujours difficiles face aux conservateurs". De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le sujet de "sensible", voire "prématuré". Le gouvernement avait choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Un avis largement partagé à droite. Portée par la députée EDS Albane Gaillot, la proposition de loi a obtenu un large soutien de LREM. Elle fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure sur le délai de l'IVG. - "Ponce Pilate" - Si les alliés de la majorité MoDem et Agir se sont montrés majoritairement opposés à la réforme, l'ensemble de la gauche a soutenu la proposition de loi. C'est d'ailleurs du groupe LFI que les plaidoyers furent portés avec le plus d'élan, à l'instar de Jean-Luc Mélenchon ou de Clémentine Autain, qui a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". De la droite aux centristes, les opposants ont ferraillé à chaque article et critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil, comme l'ont souligné Jean-Christophe Lagarde (UDI) ou Jean-Louis Bourlanges (MoDem). Dans leur ligne de mire: la suppression de la clause de conscience spécifique pour les médecins et sages-femmes, qui maintient l'IVG "dans un statut à part" alors que "c'est un acte de santé comme un autre", selon Mme Gaillot. Une affirmation qui a hérissé les opposants. "Ce texte ne représente pas un +progrès+ mais une dérive purement idéologique", a tweeté la présidente du RN Marine Le Pen. Pour le gouvernement, la partition est délicate. Olivier Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage au Sénat. Le gouvernement a eu une "position de sagesse" en s'en remettant à la décision des députés, selon Olivier Véran. "Une politique de Ponce Pilate" fustigée par Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir Olivier Véran, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premier feu vert de l'Assemblée à la proposition de loi allongeant le délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008184345.yrm7mtxo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi soir un premier feu vert à une proposition de loi qui permet notamment l'allongement du délai légal pour recourir à l'avortement, par 86 voix pour et 59 contre, à l'issue d'échanges houleux. Porté par le groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité), le texte a été débattu sous le feu roulant des critiques de la droite, dans le cadre d'une "niche" réservée à ce groupe politique. Le texte, soutenu par la gauche et le groupe LREM, était considéré comme un sujet "sensible" par le gouvernement, qui s'est borné à s'en remettre à la "sagesse" des députés. C'est désormais au tour du Sénat de l'examiner.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crispations à l'Assemblée nationale autour de l'allongement du délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008164136.2kawj9zl.html</link>
   <description><![CDATA[Ambiance électrique au Palais Bourbon: l'examen d'une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement a ravivé jeudi les passions autour de ce "thème sensible" selon le gouvernement, qui avance avec prudence face à des députés LREM beaucoup plus allants. Dès le milieu de journée, l'Assemblée nationale a voté par 102 voix contre 65 l'article clé qui doit permettre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-marcheurs comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, ont fait resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "J'avais cru en venant dans l'hémicycle que ce n'était pas le droit à l'avortement qui était remis en question" mais "c'est de ça dont il est question", a fustigé l'élue LREM Aurore Bergé face à un amendement de Xavier Breton (LR). "Nous n'attendons ni compassion ni commisération, nous n'attendons rien, nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays", a tonné Mme Bergé, elle-même issue de LR. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite, à l'image du LR Patrick Hetzel. De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le thème de "sensible". Avant de laisser la place à sa collègue Brigitte Bourguignon, le ministre avait choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Un avis largement partagé à droite. Portée par la députée du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) et ex-LREM Albane Gaillot, la proposition de loi est débattue en première lecture. Le texte a obtenu le soutien de la majorité, et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. - "Ponce Pilate" - L'ensemble de la gauche est en soutien de la proposition de loi. C'est d'ailleurs du groupe LFI que les plaidoyers en faveur du texte furent portés avec le plus d'élan, à l'instar de Jean-Luc Mélenchon ou de Clémentine Autain qui a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". A droite, les opposants ont ferraillé à chaque article, et critiqué des dispositions qu'ils jugent venir "déséquilibrer" la loi Veil, comme l'a souligné Jean-Christophe Lagarde (UDI). Dans leur ligne de mire: la suppression du délai de réflexion de deux jours pour confirmer une IVG après un entretien psychosocial, et surtout la suppression de la clause de conscience spécifique pour les médecins et sages-femmes qui maintient l'IVG "dans un statut à part" alors que "c'est un acte de santé comme un autre", a avancé Mme Gaillot. Pour le gouvernement, la partition est délicate. Olivier Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage de la proposition de loi au Sénat. Sur l'ensemble de la proposition de loi, le ministre a une "position de sagesse", s'en remettant à la décision des députés. "Une politique de Ponce Pilate" fustigée par Nicolas Dupont-Aignan (DLF). "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir Olivier Véran, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG dont la durée de réalisation serait allongée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>2022: le renoncement de Baroin ravive ambitions et tensions chez LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008153300.ntezh9gd.html</link>
   <description><![CDATA[L'élimination de l'hypothèse François Baroin pour 2022 a ravivé les ambitions présidentielles et les tensions jeudi lors de la journée des parlementaires LR à Paris. Députés, sénateurs et eurodéputés du parti Les Républicains étaient réunis pour la première fois depuis 9 ans pour une journée des parlementaires, qui a eu lieu à Paris et non à Nîmes en raison de l'épidémie de Covid-19. Introduisant cette journée consacrée à l'écologie et aux fractures, sur la base d'études de l'Ifop, le chef de file des députés LR Damien Abad a invité les parlementaires à jouer "collectif", pour présenter en 2022 un candidat "d'alternance à Emmanuel Macron" et d'opposition "à l'extrémisme de Marine Le Pen", malgré des "sensibilités différentes". La droite va devoir se trouver un autre champion que l'ancien ministre François Baroin, qui a renoncé à la présidentielle et l'a fait savoir discrètement juste avant cette journée. Le président du Sénat Gérard Larcher a d'ailleurs annoncé qu'il allait préparer avec le président du parti Christian Jacob un "système de départage" des futurs candidats pour 2022, parmi lesquels sont cités les présidents de région Xavier Bertrand et Valérie Pécresse ou encore Bruno Retailleau. Mais ce dispositif ne sera pas utilisé "si un candidat unique émerge" d'emblée, a modéré Christian Jacob, qui reste hostile à l'organisation de primaires comme beaucoup de dirigeants de LR, encore traumatisés par celles de 2016. - "Guerre" - Le premier test pour les prétendants sera de toute façon d'abord les élections régionales du printemps, a prévenu M. Jacob qui ne veut pas choisir de candidat avant ce scrutin. Damien Abad a appelé à "garder son calme" d'ici à ce que le candidat soit désigné. Un conseil qui n'a pas été tout à fait suivi jeudi par l'eurodéputé François-Xavier Bellamy, président de la déléguation LR au Parlement européen. Ravivant les divisions d'antan, l'eurodéputé a dénoncé une "guerre de tranchées" interne au parti, "à travers des petits confidentiels" dans la presse, visant nommément hors de l'estrade le secrétaire général de LR Aurélien Pradié. "Nous n'avons aucune chance de faire triompher (la droite) si nous nous tirons dans le dos", a expliqué l'ancienne tête de liste LR aux européennes, qui n'avait récolté que 8% des voix. Candidat potentiel à la présidentielle, le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau a salué le "courage" et la "sincérité" de l'élu conservateur, dont il est proche. "Nous ne devons pas céder aux attaques personnelles", a-t-il dit. Le sénateur de Vendée a fait valoir sa ligne ferme en matière d'immigration ou de sécurité et invité ses pairs à ne pas être "tétanisés par la seule idée de (s') opposer à Emmanuel Macron". "Ayons le courage de nos convictions", a-t-il lancé. Damien Abad, lui, a défendu un projet "alliant la fermeté sur le plan de l'autorité de l'Etat mais également l'humanité sur les plans sociaux, environnementaux et territoriaux". - Terrain - Christian Jacob a ironisé sur le fait que désormais, il n'y aurait "plus une petite phrase" et que personne ne chercherait "à se faire de la notoriété en tapant contre sa famille politique". Il a insisté sur le "travail de fond" que LR doit continuer de mener. "On peut se confronter, mais on doit se respecter", a estimé M. Larcher. Le renoncement de François Baroin a également aiguisé l'appétit de l'ancienne ministre sarkozyste Rachida Dati, absente de la journée de jeudi, qui a annoncé qu'elle sillonnerait davantage la France, à commencer par Reims vendredi. "Depuis toujours, je conçois mon engagement politique sur le terrain", a-t-elle redit dans L'Union. L'ancien ministre de l'Ecologie, Jean-Louis Borloo, invité des parlementaires, a estimé que les Français en 2022 choisiraient l'équipe "qui combinera dans une économie de marché, une croissance décarbonée, le retour de la souveraineté et le retour du pacte républicain". "Comme dirait le général De Villiers, +réparons la France+", a-t-il conclu en citant le livre à paraître de l'ancien chef d'état-major, à qui certains prêtent aussi... des ambitions présidentielles.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 15:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ambiance houleuse à l'Assemblée nationale sur l'allongement du délai légal de l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008132229.8gkh7s8b.html</link>
   <description><![CDATA[Ambiance électrique au Palais Bourbon: l'examen d'une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour l'avortement a ravivé jeudi les passions autour de ce "thème sensible" selon le gouvernement, qui avance avec prudence face à des députés LREM beaucoup plus allants. Dès le milieu de journée, l'Assemblée nationale a voté par 102 voix contre 65 l'article clé qui doit permettre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée). Quatre autres articles doivent encore être débattus. Du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, selon un rapport parlementaire publié en 2000. Huées, bronca ou à l'inverse salves d'applaudissements: les débats ont régulièrement tourné à l'aigre entre les partisans du texte et ses opposants, de la droite et d'ex-marcheurs comme Joachim Son-Forget et Agnès Thill, faisant resurgir les fantômes des discussions sur la loi Veil, adoptée il y a 45 ans. "J'avais cru en venant dans l'hémicycle que ce n'était pas le droit à l'avortement qui était remis en question" mais "c'est de ça dont il est question", a fustigé l'élue LREM Aurore Bergé face à un amendement de Xavier Breton (LR). "Nous n'attendons ni compassion ni commisération, nous n'attendons rien, nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays. Et c'est ce dont nous parlons ce (jeudi) matin", a tonné Mme Bergé, elle-même issue de LR. "Personne ne remet en cause le droit à l'IVG", se sont défendus à plusieurs reprises les parlementaires de droite, à l'image du LR Patrick Hetzel. De la gauche à la droite, tous les députés ou presque ont invoqué les mânes de Simone Veil décédée en 2017, qui a fait adopter la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG), pour défendre leurs positions. Le ministre de la Santé Olivier Véran avait d'emblée qualifié le thème de "sensible". Il ne s'y est pas trompé. Se présentant comme un "fervent défenseur de la cause des femmes et du droit à l'avortement", le ministre a choisi d'avancer avec prudence sur un terrain qu'il juge trop miné pour être débattu lors d'une "niche" parlementaire. Portée par la députée du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) et ex-LREM Albane Gaillot, la proposition de loi est débattue en première lecture. Le texte a obtenu le soutien de la majorité, et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. - "Sagesse" - C'est une "question morale", a assuré Cécile Muschotti, cheffe de file des marcheurs sur le texte. Une vraie décision "politique", a-t-on renchéri sur les bancs de La France Insoumise. Tout en affirmant respecter les convictions du camp adverse, Jean-Luc Mélenchon s'est livré à un vibrant plaidoyer "humaniste" en faveur du droit à l'avortement. Sa collègue Clémentine Autain a raconté avoir elle-même avorté mais en se heurtant à une question de "délai". L'ensemble de la gauche est en soutien de la proposition de loi. Pour M. Véran, la partition est autrement plus délicate. Il a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre, probablement avant le passage de la proposition de loi au Sénat. "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir le ministre, mettant en avant par exemple le risque "d'effondrement du nombre de gynécologues" souhaitant réaliser une IVG dont la durée de réalisation serait allongée. Sur l'ensemble de la proposition de loi, le ministre a une "position de sagesse", s'en remettant à la décision de l'Assemblée nationale. "Heureusement que vous êtes là", l'a-t-on félicité sur les bancs de la droite opposée au texte. Un compliment empoisonné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 13:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: Larcher et Jacob vont préparer "un système de départage" des candidats LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008125447.ogou5nd8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat Gérard Larcher a annoncé jeudi qu'il allait préparer avec le président de LR Christian Jacob un "système de départage" des futurs candidats du parti à la présidentielle, après que François Baroin a renoncé à se présenter. "Avec le président de notre parti, je veux travailler dans les semaines à venir à vous proposer un système de départage qui doit assurer la présence d'un seul candidat de la droite et du centre" en 2022, a déclaré le président du Sénat à la journée des parlementaires LR. Celle-ci a eu lieu à l'Assemblée nationale au lieu de Nîmes, en raison de l'épidémie de coronavirus. Christian Jacob a précisé que les deux hommes proposeraient ce dispositif "après" les élections régionales du printemps, et qu'il serait "soumis à l'approbation des militants", à moins qu'un seul candidat "n'émerge" d'emblée. Mais "nous n'avons aucune chance de faire triompher (la droite) si nous nous tirons dans le dos", a lancé le président de la délégation LR au Parlement européen, François-Xavier Bellamy. Ravivant les divisions d'antan, il a dénoncé une "guerre de tranchées" interne au parti, visant nommément hors de l'estrade le secrétaire général de LR Aurélien Pradié. "Je suis assez affligé de voir que notre famille politique se livre, depuis quelques semaines, à une sorte de guerre des tranchées, qui ressemble plus à une guerre des boutons qu'à un vrai débat de fond, à travers des petits confidentiels" dans la presse, a déploré l'eurodéputé. Le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, qui ne cache pas ses ambitions présidentielles, a salué le "courage" et la "sincérité" de M. Bellamy, élu conservateur dont il est proche. "Nous ne devons pas céder aux attaques personnelles", a-t-il dit. Gérard Larcher a affirmé à cet égard qu'on "peut débattre, on peut se confronter" chez les Républicains, "mais on doit se respecter". "Rassemblons-nous au sein de notre famille. Evitons les formules, les mots inutiles, les mots blessants, évitons de nous donner des leçons, (...) j'ai simplement envie qu'on se retrouve et (...) que nous offrions une alternative, que nous ayons un projet", a-t-il lancé. Le chef de file des députés LR Damien Abad a aussi invité les parlementaires de son camp à jouer "collectif", pour présenter en 2022 un candidat "d'alternance à Emmanuel Macron" et d'opposition "à l'extrémisme de Marine Le Pen", malgré des "sensibilités différentes".]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allongement du délai légal de l'IVG: les députés votent la disposition clé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008112953.zjaz2msc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi midi en faveur de l'allongement du délai légal pour recourir à l'avortement, disposition clé d'une proposition de loi sur laquelle le gouvernement fait preuve de prudence face à une majorité plus allante. Il ne s'agit toutefois que d'un examen en première lecture et le gouvernement semble vouloir temporiser. Sur fond de débats souvent houleux, les députés se sont prononcés pour l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG de 12 à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), contenu dans l'article 1 du texte, par 102 voix contre 65. Portée par la députée du groupe EDS (Ecologie, démocratie, solidarité) et ex-LREM Albane Gaillot, la proposition de loi est débattue dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe politique. Le texte a obtenu le soutien de la majorité et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. Cent-seize amendements ont été déposés. "C'est un texte équilibré, de consensus, qui répond à des demandes de longue date des acteurs de terrain et surtout des femmes", a-t-elle exposé, évoquant un "travail collectif et transpartisan". Le gouvernement, par la voix du ministre des Solidarités et de la Santé, a fait valoir une "position de sagesse" sur l'ensemble d'un texte dont il regrette la méthode. "C'est un thème sensible", a-t-il souligné. Applaudi ou hué, M. Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti" et éclairer les débats. Celui-ci doit rendre son avis courant novembre. "Parfois le mieux est l'ennemi du bien", a fait valoir le ministre. "Heureusement que vous êtes là", a-t-on félicité sur les bancs de la droite opposée au texte. Car le groupe LREM a choisi de s'émanciper de la position gouvernementale et soutient majoritairement la proposition de loi d'EDS. Sur les 74 députés marcheurs présents au moment du vote de l'article 1er, 56 ont voté pour, 12 contre, six se sont abstenus. Les députés du parti présidentiel ont voté quasi à l'unisson pour repousser les amendements de suppression de l'article 1. "Nous attendons que les femmes puissent vivre leur accès à l'avortement comme elles le souhaitent. Les entraves continuent dans notre pays", a déclaré la députée des Yvelines, Aurore Bergé. Le taux de recours à l'avortement a légèrement augmenté en 2019, avec plus de 232.000 IVG pratiquées en France, atteignant son plus haut niveau constaté depuis trente ans, selon une étude officielle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allongement du délai légal de l'IVG: Véran prudent et en retrait de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008085036.ecxd9p99.html</link>
   <description><![CDATA["C'est un thème sensible", a souligné le ministre de la Santé Olivier Véran jeudi à l'Assemblée, lors de l'examen d'une proposition de loi visant à allonger le délai légal pour recourir à l'avortement, faisant preuve de prudence face à une majorité beaucoup plus allante. Applaudi ou chahuté, M. Véran a rappelé qu'il était essentiel d'attendre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), que le gouvernement a saisi mardi, "pour faire un travail complet abouti". Olivier Véran a rappelé devant les députés qu'il souhaitait "des avancées mais dans des bonnes conditions de débat" et fera valoir "une position de sagesse", à propos de cette proposition de loi qui veut étendre de 12 à 14 semaines de grossesse le délai légal pour recourir à l'interruption volontaire de grossesse (IVG). Porté par la députée du groupe EDS et ex-LREM Albane Gaillot, le texte est débattu dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe politique. Il a obtenu le soutien de la majorité et fait suite à un rapport parlementaire de la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée qui préconisait cette mesure. 116 amendements ont été déposés. "C'est un texte équilibré, de consensus, qui répond à des demandes de longue date des acteurs de terrain et surtout des femmes", a-t-elle exposé, évoquant un "travail collectif et transpartisan". La saisine du comité d'éthique est perçue comme "une façon de mettre entre parenthèses ce débat là", a regretté la députée Cécile Muschotti, cheffe de file LREM sur ce texte. Outre l'allongement du délai légal d'accès à l'IVG à 14 semaines de grossesse (16 semaines d'aménorrhée), la proposition de loi autorise les sages-femmes à réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse. A droite, la députée LR Geneviève Levy a déploré un procédé législatif "brouillon" et un "souci de méthode" en se déclarant opposée à l'allongement du délai à 14 semaines. Quelques opposants au texte, des associations ou la députée Emmanuelle Ménard (proche du RN) ont tenu un point presse devant l'Assemblée. Le taux de recours à l'avortement a légèrement augmenté en 2019, avec plus de 232.000 IVG pratiquées en France, atteignant son plus haut niveau constaté depuis trente ans, selon une étude officielle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 08:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Spectacles de fauves ou dauphins: l'Assemblée doit voter leur fin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201008020222.ki0mc5mv.html</link>
   <description><![CDATA[Les cirques sont en colère, les associations de protection animale applaudissent: l'Assemblée nationale doit voter jeudi la fin progressive des spectacles d'animaux sauvages dans les cirques ambulants et des numéros de dauphins ou d'orques, après les annonces du gouvernement fin septembre. La majorité va partiellement soutenir une proposition de loi de l'ancien LREM Cédric Villani (groupe EDS) contre la maltraitance animale, examinée en première lecture, avant son arrivée au Sénat. Le groupe LREM a expurgé le texte de ses mesures contre la chasse à courre ou l'élevage intensif, mais ces sujets devraient susciter un débat passionné dans l'hémicycle. Critiqués pour le manque de mesures concrètes adoptées jusqu'ici, les "marcheurs" se positionnent sur le bien-être animal, en plein essor après la campagne médiatique pour un "référendum pour les animaux", soutenue par près de 800.000 internautes et plus de 140 parlementaires. En ne reprenant qu'une partie du texte de Cédric Villani, la majorité revendique un "équilibre" sur cette thématique transpartisane. Concernant chasse ou élevage, les LREM veulent éviter de créer "un nouvel antagonisme entre ruralité et métropoles", explique Aurore Bergé. L'élue des Yvelines rappelle que la chasse à la glu a été suspendue fin août par l'exécutif pour la saison, et que des engagements ont été pris avec les éleveurs pour mettre fin au broyage des poussins ou à la castration à vif des porcelets fin 2021. Mais le débat dépasse les clivages politiques. "A titre personnel, je suis favorable à l'interdiction de certains types de chasse, mais l'ensemble du groupe n'est pas sur la même ligne", convient Dimitri Houbron, du groupe Agir Ensemble, allié de la majorité. Chez les écolos d'EDS, petit groupe parlementaire composé surtout de déçus de LREM, on se félicite d'avoir joué le rôle "d'aiguillon" et on critique les "tergiversations" du gouvernement depuis 2017. Les mesures contre les spectacles d'animaux sauvages et pour l'interdiction de l'élevage de visons pour fourrure en cinq ans devraient susciter une assez large adhésion. Même si certains grincent des dents, notamment à droite comme le LR Julien Aubert, et quelques voix de la majorité. - "Discours de bobos" - "C'est du populisme électoral. C'est un discours de bobos qui pourront emmener leurs enfants faire des safaris. Qu'est-ce qu'on va faire pour les enfants pauvres ? Ce ne sera jamais assez. Après les cirques, ce sera les zoos...", lance un député LREM. Par amendements, des "marcheurs" entendent compléter la proposition de loi par l'interdiction des spectacles d'ours et de loups en "cinq ans", et la fin des numéros d'animaux sauvages dans les discothèques et les émissions de télévision. Pour les delphinariums, des élus de la majorité voudraient interdire la détention d'orques deux ans après la promulgation de la loi et dans sept ans pour les dauphins. Trois établissements détiennent des cétacés en France (28 dauphins et 4 orques), notamment le Marineland d'Antibes (Alpes-Maritimes), vent debout contre le texte. Les circassiens aussi sont en colère. Plusieurs dizaines de professionnels ont manifesté lundi à Paris près du ministère de la Transition écologique. La ministre Barbara Pompili a promis de mettre "au moins 8 millions" d'euros sur la table pour la reconversion en "quelques années" des cirques ambulants et des trois delphinariums du pays. Une enveloppe "ridicule" aux yeux du Marineland d'Antibes. La France va rejoindre la vingtaine de pays européens qui ont déjà interdit ou limité la présentation d'animaux sauvages dans les cirques. "Victoire": les associations de protection des animaux ont salué les annonces gouvernementales fin septembre. Même si pour certaines, elles ne font que "combler un retard". Présentée dans la niche parlementaire dédiée au groupe EDS, la proposition de loi a été cosignée par LFI, mais divise les autres groupes. Le bien-être animal "n'est pas dans la culture de la gauche et ça met mal à l'aise le PS. Ca remonte à Marx qui voyait le bien-être animal comme une préoccupation bourgeoise", estime Cédric Villani. Parmi les amendements insolites concernant la chasse, "le marcheur" Damien Adam a proposé de remplacer les animaux par des "robots-gibier", mais son amendement a été jugé irrecevable.]]></description>
   <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 02:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'allongement du délai pour avorter au coeur d'un bras de fer politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007152546.5i0h80tz.html</link>
   <description><![CDATA[Pourra-t-on bientôt avorter jusqu'à la 14e semaine de grossesse? Si cette demande forte d'associations débattue jeudi à l'Assemblée nationale divise les praticiens, elle se retrouve également propulsée au coeur d'un bras de fer entre le gouvernement et sa majorité. L'allongement de deux semaines supplémentaires du délai légal pour avoir recours à une interruption volontaire de grossesse (IVG) pour éviter notamment d'aller à l'étranger, issu d'une proposition de loi du groupe Ecologie Démocratie Solidarité, sera étudié dans le cadre de la "niche" parlementaire de ce groupe d'anciens marcheurs. Porté par la députée Albane Gaillot, le texte propose également de permettre aux sages-femmes de réaliser des IVG chirurgicales jusqu'à la 10e semaine de grossesse et de supprimer la clause de conscience spécifique à l'IVG pour les médecins, des demandes récurrentes d'associations féministes pour garantir "un égal accès à l'IVG" sur tout le territoire. "Ce n'est pas le texte d'un parti mais pour les droits des femmes", qui fait "consensus", plaide Mme Gaillot. Les députés LREM lui ont donné un premier feu vert en commission et le patron du groupe Christophe Castaner votera pour, comme "un grand nombre de députés de la majorité". Mais le gouvernement joue la prudence. Au pays de Simone Veil, l'avortement - auquel une femme sur trois a recours dans sa vie - reste un sujet potentiellement explosif. "C'est un sujet difficile, sensible, sur lequel chacun peut avoir une opinion", a déclaré le porte-parole du gouvernement. Dans l'hémicycle jeudi, le gouvernement fera valoir une "position de sagesse", s'en remettant "à la décision des parlementaires", a ajouté Gabriel Attal. Il attend en outre l'avis du Comité consultatif national d'éthique (CCNE), saisi mardi par le ministre de la Santé et qui devrait être rendu avant le passage du texte au Sénat. - Prendre "un peu de temps" - Plus que le fond, c'est la méthode qui a irrité. "Le gouvernement était moyennement chaud" et "le groupe lui a un peu forcé la main", reconnaît ainsi un député LREM. "Le gouvernement estime qu'on n'en a pas assez fait un débat au sein de la société. Certains le comparent même à la PMA. Mais l'IVG a été voté il y a 45 ans. Là, on parle de leviers à actionner pour qu'il soit un droit effectif!", expose la députée Cécile Muschotti, cheffe de file LREM sur ce texte. Avant l'été, médecins et associations avaient alerté sur des difficultés d'accès à l'avortement exacerbées pendant le confinement. Des députés avaient alors poussé pour allonger le délai, mais sans obtenir l'aval du gouvernement. "J'ai l'impression que cette fois on a entendu les femmes et on a vu les fragilités", veut croire Sarah Durocher, coprésidente du Planning familial. Depuis la légalisation de l'avortement en France en 1975, une première extension de deux semaines a été votée en 2001. Toutefois, du fait d'un manque de praticiens et de la fermeture progressive de centres IVG, il s'écoule souvent plusieurs semaines entre le premier rendez-vous et l'intervention. Chaque année, entre 3.000 et 4.000 femmes "hors délai" partiraient avorter à l'étranger, estimait un rapport parlementaire publié en 2000. Principalement en Espagne, où l'IVG est permise jusqu'à 14 semaines de grossesse, et aux Pays-Bas (22 semaines). Opposé à cet allongement, le Collège national des gynécologues et obstétriciens français (CNGOF) plaide pour que l'on "donne les moyens aux hôpitaux de recevoir les femmes en demande d'IVG en urgence, sans les faire traîner". "On ne peut pas compenser cela en allongeant le délai car on accroît le risque du geste", a déclaré son président, le professeur Israël Nisand, sur RTL. Mais pour le gynécologue-obstétricien Philippe Faucher, il s'agirait d'un "pas important pour les femmes précaires, les jeunes qui ne savent pas à qui en parler, les victimes de violences". "Cette extension ne coûte pas très cher car assez peu de femmes sont concernées. Mais donner un peu plus de temps peut en soulager beaucoup", déclare-t-il à l'AFP. Pour lui, c'est une bataille "plus idéologique que médicale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 15:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les jeunes, "grands absents du plan de relance" selon Rabault</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007142524.4waf8iql.html</link>
   <description><![CDATA[Les jeunes sont les "grands absents du plan de relance" du gouvernement, a estimé mercredi la cheffe de file des députés PS Valérie Rabault, jugeant que l'on est "en train de faire payer le confinement à une génération". "C'est inacceptable", a déploré la députée du Tarn-et-Garonne devant l'Association des journalistes parlementaires: "La dernière fois qu'une génération de jeunes a été sacrifiée, c'est pendant la Seconde Guerre mondiale". "Il y a la question de tous ceux qui avaient des petits boulots pour payer leurs études et qu'ils n'ont plus, et celle des jeunes qui ne sont pas éligibles au RSA", accessible à l'âge de 25 ans, a détaillé Mme Rabault. L'ex-rapporteure du budget sous le quinquennat Hollande estime nécessaire d'"ouvrir" le RSA pour les jeunes, provisoirement. Valérie Rabault se montre par ailleurs sceptique sur la pertinence des exonérations de cotisation employeurs pour favoriser l'emploi des jeunes: "S'ils ne rentrent pas dans la case emploi, l'exonération, ils n'en verront jamais la couleur". Le plan doit s'adresser directement aux jeunes, selon elle. "C'est un aspect économique primordial mais qui relève aussi de la cohésion de notre société". Le gouvernement a débloqué en juin une aide de 200 euros pour les étudiants et jeunes précaires. Outre les jeunes, Mme Rabault juge que le plan de relance "oublie" les plus précaires, en "ne consacrant que 0,8%" de son montant à ce public. Si la crise sanitaire s'aggrave, le gouvernement pourra intégrer de nouvelles mesures de soutien aux secteurs ou ménages pénalisés dans un quatrième budget 2020 rectificatif, a indiqué lundi le ministre Olivier Dussopt. Selon Mme Rabault, les TPE-PME sont également laissées de côté actuellement. "Avec moins de 10 salariés, vous pouvez bénéficier du fonds de solidarité. Au-dessus, vous n'avez rien à part le prêt garanti. C'est un énorme trou dans la raquette", a-t-elle regretté. Selon la cheffe de file PS à l'Assemblée nationale, le plan de relance intégré au projet de budget actuellement examiné en commission au Palais Bourbon, ne répond pas à "l'urgence" de la situation économique. "Ce n'est pas 100 milliards mais 35 sur 2021 donc pour moi ça ne s'appelle pas un plan de relance parce que la relance doit être tout de suite. On est très loin de ce que fait l'Allemagne", a regretté la députée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Néonicotinoïdes: la majorité achoppe sur le virage écologique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/201007133209.4lf2cyah.html</link>
   <description><![CDATA[Les uns défendent leurs convictions vertes, les autres une "écologie du pragmatisme": le vote mardi par l'Assemblée sur le retour des néonicotinoïdes tueurs d'abeilles a révélé un profond clivage dans la majorité sur les questions environnementales. Le gouvernement le martèle: "il n'y a pas de renoncement" sur l'écologie, qui s'annonce comme l'un des enjeux de la prochaine présidentielle et dont Emmanuel Macron s'est saisi. "Nous défendons le plan de relance qui prévoit plus de 30 milliards d'euros pour la transition écologique", a rappelé son porte-parole Gabriel Attal, mercredi à la sortie du Conseil des ministres. Le message est brouillé depuis l'adoption mardi du projet de loi polémique réautorisant temporairement les néonicotinoïdes, ces insecticides tueurs d'abeille. Le ministre de l'Agriculture Julien Denormandie s'est félicité d'un vote à "une large majorité", par 313 voix contre 158. "Il fallait ce courage" car "l'écologie est confrontée au réel" du besoin de ces insecticides pour lutter contre la jaunisse de la betterave et "sauver une filière et 46.000 emplois", a-t-il encore appuyé mercredi sur Europe 1. Mais son texte a suscité un record de contestation interne depuis le début de quinquennat: pas moins de 32 députés LREM ont voté contre et 36 se sont abstenus, soit un quart des quelque 270 membres du groupe macroniste dirigé depuis septembre par Christophe Castaner. Environ un quart des députés MoDem et Agir, alliés de la majorité, ont fait de même. Et près d'une trentaine de "marcheurs" n'ont pas participé au scrutin. "Ils l'ont fait sciemment", alors que le "groupe a fait un maximum de retape pour faire voter tout le monde", affirme un député. Des divisions ont traversé la plupart des groupes politiques, même LR, habituellement proche des organisations professionnelles agricoles, dont un tiers des membres se sont prononcés contre ou se sont abstenus. "La droite évolue et nous serons exigeants" à l'égard de la filière, avertit leur patron Damien Abad, rappelant que LR ne veut pas d'une "écologie punitive". Au sein de la majorité, les "frondeurs", de circonscriptions rurales comme urbaines, mettent en avant un "état de la biodiversité trop critique pour que l'on s'autorise de nouveaux écarts" (Emilie Chalas, LREM), ou l'idée qu'"un certain nombre de filières agricoles doivent changer de posture" (Isabelle Florennes, MoDem). - "avertissement" - Les néonicotinoïdes sont "des perturbateurs endocriniens", nocifs pour "la santé humaine", souligne aussi à l'AFP le "marcheur" Jean-Louis Touraine, qui refuse tout retour en arrière par rapport à la loi de 2016 interdisant ces insecticides. A la direction du groupe LREM, on relativise ces dissidences. Présidente déléguée, Aurore Bergé savait le sujet "difficile" et n'a "pas d'inquiétude" pour la majorité. Pas de sanction en vue, ni de scission d'une branche écolo, dans un groupe touché par des départs en série depuis 2017 - dont le dernier, le député de Gironde Benoit Simian, mercredi. Pour expliquer ces résistances au retour des néonicotinoïdes, la vice-présidente Sophie Beaudouin-Hubière évoque des élus "peut-être effrayés": "nos boîtes mail ont été envahies" avant le vote, ce qui a pu rappeler "l'épisode glyphosate". Il y a deux ans, la sortie de cet herbicide controversé n'avait pas été inscrite dans la loi et des députés avaient été attaqués de manière virulente sur les réseaux sociaux ou dans leurs permanences. Mais une "marcheuse" qui a voté contre le projet de loi n'en démord pas: "C'est un avertissement au gouvernement pour ne pas sacrifier l'écologie sur l'autel du +pragmatisme+", cher à Emmanuel Macron. "La méthode est contre-productive et les Français ne sont pas dupes", assène-t-elle. "Au sein du groupe LREM, on est tous écolos" mais à "une vitesse différente", assume le rapporteur du texte, Grégory Besson-Moreau. Selon lui, "c'est la différence entre une écologie du pragmatisme et une (écologie) jusque-boutiste". Deux écologies irréconciliables? "Entre la conviction et la responsabilité, il faut trouver le chemin pour emporter les gens", plaide Erwan Balanant (MoDem), opposant au retour des néonicotinoïdes. "Qu'on soit dans la transition écologique avec une courbe la plus pentue possible". parl-reb/adc/cs/rhl]]></description>
   <pubDate>Wed, 07 Oct 2020 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
