<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée a adopté le budget de l'Elysée et des pouvoirs publics</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151106122705.056b5nrc.html</link>
   <description><![CDATA[Les budgets de l'Elysée, des chambres parlementaires ainsi que des autorités indépendantes et des juridictions administratives ont été votés vendredi par l'Assemblée nationale dans un climat consensuel, droite et gauche s'adressant des satisfecit sur la poursuite des efforts de maîtrise des dépenses. Le budget de la présidence de la République est stable depuis 2014 à 100 millions d'euros. L'"effort d'économie" engagé en 2012 semble "avoir atteint ses limites" selon le rapport établi par Marc Le Fur (Les Républicains), que le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, s'est plu à citer, en évoquant "un signal fort de l'exemplarité de nos institutions". M. Le Guen avait indiqué en commission que les comptes de l'Elysée seraient "prochainement mis à la disposition du public sur internet". Les enveloppes dédiées à l'Assemblée (518 millions d'euros) et au Sénat (324 millions) sont stables également. "Contrairement aux idées reçues", l'Assemblée "participe aux efforts d'économies" depuis plusieurs années, a fait valoir René Dosière (PS). Ce spécialiste des dépenses de l'Etat a aussi rendu hommage à "la gestion rigoureuse" du Conseil constitutionnel (budget de 10 millions d'euros) par Jean-Louis Debré", son président depuis 2007 et dont le mandat prendra fin début 2016. Si l'UDI Philippe Vigier, un des rapporteurs spéciaux, a souligné la "gestion plus rationnelle, assainie et transparente" de Jean-Paul Delevoye à la tête du Conseil économique, social et environnemental (CESE, budget de 38 millions), Marie-Christine Dalloz (LR), autre rapporteure, estime qu'"il convient de s'interroger sur la valeur ajoutée de cette institution". L'opposition s'est par ailleurs inquiétée de la "hausse continue du contentieux" devant les juridictions administratives (budget global de 399 millions d'euros), notamment concernant les étrangers. "Comment allez-vous faire face?", a lancé Mme Dalloz au représentant du gouvernement. "Une augmentation des effectifs paraît inévitable", d'après M. Vigier.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement valide définitivement la loi sur la surveillance des communications internationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105222356.cy0cylpw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi soir par un dernier vote de l'Assemblée la proposition de loi destinée à légaliser la surveillance des communications internationales, c'est-à-dire l'activité de la DGSE, qui resteront soumises à moins de contrôle que les interceptions effectuées en France. Il fallait que les députés le votent dans les mêmes termes que les sénateurs un peu plus tôt dans la journée, ce qu'ils ont fait. Les Républicains ont soutenu le texte, estimant comme Eric Ciotti que "face aux menaces, il serait inconcevable que nos services n'aient pas les moyens légaux d'obtenir les renseignements essentiels". La proposition de loi a pour objet de pallier un vide juridique résultant de la censure par le Conseil constitutionnel d'une disposition de la loi renseignement. Celle-ci, qui légalise et encadre l'activité des services en France, était restée floue pour leurs activités à l'étranger, renvoyant cela à un décret en Conseil d'État. Le Conseil constitutionnel a jugé que c'était au législateur d'agir dès lors que des libertés publiques étaient concernées. Les auteurs du texte, les députés socialistes Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente et vice-président de la commission de la Défense à l'Assemblée, ont proposé un cadre juridique spécifique en introduisant un nouveau chapitre dans le code de la sécurité intérieure. Dès lors que "la défense et la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation", qui comprennent notamment "les intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs" de la France, sont concernées, "la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger" est autorisée et le Premier ministre pourra "désigner les zones géographiques, les organisations ou les personnes objets de cette surveillance". Ces interceptions à l'étranger seront nettement moins encadrées que celles effectuées en France. Le Premier ministre n'aura pas besoin de solliciter l'avis préalable de la nouvelle Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR). Sur proposition du Sénat, la commission mixte paritaire a retiré au Premier ministre la faculté de déléguer à un collaborateur la désignation des réseaux de communications électroniques internationales sur lesquels l'interception est autorisée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote des moyens pour aider les stations-services de proximité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105221119.28uwmmry.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit jeudi, contre l'avis du gouvernement, 12,5 millions d'euros dans les crédits "Économie" du projet de budget 2016 pour soutenir les stations-services de proximité, notamment en zones rurales, par le biais d'un amendement d'un député Les Républicains. Si le déblocage d'une telle enveloppe exceptionnelle figurait dans les 21 mesures en faveur des territoires ruraux annoncées mi-septembre par le président François Hollande, cette aide pour traiter des demandes en attente n'a pas été traduite explicitement dans le projet de loi de finances, a regretté Lionel Tardy (LR). Affirmant qu'il entendait "faire respecter par le gouvernement ses engagements", cet élu du principal groupe d'opposition et député de Haute-Savoie a glissé qu'"il ne faudrait pas que les comités interministériels ne soient que des grands exercices de communication". Et la rapporteure générale, la socialiste Valérie Rabault, s'est dite "extrêmement déçue" que, contrairement à des promesses faites à l'automne 2014 dans l'hémicycle, "le gouvernement n'ait mené l'an dernier aucune action pour permettre aux stations-service de nos territoires ruraux de continuer à fonctionner et de garantir un service équivalent à nos concitoyens qui vivent à la campagne". Cette députée du Tarn-et-Garonne a défendu pour sa part l'inscription dans le budget de 3,2 millions d'euros, "montant relativement sérieux et modéré", pour aider ces stations, obtenant le soutien de députés LR, écologiste, radical de gauche. Mais le vote de l'amendement plus ambitieux de M. Tardy a finalement fait "tomber" son amendement. Défavorable à ces amendements, la secrétaire d'État Martine Pinville a notamment plaidé, en vain, que les 12,5 millions annoncés seraient pris en charge dans le cadre du projet de loi de finances mais par le biais d'un autre dispositif. Depuis cette année, les pompistes indépendants peuvent faire financer une partie du coût de leur diversification ou de leur mise aux normes environnementales par le Fonds d'intervention pour les services, l'artisanat et le commerce (Fisac), habituellement réservé aux artisans et aux commerçants des zones rurales. Mais ce Fisac "fond comme neige au soleil", se sont émus des députés de tous bords. Cette mission était auparavant dévolue au Comité professionnel de distribution de carburants (CPDC), une structure supprimée par le gouvernement et qui avait plus de 2.000 dossiers de demande d'aide en attente. Face aux inquiétudes, Mme Pinville a affirmé jeudi qu'"en janvier prochain, l'ensemble du stock de dossiers aura été traité" concernant le Fisac, mais a aussi justifié la nécessité de "recentrer le cadre d'intervention" du Fisac, doté de 15 millions d'euros en 2016.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des effectifs supplémentaires de policiers et gendarmes dans le budget sécurité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105220847.xlgtun3s.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir le budget des forces de sécurité, votant un amendement gouvernemental qui prévoit la création de 900 emplois supplémentaires pour renforcer les forces de police et de gendarmerie dans la sécurisation des frontières et la lutte contre les filières d'immigration irrégulière. Par cet amendement, la police nationale se voit dotée de 22,61 millions d'euros dont 15,99 pour les dépenses de rémunérations nécessaires au recrutement de 530 emplois supplémentaires en 2016 destinés aux forces mobiles, aux effectifs de la préfecture de police de Paris (compagnies d'intervention et direction du renseignement) et à ceux de la direction centrale de la police aux frontières. La gendarmerie reçoit 19,85 millions d'euros, dont 12,69 pour les dépenses de rémunérations nécessaires au recrutement de 370 emplois supplémentaires destinés aux forces mobiles de gendarmerie. Le projet de loi de finances porte le budget de la mission sécurités à 18,48 milliards d'euros, en hausse de 132,4 millions d'euros (0,73 %), après une hausse de 86 millions d'euros en 2015 (0,5 %). Les Républicains ont voté contre, Eric Ciotti déplorant un "déficit de moyen par rapport à ce qu'exige la gravité de la situation". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve lui a répliqué "qu'il comprenait qu'il soit gêné par une hausse des effectifs" après "les baisses des effectifs" pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 23:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un islamiste radical écroué pour un projet d'agression d'une députée socialiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105185618.wmfo257n.html</link>
   <description><![CDATA[Un homme de 32 ans, qui se présente comme un musulman radical, a été écroué mardi pour un projet d'agression contre la députée socialiste Seybah Dagoma, a indiqué jeudi une source judiciaire confirmant une information de la publication La Lettre A. Cet homme, qui a été en prison pour des faits de droit commun mais qui n'était pas connu des services de justice pour des dossiers de terrorisme ou comme islamiste radical, s'est dénoncé lui-même auprès de la plateforme de signalement antijihad mise en place par le ministère de l'Intérieur, ont indiqué des sources proches du dossier. Il avait été interpellé en région parisienne le soir du 29 octobre. Il était sorti de prison en février 2015 après avoir été condamné dans une affaire de trafic de drogue. Selon les premiers éléments de l'enquête, il aurait fréquenté durant sa détention des islamistes radicaux. Mais cet homme n'était pas connu des services judiciaires pour des faits relevant de l'islamisme radical. Il a expliqué avoir voulu servir le jihad en attaquant la députée socialiste, sans préciser les modalités de son attaque. Selon une source proche du dossier, ont été retrouvées en perquisition une masse, ainsi que des douilles percutées. De la littérature islamiste radicale a également été saisie. Cet homme, né dans les Hauts-de-Seine, était logé chez une connaissance en région parisienne, a précisé une des sources proches du dossier, sans plus de détail. Il a été mis en examen pour entreprise individuelle terroriste, une première pour ce chef de poursuite. Un débat sur son placement en détention provisoire doit se dérouler vendredi devant un magistrat spécialisé, a précisé la source judiciaire. Entendue, la députée PS a indiqué ne pas connaître cet homme, selon une source proche du dossier. Elle avait toutefois rendez-vous avec lui dans les prochains jours, après qu'il l'avait contactée pour un projet de chaîne télé qu'il disait avoir. C'est lors de ce rendez-vous que l'agression aurait pu survenir, selon une des sources proches du dossier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 19:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée vote des moyens pour l'Agence France Entrepreneur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105164412.pb99vsd9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, à l'initiative du gouvernement, des moyens dans le projet de budget 2016 pour la nouvelle agence nationale de développement économique, lancée récemment à La Courneuve par François Hollande et baptisée Agence France Entrepreneur. Cette agence, annoncée en février dans la foulée des attentats de Paris, vise à "multiplier par quatre" les créations d'entreprises venant de quartiers "fragiles" pour atteindre 20% des créations d'entreprises contre 5% aujourd'hui, a indiqué le président de la République le 20 octobre, lors d'un déplacement, dix ans après les émeutes dans les banlieues. "D'ici 2017, 10.000 entrepreneurs seront identifiés et appuyés pour leur premier recrutement", selon le chef de l'État. L'agence aura comme priorités d'accompagner les entreprises, notamment dans les "territoires fragiles" ruraux ou urbains, d'accompagner les TPE tout au long de leur développement, ou de soutenir les formations numériques, a précisé devant les députés la secrétaire d'État au Commerce et à l'Artisanat Martine Pinville. La traduction budgétaire de ces engagements, via un "amendement très important" du gouvernement aux crédits de la mission "Économie", passe par une "mutualisation de moyens existants" à hauteur de 1,58 million d'euros, à laquelle s'ajoutent 2 millions d'euros de crédits nouveaux, a détaillé Mme Pinville. Tout en jugeant qu'"aider au développement des PME et des TPE dans les territoires en difficulté est une très bonne initiative", le député du groupe Les Républicains Lionel Tardy a douté de la nécessité d'une nouvelle structure. "L'Agence France Entrepreneur est une énième agence, dotée de 3,5 millions d'euros -excusez du peu", a glissé cet élu de Haute-Savoie. L'Assemblée a globalement voté l'ensemble des crédits de la mission "Économie" (développement économique, investissements d'avenir, autorités de régulation, DGCCRF, Insee, tourisme, plan France Très Haut Débit...), en baisse de 5,6% en 2016 à 831 millions d'euros. Socialistes et radicaux de gauche y ont apporté leurs suffrages, les écologistes se sont abstenus. Les groupes Les Républicains et UDI ont rejeté ce budget. Le Front de Gauche, opposé à une logique de "coupes budgétaires" et d'un État "instrument docile" de la finance, a aussi voté contre. La baisse des moyens alloués au Fonds d'intervention pour les services, l'artisanat et le commerce (Fisac) a inquiété des élus de droite, qui l'ont jugé "saigné à blanc", et certains de gauche, qui ont redouté sa "dévitalisation". La droite et le centre ont aussi alerté dans ce projet de budget sur un affaiblissement des chambres de commerce et d'industrie (CCI) à leurs yeux, les écologistes et le Front de Gauche ont émis des critiques sur BpiFrance, jugée "pas à la hauteur des enjeux".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunération des fonctionnaires: 75 millions d'euros votés dans le budget 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105163255.n2zavy33.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi un amendement gouvernemental mettant en oeuvre à hauteur de 75 millions d'euros dans le projet de budget 2016 l'accord sur la rémunération et les carrières des fonctionnaires, qui n'avait pas franchi en septembre le seuil des 50% de voix nécessaires à son adoption. Finalisé en juillet, le texte propose de revoir entre 2017 et 2020 toutes les grilles de rémunération en contrepartie d'un allongement des carrières des cinq millions d'agents des trois versants de la fonction publique (État, territoriale et hospitalière). Le gouvernement n'a pas chiffré le coût global de ces mesures, dont certaines ont une traduction dès ce projet de budget 2016. Il s'agit de transformer une partie des primes, fortement variables d'une fonction publique à l'autre, par une revalorisation des grilles. Selon la ministre de la Fonction publique Marilyse Lebranchu, cela permettra de "restaurer l'équité entre fonctionnaires, quelle que soit leur appartenance statutaire". "C'est un fonctionnement plus équilibré et plus juste", a estimé la ministre en soulignant que cela accroitra l'assiette de calcul de leur future pension de retraite. Comme les sommes transférées seront soumises à des cotisations sociales, le montant sur la fiche de paie sera supérieur à celui de l'ex-prime pour éviter une diminution du salaire net. Ainsi un fonctionnaire de catégorie A (cadre) se verra retirer 389 euros de prime et rajouter 500 euros de salaire (respectivement 278 euros et 333 euros pour la catégorie B, 167 et 222 euros pour la catégorie C). Cette mesure rentrera en vigueur au 1er janvier 2016 pour les fonctionnaires de catégorie B, et certains de catégorie A (personnels de santé) et au 1er janvier 2017 pour les autres. Pour les trois versants de la fonction publique, la mesure est estimée à 188 millions d'euros en 2016, dont 106 millions pour la fonction publique hospitalière, 48 millions pour la territoriale et 34 millions pour l'État et ses opérateurs. Une autre partie de l'amendement harmonise la durée entre deux avancements d'échelon de carrière qui n'était pas jusqu'ici la même dans les trois fonctions publiques, ce qui se traduit par une moindre dépense estimée à 113 millions en 2016. Le coût réel pour l'État de l'ensemble est donc de 75 millions d'euros. L'amendement a été soutenu par le radical de gauche Alain Tourret pour qui "cela permet d'envisager à l'avenir la fusion des fonctions publiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote les crédits pour la charge de la dette, 3e poste de dépense de l'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105161444.os8ig6rl.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le budget destiné principalement à la charge de la dette publique, troisième poste de dépense pour l'État, avec environ 45 milliards d'euros, la droite dénonçant une situation "préoccupante" et estimant que "la maison brûle". Les députés ont validé, dans le cadre de l'examen en première lecture du projet de budget 2016, les crédits de la mission "Engagements financiers de l'État", qui est dotée de 45,2 milliards d'euros. Les crédits concernent principalement la charge de la dette qui, pour 2016, devrait atteindre 44,5 milliards d'euros, une prévision "extrêmement prudente" selon le ministre des Finances Michel Sapin, qui a souligné devant les députés que, "depuis 2012, cette charge budgétaire de la dette a diminué". En pourcentage du produit intérieur brut (PIB), la dette publique, qui comprend la dette de l'État mais également celle des administrations de la Sécurité sociale et des collectivités locales, devrait atteindre 96,5% en 2016. M. Sapin a rappelé "à ceux qui crient fort" qu'en 2012, à l'issue du quinquennat de Nicolas Sarkozy, ce niveau était de 90% du PIB contre 64% en 2007. Le budget examiné par les députés portait, en outre, sur les moyens consacrés par l'État à l'accompagnement des collectivités locales face aux emprunts toxiques. Le ministre a rappelé que le montant du fonds consacré au règlement de ce problème serait doublé et porté à 3 milliards d'euros par le projet de loi de finances rectificative 2015 examiné en fin d'année. Outre les socialistes, ces crédits ont été votés avec l'aval des radicaux de gauche, Jérôme Lambert estimant au nom du groupe que la charge de la dette est "somme toute relativement modérée". Les députés de droite s'y sont quant à eux vivement opposés. Au nom des députés UDI, Jean-Paul Tuaiva a jugé la dette "préoccupante", tandis que pour le groupe Les Républicains, Marie-Christine Dalloz y a vu "l'une des questions les plus préoccupantes pour notre pays", notant qu'"on s'approche dangereusement du 100% du Produit intérieur brut". "La maison brûle mais votre majorité semble regarder ailleurs", a dénoncé cette députée ex-UMP, dans une allusion au cri d'alarme écologique de l'ancien président de la République Jacques Chirac en 2002 au Sommet de la Terre de Johannesburg. "Vous nous parlez de maîtrise des dépenses publiques, mais de qui se moque-t-on dans cet hémicycle?". Au nom des élus du Front de gauche, André Chassaigne a aussi marqué son opposition à ce budget, dénonçant une démission des politiques "face aux exigences du marché".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (Les Républicains) favorable à la possibilité de voter par internet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105142853.w1k71ri5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Frédéric Lefebvre (Les Républicains) milite pour l'instauration de la possibilité de voter par internet, une piste pour "s'attaquer au fléau de l'abstention" qu'il souhaite également voir instaurée pour la primaire de la droite et du centre en vue de 2017. M. Lefebvre, qui organise avec son think tank "Nouveaux Horizons" des "assises de la démocratie digitale" jeudi à l'Assemblée, s'appuie sur un sondage Harris Interactive publié dans Le Parisien selon lequel 56% des Français seraient favorables à la mise en place du vote sur internet, et 58% des interrogés se déclarant abstentionnistes auraient voté s'ils en avaient eu la possibilité en ligne. Le député des Français de l'étranger (circonscription Amérique du Nord) a expliqué à l'AFP lancer "un appel à tous les démocrates pour qu'on s'attaque vraiment au fléau de l'abstention que chacun dénonce chaque soir d'élection", "que droite et gauche, nous nous mobilisions ensemble pour la mise en place de ce vote par internet". Par ailleurs, M. Lefebvre demande "que nous, Les Républicains et les centristes, donnions l'exemple en le mettant en place pour les primaires" de la droite et du centre en vue de la présidentielle de 2017. La secrétaire d'Etat au numérique, Axelle Lemaire, s'est également dite "favorable" à cette possibilité dans un tweet se référant au sondage Harris Interactive.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 15:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas assez de logements sociaux, pas de solidarité intercommunale (commission Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105124909.kzgy2vk2.html</link>
   <description><![CDATA[Des communes ne respectant pas leurs obligations de construction de logements sociaux ne bénéficieront pas de la solidarité financière intercommunale, selon un amendement socialiste au projet de budget 2016, adopté jeudi en commission à l'Assemblée. Il faudra que cette mesure soit revotée en séance publique pour être intégrée au projet de loi de finances. Cet amendement cosigné par la rapporteure sur ce volet collectivités territoriale, Christine Pirès Beaune, ainsi que par l'un des porte-parole des députés PS Hugues Fourage, prévoit que les communes seront "exclues du bénéfice d'une attribution au titre du fonds (de redistribution entre communes) si elles font l'objet d'un arrêté de carence". "Les communes carencées qui sont au nombre de 218 à l'heure actuelle sont celles qui ne respectent pas du tout leurs obligations en matière de construction de logements sociaux", et "il apparaît dès lors conforme à la logique de les exclure du bénéfice des dotations de péréquation (...) qui ont vocation à aider les communes les plus défavorisées", expliquent ces élus dans leur exposé des motifs. "Pas de droit sans devoir, pas de devoir sans droit... Les communes qui ne respectent la loi SRU (solidarité et renouvellement urbains, qui a institué des quotas de logements sociaux, ndlr) n'auront plus de péréquation, voté", s'est félicité sur twitter le député PS Razzy Hammadi après ce vote en commission des Finances. Fin octobre, le Premier ministre Manuel Valls a annoncé un train de mesures pour la mixité sociale et la lutte contre les discriminations, dont certaines en faveur du logement social qui doivent être traduites dans un projet de loi en 2016. Les députés n'ont pas achevé jeudi en commission l'examen de ce volet du projet de budget consacré aux "relations avec les collectivités territoriales", qui reprendra lundi après-midi avant sa discussion dans l'hémicycle dans la soirée. Ils attendent le ou les amendements du gouvernement découlant de l'annonce mardi par M. Valls du report d'un an de la mise en oeuvre de la réforme de la dotation globale de fonctionnement (DGF) aux collectivités.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 13:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat valide l'accord trouvé sur la surveillance des communications internationales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105124801.d8ej6ry9.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a validé jeudi l'accord trouvé avec l'Assemblée sur la proposition de loi destinée à légaliser la surveillance des communications internationales, c'est-à-dire l'activité de la DGSE, qui resteront soumises à moins de contrôle que les interceptions effectuées en France. Pour que le texte issu d'une commission mixte paritaire soit définitivement adopté, il faut que les députés le votent dans les mêmes termes jeudi soir. La majorité des sénateurs ont soutenu le texte, à l'exception des Communistes, républicains et citoyens (CRC) et des écologistes qui s'y sont opposés au nom des libertés publiques. La proposition de loi a pour objet de pallier un vide juridique résultant de la censure par le Conseil constitutionnel d'une disposition de la loi renseignement. Celle-ci, qui légalise et encadre l'activité des services en France, était restée floue pour leurs activités à l'étranger, renvoyant cela à un décret en Conseil d'État. Le Conseil constitutionnel a jugé que c'était au législateur d'agir dès lors que des libertés publiques étaient concernées. Les auteurs du texte, les députés socialistes Patricia Adam et Philippe Nauche, respectivement présidente et vice-président de la commission de la Défense à l'Assemblée, ont proposé un cadre juridique spécifique en introduisant un nouveau chapitre dans le code de la sécurité intérieure. Dès lors que "la défense et la promotion des intérêts fondamentaux de la Nation", qui comprennent notamment "les intérêts économiques, industriels et scientifiques majeurs" de la France, sont concernées, "la surveillance des communications qui sont émises ou reçues de l'étranger" est autorisée et le Premier ministre pourra "désigner les zones géographiques, les organisations ou les personnes objets de cette surveillance". Ces interceptions à l'étranger seront nettement moins encadrées que celles effectuées en France. Le Premier ministre n'aura pas besoin de solliciter l'avis préalable de la nouvelle Commission nationale de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR). Sur proposition du Sénat, la commission mixte paritaire a retiré au Premier ministre la faculté de déléguer à un collaborateur la désignation des réseaux de communications électroniques internationales sur lesquels l'interception est autorisée. Le président de la commission des lois, Philippe Bas (Les Républicains, LR), a souligné qu'il avait demandé au président du Sénat Gérard Larcher (LR) de consulter le Conseil d'État sur les dispositions du texte. "Celui-ci a levé nos doutes et le texte a pu être adopté par notre assemblée, puis en commission mixte paritaire", a-t-il dit, estimant que "cette consultation du Conseil d'État ajoute au contrôle opéré par le Conseil constitutionnel toutes les garanties de constitutionnalité avant son entrée en vigueur".]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vélos: les députés rétablissent en commission la défiscalisation pour les flottes d'entreprise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105123549.pvvcdtsc.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli en commission une disposition de la loi sur la transition énergétique qui favorisait l'achat de flottes de bicyclettes par les entreprises et que le gouvernement a supprimé dans le projet de loi de budget 2016. Cet amendement de députés du groupe RRDP (à majorité radicale de gauche), adopté mercredi soir en commission des Finances, devra cependant être revoté en séance publique pour être intégré au projet de budget 2016. La loi sur la transition énergétique, votée cet été, prévoyait la défiscalisation des achats de flottes de vélo, à hauteur de 25%, par les entreprises les mettant à disposition de leur salariés pour les trajets domicile-travail. Mais le projet de loi de finances prévoit de supprimer cette mesure car, selon le gouvernement, "la nécessité d'une aide fiscale supportée par l'ensemble de la collectivité pour les entreprises mettant à disposition de leurs salariés une flotte de vélos ne repose sur aucune étude préalable, justifiant une demande forte des entreprises et des salariés". "Par ailleurs, sa mise en oeuvre nécessiterait de régler la question des conditions d'usage extra-professionnel du vélo par le salarié, une fois retourné chez lui", argumente le gouvernement. Mais, pour les députés auteurs de l'amendement, Joël Giraud, Jacques Krabal (membre du Club des parlementaires pour le vélo) et Jérôme Lambert, cette aide fiscale est au contraire "un puissant levier pour accroître l'usage du vélo pour les déplacements domicile-travail". Ils invoquent le programme "+Cycle to work+ en Grande-Bretagne, depuis plus de dix ans, qui concerne 33.700 entreprises et a permis de mettre 82.000 vélos à disposition des employés, dont 78% des utilisateurs appartiennent aux classes sociales les plus modestes". "L'acquisition de flottes vélo par les entreprises aura également un impact fort sur la production de vélos et d'équipements en France, qui représente aujourd'hui 2.200 emplois, leur distribution et la création de jeunes sociétés qui accompagnent les entreprises dans la mise en place de ces services d'écomobilité", plaident ces élus. La loi sur la transition énergétique prévoit par ailleurs l'instauration par les entreprises volontaires d'une indemnité kilométrique vélo pour inciter les salariés à utiliser ce mode de transport pour aller travailler. Des études montrent que la pratique du vélo, même en cas d'exposition à la pollution atmosphérique, présente des bénéfices directs pour la santé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 13:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: les entreprises devront transmettre au fisc un rapport sur leurs implantations pays par pays (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151105002721.xlpkif2x.html</link>
   <description><![CDATA[Les grandes entreprises devront transmettre au fisc des informations détaillées sur leurs activités, pays par pays, pour contribuer à lutter contre l'évasion fiscale, selon un amendement socialiste au projet de budget 2016 voté mercredi par la commission des Finances de l'Assemblée. Il faudra que cette mesure soit revotée en séance publique pour être intégrée au projet de budget de l'Etat pour 2016. Cet amendement traduit l'une des mesures proposées il y a un mois par l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale. "La conception du modèle de déclaration pays par pays est suffisamment souple pour limiter les coûts de mise en conformité, tout en procurant aux administrations fiscales un outil très utile d'évaluation des risques", estiment les signataires de l'amendement, dont Karine Berger, Valérie Rabault, Yann Galut. Ils soulignent aussi que ces informations (noms des entreprises liées, ensemble du chiffre d'affaires, bénéfice avant impôt, effectifs, etc) demeureront confidentielles et seront uniquement destinées aux administrations fiscales. Aux yeux de ces députés PS, adopter une telle mesure "permettra à la France de conserver sa part prépondérante dans cette politique publique mondiale de lutte contre l'évasion fiscale dans les grands groupes, et d'exiger de ses partenaires une même rigueur avec ses entreprises". "Elle répondra de plus au voeu général des élus européens pour soutenir un effort de transparence fiscale nécessaire à la détection des pratiques déloyales et la protection de la souveraineté fiscale des États membres", selon leur exposé des motifs. La France adoptera avant la fin de l'année les mesures proposées par l'OCDE pour lutter contre l'évasion fiscale, en cas d'accord international sur ces préconisations, a assuré le 6 octobre le secrétaire d'État au Budget, Christian Eckert. "En particulier, le +reporting+ pays par pays sera intégré au futur projet de loi de finances rectificative (2015) en discussion en fin d'année devant l'Assemblée nationale", a précisé de son côté Bercy dans un communiqué. Le plan dévoilé le 5 octobre par l'OCDE pour obliger les entreprises à payer leurs impôts là où elles sont réellement actives prévoit ainsi que les multinationales réalisant au moins 750 millions d'euros de chiffre d'affaires devront détailler leurs activités pays par pays. Et ces informations seront partagées par les administrations fiscales. Baptisé BEPS ("Base Erosion and Profit Shifting"), ce plan prévoit aussi de limiter la déductibilité des intérêts, d'encadrer les niches liées aux brevets ("patent boxes"), et de s'informer mutuellement des régimes fiscaux préférentiels de certaines sociétés (rescrits fiscaux ou "tax rulings" en anglais).]]></description>
   <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 01:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: prorogation du dispositif d'aide à l'investissement voté en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104235908.4bzrlhjl.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée nationale a prorogé mercredi jusqu'en 2020 le dispositif d'aide fiscale à l'investissement outre-mer, qui devait prendre fin en 2017, via un amendement de députés du groupe radical de gauche. Ce nouveau délai devra être revoté dans l'hémicycle, lors de l'examen des articles dits "non rattachés" du projet de budget 2016, pour être intégré au projet de loi de finances. "Dans un contexte économique moribond en outre-mer, il convient d'envoyer un signal fort qui s'inscrit dans la durée aux entreprises et d'encourager la création d'emploi nécessaire à la résorption durable du chômage, nettement plus important" dans ces territoires, argumentent Joël Giraud, Ary Chalus et Jérôme Lambert dans l'exposé de leur mesure. Vantant un dispositif qui a, selon eux, "démontré son efficacité", ils jugent une échéance en 2020 "plus pertinente" vu les "nombreuses difficultés et les délais souvent longs rencontrés par les entreprises, surtout pour les grands projets structurants". Aux yeux de ces membres du groupe Radical, Républicain, Démocrate et Progressiste, dont un député de Guadeloupe, une telle mesure va dans le sens des mesures gouvernementales en faveur des économies ultramarines, comme les "efforts consentis récemment pour bonifier le taux du CICE" pour certains secteurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: des entreprises aux comportements "prédateurs" privées de certains avantages fiscaux (commission, Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151104235743.v4u1m496.html</link>
   <description><![CDATA[Des entreprises aux "comportements prédateurs" pour l'économie et les emplois français ne bénéficieront plus d'un certain nombre d'avantages fiscaux, dont le CICE, a voté mercredi la commission des Finances de l'Assemblée nationale, par le biais d'un amendement socialiste au projet de budget 2016. Cette mesure devra être votée à nouveau dans l'hémicycle de l'Assemblée pour être inscrite dans le projet de loi de finances. "De grands groupes peu scrupuleux rachètent aujourd'hui des entreprises françaises dont les dirigeants, au moment de leur départ, n'ont parfois pas toujours bien préparé la transmission. Ces grands groupes s'empressent de récupérer les brevets, avant de réduire les coûts de l'entreprise par des licenciements importants pour se prévaloir de résultats en hausse", justifient les trois signataires de la mesure. Ils soulignent que "l'entreprise ainsi démantelée est ensuite revendue avec une plus-value totalement exonérée d'impôt", en vertu de la niche fiscale dite "Copé". L'amendement d'Alain Fauré, Christine Pirès-Beaune et Romain Colas entend priver les grands groupes de trois avantages fiscaux (niche Copé, CICE, CIR) lorsque leurs filiales détenues depuis moins de cinq ans perdent plus de 50% de leurs actifs incorporels (brevets, marques, fichiers clients...) ou plus de 30% de leurs salariés. Pour "ne pas porter excessivement atteinte à la liberté d'entreprendre", ces députés ont stipulé que sont tolérés les licenciements dans le cadre d'un plan de sauvegarde de l'emploi donnant des garanties en termes de dialogue social et de reclassement des salariés. Ils ont aussi précisé que le ministre de l'Economie peut également donner son agrément si les cessions d'actifs ou les licenciements s'inscrivent dans un projet global (restructuration, retournement) présentant un intérêt économique et pour l'emploi local ou national. Par ailleurs, la commission a adopté un autre amendement PS pour "mettre fin" à des comportements prédateurs, qui restreint le bénéfice de la niche fiscale dite "Copé" aux plus-values de cession de titres détenus depuis au moins cinq ans. Ce "régime fiscal très favorable", aux yeux des quatre signataires de la mesure, fixe jusqu'alors à deux ans la durée de détention des titres de participation, dont la cession génère des plus-values exonérées d'impôts. "Si la durée de deux années peut paraître raisonnable pour qualifier d'acquisition de long terme l'achat d'un véhicule ou d'un meuble, elle est trop courte pour des titres de participation dans une entreprise et encourage les comportements spéculatifs", jugent ces socialistes dans leur exposé des motifs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 04 Nov 2015 00:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
