<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La commission d'enquête Benalla à l'Assemblée explose à la veille de sa dernière audition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726182201.vcp5m4s9.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de sa dernière audition prévue, la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla a explosé jeudi avec le retrait du corapporteur LR Guillaume Larrivé de cette "parodie", entraînant derrière lui le reste de l'opposition. A l'issue d'une nouvelle audition du préfet de police de Paris Michel Delpuech, M. Larrivé s'est dit "contraint de suspendre sa participation à ce qui n'est devenu hélas qu'une parodie" Le clash était attendu depuis la veille lorsque la majorité avait refusé d'accéder à la liste d'auditions demandée par M. Larrivé, notamment "toute la chaîne hiérarchique" de l'Elysée, jusqu'au secrétaire général Alexis Kohler, et du ministère de l'Intérieur. "Je pose la question: est-ce que l'Elysée souhaite torpiller les travaux de notre commission?", a poursuivi le député qui "pense qu'instruction a été donnée aux députés LREM pour bâcler la préparation d'un vrai faux rapport". Prenant la parole dans la foulée, Yaël Braun-Pivet, s'est dite "choquée" par les propos du député sur une majorité "aux ordres de la présidence", rappelant que les auditions et le calendrier des travaux avaient fait l'objet d'un vote la veille. "Nous ne sommes aux ordres de personne", a-t-elle répondu, rappelant que la commission n'aurait pu se créer sans l'accord de la majorité et dénonçant l'attitude de ceux qui voulaient faire de cette commission "une tribune". Après avoir auditionné le ministre de l'Intérieur et son directeur de cabinet, les plus hauts responsables de la préfecture de police et, "fait exceptionnel, trois responsables de la présidence de la République", Mme Braun-Pivet estimait "inutile" d'aller au-delà. Sur le fond, là où LR voit une "affaire d'Etat", la majorité estime qu'on est en présence d'une affaire essentiellement policière, avec "des dérives individuelles de M. Alexandre Benalla et de certaines autorités de police". La majorité estime avoir été confortée dans son choix par l'audition par le Sénat jeudi du secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler "qui n'a rien apporté de nouveau". Pour LR, la majorité détourne l'attention en ciblant la police. "Personne ne sera dupe de l'opération de diversion politicienne qui est à l'oeuvre", a dénoncé Eric Ciotti. Les Insoumis ont annoncé également la suspension de leur participation, dénonçant "un sabotage", tout comme les communistes parlant de "mascarade" et les socialistes. Pour Marine Le Pen, "en empêchant la commission d'enquête de faire émerger la vérité, LREM se déshonore. Nous ne participerons plus à cette manoeuvre indigne". "La commission d'enquête est morte, victime des excès de certains opposants et de la servilité et de la partialité de sa présidente", a dénoncé de son côté le coprésident du groupe UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde. La commission doit encore auditionner vendredi après-midi le commandant de la compagnie de CRS présente place de la Contrescarpe le 1er mai. Ce sera la dernière audition de la commission qui, en l'absence de M. Larrivé, devrait adopter un rapport succinct la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 18:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: le groupe LR a déposé sa motion de censure jeudi soir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726170236.fl9kpzwz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR à l'Assemblée a indiqué jeudi soir à l'AFP avoir déposé sa motion de censure contre le gouvernement, annoncée mardi pour le contraindre à "s'expliquer" sur l'affaire Benalla. Une conférence des présidents aura lieu à 20H00 pour décider de la date du débat de cette motion, qui aura lieu la semaine prochaine, probablement mardi dans l'hémicycle, a-t-on appris de source parlementaire. "Il est indispensable que le gouvernement (...) réponde devant la représentation nationale de la réalité des faits, de l'étendue des responsabilités et de la chaîne des protections dont a bénéficié Monsieur Benalla", justifie LR dans son texte de motion. "Cette affaire, qui a mis en lumière une confusion des pouvoirs à la tête de l'exécutif", justifie le dépôt de la présente motion de censure, indique le groupe. Le groupe LR a reconnu par avance qu'il n'y avait "aucun suspense" sur l'issue de la motion au vu de la très large majorité LREM-MoDem. Le dépôt d'une motion de censure (nécessitant la signature d'au moins 58 députés, sachant que le groupe LR compte à lui seul 103 membres) ouvre un délai de 48 heures durant lequel elle ne peut pas être mise aux voix. Le débat sur la motion doit ensuite avoir lieu d'ici au troisième jour de séance. Si elle est approuvée par la majorité absolue des députés, le gouvernement doit démissionner. Sous la Ve République, une seule motion de censure a été votée, en 1962, contre le gouvernement de Georges Pompidou.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déserts médicaux: un "échec" qui coûte 225 millions d'euros par an (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726161019.cdndq00g.html</link>
   <description><![CDATA[Les diverses aides publiques censées endiguer la désertification médicale coûtent près de 225 millions d'euros par an et "ont fait la preuve de leur insuffisance", selon un rapport parlementaire publié jeudi, qui ne propose pourtant pas de supprimer ces incitations financières. "Le coût annuel des aides (...) visant à rééquilibrer la distribution territoriale de l'offre de soins approche 225 millions d'euros", d'après la commission d'enquête de l'Assemblée nationale sur "l'égal accès aux soins" et "l'efficacité des politiques publiques contre la désertification médicale". Son rapporteur, le député (UDI) Philippe Vigier, dresse un "bilan très mitigé des aides fiscales" accordées aux médecins et critique "les effets d'aubaine" des aides à l'installation versées par l'Assurance maladie. "Les dispositifs incitatifs, qui ont fait la preuve de leur insuffisance, s'avèrent en outre coûteux", ajoute-t-il, sans demander pour autant leur suppression. Au contraire, la commission d'enquête suggère d'en renforcer certaines, comme le contrat d'engagement de service public (CESP), qui permet à des futurs médecins promettant de s'installer au moins deux ans dans un désert médical de recevoir jusqu'à la fin de leurs études une bourse de 1.200 euros par mois, montant que les députés souhaitent porter à 1.500 euros. Le rapport suggère aussi d'exonérer les médecins en cumul emploi-retraite "de toute cotisation" à l'assurance-vieillesse. Pour pallier le manque de médecins, les parlementaires préconisent par ailleurs d'autoriser pharmaciens et infirmières à vacciner et à prescrire certains traitements. A plus long terme, la suppression du "numerus clausus" est envisagée, ce quota d'étudiants en médecine étant alors remplacé par un "numerus apertus", c'est-à-dire "un nombre minimal de places défini à l'échelle nationale et qui pourrait être augmenté par région". Certaines proposions de M. Vigier ont en revanche été écartées par la commission, notamment l'augmentation du tarif de la consultation à 35 euros pour les médecins généralistes dans les déserts médicaux, ainsi que le "conventionnement sélectif" pour "dissuader l'installation dans les zones surdotées". "Chaque mesure doit être proposée sans surréaction" et ne doit pas "renforcer les appréhensions des futurs jeunes médecins", explique le président de la commission d'enquêté, le député (LREM) Alexandre Freschi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 16:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête Benalla à l'Assemblée: le corapporteur LR suspend sa participation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726155505.u2cj23zg.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Guillaume Larrivé, corapporteur de la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla, s'est dit "contraint" jeudi de suspendre sa participation aux travaux, dénonçant une "parodie", une décision également prise par les Insoumis. "Je suis contraint de suspendre ma participation à ce qui n'est devenu hélas qu'une parodie", a déclaré M. Larrivé, dénonçant notamment le refus de la présidente de la commission Yaël Braun-Pivet (LREM) d'accéder à ses demandes d'audition. L'élu de l'Yonne, qui s'exprimait à l'issue d'une nouvelle audition du préfet Michel Delpuech, avait commencé son propos en évoquant des auditions "utiles" depuis 5 jours. Mais il a aussitôt estimé que les travaux se déroulaient dans "des conditions qui ne paraissent pas conformes à l'exigence de la manifestation de la vérité". Evoquant des "déclarations contradictoires" et de "nouvelles informations rendues publiques", il a à nouveau jugé "essentiel" d'obtenir l'audition des personnes sur la liste qu'il avait communiquée à Mme Braun-Pivet, ainsi que d'obtenir de l'Elysée des "pièces indispensables à la compréhension des chaînes de responsabilités", telles que les documents liés à la rémunération d'Alexandre Benalla. "Je constate pour le déplorer que la corapporteure (...) avec le soutien des seuls députés du groupe LREM (...) rejette ces demandes et je pose la question: est-ce que l'Elysée souhaite torpiller les travaux de notre commission?", a poursuivi le député. "Je pense qu'instruction a été donnée aux députés LREM pour bâcler la préparation d'un vrai faux rapport", a-t-il ajouté. Prenant la parole dans la foulée, Yaël Braun-Pivet, s'est dite "choquée" par les propos du député sur une majorité "aux ordres de la présidence", rappelant que les auditions et le calendrier des travaux avaient fait l'objet d'un vote. "Nous ne sommes aux ordres de personne", a-t-elle répondu, dénonçant l'attitude de ceux qui voulaient faire de cette commission "une tribune". "Les Républicains souhaitent bloquer les institutions mais la commission des Lois continuera à fonctionner", a-t-elle expliqué ensuite devant la presse, même si elle ne pouvait préciser dans l'immédiat si juridiquement la commission pouvait se tenir en l'absence du corapporteur. La commission doit auditionner vendredi le commandant de la compagnie de CRS présente place de la Contrescarpe le 1er mai. Les Insoumis ont annoncé également dans un communiqué la suspension de leur participation, dénonçant "un sabotage".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Organismes extraparlementaires: feu vert définitif du Parlement à un texte pour faire le tri</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726152016.lpfyim58.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a approuvé définitivement jeudi, par un ultime vote du Sénat, une proposition de loi visant à rationaliser la présence des députés et sénateurs au sein de 200 organismes extraparlementaires, les présidents des deux chambres saluant cette adoption. Les lois pour la confiance dans la vie publique, adoptées l'été dernier, avaient prévu qu'à compter du 1er juillet 2018 un parlementaire ne pouvait "être désigné en cette qualité dans une institution ou un organisme extérieur qu'en vertu d'une disposition législative". Et "il ne peut percevoir à ce titre aucune rémunération, gratification ou indemnité". Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) ainsi que les présidents de groupe Richard Ferrand (LREM), Christian Jacob (LR), Marc Fesneau (MoDem), Jean-Christophe Lagarde et Franck Riester (coprésidents UDI-Agir-Indépendants) avaient signé la proposition de loi pour appliquer cette mesure et rendre plus transparente cette activité extraparlementaire. Le président du Sénat Gérard Larcher (LR) et plusieurs de ses collègues avaient déposé une proposition de loi identique. "Le nombre total d'organismes extraparlementaires s'élèverait demain à 173, ce qui est quand même une diminution d'un peu moins de 15%", a relevé jeudi devant les sénateurs le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, jugeant l'effort "non négligeable". Dans un communiqué commun, François de Rugy et Gérard Larcher se sont félicités de cette adoption définitive, rappelant en avoir pris "l'initiative conjointe". "Ce texte répond à un triple objectif. Il sécurise la présence de parlementaires dans les organismes, harmonise les règles de nominations en renforçant la parité et le pluralisme notamment, et supprime les organismes n'ayant plus d'activité effective", ont ils affirmé. Le communiqué précise par ailleurs que "dans une logique constante de renforcement de la transparence", la page du site de l'Assemblée dédiée aux organismes extraparlementaires (http://www.assemblee-nationale.fr/dyn/organismes-extra-parlementaire) a été enrichie suite au texte. Parmi ces organismes, figurent la Commission des comptes de la sécurité sociale, l'Agence nationale de l'habitat, la Conférence de la ruralité ou encore l'Observatoire de la laïcité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 15:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mayotte: l'Assemblée approuve la limitation du droit du sol après un vif débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726133725.rado8wpt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'adaptation du droit du sol à Mayotte, soutenue par l'exécutif pour faire face à la très forte immigration clandestine en provenance des Comores, au terme d'un débat nourri y compris au sein de la majorité. En nouvelle lecture du projet de loi asile-immigration, les députés ont donné leur aval par 47 voix contre 19 à un article introduit au Sénat qui exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois. Fin juin, lors d'un discours consacré aux Outre-mer, Emmanuel Macron avait soutenu cette démarche qui permet "de préserver le droit du sol qui est l'un de nos principes fondamentaux, en adaptant ses conditions d'exercice à la réalité de ce territoire". Dans l'hémicycle, le ministre de l'Intérieur, Gérard Collomb, a défendu à son tour une évolution "nécessaire et équilibrée". Il a eu l'appui des deux députés de Mayotte, Ramlati Ali (LREM) et Mansour Kamardine (LR), la première invoquant une réponse à une situation "exceptionnelle", le second estimant que le principe d'une République "une et indivisible n'interdit pas la prise en compte de spécificités". Dans les rangs de la majorité, où 9 LREM et 2 MoDem ont voté contre l'article, des voix se sont élevées contre une disposition "mal préparée", notamment Saïd Ahamada (LREM) ou Nadia Essayan (MoDem). "Est-ce qu'on va résoudre le problème? La réponse est non", a aussi lancé Sonia Krimi, parmi les élus LREM abstentionnistes en première lecture. La députée, née en Tunisie, a déploré que cela rouvre les débats "sur les +horribles+ étrangers dont je faisais partie" qui "viennent pour profiter". Lui répondant "amicalement mais fermement", Florent Boudié (LREM) a affirmé que "rien n'interdit de ne pas se voiler la face", récusant toute volonté "d'attaquer le droit du sol". La gauche a aussi fustigé un article qui "va à l'encontre de l'Histoire" (Muriel Ressiguier, LFI), vient "casser encore un peu plus l'unicité de la République" (Pierre Dharréville, PCF) ou "ouvre une boite de Pandore" (Marietta Karamanli, PS). "Nous ouvrons un biais dangereux en droit", a également estimé Olivier Becht (UDI-Agir), magistrat de profession. Côté LR, Fabien Di Filippo a notamment déploré le "temps perdu", tandis qu'Eric Ciotti (LR) a proposé vainement de "généraliser ce principe à l'ensemble du territoire national". Estimant que le droit du sol "n'est pas un totem", Marine Le Pen (RN) a proposé de le "supprimer purement et simplement" à Mayotte, qui vit, selon elle, "sous couvre feu", avec des pouvoirs publics "noyés sous le nombre de clandestins".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire préconise de mieux évaluer la qualité des Ehpad</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726131943.6op2vxks.html</link>
   <description><![CDATA[La qualité de l'accueil dans les maisons de retraite devrait être mieux évaluée, via une harmonisation des critères et un changement du mode de rémunération des personnes chargées des inspections, préconise un rapport parlementaire publié jeudi. L'amélioration de la "démarche qualité" des établissements d'hébergement pour personnes âgées et dépendantes (Ehpad) permettrait à ces établissements de "retrouver la confiance" des citoyens, fait valoir l'auteure de ce rapport, la députée (LREM) Annie Vidal. "Il s'agit de valoriser les réussites, et elles sont nombreuses, mais aussi de dénoncer et de corriger les pratiques inappropriées, voire déviantes, qui existent certes, mais sont très minoritaires", souligne la députée. Selon elle, les difficultés du secteur ont pu laisser penser, par une sorte d'"amalgame", "qu'en France nos aînés n'étaient pas convenablement pris en charge, voire qu'ils étaient maltraités". Les personnels des Ehpad ont dénoncé, lors de deux journées de grève inédites depuis le début de l'année - les 30 janvier et 15 mars - "une très grave situation de sous-effectifs et des conditions de travail dégradées". Depuis 2002, la qualité des prestations dans les Ehpad, mais également dans les services d'aide à domicile, doit faire l'objet d'une évaluation externe régulière. Or, les personnes qui mènent ces évaluations ne sont pas suffisamment sélectionnées en fonction de leurs compétences, selon la rapporteure. Et au delà, elles sont régulièrement rémunérées par les structures qu'elles inspectent, ce qui conduit à des "doutes" sur leur "impartialité et objectivité". Elle préconise donc de "charger un organisme tiers" de les choisir et de les rémunérer. Mme Vidal propose également, dans un souci de "transparence", de publier sur internet les rapports d'évaluation des maisons de retraite. Interrogé par l'AFP, Pascal Champvert, président de l'Association des directeurs au service des personnes âgées (AD-PA), a jugé "anecdotique" cette question de la rémunération des évaluateurs. "Le vrai problème, c'est qu'on évalue comment les choses sont faites mais on ne recense pas tout ce qui n'est pas fait par manque de moyens". "Par exemple, on va évaluer si la personne âgée est bien prise en charge quand on lui donne une douche mais on n'évalue pas à quelle fréquence elle prend une douche! Or dans la plupart des établissements, la douche c'est une fois par semaine, parce qu'on n'a pas les moyens humains pour faire plus", a expliqué M. Champvert. "L'État veut évaluer la compétence des professionnels mais jamais sa propre incurie", a-t-il fustigé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: reprise des débats dans le calme à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726104831.ofzxp4n3.html</link>
   <description><![CDATA[Les débats sur le projet de loi asile-immigration ont repris jeudi matin dans le calme à l'Assemblée, les députés donnant notamment leur aval en nouvelle lecture à une réduction du délai pour déposer les demandes d'asile, une des mesures clés du texte controversé. Après une soirée dans une ambiance électrique la veille, avec plusieurs rappels au règlement liés à l'affaire Benalla, face à un ministre de l'Intérieur Gérard Collomb fragilisé, les débats ont repris dans un hémicycle clairsemé. Toujours avec le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) au "perchoir", les députés ont voté sans changement la réduction de 120 à 90 jours du délai pour déposer une demande d'asile après l'entrée en France. Cette mesure, qui doit concourir à réduire à six mois (contre onze environ) le délai d'instruction de la demande d'asile, recours compris, a été à nouveau critiquée par la gauche. Nadia Essayan (MoDem) est aussi intervenue pour affirmer que "120 jours était quand même plus raisonnable". Rare fausse note, la communiste Elsa Faucillon a déploré "un examen extrêmement pauvre en termes de mobilisation", "mais aussi en termes de débat", reprochant au ministre ses courtes réponses. M. Collomb a mis en avant son "long exposé liminaire" de la veille, où "l'ensemble des arguments étaient traités". Quelques rares allusions à l'affaire Benalla ont suivi, notamment du RN Sébastien Chenu ou de l'Insoumise Danièle Obono, "pas sûre" que les réponses du ministre aient "une quelconque importance" étant donné la façon dont il semble "maitriser ce qui se passe dans (son) ministère". Au même moment, le secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler était entendu devant la commission d'enquête du Sénat, où Marine Le Pen (RN) avait notamment fait le déplacement. Les députés ont ensuite validé le maintien du délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile. Il avait été initialement réduit à 15 jours comme le souhaitait le gouvernement. Parmi les rares amendements adoptés dans la matinée, un amendement du gouvernement qui vise à "sécuriser le cadre dans lequel, à la charnière des directives +Retour+ et +Accueil+, les préfets pourront prendre des obligations de quitter le territoire français (OQTF) à l'encontre des demandeurs d'asile, notamment originaires de pays d'origine sûrs, déboutés par l'OFPRA". "On se complique un peu la vie. Dans différents pays européens qui sont soumis aux mêmes directives, le fait de refuser l'asile vaut OQTF", a affirmé le LR Pierre-Henri Dumont sur cet amendement. Le gouvernement espère voir adopter définitivement le texte le 1er août, dernier jour de session extraordinaire, après une dernière navette avec le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 10:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (LR) dénonce "une dérive monarchique" de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726083729.ec3rtbox.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Les Républicains Christian Jacob a dénoncé jeudi "une dérive monarchique" d'Emmanuel Macron, le sommant à nouveau de "s'expliquer face aux Français" sur l'affaire Benalla. Dire que cette affaire "n'intéresse pas les Français, c'est vraiment se moquer des gens", a affirmé M. Jacob sur franceinfo, après les propos tenus mercredi soir par le chef de l'Etat selon lesquels ce n'est pas un sujet dont ils "parlent". "On est en face d'une affaire très grave, le président de la République doit s'expliquer, il doit s'expliquer face aux Français, il ne doit pas le faire avec morgue, avec provocation comme il a pu le faire jusque-là", a-t-il poursuivi. "C'est une intervention solennelle qui doit être faite". Pour M. Jacob, "il y a une dérive monarchique à la tête de l'Etat". "Le président de la République n'est pas à la tête d'une entreprise privée sur ses fonds propres dont il pourrait disposer comme il veut, il est président de la République de la 5e puissance du monde". M. Jacob a confirmé que la motion de censure des députés LR serait déposée "vendredi soir", pour être examinée "entre lundi et mercredi", selon "le choix du gouvernement". Il a répété qu'elle avait pour objectif "d'obliger le gouvernement à s'expliquer", affirmant que "le gouvernement porte une responsabilité lourde aussi, le gouvernement a failli, le gouvernement conduit la politique de la nation donc il dispose de l'administration et il est responsable devant le Parlement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 08:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Benalla: Griveaux dénonce "une convergence des oppositions" pour "bloquer" les réformes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726070622.amwn4tdl.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé jeudi une "convergence des oppositions" dans l'affaire Benalla destinée selon lui à "bloquer la transformation du pays", fustigeant aussi "le spectacle" offert par la commission d'enquête de l'Assemblée nationale "pas digne" de cette institution. "Hier (mercredi) on a vu une image cocasse à l'issue de la commission d'enquête parlementaire: Mme Obono de La France insoumise et Mme Le Pen bras dessus bras dessous pendant une conférence de presse. Donc on a bien compris que la convergence des oppositions n'avait qu'un but: bloquer la transformation du pays et bloquer le travail du Parlement. Ca n'est pas à leur honneur", a déclaré M. Griveaux sur Europe 1. Le porte-parole du gouvernement a par ailleurs jugé que la commission d'enquête du Sénat était "courtoise, sérieuse, avec des questions précises". "Mais à l'Assemblée nationale, le spectacle auquel on a assisté n'est objectivement pas digne de l'Assemblée nationale", a-t-il dit. Craint-il le blocage des réformes? "J'ai même le sentiment que certains s'en réjouissent, et utilisent cette affaire dite Benalla pour ne pas avoir à travailler sur la révision constitutionnelle qui d'ores et déjà ne sera pas faite dans le cadre de cette session", a répondu M. Griveaux. "La révision constitutionnelle que nous préparons, c'est la suppression d'un tiers des députés et un tiers des sénateurs". "Il n'est pas étonnant que ceux qui ne veulent pas transformer le pays, ceux qui sont en fait de vrais conservateurs, et qui souhaitent conserver leur mandat, surjouent le fait que par l'obstruction, ils empêchent le travail parlementaire de se faire". La réforme institutionnelle comprend trois textes. La réduction du nombre de parlementaires ne figurait pas dans le texte ajourné dimanche à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 07:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Commission d'enquête: l'Assemblée a fait le choix de "quelque chose de très intensif", défend Rugy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180726064907.305nu7av.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy a défendu jeudi le fonctionnement de la commission d'enquête de l'Assemblée sur l'affaire Benalla, critiqué par l'opposition, expliquant qu'elle a fait le choix "de faire quelque chose de très rapide, très intensif". "Le choix a été fait de faire quelque chose de très rapide, très intensif et les questions ont pu être posées par tout le monde, les questions elles sont aux trois quarts posées par l'opposition", a déclaré le président de l'Assemblée nationale sur RFI. "Le choix de la commission des lois de l'Assemblée nationale c'était d'entendre les plus hauts responsables, de ne pas aller chercher en quelque sorte des responsables subalternes, de ne pas noyer le poisson", a-t-il ajouté, soulignant que "tout est très ouvert, tout a été public". Le corapporteur (LR) Guillaume Larrivé souhaite notamment auditionner le principal collaborateur d'Emmanuel Macron, le secrétaire général de l'Elysée Alexis Kohler, entendu jeudi matin au Sénat. La commission d'enquête de l'Assemblée s'est déchirée mercredi sur la suite des auditions sur l'affaire Benalla, la majorité LREM jugeant "inutile" d'auditionner d'autres membres de l'Elysée et du gouvernement, les oppositions fustigeant "une mascarade". Selon M. de Rugy, les auditions qui ont eu lieu depuis lundi "démontrent que les faits sont très circonscrits à une personne (Alexandre Benalla, ndlr), quelques complices peut-être dans la police, quelques relations de copinage, de copinage malsain". "Mais on est très loin, et même il n'y a rien de tout ce qu'avait dit un certain nombre de responsables de l'opposition, ni système de barbouzes, ni service d'ordre politique qui aurait fait de la police, ni police qui aurait fait de la politique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Jul 2018 06:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retour électrique du projet de loi asile-immigration à l'Assemblée sur fond d'affaire Benalla</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725232828.jimoledr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont repris mercredi soir l'examen du controversé projet de loi asile-immigration, porté par un Gérard Collomb fragilisé par l'affaire Benalla, dans une ambiance électrique dans l'hémicycle avec des oppositions offensives autour du déroulement de la commission d'enquête. S'il a reporté à la rentrée la suite de la révision constitutionnelle, le gouvernement a maintenu la nouvelle lecture de ce texte jusqu'à vendredi soir, voire ce week-end. Objectif: une adoption définitive le 1er août, dernier jour de session extraordinaire, après une dernière navette avec le Sénat. "Si l'actualité nous a, hélas, un peu détournés du calendrier des réformes (...) personne dans le pays ne comprendrait (...) que nous ne puissions débattre d'un texte aussi fondamental" sur "un sujet au coeur des préoccupations des Français et qui amène l'Europe au bord de la catastrophe", a défendu le ministre de l'Intérieur, devant un hémicycle garni et chauffé à blanc. Le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) lui-même était au "perchoir". En début de séance, plusieurs rappels aux règlements (LR, PS, LFI, PCF) ont critiqué la volonté de "museler la commission d'enquête" obtenue "au forceps". La "commission d'enquête Cahuzac était présidée par M. de Courson, qui ne se laissait pas imposer par la majorité la liste des personnes auditionnées", une commission "pas aux ordres du pouvoir exécutif", a affirmé Valérie Rabault (PS). - "Menteur" - Avec "l'affaire Macron-Benalla (...) vous n'êtes plus à même de porter cette loi", a lancé, dans une motion de rejet au ton de réquisitoire, Eric Coquerel (LFI) au ministre de l'Intérieur, "un menteur" selon Jean-Luc Mélenchon. "Il n'est pas tenable d'examiner ce texte", lequel "cherche à flatter un électorat de la droite extrême", selon Elsa Faucillon (PCF). Après le rejet d'une seconde motion, de renvoi, les Insoumis ont quitté l'hémicycle avant la discussion générale. "Nous ne pouvons pas continuer à débattre comme si de rien n'était avec ce déni de démocratie" en commission d'enquête, a justifié Ugo Bernalicis. "On va les laisser desaoûler et on reviendra demain voir s'ils écoutent", a lâché Jean-Luc Mélenchon dans les couloirs. Pour Eric Ciotti (LR), "notre démocratie a été abîmée depuis une semaine au gré des révélations". Fustigeant plus tôt la "politique politicienne", Gérard Collomb a tenu à rester sur le fond. "Depuis un an, nous avons pris à bras le corps le défi des migrations", sinon "nous ouvririons la voie aux populismes", a-t-il plaidé. Le projet vise notamment à réduire à six mois, contre onze aujourd'hui, l'instruction de la demande d'asile, au motif de faciliter à la fois l'expulsion des déboutés et l'accueil des acceptés. Cette nouvelle lecture découle de l'échec d'un accord entre députés et sénateurs, la majorité sénatoriale de droite ayant durci certains points. Les sénateurs avaient notamment restreint l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers. Ils étaient également opposés au droit à la réunification familiale pour les mineurs ayant obtenu l'asile ou aux aménagements au délit de solidarité. Vu l'abandon de ces mesures, "par nécessité de satisfaire votre aile gauche", le texte "lancera un appel d'air" pour l'immigration, a fustigé Eric Ciotti (LR). "Mesures timorées" et "aveuglement coupable" alors que "toute la jeune Afrique est en marche vers le vieux continent", selon Sébastien Chenu (RN). Grâce au Sénat paradoxalement, les détracteurs du texte dans la majorité ont obtenu l'une de leurs principales revendications, le maintien du délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, que gouvernement souhaitait réduire à 15 jours. Le groupe LREM a déposé un amendement pour transposer la décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", au nom duquel une aide désintéressée à des étrangers ne saurait être passible de poursuites. Et Emmanuel Macron a averti mardi la majorité: "émettre une voix dissonante (...) c'est toujours une erreur pour le collectif", "les tireurs couchés d'un jour finissent abattus avec les autres quand ils décident de tirer sur les camarades". Socialistes, communistes, Insoumis continuent, eux, à batailler sur l'interdiction de la rétention des familles avec mineurs -que la majorité renvoie à une future proposition de loi-, la réduction du délai pour déposer une demande d'asile, l'allongement de la durée maximale de rétention administrative pour un demandeur débouté avant son éloignement, ou la remise en cause du droit du sol à Mayotte. L'Assemblée, clairsemée et apaisée, a attaqué les amendements sur les quatre premiers articles. Il en reste 373.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 23:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert des députés en commission au déverrouillage du "verrou de Bercy"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725223707.7e0w6feo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné mercredi leur feu vert en commission à un amendement LREM qui déverrouille le "verrou de Bercy" donnant au fisc le monopole des poursuites pénales en cas de fraude, le gouvernement ayant donné son aval en amont. Lors de l'examen en commission des Finances du projet de loi "relatif à la lutte contre la fraude", les députés ont adopté cet amendement porté par la rapporteure Emilie Cariou (LREM), qui vise à accroître les prérogatives du parquet concernant le déclenchement des poursuites des infractions de fraude fiscale. "#VerrouDeBercy: J'ai donné un avis favorable à l'amendement de la Rapporteure @EmilieCariou mettant fin au verrou de Bercy, adopté à l'unanimité !", a salué sur Twitter le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, qui était présent en commission. L'amendement prévoit "la fin du monopole des poursuites" détenu par l'administration fiscale, via un "mécanisme de transmission automatique des dossiers les plus graves", "sélectionnés selon des critères objectifs inscrits dans la loi", selon les termes de la députée. Le "verrou de Bercy", mis en place dans les années 1920 et défendu par l'administration au nom de l'efficacité, est la cible depuis plusieurs années de nombreuses critiques, notamment des magistrats et des ONG, qui l'accusent de favoriser une certaine forme d'opacité. "Des dizaines d'années de débat que notre majorité fait aboutir", a vanté l'un des porte-parole des députés LREM, Stanislas Guérini. "Un moment important en CommissionFinances : nous votons la fin du VerrouDeBercy suite aux propositions d'Emilie Cariou et accord de Gérald Darmanin. Longtemps source de débats interminables, nous avançons. Étonnant que les Republicains_An ne soient pas là pour voter. ParlementFort ?", a lancé également sur Twitter la cheffe de file LREM de la commission des Finances, Amélie de Montchalin. Dans un communiqué, l'ONG Oxfam a estimé que les députés avaient "aménagé le dispositif sans mettre complètement fin au monopole de Bercy", jugeant globalement les avancées du texte "trop timides". Si l'Assemblée a repris "une partie de nos propositions" et permis "des avancées très importantes" sur le verrou de Bercy, c'est "sans aller jusqu'à une suppression complète du verrou de Bercy", a aussi regretté la cheffe de file PS sur le projet de loi "fraude" au Sénat, Sophie Taillé Polian. Oxfam a aussi regretté notamment qu'en ce qui concerne la liste des paradis fiscaux, les députés se soient "content(és) de transposer la liste noire européenne dans le droit français sans revoir les critères d'identification". L'ONG juge "purement symboliques" des amendements de divers bords, adoptés sous des applaudissements de la gauche, qui prévoient de ne pas exclure a priori des juridictions appartenant à l'Union européenne de la liste des Etats et territoires non coopératifs, compte tenu des pratiques de l'Irlande, Malte ou les Pays-Bas. Le projet de loi, adopté dans la foulée en commission, sera examiné à l'automne. chl-ic/ao TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 22:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Cash back": la directive de l'UE adoptée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180725205909.dabogk20.html</link>
   <description><![CDATA[Les commerçants pourront bientôt fournir des espèces à leurs clients dans le cadre d'un achat par carte bancaire : cette pratique dite du "cash back" figure dans la directive européenne sur les services de paiement (DSP2) définitivement ratifiée mercredi par le Parlement. Le Sénat a voté en nouvelle lecture le texte issu de l'Assemblée. Plus généralement, l'ordonnance ratifiée actualise le cadre juridique des services de paiement, afin de l'adapter aux nouveaux types d'acteurs et de produits, de mieux protéger le consommateur, de renforcer la sécurité des données et de soutenir l'innovation. Le projet de loi en complète certaines dispositions, notamment afin d'assurer rapidement un haut niveau de sécurité des communications.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Jul 2018 20:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
