<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 31 May 2017 21:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: "l'Assemblée ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître" (Griveaux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531191432.p48ocqrs.html</link>
   <description><![CDATA[Benjamin Griveaux, porte-parole et candidat de la République en marche à Paris, a prédit mercredi "un changement majeur" dans le sillage des législatives grâce au renouvellement prôné par son parti, qui fera que l'"Assemblée nationale ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître". "Les Français sont cohérents et quand un président vient d'être élu, ils lui donnent une majorité", a assuré à l'AFP M. Griveaux. "Si cela arrive, on aura une Assemblée nationale qui ne ressemblera en rien à ce qu'on a pu connaître ces 30 dernières années. On estime que, si on a une majorité absolue, on peut avoir presqu'un quart de l'Assemblée qui a moins de 40 ans. C'est un changement majeur", a-t-il insisté, en marge d'un meeting à Paris. M. Griveaux, qui se présente pour la première fois à la députation, a jugé que le "climat est assez positif dans pas mal d'endroits" pour les quelque 530 candidats investis par La République en marche. Parmi eux, seulement 28 sont des parlementaires en exercice et plus de la moitié vient de la société civile. Quant à l'affaire touchant le ministre de la Cohésion des territoires, Richard Ferrand, M. Griveaux, candidat aux législatives dans la 5e circonscription de Paris face notamment à la socialiste sortante Seybah Dagoma, a assuré avoir "peu de retour" sur le terrain. "J'ai été interpellé deux ou trois fois en deux jours. Et les gens disent qu'ils comprennent bien qu'il n'y a pas d'affaire judiciaire (...), qu'il n'y avait pas de motif que la justice se saisisse de ça et je pense que ça a été un soulagement", a-t-il plaidé. "Et après, ils disent que malgré tout il y a des doutes, et ils réclament une loi, il disent qu'il faut moraliser", a-t-il poursuivi, en référence au projet de loi préparé par le ministre de la Justice François Bayrou. Le porte-parole de la REM s'est aussi dit "frappé par le fait que (...) les deux grands partis (Les Républicains et le Parti socialiste, ndlr) sont démobilisés". "Le PS a, comme dirigeant de la campagne législative, quelqu'un qui arrête la politique pour se consacrer à sa profession d'avocat (Bernard Cazeneuve, ndlr). Et, à droite, ils ont un sénateur (François Baroin, ndlr) qui explique dans la presse qu'à 52 ans, il va arrêter. Ca en dit long sur le manque d'envie", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 21:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Dioukhané, candidate LR "courageuse et valeureuse" face à Le Maire (Baroin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531141408.glnh1d0c.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les législatives, a qualifié mercredi à Rouen de "courageuse et valeureuse" Coumba Dioukhané, candidate LR aux législatives à Évreux, opposée notamment à Bruno Le Maire. "Coumba Dioukhané est une candidate courageuse et valeureuse qui exerce des responsabilités électives", a affirmé M. Baroin, en déplacement en Seine-Maritime pour la journée, à propos de l'adjointe au maire d'Évreux en charge de l'éducation. A cette occasion, il a déjeuné avec les candidats LR des quatre départements de Normandie (Seine-Maritime, Calvados, Eure et Orne), ainsi qu'avec le président de la région et ancien ministre Hervé Morin (Nouveau Centre). "Nous avons dans cette génération qui se lève, qui demande un espoir, des gens qui sont fidèles à leurs convictions, à leurs valeurs, à leur engagement politique et au projet qu'ils ont défendu pendant la campagne présidentielle", a ajouté M. Baroin. "D'autre personnalités ont fait un choix différent, de rejoindre un parti politique qu'ils ont combattu, de rejoindre la défense d'un projet qu'ils ont combattu et de se battre contre les candidats qui sont ceux de notre famille", a-t-il également déclaré. Une allusion à Bruno Le Maire, ex-LR, ministre de l'Économie et candidat de la République en Marche dans la 1e circonscription de l'Eure, ainsi qu'au Premier ministre Édouard Philippe, ex-maire LR de Rouen, et au ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, lui aussi venu de LR. "Je constate ce choix, je l'ai regretté mais nous ne nous y arrêtons plus depuis bien longtemps maintenant", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Dioukhané, candidate LR "courageuse et valeureuse" face à Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531124559.tuag5ii0.html</link>
   <description><![CDATA[François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les législatives, a qualifié mardi à Rouen de "courageuse et valeureuse" Coumba Dioukhané, candidate LR aux législatives à Évreux, opposée notamment à Bruno Le Maire. "Coumba Dioukhané est une candidate courageuse et valeureuse qui exerce des responsabilités électives", a affirmé M. Baroin, en déplacement en Seine-Maritime pour la journée, à propos de l'adjointe au maire d'Évreux en charge de l'éducation. A cette occasion, il a déjeuné avec les candidats LR des quatre départements de Normandie (Seine-Maritime, Calvados, Eure et Orne), ainsi qu'avec le président de la région et ancien ministre Hervé Morin (Nouveau Centre). "Nous avons dans cette génération qui se lève, qui demande un espoir, des gens qui sont fidèles à leurs convictions, à leurs valeurs, à leur engagement politique et au projet qu'ils ont défendu pendant la campagne présidentielle", a ajouté M. Baroin. "D'autre personnalités ont fait un choix différent, de rejoindre un parti politique qu'ils ont combattu, de rejoindre la défense d'un projet qu'ils ont combattu et de se battre contre les candidats qui sont ceux de notre famille", a-t-il également déclaré. Une allusion à Bruno Le Maire, ex-LR, ministre de l'Économie et candidat de la République en Marche dans la 1e circonscription de l'Eure, ainsi qu'au Premier ministre Édouard Philippe, ex-maire LR de Rouen, et au ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, lui aussi venu de LR. "Je constate ce choix, je l'ai regretté mais nous ne nous y arrêtons plus depuis bien longtemps maintenant", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: temps d'antenne revus à la hausse pour certains partis dont La République en marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170531091209.mq7b6g52.html</link>
   <description><![CDATA[Le Conseil constitutionnel a revu à la hausse les temps d'antenne des clips de campagne pour les législatives dévolus à certains partis, dont la République en marche, qui ne disposent pas de groupe à l'Assemblée nationale. Les sages ont censuré certaines dispositions de l'article L. 167-1 du code électoral défavorables aux partis nouvellement constitués ou ne disposant pas de groupe dans l'Assemblée sortante, estimant que ce texte affectait "l'égalité devant le suffrage dans une mesure disproportionnée". Le Conseil a cependant reporté au 30 juin 2018 la date d'abrogation des dispositions contestées afin de laisser au législateur le temps nécessaire pour les remplacer. En attendant, et "pour faire cesser l'inconstitutionnalité constatée", la campagne audiovisuelle ayant déjà commencé, les sages ont délivré "une réserve d'interprétation transitoire". Cette sorte de marche à suivre vise à aider le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) à modifier les temps d'antenne "en cas de disproportion manifeste au regard de leur représentativité, entre les groupements représentés par des groupes à l'Assemblée et les autres". Les partis ou groupement pouvant prétendre à une hausse de leur temps d'antenne seront ainsi choisis en fonction de deux critères: "le nombre de candidats présentés" aux législatives et "les résultats obtenus lors des élections intervenus depuis les précédentes élections législatives", a précisé le Conseil. Plusieurs partis dont La République en marche, mais aussi le Front national de Marine Le Pen ou La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon pourraient donc bénéficier des nouvelles dispositions, notamment au regard de leurs résultats à la présidentielle et aux régionales de 2015. Jusqu'alors, ces trois partis s'était vu attribuer par le CSA un temps d'antenne de 7 minutes au premier tour et 5 minutes au second tour pour diffuser leurs clips. Une durée jugée trop faible au regard des 2H00 et 1H44 dont bénéficient respectivement le PS et Les Républicains. Si le Conseil constitutionnel n'est pas revenu sur le temps d'antenne accordé aux partis disposant d'un groupe à l'Assemblée, il a en revanche estimé que les temps d'antenne des autres partis représentatifs pouvaient être modifiés à la hausse sans toutefois dépasser pour chacun d'entre eux un plafond fixé à 35 minutes pour le premier tour et 25 minutes pour le second. Le Conseil constitutionnel avait été saisi d'une question prioritaire de constitutionnalité (QPC) par le mouvement "En marche!" pour qui le système actuel représentait une atteinte grave et immédiate à plusieurs libertés fondamentales dont "l'égalité devant le suffrage et la participation équitable des partis et groupements politiques à la vie démocratique de la Nation" garanties par la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Wed, 31 May 2017 11:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie publique: sans moyens, "une épée de bois" (ex-rapporteur PS de la loi Sapin II)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170529144344.bckvzwdu.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Sébastien Denaja, ancien rapporteur de la loi Sapin II anticorruption, prévient que sans moyens budgétaires, la future loi de moralisation de la vie publique ne sera qu'une "épée de bois", dans un entretien lundi au Point. "Tout l'enjeu, au-delà du texte que prépare François Bayrou, c'est la loi de finances. Si nous réduisons les moyens, les lois de moralisation ne seront que des épées de bois. Il faut des mains pour empoigner ses nouveaux outils juridiques", estime ce député de l'Hérault, qui se représente pour un nouveau mandat. "L'enjeu de la moralisation se jouera non pas Place Vendôme, mais à Bercy. Combien de magistrats au parquet national financier, combien d'enquêteurs spécialisés à la HATVP (Haute autorité pour la transparence de la vie publique)?", interroge M. Denaja, maître de conférences en droit public. Il dit avoir "de sérieux motifs d'inquiétude", alors que "les actuels locataires de Matignon et de Bercy (les LR Edouard Philippe, Bruno Le Maire et Gérald Darmanin, ndlr) se sont soit abstenus soit opposés à toutes nos lois pendant cinq ans" sur la transparence de la vie publique. Et de citer le contrôle des marchés publics locaux, "plus important foyer de corruption" en France d'après lui: "les textes sont pris, ce qui manque, ce sont les moyens" pour lutter contre ces pratiques. Il faut "une réforme constitutionnelle, qui consacre véritablement l'indépendance de la justice" et permette "une étanchéité totale entre le politique - national comme local - et le pouvoir judiciaire", plaide le député, alors que cette indépendance figure à des degrés divers dans les programmes de plusieurs partis. M. Denaja, ancien porte-parole de Benoît Hamon après avoir été un fervent soutien de François Hollande, se prononce pour l'interdiction des emplois familiaux par les parlementaires, et pour le contrôle de l'usage des frais de mandat. Mais, sur ce point, il est "opposé à l'idée que ces frais puissent être assimilés à des revenus, ce qui équivaudrait à un doublement des indemnités parlementaires". Ainsi la "fiscalisation" proposée par Emmanuel Macron lui paraît "hasardeuse". Concernant enfin le ministre et candidat aux législatives Richard Ferrand, ex-PS, épinglé pour une affaire immobilière impliquant sa compagne, l'élu socialiste de l'Hérault estime qu'"il s'agit d'une décision prise dans le cadre d'une entreprise privée" et "le cadre légal semble respecté".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 May 2017 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député investi par REM épinglé pour l'utilisation de son indemnité pour frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170524164952.4r0xetqa.html</link>
   <description><![CDATA[Le député sortant du Calvados Alain Tourret, investi aux législatives par La République en marche (REM), a été épinglé par Mediapart pour avoir utilisé son indemnité de frais de mandat à des fins "personnelles", mais le député plaide la bonne foi. Le média en ligne pointe l'achat d'une télévision, de billets de cinéma, de parties de golf ou encore des dépenses dans un Club Med au Sénégal, avec l'indemnité pour frais liés au mandat (IRFM). Le site d'information se fonde sur la publication des "MacronLeaks", plusieurs dizaines de milliers de documents internes de l'équipe d'Emmanuel Macron diffusés à la fin de la campagne, pour laquelle M. Tourret a notamment déposé plainte. Le député, issu du Parti radical de gauche (PRG), a confirmé mardi avoir versé en mai "16.800 euros" de son compte personnel à son compte IRFM à la suite "de problèmes d'appréciation" dans la façon dont il a dépensé son IRFM. Cette somme comprend la TV à 4.974 euros à laquelle Mediapart fait allusion, a-t-il précisé lors d'une conférence de presse à Moult (Calvados) dont il est maire. "En matière d'utilisation des fonds, il y a des usages qui sont évidents et il y a des usages qui ne sont pas du tout évidents", a ajouté le député. Une télévision achetée avec l'IRFM doit rester au bureau du député et non à son domicile, a-t-il donné en exemple. M. Tourret a expliqué qu'il lui semblait normal d'inviter au restaurant des personnalités économiques ou politiques rencontrées sur son lieu de vacances. "Le travail de député, c'est jour et nuit, 365 jours sur 365 pendant cinq ans", a renchéri un de ses collaborateurs Serge Couasnon. Le député a en outre affirmé que l'enquête de Mediapart n'est pas à l'origine du virement de 16.800 euros. Ce virement a certes été effectué après l'intervention de Mediapart mais il est selon lui l'aboutissement d'un démarche entamée "dès mars 2017" pour vérifier auprès d'un expert comptable que son IRFM avait bien été utilisée. Le député indique aussi avoir saisi, après l'intervention de Mediapart, le déontologue de l'assemblée pour l'interroger sur l'utilisation de l'IRFM. L'élu s'est dit victime d'un "acharnement". "Et tout ça pourquoi? Parce que je suis le seul dont tous les comptes ont été violés", a-t-il lancé. Interrogé sur Public Sénat, le sénateur François Patriat, proche de M. Macron, a estimé qu'il s'agissait plus d'une "affaire morale qu'illégale", estimant que M. Tourret est "quelqu'un de profondément honnête". Le député sortant, qui avait été suspendu de ses fonctions au PRG pour avoir appelé à soutenir M. Macron dès la primaire, a été investi par La République en marche dans la sixième circonscription du Calvados. L'IRFM, de 5.373 euros nets mensuels pour les députés, est l'objet de polémiques régulières sur son éventuel usage à des fins personnelles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 24 May 2017 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit du travail: Schwartzenberg demande à l'exécutif de présenter son projet avant les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523111316.4a17kto2.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, président du groupe RRDP (radicaux de gauche) à l'Assemblée, demande à l'exécutif de présenter avant le premier tour des élections législatives son projet de réforme de droit du travail, afin que les électeurs puissent être "réellement informés et sans ambiguïtés". Emmanuel Macron, qui reçoit les représentants des organisations syndicales et patronales mardi à l'Elysée, entend recourir aux ordonnances pour réformer le droit du travail. "En démocratie, rien ne vaut évidemment la décision du suffrage universel, qui doit pouvoir se prononcer en pleine connaissance de cause. Or, la nouvelle réforme du Code du travail voulue par l'exécutif pourrait, s'il le voulait, être soumise à l'électorat à l'occasion des élections législatives de juin", écrit M. Schwartzenberg dans un communiqué. "La concertation avec les organisations syndicales commençant opportunément dès aujourd'hui ce 23 mai, le gouvernement dispose du temps nécessaire -quinze jours- pour élaborer le projet de loi d'habilitation à légiférer par ordonnances -texte s'en tenant à quelques principes et donc assez court- avant le 11 juin, date du 1er tour des législatives", poursuit le député du Val-de-Marne. "Si ce projet de loi était délibéré au Conseil des ministres du 7 juin et rendu alors public, les électeurs pourraient se déterminer en étant réellement informés et sans ambigüités. Ils pourraient dire ainsi s'ils sont favorables ou non aux dispositions envisagées", développe M. Schwartzenberg. Le député cite "le plafonnement impératif des indemnités prud'homales pour licenciement abusif, c'est-à-dire +sans cause réelle ou sérieuse+"; "l'extension de l'inversion de la hiérarchie des normes à des sujets autres que la durée du travail, en permettant aux accords d'entreprise de déroger aux accords de branche et à la législation du travail, au risque de provoquer un certain dumping social". Ou encore "la fusion des institutions représentatives du personnel, qui réduirait la démocratie sociale dans l'entreprise". "Cette clarification avant les élections législatives est d'autant plus nécessaire qu'ensuite, vu le recours à l'article 38 de la Constitution (qui permet le recours aux ordonnances, ndlr), le Parlement ne pourra ni débattre ni donc amender les ordonnances édictées par le gouvernement", conclut M. Schwartzenberg. L'exécutif entend par ailleurs présenter avant le premier tour des législatives le projet de loi sur la moralisation de la vie publique.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 13:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi sur la moralisation de la vie politique: Bayrou reçoit le vice-président du Conseil d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523104249.bjyqvo4b.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du Conseil d'État Jean-Marc Sauvé sera reçu mardi en fin d'après-midi par le garde des Sceaux François Bayrou dans le cadre de consultations pour son projet de loi sur la moralisation de la vie politique, a-t-on appris auprès de la Chancellerie. Le ministre de la Justice a débuté lundi ces entretiens en recevant place Vendôme les représentants des associations Transparency international et Anticor, ainsi que le député socialiste René Dosière, en première ligne dans la lutte contre la corruption. Jean-Marc Sauvé, vice-président de la plus haute autorité de l'ordre administratif, est intervenu à plusieurs reprises sur la question de la moralisation de la vie publique. De septembre 2010 à janvier 2011, il a présidé une commission de réflexion pour la prévention des conflits d'intérêts dans la vie publique. Cette commission a remis au président Nicolas Sarkozy un rapport intitulé "Pour une nouvelle déontologie de la vie publique", qui contenait 29 propositions pour lutter contre les conflits d'intérêts et promouvoir la déontologie des acteurs publics. Le haut magistrat a également présidé entre 2006 et 2013 la Commission pour la transparence financière de la vie publique, une autorité indépendante chargée du contrôle du patrimoine des membres du gouvernement, des élus et des dirigeants des entreprises publiques. Sous son égide ont été publiés quatre rapports de cette commission, qui a été remplacée le 20 décembre 2013 par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique. Au coeur de l'alliance scellée entre François Bayrou et Emmanuel Macron durant la campagne présidentielle, la loi sur la moralisation de la vie politique sera le premier texte de la nouvelle législature. Elle doit être présentée au Conseil des ministres avant les législatives des 11 et 18 juin.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 12:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnité pour frais: Regards Citoyens demande aux députés leurs relevés bancaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523095355.gjqenntl.html</link>
   <description><![CDATA[L'association Regards Citoyens, qui plaide pour davantage de transparence, a demandé à chaque député de communiquer le détail de ses dépenses faites avec son indemnité pour frais de mandat, via la communication de son relevé bancaire, selon un communiqué diffusé mardi. "Patrimoine, intérêts, collaborateurs ou réserve parlementaire: depuis 2012, les parlementaires sont assujettis à de plus en plus de transparence ou de contrôles. Mais il reste un domaine des plus opaques: leurs frais de mandat", relève l'association, à l'origine du site nosdéputés.fr. "Las des promesses non tenues et des créations de groupes de travail sans conséquence, et alarmés par l'idée totalement contreproductive d'une simple fiscalisation de l'IRFM (indemnité représentative de frais de mandat) promise par l'exécutif fraîchement élu, nous initions aujourd'hui une action citoyenne collaborative visant à obtenir enfin cette transparence", explique-t-elle, voulant faire participer les citoyens à la démarche. Regards Citoyens a demandé à chaque député de communiquer le relevé de son compte bancaire consacré à l'IRFM entre décembre 2016 et mai 2017, ainsi que la déclaration attestant sur l'honneur du bon usage de l'IRFM que chacun a fait parvenir à l'Assemblée en début d'année. Et de menacer: "En cas de refus, nous saisirons les juridictions nationales et européennes pour obtenir cette légitime transparence", au nom de la Déclaration des droits de l'homme et du citoyen qui proclame que "la société a le droit de demander compte à tout agent public de son administration". Une poignée de députés ont déjà répondu favorablement à la demande. L'association prévoit de publier les relevés après les élections législatives soit fin juin, pour éviter toute instrumentalisation pendant la campagne. L'IRFM sert aux parlementaires à régler les diverses dépenses liées à l'exercice de leur mandat (comme le loyer de la permanence) qui ne sont pas directement prises en charge ou remboursées par l'Assemblée ou le Sénat. Assujettie à la CSG et à la CRDS, elle s'élève à 5.372,80 euros nets mensuels pour les députés et 6.109,89 euros pour les sénateurs. Selon le programme du candidat Macron, le projet de loi de moralisation de la vie publique, présenté avant les législatives, prévoira que toutes les indemnités parlementaires "seront soumises à l'impôt", ce qui vise cette IRFM, objet de polémiques régulières sur son éventuel usage à des fins personnelles, dont des voyages. L'IRFM sera précisément "intégrée à l'indemnité parlementaire en tant que telle et, à ce titre, fiscalisée". En 2015, l'Assemblée puis le Sénat avaient édicté de nouvelles règles d'utilisation de l'IRFM, interdisant notamment l'acquisition d'un bien immobilier.]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 11:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Estrosi favorable au vote de confiance au gouvernement par les députés LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170523090538.yx0rgtjs.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire LR de Nice Christian Estrosi a appelé mardi les futurs députés Les Républicains de la prochaine Assemblée nationale à voter la confiance au gouvernement nommé par Emmanuel Macron, position également envisagée par l'ex-Premier ministre Jean-Pierre Raffarin. "Je vous rappelle que le chef du gouvernement est un de mes amis politiques, issus des Républicains. Que le ministre de l'Économie est un ami issu des Républicains, que le ministre des Comptes publics est issu des Républicains...", a souligné l'ancien président de la région Paca, qui n'est pas candidat aux législatives, quand on lui demandait s'il appelait les futurs députés LR à voter la confiance au gouvernement. "Nous avons été exclus du second tour de la présidentielle (...) et on se retrouve malgré tout avec un Premier ministre (Les) Républicains, un ministre de l'Économie (Les) Républicains, un ministre des Comptes publics (Les) Républicains, eh bien je dis que nous avons à apporter notre contribution", a poursuivi l'ancien ministre, invité de BFMTV/RMC. Le mouvement du président Macron, La République En Marche, est, dans les sondages, favori des élections législatives du 11 et 18 juin, même si Les Républicains espère l'empêcher de disposer d'une majorité absolue à l'Assemblée. "Pourquoi faire de l'opposition stérile et stupide? Nous avons perdu l'élection présidentielle", a fait valoir M. Estrosi mardi, appelant à ne pas faire "des élections législatives une revanche de l'élection présidentielle" et à se placer dans une "démarche constructive plutôt que négative" vis-à-vis du nouvel exécutif. Dans une interview publiée lundi soir par Le Figaro, Jean-Pierre Raffarin, ex-Premier ministre LR, a affirmé qu'il ne fallait "rien s'interdire, dans l'intérêt de la France" quant à un possible vote de confiance au gouvernement. Mardi sur Europe 1, le sénateur LR a proposé mardi que des députés Les Républicains et UDI "s'associent" dans la future Assemblée nationale pour former "Les Constructifs", groupement qui soutiendrait certaines réformes de l'exécutif Macron. "Moi je pense qu'il faut qu'il y ait à l'Assemblée des députés Républicains que j'appellerais +Les constructifs+", a-t-il affirmé. "+Les constructifs+, ils devront soutenir les réformes positives, (...) ils devront soutenir la réforme du code du travail, +les constructifs+ devront soutenir les efforts sur la sécurité, sur le développement du renseignement, +les constructifs+ devront corriger quand des lois sont mauvaises", a détaillé l'ancien locataire de Matignon. "Il faut aller à l'Assemblée nationale avec des gens constructifs, ne pas empêcher Macron de faire les bonnes réformes et corriger les mauvaises", a-t-il poursuivi, souhaitant également qu'"il y ait un maximum de députés de la droite et du centre pour le libérer (Emmanuel Macron) de son héritage socialiste".]]></description>
   <pubDate>Tue, 23 May 2017 11:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Moralisation de la vie politique: Dosière (PS) remet à Bayrou une série de propositions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170522150255.988009qc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS René Dosière, spécialiste des dépenses publiques, a présenté lundi un plan de moralisation de la vie politique durcissant notamment les règles de financement des partis et interdisant les emplois familiaux, remis ensuite à François Bayrou avant son projet de loi. En dépit "des progrès significatifs" du quinquennat de François Hollande, "on ne peut se satisfaire de la situation actuelle" et "une grande loi de moralisation représente l'opportunité de rétablir une relation de confiance entre les élus et les citoyens", a plaidé, lors d'un point presse à l'Assemblée, le député de l'Aisne, avant d'aller rencontrer le ministre centriste de la Justice. Élu pour la première fois en 1988 et âgé de 75 ans, M. Dosière ne se représente pas et délivre en quelque sorte son testament politique à travers trois propositions de loi - dont une constitutionnelle - et une résolution. Sa priorité porte sur le financement des partis, "qui permet encore de nombreuses dérives", selon lui. Devant l'explosion du nombre de partis et de micropartis (451 en 2016, contre 250 en 2000 et 20 en 1990), M. Dosière préconise que leur financement soit conditionné à trois critères : "Avoir un objet politique, rassembler des militants et soutenir des candidats aux élections locales et nationales". Pour obtenir un financement public, les partis devraient ainsi avoir eu aux législatives au moins 100 candidats ayant obtenu chacun 2,5% des suffrages exprimés (contre 50 et 1% aujourd'hui). Pour éviter des détournements de fonds, il préconise d'interdire aux partis de consentir des prêts à leurs candidats, une référence à l'enquête sur le financement illégal du Front national. Enfin, la liste des personnes dont les dons sont supérieurs à 2.500 euros serait publiée. L'autre grand volet des propositions porte sur les élus. Les candidats devraient produire un casier judiciaire vierge et, une fois élus, un quitus fiscal dans un délai d'un mois, sinon ils seraient déclarés démissionnaires d'office. - Empêcher les 'pratiques clientélistes' - Pour empêcher "la constitution de fiefs locaux qui favorisent les pratiques clientélistes", M. Dosière propose de limiter à trois le nombre de mandats parlementaires successifs (deux pour les exécutifs locaux). Les indemnités cumulées d'un élu seraient plafonnées à l'indemnité parlementaire (5.600 euros) contre 8.400 euros aujourd'hui. La réserve parlementaire, "pratique qui consiste, pour les parlementaires, à attribuer à des associations et à des collectivités des subventions prélevées sur les budgets ministériels", serait supprimée. Conséquence de l'affaire Fillon - l'ex-Premier ministre a créé une société de conseil juste avant de redevenir député en 2012 - M. Dosière propose pour éviter les conflits d'intérêt d'interdire à un parlementaire d'exercer toute fonction de conseil sauf si elle est exercée dans un cadre réglementé (comme avocat). Après les affaires Fillon ou Le Roux, M. Dosière propose d'interdire tout recrutement familial pour les parlementaires, mais aussi pour les cabinets et groupes politiques des collectivités. Il propose de renforcer les pouvoirs du déontologue de l'Assemblée en matière de contrôle de l'indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). Les dons et cadeaux supérieurs à 150 euros, comme les voyages à l'initiative de tiers, seraient rendus publics. Les anciens présidents de la République ne seraient plus membres de droit du Conseil constitutionnel et leur rémunération diminuerait. Les membres du gouvernement seraient interdits de tout mandat électoral et répondraient, comme les membres de leur cabinet, de leur gestion financière devant la Cour des comptes. En cas d'engagement d'une dépense hors règles, ils s'exposeraient à une amende allant jusqu'à une année de traitement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 22 May 2017 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Réunion: Saisie des indemnités parlementaires du député Thierry Robert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170517125250.va7y7xfg.html</link>
   <description><![CDATA[Les indemnités parlementaires du député réunionnais MoDem Thierry Robert vont être saisies en exécution d'une décision de justice, dans une affaire qui concerne des logements mis en vente par le député-maire de Saint-leu, a-t-on appris mercredi auprès de l'Assemblé nationale. Un huissier a déposé lundi un procès-verbal de saisie-attribution auprès du trésorier-adjoint de l'Assemblée nationale. Ce dernier a pris acte de cette saisie, valable à partir de mai 2017 et jusqu'au paiement total de la somme de 228.984,07 euros, destinée à dédommager en partie des propriétaires qui s'estiment lésés par l'élu et l'ont poursuivi en justice. "L'Assemblée nationale est dans la même situation qu'un tiers saisi dans cette affaire et n'a aucune latitude. On exécute une décision de justice. La responsabilité de l'Assemblée pourrait être engagée si on le faisait pas", a-t-on précisé mercredi à l'Assemblée nationale. Cette saisie vient à la suite d'un jugement prononcé par le tribunal de Saint-Pierre le 2 septembre 2016. Thierry Robert avait été condamné à verser 550.000 euros à quatre clients acheteurs de logements d'une résidence des Avirons, qu'il avait mise en vente. Les nouveaux propriétaires avaient découvert plusieurs malfaçons et entorses au code de l'urbanisme, et avaient engagé une procédure judiciaire. Le député-maire saint-leusien a fait appel de la décision, mais le tribunal ayant ordonné qu'un peu moins de la moitié de la somme soit immédiatement versée aux copropriétaires, Thierry Robert aurait dû payer les quatre plaignants. Ce qu'il n'a pas fait, évoquant des problèmes de "solvabilité". Alors qu'il se vantait en 2013 de percevoir 90.000 euros par mois, il dit avoir cédé depuis l'ensemble de ses biens personnels à des sociétés. La saisie s'effectue donc sur la seule source de revenu de M. Robert: ses indemnités de député, 5.600 euros nets. Cette saisie sera toujours effective s'il est réélu en juin. Elle ne concernera que les indemnités de mai et de juin, s'il est battu. Thierry Robert a été brièvement investi par la République en marche! le 11 mai. L'investiture lui a été retirée le soir même en raison, dit le groupe politique, d'une condamnation dans une affaire de diffamation l'opposant au président de Région, Didier Robert (LR). Thierry Robert affirme que l'affaire étant devant la cour de cassation, la condamnation n'est pas définitive et que son casier judiciaire est donc vierge conformément aux critères exigés par la République en marche! Il n'a pas été réinvesti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 May 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Jean Lassalle de nouveau candidat dans les Pyrénées-Atlantiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170517090140.id8898nz.html</link>
   <description><![CDATA[Jean Lassalle, candidat indépendant à l'élection présidentielle qui avait recueilli au 1er tour 1,21% des voix, a annoncé mercredi à l'AFP qu'il briguerait un nouveau mandat aux législatives dans la 4e circonscription des Pyrénées-Atlantiques, dont il est député sortant. "Je suis un atout pour ce territoire. J'ai créé un certain écho lors des élections présidentielles, je ne pouvais pas m'arrêter là", a-t-il déclaré. "Je le fais au nom de mon parti Résistons! qui sera en mesure de présenter une cinquantaine de candidats dans toute la France", a ajouté cet ancien compagnon en politique et ami de longue date de François Bayrou qui a depuis rompu avec le patron du MoDem. Dans la circonscription de Mauléon-Soule, Jean Lassalle, âgé de 62 ans, affrontera Marc Oxibar (LR), Bernard Uthurry (PS), Laurent Inchauspé (UDI), Gilles Husraix (FN), Véronique Zenoni (EELV), Anita Lopepe (EH Bai/Pays Basque, oui, coalition nationaliste basque) et Loïc Corrégé, investi par La République en Marche du président Emmanuel Macron. Originaire de Tarbes (Hautes-Pyrénées) et âgé de 37 ans, Loic Corrégé est militaire au 1er Régiment parachutiste d'infanterie de marine (Rpima) de Bayonne (Pyrénées-Atlantiques), une unité des Forces spéciales françaises. Les responsables locaux de La République en Marche ont annoncé que la démission de Loïc Corrégé de ses fonctions militaires "était en cours". Jean Lassalle s'était rendu célèbre par une grève de la faim de 39 jours en 2006, à l'Assemblée nationale, pour protester - avec succès - contre la délocalisation d'une usine de sa région puis par un tour de France à pied en 2013.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 May 2017 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives à Paris: le maire LR du VIe défie Nathalie Kosciusko-Morizet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170516200536.t9ox0egy.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire LR du VIe arrondissement de Paris, Jean-Pierre Lecoq, a déposé mardi sa candidature aux élections législatives dans la 2e circonscription de la capitale, où il défiera Nathalie Kosciusko-Morizet, qui y a obtenu l'investiture du parti Les Républicains. "J'ai déposé ma candidature cet après-midi et, depuis, je reçois plein de félicitations et d'encouragements dans ma famille politique", a déclaré à l'AFP M. Lecoq, 62 ans, maire du VIe arrondissement de la capitale depuis 1994. "Ce qui me motive surtout, c'est que nous avons une candidate dont nos électeurs ne savent plus où elle habite. Elle est officiellement à LR tout en faisant des appels du pied au nouveau président (Emmanuel Macron). Elle se présente en parangon de jeunesse alors qu'elle utilise les méthodes de la IIIe République", a ajouté cet ancien suppléant de l'ex-députée de la circonscription, Martine Aurillac. "Nathalie Kosciusko-Morizet est une enfant gâtée de la politique, une nomade de la politique, elle pratique le tourisme électoral", a encore dénoncé M. Lecoq tout en ironisant: "A la vitesse où les choses vont, il n'est pas exclu que je sois le candidat LR la semaine prochaine". NKM fait partie des élus de droite signataires d'un appel à "la bienveillance" après la nomination d'Edouard Philippe à Matignon par le président Emmanuel Macron. "On imagine que, dans la droite ligne qu'il a adoptée, le bureau politique de LR, très sourcilleux à juste titre sur le soutien qu'il convient d'apporter à tous les candidats investis LR et UDI, aura sans doute à coeur de procéder à l'exclusion de M. Lecoq ainsi que de tous ceux qui seraient conduits à le soutenir", a réagi auprès de l'AFP l'entourage de Mme Kosciusko-Morizet. La 2e circonscription de Paris englobe le Ve arrondissement et une partie des VIe et VIIe arrondissements. Elle est détenue depuis 2012 par l'ex-Premier ministre François Fillon. Une fois vainqueur de la primaire de la droite pour la présidentielle, ce dernier avait décidé de la céder à Mme Kosciusko-Morizet. La maire LR du VIIe arrondissement de Paris, Rachida Dati, avait alors dénoncé un "parachutage" et des élus LR de la capitale avaient déploré que l'ex-candidate à la mairie de Paris quitte la 11e circonscription voisine, où elle avait été élue en 2014, pour ce bastion de la droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 May 2017 22:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Main tendue" de Macron à la droite: LR prépare un contre-appel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170516142832.sc01ri53.html</link>
   <description><![CDATA[Les Républicains vont préparer un contre-appel qui sera soumis aux 577 candidats de la droite et du centre aux législatives, après l'appel de plus d'une centaine d'élus LR et UDI à "répondre à la main tendue" par Emmanuel Macron, a-t-on appris mardi de sources concordantes. François Baroin, chef de file du parti Les Républicains pour les élections législatives, a fait cette annonce devant une soixantaine de députés LR réunis en fin de matinée à l'Assemblée. Les présents ont désapprouvé l'appel lancé lundi par près de 30 élus LR et UDI, dont Thierry Solère, Benoist Apparu ou Nathalie Kosciusko-Morizet, ou encore par Jean-Louis Borloo. NKM a déclaré mercredi sur France 2 que le nombre de signataires de l'appel se montait à "120", dont sept parlementaires. Parmi ces 120 personnes figure un grand nombre d'élus qui avaient parrainé cette élue de l'Essonne et ancienne ministre pour la primaire de la droite fin 2016. "Le plus sûr pour avoir une politique de droite et du centre, c'est d'avoir une majorité de droite et du centre", a martelé lors de la réunion au Palais-Bourbon le sénateur-maire de Troyes, selon des propos rapportés. "Les Français ont droit à la clarté. Tôt ou tard, il y aura une demande de reclarification de la droite et du centre face à un président attrape-tout", a aussi déclaré Laurent Wauquiez, vice-président de LR et député de Haute-Loire, au lendemain de la nomination à Matignon du député LR Edouard Philippe. Selon M. Wauquiez, également président de la région Auvergne-Rhône-Alpes, "ce n'est pas une main tendue" de la part d'Emmanuel Macron, "parce que rien n'a changé dans son programme. C'est un achat de personnalités, à coup de portefeuilles ministériels". "Il faut choisir: c'est soit le gouvernement, soit LR". Idem pour les législatives, on est "soit En Marche, soit LR. Ce n'est pas les deux", a-t-il lancé. Plusieurs parlementaires se sont élevés contre l'appel à répondre à la "main tendue" du président Emmanuel Macron. Au premier chef, Christian Jacob, président du groupe LR de l'Assemblée, a dit l'avoir "mal digéré". "J'étais à l'écoute de leurs tempéraments et leurs ambitions" et "j'estime ne pas avoir de leçon à recevoir quand il s'agit d'être à la hauteur d'une situation", a lancé le député-maire de Provins, selon des propos rapportés. "Nous ne sommes pas bornés. Nous avons été responsables en votant des textes de la législature actuelle", a encore souligné M. Jacob, évoquant en particulier les projets de loi antiterroristes et même certains articles de la loi Macron. Réunis également dans la matinée, les sénateurs LR "ont tenu à réaffirmer leur soutien le plus total aux candidats LR/UDI aux élections législatives", selon un communiqué du président du groupe, Bruno Retailleau. "C'est le résultat des élections législatives qui déterminera la politique qui sera menée pendant 5 ans. Seule la victoire de nos candidats permettra de rompre clairement et définitivement avec le quinquennat désastreux qui s'achève", a ajouté l'élu de Vendée et président de la région Pays de la Loire.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 May 2017 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
