<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 15:30:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Réforme du travail: Schwartzenberg (PRG) juge "inopportun" d'envisager d'emblée le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218142607.9pqbv2bn.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PRG Roger-Gérard Schwartzenberg a jugé jeudi "inopportun" d'envisager d'emblée de recourir au 49-3 sur le projet de loi sur le droit du travail, souhaitant un dialogue approfondi pour dégager "des solutions plus consensuelles" que celles proposées. Le projet de loi de la ministre Myriam El Khomri, qui sera présenté le 9 mars en Conseil des ministres, "comporte des dispositions qui modifient profondément plusieurs règles: assouplissement des licenciements économiques, +barémisation+ des indemnités prud'homales pour les licenciements abusifs, etc.", note M. Schwartzenberg dans un communiqué. "Ce texte nécessite donc un dialogue véritable et approfondi entre le gouvernement et l'Assemblée nationale, pour parvenir à des solutions plus consensuelles, qui réalisent un véritable équilibre entre les attentes des chefs d'entreprise et les droits des salariés", selon cet ancien ministre. "Comme président de groupe, je trouve donc inopportun qu'on envisage d'emblée de recourir à l'article 49-3 pour parvenir à l'adoption de ce texte", comme pour la loi Macron, poursuit M. Schwartzenberg, pour qui "cette procédure expéditive et sommaire" ne se caractérise pas par "le respect pour la représentation nationale". "Mieux vaut convaincre que contraindre", conclut le député du Val-de-Marne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 15:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Michel Moreau, nouveau secrétaire général de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218135438.auaoc5nv.html</link>
   <description><![CDATA[L'actuel directeur général des services législatifs de l'Assemblée nationale, Michel Moreau, va succéder comme secrétaire général de l'Assemblée à Corinne Luquiens, qui va entrer au Conseil constitutionnel, a annoncé jeudi Claude Bartolone. Le président (PS) de l'Assemblée a proposé cette nomination de M. Moreau, 59 ans, comme "secrétaire général de l'Assemblée nationale et de la Présidence" lors d'une réunion du bureau, la plus haute instance collégiale du Palais Bourbon, selon un communiqué. Diplômé de l'Institut d'Etudes Politiques de Paris et titulaire d'une maîtrise en droit, Michel Moreau a intégré le corps des administrateurs de l'Assemblée nationale en avril 1981. Il a rejoint le service de la séance en 2005, avant d'être nommé directeur général des services législatifs en mai 2013, est-il précisé. Corinne Luquiens a été la première femme nommée secrétaire générale de l'Assemblée, en 2010. M. Bartolone a proposé de la nommer membre du Conseil constitutionnel, choix que la commission des Lois de l'Assemblée a confirmé à l'unanimité des 18 présents jeudi matin. Ces changements doivent être effectifs à compter du 5 mars.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 14:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Large feu vert parlementaire à la nomination de Laurent Fabius au Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218121425.qwy8v6sk.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné jeudi leur large feu vert à la nomination de l'ancien ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius à la présidence du Conseil constitutionnel, proposée par François Hollande, a-t-on appris de source parlementaire. Les commissions des Lois se sont prononcées par 38 voix en faveur de cette nomination parmi les membres du Conseil, contre un (un député), après son audition dans chaque chambre. Il y a eu aussi un vote blanc ou nul à l'Assemblée, et deux au Sénat. Un veto parlementaire aurait nécessité les trois cinquièmes des suffrages exprimés parmi ces commissions, aux termes de la Constitution. M. Fabius, 69 ans, a été le patron du Quai d'Orsay depuis 2012 et jusqu'au remaniement de la semaine dernière. Normalien, agrégé de lettres et énarque, il a été élu député de Seine-Maritime en 1978, nommé ministre du Budget dès 1981, puis ministre de l'Industrie en 1983, avant de devenir en juillet 1984, à 37 ans, le plus jeune Premier ministre de France, jusqu'en 1986. Il a été également président de l'Assemblée nationale (1988-1992, puis 1997-2000) et ministre de l'Economie et des Finances entre 2000 et 2002. En septembre 2004, il s'était engagé pour le "non" au référendum sur la Constitution européenne de 2005, ce qui lui avait valu d'être exclu de la direction du Parti socialiste - alors dirigé par François Hollande. Il s'apprête donc à succéder à Jean-Louis Debré à la tête du Conseil constitutionnel. Il a annoncé cette semaine renoncer à la présidence de la COP21, qu'il entendait initialement assurer concomitamment à ses nouvelles fonctions au Palais-Royal.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 13:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: mieux comprendre l'emprise, sans élargir la légitime défense (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160218105513.4cqj6oh0.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport adopté par la Délégation aux Droits des femmes de l'Assemblée recommande de mieux prendre en compte le phénomène d'emprise que peuvent subir les femmes victimes de violences, sans toutefois modifier le régime de légitime défense dans le code pénal. Adopté mercredi et devant être mis en ligne vendredi sur le site de l'Assemblée, ce rapport a été rédigé par la députée PS Pascale Crozon, après une série d'auditions de magistrats, avocats, juristes ou associations féministes. Ce travail avait été lancé après la condamnation en appel, en décembre 2015, de Jacqueline Sauvage à 10 ans de réclusion pour avoir tué son mari violent. Cette mère de famille de 68 ans qui avait subi, tout comme ses filles, des années de coups et de viols, a depuis obtenu une grâce partielle de François Hollande. Parmi 13 recommandations, le rapport préconise de "préciser le droit en vigueur pour mieux prendre en compte la notion d'emprise des victimes de violences", notamment celles victimes de "violences conjugales pérennes". Il estime cependant qu'il serait "inopportun" d'introduire dans le code pénal une "légitime défense différée", qui pourrait "ouvrir la voie à une légitimation de la vengeance et du meurtre avec préméditation": soit un "permis de tuer". Il juge préférable de réfléchir à une "possible adaptation du droit" concernant le critère de "proportionnalité" de la réponse à une agression, pour mieux prendre en compte des violences antérieures répétées. Au préalable, il faudrait que la Chancellerie fournisse une étude "approfondie, chiffrée et sexuée" sur la jurisprudence en matière de légitime défense. Une modification du code pénal afin d'y introduire la notion de "féminicide" ou de prévoir des circonstances aggravantes pour les meurtres commis "à raison du sexe" est également jugée "ni adaptée, ni opportune" en matière de violences conjugales et intrafamiliales. Le rapport fait valoir que "les circonstances aggravantes en vigueur apparaissent plus protectrices". Il recommande toutefois d'"encourager l'usage du terme de +féminicide+ dans le vocabulaire courant et administratif". Parmi les autres recommandations: améliorer l'ordonnance de protection en raccourcissant ses délais de délivrance (actuellement 37 jours en moyenne), amplifier la formation des professionnels au contact de femmes victimes de violences, poursuivre les efforts en matière de prévention des violences et d'accompagnement des victimes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 18 Feb 2016 11:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: la nouvelle retenue administrative critiquée par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217215018.3ehasdul.html</link>
   <description><![CDATA[De nombreux députés ont critiqué mercredi soir en commission la nouvelle retenue administrative qui permettra aux forces de l'ordre, lors d'un contrôle d'identité, de retenir une personne pendant Quatre heures "lorsqu'il y a des raisons sérieuses de penser que son comportement est lié à des activités à caractère terroriste" ou qu'elle est "en relation" avec un terroriste. Cette retenue, prévue dans le projet de loi de réforme de la procédure pénale, se veut un sas intermédiaire entre le simple contrôle d'identité et la garde à vue. Il s'agit de vérifier pendant ce temps la situation de l'individu, ce qui peut comprendre la consultation de fichiers de police, la vérification de sa situation administrative... "Vous inventez la rétention sans garantie pour ne pas avoir les contraintes de la garde à vue", a dénoncé le député LR Patrick Devedjian. Pour le radical de gauche Alain Tourret, "c'est une mise au secret". Plusieurs députés PS ont exprimé leur "trouble" face à un "risque d'arbitraire". "On ne peut pas priver de liberté sans des règles extrêmement strictes, ça s'appelle la garde à vue", a souligné ainsi Jean-Yves Le Bouillonnec. Si les députés n'ont pas supprimé l'article du projet de loi, le rapporteur Pascal Popelin (PS), qui a défendu la mesure par souci ne pas prendre le risque de "laisser quelqu'un repartir dans la nature" faute d'avoir eu "les deux ou trois heures pour rassembler les éléments pour étayer une garde à vue", en a cependant conclu qu'elle devrait être retravaillée d'ici l'examen en séance à partir du 1er mars. Les députés ont adopté mercredi soir le reste du projet de loi qui comprend aussi l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense ainsi que le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du jihad. A l'origine, le texte gouvernemental avait surtout pour vocation d'accroître les garanties dans le cadre de la procédure pénale, avec un accès au dossier pour les avocats, conformément aux exigences constitutionnelles et européennes. Mais, après les attentats de novembre, des dispositions sont venues l'enrichir pour renforcer la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 22:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte en dernière lecture le projet de loi sur les réseaux des CCI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217183250.87p4cyzz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a adopté mercredi la version née d'un compromis avec les sénateurs du projet de loi relatif aux réseaux des chambres de commerce et d'industrie (CCI) et des chambres de métiers et de l'artisanat (CMA), qui vise notamment à prendre en compte la nouvelle organisation territoriale. Un accord avait été trouvé la semaine dernière en commission mixte paritaire (7 députés, 7 sénateurs) sur ce texte qui devra désormais être validé au Sénat le 2 mars. La secrétaire d'Etat chargée du Commerce, Martine Pinville, a salué dans l'hémicycle un texte qui "est attendu par les réseaux consulaires", les CCI et les CMA, car il "leur permettra de disposer de tous les outils nécessaires pour mener à bien leur réorganisation". Le projet vise notamment à permettre une meilleure rationalisation et mutualisation des CCI et ouvre la possibilité aux CMA départementales de se regrouper en CMA interdépartementales. L'accord en commission mixte paritaire a notamment porté sur l'affectation aux CCI rurales géographiquement isolées du quart au moins du fonds de modernisation et de solidarité destiné à être alloué par les CCI de région. Députés et sénateurs souhaitaient fortement trouver un compromis, en partie parce que les élections des membres titulaires des CCI prévues fin 2015 avaient été reportées au mois de novembre 2016. Ils ne souhaitaient pas voir les élections reportées une seconde fois. Le président de CCI France André Marcon avait salué la semaine dernière cet accord, qui répond aux attentes "en respectant les grandes orientations de réorganisation du réseau des CCI", "en privilégiant une carte consulaire décidée par les élus des CCI réunis en région dans l'intérêt des entreprises et des territoires" et "en donnant aux CCI tous les outils permettant d'organiser sereinement les prochaines élections consulaires". Les CCI et les CMA, constitués d'établissements publics, ont pour missions principales de soutenir le développement économique des entreprises et de favoriser l'insertion des jeunes dans l'emploi par l'apprentissage.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 19:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pesticides: dix députés de Gironde demandent une mission d'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217163910.0nqea8nb.html</link>
   <description><![CDATA[Dix députés de gauche du département viticole de Gironde, menés par Gilles Savary (PS), demandent une mission d'information parlementaire pour "faire la transparence" sur les effets des pesticides, après notamment une émission télévisée qui a selon eux "exacerbé des craintes". Il y a "besoin de dépassionner le débat", a estimé mercredi lors d'une conférence de presse M. Savary, qui porte cette demande de mission d'information, avec 8 autres élus PS ainsi que l'écologiste Noël Mamère. La mission, qui comprendrait des membres de diverses commissions de l'Assemblée (Développement durable, Affaires sociales, Affaires économiques) et devrait, selon lui, être présidée par un député "neutre, ni du vignoble, ni des vergers", pourrait conduire ses travaux jusqu'à fin 2016, puis faire des préconisations au gouvernement. Dimanche à Bordeaux, plusieurs centaines de personnes ont participé à une "marche blanche" pour sensibiliser le public aux dangers des pesticides, à l'appel de la Confédération paysanne et de plusieurs associations ou collectifs de Gironde. Cette manifestation a été organisée dix jours après la diffusion de "Cash Investigation" (France 2), qui pointait du doigt des multinationales de l'agrochimie, comme Bayer, Monsanto ou Syngenta. Selon M. Savary, dont la circonscription comprend "Sauternes, Graves, Pessac", ce "sujet chronique" des risques des pesticides est ravivé par les "inquiétudes des néo-ruraux" et aussi "des agriculteurs eux-mêmes qui ont peur pour l'avenir de leur métier et peur pour leur santé et celle de leurs employés". "On sent localement une pression sociétale forte", a confirmé à ses côtés Florent Boudié, tandis que Michèle Delaunay, autre élue socialiste, estimait que "le vignoble bordelais ne doit pas être entaché de suspicion". "Il faut sortir d'une vision manichéiste, épouvantable empoisonneur viticulteur contre pauvre et innocente victime résidente", a aussi plaidé M. Savary. Il a déjà demandé à la ministre de la Santé Marisol Touraine des données épidémiologiques, en particulier sur les cas de cancer. Ce député a aussi pensé que "le gouvernement doit aller plus vite" dans la mise en place de mesures de prévention, alors que par exemple sur le plan Ecophyto "les horizons reculent" face à "des résistances sur le terrain", de syndicats agricoles. L'objectif du plan Ecophyto 2 est de diminuer le recours aux pesticides de 50% d'ici 2025. La France est le plus gros consommateur de pesticides en Europe en volume, le 9e à l'hectare. reb/ic/mat/sd SYNGENTA BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 17:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés veulent que les agents pénitentiaires puissent faire du renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217154041.dyatp6dd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont autorisé mercredi l'administration pénitentiaire à avoir recours aux techniques utilisées par les services de renseignement (micros, caméras...) à l'occasion de l'examen en commission du projet de réforme de la procédure pénale. Les députés ont voté des amendements PS et LR pour intégrer l'administration pénitentiaire dans "la communauté du renseignement", à l'instar des autres services de renseignement, une disposition dont ne voulait pas l'ancienne garde des Sceaux, Christiane Taubira. Lors des débats sur le projet de loi renseignement en 2015, des députés PS, autour de Jean-Jacques Urvoas, devenu garde des Sceaux, avaient déjà fait voter cet amendement mais la mesure avait été finalement abandonnée à la suite de l'opposition du Sénat et de Mme Taubira. Celle-ci jugeait que ce n'était pas là le rôle des agents de l'administration pénitentiaire. "Je veille à ce que nos officiers de renseignement ne soient, ni identifiés ni identifiables", avait-elle dit. "Or, si le texte passe, c'est évidemment l'ensemble du personnel qui va devenir suspect". Le projet de loi donne par ailleurs aux parquets et aux juges d'instruction l'accès à de nouvelles techniques comme les "Imsi-catcher", qui interceptent les communications dans un périmètre donné en imitant le fonctionnement d'un relais téléphonique mobile. En cas d'urgence, le procureur pourra autoriser le recours à l'"Imsi-catcher" sans autorisation préalable du juge. Mais si le juge ne confirme pas l'autorisation, alors les données recueillies devront être détruites, selon un amendement du LR Lionel Tardy. Un autre amendement du rapporteur PS Pascal Popelin vise à permettre, dans le cadre d'un sursis mise à l'épreuve, un stage de "déradicalisation" pour des personnes condamnées pour les infractions terroristes les moins graves (punissables de cinq ans maximum). Les députés poursuivront l'examen du texte en fin d'après-midi avant le débat en séance à partir du 1er mars. Parmi les principales mesures figurent l'assouplissement des règles d'engagement armé des forces de l'ordre au-delà de la légitime défense, le renforcement du contrôle administratif des personnes de retour du jihad et l'instauration, après un contrôle d'identité, d'une possible rétention de quatre heures pour vérifier la situation d'un suspect. A l'origine, le texte gouvernemental avait surtout pour vocation d'accroître les garanties dans le cadre de la procédure pénale, avec un accès au dossier pour les avocats, conformément aux exigences constitutionnelles et européennes. Mais, après les attentats de novembre, des dispositions sont venues l'enrichir pour renforcer la lutte contre le crime organisé, le terrorisme et leur financement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agriculteurs: Valls annonce une baisse de 7 points des cotisations et une "année blanche sociale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217150302.ln7vz8f6.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a annoncé mercredi à l'Assemblée nationale une baisse de sept points des cotisations sociales de tous les agriculteurs, ainsi qu'une "année blanche sociale" sur les cotisations sociales pour tous les agriculteurs ayant dégagé de très faibles revenus en 2015. Le Premier ministre, qui venait de recevoir à Matignon le patron de la FNSEA Xavier Beulin et le président des Jeunes Agriculteurs Thomas Diemer, a dit leur avoir demandé de "faire cesser les manifestations d'agriculteurs". Lors de la séance des questions au gouvernement, M. Valls a annoncé "une nouvelle baisse de charges sociales de 7 points, immédiate et pour tous les agriculteurs, et une année blanche sociale pour tous les agriculteurs qui auront dégagé un très faible revenu en 2015". Cette année blanche sociale se traduira par "un report automatique d'un an, reconductible dans la limite de trois ans, sans aucune démarche de l'agriculteur, sans pénalité ou intérêt de retard, de toutes les cotisations sociales 2016", a-t-il précisé, en réponse à une question du député PS Germinal Peiro. La baisse des cotisations se fera elle via un "décret", a expliqué le chef du gouvernement, sans dire quand celui-ci serait publié. Le Premier ministre a également évoqué, via la future loi "Sapin 2", des "mesures complémentaires de rééquilibrage des relations commerciales" entre les producteurs agricoles et la grande distribution, "si nécessaire". Alors que les manifestations d'agriculteurs se multipliaient, dans l'ouest de la France notamment, François Hollande avait annoncé jeudi dernier une baisse de cotisations sociales des agriculteurs, mais sans en donner le montant. La FNSEA, principal syndicat agricole français, demandait une baisse de 10 points des charges sociales des agriculteurs, de 45 à 35%, une mesure chiffrée à 600 millions d'euros, pour permettre à l'agriculture française de redevenir compétitive face aux autres pays européens. Dans les faits, les agriculteurs payent aujourd'hui 42% de charges sociales grâce à une prise en charge, depuis janvier 2015, des allocations familiales équivalentes à 3 points. Cumulée à cette baisse, la baisse totale de cotisations s'élève à dix points, a souligné M. Valls. "C'est plus que (ce que) demandaient les représentants du monde agricole que nous venons de rencontrer", a-t-il affirmé. Xavier Beulin doit s'exprimer à 16H00 lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 16:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon (PS) remet sur la table le sujet de la reconnaissance du burn-out</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160217133349.22enlgl1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Benoît Hamon remet sur la table le sujet de la reconnaissance du burn-out, via une proposition de loi déposée mercredi pour simplifier les recours, dont il espère que le principe sera repris dans la réforme du droit du travail. La proposition de l'élu des Yvelines, qui a été signée au total par 83 députés de gauche (socialistes et écologistes), suggère de faciliter l'instruction et la reconnaissance individuelle des cas d'épuisement professionnel par les comités régionaux de reconnaissance des maladies professionnelles. Actuellement, engager une procédure de reconnaissance par cette voie nécessite pour un salarié un taux minimum d'incapacité de 25%, barrière que M. Hamon entend supprimer. Ainsi, "les dossiers pourront être plus nombreux à être instruits" et "la reconnaissance de ces pathologies psychiques liées au travail sera réelle", a fait valoir lors d'une conférence de presse ce membre de l'aile gauche du PS. Celui-ci est déjà l'origine d'une première avancée sur le burn-out, inscrite dans la loi sur le dialogue social d'août 2015. "C'est un chemin de croix" d'obtenir cette reconnaissance, a appuyé aux côtés du député Martine Keryer (CFE-CGC). Le Syndicat national des journalistes (SNJ) et Jean-Claude Delgenes, du cabinet spécialisé Technologia, soutiennent aussi la proposition de loi qui doit in fine permettre d'"enclencher une dynamique vertueuse" de la part des entreprises pour "prévenir" l'épuisement professionnel, selon ce dernier. En cas de reconnaissance comme maladie professionnelle, ce serait la branche accidents du travail-maladies professionnelles (AT-MP) de la Sécurité sociale, financée par les employeurs, qui prendrait en charge les personnes, ce qui serait "juste", a précisé M. Hamon. Son collègue Guy Delcourt (PS) a appelé l'ensemble des députés socialistes à soutenir la proposition de loi, soulignant l'importance du phénomène du burn-out, qui va selon lui s'étendre aux "policiers, gendarmes, militaires" avec l'état d'urgence en cours. M. Hamon a rencontré en décembre la ministre du Travail Myriam El Khomri et a depuis "des échos positifs" sur une possible reprise de ses idées via le projet gouvernemental de réforme du droit du travail, qui sera présenté en Conseil des ministres le 9 mars. "Le débat parlementaire sera ouvert mais ça n'est pas dans le texte en l'état", a précisé le ministère du Travail à l'AFP. M. Hamon s'inquiète par ailleurs de dispositions qui pourraient figurer dans le projet de loi sur, selon lui, "la facilitation des licenciements, l'élévation des seuils horaires hebdomadaires ou le déverrouillage de la protection des accords de branche", qui vont "insécuriser les salariés".]]></description>
   <pubDate>Wed, 17 Feb 2016 14:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle prolongation de l'état d'urgence: cinq fois plus de voix contre à l'Assemblée qu'à l'automne</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216211839.7c8bbunq.html</link>
   <description><![CDATA[31 députés ont voté mardi contre la prolongation de l'état d'urgence pour trois mois supplémentaires, alors que seuls six s'étaient opposés en novembre à une première prolongation de ce régime d'exception appliqué après les attentats. Mais seuls 246 députés ont pris part mardi au scrutin sur le projet de loi de prorogation, contre 558 en novembre. Et dans les absents, figurent nombre de parlementaires réticents à donner un nouveau feu vert au gouvernement, selon un responsable de la majorité. Voici ceux qui ont voté "non" mardi: - 11 au groupe socialiste: les frondeurs Pouria Amirshahi, Fanélie Carrey-Conte, Denys Robiliard, Gérard Sebaoun, Suzanne Tallard, Linda Gourjade, mais aussi Jean-Patrick Gille, Gisèle Biémouret, Sylviane Alaux et un ancien vice-président de l'Assemblée, Christophe Sirugue. Jean-Luc Laurent, président du MRC (ex-chevènementiste app.PS) s'est aussi prononcé pour "une sortie raisonnée, maintenant" de l'état d'urgence. En outre, Catherine Coutelle et Marie-Noëlle Battistel se sont abstenues. - 8 au groupe écologiste: la coprésidente du groupe Cécile Duflot, et les députés de sa sensibilité Noël Mamère, Sergio Coronado, Isabelle Attard, Brigitte Allain, Danielle Auroi, Michèle Bonneton et Eva Sas. Paul Molac s'est abstenu. - 9 du groupe du Front de gauche: André Chassaigne, François Asensi, Alain Bocquet, Marie-George Buffet, Jean-Jacques Candelier, Patrice Carvalho, Gaby Charroux, Jacqueline Fraysse et Nicolas Sansu. Seul Marc Dolez a voté pour. Enfin, un unique député Les Républicains a voté contre, Dominique Le Mèner. Chez les non-inscrits, l'ancien député PS Philippe Noguès et le MoDem Jean Lassalle ont fait de même.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 22:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement prolonge, par un vote de l'Assemblée, l'état d'urgence jusqu'au 26 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216194311.6vwmu928.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a prolongé mardi, par un très large vote de l'Assemblée, la mise en oeuvre de l'état d'urgence pour trois mois supplémentaires, jusqu'au 26 mai, ce que le gouvernement justifie par une menace terroriste "plus élevée que jamais". Le projet de loi de prorogation de ce régime d'exception a été adopté par 212 voix contre 31 et 3 abstentions, soit un vote toutefois moins massif que le 19 novembre dernier lors d'une première prolongation de trois mois (551 pour, 6 contre et 1 abstention). Dans un hémicycle seulement à moitié garni mardi, la plupart des députés socialistes, radicaux de gauche, Les Républicains et UDI ont voté favorablement, tandis que les écologistes se sont partagés entre pour et contre et que les élus du Front de gauche ont quasiment tous voté contre. Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve avait auparavant défendu le bilan de l'état d'urgence et son maintien, face aux critiques notamment sur le faible nombre de procédures judiciaires ouvertes pour terrorisme depuis la mise en oeuvre de ce régime d'exception, créé par une loi de 1955. Le Sénat avait déjà validé mardi dernier cette prolongation par 316 voix contre 28.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 20:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nouvelle prolongation de l'état d'urgence: principales interventions des groupes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216192543.0dzzedq3.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales interventions des groupes politiques de l'Assemblée nationale mardi sur la nouvelle prolongation de trois mois de l'état d'urgence post-attentats du 13 novembre voulue par l'exécutif. - Noël Mamère, pour les écologistes critiques du gouvernement: "Chacun sait que la menace est bien réelle et qu'il faudra probablement plusieurs années pour la réduire. Mais devons-nous pour autant maintenir ce régime d'exception aussi longtemps que le terrorisme durera et conférer aux autorités administratives des pouvoirs étendus et renforcés susceptibles de restreindre considérablement nos libertés? (...) L'état d'urgence est inutile, dangereux et inefficace". "Une révolution sécuritaire est à l'oeuvre qui transforme subrepticement notre société de libertés en société de surveillance et de soupçon", "avec les moyens immenses du numérique", et il existe le "grand risque" de "construction de la représentation d'un ennemi intérieur, qui n'est autre que la communauté musulmane". "L'urgence n'est pas de prolonger (l'état d'urgence) mais de s'occuper de l'urgence démocratique et sociale". - Pascal Popelin, au nom du groupe PS: "Ceux qui ont revendiqué d'avoir frappé la France (...) projettent de le faire de nouveau" par "combat contre la liberté, contre la démocratie", la France frappe en Syrie, Irak et au Sahel et il y a "plus de 600 ressortissants dans les rangs de Daech et d'Aqmi." Il a évoqué "l'efficacité de ces perquisitions pour saisir des armes et (...) collecter du renseignement. Les assignations à résidence ont également contribué à déstabiliser les réseaux terroristes. Et même si elles sont naturellement de moins en moins nombreuses depuis le mois de décembre, elles continuent de contribuer à déjouer des tentatives de projets terroristes". - Alain Tourret, pour le groupe à dominante PRG: "La présence d'un péril imminent est incontestable au vu de cette toile d'araignée" d'attentats en France et à l'étranger et des "près de 600 français dans les rangs de Daech et d'Aqmi, faisant de la France le pays le plus menacé de la planète". "Toutes les garanties sont données par le contrôle juridictionnel et par le contrôle de l'Assemblée et de sa commission des Lois (...) Mais d'évidence, il faudra bien sortir de l'état d'urgence pour ne pas risquer, comme en 1961, 1962 et 1963 de maintenir un état d'exception pendant près de 24 mois". - André Chassaigne, chef de file des députés Front de Gauche: "Il faut avoir le courage politique de sortir de l'état d'urgence et mettre fin à ce régime d'exception, hautement attentatoire aux libertés et droits fondamentaux. Le maintenir serait entretenir l'illusion que seul l'état d'urgence nous permettrait de nous prémunir des attaques terroristes". "Notre droit commun nous fournit les outils juridiques nécessaires pour lutter contre le terrorisme (...) les mesures de l'état d'urgence s'essoufflent et ne sont plus efficaces aujourd'hui". - Guillaume Larrivé, pour le groupe Les Républicains: "Ces perquisitions ont permis de donner un coup de pied dans la fourmilière (...) Nous continuons à nous interroger sur le volume des assignations à résidence: plusieurs milliers d'individus connus des services de renseignement sont encore parfaitement libres de leurs mouvements sur le territoire français" et "il est nécessaire d'utiliser le pouvoir de dissolution accélérée des mosquées salafistes". "En votant aujourd'hui la prorogation de l'état d'urgence, nous n'affaiblirons en rien l'Etat de droit, nous permettrons à la puissance publique de conserver provisoirement des armes juridiques, temporaires, utiles pour défendre les Français dans le respect des libertés. Mais nous savons que d'autres instruments juridiques pérennes seront indispensables pour réaffirmer l'autorité de l'Etat et gagner la guerre qui nous a été déclarée par les terroristes". - Michel Zumkeller, au nom de l'UDI: Jusqu'alors, "le bilan des mesures administratives prises dans le cadre de l'état d'urgence est conséquent", "ces mesures ont suscité un contentieux limité en volume" et "le contrôle parlementaire (...) a permis d'assurer un suivi régulier". "L'éventualité d'un attentat commis au lendemain de la levée de l'état d'urgence ne doit pas nous conduire à rester trop longtemps en dehors du cadre du droit commun. Or, le moyen de sortir de l'état d'urgence sans baisser la garde est de renforcer et d'actualiser notre arsenal répressif contre les terroristes" mais aussi de "travailler, ensemble, sur les causes profondes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 20:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fabius hostile à la levée du secret des délibérés du Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216184256.rmqrb0k4.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Fabius, proposé pour devenir président du Conseil constitutionnel, se dit hostile à lever partiellement le secret des délibérés de l'institution pour permettre la publication d'opinions dissidentes, dans des réponses à un questionnaire de la commission des Lois de l'Assemblée. "Ce principe du secret du délibéré permet notamment de garantir l'indépendance et l'impartialité des juges. Il met ceux-ci à l'abri d'éventuelles pressions avant le jugement et des réactions après celui-ci. Ce principe s'applique au Conseil constitutionnel et il me paraît pertinent", argumente l'ancien ministre des Affaires étrangères dans sa réponse à ces dix questions, publiée mercredi sur le site de l'Assemblée. "Le secret du délibéré est une règle très ancienne de notre droit. Il remonte à une ordonnance du XIVe siècle de Philippe V le Long. Le Conseil d'Etat et la Cour de cassation reconnaissent à ce principe une portée générale" et "le Conseil constitutionnel juge que ce principe découle du principe d'indépendance qui est garanti par la Déclaration des droits de l'Homme et du citoyen de 1789", note-t-il. Interrogé sur la disposition permettant aux anciens présidents de la République d'être membres de droit du Conseil, M. Fabius que "l'accentuation du caractère juridictionnel du Conseil constitutionnel pose en effet la question", mais note prudemment que "si cette règle devait être changée, cela ne pourrait revenir qu'au constituant". L'ancien ministre des Affaires étrangères, proposé par François Hollande, sera auditionné jeudi matin par les commissions des Lois de l'Assemblée et du Sénat. Le même jour, Corinne Luquiens, proposée par le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS), sera auditionnée au Palais-Bourbon, tandis que Michel Pinault, proposé par le président du Sénat Gérard Larcher (LR), le sera au Palais du Luxembourg. Depuis la révision constitutionnelle du 23 juillet 2008, les nominations proposées sont validées si une majorité des 3/5es des commissions compétentes de l'Assemblée ou du Sénat ne s'y oppose pas. Un scénario peu probable pour les trois candidatures proposées. Dans ses réponses à la commission des Lois de l'Assemblée, Mme Luquiens, actuelle secrétaire générale de l'Assemblée nationale, se dit également hostile à la levée du secret des délibérés. Le Conseil constitutionnel intervient "dans un contexte susceptible d'être assez polémique puisque ses décisions peuvent apparaître comme une sanction du législateur, et du gouvernement si la saisine porte sur un projet de loi. Autoriser les opinions dissidentes ne pourrait, me semble-t-il, que renforcer les polémiques et mettre en cause l'autorité de décisions qui s'imposent pourtant aux pouvoirs publics", écrit-elle.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cazeneuve défend à l'Assemblée la prolongation de l'état d'urgence face aux critiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160216182812.44mitykr.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a défendu mardi à l'Assemblée nationale le bilan de l'état d'urgence et sa prolongation, face aux critiques sur le faible nombre de procédures judiciaires ouvertes pour terrorisme depuis la mise en oeuvre de ce régime d'exception. "Si l'on s'en tenait au seul chiffre des procédures ouvertes sous la qualification terroriste - 29 procédures, dont 23 pour apologie du terrorisme - le bilan pourrait sembler modeste. Mais ce serait là un raisonnement faux", a expliqué le ministre de l'Intérieur à l'ouverture des débats sur la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence. Les perquisitions administratives, au nombre de 3.379 depuis les attentats du 13 novembre, "ont une finalité préventive et de renseignement. Les éléments collectés peuvent alimenter des dossiers de renseignement qui donneront lieu le cas échéant à judiciarisation plusieurs semaines ou plusieurs mois plus tard", a-t-il souligné. En outre, les perquisitions "ont pour effet de désorganiser les réseaux qui arment et financent le terrorisme, en particulier à travers les trafics d'armes et de stupéfiants", a-t-il jugé. Le ministre a justifié la prolongation par le fait que le "péril imminent" qui a justifié la proclamation de l'état d'urgence après les attentats "n'a pas disparu". La menace terroriste "est plus élevée que jamais", avait-il auparavant affirmé lors des questions au gouvernement. Dès lors "que les conditions de droit sont réunies", "ne pas demander la prolongation de l'état d'urgence pourrait poser question", a estimé M. Cazeneuve. Concernant les "notes blanches" des services de renseignement, pouvant servir de base à des assignations à résidence, le ministre a insisté: si certains renseignements de ces notes ne sont pas communiqués au juge administratif, le cas échéant, c'est qu'ils sont "classifiés". C'est donc "pour des raisons de droit et non d'opacité" qu'ils restent secrets, a-t-il appuyé, tout en soulignant que ces notes blanches "doivent être documentées". Quant à la sortie de l'état d'urgence, "nous y travaillons chaque jour, en mobilisant des mesures de police administrative", comme "l'interdiction de sortie du territoire", des mesures "de la loi renseignement" votée l'an dernier ainsi que celles prévues par le projet de loi sur la procédure pénale qui sera soumis au vote des députés début mars. "C'est un ensemble de mesures qui, combinées les unes aux autres, nous permettront de sortir de l'état l'urgence en maintenant la protection des Français", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 19:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
