<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 19:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Proportionnelle: les écologistes veulent que les socialistes "sortent du bois"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150629171323.47g6614k.html</link>
   <description><![CDATA[Les écologistes vont déposer une proposition de loi pour introduire la proportionnelle aux législatives afin de pousser François Hollande et les socialistes à "sortir du bois" à l'approche de 2017, ont-ils annoncé lundi lors d'une conférence de presse. Dans leur proposition de loi, les écologistes proposent une proportionnelle à un tour dans les 13 nouvelles grandes régions métropolitaines, dans une circonscription unique pour les Français de l'étranger et dans neuf circonscriptions outremer. Cela serait couplé au vote d'une proposition de loi organique pour réduire le nombre de députés de 577 à 450. La proportionnelle est "d'abord une réponse à une crise démocratique qui voit l'écart se creuser entre le vote des Français et la représentation nationale", a expliqué le coprésident du groupe des Verts à l'Assemblée François de Rugy. Au scrutin majoritaire, en 2007 ou 2012, le grand parti vainqueur (l'ex-UMP ou le PS) a obtenu en sièges le "double" de son poids en voix, a-t-il rappelé. Lors de la campagne de 2012, François Hollande s'était engagé à introduire une dose de proportionnelle à l'Assemblée. Depuis "il n'a pas dit grand-chose" et a renvoyé toute décision au "printemps 2016", a rappelé la secrétaire générale d'EELV, Emmanuelle Cosse. "C'est justement pour connaître les intentions des socialistes qu'on a fait ce travail, on veut obliger les uns et les autres à sortir du bois", a-t-elle renchéri, sachant que le Front de gauche et l'UDI y sont favorables et Les Républicains vigoureusement opposés. Pour les écologistes, le calendrier ne permet plus d'introduire seulement une dose de proportionelle car, le plafond de députés étant fixé à 577 par la Constitution, cela impliquerait de procéder à un redécoupage électoral, pour réduire le nombre de circonscriptions élues au scrutin majoritaire. Or, "cela prend deux ans pour faire un redécoupage électoral", selon François de Rugy. La proportionnelle intégrale est donc pour eux la seule possibilité pour les législatives de 2017. Lors du précédent de 1986, "François Mitterrand n'avait promulgué la loi (instaurant une proportionnelle intégrale) qu'en juillet 1985", selon M. De Rugy. Pour répondre aux critiques sur l'instabilité que peut engendrer la proportionnelle avec des coalitions au gré des circonstances, les écologistes proposent d'introduire, comme en Allemagne, "la motion de censure constructive". Pour être adoptée, la motion de censure proposée devrait ainsi obligatoirement proposer le nom d'un nouveau Premier ministre. "Cela rendrait impossible les coalitions de circonstance unies seulement par le rejet du gouvernement en place", estime M. de Rugy. L'introduction d'une telle procédure nécessiterait cependant une révision de la Constitution.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 19:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grèce: les écologistes demandent un débat au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150629171159.922syxfs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes demandent un débat au Parlement pour faire "le point sur les positions défendues par la France" face "à la situation de crise qui met en cause l'avenir de la Grèce dans l'Union européenne", ont-ils indiqué un communiqué. "Le groupe écologiste à l'Assemblée, en lien avec le groupe du Sénat et avec la secrétaire nationale d'Europe Ecologie les Verts, demande au Premier ministre d'organiser au plus vite l'information de la représentation nationale, via une déclaration faisant le point sur les positions défendues par la France et les hypothèses sur lesquelles le gouvernement travaille", indique le groupe dans un communiqué. Les écologistes souhaitent "que cette communication gouvernementale soit suivie d'un débat qui permettrait à chaque famille politique de s'exprimer sur la situation que connaît aujourd'hui la Grèce, avec des conséquences sérieuses sur la zone euro et la construction européenne". "Il s'agit avant tout de sortir de l'impasse des négociations, avec une restructuration de la dette et un plan d'investissements, notamment dans les énergies renouvelables, qui permette à la Grèce de sortir de la nasse dans laquelle elle se trouve aujourd'hui et de préserver l'Union européenne dans sa solidarité et son intégrité", jugent-ils.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 19:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lefebvre (Les Républicains) pour des mesures contre "les associations qui prônent le fondamentalisme"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150629155705.87cb1ex0.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Frédéric Lefebvre (Les Républicains) propose d'utiliser les dispositions de la loi de 1905 sur la laïcité et la législation contre les sectes à l'encontre des "associations qui prônent le fondamentalisme". "Pour un examen rigoureux" de ces associations, le député des Français de l'étranger indique, dans un entretien au Figaro, avoir déposé une demande de commission d'enquête parlementaire. La constitution d'une commission d'enquête peut être décidée par la majorité de l'Assemblée, et, en outre, chaque groupe politique a droit à obtenir la création d'une commission par an. "Nous avons les moyens légaux d'agir. Utilisons-les ! L'article 35 de la loi de 1905 permet d'interdire les discours de haine. La loi de 2001 sur les dérives sectaires peut aussi être efficace. Appliquons-les contre les associations qui prônent le fondamentalisme", déclare Frédéric Lefebvre. "Quand le CCIF (Collectif contre l'islamophobie en France), en réaction à la décapitation en Isère, minimise cet acte barbare et dit que le +vrai danger+ est l'islamophobie, ne véhicule-t-il pas une culture de l'excuse de la violence? Un tel organisme peut-il rester un interlocuteur officiel des pouvoirs publics?", demande-t-il. "Prenez aussi l'UOIF (Union des organisations islamiques de France), proche des Frères musulmans. En 2013, elle prône la transgression de la loi sur la laïcité et boycotte le Conseil français du culte musulman. En revanche, aujourd'hui, elle refuse d'importer le conflit israélo-palestinien et condamne fermement l'État islamique. Ses positions sont-elles dictées par les pays étrangers financeurs ou s'autonomise-t-elle enfin ?", poursuit-il. "Nous devons protéger la jeunesse musulmane de l'islamisme", affirme-t-il en prônant la fermeture des "25 salles de prière identifiées par nos services en Ile-de-France, 22 dans la région lyonnaise et 13 à Marseille qui sont tombées aux mains de prédicateurs extrémistes" et estime qu'il faut aussi s'attaquer "aux lieux de prêches virtuels comme Ansar al-Haqq". "Face aux islamistes fanatiques, soyons radicaux", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 17:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés revotent pour l'inscription sur les listes électorales jusqu'à fin septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150629154307.9vxmlt2n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont confirmé lundi, en nouvelle lecture, leur vote d'une proposition de loi socialiste permettant cette année jusqu'au 30 septembre l'inscription sur les listes électorales, afin de permettre une plus grande participation aux régionales de décembre. PS, écologistes, radicaux de gauche et UDI ont voté pour cette "réouverture exceptionnelle des délais d'inscription sur les listes électorales", les élus du groupe Les Républicains contre. Le texte va repartir au Sénat, avant de revenir à l'Assemblée nationale, qui aura le dernier mot. Le Sénat a réduit en première lecture la portée du dispositif initial, et les deux chambres ont échoué ensuite à trouver une version de compromis. L'Assemblée a donc rétabli en commission le dispositif initial, "seul à même de concilier l'exigence démocratique et l'impératif de sécurité juridique du processus électoral", selon la rapporteure Elisabeth Pochon (PS). Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble d'une l'année sont closes au 31 décembre de l'année précédente, et ne peuvent être ouvertes au-delà que dans certains cas exceptionnels, notamment les personnes déménageant pour raisons professionnelles ou des jeunes atteignant leur majorité en cours d'année. La proposition de loi se justifie, selon le gouvernement par le fait que, "pour la première fois depuis 1965", un scrutin aura lieu en fin d'année, et que la plupart des électeurs ignoraient au moment de la clôture des inscriptions en décembre 2014 que les régionales n'auraient pas lieu en même temps que les départementales, en mars. Le texte permettra aussi de voter à des personnes qui, durant cette année, auront acquis la nationalité française ou auront retrouvé leurs droits civiques après en avoir été privées pendant un temps par la justice. Pour Mme Pochon, ce texte est une réponse "transitoire" dans l'attente d'une réforme plus vaste de la procédure d'inscription. Dans un récent rapport avec Jean-Luc Warsmann (ex-UMP), la députée a proposé que les inscriptions sur les listes électorales soient possibles jusqu'à 45 jours avant chaque scrutin, afin de combattre la non-inscription et l'inscription dans des communes ne correspondant plus à la résidence, qui toucheraient respectivement 3 et 6,5 millions de personnes. Face au "fléau de l'abstention", la secrétaire d'Etat à la Politique de la Ville Myriam El Khomri a rappelé lundi "l'ambition" affichée par François Hollande que les électeurs puissent s'inscrire à l'avenir jusqu'à un mois avant l'élection. Ces arguments n'ont pas convaincu le groupe Les Républicains (ex-UMP), qui a reproché au gouvernement de n'avoir pas prévu cette disposition lorsqu'il a décidé de reporter les régionales, et de faire "une opération politicienne" dans l'espoir de sauver des régions, car ce texte "ne sera en aucun cas un rempart contre l'abstention aux régionales".]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 17:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Espionnage : Mme Jane Hartley refuse de venir devant les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150629105437.p06z1uux.html</link>
   <description><![CDATA[L'ambassadeur américain à Paris, Jane Hartley, a refusé de venir s'exprimer mercredi devant la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée comme elle y avait été invitée, a-t-on appris de source parlementaire lundi. "Elle nous a fait part de son indisponibilité" sans davantage d'explications, a-t-on souligné. A la suite des révélations la semaine dernière sur l'espionnage américain de dirigeants politiques français, la présidente de la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée Elisabeth Guigou (PS) avait invité Mme Hartley à venir devant les députés mercredi. En son absence, la commission se réunira bien mercredi matin pour parler des relations franco-américaines. La réunion ne sera pas ouverte à la presse en raison de la présence d'un haut fonctionnaire du Quai d'Orsay. "C'est le cas à chaque fois qu'un fonctionnaire est invité", a-t-on précisé.]]></description>
   <pubDate>Mon, 29 Jun 2015 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Olivier Carré (Les Républicains) remplace Serge Grouard au fauteuil de maire d'Orléans</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150628141733.cs86t8l6.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Loiret Olivier Carré (Les Républicains) a été élu dimanche maire d'Orléans lors d'un conseil municipal extraordinaire, en remplacement de Serge Grouard (LR), qui avait annoncé sa démission lundi pour raison de santé. Conseiller municipal depuis 2001, Olivier Carré, jusqu'alors premier adjoint, a obtenu 45 voix sur 54. Il y a eu 9 bulletins blancs. La voix cassée par l'émotion, le nouveau maire a aussitôt remercié son prédécesseur, dont il a salué le sérieux de la gestion "sans peser ni sur l'impôt ni sur la dette". Natif d'Orléans, Olivier Carré, 54 ans, est un ancien chef d'entreprise, bien implanté localement. Son grand-oncle, Roger Secrétain, fut maire d'Orléans de 1959 à 1971. Son oncle, Antoine Carré, a été député et vice-président du conseil général. Quant à son père, il a dirigé le quotidien local La République du Centre. Marié et père de 5 enfants, Olivier Carré est par ailleurs député de la première circonscription du Loiret, où il a été élu pour la première fois en 2007, et réélu en 2012. A l'Assemblée nationale, il est membre de la commission des Finances. Son prédécesseur Serge Grouard, 56 ans, farouche opposant interne à Nicolas Sarkozy, a été le premier maire d'Orléans à se faire élire à trois reprises, depuis 2001. Il demeure membre du conseil municipal, adjoint à la stratégie métropolitaine, et député du Loiret. Serge Grouard s'était illustré le 13 janvier dernier en entonnant La Marseillaise, suivi par tout l'hémicycle, après une minute de silence à l'Assemblée en mémoire des attentats à Paris contre Charlie Hebdo et contre l'Hyper Cacher.]]></description>
   <pubDate>Sun, 28 Jun 2015 16:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat: Hollande recevra les responsables parlementaires mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150627180634.tl0480d6.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande réunira mardi matin les principaux responsables parlementaires à la suite de l'attentat de vendredi en Isère, a annoncé l'Elysée samedi soir. "Le Président de la République a décidé, à la suite de l'attaque terroriste survenue en Isère de réunir mardi 30 juin à 9h00 les présidents du Sénat et de l'Assemblée nationale, les représentants des commissions des lois, de la défense et des affaires étrangères des deux assemblées ainsi que les présidents des groupes parlementaires du Sénat et de l'Assemblée nationale", a annoncé l'Elysée dans un bref communiqué.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 20:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentat: Bartolone "regrette" les critiques de Sarkozy, l'appelle "à être à la hauteur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150626161004.90ybg6za.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a "regretté" les critiques de Nicolas Sarkozy contre le gouvernement après l'attentat en Isère vendredi, estimant "qu'il y a des moments où l'on se grandit en oubliant ses petits calculs politiciens". "Je le regrette parce que c'est dans ces moments-là qu'il faut faire preuve de sérénité, il ne faut pas tout mélanger, il ne faut pas diviser", a affirmé le président de l'Assemblée, interrogé sur France Info. Dans un communiqué, Nicolas Sarkozy a réclamé "toute la lumière" sur cette affaire et demandé au gouvernement de "tirer impérativement toutes les leçons de ce nouvel attentat" par "une vigilance rehaussée". "Depuis plusieurs semaines, nous appelons le gouvernement à prendre toutes les mesures indispensables pour assurer la protection de nos compatriotes, dans la continuité des propositions que nous avions formulées", écrit le président des Républicains dans une critique implicite. "Il y a des moments où il faut savoir être à la hauteur des valeurs de la République, où l'on se grandit en étant rassemblés et en oubliant ses petits calculs politiciens", a ajouté M. Bartolone. "L'unité des Français, c'est l'antidote contre ces barbares, ces nouveaux fascistes. Si la France devait se diviser, ce serait une première victoire des terroristes", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 18:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La justice saisie des déclarations de patrimoine des députés MoDem Thierry Robert et LR Josette Pons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150626113210.umkmnjmc.html</link>
   <description><![CDATA[La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé vendredi avoir saisi le parquet de Paris au sujet des déclarations de patrimoine des députés Thierry Robert (MoDem, Réunion) et Josette Pons (Les Républicains, Var). La Haute Autorité estime "qu'il existe un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité de leurs déclarations de situation patrimoniale, du fait de la sous-évaluation manifeste de certains actifs et de l'omission de certains biens immobiliers", selon un communiqué. Thierry Robert, maire de Saint-Leu et chef de file du MoDem pour les élections régionales de décembre à La Réunion, avait dès la semaine dernière rendu publics ses échanges avec la HATVP, dénonçant des "erreurs d'appréciation" et même une délibération "diffamatoire et de nature à constituer une dénonciation calomnieuse". Sa déclaration de situation patrimoniale "omet de mentionner plusieurs biens immobiliers d'un montant d'environ 5 millions d'euros et comporte des omissions et des sous-évaluations de son patrimoine bâti et non bâti", avait écrit le 2 juin la Haute autorité à ce chef d'entreprise, qui a déclaré des parts dans 18 sociétés. Âgée de 67 ans, députée depuis 2002, Josette Pons, également vice-présidente du conseil général du Var, est sans profession, d'après sa déclaration d'intérêts qui est publique, à la différence des déclarations de patrimoine. Selon une source proche du dossier, elle aurait omis de déclarer des biens immobiliers et sous-évalué d'autres biens immobiliers, notamment une importante propriété, pour un total d'un peu plus de 2 millions d'euros. Ces omissions et sous-évaluations représenteraient la moitié de son patrimoine. La Haute Autorité a transmis leurs deux dossiers au procureur de la République de Paris, les déclarations mensongères étant "susceptibles de constituer des infractions pénales". M. Robert, habitué des coups d'éclat sur l'île de la Réunion, avait lui-même dévoilé en avril 2013 son patrimoine, ou tout au moins une partie, qu'il évaluait à 9 millions d'euros de biens immobiliers, en menaçant de "quitter la France" car il en avait "marre de payer tout le temps". Il avait aussi déclaré percevoir environ 90.000 euros de revenus mensuels, dont 80.000 euros provenant de locations immobilières. "Les imputations mensongères de la Haute Autorité" pourraient revenir à considérer qu'il n'a déclaré "que la moitié sur les 18,5 millions d'euros" de son patrimoine, a indiqué M. Robert dans un communiqué il y a quelques jours. Le député avait aussi annoncé en décembre 2014 le rejet de son compte de campagne des dernières municipales. Il lui était reproché, selon ses propres dires, d'avoir utilisé un an avant les municipales un bus payé par la commune pour défendre son bilan à la mairie. Âgé de 38 ans, député depuis 2012, M. Robert siège à l'Assemblée au sein du groupe RRDP (radicaux de gauche et divers gauche) et est membre de la commission des Finances. L'ensemble des déclarations de patrimoine des parlementaires devraient être consultables prochainement dans les préfectures, comme le prévoit la législation sur la transparence de 2013. Il sera interdit de les divulguer, sous peine d'amende.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Jun 2015 13:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à une simplification du régime d'emploi des dockers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625205215.ml0a7iy3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir une proposition de loi socialiste visant à clarifier et simplifier le régime d'emploi des dockers, qui devra être examinée par le Sénat. Le texte est basé sur les conclusions d'un groupe de travail impliquant les partenaires sociaux dans les ports, mis en place après l'apparition en 2013 d'ambiguïtés dans la législation, avec la disparition progressive du statut des dockers intermittents, qui remontait à 1947, au profit de la mensualisation des dockers professionnels, comme prévu par la loi Le Drian de 1992. La proposition de loi, qui a reçu le soutien du secrétaire d'Etat aux Transports, Alain Vidalies, consolide le principe de la priorité d'emploi pour les ouvriers dockers et comprend une définition modernisée de son périmètre. Elle prévoit aussi la conclusion d'une charte nationale entre organisations d'employeurs et de salariés du secteur de la manutention portuaire. Seul le groupe des Républicains a indiqué vouloir s'abstenir, les autres groupes se prononçant pour cette "proposition de loi de gauche", selon l'un de ses auteurs, Sébastien Denaja (PS). Pour sa part, l'ancien ministre des Transports Thierry Mariani (LR) l'a jugée "au mieux inutile, au pire dangereuse" car risquant "d'opposer des catégories de travailleurs entre elles". "La France essaie de résister à une évolution inéluctable" vers une libéralisation, a-t-il aussi fustigé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La cuve de l'EPR de Flamanville sous l'oeil des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625185654.rqj2l5vq.html</link>
   <description><![CDATA[L'anomalie de la cuve de l'EPR de Flamanville est due à une concentration de carbone plus importante que la norme, a indiqué jeudi l'Autorité de sûreté nucléaire (ASN) lors d'une audition à l'Assemblée nationale. "Plus il y a de carbone, plus la résistance à l'impact diminue" a expliqué Thomas Pardoen, professeur à l'Université catholique de Louvain. Areva avait communiqué à l'ASN une teneur en carbone supérieure à celle attendue dans une carotte centrale sur le couvercle (0,30% pour une valeur visée de 0,22%). Areva doit maintenant justifier que "les propriétés du matériaux du couvercle et du fond de la cuve sont suffisantes pour un usage nucléaire", et ce malgré l'anomalie, a expliqué Rémy Catteau, directeur des équipements sous pression de l'ASN, aux députés réunis par l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques. L'ASN a reçu le 13 mai le programme d'essais d'Areva sur la cuve qui prendront plusieurs mois. Pierre-Franck Chevet, président de l'ASN prévoit une "prise de position sur l'anomalie de la cuve quelque part dans le premier semestre 2016" qui sera déterminante pour l'avenir de l'EPR. Pour l'Institut de sûreté nucléaire (IRSN), l'expertise permettra de dire "si la cuve telle qu'elle est" avec ces zones chargée en carbone présente "une résistance suffisante (...) en situation normale et accidentelle". Le nouveau procédé d'élaboration des lingots qui permettent de réaliser les deux pièces de la cuve a été critiqué par Jacques Repussard, directeur général de l'IRSN, qui l'a qualifié de "régression". Ce changement est dû à la taille du couvercle de l'EPR de Flamanville, plus épais que les précédents et qui "nécessite d'autres lingots plus gros" que les autres réacteurs, a justifié Bertrand de l'Epinois d'Areva. Ce changement de taille est responsable selon lui du haut niveau de carbone dans les pièces. Le président de l'ASN a rejeté le terme d'"anomalie réglementaire". "Il s'agit clairement d'une anomalie", "ce n'est pas la règlementation qui est en cause". Il a souligné que l'anomalie était une "anomalie sérieuse même sous l'ancienne réglementation". AREVA s'est dit "assez confiant quant à "l'aptitude à l'emploi" de la cuve.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 20:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: contre les "fantasmes", Rocard défend une loi "qui renforce l'Etat de droit"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625154003.6ythqkjp.html</link>
   <description><![CDATA[Michel Rocard, auteur de la première loi encadrant les écoutes téléphoniques quand il était à Matignon, défend contre les "fantasmes" le projet de loi sur le renseignement adopté définitivement mercredi, qui va, selon lui, "renforcer l'Etat de droit", dans une tribune co-signée avec le rapporteur du projet de loi à l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS). "Le sujet génère les fantasmes les plus tenaces, nourris par une absence de culture du renseignement dans notre pays, mais aussi par une représentation biaisée de leur utilité récemment cultivée par la révélation de la débauche technique déployée par l'idéologie de la capture qui caractérise l'Agence nationale de sécurité américaine (NSA)", écrivent l'ancien Premier ministre et M. Urvoas, un proche de Manuel Valls, dans le Monde de vendredi. "Les dernières preuves apportées par la presse française concernant une surveillance politique systématisée accroissent plus encore cette impression en même temps qu'elles éloignent toujours plus les services de renseignement américains de ce que sont nos propres services de renseignement", selon cette tribune. M. Rocard défend avec M. Urvoas l'action des services de renseignement, au motif qu'"il est indispensable d'assurer à la fois la sécurité des individus et la protection des intérêts malmenés dans un système conflictuel et mondialisé où des entreprises sont devenues aussi puissantes et prédatrices que certaines entités nationales". "En détaillant avec précision les missions des services de renseignement, le texte confère le cadre clair qui doit favoriser la prévisibilité de la loi. En confiant à une autorité administrative indépendante le soin de contrôler a priori et a posteriori la mise en oeuvre des techniques de renseignement, il prolonge le modèle vertueux imaginé en 1991. En ouvrant la possibilité d'un recours devant le Conseil d'Etat, il crée de nouvelles garanties à nos concitoyens et fait pénétrer la force du droit au coeur de l'activité de l'Etat secret", plaident encore l'ancien locataire de Matignon et l'actuel président de la commission des Lois de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travailleurs détachés: Accoyer plaide pour une commission d'enquête sur les "dérives" dans le BTP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625152113.5wal1wiz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et ancien président de l'Assemblée Bernard Accoyer (Les Républicains) plaide pour une commission d'enquête parlementaire sur les "dérives" du dispositif des travailleurs détachés dans le BTP, dans une proposition de résolution déposée jeudi et dont l'AFP a eu copie. L'élu de Haute-Savoie souhaite que son groupe utilise à ce sujet son prochain "droit de tirage" annuel pour une commission d'enquête lors de la prochaine session ordinaire de l'Assemblée. Il considère que "les abus et les fraudes liés au recours à des travailleurs détachés dans des secteurs importants, tel que celui du BTP, menacent, désormais, structurellement le modèle économique de ces secteurs". Sur les 300.000 travailleurs détachés officiellement déclarés en France -nombre qui a doublé en deux ans-, 37% d'entre eux sont employés dans le BTP, observe M. Accoyer, ajoutant, sur la base d'un rapport sénatorial de 2013, que le recours à des travailleurs détachés dans le BTP peut engendrer une économie de 30% au vu des écarts de couverture sociale entre les ressortissants des Etats membres. Pour ce député ex-UMP, "soumettre les employeurs établis en France et hors de France à un niveau équivalent de cotisations sociales, tout en prévoyant que le montant des cotisations sociales des travailleurs détachés continuera à être perçu au final par les caisses de sécurité des pays de l'employeur, serait un moyen efficace de rétablir une concurrence équitable entre les entreprises". S'il juge que "le gouvernement semble avoir pris la mesure du problème", vu de récentes déclarations du Premier ministre Manuel Valls et du ministre du Travail François Rebsamen, l'ancien président de l'Assemblée considère "largement insuffisantes" les mesures annoncées, notamment le renforcement des contrôles et le durcissement des sanctions en cas de fraude. Le gouvernement a demandé une révision de la directive encadrant le détachement des travailleurs, mais la Commission européenne ne semble pas devoir présenter de propositions "avant de longs mois", déplore encore M. Accoyer.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'asile: une "exigence d'hospitalité", selon Vallini</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625141926.0t9fr864.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat André Vallini a défendu jeudi la réforme de l'asile, en nouvelle lecture à l'Assemblée, qui correspond "à l'exigence d'hospitalité que l'on doit aux réfugiés". "Cette réforme est urgente, elle est indispensable si la France veut se montrer capable de participer efficacement à la gestion des flux migratoires auxquels l'Europe est confrontée", a-t-il déclaré, devant la dizaine de députés présents, alors que se tient jeudi un sommet européen à Bruxelles où les conditions d'accueil des migrants à leur arrivée dans l'UE doivent être durcies. "Notre ambition est de faire en sorte que la loi coïncide enfin pleinement avec cette noble exigence d'hospitalité, que l'on doit en France, plus qu'ailleurs, à tous les persécutés", a ajouté le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale, qui remplaçait au banc du gouvernement le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, en déplacement. Le projet de loi, qui transpose des directives européennes, vise à réduire à neuf mois (contre deux ans actuellement) le délai de réponse à une demande d'asile, et prévoit l'amélioration des conditions d'accueil des demandeurs. Le texte avait été approuvé en première lecture en décembre dernier par les socialistes, les radicaux de gauche et une grande majorité des UDI. Les députés UMP et FN avaient voté contre, tandis que les écologistes et le Front de gauche s'étaient abstenus, le jugeant peu ambitieux. En mai, les sénateurs avaient durci le texte contre l'avis du gouvernement, en décidant notamment qu'une décision définitive de rejet de demande d'asile par l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides) devait valoir obligation de quitter le territoire français. Les députés ont supprimé cette disposition en commission la semaine dernière. La rapporteure à l'Assemblée, la socialiste Sandrine Mazetier, a critiqué jeudi ces ajouts au Sénat, relevant selon elle d'une "volonté d'alimenter amalgame et stigmatisation". Le projet de loi doit permettre de "traiter dans le respect, l'humanité et la dignité des femmes et des hommes que nous ne considérons pas comme des fuites d'eau, mais bien comme nos égaux", a lancé l'élue de Paris, en référence aux propos du président du parti Les Républicains, Nicolas Sarkozy, qui a comparé l'afflux de migrants en Europe à une grosse fuite d'eau.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement autorise l'accord d'association entre l'UE et l'Ukraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150625122852.g8yirvyo.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a autorisé jeudi, par un vote de l'Assemblée, la ratification de l'accord d'association entre l'Union européenne et l'Ukraine, dans un contexte d'affrontements sur le terrain, de tensions diplomatiques et de grave crise économique. Le refus en 2013 de l'ancien président ukrainien pro-russe Viktor Ianoukovitch de signer cet accord avait entraîné la révolte sur la place Maïdan, à Kiev, et sa chute. Après les sénateurs début mai, les députés ont autorisé la ratification de ce texte, comme celle d'un accord entre l'UE et la Géorgie. Tous les groupes, sauf le Front de Gauche, l'ont approuvé. Mais certains députés "Les Républicains", tel Nicolas Dhuicq, ont voté contre, rejetant "une provocation" pouvant aggraver la "guerre civile" en Ukraine et prévenu que "l'Europe ne se construira pas contre la Russie". Le communiste André Chassaigne a dénoncé le "risque d'envenimer le conflit ukrainien et le séparatisme géorgien", de renforcer la mise "de côté de la Russie", et d'"un scénario à la grecque" économiquement. Les accords visent à renforcer le dialogue politique et les échanges économiques et commerciaux avec ces deux pays, en permettant un important rapprochement règlementaire et normatif et une vaste libéralisation des échanges, dans le cadre d'une association politique et d'une intégration économique avec l'Union européenne. Le vote intervient alors que le conflit entre forces ukrainiennes et séparatistes pro-russes dans l'est du pays, qui a fait plus de 6.400 morts depuis avril 2014, se poursuit, malgré les accords de paix de Minsk de février. Les sanctions économiques de l'UE contre la Russie ont été prolongées jusqu'à fin janvier 2016. Le vote de ces accords est "une manière de saluer la mémoire de tous ceux qui, en Ukraine comme en Géorgie, ont lutté pour que leurs pays s'engagent dans la voie des réformes, d'aider concrètement ces pays à surmonter leurs difficultés et à se rapprocher le plus possible des standards européens", a jugé la présidente de la commission des Affaires étrangères, Elisabeth Guigou (PS). Elle y a vu "sans doute la meilleure réponse à apporter à la Russie, qui voudrait maintenir ces deux pays dans une position de subordination". Pour la secrétaire d'État au Développement et à la Francophonie Annick Girardin, ces accords ne visent "pas à créer de nouvelles lignes de fractures" et n'obligent pas l'Ukraine et la Géorgie à "renoncer à leurs relations avec la Russie". Ils ne préjugent pas d'une éventuelle adhésion de l'Ukraine et de la Géorgie à l'UE, ni à l'Otan, ont insisté plusieurs orateurs.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Jun 2015 14:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
