<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Evasion de Faïd: Larrivé (LR) réclame l'audition de Belloubet à l'Assemblée... déjà prévue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702165147.uwwagxg9.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé plaide pour l'audition de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "dès que possible" par la commission des Lois, notamment pour "rendre des comptes" après l'évasion de Redoine Faïd, dans un courrier lundi à la présidente Yaël Braun-Pivet... qui l'a déjà prévue fin juillet. "Au nom du groupe Les Républicains, j'ai l'honneur de vous appeler à inviter Madame la garde des Sceaux, ministre de la Justice, à être entendue dès que possible devant la commission des lois de l'Assemblée nationale", écrit le chef de file des députés LR de cette commission, dans ce courrier transmis à l'AFP. Cette audition donnerait à la ministre l'occasion de "rendre compte des conditions dans lesquelles un détenu signalé comme particulièrement dangereux est parvenu à s'évader du centre pénitentiaire de Réau", juge cet élu de l'Yonne, en référence à l'évasion dimanche par hélicoptère du braqueur récidiviste Redoine Faïd, activement recherché. Elle permettrait aussi d'"exposer les mesures opérationnelles, juridiques et le cas échéant budgétaires que la garde des Sceaux estime devoir prendre, ou nous soumettre, afin de mieux sécuriser les établissements pénitentiaires", ajoute M. Larrivé. Mais la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet (LREM) a indiqué à l'AFP qu'elle n'avait "pas attendu" la demande de M. Larrivé pour prévoir cette audition de la garde des Sceaux. Celle-ci devrait avoir lieu "fin juillet", une fois que les conclusions de l'inspection auront été rendues. "La commission des Lois suit particulièrement le sujet de la détention", a ajouté cette avocate de profession. Nicole Belloubet a reconnu lundi sur Europe 1 qu'il y avait "peut-être" eu une défaillance au centre pénitentiaire de Réau. Elle a indiqué avoir "demandé à ce qu'une mission d'inspection générale de la justice se rende sur place dès aujourd'hui et puisse voir comment les mesures de sécurité auraient été le cas échéant défaillantes pour que nous puissions y remédier". Le Premier ministre Édouard Philippe a quant à lui affirmé sur RTL que "l'urgence, c'est la mobilisation pour retrouver cet individu" qui s'était déjà échappé il y a cinq ans d'une prison du nord de la France, tout en reconnaissant que cette évasion "pos(ait) beaucoup de questions". ic-reb/caz/sd RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion de Faïd: Larrivé (LR) réclame l'audition de Belloubet en comission des Lois de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702130335.8wx0rnlw.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Guillaume Larrivé plaide pour l'audition de la ministre de la Justice Nicole Belloubet "dès que possible" par la commission des Lois, notamment pour "rendre des comptes" après l'évasion de Redoine Faïd, dans un courrier lundi à la présidente Yaël Braun-Pivet. "Au nom du groupe Les Républicains, j'ai l'honneur de vous appeler à inviter Madame la garde des Sceaux, ministre de la Justice, à être entendue dès que possible devant la commission des lois de l'Assemblée nationale", écrit le chef de file des députés LR de cette commission, dans ce courrier transmis à l'AFP. Cette audition donnerait à la ministre l'occasion de "rendre compte des conditions dans lesquelles un détenu signalé comme particulièrement dangereux est parvenu à s'évader du centre pénitentiaire de Réau", juge cet élu de l'Yonne, en référence à l'évasion dimanche par hélicoptère du braqueur récidiviste Redoine Faïd, activement recherché. Elle permettrait aussi d'"exposer les mesures opérationnelles, juridiques et le cas échéant budgétaires que la garde des Sceaux estime devoir prendre, ou nous soumettre, afin de mieux sécuriser les établissements pénitentiaires", ajoute M. Larrivé. Nicole Belloubet a reconnu lundi sur Europe 1 qu'il y avait "peut-être" eu une défaillance au centre pénitentiaire de Réau. Elle a indiqué avoir "demandé à ce qu'une mission d'inspection générale de la justice se rende sur place dès aujourd'hui et puisse voir comment les mesures de sécurité auraient été le cas échéant défaillantes pour que nous puissions y remédier". Le Premier ministre Edouard Philippe a quant à lui affirmé sur RTL que "l'urgence, c'est la mobilisation pour retrouver cet individu" qui s'était déjà échappé il y a cinq ans d'une prison du nord de la France, tout en reconnaissant que cette évasion "pos(ait) beaucoup de questions". ic/chr/phc RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 13:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A qui profitent les "fake news" ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180702110151.f4vifn2w.html</link>
   <description><![CDATA[Comment définir les fausses nouvelles, alors que deux propositions de loi font leur retour à partir de mardi à l'Assemblée nationale ? Quel est leur pouvoir de nuisance? Pourquoi inquiètent-elles aujourd'hui au point de légiférer ? Voici quelques éléments de réponse. - Qu'est-ce qu'une "fake news"? L'expression "fake news" a fait une entrée fracassante dans le débat public en 2016, lors de la campagne présidentielle américaine. C'est Donald Trump qui l'a popularisée, pour discréditer les critiques à son encontre. Si la traduction littérale est "fausse information", l'Académie française préconise plutôt l'usage de contre-vérité ou tromperie. La définition de l'expression est l'un des points de discorde autour de la loi française sur la manipulation de l'information, dont le Parlement doit encore examiner 157 amendements à partir de mardi. Une première version du texte la définissait comme "toute allégation ou imputation d'un fait dépourvu d'éléments vérifiables de nature à la rendre vraisemblable". Cette définition a été revue et votée ainsi: "Toute allégation ou imputation d'un fait, inexacte ou trompeuse". La ministre Françoise Nyssen a cependant jugé sa portée trop générale et espère une définition "plus satisfaisante" lors de son examen au Sénat. - Pourquoi ont-elles pris autant d'importance? "La fabrication de faits n'est pas quelque chose d'exceptionnel, et, depuis l'Antiquité, l'on retrouve tout au long de l'Histoire l'équivalent des textes et tweets venimeux que l'on observe aujourd'hui", relevait l'historien Robert Darnton, directeur de la bibliothèque de Harvard, dans une tribune au Monde l'an dernier. Il raconte ainsi que pendant la Révolution française, une campagne de propagande contre Marie-Antoinette "contribua certainement à la haine pathologique qui se développa à l'égard de la reine, et qui conduisit à son exécution le 16 octobre 1793". "Ce n'est pas tellement que la menace a changé, mais elle a évolué avec la technologie", explique Alexandre Alaphilippe, directeur d'EU Disinfolab, ONG spécialisée dans l'analyse des mécanismes de déformation de l'information sur les réseaux sociaux. "Là où vous aviez auparavant des rumeurs qui circulaient dans un landerneau confidentiel, avec les réseaux sociaux elles sont amplifiées, peuvent être sponsorisées et devenir massives, le débat prenant un tour national, voire international", poursuit-il. - Quel est leur impact? "La manipulation de l'information n'est pas qu'une menace. Elle est bel et bien active. C'est un poison lent qui détruit notre crédibilité. Qui abîme notre vie démocratique", a déploré début juin la ministre de la Culture Françoise Nyssen devant les députés. Élection de Donald Trump, Brexit, référendum catalan ou plus récemment, élections italiennes, un déferlement de fausses informations ont accompagné les derniers rendez-vous politiques. Mais leur impact est difficile à mesurer et les études se contredisent. "Quand pendant les élections italiennes, des profils Facebook vous disent que des bulletins de vote ont été détruits parce que le gouvernement avait mis le logo du parti démocrate dessus, ce qui est faux, ça change la perception que vous avez de la sincérité d'un scrutin. Si vous perdez, c'est que tout a été truqué, cela peut in fine miner les fondements de nos sociétés démocratiques", analyse Alexandre Alaphilippe. - Pourquoi le concept fait-il débat? Hoax, pastiches, pièges à clics ou propagande... la notion de "fake news" recouvre diverses réalités. "A force de l'utiliser à tout bout de champ, ça ne veut plus rien dire. Trump l'utilise pour qualifier tout ce qui ne correspond pas à sa vision de la vérité. On en vient à adopter ce terme par facilité intellectuelle", note Alexandre Alaphilippe, qui estime que la notion de "désinformation" est plus intéressante. En outre, "une partie du débat (sur les fake news) consiste à dire +moi ça va, je suis très distancié, je suis critique (...) je vérifie les sources, mais les autres? Dans ce débat sur les fake news c'est toujours les autres", a regretté le sociologue Dominique Cardon sur France Inter, soulignant que les autres étaient "les classes populaires, les milieux moins intégrés dans la société". "On est non seulement en train de leur dire qu'ils sont un peu naïfs et crédules mais en plus d'inventer un dispositif qui contribue à renforcer le sentiment qu'ils ont d'être exclus d'un espace central", prévient-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Jul 2018 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Yaël Braun-Pivet, atypique présidente d'une commission phare à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180701051735.kb71wvii.html</link>
   <description><![CDATA[Novice à la tête de la prestigieuse commission des Lois, la "marcheuse" Yaël Braun-Pivet incarne depuis un an le "renouvellement" à l'Assemblée, par son style et son approche de terrain, mais son poids politique reste questionné. Lorsque, après avoir battu dans les Yvelines Jacques Myard, figure de droite des Quatre-Colonnes, cette ancienne avocate de 47 ans est choisie pour ce poste stratégique, c'est d'abord l'incrédulité dans "l'ancien monde". "La tradition de la commission était d'être dirigée par des députés expérimentés, des personnalités fortes et carrées comme Jean-Luc Warsmann à droite ou Jean-Jacques Urvoas à gauche", témoigne Philippe Gosselin (LR). Ancienne pénaliste, native de Nancy, Yaël Braun-Pivet avait mis cette "vocation" entre parenthèses pour suivre son mari, cadre chez l'Oréal, sept ans à Taïwan et au Japon, et élever leurs cinq enfants. De retour en France, elle s'investira par "souhait d'être utile" aux Restos du Coeur, où elle a vu "beaucoup de gens dans des situations très compliquées", créant des consultations gratuites d'avocats et un centre d'accueil dans les Yvelines, animant "une équipe d'une centaine de bénévoles". Son adhésion à En Marche (après avoir "toujours voté PS") se veut un "prolongement": "être dans l'action sans rester sur des postures", en phase avec "vision" et "pragmatisme" d'Emmanuel Macron. Pour défendre sa candidature à la tête de la commission, "elle a débarqué sur l'estrade en débardeur, nous a fait un discours hyper sincère. Les vieux ont pris une baffe monumentale", raconte un participant. Ses premiers pas lui valent un procès "en amateurisme" des oppositions mais aussi d'élus de la majorité, alors que cette présidente qui "aime chercher le consensus" se retrouve rapporteure de la loi de moralisation. Elle se concentre ensuite sur sa commission, impulsant un travail collectif pour "faciliter les convergences, même sur des questions à fort clivage", comme une inédite visite simultanée de prisons. Cette opération automnale -rééditée en centres de rétention- "lui a donné visibilité et consistance" (Philippe Gosselin); "a rendu nos thématiques plus humaines" (Stéphane Peu, PCF), "était très opportune" (Eric Ciotti, LR), "a marqué majorité et oppositions" (Marie Guévenoux, LREM). - 11 visites en prison - La prison, c'est "sa priorité", avec une proposition phare: 18 centres à sécurité allégée, comme en Europe du Nord, pour favoriser la réinsertion. La ministre Nicole Belloubet soutient l'idée, qui sera débattue dans la loi de programmation de la justice. Le résultat de onze visites. "Elle m'a mitraillé de questions, pas pour me contrôler mais pour comprendre et faire avancer", estime la directrice de la maison d'arrêt de Bois d'Arcy Odile Cardon. Si ses qualités humaines -"chaleureuse", "facile de travailler avec elle"- sont généralement saluées, elle se voit parfois reprocher d'être trop "sympa". "C'est pas mon truc d'être chiante et autoritaire", réplique Yaël Braun-Pivet. D'autres la jugent trop en retrait politiquement. "Elle devrait être la tour de contrôle du législatif face au gouvernement, elle n'a pas assez d'existence politique", tacle un responsable parlementaire. "Ses prédécesseurs mettaient leur autorité de juristes chevronnés pour donner du sens au débat", renchérit Jean-Michel Clément, ex-LREM qui convoitait son poste. Stéphane Peu a "le sentiment qu'elle n'était pas totalement à l'aise sur le projet asile-immigration" et aurait pu soutenir ses amendements pour interdire la rétention des mineurs. Cette descendante de "l'immigration slave, juive polonaise et juive allemande, avec des grands-parents entrés en France avec des visas touristes" dans les années 1930, préfère les débats internes aux bras de fer publics. "Les prises de parole personnelles nuisent à un travail collectif pour trouver un point d'équilibre", martèle-t-elle. Sa désignation comme corapporteure du projet de révision constitutionnelle et non rapporteure générale, poste revenu au patron des LREM Richard Ferrand, a relancé chez Philippe Gosselin "cette interrogation: quel est son poids politique réel?". Et certain(es) marcheurs(ses) convoiteraient sa place. Mais, au groupe, certains lui jugent "le cuir épais".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 05:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: les Insoumis "prêts" à accueillir Juanico, qui restera avec les socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180630140846.7crzoxn2.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Insoumis Jean-Luc Mélenchon a invité samedi Benoît Hamon et son parti à avoir un "dialogue ambitieux" avec lui, affirmant que son groupe était "prêt à accueillir" le député Régis Juanico, qui a annoncé son départ du PS pour Générations le 24 juin. "Je fais une offre à Benoît Hamon et son parti : renoncez aux agressions inutiles et parlons tranquillement. Faisons un pacte de non-agression et respect mutuel", a-t-il tweeté, alors que Générations tient ce week-end sa convention nationale, un an après sa création par l'ancien candidat à la présidentielle. "Ayons un dialogue ambitieux pour établir bilan et perspectives. Le groupe FI à l'Assemblée est prêt à accueillir le député Juanico", a-t-il ajouté. M. Juanico a toutefois d'ores et déjà décidé de continuer à siéger au sein du groupe Nouvelle Gauche (ex-PS), qui a accepté à l'unanimité qu'il y reste. "Mais le fait de ne pas être dans le même groupe n'empêche pas le respect mutuel et le dialogue ambitieux", a précisé l'intéressé à l'AFP. Interrogé sur cette offre, le coordinateur de Générations Guillaume Balas a estimé qu'elle prouvait que Jean-Luc Mélenchon est "quelqu'un d'intelligent, qui sait qu'il y a des mouvements intéressants, dont il faut tenir compte". "Il ne s'agit pas de s'envoyer des noms d'oiseaux, mais d'indiquer quelles sont les convergences et d'assumer les divergences", notamment sur la question européenne, a-t-il souligné. La question est de savoir "comment on répond à ce grand courant de régression nationaliste qui est en train d'émerger. Nous, on pense qu'il ne faut avoir avec lui aucune complaisance".]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un drapeau arc-en-ciel sur l'Assemblée nationale déchiré, un individu interpellé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180630080301.0fqm1fh7.html</link>
   <description><![CDATA[Un drapeau arc-en-ciel pavoisant l'Assemblée nationale à l'occasion de la Marche des fiertés Lesbiennes, Gaies, Bi, Trans et Intersexes (LGBTI) a été déchiré en fin de soirée vendredi et un individu a été interpellé, a indiqué la présidence de l'Assemblée samedi. L'auteur, arrêté rapidement par la garde républicaine assurant la sécurité du Palais Bourbon, s'est revendiqué "militant d'extrême droite et anti-LGBT", selon la présidence. A la demande du président de l'Assemblée François de Rugy (LREM), une plainte va être déposée, a-t-on ajouté. Le drapeau, un des deux placés à la porte de l'Assemblée place du Palais-Bourbon, a été dégradé à mi-hauteur. C'est la première fois que l'institution est ainsi pavoisée, pour la Marche des fiertés samedi à Paris, à l'initiative de M. de Rugy. Le drapeau arc-en-ciel "est le symbole en général de la lutte contre l'homophobie, de l'égalité des droits", avait-il souligné jeudi, relevant que "c'est un combat qui est souvent passé par l'Assemblée nationale, qui a parfois été d'ailleurs assez agité à l'Assemblée nationale, mais aujourd'hui on voit que ce sont plutôt des sujets qui rassemblent". M. de Rugy, issu des rangs écologistes, ainsi que plusieurs députés ont prévu de participer à la marche des fiertés Lesbiennes, Gaies, Bi, Trans et Intersexes.]]></description>
   <pubDate>Sat, 30 Jun 2018 08:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés prévoient un renforcement de leurs moyens de contrôle et évaluation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180629183535.rk6jlgxq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont prévu vendredi de renforcer leurs moyens de contrôle et d'évaluation, notamment avec des pouvoirs d'enquête accrus, lors de l'examen en commission du projet de révision constitutionnelle. Ils ont ainsi adopté en commission des Lois un amendement LREM qui modifie l'article 51-2 de la loi fondamentale qui concerne les commissions d'enquête parlementaires. L'amendement prévoit que "dans des conditions déterminées par une loi organique, les instances chargées au sein de chaque assemblée d'exercer les missions de contrôle et d'évaluation (...) disposent des pouvoirs de convocation de toute personne dont l'audition est jugée utile, d'accès aux données publiques et de communication de tout document". Il permet de créer des commissions d'enquête "pour recueillir des éléments d'information". Les députés avaient auparavant rejeté jeudi des amendements de certains LREM et des socialistes pour la création d'une agence ou d'un office parlementaire de l'évaluation. Le chef de file des élus LREM Richard Ferrand avait notamment estimé que "la nécessité n'est pas forcément de créer une agence de plus". "Je souscris à l'objectif politique mais simplement faisons ce que nous avons d'ores et déjà le droit de faire", via les bureaux des assemblées, avait-il ajouté. Toujours dans cette logique d'évaluation, les députés ont aussi adopté des amendements MoDem et LREM pour systématiser l'audition du ministre chargé de l'application d'une loi par la commission permanente de chaque assemblée à l'issue de six mois à compter de la date de promulgation. Ils ont également apporté des retouches concernant la procédure parlementaire, notamment pour mieux anticiper sur l'ordre du jour et le programme du gouvernement ou sur la convocation de la Commission mixte paritaire (CMP) après une lecture devant chaque assemblée pour permettre aux conférences des présidents d'imposer la tenue d'une deuxième lecture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote inattendu en commission à l'Assemblée: la limitation des amendements ne passe pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180629112536.8jfgg0nn.html</link>
   <description><![CDATA[En l'absence d'un nombre suffisant de membres de la majorité, les députés ont supprimé vendredi en commission un des articles clés du projet de révision constitutionnelle qui prévoit de limiter le droit d'amendement, un "revers" selon l'opposition. Ce vote surprise n'a toutefois pas de conséquence sur le contenu du projet de loi, la commission donnant un simple avis sur les amendements, avant leur examen dans l'hémicycle à partir du 10 juillet. Par 7 voix contre 6, la commission des Lois a adopté des amendements LR, PS, PCF, LFI, FN, de quelques LREM (Paul Molac et François-Michel Lambert) et de la quasi totalité du groupe allié MoDem, prévoyant la suppression de cet article 3 du projet de loi constitutionnelle qui prévoit des nouveaux cas d'irrecevabilité... des amendements (quand ils sont hors du "domaine de la loi", "dépourvus de portée normative"...). La mesure avait été critiquée très tôt par les oppositions comme un "bâillonnement du Parlement". "La majorité LREM cherche à écorner la démocratie en réduisant le droit d'amendement des parlementaires. A l'instant, les députés de toutes les oppositions ont battu en brèche une majorité qui rêve de toute puissance", s'est félicité sur Twitter Arnaud Viala (LR), son collègue Julien Aubert estimant que "la majorité a donné son avis... en votant avec ses pieds... et en désertant". "Nous continuerons de tout faire pour que le Parlement ne devienne pas croupion, comme le veut Emmanuel Macron", a assuré à l'AFP Fabien Di Filippo (LR), y voyant un "sacré revers" pour la majorité. Le droit d'amendement est "à la base du travail parlementaire et constitue une garantie démocratique", a aussi souligné sur Twitter Michel Castellani, un des députés de Corse (non-inscrit) qui avait aussi demandé la suppression de l'article litigieux. En commission, le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a plaidé que l'inflation des amendements depuis plusieurs années a plutôt porté "atteinte à la qualité de la loi". "Je ne suis pas favorable au statu quo", a lancé le président du groupe majoritaire (ex-PS), invoquant l'exemple des règles d'irrecevabilité appliquées au Sénat. De son côté, le socialiste David Habib a dénoncé avec le projet d'Emmanuel Macron une "stratégie de cadenassage de l'action parlementaire", qui, a-t-il glissé à l'égard de son ancien collègue M. Ferrand, "ne vous correspond pas". Porte-parole des macronistes pour la réforme des institutions, Sacha Houlié a critiqué un "faux procès" des oppositions, et relevé que par l'article 3, c'est aussi "la première fois que le gouvernement accepte une limite à ses propres amendements", avec des règles identiques aux parlementaires. Le groupe LREM avait prévu de modifier le projet pour "admettre les amendements (du gouvernement comme des parlementaires, ndlr) dès lors qu'ils présentent un lien direct ou indirect" avec le texte étudié, mais du fait du vote accidentel de suppression de l'article, la proposition n'a pu être débattue. reb/ic/mat/shu TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: le début de la session estivale avancé à lundi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180629064645.6wy8uitq.html</link>
   <description><![CDATA[La session extraordinaire du Parlement débutera finalement dès lundi 2 juillet, et non le mardi 3 comme prévu initialement, est-il précisé dans le Journal officiel de vendredi. La date du 3 avait été précédemment publiée dans le JO du 19 juin, qui détaillait le menu de cette session estivale: suite de l'examen des projets de loi sur l'immigration et l'asile, sur le droit à l'erreur, et sur l'"avenir professionnel", ainsi que d'une proposition de loi contre les fausses informations, entre autres, en plus de la révision constitutionnelle. Le projet de révision de la Constitution, premier des trois textes de réforme des institutions, doit être débattu dans l'hémicycle les deuxième et troisième semaines de juillet. Députés et sénateurs discuteront également du projet de loi relatif à la lutte contre la fraude, de celui renforçant la lutte contre les violences sexuelles et sexistes, et du projet de loi "pour l'équilibre des relations commerciales dans le secteur agricole et alimentaire et une alimentation saine". Sera aussi examiné le projet de loi relatif à la programmation militaire pour les années 2019 à 2025. Outre la proposition de loi organique relative à la lutte contre les fausses informations, les parlementaires débattront notamment de la proposition de loi sur la lutte contre les rodéos motorisés, de celle relative à l'harmonisation de l'utilisation des caméras mobiles par les forces de l'ordre et de l'interdiction de l'usage du téléphone portable dans les écoles et les collèges. Le Parlement sera par ailleurs réuni en Congrès le lundi 9 juillet à Versailles, où Emmanuel Macron doit s'exprimer, comme il l'avait fait en 2017 et comme il avait promis de le faire chaque année.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 06:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députées pourront être remplacés par leurs suppléants en cas de congé maternité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180629034828.gjsxbmrb.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi soir en commission un amendement au projet de révision constitutionnelle permettant aux parlementaires provisoirement empêchés d'être remplacés, jusqu'à leur retour, par leurs suppléants. "Sont notamment visés les congés de longue maladie et les congés de maternité", selon cet amendement de la députée LREM Bérangère Abba qui devra être revoté en séance pour être adopté. Les députés ont par ailleurs ajouté le service national à l'article 34 de la Constitution qui fixe la liste des domaines dans lequel le gouvernement peut légiférer. Ils ont adopté un amendement du LREM Olivier Véran visant à étendre le champ des lois de financement de la sécurité sociale (LFSS) à la "protection sociale" afin d'y inclure, notamment, le risque de dépendance. La commission a rejeté des amendements communistes, insoumis ou UDI-Agir, soit pour soumettre une intervention armée à l'aval du Parlement, soit pour réduire la durée de l'intervention des forces armées à l'étranger au terme de laquelle le gouvernement doit soumettre sa prolongation à l'autorisation de l'Assemblée. Le rapporteur général Richard Ferrand les a repoussés au nom de la "nécessaire réactivité" en matière d'engagement des forces armées. Plusieurs amendements ont également été défendus en vain pour assouplir l'article 40 de la Constitution qui empêche les parlementaires de déposer des amendements et propositions de loi créant ou aggravant une dépense publique, ou réduisant sans compensation les recettes publiques. Les communistes ont cherché en vain à faire abroger l'article 38 de la Constitution qui permet au gouvernement de solliciter l'habilitation du Parlement pour légiférer par voie d'ordonnances. De nombreux amendements sur les modes de scrutin ont également été rejetés. Les Insoumis ont défendu un amendement permettant à un million d'électeurs inscrits sur les listes électorales de déposer une proposition de loi, obligatoirement examinée par le Parlement. Des amendements d'élus de tous les bancs abrogeant le droit de grâce présidentielle, "survivance de l'Ancien régime" et allant "à l'encontre de la séparation des pouvoirs" avaient également été rejetés un peu plus tôt. La co-rapporteure LREM Yaël Braun-Pivet a jugé nécessaire le maintien d'une disposition "d'humanité" qui n'est pas "le fait du prince" dès lors que les dossiers sont instruits par le bureau des grâces de la Chancellerie, et qui demeure utile compte tenu de l'existence de peines pouvant être lourdes. Les débats se poursuivront vendredi sur les 777 amendements en discussion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Jun 2018 03:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de droite et gauche pressent Macron de débattre en Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180628161429.nmentlka.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de droite et de gauche ont défendu jeudi la possibilité pour le chef de l'Etat, qui ne doit pas rester "dans une cage de verre", de répondre aux questions des parlementaires en Congrès, à l'approche du rendez-vous du 9 juillet à Versailles. Depuis la révision constitutionnelle de 2008, le président de la République peut "prendre la parole devant le Parlement réuni à cet effet en Congrès" et "sa déclaration peut donner lieu, hors sa présence, à un débat qui ne fait l'objet d'aucun vote". Des députés de la gauche de la gauche, UDI-Agir, et également LREM ont cherché en vain à supprimer la mention "hors sa présence". Philippe Gosselin (LR) a soutenu cette idée de "transformer une adresse en un temps interactif". "Le 8 juillet, ça sera la journée du Roi à Versailles", une manifestation organisée par le Château, et "le 9 ça sera la journée du président, à moins que ce ne soit la même réalité", a-t-il glissé dans un sourire. "En donnant un droit de réponse aux parlementaires (en sa présence), on rééquilibre les pouvoirs", avait justifié auparavant Paul Molac (LREM, issu des rangs écologistes). Pour Philippe Dunoyer (UDI-Agir), "l'intérêt est de transformer cet échange unilatéral en un échange bilatéral". Le communiste Sébastien Jumel a pointé le risque pour l'exécutif d'être "enfermé dans une cage en verre", évoquant "en ce moment" un "peuple en colère" qui n'est pas entendu. Il s'agit au Congrès de "reconnecter" le président. L'Insoumis François Ruffin, qui souhaite même que le président puisse être "convoqué" à l'Assemblée pour répondre à des questions, est venu en soutien, jugeant qu'il doit "descendre dans l'arène". Le député de Corse (non-inscrit) Michel Castellani s'est aussi interrogé sur "l'intérêt d'un discours présidentiel devant un Parlement muet". Mais le rapporteur général Richard Ferrand (LREM), proche d'Emmanuel Macron, s'y est opposé car "on remettrait en jeu sa position de non-responsabilité devant le Parlement". "L'esprit de 2008" est qu'"il ne peut être interpellé directement", a-t-il appuyé. En outre, "il a les moyens de suivre ce qui est dit après son intervention", a glissé l'ex-ministre. Après ces longs échanges, la commission des Lois a adopté à l'issue d'un court débat l'article 1er du projet de loi visant à interdire le cumul de fonctions ministérielles et de fonctions exécutives locales. La commission a débattu déjà plus de 16 heures et demie et pourrait siéger jusqu'à lundi, week-end compris, a averti Laurence Vichnievsky (MoDem) qui présidait la réunion.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: des députés veulent corriger... une faute d'accord</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180628142023.nox2vkdu.html</link>
   <description><![CDATA["Menacées", et non "menacés": des députés entendent corriger une faute d'accord qui s'est glissée dans la Constitution il y a soixante ans, à la faveur de la révision en cours. L'amendement de ces députés UDI-Agir, qui vise l'article 16 de la Loi fondamentale, consacré aux pouvoirs exceptionnels, n'a pas été adopté en commission jeudi. Mais "c'est une sage suggestion" et "on verra ça en séance", à partir du 10 juillet, a assuré le co-rapporteur Marc Fesneau (MoDem). "Lorsque les institutions de la République, l'indépendance de la Nation, l'intégrité de son territoire ou l'exécution de ses engagements internationaux sont menacés...", peut-on lire sur le site officiel Légifrance, qui signale en note de bas de page cette coquille. "D'après les travaux préparatoires à la Constitution, (la faute) semble avoir été introduite à l'origine dans le projet de Constitution" et "est également présente dans le texte original de la Constitution", expliquent les auteurs de l'amendement, emmenés par Jean-Luc Warsmann, ancien président de la commission des Lois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PAC: l'Assemblée nationale plaide pour un budget "préservé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180628114454.s70av6ir.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à l'unanimité une proposition de résolution LREM-PCF pour la défense de la politique agricole commune (PAC), demandant notamment que son budget soit "préservé". Co-auteur, Alexandre Freschi (LREM) y a vu un "moyen d'appuyer la position de la France". Emmanuel Macron a jugé il y a une semaine "inacceptables" les propositions de la Commission européenne sur la réduction du budget de la PAC, qui aboutiraient selon lui à faire payer le coût du Brexit uniquement par les agriculteurs. La Commission a proposé début mai une baisse de 5% du budget dédié à la PAC pour la période 2021-2027, avec une enveloppe totale de 365 milliards d'euros, mais certains craignent déjà des coupes encore plus sévères en terme réels. Une quinzaine d'Etats membres, dont la France, ont demandé mi-juin le maintien du budget de la PAC, qui représente un peu plus d'un tiers des dépenses de l'UE. L'autre co-auteur de la proposition de résolution examinée, le chef de file des députés communistes André Chassaigne (PCF), a souligné que c'est la "première fois depuis 1962" que le budget de la PAC serait diminué. L'élu du Puy-de-Dôme a rappelé les "piliers indissociables" de la PAC à ses yeux, "environnemental, économique et de progrès social", et estimé qu'il fallait la renommer "politique alimentaire et agricole commune", comme le suggère la proposition de résolution européenne votée, dénuée de caractère contraignant. Des députés de tous les bords ont dit leur soutien au texte, mais parfois avec des bémols. Pierre-Henri Dumont (LR) a reproché au gouvernement de "pleurer sur le lait répandu" et de "faire semblant de réagir". "A Bruxelles vous sacrifiez (les agriculteurs) sur l'autel de la +start up nation+", a accusé l'élu du Pas-de-Calais. Parmi les retouches au texte dans l'hémicycle, les députés ont ajouté, à l'initiative des Insoumis, l'idée de "transition écologique de l'agriculture européenne". Ils ont aussi complété le texte, via un amendement des socialistes, par un appel à une politique de protection et partage du foncier agricole. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, a annoncé dans l'hémicycle un projet de loi sur le sujet en 2019. Début juin, le Sénat avait adopté également une proposition de résolution européenne demandant un budget de la PAC stable.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 11:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marche des fiertés: l'Assemblée pavoisée pour la première fois aux couleurs arc-en-ciel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180628100701.js2iohmd.html</link>
   <description><![CDATA[Une première: l'Assemblée nationale sera pavoisée aux couleurs arc-en-ciel LGBT à l'occasion de la Marche des fiertés samedi à Paris, a indiqué jeudi son président François de Rugy (LREM), rappelant que le combat pour l'égalité des droits a "agité" l'institution. "J'ai souhaité que très concrètement et de façon symbolique, l'Assemblée nationale soit pavoisée, comme d'ailleurs d'autres bâtiments officiels, avec le drapeau arc-en-ciel qui est le symbole en général de la lutte contre l'homophobie, de l'égalité des droits" pour la marche des fiertés Lesbiennes, Gaies, Bi, Trans et Intersexes (LGBTI), a déclaré François de Rugy sur LCP. Ce pavoisement, du côté de la Seine mais aussi du côté de la place du Palais Bourbon, sera une première, a-t-on précisé à la présidence, notant que d'autres institutions accrochent le drapeau arc-en-ciel, comme le Parlement européen le 17 mai, journée internationale de lutte contre l'homophobie. "C'est un combat qui est souvent passé par l'Assemblée nationale, qui a parfois été d'ailleurs assez agité à l'Assemblée nationale, mais aujourd'hui on voit que ce sont plutôt des sujets qui rassemblent et on se dit d'ailleurs que les débats agités paraissent un peu surréalistes", a poursuivi le président de l'Assemblée. La loi sur le "mariage pour tous", autorisant le mariage et l'adoption pour les couples de même sexe avait notamment suscité des mois de débats enflammés, avant son adoption en 2013. Le pavoisement "symbolise l'engagement de la représentation nationale dans la lutte contre toutes les discriminations, dans un contexte où, comme l'a montré le dernier rapport de +SOS homophobie+, les actes anti-LGBT non seulement persistent mais augmentent en France (+4,8% en 2017 par rapport à 2016) et particulièrement en milieu scolaire (+38%)", a ajouté la présidence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 10:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: les députés votent plusieurs amendements très symboliques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180627215928.46m3quss.html</link>
   <description><![CDATA[Premiers amendements votés, fortement symboliques, sur le projet de révision de la Constitution : les députés ont supprimé mercredi en commission le mot "race" de l'article 1er et y ont également introduit l'interdiction de "distinction de sexe" ainsi que la préservation de l'environnement et de la biodiversité. Ces trois modifications, votées à chaque fois à la quasi-unanimité dans l'article 1 qui définit les principes fondateurs de la République, "dessinent les contours d'une Constitution progressiste", s'est réjoui le rapporteur général Richard Ferrand (LREM). Dans l'article 1 réécrit (si ces amendements sont revotés en séance à partir du 10 juillet et si la révision constitutionnelle aboutit), la France assurera "l'égalité devant la loi de tous les citoyens sans distinction de sexe, d'origine ou de religion", au lieu de "sans distinction d'origine, de race ou de religion". La grande majorité des députés considéraient que la persistance du terme "race", introduit dans la Constitution en 1946 pour rejeter les théories racistes après le nazisme et repris en 1958, était "mal comprise" et "infondée", alors qu'il n'existe pas de races au sein de l'espèce humaine. La co-rapporteure du texte, Yaël Braun-Pivet (LREM), a assuré que la suppression "n'affaiblirait pas l'arsenal juridique" dans la lutte contre le racisme, en réponse aux craintes exprimées par le LR Philippe Gosselin. Cette suppression est une revendication ancienne des ultramarins, qui se sont félicités de ce vote. Pour l'ancien ministre des Outre-mer et sénateur PS de Guadeloupe, Victorin Lurel, "on peut légitimement crier victoire après un long combat des humanistes". Maina Sage, députée UDI de Polynésie, a salué "une avancée considérable quand on connaît l'histoire de la France". Les députés communistes ont salué cette "grande avancée, rappelant qu'ils avaient porté une proposition de loi dès 2013 pour supprimer le mot "race" non seulement de la Constitution mais de toute la législation. Ce texte avait été adopté en première lecture, dans l'attente d'une révision constitutionnelle qui n'a jamais eu lieu pendant le quinquennat. Richard Ferrand s'est d'ailleurs dit favorable à la poursuite de l'examen de cette proposition de loi. - Pas de "présidente" de la République - Même consensus sur l'interdiction "de distinction de sexe". "Pour parvenir à une société égalitaire, ce principe d'égalité des femmes et des hommes devant la loi doit irriguer l'ensemble de notre droit. Il semble aujourd'hui impératif d'en faire un principe fondamental en l'inscrivant plus clairement dans notre Constitution", a plaidé la Délégation aux droits des femmes dans son amendement adopté. Les députés ont en revanche rejeté un amendement de la LREM Isabelle Rauch pour féminiser les titres de fonctions dans la loi fondamentale. Face à Erwann Balanant (MoDem) racontant que sa fille de 8 ans ne comprenait pas pourquoi il ne pouvait y avoir dans la Constitution qu'un "président" et non une "présidente" de la République, Eric Diard (LR) a invité à "ne pas confondre sens de l'Histoire et air du temps". Pour Richard Ferrand, les termes actuellement en vigueur ne renvoient pas à un genre particulier, mais sont en réalité neutres. Position "un peu conservatrice", pour Sébastien Jumel (PCF). Enfin, les députés ont ajouté à cet article 1er que la France "agit pour la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et contre les changements climatiques". Le texte initial du gouvernement se contente d'ajouter la lutte contre le changement climatique à l'article 34 de la Constitution qui définit les domaines où le Parlement peut légiférer. "L'article 1er a une portée normative beaucoup plus forte que l'article 34. Le Conseil constitutionnel construit sa jurisprudence à partir de ces principes fondamentaux", a plaidé M. Ferrand. "Toutes les grandes organisations environnementales qui ont travaillé sur cette question avec des juristes spécialisés nous ont demandé d'inscrire cette disposition dans l'article 1er de la Constitution", a renchéri l'UDI Bertrand Pancher. Tout en se félicitant de cette avancée, les différents groupes de gauche auraient souhaité ajouter un principe "de non-régression" de l'environnement ou remplacer le verbe "agit" par "assure" plus contraignant selon eux. "On enfonce des portes ouvertes", a cependant relativisé le LR Philippe Gosselin, soulignant que depuis 2005, il y a déjà l'inscription de la Charte de l'environnement dans la Constitution. Les rapporteurs se sont par ailleurs engagés à une formulation d'ici à la séance permettant d'évoquer les problématiques numériques dans le texte constitutionnel. Confrontée à un fourre-tout de 1.300 amendements sur quasiment tous les sujets, la commission des Lois a par exemple rejeté des amendements d'Eric Ciotti (LR) voulant rappeler la "tradition chrétienne" de la France ou ajouter la laïcité dans la devise de la République. Rejetés également des amendements pour le retour au septennat ou l'introduction du vote à 16 ans réclamée par LFI. Les débats doivent durer jusque lundi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 27 Jun 2018 21:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
