<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 11:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Abstention: Ferrand (LREM) lance une mission d'information</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629093706.70pd8mz2.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) a annoncé mardi le lancement d'une mission d'information sur l'abstention, après le taux record atteint lors des régionales, à 66%, a-t-on appris de sources parlementaires. Le titulaire du perchoir avait annoncé la semaine dernière qu'il prendrait des "initiatives" sur le sujet. Cette mission d'information pourrait être accompagnée d'autres propositions à titre personnel, a indiqué son entourage à l'AFP. La mission d'information de la conférence des présidents de l'Assemblée, composée de 26 membres de tous les groupes politiques, "aura pour objectif d'identifier les ressorts de l'abstention électorale mais aussi les mesures permettant de redonner l'envie à nos concitoyens de participer au processus électoral", a-t-on rapporté. La fonction de président ou de rapporteur reviendra à l'opposition. M. Ferrand a souligné que la mission devrait se pencher sur les possibles "causes spécifiques" de l'abstention aux régionales et départementales: "taille des grandes régions et des cantons, tenue concomitante de deux élections ayant des modes de scrutin différents". "Pour tous les scrutins", il s'agira aussi d'examiner les "moyens et techniques permettant de faciliter l'expression du vote", comme les jours et horaires d'ouverture des bureaux de vote, le vote par internet, par correspondance, le vote obligatoire, la lutte contre la fraude électorale, la prise en compte du vote blanc ainsi que la simplification des modes de scrutin, a-t-il listé. La mission d'information tiendra sa première réunion la semaine prochaine, et devra achever ses travaux idéalement à la mi-septembre et au plus tard début octobre. Pour sa part, la commission des Lois de l'Assemblée travaille sur les dysfonctionnements dans l'acheminement de la propagande électorale, tandis que le Sénat dominé par l'opposition de droite a créé une commission d'enquête sur ces problèmes. La commission des Lois au Palais Bourbon, présidée par Yaël Braun-Pivet (LREM), avait créé dès mars un groupe de travail sur les modalités d'organisation de la vie démocratique. Sur RFI, Mme Braun-Pivet a estimé qu'"il faut simplifier, clarifier" et "probablement" qu'il y ait "le même élu pour le département et la région" (un conseiller territorial unique, Ndlr), car "les électeurs ne font pas bien la distinction entre les compétences des uns et des autres". En outre, elle suggère "de mieux scander notre vie démocratique, avec deux temps forts: un temps pour les élections nationales, avec les élections présidentielles et législatives le même jour, et un temps local avec l'élection municipale et cette fameuse élection du conseiller territorial également le même jour".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 09:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise sanitaire: le budget rectifié aux mains des sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629093219.rxjrwmhw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat dominé par l'opposition de droite se saisit mercredi en première lecture, après l'Assemblée nationale, du premier budget rectifié pour 2021, lequel, avec 20 milliards d'euros supplémentaires, complète les aides d'urgence et accompagne la sortie de crise due au Covid-19. Le texte rallonge de 15,5 milliards d'euros les aides d'urgence à destination des entreprises et leurs salariés. Sur les 15,5 milliards d'euros, 6,4 milliards sont programmés pour le maintien de l'activité partielle, 3,4 milliards pour le fonds de solidarité et 4 milliards iront à la compensation d'exonérations de cotisations sociales. A ces dépenses, s'ajoutent 1,4 milliard d'euros pour financer plusieurs annonces récentes. Dont 700 millions d'euros pour le maintien des places d'hébergement d'urgence, près de 400 millions d'euros pour les indemnisations d'agriculteurs, notamment ceux touchés par le gel début avril, ainsi que 400 millions d'euros pour le "Pass'Sport" à destination des jeunes. Pour le rapporteur général du Budget au Sénat, Jean-François Husson (LR), le projet de loi de finances rectificative doit être celui "de la sortie des mesures de soutien mais, surtout, être la concrétisation de l'accélération de la mise en oeuvre du plan de relance". "L'Etat a beaucoup dépensé pour protéger les entreprises, attention à ce que ces mesures n'aient pas anesthésié la vitalité de notre économie", a-t-il mis en garde auprès de l'AFP. Le rapporteur s'inquiète également de "l'absence cruelle de stratégie crédible de baisse des dépenses publiques". Les sénateurs ont adopté une vingtaine d'amendements en commission, dont plusieurs mesures fiscales temporaires présentées comme "un accélérateur de réussite pour les entreprises". Ils ont étendu aux discothèques, qui ont subi 15 mois de fermeture continue, le dispositif d'aide au paiement des cotisations et contributions sociales prévu par le texte, avec une majoration de 20% au lieu de 15%. Pour les salariés, ils ont doublé le montant de la prime exceptionnelle de pouvoir d'achat (2.000 euros) que pourront verser les entreprises de moins de 50 salariés ayant mis en place un accord de participation volontaire. En soutien aux associations venant en aide aux personnes les plus défavorisées, ils ont prorogé jusqu'à fin 2022 le relèvement temporaire à 1.000 euros du plafond des dons éligibles à la réduction d'impôt de 75% au titre du dispositif "Coluche". Le rapporteur propose également de reporter au 1er janvier 2023 la suppression du tarif réduit de taxe intérieure de consommation sur les produits énergétiques (TICPE) applicable au gazole non routier. Les députés ont eux retenu la date du 1er juillet 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 09:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réformes de société: comme un goût d'inachevé pour certains députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629020101.3yzc7ppe.html</link>
   <description><![CDATA[L'ouverture de la PMA à toutes les femmes va sans doute constituer la seule réforme de société du quinquennat Macron, faute d'adoption d'un texte sur la fin de vie. Le président est-il frileux sur ces sujets? Une partie de la majorité reste sur sa faim. "Le constat est assez partagé: on n'a pas de grande réforme sociétale au bilan. La PMA pour toutes n'a pas la force du mariage pour tous, il y a une frustration", constate une source LREM. François Hollande avait permis mariage et adoption pour les couples homosexuels en 2013, et s'était prononcé en faveur de l'ouverture de la procréation médicalement assistée aux femmes seules et aux couples de lesbiennes. Le candidat Macron l'avait inscrit à son programme. Il a cependant fallu quatre ans avant cette adoption définitive prévue mardi, entre rapports, concertation et crise sanitaire. Avec la peur de raviver les fractures du mariage pour tous? Voire la volonté de ne pas braquer une bonne part de l'électorat de droite? "Le cheminement a été long" mais l'élargissement de la PMA est "un choix qui déchire et divise dans la société, il a fallu prendre le temps d'écouter tout le monde", justifie Christophe Castaner, chef de file des députés LREM, qui compte dans ses propres troupes quelques farouches opposants. "Cela a pris un temps infini pour pas changer grand-chose, et sans espoir de convaincre les plus récalcitrants", lâche le rapporteur Jean-Louis Touraine (LREM), cependant "fier" de cette réforme qui "fait reculer les discriminations". Mais l'ex-LREM Guillaume Chiche tacle: "il va falloir rester modeste car c'est a minima, ça n'est pas un grand texte de liberté" du fait notamment du rejet de la PMA post-mortem ou pour les transgenres. Sur le sociétal, "on va à très faible allure, le président est plutôt conservateur, loin du programme de 2017 qui était de casser les codes", déplore ce parlementaire. Les réformes de société n'étaient "pas au coeur du projet", "il n'y a pas tromperie", rétorque Aurore Bergé. La présidente déléguée du groupe LREM vante plus largement les avancées sous ce quinquennat en matière d'égalité femmes-hommes - de la lutte contre les violences sexistes et sexuelles à l'allongement du délai pour l'IVG, qui doit encore être validé. - "Part de cynisme" - "Les dirigeants français de façon générale ont une certaine réticence à avancer dans ces domaines potentiellement dangereux", constate M. Touraine, ancien socialiste selon qui "ils ont tort de croire qu'il faut attendre le consensus". Ce tenant d'un "progressisme humaniste", favorable à la gestation pour autrui (GPA) éthique, a froissé régulièrement droite et extrême droite, en évoquant une simple "étape" avec ce projet de loi de bioéthique. De la "droite modérée", la présidente de la commission spéciale Agnès Firmin Le Bodo (groupe Agir) juge elle que les politiques ont "du retard sur la société", alors que Valéry Giscard d'Estaing sur l'avortement et François Mitterrand sur la peine de mort étaient "en avance". Nombre de députés mettent la pression pour voir aboutir un autre texte d'ici la fin du quinquennat, pour une "fin de vie libre et choisie". Car une proposition de loi d'Olivier Falorni (Libertés et territoires) autorisant l'euthanasie est restée au milieu du gué, en première lecture en avril. Quelque 300 élus de tous bords, soit plus de la moitié de l'Assemblée et plus de la moitié du groupe LREM, ont réclamé son retour au Premier ministre. Face au Covid-19, les Français demandent "que tout soit fait" pour "protéger les vivants et pour humaniser l'agonie des mourants", ont plaidé ces élus, soutenus ouvertement par quatre ministres (Marlène Schiappa, Emmanuelle Wargon, Olivier Dussopt et Agnès Pannier-Runacher). Mais "on laisse s'enliser le sujet, il y a une part de cynisme d'Emmanuel Macron" qui n'a pas pris d'engagement en 2017 mais a indiqué qu'il préfèrerait choisir sa propre fin de vie, estime un promoteur du texte. "C'est bien parti pour être un sujet de la campagne 2022", au risque de cliver, regrette une autre. Le ministre de la Santé Olivier Véran considère qu'une telle question a "besoin de temps", celui "d'un débat national impliquant les Français, les associations, les soignants, les corps intermédiaires".]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: dénouement au Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629020100.to0nka9m.html</link>
   <description><![CDATA[Avancée sociétale pour les uns, "passage en force" pour d'autres: après deux ans de travaux, le Parlement doit adopter définitivement mardi le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes, en vue d'une mise en oeuvre dès les prochaines semaines. Les textes d'application de la loi ont été préparés afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a promis le ministre de la Santé Olivier Véran, qui vante globalement "un texte mesuré qui correspond aux attentes de la société française". L'extension de la procréation médicalement assistée aux couples de femmes et aux femmes célibataires est attendue depuis des années par les associations d'homosexuels notamment, à l'instar de ce qui est déjà permis dans plusieurs pays européens comme l'Espagne, le Portugal, la Suède, la Grande-Bretagne... C'est "neuf ans de gestation et un accouchement dans la douleur", selon l'Inter-LGBT. Evoquée par François Hollande, puis promise par Emmanuel Macron, la première, et probablement seule grande réforme de société du quinquennat, a pris du retard notamment en raison de la crise du Covid-19, faisant "perdre" des chances de grossesse à certaines, déplorent ces associations. A l'inverse, la Manif pour tous dénonce "un passage en force" avec le refus "systématique" de "toute modification du projet initial". Avec d'autres associations et le soutien de l'épiscopat catholique, le mouvement a mobilisé au fil des mois des dizaines de milliers de personnes contre "la PMA sans père". Sans tambour ni trompette, l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot, se prononcera lors d'un ultime vote mardi en fin de journée sur ce vaste texte qui prévoit également une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Si les débats ont été âpres, la PMA pour toutes, remboursée par la Sécurité sociale, n'a pas enflammé la société, à l'inverse du mariage gay sous François Hollande. "On a avancé avec méthode, sans bomber le torse sur cette question d'élargissement du droit des femmes", fait valoir la cheffe de file LREM Aurore Bergé, qui rappelle les états généraux de la bioéthique et l'avis notamment du Comité consultatif national d'éthique qui ont préparé le terrain. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un récent sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. - La GPA "ligne rouge" - Le projet de loi a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Dans un premier temps, le Sénat dominé par la droite l'avait voté avec sa mesure d'élargissement de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont ensuite pas trouvé de compromis. Lors d'un ultime examen jeudi, les sénateurs ont rejeté d'emblée le projet de loi, la rapporteure Muriel Jourda (LR) déplorant à nouveau un "mélange des genres" entre des dispositions "qui relèvent de la bioéthique et d'autres dispositions qui sont sociétales". Sur l'ensemble de ces sujets souvent complexes et touchant à l'intime, la liberté de vote est de mise. Et tous les groupes politiques se sont partagés, au Palais du Luxembourg comme au Palais Bourbon, même si la gauche s'est prononcée majoritairement pour, et la droite contre. A coup de milliers d'amendements, les piliers LR à l'Assemblée Xavier Breton, Patrick Hetzel et encore Annie Genevard ont mis en garde contre une société guidée par le "désir individuel", sans considération pour "l'intérêt supérieur de l'enfant". Selon eux, la PMA pour toutes les femmes va inéluctablement conduire à la gestation pour autrui (GPA c'est-à-dire par mère porteuse) au nom de l'égalité, en faveur des hommes. Le projet de loi permet de reconnaître sous conditions la filiation des enfants nés de GPA à l'étranger, cependant qu'en France elle reste une "ligne rouge infranchissable", a martelé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 02:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat examine un projet de loi renforçant les mesures antiterroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210629020054.5cunhgre.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat examine à partir de mardi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de loi renforçant les mesures "antiterroristes" et le renseignement, qui "va dans le bon sens" pour la majorité sénatoriale de droite. Annoncé dans la foulée de l'attentat contre une fonctionnaire de police à Rambouillet (Yvelines) en avril, ce nouveau projet de loi dans l'arsenal antiterroriste était programmé de longue date et attendu avec une certaine impatience par la droite au Sénat. Pour le gouvernement, il concilie "vigilance" face à la menace et "protection" des libertés, avec notamment le souci d'éviter une censure du Conseil constitutionnel. "L'ensemble va dans le bon sens", approuve le rapporteur du Sénat Marc-Philippe Daubresse (LR), pointant cependant "beaucoup d'articles pas juridiquement corrects", que les sénateurs se sont employés à réécrire en commission. Le texte vise notamment à faire entrer définitivement dans le droit commun quatre mesures emblématiques mais expérimentales de la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt) de 2017. Le Sénat avait déjà voté leur pérennisation en octobre, mais n'avait pas été suivi par l'Assemblée nationale, le gouvernement souhaitant alors s'en tenir à une prolongation d'une année. Sans surprise, les sénateurs ont donc approuvé la pérennisation et les adaptations proposées, M. Daubresse regrettant toutefois une perte de temps. Périmètres de sécurité, fermeture de lieux de culte, mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et visites domiciliaires: ces quatre dispositions de police administrative avaient pris la suite de mesures de l'état d'urgence, mises en oeuvre pendant deux années après les sanglants attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. - "Un texte indispensable" - Les sénateurs ont refusé en commission l'allongement à deux ans de la durée des Micas pour les personnes condamnées pour "terrorisme" sortant de prison, arguant d'un risque constitutionnel. Le rapporteur propose à la place "une mesure d'ensemble", qui permet aussi de muscler un autre article du texte, créant une mesure judiciaire de prévention de la récidive terroriste et de réinsertion, jugée "un peu light" par le rapporteur. Les sénateurs l'ont remplacée en commission par "une mesure judiciaire à visée non pas seulement de réadaptation sociale, mais également de surveillance de l'individu". Elle reprend une proposition de loi du président de la commission des Lois François-Noël Buffet (LR) déjà votée par le Sénat en première lecture il y a un mois. En juillet dernier, le Parlement avait adopté une loi "instaurant des mesures de sûreté à l'encontre des auteurs d'infractions terroristes à l'issue de leur peine", mais elle avait été retoquée par le Conseil constitutionnel. Un autre volet du projet de loi concerne le renseignement, avec pour objectif de tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques de ces cinq dernières années. Les sénateurs ont accepté en commission de pérenniser la technique dite de l'algorithme qui permet d'analyser des données de navigation sur internet fournies par les opérateurs télécoms. Concernant son extension aux URL de connexion, les sénateurs ont préféré se limiter à une expérimentation. Les services disposeront d'un régime particulier de conservation des renseignements pour améliorer les outils d'intelligence artificielle. Le projet propose en outre de libéraliser l'accès à certaines archives à des fins d'études et de recherches, sans dissiper les craintes d'historiens, relayées en commission par Esther Benbassa (groupe écologiste). S'il satisfait globalement la majorité de droite, le texte va se heurter à une forte opposition à gauche, avec en particulier deux motions de rejet qui seront défendues par les groupes CRCE à majorité communiste et écologiste. Une centaine d'amendements ont été déposés. "C'est un texte indispensable à l'activité des femmes et des hommes qui luttent chaque jour contre la menace terroriste", a affirmé la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa devant la commission des Lois du Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 29 Jun 2021 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: débats sur le voile à l'entame du 2e round à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210628231041.098lv0d3.html</link>
   <description><![CDATA[Bis repetita. Comme lors de son premier passage à l'Assemblée, l'examen du projet de loi séparatisme entamé en deuxième lecture lundi, au Palais Bourbon, a débuté sur le voile, une "obsession de la droite", a fustigé la majorité. Neutralité pour les usagers du service public, interdiction des signes religieux pour ses collaborateurs occasionnels, pour les accompagnatrices scolaires, à l'université... Les LR ont défendu une flopée d'amendements, tous rejetés, autour de l'interdiction du voile. La copie conforme des premiers débats à l'Assemblée nationale, il y a cinq mois. Pour cette 2e manche, LR avait également choisi de conserver son duo d'attaque, les députés Eric Ciotti et Annie Genevard. Côté gouvernement et majorité, soucieux de conserver "l'équilibre" du texte, la même organisation défensive: critiques de l'inconstitutionnalité des propositions et dénonciation de la "stigmatisation" d'une seule religion, l'islam. Comme il l'a déjà dit à de multiples reprises, le rapporteur général de la proposition de loi "respect des principes de la République", Florent Boudié a dénoncé "l'obsession" de la droite sur la question du voile, au grand dam de l'opposition LR qui a reproché à la majorité son "manque de courage". "Le Sénat l'a eu ce courage", a lancé M. Ciotti en rappelant que la Haute Assemblée avait donné un coup de barre à droite au texte, en adoptant une série d'amendements antivoile. Les sénateurs s'étaient aussi opposés au régime d'autorisation que le gouvernement souhaite mettre en place pour l'instruction à domicile. Deux "lignes rouges" pour le gouvernement et la majorité présidentielle. Réunie avant la discussion en séance, la commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM) a déjà ripoliné le projet de loi tel qu'il était sorti du Palais du Luxembourg. Et c'est sans surprise que l'hémicycle a balayé d'un revers les amendements LR. Seule fausse note, la co-rapporteure Modem Laurence Vichnievsky s'est dite à plusieurs reprises favorable "à titre personnel" aux amendements visant la neutralité "des collaborateurs occasionnels du service public". Un coup de canif sans effet sur le refus fermement affiché par la majorité. Promise aux pires turpitudes et aux polémiques sur un texte qui par petites touches s'attaque aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement, la majorité veut continuer à déjouer les pronostics. - Des oppositions plus franches - Le texte avait été largement adopté en première lecture en février au Palais Bourbon (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions) avant de passer entre les mains du Sénat à majorité de droite. Le projet de loi compte désormais 108 articles dont 18 ont été adoptés conformes par le Sénat. Pour cette semaine de débats, un peu moins de 1.000 amendements doivent être examinés. Le texte devrait être adopté définitivement par le Parlement avant la fin juillet. Présenté comme le remède contre "l'OPA islamiste", il contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Au lendemain des résultats des scrutins régional et départemental qui ont sonné comme un coup d'envoi de la campagne présidentielle 2022, la deuxième lecture de ce projet de loi controversé semble bénéficier d'une relative indifférence. Mais avec en toile de fond la course à l'Elysée, les oppositions de droite comme de gauche devraient exprimer plus durement leurs critiques sur un projet de loi dont "l'équilibre" ne devrait pas être remis en cause pendant les séances. Le groupe socialiste, qui s'était abstenu sur le projet de loi en première lecture, a ainsi défendu sans succès une motion de rejet préalable centrée sur les menaces pesant sur la liberté d'association. Dénonçant le "séparatisme des riches" et les arrières pensées politiciennes de l'exécutif accusé d'aller "chasser sur les terres du RN", LFI et communistes ont tiré à boulets rouges sur cette "loi faite pour montrer du doigt les musulmans", selon le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon. Les LR reviendront à l'assaut du voile avec des amendements sur le port du burkini, des signes religieux pour les mineurs ou l'interdiction des "listes communautaires lors des élections".]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 23:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: coup d'envoi du 2e round à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210628182651.61xzma8a.html</link>
   <description><![CDATA[Pour "l'union républicaine" mais contre des "mesures inutilement clivantes": Marlène Schiappa a lancé lundi la deuxième lecture à l'Assemblée du projet de loi controversé sur le séparatisme, l'exécutif et la majorité voulant rétablir leur "texte d'équilibre" après le coup de barre à droite du Sénat. Au lendemain des résultats des scrutins régional et départemental qui ont sonné comme un coup d'envoi de la campagne présidentielle 2022, l'Assemblée nationale se penche pour la deuxième fois sur le texte "respect des principes de la République" dans une relative indifférence. Seule la ministre déléguée à l'Intérieur était présente au banc du gouvernement lundi après-midi, quand cinq mois plus tôt elle côtoyait à l'ouverture des débats son collègue de la place Beauvau Gérald Darmanin, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti et le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer. Quant à l'hémicycle, il était loin de faire le plein au premier jour d'un examen prévu pour durer jusqu'à vendredi. Le texte pourrait être adopté définitivement d'ici la fin juillet. Promise aux pires turpitudes et aux polémiques sur un texte qui par petites touches s'attaque aux équilibres de la loi de 1905, aux libertés de culte, d'association et d'enseignement, la majorité veut continuer à déjouer les pronostics. C'est un "texte d'équilibre", n'a cessé de répéter le gouvernement. Il est le fruit de "plus de deux années de travail collectif" et a été "mis cent fois sur le métier", a vanté Mme Schiappa. Il avait été largement adopté en première lecture en février au Palais Bourbon (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions) avant de passer entre les mains du Sénat à majorité de droite. Le projet de loi compte désormais 108 articles dont 18 ont été adoptés conformes par le Sénat. Pour cette semaine de débats, près de 1.100 amendements ont été déposés, 60% de moins qu'en première lecture. Présenté comme le remède contre "l'OPA islamiste", le texte contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. - "Obsession" du voile - Réunie avant la discussion en séance, la commission spéciale présidée par François de Rugy (LREM) a déjà ripoliné le projet de loi tel qu'il était sorti du Palais du Luxembourg. Les membres de la Haute assemblée avaient considérablement durci le texte, en adoptant une série d'amendements antivoile. Ils s'étaient aussi opposés au régime d'autorisation que le gouvernement souhaite mettre en place pour l'instruction à domicile. Deux "lignes rouges" pour le gouvernement et la majorité présidentielle. "La question du voile a constitué une obsession pathologique" pour la Haute Assemblée, a jugé le rapporteur général LREM du texte qui a déploré "l'intransigeance" du Sénat lors de la commission mixte paritaire (CMP) qui s'est soldée par un échec. Florent Boudié a cependant souligné que 17 des 56 articles ajoutés par le Sénat ont été conservés par la commission spéciale. "Le Sénat a eu le courage que vous n'avez pas eu", a grincé Eric Ciotti (LR). "C'est une loi d'affichage", a déploré sa collègue Annie Genevard. Dans le viseur du groupe LR, la volonté d'interdire le port du voile pour les accompagnants scolaires, le port du burkini, des signes religieux pour les mineurs ou des "listes communautaires lors des élections". Sur l'un des autres volets controversés, l'instruction en famille (IEF), les équilibres trouvés ne devraient pas être remis en cause. Le groupe socialiste, qui s'était abstenu sur le projet de loi en première lecture, a défendu sans succès une motion de rejet préalable centrée sur les menaces pesant sur la liberté d'association. Le PS rejoint LFI et les communistes dans leur opposition au texte. Dénonçant le "séparatisme des riches" et les arrières pensées politiciennes de l'exécutif accusé d'aller "chasser sur les terres du RN", ceux-ci ont tiré à boulets rouges sur cette "loi faite pour montrer du doigt les musulmans", selon le chef de file des insoumis Jean-Luc Mélenchon.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 18:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>500 euros d'amende pour le tag "Négrophobie d'Etat" sur la statue de Colbert</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210628085738.b5fh9yup.html</link>
   <description><![CDATA[Le militant "anti-négrophobie" Franco Lollia, qui avait tagué la statue de Colbert devant l'Assemblée nationale en 2020, a été condamné lundi par le tribunal de Paris à une amende de 500 euros. Il devra aussi payer 1.040 euros à l'Assemblée nationale pour le préjudice matériel. Franco Lollia était présent pour entendre le jugement, en T-shirt blanc siglé de son collectif Brigade anti-négrophobie, grosses lunettes transparentes sur le nez. Le 23 juin 2020, devant l'Assemblée nationale, le Guadeloupéen de 49 ans avait tagué "Négrophobie d'Etat" en rouge sur le socle de la statue de Colbert, ministre de Louis XIV et initiateur du Code noir qui a légiféré sur l'esclavage dans les colonies françaises. Il avait ensuite jeté de la peinture rouge sur la statue. Il avait été aussitôt interpellé. "Ce qui est interdit, c'est le racisme. Cet homme-là (Colbert) fait l'apologie de la négrophobie", avait-il dit aux forces de l'ordre, dans une scène filmée et mise en ligne sur les réseaux sociaux par la Brigade anti-négrophobie. Hasard du calendrier, le procès s'est tenu le 10 mai, date de la Journée nationale des mémoires de la traite, de l'esclavage et de leurs abolitions. Elle était marquée cette année par les 20 ans de la loi du 21 mai 2001 qui, portée par l'ex-ministre de la Justice Christiane Taubira quand elle était députée, reconnaît la traite et l'esclavage comme crimes contre l'humanité. Pendant une longue audience, Franco Lollia et ses cinq avocats ont transformé le procès en tribune pour expliquer un "acte politique". La décision du tribunal "montre que la France n'a jamais rompu avec le Code noir", a réagi Franco Lollia après le délibéré. "L'Etat français, toujours néocolonial, continue à assumer de manière officieuse la négrophobie d'Etat" a-t-il ajouté. "La seule réponse à une demande de justice sociale, c'est le déni et la répression", a dit son avocat Guy Florentin, regrettant que "la justice se fasse complice d'un crime contre l'humanité". Il a annoncé qu'il ferait appel. Le tag de la statue, largement condamné par la classe politique, était intervenu dans le sillage des manifestations antiracistes qui ont eu lieu dans le monde après la mort de George Floyd, un homme noir, au cours d'une violente arrestation policière aux États-Unis. Depuis, les monuments et statues liés à l'histoire coloniale française ou à la traite négrière sont au centre d'une polémique mémorielle.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: Gabriel Serville nouveau président de la Collectivité territoriale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210628084148.piiiakgd.html</link>
   <description><![CDATA[Gabriel Serville, 61 ans, qui a remporté dimanche l'élection de la collectivité territoriale de Guyane (CTG) est député divers gauche de Guyane depuis 2012. L'ex-proviseur de lycée professionnel, bassiste de jazz à ses heures, est devenu en 2012 le nouveau député de la 1ère circonscription de Guyane, laissée vacante par Christiane Taubira qui, devenue ministre de la Justice, ne s'était pas représentée. Gabriel Serville remporte alors pour la première fois une élection sur son nom après un échec en 2008 aux municipales de Matoury, et aux régionales de 2010. Il bénéficie, à l'époque, de l'appui du parti socialiste guyanais (PSG) qu'il a depuis quitté. M. Serville ravira, en revanche, la mairie de Matoury en 2014, de justesse, à celui que l'on croyait indéboulonnable, Jean-Pierre Roumillac, grâce déjà à une union entre les deux tours, qui finira cependant par voler en éclats. En 2017, il est réélu député face à la femme d'affaires Joëlle Prévot-Madère qu'il défait au second tour. Il choisit de rendre son tablier de maire, frappé par une loi alors récente sur le cumul des mandats. Gabriel Serville, qui est rapporteur à l'Assemblée nationale de la commission d'enquête parlementaire évaluant actuellement la lutte contre l'orpaillage illégal en Guyane, va devoir désormais abandonner son mandat de député. M. Serville symbolise la vague d'immigrations successives qu'a connue la Guyane. Son père, originaire de Sainte-Lucie était arrivé en Guyane à la recherche de son grand-père orpailleur. "Il ne l'a jamais trouvé. Il a rencontré ma mère qui était de Mana. C'est ainsi que je suis né sur le sol de Guyane", avait-il raconté en 2010. Le nouvel homme fort de la CTG est sous le coup d'une enquête judiciaire du parquet, pour "soupçons de favoritisme" après une convention qu'il a signée fin 2014 avec un avocat lui accordant un forfait mensuel de 9.500 euros pour assister la commune de Matoury.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 08:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La PMA ouverte aux lesbiennes et femmes seules: un "soulagement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210627080015.8brcijh6.html</link>
   <description><![CDATA[L'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples de femmes et aux femmes seules, attendue par des milliers de Françaises depuis des années, est accueillie avec "soulagement", même si beaucoup jugent la loi incomplète. Il s'agit de la mesure phare du projet de loi bioéthique, qui doit être adopté définitivement mardi. - Ruée "sur les banques de sperme" - Gaëlle*, 31 ans, consultante en informatique en région parisienne, en couple avec une femme depuis neuf ans et mariée depuis trois. Il y a deux ans, elle a suivi un parcours de PMA en Belgique, sans succès, et consulte depuis un an un gynécologue qui pratique des inséminations hors-système, en France. "Je vais me ruer sur les banques de sperme (Cecos) de mon département, je me suis battue pour ça pendant des années. Avec ma copine, on s'est toujours dit qu'on aurait quatre enfants, donc tout est bon pour réussir. Je suis contente que la loi passe, et en même temps anxieuse. On ne peut jamais être certaine qu'on ne va pas se faire avoir. Je me demande si je ne vais pas me retrouver chez des médecins maltraitants ou un notaire incompréhensif." - Nos enfants "reconnus" - Magali Champetier, co-déléguée de S.O.S. homophobie en Paca, mère de deux enfants grâce à des parcours PMA en Espagne. "C'est une loi qu'on voit arriver avec soulagement. On l'attendait depuis longtemps, et c'est déjà trop tard pour beaucoup de femmes à cause de l'horloge biologique. Ce qui sera bien dans cette loi, c'est la protection des enfants, parce qu'ils seront reconnus. Après le parcours PMA de ma femme à l'étranger, il a fallu que je me marie et j'ai dû attendre un an avant d'être parent légal de l'enfant. Ce sera un stress en moins, et en plus, ce sera gratuit, contrairement à l'étranger. Mais on va continuer à militer, parce que l'ouverture de la PMA aux personnes trans ne fait pas partie des décrets, donc elles sont une nouvelle fois laissées au bord de la route. La Réception des ovocytes de la partenaire (Ropa) n'a pas non plus été acceptée : c'est la possibilité, dans un couple de femmes, que l'une utilise les ovocytes de sa compagne si les siens ne sont pas très bons." - "Cette loi légitime nos familles" - Anne-Sophie Duperray, co-fondatrice de l'association Mam'ensolo, qui rassemble des femmes ou mères seules en parcours de PMA. "Enfin ! Ça fait trois ans et demi qu'on bosse dessus, depuis le début des États généraux de la bioéthique. Certaines femmes peuvent aller à l'étranger, mais d'autres n'ont pas les moyens et passent par des inséminations artisanales, non reconnues en France et très risquées parce que le donneur peut aller reconnaître l'enfant. Cette loi légitime nos familles. On a plus de 1.200 personnes qui sont soit maman soit en cours de réflexion et leur point commun est qu'elles ont toutes un projet très réfléchi. Il y a plein d'études qui montrent bien que ce qui compte n'est pas la composition de la famille mais la relation que les parents ont avec l'enfant. Pour ma fille, c'est normal de ne pas avoir de père. Le seul risque, c'est si quelqu'un vient lui dire qu'elle ne peut pas être heureuse parce qu'elle n'a pas de papa." *prénom modifié Propos recueillis par Rémi BOUVERESSE]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un texte contre le "terrorisme" de nouveau au menu du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210627080014.1blncwnx.html</link>
   <description><![CDATA[Un air de déjà vu: le Sénat dominé par l'opposition de droite examine à partir de mardi, après l'Assemblée nationale, un projet de loi renforçant les mesures "antiterroristes" et le renseignement, dont plusieurs dispositions ont déjà été votées antérieurement par la chambre haute. S'il satisfait globalement la majorité de droite, le texte va néanmoins se heurter à une forte opposition à gauche, avec en particulier deux motions de rejet qui seront défendues par les groupes CRCE à majorité communiste et écologiste. Annoncé dans la foulée de l'attentat contre une fonctionnaire de police à Rambouillet (Yvelines) en avril, ce nouveau projet de loi dans l'arsenal était programmé de longue date. Pour le gouvernement, il concilie "vigilance" face à la menace et "protection" des libertés, avec notamment le souci d'éviter une censure du Conseil constitutionnel. "Le terrorisme mute comme un sale virus. (...) Il est tout à fait normal que nous suivions ces évolutions", a plaidé le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti début juin devant les députés. "C'est un texte indispensable à l'activité des femmes et des hommes qui luttent chaque jour contre la menace terroriste", a affirmé la ministre déléguée à la Citoyenneté Marlène Schiappa devant la commission des Lois du Sénat. Le texte vise notamment à faire entrer définitivement dans le droit commun quatre mesures emblématiques mais expérimentales de la loi "sécurité intérieure et lutte contre le terrorisme" (Silt) de 2017. Le Sénat avait déjà voté leur pérennisation en octobre, mais n'avait pas été suivi par l'Assemblée nationale, le gouvernement souhaitant alors s'en tenir à une prolongation d'une année, dans l'attente d'un nouveau texte. - "On a perdu huit mois" - Sans surprise, les sénateurs ont donc approuvé la pérennisation et les adaptations proposées. "On ne va pas être contre, mais on a perdu huit mois", a regretté le rapporteur Marc-Philippe Daubresse (LR) auprès de l'AFP. Périmètres de sécurité, fermeture de lieux de culte, mesures individuelles de contrôle administratif et de surveillance (Micas) et visites domiciliaires: ces quatre dispositions de police administrative avaient pris la suite de mesures de l'état d'urgence, mises en oeuvre pendant deux années après les sanglants attentats de Paris et Saint-Denis le 13 novembre 2015. Les sénateurs ont refusé en commission l'allongement à deux ans de la durée des Micas pour les personnes condamnées pour "terrorisme" sortant de prison, arguant d'un risque constitutionnel. Le rapporteur propose à la place "une mesure d'ensemble", qui permet aussi de muscler un autre article du texte, créant une mesure judiciaire de prévention de la récidive terroriste et de réinsertion, jugée "un peu light" par le rapporteur. Les sénateurs l'ont remplacée en commission par "une mesure judiciaire à visée non pas seulement de réadaptation sociale, mais également de surveillance de l'individu". Elle reprend une proposition de loi du président de la commission des Lois François-Noël Buffet (LR) déjà votée par le Sénat en première lecture il y a un mois. En juillet, le Parlement avait adopté une loi "instaurant des mesures de sûreté à l'encontre des auteurs d'infractions terroristes à l'issue de leur peine", mais elle avait été retoquée par le Conseil constitutionnel. Un autre volet du projet de loi concerne le renseignement, avec pour objectif de tirer les conséquences des évolutions technologiques et juridiques de ces cinq dernières années. Les sénateurs ont accepté en commission de pérenniser la technique dite de l'algorithme qui permet d'analyser des données de navigation sur internet fournies par les opérateurs télécoms. Concernant son extension aux URL de connexion, les sénateurs ont préféré se limiter à une expérimentation. Les services disposeront d'un régime particulier de conservation des renseignements pour améliorer les outils d'intelligence artificielle. Le projet propose en outre de libéraliser l'accès à certaines archives à des fins d'études et de recherches, sans dissiper les craintes d'historiens, relayées en commission par Esther Benbassa (groupe écologiste).]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi bioéthique: la PMA, mais pas seulement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210627080013.w22q160k.html</link>
   <description><![CDATA[PMA pour toutes, réforme de la filiation, autoconservation des ovocytes, accès aux origines: voici les principales mesures du projet de loi de bioéthique devant être adopté définitivement mardi. - Elargissement de la PMA La PMA (procréation médicalement assistée) va être autorisée aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, et non plus réservée aux seuls couples hétérosexuels. Elle sera remboursée par la Sécu, pour un coût évalué à 15 millions d'euros annuels supplémentaires. La PMA pour les hommes transgenres et la PMA post-mortem, avec les gamètes d'un conjoint décédé, ont été rejetées. - Réforme de la filiation Conséquence de l'ouverture de la PMA, le texte prévoit un nouveau mode de filiation pour les enfants de couples de femmes. Les couples de femmes devront passer par une reconnaissance anticipée de l'enfant devant notaire, comme peuvent le faire les couples hétérosexuels non mariés. La filiation sera établie à l'égard de la femme qui a accouché via sa désignation dans l'acte de naissance, tandis que celle qui n'a pas porté le bébé le sera par la reconnaissance conjointe. Les couples de femmes qui ont eu recours à une PMA à l'étranger avant la loi pourront par ailleurs, pendant trois ans à compter de la publication du texte, faire une reconnaissance conjointe pour établir la filiation. Concernant les enfants nés par gestation pour autrui (GPA) à l'étranger, leur filiation sera "appréciée au regard de la loi française" - un article ajouté au projet de loi pour unifier la jurisprudence. - Accès aux origines De nombreux adultes nés d'une PMA avec donneur veulent savoir qui est l'auteur du don. Le texte prévoit que les enfants nés d'un don, après une date qui sera fixée par décret, puissent accéder à leur majorité à des "données non identifiantes" (âge, caractéristiques physiques, etc.) du donneur et même, s'ils le souhaitent, à son identité. Conséquence: désormais, un donneur de gamètes devra obligatoirement accepter que son identité puisse un jour être révélée à l'enfant né de ce don, si ce dernier le souhaite. Pour autant, le don lui-même restera anonyme: on ne pourra toujours pas choisir son donneur et un donneur ne pourra pas choisir à qui il donne. Ce dispositif d'accès aux origines sera rétroactif, en contactant les donneurs passés pour savoir s'ils acceptent de transmettre des données non identifiantes et leur identité. - Autoconservation des ovocytes Conserver ses gamètes (ovocytes et spermatozoïdes) pour mener à bien une grossesse future est aujourd'hui très encadré et autorisé pour des raisons médicales (cancers, endométriose...). Hormis ces situations, il n'est pas permis de les congeler pour les utiliser plus tard, lorsque la fertilité baisse (après 35 ans). Le texte lève cette interdiction pour des raisons d'évolution de la société. Cette autoconservation devra se faire en principe dans des établissements de santé publics ou privés à but non lucratif. Des dérogations seront possibles pour certains établissements privés à but lucratif, s'ils sont les seuls dans leur département à pratiquer l'autoconservation des gamètes et s'ils appliquent les tarifs de la Sécurité sociale. Cela pourrait concerner des territoires d'Outre-mer et la Corse. Seul l'acte de prélèvement sera pris en charge par l'assurance maladie, les frais de conservation demeurant à la charge du bénéficiaire. L'employeur ne pourra les régler, pour éviter toute pression ou dérive. - Don du sang Non-discrimination des donneurs en fonction de leur orientation sexuelle - Don de corps Encadrement du don de corps après décès à des fins d'enseignement médical et de recherche: les établissements devront être titulaires d'une autorisation ministérielle. Ils s'engageront à apporter "respect et dignité aux corps qui leur sont confiés", une mesure liée au scandale du centre de l'Université Paris-Descartes. - Cellules souches et embryons Interdites sauf dérogation jusqu'en 2013, les recherches sur l'embryon et les cellules souches issues d'un embryon humain sont aujourd'hui strictement encadrées. Le texte facilite les recherches sur les seules cellules souches embryonnaires. - Tests génétiques Actuellement, quand un médecin généticien procède au test génétique d'un patient, il ne peut le faire que dans un but défini à l'avance (par exemple, identifier une maladie): s'il découvre autre chose, il ne peut en informer le patient. Désormais il le pourra. Le libre recours aux tests ADN "récréatifs" génétiques reste interdit. parl-reb/ib/nm]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA pour toutes: l'heure de l'adoption définitive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210627080012.sa78nbwq.html</link>
   <description><![CDATA[Epilogue de deux années de travaux, émaillées de passes d'armes et manifestations: le Parlement doit adopter définitivement mardi le projet de loi de bioéthique et sa mesure phare d'ouverture de la PMA à toutes les femmes, en vue d'une mise en oeuvre dès les prochaines semaines. Les textes d'application de la loi ont été préparés afin "que des premiers enfants puissent être conçus avant la fin de l'année 2021", a promis le ministre de la Santé Olivier Véran. L'extension de la procréation médicalement assistée aux couples de femmes et aux femmes célibataires est attendue depuis des années par les associations LGBT notamment. C'est "neuf ans de gestation et un accouchement dans la douleur", selon l'Inter-LGBT. Evoquée par François Hollande, puis promise par Emmanuel Macron, la première, et probablement seule grande réforme de société du quinquennat, a pris du retard notamment en raison de la crise du Covid-19, faisant "perdre" des chances de grossesse à certaines, déplorent ces associations. A l'inverse, la Manif pour tous dénonce "un passage en force" avec le refus "systématique" de "toute modification du projet initial". Avec d'autres associations et le soutien de l'épiscopat catholique, le mouvement a mobilisé au fil des mois des dizaines de milliers de personnes contre "la PMA sans père". Sans tambour ni trompette, l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot, se prononcera lors d'un ultime vote mardi en fin de journée sur ce vaste texte qui prévoit également une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. Si les débats ont été âpres, la PMA pour toutes, remboursée par la Sécurité sociale, n'a pas enflammé la société, à l'inverse du mariage gay sous François Hollande. "On a avancé avec méthode, sans bomber le torse sur cette question d'élargissement du droit des femmes", fait valoir la cheffe de file LREM Aurore Bergé, qui rappelle les états généraux de la bioéthique et l'avis notamment du Comité consultatif national d'éthique qui ont préparé le terrain. Le soutien de l'opinion à l'ouverture de la PMA augmente au fil des années: 67% des Français y sont désormais favorables, selon un récent sondage Ifop pour l'association des familles homoparentales. - La GPA "ligne rouge" - Le projet de loi a entamé son parcours parlementaire à l'automne 2019. Dans un premier temps, le Sénat dominé par la droite l'avait voté avec sa mesure d'élargissement de la PMA, excluant toutefois la prise en charge par la Sécurité sociale. Mais en deuxième lecture, les sénateurs ont adopté dans la confusion le texte amputé de cette mesure emblématique. Députés et sénateurs n'ont ensuite pas trouvé de compromis. Lors d'un ultime examen jeudi, les sénateurs ont rejeté d'emblée le projet de loi, la rapporteure Muriel Jourda (LR) déplorant à nouveau un "mélange des genres" entre des dispositions "qui relèvent de la bioéthique et d'autres dispositions qui sont sociétales". La PMA a "clivé nos débats" et "le gouvernement a créé les conditions de l'échec", a abondé Bernard Jomier (groupe PS), co-rapporteur. Sur l'ensemble de ces sujets souvent complexes et touchant à l'intime, la liberté de vote est de mise. Et tous les groupes politiques se sont partagés, au Palais du Luxembourg comme au Palais Bourbon, même si la gauche s'est prononcée majoritairement pour, et la droite contre. A coup de milliers d'amendements, les piliers LR à l'Assemblée Xavier Breton, Patrick Hetzel et encore Annie Genevard ont mis en garde contre une société guidée par le "désir individuel", sans considération pour "l'intérêt supérieur de l'enfant". En remettant le sujet à l'ordre du jour ces derniers mois, "l'exécutif fait preuve d'une absence catastrophique de sens des priorités" face à la crise sanitaire, ont-ils pointé, suggérant plutôt "un vrai débat démocratique en 2022". Selon eux, la PMA pour toutes les femmes va inéluctablement conduire à la gestation pour autrui (GPA c'est-à-dire par mère porteuse) au nom de l'égalité, en faveur des hommes. Le projet de loi permet de reconnaître sous conditions la filiation des enfants nés de GPA à l'étranger, cependant qu'en France elle reste une "ligne rouge infranchissable", a martelé le ministre de la Justice Eric Dupond-Moretti.]]></description>
   <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Séparatisme: nouveau tour de piste à l'Assemblée pour un texte controversé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210626060016.b4hab6hj.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés entament lundi dans un climat dépassionné la deuxième lecture du projet de loi controversé sur le séparatisme avec un objectif, rétablir leur propre équilibre après le coup de barre à droite donné par le Sénat. La majorité, pourtant promise avant l'examen parlementaire aux pires turpitudes et aux polémiques, a su éviter les chausse-trappes et déminer les sujets qui fâchent sur un texte qui n'en manque pourtant pas. Elle compte bien appliquer les mêmes recettes pour cette nouvelle semaine de débats sur un projet de loi présenté comme l'un des grands marqueurs sur le régalien de la fin du quinquennat Macron. "Le plaisir va être dans la répétition", badine le député Guillaume Vuilletet, chef de file LREM sur le texte. Remède supposé contre "l'OPA islamiste", le projet de loi contient une batterie de mesures sur la neutralité du service public, la lutte contre la haine en ligne, l'encadrement de l'instruction en famille, le contrôle renforcé des associations, une meilleure transparence des cultes et de leur financement, et encore la lutte contre les certificats de virginité, la polygamie ou les mariages forcés. Il mobilise des poids lourds du gouvernement: Gérald Darmanin et Marlène Schiappa pour l'Intérieur, Eric Dupond-Moretti pour la Justice, Jean-Michel Blanquer pour l'Education et Cédric O pour le Numérique. Largement adopté en première lecture en février au Palais Bourbon (347 voix pour, 151 voix contre et 65 abstentions), le texte avait été fortement remanié lors de son passage en avril au Palais du Luxembourg à majorité de droite. Les membres de la Haute assemblée avaient considérablement durci le texte, en adoptant une série d'amendements anti-voile. Ils s'étaient aussi opposés au régime d'autorisation que le gouvernement souhaite mettre en place pour l'instruction à domicile. Deux "lignes rouges" rompant "l'équilibre" vanté par le gouvernement et LREM, et écartant toute possibilité de compromis en commission mixte députés-sénateurs. - "illibéral" - "Le voile est l'étendard du séparatisme", avait dénoncé Bruno Retailleau, chef de file des sénateurs LR. "Illibéralisme", "démagogie": "La droite sénatoriale n'a pas su éviter la sortie de route", a fustigé en retour l'un des corapporteurs LREM à l'Assemblée, Sacha Houlié. "Bruno Retailleau a voulu montrer que c'était lui le patron", commente M. Vuilletet, en estimant que ce sont les équilibres internes aux LR du Sénat qui ont provoqué ce virage droitier. Dès le retour en commission, les députés ont pris soin de gommer les ajouts du Sénat. Un "travail de déconstruction", dénoncé par Eric Ciotti (LR) qui avec ses collègues a déposé une série d'amendements pour redonner "courage" et "ambition" au projet de loi. Dans leur viseur, la volonté d'interdire le port du voile pour les accompagnants scolaires, le port du burkini, des signes religieux pour les mineurs ou des "listes communautaires lors des élections". Au total, quelque 825 amendements ont été déposés pour la séance contre plus de 2.700 en février. Un signe de débats plus apaisés? Sur l'un des autres volets controversés, l'instruction en famille (IEF), les équilibres trouvés entre Jean-Michel Blanquer et une majorité parfois sensible aux arguments des pro-IEF, ne devraient pas être remis en cause, estime-t-on chez LREM. Le groupe socialiste, qui s'était abstenu sur le projet de loi en première lecture, défendra par l'intermédiaire de la députée fraîchement élue Lamia El Aaraje une motion de rejet préalable centrée sur les menaces pesant sur la liberté d'association. Les députés LFI, qui avaient dénoncé un texte "anti-laïque" et "antimusulman", ont déposé une grosse vingtaine d'amendements.]]></description>
   <pubDate>Sat, 26 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rémunération des agriculteurs: le texte voté à l'Assemblée "répond aux attentes" de la FNSEA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210625114326.vq7bw472.html</link>
   <description><![CDATA[Le texte destiné à "protéger" les agriculteurs dans leurs relations avec industriels et supermarchés, adopté jeudi par l'Assemblée nationale, "répond aux principales attentes du monde agricole", salue vendredi le syndicat majoritaire FNSEA. Cette proposition de loi de la majorité, adoptée à l'unanimité, doit désormais être examinée en première lecture au Sénat. Le texte a vocation à compléter l'arsenal de la loi Alimentation ou "Egalim" votée en 2018, qui a notamment encadré les promotions et relevé le seuil de revente à perte afin d'enrayer la course aux prix bas, sans tenir ses promesses en matière de rémunération pour les agriculteurs. Il prévoit notamment de généraliser les contrats écrits entre l'agriculteur et la première entreprise qui va transformer ses produits, sur trois ans minimum, en tenant compte des coûts de production. "Le résultat est globalement positif", soulignent la FNSEA et les Jeunes Agriculteurs dans un communiqué. "La voie est (...) tracée pour un texte précis qui vient encadrer les règles sur la contractualisation et les relations commerciales dans la chaîne d'approvisionnement alimentaire", ajoutent les syndicats. Ils se disent dans le même temps "lucides": "il faudra que les opérateurs se saisissent des outils et les respectent dans un esprit de dialogue et de confiance renouvelés pour que la valeur revienne dans les cours de ferme". "L'examen au Sénat devra être dans la continuité du travail des députés, en conservant les éléments principaux du texte, tout en l'améliorant encore de sorte à garantir que les règles posées soient bien respectées", préviennent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jun 2021 11:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
