<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 17 Oct 2014 00:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Budget: le CICE fait à nouveau monter la tension à l'Assemblée dans la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016215221.eq6zo7m6.html</link>
   <description><![CDATA[Le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) a fait monter une nouvelle fois la tension à l'Assemblée nationale jeudi soir, notamment à gauche, le gouvernement recourant même à la réserve des votes sur un amendement socialiste lors du débat sur le budget. C'est un amendement défendu par Henri Emmanuelli et cosigné par plusieurs députés, dont Benoît Hamon ou Pierre-Alain Muet, qui a mis le feu aux poudres. Pour "soutenir l'investissement et alléger le besoin en fonds de roulement des entreprises", ces élus PS proposaient un mécanisme d'amortissement accéléré pour certains biens d'un coût de 300 millions d'euros. La mesure serait financée par une fraction des recettes tirées d'une modulation du CICE selon l'appartenance ou non des entreprises à des secteurs très exposés à la concurrence internationale, la réalisation d'une part conséquente du chiffre d'affaires à l'export ou un risque important de délocalisation. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est montré opposé à cet amendement au motif notamment qu'il augmenterait "mécaniquement le coût du dispositif" et pourrait avoir des "effets d'aubaine pour de grands groupes". La rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) s'y est aussi montrée défavorable. L'un des animateurs du collectif Vive la Gauche, Christian Paul, a jugé que s'opposaient "deux types de soutien aux entreprises: le CICE, qui s'exerce sans contrepartie, sans condition, sans ciblage, sans priorité à l'investissement, et ce dispositif de soutien direct à l'investissement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 23:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: des socialistes frondeurs récusent l'idée d'une "victoire politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016200441.6kfyvwpm.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés socialistes frondeurs, Christian Paul et Fanélie Carrey-Conte, ont récusé jeudi soir l'idée qu'il y ait eu "victoire politique" du groupe PS face à l'exécutif, après l'annonce d'une modulation des allocations familiales selon le revenu à la place d'autres baisses de prestations. Cette annonce "pourra apparaître louable à celles et ceux qui ressentaient les injustices fortes que contenait le projet de réduire les prestations pour les familles. Cette recherche de la solution la moins injuste, qui, il est vrai, permet de ne pas toucher à la prime de naissance ou à la majoration à 14 ans, sera même présentée comme une avancée", ont-ils dit dans un billet publié sur leurs blogs respectifs. "Mais pouvons-nous convertir en victoire politique une décision qui vient après deux semaines qui ont installé sans retour dans le pays l'idée que les prestations familiales allaient baisser? Peut-on oublier que cette +victoire+ vise essentiellement à effacer une faute, l'augmentation des économies consacrées à la branche famille (700 millions d'euros en 2015)?", ont interrogé ces membres du collectif Vive la Gauche. Outre une réforme gouvernementale de la politique familiale "dans l'urgence et l'improvisation, et à partir de la seule porte d'entrée des économies", le député de la Nièvre et l'élue de Paris ont aussi contesté sur le fond le choix de la modulation des allocations. "Certes, on va accroître le caractère redistributif, mais on va fixer des effets de seuil avec des familles de situations proches, qui ne percevront pas le même montant d'allocations familiales. Plus grave, le risque est réel de porter atteinte à l'adhésion de tous à l'État social, c'est une brèche ouverte pour l'affaiblissement des protections collectives, en premier lieu la Sécurité sociale", ont déclaré ces anciens membres de la commission des Affaires sociales, dont ils ont été évincés. Ils se sont aussi redemandé "pourquoi serait-il inévitable de demander des efforts accrus aux Français au titre de la politique familiale?" "D'autres choix sont possibles, en réorientant par exemple les aides aux entreprises", disent M. Paul et Mme Carrey-Conte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 22:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mesures sur la famille: "un massacre" (Jacob, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016171902.7uvg59vd.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés UMP Christian Jacob s'insurge dans un entretien au Figaro à paraître vendredi contre le "massacre" que constituent selon lui les mesures dans le budget concernant la famille. "Je suis vent debout contre ce massacre de l'un des derniers piliers de solidarité. La politique familiale ne peut pas être une politique d'ajustement budgétaire. Avec la mise sous condition de ressources des allocations familiales, rien n'empêchera demain que les soins médicaux soient remboursés selon les revenus et que la retraite par répartition soit remise en cause", dénonce M. Jacob. "Au moment où le gouvernement veut prélever 700 millions sur le dos des familles, il ferait mieux de s'attaquer à l'aide médicale d'État pour les clandestins qui explose (800 millions d'euros) ou mettre en place les trois jours de carence dans la fonction publique, ce qui rapporterait entre 700 et 800 millions d'euros", demande le député UMP de Seine-et-Marne. Invité à dire ce qu'il pense du Premier ministre Manuel Valls, M. Jacob assure que "Manuel Valls joue un jeu dangereux. Comme on dit dans le monde rural +grand diseux, petit faiseux+. Quand il s'agit d'agir, il n'y a plus personne. Il a des accès d'autoritarisme lors des questions au gouvernement, où il répond à la place de ses ministres qui, du coup, parlent à l'extérieur". Pour le maire de Provins, le locataire de Matignon "est avant tout occupé à la mise en scène de sa sortie (...). Il cherche la bonne posture pour prendre un jour l'opinion publique à témoin en disant : +Voyez, moi je suis un réformateur. Le président de la République a peur des réformes et on ne peut pas travailler avec cette majorité.+ Le bon prétexte, cela pourrait être le nouvel échec de la gauche aux cantonales de mars 2015". Les allocations familiales seront modulées selon le revenu à partir de 2015 et la prime à la naissance ne sera pas diminuée comme prévu initialement, ont indiqué jeudi des députés socialistes après avoir obtenu l'aval du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 19:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrains constructibles: un élargissement du périmètre des aides fiscales voté contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016164410.mijb019r.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi, contre l'avis du gouvernement, un élargissement du dispositif visant à augmenter la disponibilité de terrains constructibles privés dans les zones tendues, via un amendement socialiste soutenu par des élus de droite. Le projet de budget pour 2015, débattu depuis mardi en première lecture, entend inciter les propriétaires de terrains à les mettre sur le marché avec une exonération des plus-values immobilières des terrains à bâtir et des terrains bâtis au bout de vingt-deux ans et non plus de trente ans, et un abattement progressif plus rapide. Le gouvernement prévoit aussi un abattement supplémentaire exceptionnel de 30% sur les plus-values de cession jusqu'à fin 2015. Soulignant que dans les zones où l'offre de logement est moindre que la demande, "un grand nombre de terrains constructibles privés comprennent des immeubles bâtis destinés à la démolition en vue de la reconstruction de nouveaux logements", les députés ont voté un amendement défendu par Daniel Goldberg (PS) pour faire bénéficier ces terrains de ces aides fiscales. Affirmant que "le gouvernement souhaite répondre à cette préoccupation mais pas sans garantie sur le fait que le terrain soit effectivement remis sur le marché des terrains à bâtir", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est dit défavorable à l'amendement "tel que rédigé" car il pourrait permettre de cumuler deux abattements et a suggéré de le retravailler lors de la navette parlementaire. La rapporteure générale du Budget, Valérie Rabault (PS), n'a pas non plus soutenu cette mesure. "Je ne crois pas aux risques de chevauchement de deux dispositifs puisqu'on a une obligation de démolition-reconstruction", a objecté M. Goldberg, élu de Seine-Saint-Denis et ancien co-rapporteur du projet de loi sur le logement. Il a maintenu l'amendement, jugé "parfaitement adapté aux zones urbaines et aux opérations de reconstruction" par des députés UMP tels Jérôme Chartier. Le vote de l'amendement, avec nombre de suffrages des socialistes présents mais aussi de la droite, a manifestement irrité M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales modulées selon le revenu à partir de 2015 et prime à la naissance inchangée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016162955.f1cz1z21.html</link>
   <description><![CDATA[Les allocations familiales seront modulées selon le revenu à partir de 2015 et la prime à la naissance ne sera pas diminuée comme prévu initialement, ont indiqué jeudi des députés socialistes après avoir obtenu l'aval du gouvernement. Les allocations de base seront divisées par deux à partir de 6.000 euros de revenus pour le foyer, et par quatre à partir de 8.000 euros, a précisé à l'AFP la rapporteure pour la partie famille du budget de la Sécurité sociale, Marie-Françoise Clergeau. La prime à la naissance, déjà sous conditions de ressources, ne sera pas divisée à partir du 2e enfant, et la majoration des allocations à 14 ans sera maintenue, a-t-elle ajouté. Le groupe PS à l'Assemblée va déposer des amendements en ce sens au projet de budget, examiné la semaine prochaine dans l'hémicycle, a indiqué à l'AFP son président Bruno Le Roux, se félicitant d'une modulation des allocations "dans un souci de justice". Cette modulation doit permettre de réaliser 800 millions d'euros d'économies en année pleine, et 400 millions d'euros dès 2015. La branche famille de la Sécu doit réaliser un total de 700 millions d'euros d'économies l'an prochain, un niveau qui est maintenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 18:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: la location aux descendants contestée à gauche et votée grâce à la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016162440.ucp2fr3k.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi le dispositif "Pinel" (ex-Duflot) qui octroie des avantages fiscaux à ceux qui achètent un logement pour le louer afin de relancer la construction de logements, au terme d'un débat à fronts renversés qui a vu une partie de la gauche contester cette mesure. A l'occasion du débat sur le projet de budget 2015, les communistes, les écologistes et l'aile gauche du groupe socialiste ont vivement critiqué une disposition du texte qui ouvre la location aux ascendants et descendants et n'a pu être votée que grâce à la droite. Selon le socialiste Philippe Noguès, cette disposition "va accroître les inégalités de patrimoine car les familles avec les revenus les plus confortables pourront se constituer un patrimoine avec l'aide de l'Etat en louant à leurs enfants". "Nous sommes tous conscients de la crise du BTP mais il y a des limites. Franchement c'est inconvenant par rapport aux évolutions dans notre pays des inégalités sociales. On fait pire que ce que la droite aurait jamais osé faire", a renchéri Henri Emmanuelli. Face à cette opposition, la rapporteure du budget Valérie Rabault a souligné que ce "dispositif ne pourra être cumulé ni avec l'avantage d'une demi-part de quotient familial au titre d'un enfant étudiant, ni avec les aides au logement". Le dispositif reprend ce qui était prévu par le Duflot "au niveau des plafonds de ressources et de loyers", a en outre fait remarquer le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. "Cela ne change pas grand chose à la question de la constitution d'un patrimoine familial", a-t-il estimé. Le gouvernement a reçu le soutien de la droite. "Peu importe qui on loge, l'important c'est de relancer la construction du logement. Si on considère qu'il faut une niche fiscale pour construire, peu importe le locataire", a plaidé l'UMP Eric Woerth tandis que l'UDI Charles de Courson a "félicité le gouvernement d'une mesure pro-famille". M. Eckert a cependant concédé que le gouvernement pourrait, lors de la navette parlementaire, évoluer "à la marge" sur la location aux descendants pour l'encadrer un peu plus. Pour favoriser le développement du logement intermédiaire, le dispositif fiscal "Duflot", rebaptisé "Pinel", a été assoupli avec trois durées d'investissement (6, 9 ou 12 ans) au lieu d'une (9 ans) tout en faisant varier les taux de la réduction d'impôt entre 12 et 21% en métropole (au lieu de 18%). Le gouvernement vise avec ces aménagements un objectif de 40.000 logements bénéficiant du "Pinel" en 2014 et 50.000 en 2015 et 2016, au lieu de 35.000 en 2013. Rejoignant sur ce point le communiste Nicolas Sansu, le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez a cependant mis en doute l'efficacité depuis 30 ans de ces niches fiscales successives (Périssol, Besson, Borloo, Scellier, Duflot-Pinel...) "extrêmement coûteuses". "On a mis le doigt dans un engrenage", a-t-il regretté. Manuel Valls avait annoncé fin août la modification du dispositif Duflot parmi une batterie de mesures visant à sortir la construction de logements du marasme. Etaient notamment remaniées en profondeur deux mesures phares de la loi Alur de l'ancienne ministre écologiste, l'encadrement des loyers et la Garantie universelle des loyers.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Certificat fiscal pour les futurs députés: Bartolone préfère "la dissuasion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016145251.1fplobk1.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a dit jeudi à LCP préférer "la dissuasion" que peut constituer l'affaire Thévenoud à l'idée d'un quitus fiscal pour les candidats à la députation. "C'est très compliqué, je me suis posé la question (...) On pourrait très bien exiger cette déclaration (fiscale) au moment où vous êtes candidat. Mais qui vous donne la preuve après qu'au cours de votre mandat vous payez vos impôts?", a demandé l'élu de Seine-Saint-Denis, au sujet de cette idée de certificat, soutenue par plusieurs parlementaires et le déontologue de l'Assemblée. "Je crois beaucoup à la dissuasion", a-t-il poursuivi, évoquant pour le cas de Thomas Thévenoud, qui a dû démissionner du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux mais est resté député, "une histoire humainement terrible et politiquement difficile à supporter". "Je pense que tout candidat pour rentrer dans un gouvernement va avoir la réaction de dire +je ne peux avoir un vice caché+ parce que ça va se savoir", a ajouté le président de l'Assemblée. Interrogé sur la proposition de loi du nouveau patron des sénateurs UMP Bruno Retailleau en faveur d'un renforcement des sanctions en cas de fraude fiscale commise par un parlementaire, M. Bartolone a dit ne pas "croire beaucoup à toute loi déposée dans l'urgence du moment", tout en ne rejetant pas d'un bloc ces suggestions. Il a ajouté attendre "avec impatience les propositions du président de la Haute autorité" pour la transparence de la vie publique, qui a été chargé début octobre par François Hollande d'une mission pour renforcer l'exemplarité dans la vie publique. Alors que M. Thévenoud est réapparu mercredi en commission au Palais Bourbon, M. Bartolone a refusé de se prononcer pour ou contre sa démission. "Je fais la différence entre la justice et la vengeance (...) Il y a un certain nombre d'anciens condamnés sur les bancs de l'Assemblée, vous croyez que cela me fait plaisir de les voir sur les bancs de l'Assemblée ? Il ne peut pas y avoir une gradation qui serait simplement créée par l'émoi provoqué dans les médias", a-t-il déclaré. "C'est à Thomas Thévenoud de savoir ce qu'il doit faire". "Il n'a pas de condamnation pénale et donc il n'y a aucune manière d'obtenir de lui qu'il démissionne", a-t-il ajouté au sujet de cet élu de 40 ans, qui est selon lui "certainement un des députés les plus brillants de sa génération".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016141421.1h321a73.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi la suppression de la première tranche de l'impôt sur le revenu, mesure fiscale phare du projet de budget 2015 débattu en première lecture à l'Assemblée. Cette réforme du bas du barème de l'impôt, qui comprend aussi une majoration de la "décote" (une correction de l'impôt en cas de faibles ressources), doit bénéficier à 6,1 millions de foyers fiscaux pour un coût de 3,2 milliards d'euros. A l'exception du PRG, l'ensemble de la gauche a voté pour, tandis que l'UMP et l'UDI s'y sont opposés. Le projet de loi de finances supprime la tranche du barème au taux de 5,5% (appliquée à la fraction du revenu imposable, par part fiscale, comprise entre 6.011 et 11.991 euros en 2014), tout en abaissant le seuil d'entrée dans la tranche immédiatement supérieure, à 14%, à 9.690 euros de revenu par part. Ce seuil a été calibré afin de neutraliser l'allégement d'imposition sur les contribuables actuellement soumis aux tranches de 14% et plus. Le gain maximal retiré de la réforme pour les contribuables est de l'ordre de 300 euros pour un célibataire, de 595 euros pour un couple, de 956 euros pour un couple avec deux enfants. Si on ajoute cette réforme à la réduction d'impôt pour 2014 votée cet été, ce sont 9 millions de foyers fiscaux qui sont concernés (un quart des foyers français), dont trois millions deviendraient non imposés ou éviteraient d'entrer dans l'impôt sur le revenu. Ainsi, selon un exemple cité par le gouvernement, une famille qui compte deux parents et deux enfants commençait à payer l'impôt lorsque le revenu annuel s'élevait à 27.702 euros. Avec les nouvelles mesures, elle n'entrera dans l'impôt que si son revenu annuel dépasse les 39.959 euros. Pour le chef de file des socialistes de la commission des Finances Dominique Lefèbvre, "cette mesure de justice sociale va soutenir le pouvoir d'achat et engage la simplification de l'impôt sur le revenu". L'écologiste Eric Alauzet s'est dit "fier de cette mesure financée en partie par la lutte contre la fraude fiscale". En revanche, pour Charles de Courson (UDI), la disposition risque d'être censurée par le Conseil constitutionnel car elle malmène selon lui la progressivité de l'impôt selon le revenu. Pour Hervé Mariton et Marie-Christine Dalloz (UMP), cela va faire "porter l'effort fiscal sur les classes moyennes" et "fragiliser le consentement à l'impôt" en faisant payer l'impôt sur le revenu par une partie de moins en moins grande de la population. Actuellement, seul un foyer sur deux l'acquitte. Un dernier argument auquel, dans la majorité, ont été sensibles les radicaux de gauche, qui ont proposé, en vain, de maintenir un taux symbolique de 1% pour la première tranche. Le Front de gauche, qui soutient la mesure tout en s'opposant à l'ensemble du projet de budget, a toutefois souligné, par la voix de Nicolas Sansu, "que les ménages les plus pauvres, non imposables, n'en bénéficieront pas et qu'il aurait été plus juste d'augmenter les prestations sociales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 16:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le crédit d'impôt pour la transition énergétique adopté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016114843.nm0pmjx5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi dans le projet de budget 2015 la création d'un crédit d'impôt pour la transition énergétique, version réformée de l'actuel crédit d'impôt développement durable. Il s'agit de la traduction financière d'une mesure du projet de loi sur la transition énergétique voté mardi en première lecture. Ce dispositif, qui concernera le montant des travaux engagés entre le 1er septembre 2014 et le 31 décembre 2015, aura un coût estimé à 930 millions d'euros pour l'Etat au cours des deux prochaines années. "Compte tenu du marasme dans ce secteur économique et de raisons environnementales, le gouvernement a souhaité donner une opportunité, sur une durée pour l'instant limitée, jusqu'à la fin 2015. Les expériences passées nous conduisent à surveiller la dépense fiscale et nous pourrons éventuellement y revenir", a déclaré le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il porte à 30% l'allègement fiscal pour des travaux de rénovation énergétique ou pour l'acquisition d'équipements permettant des économies d'énergie (chaudières à condensation, appareils de régulation du chauffage, etc.). L'abattement actuel, dans le cadre du CIDD (crédit d'impôt développement durable), est compris entre 15% et 25%. Comparé à l'actuel CIDD, l'aide de l'Etat sera élargie à l'achat de compteurs individuels d'eau chaude ou de chauffage pour les ménages en copropriété, ainsi qu'à l'acquisition de bornes de recharge pour les véhicules électriques. Pour répondre à des problèmes d'isolation des logements principalement dans les départements d'outre-mer, en Corse et dans les zones méridionales de la métropole, les équipements ou matériaux de protection des parois vitrées ou opaques contre les rayonnements solaires seront aussi concernés, en vertu d'un amendement de dernière minute du gouvernement voté jeudi. Les écologistes ont échoué à retoucher encore le crédit d'impôt, soit pour en exclure les 10% de foyers les plus aisés par souci d'éviter "un risque d'effet d'aubaine pour ces ménages qui auraient de toute façon fait des travaux" mais aussi de "redéployer une partie de la dépense sur d'autres budgets écologiques". Leur tentative d'inclure les systèmes de pilotage et de contrôle de la consommation énergétique "pas très coûteux" s'est heurté à une fin de non recevoir notamment du secrétaire d'Etat au Budget. Jugeant important de soutenir la capacité de "faire des économies d'énergie sans attendre l'isolation du bâtiment" grâce à ces systèmes "pas très coûteux" installés dans les bâtiments, l'ex-ministre de l'Ecologie Cécile Duflot a clamé que "ce serait un très mauvais signal de retirer ce dispositif du nouveau panel de réduction d'impôt". "L'amendement est inutile. Il n'y a pas de restriction du champ du crédit d'impôt puisque les appareils éligibles sont exactement les mêmes" qu'au CIDD, a notamment rétorqué M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 13:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Thévenoud: Olivier Falorni réclame une "inéligibilité à vie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141016093308.zul8lldz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député apparenté radical de Charente-maritime Olivier Falorni a déclaré jeudi vouloir instaurer une sanction d'"inéligibilité à vie" pour les députés qui manqueraient à la "morale publique", au lendemain du retour de Thomas Thévenoud à l'Assemblée nationale. "Il faut changer la loi. D'abord il faut que les législateurs ne soient pas comme M. Thévenoud, c'est à dire des gens qui ne respectent pas la loi et qui prétendent continuer à la faire, et ensuite moi je suis pour une inéligibilité à perpétuité", a-t-il déclaré sur Europe 1, et ce en cas de "manquements graves à la probité à l'éthique, à la morale publique." "Nous devons tous nous unir pour mettre plus de morale publique à l'Assemblée nationale et dans la vie politique, pour moi c'est une question de salubrité publique", a-t-il ajouté, jugeant "minable" le retour de M. Thévenoud à l'Assemblée mercredi, un épisode qui lui inspire "une forme de dégoût, la nausée". Thomas Thévenoud, qui a refusé de quitter l'Assemblée nationale après sa démission forcée du gouvernement en raison de ses déboires fiscaux, fait une rentrée à petit pas au Palais Bourbon, à côté de collègues oscillant entre l'embarras et l'indignation. Après une brève apparition au début de la semaine dernière pour saluer des chefs d'entreprise de son département qui visitaient l'Assemblée nationale, le député de Saône-et-Loire a assisté pour la première fois mercredi matin à une réunion de la commission du Développement durable, où il siège désormais. Interrogé sur les "brebis galeuses" de l'Assemblée, M. Falorni a cité d'autres députés comme l'UMP Patrick Balkany et la député socialiste Sylvie Andrieux, qui ont eu maille à partir avec la justice, "mais ils ne sont pas nombreux" a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Oct 2014 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés encadrent le recours aux partenariats public-privé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015223639.cq3t0tld.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté un amendement mercredi soir pour sécuriser le recours aux partenariats public-privé (PPP) par les collectivités locales ou les administrations pour faire de grands projets qui les placent parfois dans des situations budgétaires très difficiles. Utilisé pour construire des stades, des prisons ou des hôpitaux, le PPP est un mode de financement par lequel une autorité publique fait appel à des prestataires privés pour financer et gérer un équipement assurant ou contribuant au service public. Généralement, le prestataire reçoit en contrepartie un paiement sous forme de loyer sur plusieurs dizaines d'années. Le recours au PPP permet donc aux collectivités territoriales ou à l'État de concevoir plus facilement de grands projets car les dépenses engagées n'apparaissent pas en dépense d'investissement mais en dépense de fonctionnement. Mais il peut constituer "une bombe à retardement budgétaire" du fait des remboursements de loyers. Selon cet amendement adopté lors de l'examen de la loi de programmation budgétaire 2014-2019, les établissements publics de santé et les administrations centrales devront recourir à l'expertise de leur ministère de tutelle s'ils veulent recourir à un PPP. Les collectivités locales sont aussi invitées à s'appuyer sur l'expertise de l'Etat sur les conséquences financières du projet même si elles seront libres de ne pas suivre ces avis. "De 2007 à 2012, il y a eu 17 milliards d'euros de PPP", a précisé le socialiste Dominique Lefebvre, auteur de l'amendement. "Compte tenu de leur complexité technique, juridique et financière, les PPP soulèvent des risques budgétaires, financiers et de gestion publique importants", a-t-il souligné. Or, "les acheteurs publics qui ne recourent que très occasionnellement à ce type de contrat ne sont pas en mesure de développer une capacité d'expertise suffisante leur permettant de conduire efficacement une négociations avec des groupements privés particulièrement aguerris". Les députés ont achevé mercredi soir l'examen de la loi de programmation pluriannuelle qui sera votée mardi prochain. Jeudi ils se plongeront dans les articles du projet de loi de finances 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 00:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Front du refus en commission à l'Assemblée contre une baisse des prestations familiales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015191020.4nx6bazy.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés représentant cinq des six groupes politiques de l'Assemblée se sont opposés mercredi en commission à la baisse de prestations familiales, dans le cadre du projet de budget de la Sécu. "Il faut vraiment se poser des questions quand on en arrive à ce niveau d'opposition", a lancé l'écologiste Jean-Louis Roumegas en commission des Affaires sociales. Il a fait état "des petites économies mais aux énormes dégâts politiques". Les radicaux de gauche ont vu dans la division par trois prévue de la prime à la naissance à partir du 2e enfant "une mesure inéquitable". Le Front de gauche critique une économie "inacceptable" car touchant des familles modestes, la prime de naissance étant allouée sous conditions de ressources. Seule cette mesure est contenue dans le projet de loi. Les autres dispositions programmées par le gouvernement pour parvenir à 700 millions d'euros d'économies, sur le congé parental ou encore le recul de l'âge de la majoration des allocations familiales, sont d'ordre règlementaire. L'UMP a estimé que les économies prévues sur la branche famille "remettaient en cause" la politique familiale française, "enviée par tous nos voisins". Elle a soulevé le risque de "déborder vers la fin de l'universalité" d'autres prestations par exemple dans le domaine de la santé. L'UDI a stigmatisé des mesures "incohérentes, injustes, inefficaces et infondées". Des amendements émanant de ces cinq groupes, visant à supprimer l'article du projet de loi prévoyant de réduire le montant de la prime à la naissance en fonction du rang de l'enfant, ont toutefois été rejetés par 14 voix, celles des socialistes, contre 12. Un autre amendement des radicaux de gauche ayant pour but d'inscrire dans le projet de loi l'âge de 14 ans pour la majoration des allocations familiales, que le gouvernement veut reculer à 16 ans par voie réglementaire, a également été repoussé par 13 voix contre 12. La rapporteure pour la partie famille du projet de loi de financement de la Sécurité sociale pour 2015, Marie-Françoise Clergeau (PS), a dit "partager" certaines préoccupations de ses collègues, et affirmé être "toujours en discussion avec le gouvernement pour affiner les économies". "Il est dommage que, le jour de la commission, je n'aie pas tous les éléments mais nous aurons l'occasion d'en débattre dans l'hémicycle" la semaine prochaine, a poursuivi l'élue de Loire-Atlantique, en annonçant qu'elle allait déposer des amendements. "Adoptez ces amendements de suppression, soyez forts vis-à-vis du gouvernement" pour négocier, a invité Arnaud Richard (UDI), en vain. Puis l'ensemble du projet de budget de la Sécu a été adopté par la commission, malgré les votes contre de l'UMP et du Front de gauche et l'abstention des écologistes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 21:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La modulation des allocations familiales, "une réforme de gauche" pour Cambadélis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173812.4li5okk0.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a plaidé mercredi en faveur d'une modulation des allocations familiales, qu'il considère comme "une réforme de gauche". "Voilà une réforme structurelle qui permet de faire avancer notre société et qui a l'immense avantage d'être une réforme de gauche, parce qu'on module en fonction des revenus des uns ou des autres. Voilà une manière de réformer notre société", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France-Info-Le Monde-AFP. Quid des réserves du chef de l'Etat à propos d'une telle réforme ? François Hollande "n'a pas dit +jamais+, il a dit +il faut avoir une étude d'impact+", a répondu M. Cambadélis. "Le président de la République dit qu'il faut être mesuré parce qu'il faut prendre en compte le fait qu'on ne peut pas surcharger (...) les couches moyennes. C'est un argument qu'il faut entendre et le moment n'est peut-être pas le meilleur, dit-il". Mais le député de Paris croit à l'inverse, comme "l'ensemble des socialistes, qu'à partir du moment où on veut faire des économies sur la branche famille -700 millions d'euros- il n'est pas maladroit au fond de se poser le problème de la manière dont ceci est articulé ou constitué". "On va avancer concrètement dans le débat budgétaire, mais c'est les parlementaires qui vont se saisir du sujet (...) Nous adopterons une position dans le dialogue avec le gouvernement" et, a-t-il souligné, "si le gouvernement accepte, c'est que le président de la République aura accepté". "Donc ce n'est pas un bras de fer gagné ou pas gagné, c'est une discussion que nous avons". La modulation selon les revenus, "c'est cela la solidarité, c'est cela la République, selon M. Cambadélis, favorable à "une forme de redistribution entre les plus riches et les moins riches", y compris "pour la politique familiale". "Il faut garder l'universalité, c'est-à-dire que tout le monde touche, mais il n'est pas anormal que certains touchent un petit peu moins que d'autres", a-t-il insisté. Les députés socialistes, prêts mardi à abandonner l'idée d'une modulation générale dès 2015 des allocations familiales selon le revenu au profit de mesures plus modestes, sont repartis à la charge mercredi pour arracher cette réforme à François Hollande.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère: Royal veut plus de voitures et Macron couvrir la France d'autocars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015173533.sr26z7ea.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste Noël Mamère a déclaré mercredi à l'AFP que le gouvernement était "loin de la transition énergétique", entre Ségolène Royal "qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars". Noël Mamère, qui n'est plus membre d'EELV mais siège toujours au groupe écologiste à l'Assemblée, a appelé ses collègues parlementaires "à la clairvoyance et à la lucidité" face au gouvernement, en se demandant pourquoi ce dernier "en veut autant aux écologistes". "Le gouvernement veut faire croire que la transition écologique puisse se faire sans fiscalité écologique", s'est indigné Noël Mamère, qui, à la différence de son groupe, s'est abstenu mardi sur le projet de loi sur la transition écologique. "Et il annonce des mesures anti-écologiques". Il a cité à cet égard le maintien, selon lui programmé, de la centrale nucléaire de Fessenheim, la position de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal sur la gratuité des autoroutes le week-end, et le projet de loi sur la croissance du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, qui prévoit notamment l'assouplissement de la réglementation sur le transport longue distance en autocar. "Entre Mme Royal qui veut plus de voitures sur les routes et Emmanuel Macron qui veut couvrir la France d'autocars, on est loin de la transition écologique", a lancé le député de Gironde. Les députés écologistes, a réagi auprès de l'AFP leur co-président François de Rugy, "sont en faveur du développement des transports par autocar, parce que c'est un moyen de transport collectif et que le train ne peut pas aller partout". Un développement qui doit s'accompagner "du respect de règles en matière de pollution et de sécurité", a-t-il ajouté, en précisant que le groupe écologiste, dans l'attente d'un examen détaillé du texte, n'avait pas encore arrêté de position sur le projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 19:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Expérimentation de "salles de shoot": Touraine "parle de santé, pas d'idéologie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141015144524.3tmadce0.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a défendu mercredi devant les députés l'expérimentation des salles de shoot prévue dans son projet de loi santé, affirmant qu'il s'agissait qu'une question de "santé" et "d'accompagnement" des toxicomanes, "pas d'idéologie". La ministre répondait à une question du député UMP Yannick Moreau, qui va déposer une résolution, signée par 101 députés, contre la légalisation de ces "salles de shoot", qui constitue selon lui "une faute, contre notre jeunesse (...), contre nos forces de l'ordre et contre les familles qui luttent contre la drogue (...)". "Arrêtez de chercher à masquer l'échec économique de votre gouvernement, par des rideaux de fumée idéologiques", a-t-il asséné. Dans le projet de loi santé, présenté mercredi matin en Conseil des ministres, "il y a la volonté d'accroître les moyens que nous consacrons à la réduction des risques (en matière de drogue), de faire en sorte que les toxicomanes puissent être soignés, tous les toxicomanes", a confirmé Mme Touraine. "S'il y a une faute, M. le député, c'est de ne pas vouloir soigner des hommes et des femmes qui ont pour seul tort celui d'être malades", a-t-elle poursuivi. "S'il y a de l'idéologie, M. le député, c'est celle de brandir des risques là où ils ne sont pas. Parce que, ce que moi je ne veux pas, M. le député, c'est que des enfants jouent dans des bacs à sable où traînent des seringues", a-t-elle insisté, préférant que les toxicomanes "puissent être pris en charge dans des centres de réduction des risques". "Moi je n'accepte pas qu'il y ait des hommes et des femmes qui ne puissent pas trouver d'accompagnement et de porte vers le système de soins", a-t-elle ajouté, rappelant au député que "des parlementaires et des élus" de son propre groupe "ont apporté leur soutien à cette démarche". "Je parle de santé, je parle d'accompagnement, je ne parle pas d'idéologie", a-t-elle conclu. Le projet de loi prévoit l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque (SCMR), aussi appelées "salles de shoot", pendant une durée de six ans. Ces salles, déjà expérimentées dans d'autres pays, sont destinées aux toxicomanes précarisés, qui se droguent dans la rue dans des conditions d'hygiène déplorables. Elles ont aussi pour objectif de réduire les nuisances dans l'espace public.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Oct 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
