<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 21:40:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le "devoir de vigilance" des multinationales sur leurs sous-traitants voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330193330.gsly0nsi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi en première lecture une proposition de loi PS contraignant les multinationales à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement de leurs sous-traitants étrangers, un texte attendu par les ONG mais critiqué par le patronat. L'UMP et l'UDI ont critiqué un texte "franco-français" porteur "d'insécurité juridique" pour les entreprises. Tout en soutenant cette "avancée" écologistes, radicaux de gauche et Front de gauche ont déploré que ce texte soit "édulcoré" par rapport à la première version plus ambitieuse sur le champ d'application et l'accès des victimes à la justice. L'intérêt d'une telle législation avait été mis en lumière lors de l'effondrement en avril 2013 de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh. Cette catastrophe avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres, mettant en évidence les conditions de sécurité et de travail déplorables dans ces ateliers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales (Benetton, Camaïeu, etc). Pour son rapporteur Dominique Potier (PS), ce texte est en "parfaite résonnance" avec d'autres lois votées depuis 2012 sur "la fraude fiscale, les paradis fiscaux et la concurrence sociale déloyale" des travailleurs détachés. "Ces lois visent à introduire de la régulation" dans une mondialisation dont "le refus est une illusion", a-t-il jugé. Concrètement, les grandes entreprises auront l'obligation d'établir et de mettre en oeuvre un "plan de vigilance" destiné à prévenir les atteintes aux droits de l'Homme et à l'environnement ainsi que la corruption chez leurs sous-traitants ou fournisseurs avec qui elles ont "une relation commerciale établie", c'est-à-dire durable. Mais cette obligation ne s'appliquera qu'aux sociétés employant (filiales comprises) au moins 5.000 salariés en France ou au moins 10.000 salariés en France et à l'international. Si ce plan, qui devra être publié, n'a pas été établi ou mis en oeuvre, un juge pourra prononcer une amende maximale de dix millions d'euros. Dans le cas d'un accident impliquant un sous-traitant, la responsabilité de l'entreprise donneuse d'ordre pourra être engagée si le plaignant prouve que le préjudice causé a un lien avec l'absence de plan de vigilance ou l'ineffectivité de sa mise en oeuvre. Outre la réparation du préjudice, le juge pourra aussi prononcer une amende de 10 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 21:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de LCP-AN: Gérard Leclerc et Marie-Ève Malouines sélectionnés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330170734.26e9gbu3.html</link>
   <description><![CDATA[Deux candidats ont été sélectionnés lundi pour la présidence de La Chaîne parlementaire-Assemblée nationale (LCP-AN), Gérard Leclerc, actuel titulaire du poste, et Marie-Ève Malouines, chef du service politique de France Info, a annoncé lundi l'Assemblée dans un communiqué. Le patron de LCP-AN sera nommé, pour trois ans, par le bureau de l'Assemblée, sur proposition du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), et prendra ses fonctions le 8 juin. Le comité de sélection, présidé par le vice-président de l'Assemblée, Denis Baupin (écologiste), et composé de députés de toutes tendances, a décidé lundi qu'il entendrait les deux candidats le 13 avril à 14H30. Ces auditions seront retransmises en direct sur LCP-AN et sur le site internet de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: les alcoologues s'opposent à un amendement sur la publicité pour l'alcool</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330170716.x7ld4v1k.html</link>
   <description><![CDATA[Des alcoologues ont écrit au président de la République pour protester contre un amendement au projet de loi santé assouplissant, selon eux, l'encadrement de la publicité pour l'alcool, adopté le 13 mars par la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. "Si cette disposition était votée, c'est l'ensemble de la population, et notamment les jeunes, qui serait exposée à une promotion sans limite en faveur de la consommation d'alcool", écrivent l'Association nationale de prévention en alcoologie et addictologie (ANPAA), la Fédération française d'alcoologie (FFA), la Société française d'alcoologie (SFA) et la Société française de santé publique (SFSP) dans leur lettre rendue publique lundi. "Il serait paradoxal et dommageable qu'une loi ayant pour objectif d'améliorer la prévention ait pour conséquence une plus grande facilité de promouvoir l'alcool qui est directement responsable de 49.000 morts par an", ajoutent les alcoologues dans leur lettre, avant de demander à François Hollande de ne pas remettre en cause la loi Evin qui permet depuis 1991 à la France de disposer "d'un cadre équilibré qui permet à la fois l'information sur les boissons alcooliques et un encadrement pour la publicité". Ils contestent l'amendement du député PS Denys Robiliard, qui définit la publicité pour l'alcool comme "un acte de promotion effectué en faveur d'un produit ou service, relevant de l'activité d'une personne ayant un intérêt à la promotion dudit produit ou service et susceptible d'être perçu comme un acte de promotion par un consommateur d'attention moyenne". "Cette définition va permettre la communication promotionnelle, notamment lorsqu'elle sera faite par des VIP car il va être très difficile de prouver l'existence d'un lien d'intérêt entre la marque et le VIP", relève le Dr Alain Rigaud, président de l'ANPAA, qui s'interroge également sur la notion de "consommateur d'attention moyenne" pour évaluer s'il s'agit ou non d'une publicité.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 19:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés votent pour l'inscription sur les listes électorales jusqu'au 30 septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150330163126.nm6uuhok.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi, au lendemain d'élections départementales marquées par une forte abstention, une proposition de loi socialiste permettant cette année jusqu'au 30 septembre l'inscription sur les listes électorales, afin de permettre une plus grande participation aux régionales de décembre. PS, écologistes et UDI ont voté pour le texte, contre lequel s'est prononcée l'UMP, et qui doit maintenant être examiné par le Sénat. Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble d'une l'année sont closes au 31 décembre de l'année précédente, et ne peuvent être ouvertes au-delà que dans certains cas exceptionnels, notamment les personnes déménageant pour raisons professionnelles ou des jeunes atteignant leur majorité en cours d'année. La proposition de loi se justifie, selon le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, par le fait que "pour la première fois depuis 1965, un scrutin aura lieu en fin d'année", et qu'ainsi toutes les personnes ayant déménagé pour des raisons non professionnelles durant l'année risquent de ne pouvoir voter. Le texte permettra aussi de voter à des personnes qui, durant cette année, auront acquis la nationalité française ou auront retrouvé leurs droits civiques après en avoir été privées pendant un temps par la justice. Pour son auteure, la socialiste Elisabeth Pochon, la proposition de loi permet "une révision exceptionnelle des listes électorales, dans l'attente d'une réforme plus vaste de la procédure d'inscription", réforme que le ministre a souhaité voir aboutir d'ici la fin 2015. Dans un récent rapport commun avec Jean-Luc Warsmann (UMP), la députée a proposé que les inscriptions sur les listes électorales soient possibles jusqu'à 45 jours avant chaque scrutin, afin de combattre la non-inscription et l'inscription dans des communes ne correspondant plus à la résidence, qui toucheraient respectivement 3 et 6,5 millions de personnes. Ces arguments n'ont pas convaincu l'UMP, qui a reproché au gouvernement et à la majorité de n'avoir pas prévu cette disposition lorsqu'ils avaient décidé, en décembre, de reporter les élections régionales. "Le premier acte de cette majorité battue aux élections départementales aura été de continuer à changer les règles du jeu pour les prochaines consultations électorales!" s'est exclamé Guy Geoffroy (UMP). Le texte, adopté début mars en commission, "n'a pas été préparé dans la nuit", a rétorqué Elisabeth Pochon, tandis que Bernard Cazeneuve a répondu qu'il ne s'agissait pas "de modifier le mode de scrutin". "Personne ne sait jamais pour qui vont voter ceux qui s'inscrivent", a-t-il fait remarquer.]]></description>
   <pubDate>Mon, 30 Mar 2015 18:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départementales : La gauche conserve la Seine-Saint-Denis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150329220438.743vd8mi.html</link>
   <description><![CDATA[Le président socialiste de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a annoncé dimanche que le PS conservait le département de Seine-Saint-Denis, fief historique de la gauche. Au total, la gauche garde 12 cantons contre 9 à l'UMP-UDI, a-t-il précisé. Il lui fallait en remporter onze pour conserver ce département où l'issue du scrutin était incertaine. Au premier tour, le PS, qui présentait des listes communes avec les écologistes, était au coude-à-coude avec l'UMP et l'UDI, alliés eux aussi. A la faveur d'un rassemblement de "toutes les forces de gauche", décidé entre les deux tours dans le but d'éviter l'élection de conseillers départementaux d'extrême droite et de battre la droite, elle a pu sauver sa majorité. "C'était une bataille électorale difficile", a reconnu dimanche soir M. Bartolone, lors d'une visite au Conseil général de Seine-Saint-Denis. "Bien avant le premier tour, nous avons mis en place une stratégie d'alliance avec les écologistes et les radicaux. Au second tour, nous avons su montrer la voie du rassemblement, impeccable. C'est la démonstration que le rassemblement de la gauche permet de résister et d'obtenir des résultats", a poursuivi l'ancien patron du 93. Dans ce département parmi les plus jeunes et les plus pauvres de France, la droite, forte de ses bons résultats aux dernières municipales, espéraient transformer l'essai. "Nous sommes un peu déçus ce soir car cela s'est joué à très peu de choses", a réagi auprès de l'AFP Philippe Dallier, chef de file l'UMP dans le 93, se réjouissant néanmoins de "très bons résultats localement". Le prochain conseil départemental comptera 24 conseillers départementaux de gauche et 18 de droite, contre 29 conseillers généraux de gauche et 11 de droite aujourd'hui. "Les habitants nous ont renouvelé leur confiance, je suis très satisfait que le département reste à gauche", a déclaré à l'AFP le président socialiste du Conseil général Stéphane Troussel, qui a succédé à Claude Bartolone en 2011. Cette stratégie "d'union", qui s'est avérée payante, doit "inspirer l'action nationale", a poursuivi M. Troussel. Dans le département, qui avait voté à 65% pour François Hollande en 2012, mais où le PS a vu son aura écornée par l'impopularité du gouvernement, moins d'un tiers des électeurs se sont rendus dans les urnes dimanche. Soit le score le plus faible au niveau national.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 00:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il faut tout de suite préparer le rebond" (Bartolone, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150329213448.g0cmnaka.html</link>
   <description><![CDATA["Il faut tout de suite préparer le rebond", a déclaré le président socialiste de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, dimanche après la défaite de la gauche aux élections départementales. "Il faut tout de suite préparer le rebond et pour ce rebond, le rassemblement de la gauche et des écologistes est indispensable sur la base d'un projet", a estimé Claude Bartolone interrogé sur BFMTV. "Le rassemblement avant, pendant et après ça produit des résultats", a-t-il dit, citant l'exemple de la victoire de la gauche en Seine-Saint-Denis, département dont il a été président naguère. Au total, la gauche garde 12 cantons contre 9 à l'UMP-UDI de ce fief historique de la gauche, a-t-il précisé à l'AFP. Dans ce département, "il y a un désistement impeccable entre +socialistes, écologistes et radicaux+ et le parti communiste qui nous a permis d'assurer cette victoire", a observé le président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 23:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS): "échec sérieux" mais pas "historique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150329192304.nlmx94ek.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a estimé dimanche que la défaite du PS aux départementales constituait un "échec sérieux" mais pas "historique". "C'est un échec puisque nous allons tomber, non pas à notre niveau le plus bas, c'est pourquoi je ne dirais pas +échec historique+", a déclaré le député de Seine Saint-Denis sur RTL. "Mais c'est un échec sérieux, a t-il poursuivi. Le scrutin majoritaire amplifie bien entendu ce type d'échec quand il y a problème d'unité, quand il y a impatience des électeurs, quand il y a attente par rapport à la politique qui est menée", ajoutant qu'"il faut apporter sans tarder les réponses à cela".]]></description>
   <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 21:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone et Delanoë à la marche contre le terrorisme à Tunis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150327200947.ji92f903.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), et l'ancien maire de Paris, Bertrand Delanoë (PS), participeront dimanche à la marche contre le terrorisme organisée à Tunis, a annoncé vendredi la présidence de l'Assemblée. Ils seront aux côtés de François Hollande pour cette marche qui fait suite à la sanglante attaque du musée du Bardo dans la capitale tunisienne le 18 mars. Le secrétaire d'Etat aux Affaires européennes, Harlem Désir, sera également présent à la marche, a annoncé son entourage vendredi. Claude Bartolone et Bertrand Delanoë, tous deux nés en Tunisie, seront accompagnés des députés PS Pouria Amirshahi, représentant des Français établis hors de France, et Razzy Hammadi, élu de la Seine-Saint-Denis. "Avant de se rendre à la marche, Claude Bartolone aura un entretien avec Mohamed Ennaceur, Président de l'Assemblée des Représentants du Peuple de la République tunisienne", précise la présidence de l'Assemblée dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Fri, 27 Mar 2015 21:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>45% des Français jugent que l'UMP est sortie vainqueur du 1er tour (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150326192659.sd28m40g.html</link>
   <description><![CDATA[45% des Français estiment que l'UMP est sortie vainqueur du 1er tour des départementales, selon un sondage Harris Interactive pour LCP-Assemblée nationale publié jeudi soir. 26% citent le Front National et 5% le Parti socialiste. 20% estiment qu'aucune formation politique n'est sortie vainqueur de ce 1er tour. Concernant les souhaits de victoire au second tour, l'enquête soumet aux personnes interrogées quatre configurations. Dans l'hypothèse d'une triangulaire Gauche-Droite-FN, 35% souhaitent une victoire de la gauche, 35% de la droite, 19% du FN. 11% jugent le résultat sans importance. Dans le cas d'un duel gauche-Droite, 44% souhaitent la victoire de la droite, 33% celle de la gauche, et 23% jugent le résultat sans importance. En cas de duel gauche-FN, 47% souhaitent la victoire de la gauche, 32% celle du FN. 21% jugent le résultat sans importance. Enfin, dans les duels droite-FN, 57% souhaitent une victoire de la droite, 26% celle du FN et 17% jugent le résultat sans importance. Enquête réalisée les 25 et 26 mars sur un échantillon représentatif de 1.000 personnes. Méthode des quotas. Notice disponible auprès de la commission des sondages.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crash A320: des experts européens dépêchés pour assister le BEA (directeur AESA)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150326095350.zx98clrr.html</link>
   <description><![CDATA[L'agence européenne de sécurité aérienne (AESA) a dépêché des experts pour assister les équipes du Bureau d'enquêtes et d'analyses (BEA), a indiqué jeudi son directeur exécutif Patrick Ky, lors d'un colloque sur la sécurité dans les transports, à l'Assemblée nationale. "Nous avons, conformément au règlement européen en vigueur, dépêché des experts pour assister les équipes de Rémi Jouty (le directeur du BEA, ndlr) pour essayer d'avoir la plus grande clarté sur les causes de cet accident", a indiqué M. Ky. Il s'agit également, a-t-il ajouté, de "veiller à ce qu'éventuellement des actions immédiates puissent être prises pour diminuer le risque que de tels accidents ne se reproduisent".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Mar 2015 10:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte la réforme de la gouvernance de l'AFP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325173815.hoginga3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi la proposition de loi sur la modernisation de la presse, comprenant principalement une réforme de la gouvernance de l'AFP, qui devra encore faire l'objet d'un ultime vote du Sénat le 2 avril. Les députés ont approuvé à la quasi-unanimité le compromis trouvé mi-février avec le Sénat, seul le Front de gauche s'abstenant. La réforme du statut de l'AFP, inspirée d'un rapport du socialiste Michel Françaix, vise à améliorer la gouvernance de l'agence par un allongement du mandat de son PDG de 3 à 5 ans et un renforcement de son conseil d'administration et de son conseil supérieur. Le conseil d'administration de l'AFP, qui devra se réunir au moins quatre fois par an, comprendra désormais moins de représentants de la presse (qui sont aussi ses clients) et y intégrera cinq personnalités, dont trois ayant "une expérience significative au niveau européen ou international", nommées par le conseil supérieur de l'agence "en raison de leur connaissance des médias et des technologies numériques et de leurs compétences économiques et de gestion". Le conseil supérieur, "chargé de garantir la pérennité de l'AFP" et de veiller au respect de ses obligations fondamentales, se voit doté d'un rôle consultatif accru. Cette instance, où siégeront dorénavant un député et un sénateur, devra être consultée par le PDG de l'AFP avant toute décision stratégique ainsi que sur le projet de contrat d'objectifs et de moyens (COM) conclu entre l'Etat et l'agence. Elle pourra rendre ses observations publiques et remettra un rapport annuel au Parlement sur la situation de l'AFP. Le texte transcrit aussi les mesures réclamées par la Commission européenne en échange de la reconnaissance des missions d'intérêt général de l'AFP et de la clôture de la plainte pour aide d'État déposée par un concurrent allemand. Dorénavant, les versements de l'Etat (126 millions d'euros en 2015) devront être distingués entre le paiement des abonnements commerciaux et la compensation des missions d'intérêt général de l'AFP fixées par son statut, qui lui demande notamment d'être "un organisme d'information à rayonnement mondial". La proposition de loi, comme le demandait la Commission, prévoit également que l'AFP soit soumise au droit commun en matière de faillite et que ses activités hors mission d'intérêt général fassent l'objet d'une comptabilité séparée. Le texte crée par ailleurs un nouveau statut "d'entreprise solidaire de presse d'information", destiné à favoriser la viabilité de nouveaux titres qui, faute de capitaux, disparaissent souvent peu après leur naissance. Il sera réservé à "la presse d'information politique et générale", telle qu'elle est définie par le code des impôts. Ce modèle juridique, inspiré de l'économie sociale et solidaire, comporte des exigences particulières dans la répartition des bénéfices, dont au moins 70% devraient être mis en réserve ou réinvestis. Les contribuables souscrivant au capital de ces entreprises pourront bénéficier d'une réduction d'impôt de 50% dans une limite d'un versement de 1.000 euros. Le texte permet également la défiscalisation de dons aux associations d'intérêt général oeuvrant pour le pluralisme de la presse. Ces mesures de réductions d'impôt constituent ce qui a été appelé "l'amendement Charb", ainsi nommé en hommage à l'ancien directeur de Charlie Hebdo qui avait réclamé de telles mesures. Enfin, le texte traite aussi de la distribution de la presse nationale au numéro, en chute de plus de 25% au cours de la période 2009-2013, avec un opérateur historique Presstalis (ex-NMPP) en pleine restructuration et un réseau de diffuseurs en plein rétrécissement (3.000 points de ventes fermés en cinq ans.) Le texte se limite à renforcer les pouvoirs des autorité de régulation afin d'obliger les deux messageries, Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP), à aller vers davantage de mutualisation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 18:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indignité nationale, défense des policiers: rejet de textes UMP en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325173026.00l3krmv.html</link>
   <description><![CDATA[Deux propositions de loi UMP, sur "la perte de nationalité et le crime d'indignité nationale" et sur une légitime défense élargie pour les policiers, ont été rejetées mercredi en commission à l'Assemblée, avant leur examen dans l'hémicycle le 2 avril. Accompagnés d'une proposition de résolution de Pierre Lellouche pour renégocier les compétences de la Cour européenne des droits de l'Homme (CEDH) notamment dans la lutte contre le terrorisme, ces textes seront examinés dans le cadre d'une "niche" réservée à l'UMP. La première proposition de loi, portée par l'élu du Rhône et animateur du courant Droite populaire Philippe Meunier, vise à faire perdre la nationalité française à tout individu portant les armes contre les forces françaises ou tout civil français, et à rétablir le crime d'indignité nationale pour les Français sans double nationalité. Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas (PS), sollicité sur ce sujet de l'indignité nationale après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé mercredi contre la réactivation de cette peine, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". Ses arguments ont été repris par les députés socialistes, Pascal Popelin notamment, craignant qu'une telle peine ne soit une sorte de "médaille du travail des terroristes" et critiquant un texte "recyclé" du même Philippe Meunier qui avait été rejeté en décembre par l'Assemblée. A l'inverse, l'UMP a jugé, par les voix de Guy Geoffroy et Olivier Marleix, qu'il fallait "envoyer de vrais messages sur les symboles qui fondent notre République", déplorant "l'attitude fermée des groupes de la majorité" alors que l'intention initiale de l'exécutif après les attentats était de travailler avec l'opposition. L'autre proposition de loi, défendue par Eric Ciotti, suggère de reconnaître une légitime défense élargie pour les policiers, s'inspirant de ce qui est permis aux gendarmes et ne s'apparentant aucunement à un "permis de tuer" selon lui. Pour les socialistes, il s'agit d'une "loi d'affichage", qui n'est ni "nécessaire, efficace ou utile". M. Geoffroy, député-maire de Combs-la-Ville, a au contraire soutenu son collègue de l'UMP en évoquant la mort en 2000 dans sa commune, sous les balles d'un policier, d'un "dangereux individu" qui fonçait sur les forces de l'ordre. Dans le même véhicule se trouvait un complice, Amédy Coulibaly, qui a par la suite affirmé que "son parcours avait commencé là parce qu'il n'avait pas accepté que son ami soit tué" alors que "le policier était resté libre", a relaté l'élu au sujet de l'assassin de l'Hyper Cacher de la porte de Vincennes. Sur ce "sujet grave" de la légitime défense, "il faut avancer", a-t-il insisté. Alliance, premier syndicat de gardiens de la paix, s'est dit "consterné" par ce rejet. Il estime dans un communiqué que la "non reconnaissance de la légitime défense" pour les forces de l'ordre "est lourde de conséquences". C'est un "message d'abandon" à leur égard, ajoute le syndicat qui va "interpeller" élus et parlementaires et lancer une "pétition".]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 18:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radio France: les difficultés financières "imputables à l'ancienne majorité" (Pellerin)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325163018.8u4c46ff.html</link>
   <description><![CDATA[Les difficultés financières de Radio France sont "imputables à l'ancienne majorité", a estimé mercredi la ministre de la Culture, Fleur Pellerin, à l'Assemblée nationale. Radio France, dont le budget 2015 affiche un déficit de 21,3 millions d'euros, du jamais vu dans l'histoire du groupe, est depuis sept jours paralysée par une grève, les syndicats craignant un plan d'économies avec des réductions d'effectifs. Décidée à intervenir pour mettre fin à ce conflit, le plus long dans le groupe depuis dix ans, la ministre a "convoqué" son PDG, Mathieu Gallet, mercredi matin et lui a demandé de fournir sous 15 jours un projet stratégique précis et de renouer le dialogue avec les syndicats. Elle a cependant blâmé le gouvernement précédent pour le déficit du groupe. "La difficulté financière du groupe est né dans la négociation du précédent COM (contrat d'objectifs et de moyens) en 2010, sous le gouvernement Fillon. Les ambitions fixées à Radio France étaient extrêmement importantes, le gouvernement s'était engagé à augmenter de 13% sur 4 ans les moyens de Radio France, et les ressources n'étaient pas disponibles", a poursuivi Mme Pellerin. Devant cette situation, "le gouvernement prend ses responsabilités, celle de moderniser la redevance", a-t-elle ajouté. Elle a rappelé enfin que l'Etat ayant "besoin d'exemplarité", le gouvernement avait demandé à l'Inspection générale des Finances d'enquêter sur "les dépenses de train de vie de la présidence de Radio France", en référence aux révélations sur les frais de rénovation du bureau de Mathieu Gallet et l'embauche d'un expert en communication.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 17:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Palestine: Asensi (FG) réclame que le gouvernement condamne les propos de Netanyahou</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325145133.w3cuvw82.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Front de gauche François Asensi a réclamé mercredi du gouvernement "une condamnation claire" des déclarations du Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou contre un Etat palestinien. "A la veille de sa réélection, le Premier ministre israélien Benjamin Netanyahou a fait une terrible promesse : lui Premier ministre, jamais l'Etat palestinien ne verra le jour", écrit dans un communiqué le député, vice-président des groupes d'amitié France-Palestine et France-Israël de l'Assemblée. Selon lui, "ces propos sont bien plus qu'une provocation: c'est une déclaration de guerre contre le droit international et contre le processus de paix, qui s'en trouve anéanti". "Alors que Barack Obama a décidé de hausser le ton et de revoir le partenariat des USA, alliés indéfectibles d'Israël, avec le gouvernement Netanyahou, je n'ai entendu aucune condamnation des déclarations du Premier ministre israélien par le gouvernement français", regrette-t-il. "Aucune condamnation de l'annonce par Netanyahou d'une intensification de la colonisation qui viole le droit international et les droits du peuple palestinien. Mais au contraire un message de félicitations à Netanyahou pour sa réélection". "Alors que Laurent Fabius s'était engagé devant l'Assemblée nationale à reconnaitre sans délai l'Etat de Palestine en cas d'échec des négociations, ce qui est le cas après les déclarations de Netanyahou, le gouvernement vient de revenir sur cette promesse. C'est un recul que nous ne pouvons accepter. J'attends de la diplomatie française une condamnation claire des déclarations de M. Netanyahou", conclut François Asensi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 15:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas (PS) contre la réactivation de la peine d'indignité nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150325001253.wz33qkvf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Jean-Jacques Urvoas, sollicité après les attentats de janvier par Manuel Valls, s'est prononcé mercredi contre la réactivation de la peine d'indignité nationale, qui "pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+". Dans cet avis publié par le quotidien Libération, dont l'AFP a eu confirmation, le président de la commission des Lois de l'Assemblée estime qu'"il y a fort à parier que la crainte d'être frappé de dégradation civique ne détourne pas efficacement les terroristes de la préparation de leurs actes". "A rebours même de l'effet recherché, cette nouvelle incrimination pourrait alimenter la +martyrologie jihadiste+ et être vécue comme une confirmation glorieuse de la non-appartenance à la communauté nationale, servant la cause terroriste plutôt que la capacité de la République à lutter contre de tels individus", avance-t-il après une série d'auditions sur le sujet. Ce proche du Premier ministre estime aussi que la réactivation de l'indignité nationale "serait, indéniablement, pour la République, l'aveu d'un échec". L'élu du Finistère, maître de conférences en droit public de profession, en appelle "à éviter toute tentative de développement d'un +droit pénal de l'ennemi+ ou d'un droit pénal d'exception au nom de la lutte contre le terrorisme et le jihadisme". "La meilleure réponse est de redonner de la force à l'idéal républicain, de réaffirmer la valeur de notre droit en punissant leurs crimes avec les outils de droit pénal commun", ajoute-t-il. M. Urvoas doit communiquer mercredi matin devant la commission des Lois sur son rapport sur le thème de l'indignité nationale. La commission doit ensuite discuter, avant son examen dans l'hémicycle, une proposition de loi de Philippe Meunier (UMP) sur "la perte de nationalité et le crime d'indignité nationale". Parmi les mesures post-attentats annoncées le 21 janvier, M. Valls avait laissé la porte ouverte à l'idée, avancée par l'UMP, d'une peine d'"indignité nationale", en confiant "une réflexion transpartisane" à M. Urvoas et son homologue au Sénat, Philippe Bas (UMP). Une telle mesure, avait estimé le Premier ministre, "marquerait avec une force symbolique les conséquences de la transgression absolue que constitue la commission d'un acte terroriste". L'indignité nationale est un moyen de priver le condamné de ses droits principaux et n'a été appliquée qu'à deux occasions: la Révolution française et la Seconde Guerre mondiale. La garde des Sceaux, Christiane Taubira, avait pour sa part pris ses distances avec l'idée d'une peine d'indignité nationale. M. Bas avait lui opposé une fin de non-recevoir à la demande de M. Valls, en souhaitant que le Sénat détermine son calendrier et ses propositions sur la répression du terrorisme.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Mar 2015 01:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
