<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:30:07 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi sur le renseignement: Larcher met en garde contre "les lois d'émotion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150416072108.jqmwepdr.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a mis en garde jeudi contre les "lois d'exception ou lois d'émotion" alors que le projet de loi sur le renseignement est actuellement en discussion à l'Assemblée nationale. "Souvenez-vous aux Etats-Unis des conséquences d'un certain septembre et attention aux lois d'exception ou aux lois d'émotion. En même temps, il faut qu'on soit efficace dans le renseignement", a déclaré Gérard Larcher sur France Info. Il fait référence au "Patriot Act", la législation américaine antiterroriste post-11-Septembre 2001 très critiquée pour son caractère attentatoire aux libertés individuelles. "Il faut que nous améliorions le renseignement, c'est indispensable pour lutter contre la menace terroriste. Il y a cette réalité de la sécurité. Et de l'autre côté, il y a un principe auquel nous sommes tous attachés c'est le respect des libertés individuelles et des libertés collectives", a ajouté le président de la Haute assemblée. "La responsabilité d'un président du Sénat est de contribuer à trouver cet équilibre entre l'indispensable sécurité et le respect des libertés individuelles et collectives", a souligné M. Larcher. Les députés de l'UMP soutiendront "de façon très majoritaire" ce projet de loi, a indiqué lundi leur orateur Eric Ciotti, même si certains ont questionné certains points du texte.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Apr 2015 09:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Surveillance internet: les députés approuvent, en votant des garanties pour les hébergeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415230425.x2nxhtda.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mercredi soir les mesures sur la surveillance des données internet du projet de loi sur le renseignement, en y intégrant un amendement du gouvernement visant à apaiser les inquiétudes des hébergeurs de ces données. L'article 2 du projet de loi discuté en première lecture par les députés, impose aux opérateurs télécoms, aux hébergeurs et aux grandes plateformes internet un dispositif d'analyse automatique des données (un algorithme) destiné à "révéler une menace terroriste", que ses opposants ont qualifié de "boîte noire". Il a été adopté par 25 voix pour (19 socialistes, trois UMP, l'UDI Philippe Folliot et les écologistes Eric Alauzet et François de Rugy) contre cinq (les écologistes Isabelle Attard et Sergio Coronado, le communiste Jean-Jacques Candelier, et les UMP Lionel Tardy et Laure de la Raudière). Des socialistes comme Christian Paul et Aurélie Filippetti, qui avaient exprimé lors du débat des réserves ou critiques sur le dispositif n'ont pas participé au vote. Les hébergeurs, qui menaçaient de délocaliser leurs activités, souhaitaient notamment "que l'on puisse garantir qu'il n'y aura pas d'intrusion massive dans les contenus", a indiqué le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve après une rencontre entre leurs représentants et le gouvernement dans la matinée. L'amendement présenté par le ministre et adopté par les députés permet aux opérateurs de distinguer eux-mêmes "les métadonnées et les contenus". Cet amendement, qui rappelle "le principe de finalité de la technique mobilisée au regard du but poursuivi", précise que la procédure d'urgence, qui permet de se passer de l'avis préalable de la future Commission de contrôle des techniques de renseignement (CNCTR), ne pourra s'appliquer dans ce cas. Enfin, cette technique, autorisée pour une durée de quatre mois renouvelable, sera "réservée exclusivement à une seule finalité, la lutte contre le terrorisme". Un autre amendement gouvernemental, qui devrait être débattu jeudi, prévoit que les dispositions sur l'algorithme s'appliqueront jusqu'au 31 décembre 2018, afin de permettre alors une évaluation du dispositif. Les députés ont aussi adopté, à main levée, l'article 3, qui prévoit les conditions de recours à des appareils permettant la localisation, la sonorisation de lieux et de véhicules, ainsi que la captation d'images et de données informatiques. Au cours d'un long débat souvent très tendu, les garanties données par le gouvernement n'ont pas convaincu les opposants à l'utilisation de l'algorithme. Contestant l'efficacité du dispositif face aux techniques mouvantes des terroristes, Lionel Tardy a estimé que l'on voulait "chercher une aiguille dans une botte de foin, alors que l'aiguille change sans cesse de couleur et de nature". "Ce n'est pas en grossisant la taille de la botte de foins que l'on trouve mieux l'aiguille", a renchéri Isabelle Attard par référence à l'accumulation des données collectées. Sur le plan des libertés, la simple collecte des métadonnées, ont souligné plusieurs députés, est aussi intrusive que l'accès aux contenus. "Si j'avais ces données, j'en connaîtrais plus sur vos vies privées qu'en cinq ans à vos cotés", a lancé à ses collègues Sergio Coronado. Des arguments rejetés par les UMP Eric Ciotti et Guillaume Larrivé, en accord sur ce point avec le gouvernement. "Ce ne sont pas ces techniques qui vont menacer les libertés, mais les terroristes", s'est écrié le premier. Le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian a expliqué qu'il "ne s'agissait pas de surveillance de masse mais d'un ciblage, non sur des individus, mais sur des modes de communication caractéristiques des actions terroristes". Il a pris l'exemple des méthodes cryptées utilisées par l'organisation Etat islamique pour diffuser des vidéos de décapitation. A Laure de la Raudière qui lui demandait s'il serait recouru à la technique intrusive d'aspiration des données dite DPA (Deep packet inspection), Bernard Cazeneuve a répété, comme il l'avait fait en 2014 lors de l'adoption de la loi sur le terrorisme, que "nous n'utiliserons en aucun cas cette technique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 01:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés rétablissent en commission leur version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415204141.pey2ab37.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé depuis mardi soir à rétablir en commission leur version du projet de loi sur la transition énergétique, que le Sénat avait changée, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Le projet de loi de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, adopté à l'automne en première lecture par l'Assemblée puis en mars par le Sénat dans une version remaniée, reviendra dans l'hémicycle de l'Assemblée le 19 mai en nouvelle lecture. La majorité sénatoriale de droite avait notamment refusé de fixer une date-butoir à la réduction de 50% de la production d'électricité nucléaire. Sur proposition des socialistes, les députés ont notamment rétabli en commission "l'horizon 2025" pour cet objectif. Ils ont aussi réaffirmé la visée d'une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050. Mercredi, ils ont réintroduit des mesures de lutte contre "l'obsolescence programmée" des produits, avec une amende pouvant aller jusqu'à 10% du chiffre d'affaires moyen annuel des entreprises jouant de cette pratique. Ils ont aussi rétabli l'interdiction de la vaisselle jetable en plastique à partir de 2020. Les députés ont encore complété le projet de loi. Ainsi l'Etat devra évaluer l'opportunité de pratiquer une tarification préférentielle des péages des autoroutes en cas de covoiturage et pour les véhicules écologistes, en vertu d'un amendement UDI. Sur le déclenchement de mesures telle que la circulation alternée en cas de pollution, les députés EELV ont fait adopter un amendement prévoyant qu'"au plus tard fin 2015, la réglementation encadrant les mesures d'urgence possibles en cas de pic de pollution sera modifiée afin de permettre aux pouvoirs publics d'être plus réactifs". Les écologistes ont aussi fait inscrire le télétravail parmi les actions que les entreprises seront encouragées à mettre en oeuvre pour une mobilité plus sobre du point de vue énergétique de leurs personnels. En outre, les députés UDI ont fait ajouter des critères supplémentaires pour les nouvelles constructions publiques: l'utilisation de matériaux renouvelables ou recyclés ainsi que l'obligation de mentionner l'empreinte carbone du futur bâtiment dans chaque projet présenté. Par un amendement EELV adopté mercredi, les députés ont en outre disposé qu'au plus tard en 2020, l'Etat et les collectivités territoriales devront s'assurer qu'au moins 70% des matières et déchets produits sur les chantiers de construction ou d'entretiens routiers dont ils sont maîtres d'ouvrage seront réemployés ou recyclés. Comme suggéré par un socialiste et les écolos, a été ajouté l'objectif d'une augmentation de 5% en 2020 de la quantité de déchets faisant l'objet de réemploi et de préparation à la réutilisation notamment des équipements électriques et électroniques, des textiles et des éléments d'ameublement. Les députés ont aussi supprimé des mesures nouvelles qu'avaient ajoutées les sénateurs, comme le renforcement des exigences de performance énergétique des logements que les organismes HLM auraient pu proposer à la vente. Concernant le renouvellement de la flotte de véhicules lourds de l'Etat et des établissements publics, ils ont fixé à 2017 l'obligation d'au moins 50% de véhicules propres, alors que les sénateurs avaient opté pour 2018. Sur une proposition écologiste, l'échéance pour la rénovation énergétique des bâtiments privés résidentiels à la forte consommation en énergie a été ramenée à 2025, contre 2030 en première lecture. C'est la version du projet de loi issue des travaux de la commission spéciale qui sera examinée dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 22:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pirates informatiques: l'Assemblée pour un alourdissement des amendes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415193523.k5cm2vp3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi, contre l'avis du gouvernement, un alourdissement des sanctions pécuniaires contre les pirates informatiques, dans le cadre de la loi sur le Renseignement. Les députés ont voté un amendement du rapporteur du projet, le socialiste Jean-Jacques Urvoas, prévoyant "le doublement des sanctions pécuniaires applicables en cas de manoeuvres frauduleuses à l'encontre d'un système de traitement automatisé des données" et à les tripler lorsqu'il s'agit d'un système mis en oeuvre par l'Etat. Cela aurait pu s'appliquer aux "pirates informatiques tels que ceux qui ont attaqué TV5 Monde", a souligné M. Urvoas. Ces amendes, qui s'étalent actuellement selon les cas de 30.000 à 150.000 euros, se situeraient entre 60.000 et 300.000 euros. Un amendement similaire avait été voté par les députés, puis retiré en raison de l'opposition des sénateurs, dans la loi sur le terrorisme adoptée l'an dernier, a rappelé le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian. Celui-ci a estimé qu'il était "sans lien avec le renseignement", et a émis pour cette raison, en vain, un avis défavorable. Comme l'ensemble du projet de loi, cet amendement ne pourra entrer en vigueur que s'il est définitivement adopté à l'issue de la navette entre l'Assemblée et le Sénat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 21:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cimetière de Castres: réactions dans la classe politique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415184126.3co282de.html</link>
   <description><![CDATA[Réactions dans la classe politique à la profanation de nombreuses tombes au cimetière St-Roch de Castres, la sous-préfecture du Tarn. La procureure adjointe de Castres, Charlotte Beluet, a précisé mercredi en fin de journée que "80 tombes et non 250", comme annoncé dans un premier temps, avaient été dégradées dans l'après-midi. - Claude Bartolone, président de l'Assemblée nationale: "C'est inacceptable. Nous devons toujours le respect aux morts" (tweet) - Sylvia Pinel, ministre du Logement: "La dégradation de nombreuses tombes dans un cimetière de # Castres est un acte inadmissible. Mes pensées vont aux familles" (tweet).]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 20:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire, propositions Bartolone/Larcher: "Le débat est ouvert" (Hollande)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415174216.7b8cqzhd.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a jugé mercredi que "le débat est ouvert" après que le président de l'Assemblée Claude Bartolone a proposé le vote obligatoire et que son homologue du Sénat Gérard Larcher prône une redéfinition des rapports Etat-islam pour faire vivre "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine". "Nous devons imaginer des solutions nouvelles pour la démocratie citoyenne, la démocratie participative, représentative et pour l'expression des citoyens. Donc le débat est ouvert", a déclaré le président de la République, interrogé sur le vote obligatoire lors de sa conférence de presse commune avec la présidente suisse Simonetta Sommaruga, au premier jour de sa visite officielle dans la Confédération. "J'ai voulu que la démocratie participative puisse être mise en réforme et en tout cas en débat et que nous puissions trouver des solutions pour qu'il puisse y avoir sur les grands projets des consultations, des modes d'information qui associent davantage les citoyens", a-t-il expliqué. "Il y a une proposition qui est faite par le président de l'Assemblée nationale, le groupe de travail qu'il a constitué dans le cadre de la réforme de la démocratie en général et de l'engagement en particulier. Ca fait partie des sujets que l'on doit regarder", a souligné François Hollande. "Le président du Sénat m'a fait aussi des propositions, le président de l'Assemblée nationale aussi, on ne va pas conclure immédiatement en donnant une préférence à une solution", a dit prudemment M. Hollande. Après les attentats de janvier, François Hollande avait demandé aux deux hommes une mission de réflexion sur ce thème. Mais leurs divergences institutionnelles sur le rôle du Sénat les ont amenés à travailler séparément, et mercredi matin, ils ont remis deux rapports distincts au président de la République. Les présidents de l'Assemblée et du Sénat n'ont pas la même vision sur la façon de faire vivre "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine": instauration du vote obligatoire pour Claude Bartolone (PS), redéfinition des rapports entre l'Etat et l'islam pour Gérard Larcher (UMP). "Je rappelle qu'il y avait une demande qui avait été formulée il y a plusieurs mois de reconnaissance du vote blanc et c'est fait. Donc nous verrons s'il y a d'autres modalités qui peuvent être trouvées. Il y a le référendum d'initiative citoyenne qui est très contraint dans notre pays", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 19:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: les députés modifient la composition de la commission de contrôle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415170605.xp7ts8wo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié mercredi, à la quasi-unanimité, la composition de la future autorité administrative indépendante qui sera chargée de contrôler l'activité des services de renseignement une fois le projet de loi adopté. Selon un amendement de compromis co-signé par le rapporteur du texte, Jean-Jacques Urvoas (PS), et l'UMP Guillaume Larrivé, la Commission nationale de contrôle des techniques renseignement (CNCTR) sera composée de 13 membres: trois députés, trois sénateurs, trois magistrats du Conseil d'Etat, trois magistrats de la Cour de Cassation et une personnalité qualifiée, qui sera a priori un membre de l'Arcep (Autorité de régulation des communications électroniques et des postes). Les magistrats seront renouvelés par tiers tous les deux ans. Dans le projet de loi initial du gouvernement, cette commission comptait quatre magistrats, quatre parlementaires et un spécialiste des communications électroniques Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a salué un "bon compromis républicain préférable à de mauvaises divisions" et les écologistes se sont abstenus sur un amendement "corporatiste" de défense des parlementaires. Cette commission, qui succède à la CNCIS (Commission nationale de contrôle des interceptions de sécurité) créée en 1991, a un rôle clé puisque c'est sur elle que reposera le contrôle des nombreuses techniques d'espionnage (interceptions de sécurité, captation de données, géolocalisation, utilisation d'un algorithme sur les réseaux des opérateurs internet pour repérer une menace terroriste, etc) accordées aux services de renseignement par le texte. Sauf dans des cas d'urgence "absolue" ou "opérationnelle" où la commission ne sera informée qu'à posteriori, elle devra donner son avis préalable à chaque mise en oeuvre de ces techniques. Le Premier ministre pourra passer outre mais en motivant sa décision. Elle pourra aussi accéder aux renseignements collectés, à leur traçabilité et aux locaux où ils sont centralisés. Si ces recommandations ne sont pas suivies d'effet ou si elle constate des irrégularités, elle pourra saisir le Conseil d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 19:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit de préemption des salariés: une proposition Front de gauche passe le cap de la commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415160315.c3y32iqm.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi des députés du Front de gauche pour un "droit de préemption" des salariés en cas de cession de leur entreprise (PME) a été adoptée mercredi en commission, avant son examen dans l'hémicycle le 7 mai. Deux autres textes du même groupe sont inscrits à l'ordre du jour de la "niche" parlementaire qui lui est réservée le 7 mai. L'une, sous la forme d'une proposition de résolution "sur la dette souveraine des Etats européens", appelle le gouvernement à être à l'initiative d'une grande conférence européenne et à favoriser la transparence sur la dette publique. L'autre est une proposition de loi "relative à l'entretien et au renouvellement du réseau des lignes téléphoniques", qui vise à permettre un accès effectif à ces services sur l'ensemble du territoire. Elle a été adoptée à l'unanimité mercredi en commission, relève le groupe des députés du Front de gauche. Dans un communiqué, ils "formulent le voeu que, lors de l'examen en séance, le gouvernement ne s'opposera pas au vote de ces textes, et que la majorité des députés confirmeront les votes des commissions". Sur le droit de préemption, le texte stipule que dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouve un acquéreur, il doit le notifier aux salariés. Au moins deux salariés regroupés peuvent alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. Les députés socialistes en commission des Lois ont voté pour le texte, alors que leur orateur, le socialiste Jean-Michel Clément, avait indiqué initialement qu'il pensait s'abstenir, jugeant "qu'il est à parfaire sur un certain nombre de points", selon une source parlementaire. Lors de la séance des questions au gouvernement mardi, la secrétaire d'Etat au Commerce, Carole Delga, sondée par le chef de file des députés FG, André Chassaigne, avait indiqué qu'il serait difficile d'"aller dans cette voie" d'un droit de préemption, compte tenu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Avec la loi Florange, nous avons instauré une obligation de recherche d'un repreneur pour les entreprises de plus de 1.000 salariés", mais le Conseil constitutionnel avait alors jugé que les atteintes au droit de propriété doivent être "proportionnées à l'objectif poursuivi", avait rappelé Mme Delga. "La reprise des entreprises par leurs salariés doit être encouragée", ce qui a été fait avec la loi sur l'Économie sociale et solidaire de juillet 2014, avait-elle ajouté, mentionnant les travaux commandés à la députée socialiste Fanny Dombre-Coste pour notamment "améliorer le droit de formation des salariés pour la reprise des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 18:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: Cherki (PS) juge "inadmissible" que des PS aient fait battre Taubira sur un amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415150411.3ah7qh1z.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Pascal Cherki a jugé mercredi "inadmissible" que des socialistes aient voté mardi soir avec la droite contre un amendement défendu par Christiane Taubira pour empêcher l'utilisation en prison des techniques de renseignement par des agents de l'administration pénitentiaire. "La droite n'a qu'une idée en tête: se payer Christiane Taubira. Et des députés PS vont voter avec l'UMP contre le gouvernement, c'est inadmissible et irresponsable!", a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée Pascal Cherki, membre de l'aile gauche du PS, dénonçant "une dérive idéologique de députés proches de Manuel Valls", en citant Jean-Jacques Urvoas, rapporteur du projet de loi sur le renseignement. Contre l'avis déjà de la garde des Sceaux et du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, les députés avaient décidé en commission des Lois que le bureau du renseignement pénitentiaire (qui dépend du ministère de la Justice) puisse recourir aux techniques prévues par le projet de loi (écoutes de téléphones portables interdits, sonorisation des cellules, captation d'images, etc.) notamment contre le terrorisme, la criminalité et la délinquance organisées. Opposé à cette mesure qui serait "une modification substantielle du métier de surveillant", Mme Taubira a tenté mardi soir dans l'hémicycle de revenir sur cette disposition mais elle a été à nouveau battue, 18 députés PS votant avec la droite. Pascal Popelin avait déclaré en préalable que le groupe socialiste était opposé à l'amendement porté par la ministre de la Justice. "C.Taubira est mise en minorité par une alliance entre certains PS et droite", a critiqué mardi soir sur Twitter l'ex-ministre socialiste Aurélie Filippetti, qui soutenait l'amendement porté par la garde des Sceaux. M. Urvoas a affirmé mercredi matin avoir un "désaccord opérationnel" avec Mme Taubira, mais "aucune divergence" sur la nécessité de renforcer le renseignement pénitentiaire. Les députés ont en revanche adopté mardi un autre amendement gouvernemental, prévoyant qu'un décret déterminera les modalités de mise en oeuvre dans les établissements pénitentiaires de ces techniques de recueil du renseignement et précisera les informations échangées entre les services spécialisés du renseignement et l'administration pénitentiaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 17:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: pas "un remède universel" à même de changer les résultats (Larcher)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142808.rxl9nfjz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président UMP du Sénat Gérard Larcher a estimé mercredi que le vote obligatoire proposé par son homologue PS de l'Assemblée ne pouvait être "un remède universel" à même de changer les résultats, tout en trouvant "pas inutile" un débat sur l'importance du vote. Claude Bartolone s'est prononcé pour le vote obligatoire, entre autres propositions contenues dans un rapport remis mercredi au président François Hollande et visant à renforcer "l'appartenance républicaine" après les attentats de janvier à Paris. Gérard Larcher a présenté au chef de l'Etat un rapport sur le même thème de l'appartenance républicaine. Tout en considérant que l'hypothèse d'instaurer un vote obligatoire en France "n'est pas à renvoyer d'un revers de main" même si "cela fait partie de ces modes répétitives", M. Larcher a déclaré à l'AFP qu'il ne fallait "pas en faire un remède universel, comme la Jouvence de l'abbé Soury de ma grand-mère", car "le vote obligatoire ne changera pas les valeurs portées" et "les résultats projetés sont les mêmes" aux élections. "Est-ce que vous croyez que le vote obligatoire en Belgique a supprimé la tentation du vote extrémiste?", a demandé le sénateur UMP des Yvelines, en évoquant la progression des nationalistes flamands. Il y a un mois environ, l'ancien ministre avait souligné que "casser le thermomètre ne révèlera(it) pas une situation améliorée", dans une réaction à une proposition de loi sur le vote obligatoire déposée par le coprésident des députés écologistes François de Rugy avant les élections départementales. Par contre, a dit M. Larcher mercredi, "un débat autour de ça n'est pas inutile pour redémontrer l'importance du vote". Dans son propre rapport remis au président de la République et intitulé "la nation française, un héritage en partage", le président UMP du Sénat avance quatre pistes de réflexion, sur "le rôle de l'école", "le nécessaire contrôle des flux migratoires et l'accès à la nationalité française", "la France d'à côté" des zones rurales -"en ne faisant plus du financement de la politique de la ville et des quartiers l'exclusive priorité"-, et enfin "les cultes et l'idéal républicain".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La prochaine grande Peugeot équipée d'une conduite automatisée (Tavares)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142540.rzcjgzrg.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du directoire de PSA Peugeot Citroën, Carlos Tavares, a révélé mercredi que la prochaine grande berline de Peugeot serait équipée d'une technologie permettant la conduite automatisée dans les embouteillages. "Nos premières technologies liées à l'aide à la conduite, et notamment liées à la conduite automatisée, seront disponibles sur notre prochaine génération de Peugeot 508", a déclaré M. Tavares lors d'une audition à l'Assemblée nationale. Selon un porte-parole de PSA, la voiture qui succèdera à l'actuelle 508, fleuron de la gamme des berlines Peugeot, sortira en 2018. M. Tavares, interrogé par des députés lors d'une audition conjointe de la Commission des affaires économiques et de celle du Développement durable et de l'aménagement du territoire, a indiqué que ces équipements concerneraient en particuliers "les aides à la conduite en situation d'embouteillage". "Ce sera une première pour notre groupe", a-t-il ajouté. De nombreux constructeurs travaillent sur les technologies d'aide à la conduite qui, sans aller jusqu'à l'automatisation totale des véhicules, permettent via des capteurs, des détecteurs de sortie de file ou des régulateurs de vitesse s'adaptant au trafic, de mitiger le caractère fastidieux de la conduite dans les embouteillages. De telles technologies sont déjà disponibles sur certains modèles haut de gamme de constructeurs allemands, tels que Mercedes-Benz. tq/fpo/sd PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse des impôts locaux: Valls accuse la droite de "démagogie" et de "schizophrénie"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415142454.a81vu3dz.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a accusé mercredi la droite de "démagogie" et de "schizophrénie", lorsqu'elle impute à la baisse des dotations aux collectivités locales la responsabilité des hausses d'impôts locaux dans plusieurs grandes villes. "Plusieurs municipalités ont justifié (...) des hausses particulièrement élevées des impôts locaux par la baisse des dotations de l'Etat. Mais la hausse des impôts locaux n'est ni générale ni massive, contrairement à ce que je lis ou j'entends", a fait valoir le Premier ministre lors des questions au gouvernement à l'Assemblée nationale. "De nombreuses villes respectent les engagements qui ont été pris vis-à-vis des habitants", a-t-il souligné citant des villes "de toutes couleurs politiques" comme "Metz, Rouen, Amiens, Besançon, Le Havre, Limoges, Montreuil, Rennes, Nantes, Brest, Saint-Etienne..." "Alors je crois qu'il faut cesser non seulement les polémiques inutiles mais la démagogie", a lancé M. Valls, en réponse à une question du député PS Hugues Fourage (Vendée). Plusieurs municipalités, de droite mais aussi de gauche, justifient des hausses d'impôts locaux par la baisse des dotations de l'Etat, qui leur renvoie la responsabilité. "Renier (les engagements) un an après, c'est-à-dire avoir menti devant les électeurs pour gagner les élections c'est mettre en cause la crédibilité de l'action et de la parole politique", a accusé M. Valls. Le Premier ministre a défendu sa politique de "sérieux budgétaire" qui pour les collectivités locales prévoit une baisse des dotations globales de fonctionnement (DGF) versées par l'Etat de 3,5 milliards d'euros en 2015, 2016 et 2017. Il a également rappelé travailler "en ce moment même" avec l'Association des maires de France (AMF) à "des mesures de soutien" aux finances des collectivités locales, qu'il doit dévoiler mi-mai. "Mais je n'accepte pas les contrevérités, les mensonges et les campagnes qui visent à occulter devant les Français les vraies responsabilités", a lancé M. Valls devant les députés. Il a ciblé le maire de Toulouse Jean-Luc Moudenc, qui a annoncé des hausses de taxes locales de "30 millions d'euros par an alors que sa baisse de DGF est de 12 millions en 2015 (...) et je pourrais multiplier les exemples". Manuel Valls a dénoncé la "schizophrénie" de l'UMP, qui a appelé à baisser les dépenses publiques de 150 milliards d'euros et que Nicolas Sarkozy avait proposé de réduire les dotations aux collectivités de 10 milliards d'euros supplémentaires. "Alors soyez cohérents, soyez courageux, assumez votre mensonge (...) quand vous avez dit que vous n'augmenteriez pas les impôts", a-t-il lancé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droit de préemption des salariés: une proposition du Front de gauche passe le cap de la commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415130217.pdddp8dg.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi des députés du Front de gauche pour un "droit de préemption" des salariés a été adoptée mercredi en commission, avant son examen dans l'hémicycle le 7 mai. Le texte stipule que dans les entreprises employant jusqu'à 249 salariés, lorsque le propriétaire détenant plus de 50% du capital trouve un acquéreur, il doit le notifier aux salariés. Au moins deux salariés regroupés peuvent alors se porter eux-mêmes acquéreurs, dans un délai de deux mois. Les députés socialistes en commission des Lois ont voté pour le texte, alors que leur orateur, le socialiste Jean-Michel Clément, avait indiqué initialement qu'il pensait s'abstenir, jugeant "qu'il est à parfaire sur un certain nombre de points". Lors de la séance des questions au gouvernement mardi, la secrétaire d'Etat au Commerce, Carole Delga, sondée par le chef de file des députés FG, André Chassaigne, avait indiqué qu'il serait difficile d'"aller dans cette voie" d'un droit de préemption, compte tenu de la jurisprudence du Conseil constitutionnel. "Avec la loi Florange, nous avons instauré une obligation de recherche d'un repreneur pour les entreprises de plus de 1.000 salariés" et le Conseil constitutionnel a alors précisé que les atteintes au droit de propriété doivent être "proportionnées à l'objectif poursuivi", avait rappelé Mme Delga. "La reprise des entreprises par leurs salariés doit être encouragée", ce qui a été fait avec la loi Économie sociale et solidaire de juillet 2014, a-t-elle ajouté, mentionnant les travaux commandés à la députée socialiste Fanny Dombre-Coste pour notamment "améliorer le droit de formation des salariés pour la reprise des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: "Le civisme ne se règle pas à coup de décret"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415122529.lmarbwq4.html</link>
   <description><![CDATA[La numéro deux de l'UMP, Nathalie Kosciusko-Morizet, est contre le vote obligatoire car "le civisme ne se règle pas à coup de décret", a-t-elle affirmé mercredi lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. Interrogée sur la proposition faite par le président PS de l'Assemblée Claude Bartolone de rendre le vote obligatoire, NKM a répondu: "je suis contre". "Le civisme ne se règle pas à coup de décret". "Je trouve que c'est une mauvaise réponse à un vrai problème", a ajouté la députée. "L'abstention, ce n'est pas la faute, le problème des gens, c'est d'abord le problème des politiques", a-t-elle déclaré. "Moi, ma bataille c'est de faire en sorte que les gens aient envie d'aller voter pas de les obliger à aller voter", a dit la vice-présidente déléguée de l'UMP. "De la part des politiques, il y a une forme de défausse +on ne vous fait plus envie, on ne vous intéresse plus (...) donc on va vous obliger à y aller", a-t-elle ajouté. Claude Bartolone (PS), se prononce pour le vote obligatoire dans un rapport remis mercredi à François Hollande, où il juge par ailleurs que "le sentiment d'appartenance républicaine" n'est lié ni au mode d'acquisition de la nationalité, ni à la religion.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 14:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Don d'organes: "il ne s'agit pas d'imposer le prélèvement à qui que ce soit" (Touraine)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415122106.raojg1w4.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé, Marisol Touraine, s'est défendue mercredi de vouloir imposer le prélèvement d'organes contre la volonté des familles, après le vote par l'Assemblée d'un amendement renforçant le consentement présumé des personnes décédées. "Il n'y a pas de passage en force, il ne s'agit pas d'imposer le prélèvement à qui que ce soit" a déclaré Mme Touraine sur RTL. Selon un amendement au projet de loi santé adopté par l'Assemblée, la famille du défunt ne devrait plus à l'avenir consultée mais simplement informée d'un prélèvement. Le registre national des refus sera le moyen "principal" mais non exclusif pour toute personne, d'exprimer son opposition à l'avance. Les modalités par lesquelles ce refus pourrait être exprimé et révoqué sont renvoyées à un décret du Conseil d'Etat qui devrait être publié d'ici le 1er janvier 2017. "Nous sommes aujourd'hui dans un pays dans lequel nous avons besoin de greffes (...) mais ce sont des situations extraordinairement difficiles. Et on s'aperçoit que le dialogue avec les familles est évidemment essentiel", a dit Mme Touraine, avant d'annoncer "une concertation nationale pour définir la manière dont vous, moi, nous pourrons dire si nous sommes d'accord ou pas pour être prélevés". Le refus pourrait, selon elle, figurer sur la carte vitale, ou sur "un papier", "mais il faut qu'il y ait une concertation avec les familles, les associations, les médecins". La mise à l'écart des familles a suscité une vive opposition des médecins préleveurs et des anesthésistes réanimateurs mais également de certaines associations de greffés qui insistent sur la nécessité de convaincre les familles plutôt que leur forcer la main.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 14:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
