<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 19 May 2014 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Alstom: 36 députés de l'opposition demandent une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519151205.hjyd19go.html</link>
   <description><![CDATA[Trente-six députés de l'opposition, conduits par Jacques Myard (UMP), ont demandé lundi la constitution d'une commission d'enquête parlementaire sur "la cession par le groupe industriel Alstom de son pôle énergie à un groupe étranger". "Il convient de s'interroger sur la situation réelle du groupe", écrivent dans leur exposé des motifs les auteurs de cette demande, dont Laurent Wauquiez, Henri Guaino, Lionel Tardy et David Douillet (UMP), Nicolas Dupont-Aignan (Debout la République) et Jean Lassalle (MoDem). La constitution d'une telle commission d'enquête devra recueillir l'assentiment de la majorité socialiste de l'Assemblée. En effet, même si les signataires convainquent l'UMP de relayer leur demande, le groupe principal de l'opposition a déjà usé de son droit à une commission d'enquête par an, avec celle constituée sur "l'exil des forces vives" de France. Selon les signataires, Alstom "n'est pas au bord du précipice: son carnet de commandes, même en baisse de 12% sur l'exercice 2013-2014, est bien rempli, il reste à un niveau solide, de l'ordre de 50 milliards d'euros pour les deux ans à venir". "Le démantèlement du géant industriel français ne peut laisser indifférent l'Etat car il participe au processus de désindustrialisation de notre pays, qui met en jeu l'emploi et des secteurs clés de son avenir. Dans ces conditions, il importe de créer une commission d'enquête sur les raisons de fond qui poussent Alstom à se séparer de sa branche énergie dans le contexte mondialisé actuel", écrivent-ils. "Il faudra également s'interroger sur les moyens d'action de l'Etat pour favoriser le maintien en France de notre patrimoine industriel", souhaitent-ils.]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 17:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Famille: inquiétudes du Haut conseil à l'égalité pour les femmes victimes de violences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519101917.1cq2cena.html</link>
   <description><![CDATA[Le Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes a exprimé lundi ses "vives inquiétudes" au sujet de la proposition de loi sur la famille, qui selon elle ne tient "pas suffisamment compte du phénomène des violences faites aux femmes". Ce texte, qui doit être examiné à partir de lundi soir à l'Assemblée nationale, porte "des avancées considérables" à l'instar de la reconnaissance des beaux-parents, a estimé dans un communiqué la présidente du Haut Conseil, Danielle Bousquet. Mais il "comporte de nombreux articles inacceptables du point de vue des droits des femmes et de l'égalité entre les femmes et les hommes", estime-t-elle. Ses inquiétudes portent en particulier sur les articles relatifs à l'autorité parentale, au principe de double résidence de l'enfant en cas de séparation de ses parents et à la non-présentation d'enfant, qui fera encourir une amende de 135 ou 375 euros. "Ces articles ne tiennent pas suffisamment compte du phénomène des violences faites aux femmes, qu'elles soient physiques, sexuelles, économiques et psychologiques, commises par des conjoints ou ex-conjoints", estime-t-elle. Même si le principe de la double résidence ne signifie pas que la garde alternée deviendra la norme, cette notion inquiète Mme Bousquet "notamment dans le cas d'un parent manipulateur, pour lequel il n'y a pas eu de violence révélée puisqu'on sait qu'il n'y a que 10% des femmes victimes de violences qui portent plainte". Ce dernier aura selon elle "un pouvoir énorme sur la mère à travers l'enfant" et pourra "polluer la vie de son ex-compagne" car "les deux auront les mêmes droits vis-à-vis de l'enfant". Elle déplore que "cette proposition de loi envisage la parentalité principalement comme un droit sur les enfants, sans considérer davantage les devoirs des parents à l'égard des enfants".]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 12:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi sur la famille : Rossignol dénonce "l'obstruction" de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140519091934.dsby3lbv.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat chargée de la Famille, Laurence Rossignol, estime qu'"une fois de plus, l'UMP fait de l'obstruction" en multipliant les amendements à la proposition de loi sur la famille devant être débattue à partir de lundi soir à l'Assemblée. Dans un entretien au quotidien Le Parisien, Mme Rossignol estime que ce texte est "cohérent, équilibré" et qu'"il n'y a pas de raison qu'il ne fasse pas, in fine, consensus". Elle dit s'attendre à un débat à l'Assemblée "inutilement long": "700 amendements déposés, dont plus de 600 par l'UMP, pour 20 articles, c'est totalement disproportionné". "Une fois de plus, l'UMP fait de l'obstruction", dénonce-t-elle. "Chaque fois qu'on parle famille, elle est dans une mécanique d'opposition radicale". "Ceux qui sont à la manoeuvre ont toujours la même obsession : traquer tout ce qui pourrait - supposément - avantager les couples homoparentaux", estime Mme Rossignol. "En l'occurrence c'est faux, cette loi n'aborde absolument pas cette question", ajoute-t-elle, jugeant que "l'augmentation de 78% des actes homophobes en 2013 invite à la mesure et la responsabilité". Concernant l'instauration d'une double domiciliation pour un enfant après la séparation de ses parents, elle explique qu'"avec la double résidence, l'enfant saura qu'il est chez lui dans les deux maisons, quel que soit le temps qu'il passe chez sa mère ou son père. C'est pour lui plus sécurisant". "Cette double résidence devrait d'ailleurs figurer sur sa carte d'identité, sur les bulletins scolaires ou les cahiers de liaison", précise-t-elle. La proposition de loi présentée par le PS et les écologistes devrait être discutée jusqu'à mercredi à l'Assemblée nationale, avant un vote le 28 mai. Elle vise à adapter le droit à la pluralité des modèles familiaux (familles séparées, recomposées ...).]]></description>
   <pubDate>Mon, 19 May 2014 11:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fiscalité: satisfecit de députés PS frondeurs après les annonces de Valls</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516144555.liqqrqyl.html</link>
   <description><![CDATA[Certains députés PS ayant participé à la fronde sur les 50 milliards d'euros d'économies, y compris quelques abstentionnistes sur le programme de stabilité, ont salué vendredi les annonces de Manuel Valls sur une réduction fiscale dès 2014 pour 3 millions de ménages. "Baisse d'impôts : bonne décision de M Valls. + de soutien au pouv d'achat, - de cadeaux inutiles aux entrepr, c'est la voie à poursuivre", a twitté Laurent Baumel, l'un des animateurs du collectif de la Gauche Populaire et l'un des 41 députés PS à s'être abstenus lors du vote sur le programme de stabilité budgétaire de la France. Autre abstentionniste lors du scrutin du 29 avril, Richard Ferrand, député et président du groupe PS au Conseil régional de Bretagne, a également exprimé un satisfecit sur son compte twitter : "Épargner de l'impôt dès 2014 près de 2 millions de foyers à bas revenus : un acte juste de @manuelvalls et non plus un +geste+. Total soutien". Et Jean-Patrick Gille, l'un des 41 élus socialistes n'ayant pas voté pour les 50 milliards d'euros d'économie, a plaisanté sur le réseau social : "Il y a urgence à mettre à jour ou corriger le simulateur de Bercy !", qui permet aux Français de calculer combien d'impôts ils auront à payer en septembre. Parmi les députés à avoir voté le programme de stabilité mais après avoir plaidé pour des aménagements, Thomas Thévenoud a considéré dans un communiqué que "le message que nous avons porté en tant que députés socialistes depuis les municipales en faveur d'un coup de pouce au pouvoir d'achat a été entendu par le gouvernement". "Il était temps car le trop plein d'impôts est évident pour les salariés et les retraités les plus modestes" et car "il faut stimuler et doper la consommation en parallèle de ce que nous faisons en matière de soutien aux entreprises avec le CICE" pour "une politique économique équilibrée où l'on agit à la fois sur l'offre et la demande", selon ce membre de la commission des Finances. Sandrine Mazetier, l'une des vice-présidentes de l'Assemblée et une autre membre de la commission des Finances s'est réjouie sur twitter : "Fière que la #luttecontrelafraudefiscale finance les baisses d impôts annoncées par le PM", "Les fraudeurs paieront pour les salariés et les retraités modestes". A l'adresse du corapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale, Yann Galut, elle a écrit : "Nos efforts portent leurs fruits."]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déontologue à l'Assemblée? "Intéressant" et aussi "un peu frustrant" dit Noëlle Lenoir</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516124209.x78pm9w8.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne déontologue de l'Assemblée, Noëlle Lenoir, a trouvé ce poste "intéressant", "gratifiant" mais "un peu frustrant", a-t-elle expliqué vendredi à l'occasion d'un colloque au Sénat sur l'éthique. "Ma tâche a été intéressante, très gratifiante, mais un peu frustrante", a-t-elle témoigné au cours d'un colloque intitulé "Le citoyen lassé et blasé: remettre l'éthique au coeur de la vie publique dans la politique, le journalisme et la justice", la qualifiant de "tâche de transition" avant la mise en place de la Haute-Autorité pour la transparence, maintenant chargée de recueillir les déclarations de patrimoine et d'intéret des élus. "Le bilan est globalement positif car il y a une prise de conscience. Il est assez frustrant car l'autodiscipline, c'est-à-dire l'éthique pure, cela ne marche pas", a-t-elle dit. Mme Lenoir avait proposé en novembre de réduire de 40% l'indemnité de frais de mandat (IRFM) des députés cumulant avec une fonction exécutive importante pour en redistribuer les deux tiers aux collaborateurs et un tiers aux autres députés. Cette proposition n'a pas été reprise pour l'instant. Noëlle Lenoir a cédé sa place à Ferdinand Mélin-Soucramanien nommé en avril. Elle a rappelé qu'elle avait mené "300 consultations" durant un an et demi, soulignant aussi "des réactions assez vives de certains parlementaires" sur des sujets comme l'activité des membres de la famille. Elle a rappelé qu'elle n'était pas, à titre personnel, favorable à la déclaration de patrimoine. Mais, sur la déclaration d'intérêt, elle a dit "regretter" que la partie concernant la famille ait été retoquée par le Conseil constitutionnel. "Je pense que les échanges de bons services qui peuvent confiner au trafic d'influence passent bien davantage par les membres de la famille que par le député lui-même", a-t-elle dit. Elle a aussi plaidé pour que la justice aille "beaucoup plus loin dans la lutte contre la corruption". La sénatrice Chantal Jouanno, à l'origine de ce colloque avec la sénatrice Nathalie Goulet, a expliqué que les parlementaires étaient "ensevelis" sous des demandes de rencontres de moult entreprises, ou associations... Elle même a précisé que son mari travaillant "dans l'alcool" elle l'indiquait à chaque fois qu'elle intervenait sur le sujet de la taxation de l'alcool. Elle a également plaidé pour que "les membres de cabinets ministériels" comme les conseillers puissent déclarer leurs liens d'intérêts car elle a "vu assez souvent" des conseillers, qui "de fait orientent telle ou telle décision", préparer "leur sortie dans telle ou telle entreprise".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réforme territoriale au menu d'un séminaire entre députés PS et gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516121335.yqkmm44a.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme territoriale sera au coeur d'un "séminaire de travail" réunissant députés socialistes et ministres concernés jeudi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris vendredi auprès du groupe socialiste. Dans la salle Colbert du Palais-Bourbon, toute la matinée, de 9H00 à 13H00, sera consacrée à des échanges sur ce sujet avec le secrétaire d'Etat à la Réforme territoriale André Vallini et aussi la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen participera au séminaire, organisé à quatre jours des élections européennes. Cette réunion entre députés et gouvernement interviendra après la consultation cette semaine par François Hollande des représentants de 14 formations politiques sur la réforme territoriale, qui suscite des divergences au sein de la gauche comme de la droite, et même à l'intérieur des partis. "Ce séminaire doit marquer notre mobilisation collective et notre engagement pour la réussite de cette importante réforme", a écrit le président du groupe PS à l'Assemblée, Bruno Le Roux, dans un courrier d'invitation aux députés socialistes, daté du 15 mai et dont l'AFP a eu copie. L'objectif, aux yeux d'un député socialiste, est à la fois d'"associer les parlementaires et de sentir les mines" sur cette réforme épineuse, qui vise notamment à diviser par deux le nombre de régions et à supprimer les conseils départementaux. Jusqu'alors, observait récemment une députée, "il n'y a pas eu de grand débat au sein du groupe sur cette réforme, seulement des interrogations formulées" et "les avis sont partagés", notamment entre élus des zones rurales et ceux des zones urbaines. Convaincu que "dans cette histoire, les clivages traditionnels ne vont pas dominer" parmi les députés socialistes, un autre élu craignait que ne "manque le temps de la conviction avec un calendrier aussi serré". François Hollande a annoncé vouloir faire cette réforme avant les élections régionales et cantonales, ce qui pourrait impliquer de reporter ces scrutins de 2015 à 2016. Le précédent séminaire de travail entre députés socialistes et gouvernement, début décembre 2013 à l'Assemblée, avait été consacré à la réforme fiscale, autour du Premier ministre de l'époque Jean-Marc Ayrault.]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandon (PS) voit "du malheur" chez les fonctionnaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140516070340.6byeh59n.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Mandon, porte-parole des députés PS, a mis en garde vendredi contre la "crise" et la "dépression" qu'il voit s'annoncer dans la fonction publique, où il y a "du malheur". Interrogé par i>TELE sur la journée de manifestations des fonctionnaires mardi, l'élu de l'Essonne a dit : "Il y a en préparation dans la fonction publique dans ce pays, vraiment, les éléments d'une crise, en tout cas d'une dépression". Il dit avoir rencontré des gens "mal payés, mal considérés". Ces personnels ont la garantie de l'emploi, lui fait-on observer. "Oui, mais ça ne tiendra pas", a répondu M. Mandon. "Il y a du malheur dans la fonction publique. Il est temps de faut relancer en profondeur le dialogue social dans un programme de transformation de l'Etat qui devient inéluctable".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 May 2014 09:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assurance chômage: la nouvelle convention va "accentuer la précarité des intermittents" (parlementaires PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515174000.hzvsp5rd.html</link>
   <description><![CDATA[La nouvelle convention d'assurance chômage va "accentuer la précarité" des intermittents du spectacle, a mis en garde jeudi le président de la commission des Affaires culturelles à l'Assemblée nationale, Patrick Bloche (PS). "L'accord, aujourd'hui contesté, a créé, sans évaluation préalable, une règle du +différé+ qui va avoir pour conséquence d'accentuer la précarité d'un grand nombre de travailleurs culturels", a écrit le député Patrick Bloche dans une lettre adressée à la ministre de la Culture, Aurélie Filippetti, et au ministre du Travail, François Rebsamen. Le président de la Commission observe que cet accord "fait l'objet d'une forte contestation", notamment car "les acteurs culturels, qu'ils soient employeurs ou salariés, n'ont pas été directement associés à cette renégociation". Par ailleurs, le député de Paris explique dans cette lettre, cosignée avec les parlementaires PS de la commission, qu'une mission d'information a été créée pendant l'été 2012 qui a "travaillé durant plusieurs mois" et a "formulé plusieurs propositions". Les parlementaires regrettent donc que le "travail parlementaire conséquent, salué par les représentants des intermittents, n'ait pas, à ce jour, été pris en considération comme une contribution d'autant plus utile que le débat reste plus que jamais d'actualité." Syndicats et patronats ont mis mercredi un point final à la nouvelle convention d'assurance chômage, qui instaure un système de "droits rechargeables" mais durcit le régime des intermittents et des cadres, et qui devrait être agréée par le ministère du Travail. "Le ministre a déjà dit plusieurs fois son intention d'agréer", indique-t-on dans l'entourage de François Rebsamen. Les associations de chômeurs et la CGT militent contre cette convention qu'ils jugent trop défavorable aux chômeurs. Le ministère du Travail rétorque que "si des choses sont exclues du texte, ce sera seulement pour des raisons légales".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 19:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Associations: Vallaud-Belkacem vante "une étape essentielle" et un futur "choc de simplification"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515154120.a3kp4doe.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre des Droits des femmes, de la Ville, de la Jeunesse et des Sports, Najat Vallaud-Belkacem, a vanté jeudi "une étape essentielle" pour les associations avec le projet de loi sur l'économie sociale et solidaire et un futur "choc de simplification". Après avoir remercié la secrétaire d'Etat chargée de l'Economie sociale et solidaire Valérie Fourneyron- absente pour se reposer à nouveau après ses ennuis de santé- d'avoir accepté qu'elle intervienne, Mme Vallaud-Belkacem a affirmé que "le travail qu'elle a conduit au ministère de la Jeunesse, des Sports, de l'Education populaire et de la Vie associative a permis d'ancrer dans ce texte un titre sur les associations" et "cela a marqué une étape essentielle". Car, a observé la ministre, "si toutes les associations ne se revendiquent pas de l'économie sociale et solidaire, 80% des emplois de l'économie sociale et solidaire dépendent des associations". Après avoir souligné que les députés avaient abordé en commission des "sujets essentiels", comme la définition légale des subventions publiques, et ouvert des pistes de réflexion, notamment sur le volontariat et le bénévolat, Mme Vallaud-Belkacem a affiché l'objectif gouvernemental "d'ouvrir de nouveaux chantiers". Et d'insister sur un "choc de simplification" à venir en faveur des associations. "La démarche que le président de la République a initiée en faveur des entreprises ne peut pas laisser de côté les associations (...) elles nous le demandent", a glissé la ministre. Avec le souci prioritaire d'alléger les contraintes administratives et bureaucratiques et de permettre aux responsables associatifs de se concentrer sur le coeur de leur mission, il faut "travailler sur tous les leviers de simplification à chaque étape de la vie d'une association -de sa création à son éventuelle dissolution, en passant par les demandes d'agrément, les procédures de reconnaissance d'utilité publique ou l'obtention de financements", selon son discours liminaire. Le gouvernement a confié une mission en ce sens au rapporteur du projet de loi, Yves Blein (PS). Et un article habilitant le gouvernement à simplifier par ordonnances les démarches des associations et fondations auprès des administrations sera soumis au vote des députés jeudi. Autre axe de travail mis en avant par la ministre: les différentes formes d'engagement, avec notamment une prolongation de l'existence de l'Agence du service civique dont le terme avait été fixé en 2010 à 5 ans.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 17:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement crée à l'unanimité un statut de "personne soupçonnée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515153438.x2tfvc8u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par des votes à l'unanimité au Sénat puis à l'Assemblée, le projet de loi sur le droit à l'information dans le cadre des procédures pénales, qui crée notamment un statut de personne soupçonnée, auditionnée librement. La ministre de la Justice Christiane Taubira s'est félicitée de ce texte, qu'elle "espère facile à appliquer", et a promis de "travailler notre procédure pénale" dans son ensemble dans un avenir proche, comme l'impose, d'ici à 2016, une directive européenne et comme l'ont réclamé à l'Assemblée les écologistes, le Front de gauche et encore l'UDI. Seul le FN avait annoncé son abstention sur ce texte qui "ne va pas vers un allègement des procédures", mais ses deux représentants étaient absents au moment du vote dans l'hémicycle. Le texte transpose une directive européenne remontant au 22 mai 2012, qui établit les normes à respecter concernant le droit des personnes suspectées ou poursuivies, à être informées de leurs droits, et à avoir accès aux pièces du dossier de la procédure. Le droit français répondant pour l'essentiel aux exigences de la directive, seuls certains points ont nécessité une traduction législative. Est notamment créé, un statut de "personne soupçonnée" auditionnée librement. Cette personne à l'égard de laquelle il existe des raisons plausibles de soupçonner qu'elle a commis ou tenté de commettre une infraction pourra, s'il s'agit d'un crime ou d'un délit puni d'une peine d'emprisonnement, se faire assister d'un avocat. Cette innovation, réclamée de longue date par les avocats et qui entrera en vigueur en janvier 2015, fait craindre aux policiers un allongement des procédures alors que l'audition libre est largement utilisée (près de 800.000 en 2012), et un recours accru au régime de la garde à vue. L'appellation "suspect libre" a été supprimée et remplacée par "personne soupçonnée", par un vote des députés et sénateurs réunis en commission mixte paritaire, après une première lecture dans chacune des chambres. Le texte prévoit par ailleurs une meilleure information des personnes gardées à vue, qui recevront notamment une déclaration écrite récapitulant leurs droits. Lors de la discussion le 5 mai à l'Assemblée nationale de ce texte, le gouvernement avait obtenu la suppression d'un amendement écologiste qui devait permettre à l'avocat d'une personne gardée à vue d'avoir accès à l'ensemble de son dossier. Le texte adopté jeudi, qui est celui de la commission mixte paritaire, prévoit en outre qu'une personne détenue faisant l'objet d'une procédure disciplinaire puisse "prendre connaissance de tout élément utile à l'exercice des droits de la défense, sous réserve d'un risque d'atteinte à la sécurité publique ou à celle des personnes". Cela doit permettre l'accès aux enregistrements de vidéo-surveillance, qui souvent montrent les faits reprochés. Le Défenseur des droits avait été saisi après des cas de refus à des détenus. Ces autres dispositions du projet de loi doivent entrer en vigueur au 1er juin prochain.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 17:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Écotaxe: la FNSEA sceptique face aux propositions des parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515145956.3tuf5nch.html</link>
   <description><![CDATA[La FNSEA, principal syndicat agricole, estime que le rapport parlementaire sur le devenir de l'écotaxe "n'apporte aucune solution" aux problématiques du secteur agricole, dans un communiqué publié jeudi. "Force est de constater que la spécificité du secteur agricole et agroalimentaire n'a pas été prise en compte", car "le rapport n'apporte aucune solution au poulet Made in France qui sera toujours plus taxé que le poulet brésilien", regrette la fédération des syndicats d'exploitants agricoles. "Redevance ou taxe : l'effet est le même" sachant qu'en plus "la franchise s'applique au transporteur et non au donneur d'ordre qui se verra toujours facturé sur une base forfaitaire sans tenir compte de la réalité des trajets sur une économie qui fait pourtant vivre les territoires", explique la FNSEA qui réclame à nouveau "une véritable remise à plat du dispositif". "Ni le changement de nom, ni aucune proposition comme la mise en place d'une étape à blanc, le principe du bas de facture pour le transport en compte propre, la franchise mensuelle de 400 km etc... ne répondent de façon satisfaisante aux attentes de la coopération agricole et agroalimentaire", a également réagi Coop de France dans un communiqué. Mercredi, la mission d'information parlementaire a remis son rapport sur l'écotaxe. Elle y plaide pour une redevance payée par les poids lourds, avec l'instauration d'une franchise kilométrique, allant de 281 à 844 kilomètres par mois, selon le type de camion et son niveau de pollution. Les agriculteurs avec les coopératives agricoles ont été parmi les premiers à se mobiliser contre l'écotaxe, mouvement de protestation qui s'est prolongé avec la fronde des Bonnets rouges en Bretagne à l'automne dernier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 16:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le contrôleur des prisons voit ses moyens renforcés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515134254.ngplvcyt.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement donné son feu vert jeudi à une proposition de loi socialiste renforçant les moyens du contrôleur des prisons, autorité administrative indépendante née d'une loi d'octobre 2007 sous le quinquennat Sarkozy, le Sénat ayant, à l'unanimité, voté conforme le texte adopté à l'Assemblée La ministre de la justice Christiane Taubira s'est réjouie de l'unanimité rencontrée par ce texte "issu des rangs du Sénat" puisqu'il est dû à Catherine Tasca (PS). Il "s'appuie sur le premier bilan du contrôleur général et tire les conséquences d'un certain nombre de pratiques, de difficultés ou de résistances rencontrées", a souligné Mme Tasca. Il comporte diverses mesures destinées à protéger les interlocuteurs du contrôleur général, notamment de "mesures de rétorsion" dans certains établissements. Il doit aussi permettre au contrôleur général de procéder à des mises en demeure et d'accéder à un nombre plus important d'informations, en levant "de façon encadrée l'interdiction qui lui est faite d'accéder à des informations couvertes par le secret médical", et en lui donnant la possibilité "de prendre connaissance des procès verbaux de déroulement de garde à vue". De manière générale, la proposition de loi clarifie le cadre légal du contrôleur général, qui peut visiter à tout moment tout lieu où des personnes sont privées de liberté (principalement établissements pénitentiaires, locaux de garde à vue, centres de rétention et centres éducatifs fermés) pour s'assurer du respect des droits fondamentaux des personnes qui y sont retenues. Le texte avait été adopté à l'unanimité en première lecture au Sénat, le 21 janvier. L'Assemblée l'avait amendé le 30 avril en supprimant notamment une peine d'un an d'emprisonnement prévue pour sanctionner les entraves apportées à la mission du contrôleur général, et en ne maintenant qu'une amende de 15.000 euros. C'est cette dernière version qui a été adoptée, inchangée, par le Sénat en deuxième lecture. L'ensemble des intervenants, de Jean-René Lecerf pour l'UMP à Virginie Klès pour le PS, ont par ailleurs rendu hommage à l'actuel contrôleur, Jean-Marie Delarue, dont le mandat arrive à terme et n'est pas renouvelable. Dans une réaction écrite transmise à l'AFP, M. Delarue s'est réjouit de l'adoption définitive du texte, "qui répond à des voeux qu'il formule depuis deux ans". "La loi renforce l'efficacité du contrôle général, non pour lui-même, mais pour sa constante préoccupation: la protection des droits fondamentaux, le mieux-être de toutes les personnes privées de liberté et de meilleures conditions de travail pour ceux qui en ont la charge", a fait valoir M. Delarue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote, sans aucun débat, une version allégée de la loi "Florange" sur la reprise des sites rentables</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515103315.4dyvu7xg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, sans aucun débat, une version allégée de la proposition de loi "Florange" sur la reprise de sites rentables, dans le cadre du projet de loi sur l'économie sociale et solidaire. Seules deux retouches de formulation, via des amendements du rapporteur Yves Blein (PS), ont été adoptées. Et le seul amendement de suppression, déposé par l'UMP, n'a pas été soutenu. Soulignant que ces dispositions n'étaient qu'"un reliquat" de la proposition de loi dite Florange, "largement censurée par le Conseil constitutionnel", Lionel Tardy jugeait dans l'exposé de son amendement qu'il n'était "pas nécessaire de réintroduire cette disposition confiscatoire qui permet le remboursement des aides publiques versées à une entreprise qui ferme". Cette proposition de loi, traduction de la promesse de campagne faite par François Hollande à Florange, dont les hauts-fourneaux ont fermé depuis, avait été censurée partiellement par le Conseil constitutionnel, au motif d'atteintes au droit de propriété et à la liberté d'entreprise, et n'avait pu de ce fait entrer en vigueur. Les députés ont approuvé l'initiative de leur commission des Affaires économiques d'introduire dans le texte sur l'économie sociale et solidaire, en discussion cette semaine, les dispositions acceptées par le Conseil constitutionnel. Le texte fait obligation à un employeur fermant un établissement, avec des suppressions d'emplois à la clef, de rechercher un repreneur, et en fait une condition de l'homologation du plan de sauvegarde de l'emploi par l'administration. L'administration pourra demander le remboursement d'aides versées dans les deux années précédentes en cas de fermeture d'un site pour lequel existait un repreneur. En revanche, compte tenu de la décision du Conseil constitutionnel, le texte adopté, contrairement à la proposition de loi censurée, ne confie pas au tribunal de commerce le soin de déterminer si un employeur a refusé une offre de reprise sérieuse, et de le sanctionner. L'ensemble du projet de loi sur l'économie sociale et solidaire est débattu jusqu'à jeudi soir par l'Assemblée et sera soumis à un vote global mardi. Compte tenu des ajouts votés par les députés, le Sénat, qui l'avait déjà voté en novembre, devra de nouveau l'examiner.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 12:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote des mesures encourageant la reprise de PME par leurs salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515100822.htoip1lj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé jeudi des mesures favorisant la reprise d'une petite ou moyenne entreprise par ses salariés, une disposition essentielle du projet de loi sur l'économie sociale et solidaire. Le texte prévoit que dans les PME de moins de 250 personnes, les salariés ou leurs représentants seront informés au moins deux mois à l'avance de l'intention du patron de céder l'entreprise, afin de leur permettre de déposer éventuellement un projet de reprise en particulier sous forme de coopérative. Les salariés sont tenus en échange à une obligation de discrétion sur les informations qui leur sont délivrées. Le dispositif ne concerne pas les cas de succession ou de cession de l'entreprise au conjoint, enfants ou parents du chef d'entreprise. La gauche a voté pour ces mesures. La droite et le centre s'y sont opposés notamment par une série d'amendements de suppression. Ils jugent qu'elles sont sans rapport avec l'économie sociale et solidaire (ESS) et qu'elles freineraient les cessions d'entreprises. Le gouvernement, représenté par la secrétaire d'Etat au Numérique Axelle Lemaire en l'absence de Valérie Fourneyron, à nouveau absente pour raisons de santé, a vanté des mesures susceptibles de sauver des emplois, sans porter atteinte à la confidentialité des informations par les salariés. "Avec le droit d'information préalable, le droit de propriété n'est pas remis en question: la liberté du cédant est intacte", avait déclaré Mme Fourneyron dans la soirée mercredi. A l'image de Lionel Tardy, qui a raconté avoir lui-même repris ainsi une entreprise, tous les députés UMP ont mis en garde contre "le danger" d'atteintes à la confidentialité. Certains d'entre eux ont demandé comment respecter ce principe quand les salariés voulant reprendre l'entreprise chercheront des partenaires ou l'appui des banques. Egalement critique sur ce volet, la députée FN Marion Maréchal-Le Pen a notamment proposé de limiter le droit d'information aux salariés en CDI. "Y aurait-il des sous-salariés ?", lui a demandé le rapporteur Yves Blein (PS). L'UMP comme le FN ont vainement tenté de faire supprimer les articles controversés. "L'ESS devient l'économie socialiste sidérante", avait ironisé mercredi soir Arnaud Richard (UDI). A l'inverse, André Chassaigne (Front de gauche) a qualifié d'"avancée" la "possibilité donnée aux salariés de s'approprier leur outil de production". Il a proposé sans succès que le texte aille plus loin avec un droit de priorité, dans certains cas, pour la reprise par les salariés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 12:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Economie sociale: la tension monte à l'Assemblée à propos de la reprise d'entreprises par des salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140515092502.q6mpy5p2.html</link>
   <description><![CDATA[La tension est montée jeudi matin à l'Assemblée à propos de la possibilité de reprise de certaines entreprises par des salariés, l'UMP et le FN étant hostiles aux mesures intégrées au projet de loi sur l'économie sociale et solidaire. Au coeur des échanges vifs entre droite, extrême-droite et gauche, figurait la possibilité pour les salariés des entreprises de moins de 250 employés de pouvoir être informés d'un projet de vente au moins deux mois avant la cession. Cette mesure est contreproductive, en raison du risque de fuite d'information, ont affirmé les élus UMP et FN. A gauche, on met l'accent sur la préservation des entreprises et des emplois. A l'offensive, la députée FN du Vaucluse Marion Maréchal-Le Pen a commencé par qualifier de "démagogique et entouré d'un flou juridique total" le droit d'information, au moins tous les trois ans, des salariés des PME sur les possibilités de reprise de leur entreprise pour préparer une telle éventualité, également prévu par le projet de loi. "Je ne sais pas où se trouve la démagogie sur ces bancs", a riposté la secrétaire d'Etat chargée du Numérique, Axelle Lemaire, qui remplaçait au banc du gouvernement Valérie Fourneyron, à nouveau absente pour raisons de santé. Après avoir épinglé la "conception libérale et idéologique" de l'opposition visant à empêcher les salariés de "s'approprier leur outil de travail", le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, a lancé à l'adresse de Mme Le Pen: "A certains moments, les masques tombent. Quand on s'érige en défenseur des salariés et qu'on dit que c'est démagogique..." Se défendant de vouloir "infantiliser les salariés" et s'exclamant que ce n'était "pas la peine de partir dans de grands délires idéologiques", la benjamine de l'Assemblée a fait valoir son "pragmatisme et intérêt pour les petits patrons". L'écologiste Michèle Bonneton a jugé "désolant de voir la droite sortir la très grosse cavalerie", et considéré comme "un faux procès" les accusations de ne pas se soucier des entreprises. L'UMP Isabelle Le Callennec, qui a appelé à "sortir d'une attitude manichéenne" pour "la sérénité des débats", a assuré que l'UMP n'était pas opposée à la transmission d'entreprises aux salariés, "quand c'est la meilleure solution". Mais, a souligné son collègue Lionel Tardy, "le problème central, c'est la confidentialité négligée". "Croyez-vous que les salariés aient intérêt à diffuser ces informations? C'est un contre-sens", a notamment lancé Mme Lemaire. Favorable à un droit de priorité des salariés pour la reprise sous certaines conditions, et non au seul droit d'information, M. Chassaigne, dont les amendements ont été rejetés, a dit qu'il reprenait "une proposition du candidat François Hollande".]]></description>
   <pubDate>Thu, 15 May 2014 11:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
