<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 12:00:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Très large feu vert du Parlement au projet de loi sur la vie des maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219105433.1qyagl76.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a très largement adopté jeudi le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale, à trois mois des élections municipales. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, le texte a été adopté par un ultime vote de l'Assemblée par 94 voix contre 1 et 10 abstentions, avec les voix de la majorité LREM-MoDem, mais aussi de LR ou du PS. Ce projet de loi relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" avait fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire, permettant ainsi cette adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. M. Lecornu s'est félicité peu avant le vote que le texte ait montré que "le bicamérisme fonctionnait bien". Assumer qu'il ne soit "pas révolutionnaire", il a noté que "c'est tant mieux parce qu'à chaque fois" que cela a été le cas sur les questions territoriales, "nos collègues élus locaux ont mis plusieurs années à s'en remettre". Le rapporteur Bruno Questel (LREM) a vanté un projet de loi "équilibré" fruit d"une co-construction entre les deux chambres et qui "répond aux attentes fortes des élus locaux, notamment des plus petites communes". Pour son collègue Sacha Houlié (LREM) c'est "un moyen de leur dire merci", Vincent Bru (MoDem) apportant au nom de son groupe son "soutien le plus entier". "Il s'agissait de repositionner le maire pour repositionner la démocratie au coeur de notre système local, je pense que c'est chose faite", a affirmé de son côté Raphaël Schellenberger (LR), tout en formulant quelques bémols, notamment sur la création d'un "mécanisme complexe" sur la compétence eau et assainissement. Tout en annonçant un vote favorable, l'UDI-Agir Lise Magnier a évoqué "un grand ensemble mitigé qui ne satisfait pas totalement les élus locaux". Comme d'autres, Philippe Vigier (Libertés et Territoires) a vu dans ce texte "une première étape" avant la fameuse "loi 3D" pour décentralisation, déconcentration, différenciation. Le seul élu à voter contre émanait de son groupe. Pour le PS, Cécile Untermaier a évoqué certains regrets notamment sur le volet déontologie, mais indiqué que les élus votaient majoritairement pour. La gauche de la gauche s'est montrée plus réservée, LFI comme le PCF optant pour l'abstention. Stéphane Peu (PCF) a notamment regretté que la parité dans les conseils municipaux des petites communes ait été renvoyée "aux calendes grecques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Clap de fin au Parlement pour le budget 2020 et ses baisses d'impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219105014.qwxbs4od.html</link>
   <description><![CDATA[Après trois mois de débats nourris, le Parlement a adopté jeudi le projet de budget 2020, porteur d'une baisse de l'impôt sur le revenu de cinq milliards pour 17 millions de Français, un an après la crise des "gilets jaunes", mais laissant droite et gauche sur leur faim. L'Assemblée nationale a validé ce troisième budget du quinquennat par un ultime vote, avec 77 voix pour (LREM, MoDem et une part des UDI-Agir) et 30 contre, droite et gauche réunies. "Le cap est maintenu, la baisse d'impôts est historique", a vanté le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin, se félicitant de la poursuite d'une "politique qui redonne du pouvoir d'achat aux ménages et de la compétitivité aux entreprises". Plus de neuf milliards d'euros de réduction d'impôts sont prévus l'année prochaine, notamment via la baisse de l'impôt sur le revenu à laquelle s'était engagé Emmanuel Macron après le "grand débat". En parallèle, la suppression de la taxe d'habitation va concerner l'an prochain 80% des ménages. Les entreprises verront, elles, leurs prélèvements baisser d'un milliard d'euros. Quelques mesures d'économies sont programmées, dont le quasi gel des prestations sociales et la suppression de niches fiscales comme sur le gazole non routier, contre laquelle les professionnels du BTP se sont mobilisés. Dans un dernier élan, les Insoumis ont tenté, en vain, de faire voter une motion de rejet préalable d'un projet de loi de finances qui selon eux "ne touche pas aux cadeaux depuis trois ans aux plus riches", de la suppression de l'ISF à la "flat tax". Plusieurs orateurs de gauche se sont aussi fait l'écho de la mobilisation en cours contre la réforme des retraites qui n'a pas d'incidence sur le budget de l'année prochaine. "Vous cherchez à mettre le couvercle sur la cocotte minute" mais "allez continuer à diviser les Français", a lancé Eric Coquerel (LFI), le communiste Stéphane Peu évoquant un "immense malaise social" depuis 2017 avec le "choix d'appauvrir les uns pour enrichir les autres", et la socialiste Christine Pirès-Beaune prévenant: "qui sème le vent récolte la tempête". - "L'amour dure trois ans" - Pour leur part, Les Républicains, par la voix du président de la commission des Finances Eric Woerth et de Véronique Louwagie, ont fustigé un budget alliant "déficit, dette, dépense" et un "mélange de renoncements, d'illusions et de mépris des Français". "On tient les engagements de déficit et de dépenses", assure M. Darmanin. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a confirmé en début de semaine un déficit de 3,1% en 2019, malgré un léger tassement de la croissance à 1,3%. Mais la Commission européenne a elle-même épinglé la France pour son manque de rigueur budgétaire. Par ce vote avant la trêve parlementaire à partir de vendredi soir, les députés ont vu le bout d'un long tunnel budgétaire démarré début octobre. Pas moins de 243 heures de débats ont eu lieu entre l'hémicycle et la commission, sur plus de 8.450 amendements, un nombre deux fois supérieur à 2017. Au Sénat, où les échanges ont débordé sur des week-ends, le projet de loi a gonflé jusqu'à 392 articles, soit le "plus gros texte depuis 1958" d'après son président de la commission des Finances Vincent Eblé (PS). Les sénateurs à majorité de droite ont rejeté les crédits de cinq "missions" budgétaires importantes, "pas à la hauteur des enjeux" selon LR: agriculture, sécurité, justice, immigration et écologie. Ils étaient aussi inquiets quant au financement des collectivités territoriales. Dans la dernière ligne droite, les députés ont supprimé l'exonération de taxation pour le Loto du patrimoine qu'avait prévue le Sénat, au grand dam du pilote de l'opération, l'animateur Stéphane Bern. Ils ont aussi voté une augmentation du plafond du malus pour l'achat des véhicules les plus polluants, qui passe de 12.500 à 20.000 euros, nouveau signal d'un budget voulu plus vert. Sous des vivats, les parlementaires ont salué le travail du truculent Joël Giraud (LREM), rapporteur général qui cède cette fonction à un autre "marcheur", Laurent Saint-Martin. "L'amour dure trois ans, il était normal que nous nous séparions ainsi aujourd'hui", lui a glissé M. Darmanin. Et Joël Giraud de conclure: "Étant un habitué de blagues à deux balles, Noyeux Joël !".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 10:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement adopte le projet de budget de l'Etat pour 2020</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219095932.fokpswh6.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, le projet de budget 2020 de l'Etat, qui comprend une baisse de l'impôt sur le revenu de cinq milliards d'euros pour 17 millions de Français, un an après la crise des "gilets jaunes". Soixante dix-sept députés ont voté pour, de la majorité LREM-MoDem, 30 contre, droite et gauche réunies. Dans un dernier élan après trois mois de débats parlementaires, les Insoumis ont tenté, en vain, de faire voter une motion de rejet préalable d'un projet de loi de finances qui selon eux "ne touche pas aux cadeaux depuis trois ans aux plus riches", de la suppression de l'ISF à la "flat tax". Plusieurs orateurs de gauche se sont aussi fait l'écho de la mobilisation en cours contre la réforme des retraites - sans incidence sur le budget l'année prochaine. "Vous cherchez à mettre le couvercle sur la cocotte minute" mais "(vous) allez continuer à diviser les Français", a lancé Eric Coquerel (LFI), le communiste Stéphane Peu évoquant un "immense malaise social" depuis 2017 avec le "choix d'appauvrir les uns pour enrichir les autres", et la socialiste Christine Pirès-Beaune prévenant: "qui sème le vent récolte la tempête". A l'inverse, la "marcheuse" Emilie Cariou a vanté un "budget de la baisse des impôts et des taxes", qui représente "plus de pouvoir d'achat pour les classes moyennes et pour les revenus modestes", ce qui sera concret dès janvier sur les bulletins de paie. Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a aussi affirmé que "le cap est maintenu, la baisse d'impôts est historique", également pour les entreprises. "On tient les engagements de déficit et de dépenses", a-t-il assuré, alors que la droite critique l'absence d'"efforts" et un "mélange de renoncements, d'illusions et de mépris des Français".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 09:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers l'ultime approbation du projet de loi dédié aux maires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191219030124.xzn2m28d.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement s'apprête à valider jeudi, par un ultime et large vote de l'Assemblée, le projet de loi destiné à faciliter la vie des maires, surtout en zone rurale, à trois mois des élections municipales. Le Sénat, dominé par l'opposition de droite, a déjà donné mercredi à une très large majorité son dernier feu vert. Porté par le ministre chargé des Collectivités Sébastien Lecornu, ce texte relatif à "l'engagement dans la vie locale et la proximité de l'action publique" a fait l'objet d'un accord entre députés et sénateurs en commission mixte paritaire, ce qui permet son adoption rapide et l'application de certaines mesures dès le 1er janvier. Il s'agit de redonner des libertés locales afin de répondre au sentiment d'impuissance des maires, qui se sont retrouvés en première ligne lors du conflit social des "gilets jaunes". Et de décliner une série de mesures pour faciliter le quotidien des élus (revalorisation des indemnités, frais de garde des enfants, droit à la formation...), autant d'encouragements à s'investir ou renouveler son engagement dans la vie politique locale, avec les municipales de mars en ligne de mire. La majorité promeut un texte redonnant "les moyens et l'envie de faire". Seuls les députés de la gauche de la gauche devraient voter contre, dénonçant à l'instar du chef de file communiste André Chassaigne une opération "calinothérapie" ne trompant personne. Les socialistes devraient eux s'abstenir sur ce projet de loi vu comme a minima. Les députés Les Républicains ont décidé de soutenir le texte sur lequel ils s'étaient abstenus en première lecture "parce que tous les points qui étaient en bataille" ont été levés, explique leur patron Damien Abad, qui n'y voit cependant pas le "grand rendez-vous en réponse à la fracture territoriale". La nouvelle étape de décentralisation annoncée par le chef de l'Etat pour 2020 est attendue avec impatience. Ce sera l'objet d'un projet de loi "3D", pour décentralisation, déconcentration, différenciation. - Parité plus tard - L'accord sur le texte consacré aux maires, entre l'Assemblée nationale et la "chambre des territoires" qu'est le Sénat, n'était pas gagné. Son président Gérard Larcher (LR) avait alerté mi-novembre sur plusieurs "points durs" et les rapporteurs - le député LREM Bruno Questel d'un côté, les sénateurs LR Mathieu Darnaud et Union centriste Françoise Gatel de l'autre - ont oeuvré en coulisses. Mme Gatel a salué "le sens de la responsabilité qui a prévalu en CMP". "Beaucoup d'apports majeurs du Sénat ont été repris sur l'intercommunalité", a-t-elle souligné. Parmi les divergences entre les deux chambres figurait le transfert de la compétence eau et assainissement des communes vers les intercommunalités, un sujet aux lourds enjeux à l'heure où la ressource se fait plus rare. "Les sénateurs ont fait un pas et ce sera bien une compétence intercommunale, les députés ont fait un pas et il y aura une convention entre la commune et l'intercommunalité pour apporter des garanties", résume M. Questel. Autre compromis: sur l'instauration voulue par l'Assemblée du scrutin de listes paritaires à partir de 2026 dans les communes dès 500 habitants, contre 1.000 aujourd'hui, alors que les sénateurs redoutaient qu'il ne soit pas possible de constituer des listes partout. Le sujet est finalement remis à plus tard, avec l'inscription d'un simple engagement à une mesure législative avant le 31 décembre 2021 sur l'égal accès des femmes et des hommes aux fonctions électives. Enfin, sur la revalorisation des indemnités des élus, c'est la rédaction du Sénat prévoyant une augmentation automatique et un dispositif gradué qui a été retenue. La version de l'Assemblée prévoyait une part fixe, qui pouvait être augmentée par un vote du conseil municipal. "Rien ne se fera sans vous", avait assuré Emmanuel Macron aux maires lors de leur congrès en novembre, pour tourner la page de deux premières années de froid, avant le grand débat qui les a replacés au centre de son action politique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 03:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Antigaspillage: l'Assemblée vote la création de nouvelles filières pollueur-payeur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218234824.ebdd5ls8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir la création de nouvelles filières pollueur-payeur, notamment dans les secteurs du bâtiment et du tabac, l'une des mesures clés du projet de loi antigaspillage. Le principe de ces filières REP ("à responsabilité élargie du producteur") est d'exiger des professionnels de contribuer financièrement à la gestion et au recyclage des déchets liés à leurs produits. La plus importante que veut créer le texte est celle sur le bâtiment et les travaux publics, qui génèreraient 227 millions de tonnes de déchets par an, selon le ministère de la Transition écologique. Les professionnels du secteur ont fait part à plusieurs reprises de leur opposition à cette REP, que le projet de loi veut mettre en place à compter de 2022. Mais "à aucun moment, ils n'ont apporté de propositions" alternatives, regrette la rapporteure du projet de loi Stéphanie Kerbarh (LREM). "La filière essaye de gagner du temps depuis le début mais une filière REP va se mettre en place. A charge pour eux de se mettre autour de la table", prévient sa collègue Laurence Maillart-Méhaignerie (LREM), alors que les dépôts sauvages du BTP sont une préoccupation majeure. Autre filière REP, celle sur le tabac pour financer la récupération des mégots dès 2021, notamment sur les plages. "Les industriels du tabac sont d'accord. En tout cas, ils ont compris qu'ils n'avaient pas le choix", a souligné la secrétaire d'Etat Brune Poirson. Ou encore celles sur les jouets, les articles de sports et de loisirs, de bricolage et de jardinage en 2022, et pour les lingettes pré-imbibées pour usages corporels et domestiques, à compter de 2024. Les députés ont voté cet article 8 du projet de loi à l'unanimité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 23:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon propose la retraite à 60 ans, financée par la hausse des salaires et l'investissement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218214624.5r30iv1e.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a plaidé mercredi en meeting à Paris pour une réforme des retraites alternative à celle du gouvernement, basée sur l'investissement étatique et l'augmentation des salaires pour "améliorer la condition des gens". Face au "chacun pour soi avec son petit tas de points" prôné selon lui par le gouvernement, M. Mélenchon a donné, devant près de 400 personnes réunies au Cabaret sauvage, les grandes lignes de son propre projet de réforme des retraites, dont l'esprit serait "tous ensemble". Il a tout d'abord fixé l'âge légal de départ à la retraite à 60 ans - "c'est le bon âge" - avec 40 annuités de cotisations. "Pas une retraite inférieure au Smic, et les trimestres au RSA seront intégrés" dans les cotisations, a-t-il ajouté. Ainsi, "on peut vivre dignement, et c'est ça qui compte, améliorer la condition des gens", a-t-il dit. Pour financer ce système, "on va augmenter les cotisations, et augmenter les salaires plus que les cotisations, et vous ne sentirez rien passer", a promis le patron des députés LFI. Par exemple, a-t-il avancé, "augmenter 1% les salaires fait rentrer 2,5 milliards d'euros dans la caisse". Autre financement inhérent au programme Insoumis, l'investissement par l'Etat, "un programme de développement par la planification écologique, l'agriculture paysanne et les emplois créés pour fabriquer les milliers de machines nécessaire à l'énergie hors nucléaire". Selon lui, le gouvernement veut à l'inverse "un système basé sur la cupidité et l'égoïsme". En insistant sur les régimes spéciaux, "ils ont voulu exciter la jalousie des uns contre les autres". Avec la retraite à points, "vous savez combien ça vous coûte, mais de ce à quoi vous aurez droit, vous ne saurez pas", a martelé M. Mélenchon. "On a besoin d'une société, pas d'une addition d'individus: le monde de l'égoïsme est un enfer pour tout le monde", a-t-il insisté. Le numéro 2 de LFI Adrien Quatennens avait détaillé d'autres mesures mercredi matin à l'Assemblée nationale, telle que la prise en compte pour tous des 10 meilleures années pour le calcul de la retraite et "l'harmonisation par le haut" de la prise en compte de la pénibilité, en l'étendant à d'autres métiers. En contrepoint de la majoration de 5% par enfant mise en place par la réforme du gouvernement, sa collègue députée insoumise Clémentine Autain a avancé une majoration annuelle de 500 euros par enfant. Elle serait attribuée aux femmes par défaut, et partagée entre les deux parents s'ils ont pris un congé parental égal. LFI propose aussi de mobiliser le Fonds de réserve pour les retraites, la Caisse d'amortissement de la dette sociale, et de supprimer les niches fiscales sur les retraites complémentaires, selon LFI. Ce contre-projet a été élaboré en collaboration avec le collectif militant "Nos retraites" et le think tank "Intérêt général". Par ailleurs, les autres forces de gauche, du PCF à EELV en passant par le PS, se sont retrouvées dans un groupe de travail intergroupe au Parlement, mercredi, avec l'objectif pour les prochains jours d'une déclaration commune égrenant les points d'accord sur les retraites.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 21:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget des collectivités d'outre-mer : un rapport préconise une meilleure maitrise de dépenses de personnels</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218182206.gmf0dktf.html</link>
   <description><![CDATA[Les communes d'outre-mer connaissent des difficultés budgétaires importantes qui nécessitent une meilleure maîtrise des dépenses de personnels et la mise en place d'un contrat d'accompagnement de 30 millions d'euros pour les communes en difficultés, préconise un rapport parlementaire rendu public mercredi. Le constat est implacable: sur 129 communes, 46 ont des délais de paiement supérieurs à 30 jours, 84 sont inscrites au réseau d'alerte des finances locales, 26 font l'objet d'un plan de redressement et 24 ont vu leur budget arrêté par le préfet en 2018, souligne le rapport des députés Jean-René Cazeneuve (Gers, LREM) et Georges Patient (Guyane, LREM). Les communes ultramarines "ont des capacités d'autofinancement trois plus faibles que celles de l'hexagone, ce qui a des conséquences sur leurs investissements", a expliqué Jean-René Cazeneuve lors d'une conférence de presse. Pour les rapporteurs, si les communes bénéficient outre-mer "de recettes importantes grâce à l'apport de la fiscalité indirecte" (notamment l'octroi de mer, une taxe sur les produits importés, ndlr), elles ont aussi des dépenses "structurellement supérieures aux communes métropolitaines" liées à des facteurs géographiques (risques naturels, distances, climat), démographiques (en particulier à Mayotte et en Guyane), sociaux (pauvreté, chômage) ou juridiques (surrémunération des fonctionnaires). Le rapport relève "un indispensable rattrapage" des dotations pour les communes des départements et régions d'outre-mer (Guadeloupe, Guyane, La Réunion, Martinique, Mayotte), par rapport à celles de métropole. Il fait au total 46 recommandations, dont certaines ont déjà été intégrées dans le projet de loi de finances 2020, comme la création d'une dotation spéciale de 18,5 millions pour 2020. Au total, le gouvernement s'est engagé à augmenter de 85 millions la péréquation à destination des communes ultramarines sur 5 ans. Il préconise aussi une meilleure gestion de leurs ressources humaines, puisque que les frais de personnels sont en outre-mer de 10 points supérieurs (65% contre 55%) à ceux de métropole. Une situation liée notamment à la "surrémunération" des fonctionnaires, mais aussi au "sureffectif", (35,4 fonctionnaires territoriaux pour 1.000 habitants en moyenne contre 25,4 en métropole). Le rapport souligne aussi la responsabilité de l'Etat, qui "a encouragé le traitement social du chômage", avec l'emploi par exemple de contrats aidés. Le rapport propose de renforcer le contrôle des comptes des collectivités, et de mettre en place des "contrats d'accompagnement" avec les communes ayant montré une volonté de réduire leurs dépenses de fonctionnement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 18:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau "Monsieur retraites" a touché quelque 71.000 euros d'indemnité de licenciement d'Auchan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218175700.6xnnnm2y.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Pietraszewski, nouveau secrétaire d'État chargé des retraites et ex-responsable des ressources humaines chez Auchan, a touché cette année 71.872 euros d'indemnité de licenciement économique de son ex-employeur, a-t-il confirmé dans un communiqué. M. Pietraszewski "a répondu à toute obligation de déclaration auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) depuis son élection. Il a complété sa déclaration initiale en octobre 2019 à la suite de son licenciement. Il a alors indiqué avoir perçu 71.872 euros en août 2019 de la part de son ancien employeur", selon ce communiqué. De nombreux internautes, ainsi que quelques élus d'opposition s'étaient étonnés de ces plus de 71.000 euros touchés parallèlement à son mandat. Sa déclaration d'intérêts et d'activités, publiée sur le site de la HATVP, indique ce montant. "Cette somme correspond à une indemnité de licenciement versée en août 2019", faisant suite au licenciement économique de M. Pietraszewski dont le contrat avait été suspendu en "juin 2017, à la suite de son élection en tant que député", précise le secrétaire d'État dans son communiqué, en ajoutant que ce licenciement avait eu lieu dans le cadre d'"une large réorganisation touchant de nombreux salariés". Le montant de cette indemnité, qui "résulte de la stricte application du Code du Travail et de la convention collective", avait "été calculée au regard de l'ancienne rémunération du secrétaire d'État et de ses 27 ans d'ancienneté", souligne-t-il. Cette somme a été "indiquée à la HATVP le 6 octobre dernier, en conformité avec les obligations légales", selon le communiqué, et "l'ensemble des revenus dont M. Pietraszewski a bénéficié les 5 ans précédant son élection ont bien été déclarés à la HATVP dans sa déclaration initiale". Élu en 2017 député LREM du Nord, M. Pietraszewski avait alors rempli comme parlementaire une première déclaration retraçant ses revenus ces cinq dernières années comme "responsable département ressources humaines" jusqu'en juillet 2017. Il a rempli une déclaration rectificative en octobre, précisant cette indemnité consécutive à son licenciement. Il avait "fait part à la déontologue de l'Assemblée" du fait qu'il avait reçu cette indemnité, a indiqué à l'AFP une source proche du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 17:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget 2020: le Sénat rejette le texte d'emblée en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218171059.660phyhv.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a rejeté d'emblée mercredi en nouvelle lecture le projet de loi de finances 2020, qui sera adopté définitivement jeudi par l'Assemblée nationale, qui a le dernier mot. Les sénateurs ont adopté une motion tendant à opposer la question préalable, ce qui revient à rejeter le texte sans débat sur les articles. "Les désaccords sont tels qu'une nouvelle lecture ne serait pas de nature à faire évoluer les choses", a estimé le rapporteur général Albéric de Montgolfier (LR). 187 sénateurs, LR et la majorité des centristes, ont voté pour la motion, et 66 contre (RDSE à majorité radicale, LREM, et CRCE à majorité communiste). Le PS s'est abstenu ainsi que le groupe Les Indépendants. "Nous renvoyons dos-à-dos les auteurs de ce budget libéral à deux voix", a déclaré Éric Bocquet (CRCE), tandis que Thierry Carcenac (PS) refusait "d'arbitrer entre un projet de loi de finances de droite et un autre de droite également", renvoyant lui aussi dos-à-dos gouvernement et majorité sénatoriale. En première lecture, le Sénat avait approuvé la mesure phare du texte, la baisse de l'impôt sur le revenu de 5 milliards pour 17 millions de Français, mais rejeté les crédits de cinq "missions" budgétaires importantes, "pas à la hauteur des enjeux" selon LR: agriculture, sécurité, justice, immigration et écologie. Sans surprise, députés et sénateurs avaient échoué à trouver un accord en commission mixte paritaire. Le rapporteur général a regretté que l'Assemblée nationale, en nouvelle lecture, n'ait retenu "aucun des amendements adoptés au Sénat concernant le financement des collectivités territoriales". Elle a rétabli de nombreuses mesures auxquelles le Sénat s'était opposé, notamment sur le mécénat d'entreprise ou le financement du Grand Paris, a-t-il ajouté. Il a également cité la suppression par les députés de l'exonération de taxation pour le Loto du patrimoine qu'avait prévue le Sénat. Le centriste Vincent Delahaye a exprimé sa "frustration" et a appelé "à arrêter de distribuer de l'argent qu'on n'a pas", alors que l'Etat "est fauché".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 17:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences conjugales: l'Ordre des médecins favorable à l'évolution du secret médical</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218160536.klqcpdbh.html</link>
   <description><![CDATA[L'Ordre des médecins s'est dit mercredi favorable à "la possibilité" pour les professionnels de santé de signaler à la justice les victimes de violences conjugales "en danger vital immédiat", une proposition issue du Grenelle sur les violences conjugales qui divise la profession. Si certains médecins y voient une obligation morale, assimilant un comportement passif à de la "non assistance à personne en danger", d'autres jugent que le cadre légal actuel suffit et que signaler une victime contre sa volonté est infantilisant et pourrait être "contre-productif". "Cette dérogation permissive permettant de protéger les victimes et les médecins faisant un signalement en cas d'urgence vitale immédiate (...) ne saurait remettre en cause le principe fondamental du secret médical, base de la relation de confiance entre un patient et son médecin", assure le Conseil national de l'Ordre des médecins (CNOM), l'instance déontologique de tous les médecins français. L'Ordre a été associé par le gouvernement à la rédaction de la disposition, qui figurera dans la proposition de loi LREM visant à protéger les victimes de violences conjugales, au menu de l'Assemblée nationale fin janvier. Actuellement, en l'absence d'enquête judiciaire ou d'accord du patient, le secret médical s'impose de façon "générale et absolue", sauf pour les mineurs ou dans le cas d'une personne n'étant "pas en mesure de se protéger en raison de son âge ou de son incapacité physique ou psychique". La proposition de loi rajoutera une exception dans le code pénal, en précisant qu'en est également exempté tout professionnel de santé "qui porte à la connaissance du procureur de la République une information préoccupante relative à des violences exercées au sein du couple (...), lorsqu'il a l'intime conviction que la victime majeure est en danger immédiat et qu'elle se trouve sous l'emprise de leur auteur", selon le texte cité par le CNOM. La disposition précisera aussi que "le médecin ou le professionnel de santé doit s'efforcer d'obtenir l'accord de la victime majeure" dans un premier temps. Si cette dernière refuse et que le médecin choisit d'alerter la justice, "il doit l'informer du signalement fait au procureur de la République", ajoute le texte. - "Procureur dédié" - Il demande toutefois que, lors de l'examen de la proposition de loi, les parlementaires précisent "que cette disposition s'applique en cas d'urgence vitale immédiate, et qu'elle soit renforcée par la désignation d'un procureur de la République dédié aux violences conjugales". L'Ordre ajoute qu'il n'y aurait pas besoin de modifier le code de déontologie médicale, puisque ce texte, inclus dans le code de la santé publique, dispose que le secret professionnel "s'impose à tout médecin dans les conditions établies par la loi". Lundi, le Collège de la médecine générale (CMG) s'était pour sa part dit inquiet d'une telle mesure, l'estimant "inutile" et "contre-productive". Selon cette association qui rassemble syndicats et sociétés savantes de médecins généralistes, "la loi est bien faite et nous permet déjà de faire notre travail en toute sécurité en particulier pour les victimes en situation d'extrême urgence". Le CMG estime également que si le médecin doit offrir "un cadre bienveillant et soutenant" à un patient victime de violences conjugales, il faut ensuite lui laisser "faire ses choix de façon autonome". La proposition de faire évoluer le secret médical pour venir en aide aux victimes de violences conjugales avait émergé de façon inattendue fin octobre, lors de la restitution des groupes de travail du Grenelle des violences conjugales. Elle avait été reprise par le gouvernement lors de la présentation des conclusions de ces deux mois de réflexion. La secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes, Marlène Schiappa, s'y était dit favorable, tandis que la ministre de la Santé Agnès Buzyn, médecin de formation, s'était montrée plus réticente, soulignant que "le cadre actuel" prévoyait déjà des dérogations "quand on se met en danger ou quand on met en danger la vie d'autrui". Au moins 122 femmes ont été tuées par leur conjoint ou ex-compagnon depuis le début de l'année 2019, selon un décompte et une étude au cas par cas menés par l'AFP. C'est plus que les 121 féminicides conjugaux recensés par le ministère de l'Intérieur pour toute l'année 2018.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 16:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent Pietraszewski, un spécialiste des ressources humaines, nouveau "Monsieur retraites"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218134848.il89kuju.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM du Nord Laurent Pietraszewski, nouveau M. Retraites du gouvernement, est un connaisseur des questions sociales dépeint comme "un gros bosseur", et qui a laissé des souvenirs partagés de son long passage aux ressources humaines du distributeur Auchan. Élu en 2017 avec l'étiquette "société civile", ce macroniste de la première heure était, jusqu'à sa nomination comme secrétaire d'État chargé des retraites, pressenti pour être le rapporteur à l'Assemblée du projet de loi sur les retraites à l'Assemblée. Il en est "le meilleur connaisseur" à l'Assemblée et est "loyal, apprécié et compétent", a affirmé la députée LREM Aurore Bergé à l'AFP, à l'unisson des responsables de la majorité. Volubile, l'élu de 53 ans au crâne dégarni, qui use parfois du jargon managérial, s'était fait connaître dès le début de la législature en tant que rapporteur de la réforme controversée du Code du travail, premier gros chantier du quinquennat. Il l'avait défendue sans relâche face à des oppositions de gauche très remontées. Cet adepte de la boutade était entré en septembre au porte-parolat du groupe majoritaire, dont il a toujours suivi la ligne. Il est dépeint par ses collègues marcheurs comme "un gros bosseur" et "une valeur sûre", sa nomination étant vue comme "logique et méritée", après le départ de l'ex-haut commissaire Jean-Paul Delevoye. De source parlementaire LREM, ce député étiqueté "plutôt aile droite", ne fait toutefois pas l'unanimité car il est perçu comme ayant "tendance à entourlouper les gens". Il a de "bonnes relations avec les syndicats mais la réputation d'enrober les choses", et il peut être "cassant", selon la même source. - "Mauvais souvenirs" - M. Pietraszewski voit dans la réforme "un formidable projet de société". Lors de la passation de pouvoir avec M. Delevoye mercredi, il a assuré vouloir s'inscrire dans sa "continuité". Né en Seine-Saint Denis, marié et père de deux filles, il a grandi à Epinay-sur-Seine avant de passer son adolescence à Lambersart, à côté de Lille. Après un DEA en économie appliquée à Lille, il a fait sa carrière chez Auchan, dans le management opérationnel puis dans les ressources humaines. "Ceux qui l'ont côtoyé gardent de lui le souvenir de quelqu'un d'abordable, à l'écoute et ouvert", rapporte un porte-parole du groupe de distribution. Le son de cloche des syndicats est différent. Guy Laplatine, ex-délégué syndical CFDT Auchan, évoque un épisode au début des années 2000 à Béthune: "Il avait fait très fort, il avait fait mettre en garde à vue une déléguée syndicale qu'il soupçonnait d'avoir donné un petit pain à une employée de la galerie marchande". "Il n'a jamais pu prouver que c'était vrai, et de fait ça ne l'était pas" et elle a "ensuite été réintégrée". Au sujet de cet épisode, le député avait dit au Monde en 2017 avoir eu "à traiter les éléments objectifs" du dossier: "La sanction prononcée, quelques jours de mise à pied, était mesurée et adaptée. Elle n'a pas été contestée aux prud'hommes". Autre syndicaliste CFDT à Auchan, Luc Fourrier dit ses "mauvais souvenirs" d'un homme "hypocrite et méchant" qui "n'a jamais été sincère" et "licenciait à tout va". Le passé de rapporteur de la loi travail de celui surnommé "Pietra" est raillé dans l'opposition. Pour Marine Le Pen (RN), cette nomination c'est "le macronisme pur jus". "Après avoir cassé le code du travail, il va casser les retraites...", déplore Caroline Fiat (LFI). Pour Pierre Dharréville (PCF), c'est "un adversaire respectueux", mais c'est dommage qu'il soit "préposé à la casse sociale", un autre élu de gauche déplorant qu'il soit "dans le moule" de la macronie. La déclaration d'intérêts de M. Pietraszewski à la HATVP fait apparaître une somme de plus de 70.000 euros perçue d'Auchan en 2019, qui correspondent à son indemnité pour licenciement économique. "C'était parfaitement légal", s'agissant d'indemnités de licenciement perçues pour "27 années d'ancienneté", a affirmé mercredi la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye, après des attaques du RN à LFI. Sa suppléante Florence Morlighem, qui a claqué la porte de LREM en octobre, a annoncé à l'AFP qu'elle allait néanmoins siéger au groupe majoritaire à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 13:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laurent Pietraszewski a bloqué sur Twitter... sa suppléante</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218134356.mjzvqtax.html</link>
   <description><![CDATA[Entre le nouveau "M. retraites" du gouvernement, Laurent Pietraszewski, et Florence Morlighem, qui va lui succéder à l'Assemblée nationale, les relations sont des plus fraîches, le député LREM du Nord ayant même récemment bloqué sa suppléante sur Twitter. Marcheuse de la première heure, comme M. Pietraszewski, élue en juin 2017 députée suppléante de la 11e circonscription du Nord (qui comprend une partie de Lille), Florence Morlighem avait annoncé le 14 octobre son départ de La République en marche en raison de "graves dysfonctionnements internes au mouvement tant au local qu'au national". Elle avait notamment argué qu'elle ne voulait pas que son nom soit "associé à Violette Spillebout", la candidate investie par LREM aux municipales à Lille au terme d'une âpre bataille avec la députée Valérie Petit. Mme Morlighem avait alors également évoqué auprès de l'AFP ses relations difficiles avec Laurent Pietraszewski, dont elle a été pendant deux ans la collaboratrice parlementaire. "Je me suis séparée de mon député en bons termes avec une rupture conventionnelle et, depuis mon départ, il a brusquement coupé tout contact avec moi, je ne comprends pas", avait-elle déclaré en précisant que, si elle n'était plus adhérente LREM, elle soutenait "toujours la politique du gouvernement sur le fond". Les choses se sont encore gâtées par la suite. Après son départ du parti présidentiel, Florence Morlighem dénonce sur Twitter, captures d'écran à l'appui, avoir été "bloquée" par les comptes de Mme Spillebout, d'autres responsables LREM mais aussi de... M. Pietraszewski. La suppléante marque alors publiquement ses désaccords avec lui. Ainsi, le 10 décembre, elle ironise sur "les bloqueurs" qui "ne sont pas ouverts au dialogue" et interpelle M. Pietraszewski alors qu'il visite une imprimerie avec Violette Spillebout en pleine manifestation contre la réforme des retraites: "M. le député, ambassadeur de la #ReformeRetraites, porte-parole Larem en campagne pour #Lille2020 #Municipales2020. Aller à la rencontre des étudiants qui manifestent, c'est pas le sujet lillois le plus urgent aujourd'hui ?" Une semaine plus tard, Laurent Pietraszewski est nommé au gouvernement et Florence Morlighem va automatiquement devenir députée, dans un mois. Cette dernière, âgée de 49 ans et actuellement au chômage, a annoncé à l'AFP qu'elle siégerait au groupe LREM à l'Assemblée. "Je suis macroniste, je n'ai jamais renié mes convictions", a-t-elle déclaré en précisant que les contacts ont été "renoués" avec M. Pietraszewski et que les deux veulent désormais "travailler en bonne intelligence".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 13:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: La France Insoumise présente un contre-projet "pour des jours heureux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218125736.ayxk7vmp.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la "logique comptable et d'austérité du gouvernement", les députés La France insoumise ont présenté mercredi leur "contre-projet" de réforme des retraites pour "des jours heureux". Les Français partent à la retraite "trop tard et trop pauvres", a déclaré le député Adrien Quatennens devant la presse. Le groupe de Jean-Luc Mélenchon propose de fixer l'âge légal de départ à la retraite à 60 ans, un "âge décent", avant 63 ans, âge de l'espérance de vie en bonne santé. Le nombre d'annuités nécessaires pour effectuer une carrière complète serait abaissé de 43 à 40, dans lesquelles seraient intégrés les trimestres au RSA le cas échéant. Et les personnes ayant effectué une carrière complète devraient bénéficier d'une retraite au minimum égale au Smic. Le contre-projet revient sur le calcul du montant des pensions, qui se baserait non plus sur les 25 meilleures années dans le privé, mais sur les dix meilleures, pour diminuer l'impact des "carrières hachées et des temps partiels". M. Quatennens a également annoncé vouloir "harmoniser par le haut" la prise en compte de la pénibilité, en l'étendant à d'autres métiers. En contrepoint de la majoration de 5% par enfant mise en place par la réforme, sa collègue Clémentine Autain a avancé une majoration annuelle de 500 euros par enfant. Elle serait attribuée aux femmes par défaut, et partagée entre les deux parents s'ils ont pris un congé parental égal. Mathilde Panot a mis en avant la nécessité de la "bifurcation écologique et sociale de notre économie", qui permettrait, en créant des emplois, de financer le système de retraite voulu par les insoumis. "Oui c'est plus coûteux, mais on peut le faire par la hausse des salaires et des cotisations", a affirmé M. Quatennens. Il s'agira également de mobiliser le Fonds de réserve pour les retraites, la Caisse d'amortissement de la dette sociale, et de supprimer les niches fiscales sur les retraites complémentaires, selon LFI. Ce contre-projet a été élaboré en collaboration avec le collectif militant "Nos retraites" et le think tank "Intérêt général".]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 12:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Secret de l'instruction: procureurs et enquêteurs doivent pouvoir communiquer davantage (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218121445.uk9rve9t.html</link>
   <description><![CDATA[Les règles encadrant la communication des procureurs et des enquêteurs sur les affaires judiciaires devraient être "assouplies", afin de trouver un meilleur "équilibre" entre droit à l'information et respect du secret de l'instruction, estime un rapport parlementaire publié mercredi. Le "secret de l'instruction" est "une des bases du pacte démocratique" et reste indispensable au "fonctionnement serein de la justice" et à la "protection" des justiciables, soulignent les auteurs du rapport, Xavier Breton (LR) et Didier Paris (LREM). "Mais la place du secret est fréquemment remise en cause" et "son utilisation, même à bon droit, régulièrement assimilée à de l'opacité, voire de la dissimulation", concèdent les députés, qui déplorent le respect insuffisant de ce principe juridique et formulent 19 propositions pour y remédier. En premier lieu, ils proposent d'inscrire dans le code de procédure pénale la reconnaissance du droit à l'information comme un "impératif prépondérant d'intérêt public", limité à un usage "strictement nécessaire et proportionné", écrivent les députés, reprenant un principe consacré par la Cour européenne des droits de l'Homme. Dans cette idée, "les +fenêtres de tir+ ouvertes aux procureurs pour s'exprimer", jugées trop restrictives, "pourraient être élargies", estiment-ils. Le code de procédure pénale devrait aussi autoriser la hiérarchie de la police ou de la gendarmerie à s'exprimer sur certains dossiers avec l'aval du procureur, ajoutent-il. Une pratique déjà existante mais non prévue par les textes. "Cette extension a vocation à ne s'appliquer qu'aux enquêtes de flagrance ou préliminaires", menées sous l'autorité du parquet, et non aux informations judiciaires conduites par un juge d'instruction, précise le rapport. En contrepartie, Didier Paris et Xavier Breton préconisent de renforcer les sanctions en cas de violation du secret professionnel dans le cadre des enquêtes judiciaires. La peine encourue -- très théorique, les poursuites étant rares -- devrait selon eux passer d'un an à trois ans de prison, et de 15.000 à 30.000 euros d'amende. La communication de pièces couvertes par le secret, lorsqu'elle ne répond pas "à l'impératif d'intérêt public" ou "aux droits de la défense", devrait par ailleurs être sanctionnée à ce même niveau, les sanctions actuelles (10.000 euros d'amende) étant jugées "dérisoires" par les deux députés. Les conséquences des violations "sont lourdes et souvent insupportables" pour "les personnes ou les institutions visées". Les "débordements" doivent donc être "proscrits avec force et entraîner une réprobation pénale plus significative", concluent les députés. "C'est une belle occasion ratée de faire évoluer le secret de l'instruction: on brandit des sanctions, on promet un assouplissement sans moyen, mais finalement rien ne changera", a déploré Jean-Philippe Deniau, président de l'association de la presse judiciaire, joint par l'AFP. "La notion d'impératif prépondérant d'intérêt public est déjà dans la loi de 2010 sur le secret des sources", a-t-il rappelé. "Ca arrange tout le monde de maintenir ce flou artistique, cette hypocrisie" autour de la couverture médiatique des enquêtes judiciaires, alors que "nous avions proposé de tout remettre à plat" lors des auditions devant la mission parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 12:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le nouveau "Monsieur retraites" a touché quelque 71.000 euros d'indemnités de licenciement d'Auchan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191218111151.cg2221v1.html</link>
   <description><![CDATA[Laurent Pietraszewski, nouveau secrétaire d'État chargé des retraites et ex-responsable des ressources humaines chez Auchan, a en 2019 touché 71.872 euros d'indemnités de licenciement économique de son ex-employeur, ont indiqué mercredi des sources proches du dossier à l'AFP. Sa déclaration d'intérêts et d'activités publiée sur le site de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) indique cette somme perçue en août-septembre 2019. M. Pietraszewski, élu en 2017 député LREM du Nord, avait alors rempli comme parlementaire une première déclaration retraçant ses revenus ces cinq dernières années comme "Responsable Département Ressources humaines" jusqu'en juillet 2017. Il a rempli une déclaration rectificative en octobre, précisant cette indemnité consécutive à son licenciement. De nombreux internautes ainsi que quelques élus d'opposition s'étaient étonnés de ces plus de 71.000 euros touchés parallèlement à son mandat. M. Pietraszewski avait "fait part à la déontologue de l'Assemblée" du fait qu'il avait reçu cette indemnité, a-t-on ajouté de source proche du dossier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 11:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
