<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:40:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste "équilibrée", "correspond à ce qu'il fallait faire" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003093320.rx5s7qpt.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls, ex-PS siégeant parmi les députés LREM, a jugé mardi le projet de loi antiterroriste "équilibré", critiqué les positions "pas sérieuses" de LR et dénoncé à nouveau le "discours islamo-gauchiste" des Insoumis. Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", déjà adopté au Sénat et soumis dans l'après-midi au vote de l'Assemblée, est "équilibré", a déclaré sur RTL l'ancien ministre de l'Intérieur redevenu député de l'Essonne. Tout en assurant qu'"on aurait pu rester dans l'état d'urgence", M. Valls a jugé que "le texte qui est présenté par Gérard Collomb et qui va être voté cet après-midi correspond à ce qu'il fallait faire, c'est-à-dire mettre dans le droit commun la plupart des mesures qui sont dans l'état d'urgence et qui sont utiles". Deux jours après l'attaque de Marseille et après la découverte samedi de bonbonnes de gaz à Paris, il a aussi plaidé pour "continuer à mettre le paquet sur le renseignement". Et, "c'est le plus difficile", a ajouté l'élu de l'Essonne, pour lequel "il faut lutter contre l'islamisme (...) contre l'islam radical qui alimente d'une manière ou d'une autre ces formes d'action, ces formes de terrorisme" en alimentant "une idéologie totalitaire". Comme il l'avait fait dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi, l'ex-chef du gouvernement a accusé les députés de la France Insoumise notamment d'"un discours islamo-gauchiste". "Une partie de la gauche est dans la complaisance vis-à-vis du communautarisme", de "l'islam politique" et est "irresponsable", a-t-il estimé. Interrogé sur des propos de la député LFI Danièle Obono, qui a estimé dimanche sur BFMTV qu'un chauffeur de bus refusant de conduire un bus après une femme pouvait le faire par "sexisme" et pas nécessairement parce qu'il était "radicalisé", M. Valls a estimé que c'était "plus que de la complaisance": "c'est une complicité avec un islam politique", a-t-il dit. Quant à la proposition de loi antiterroriste portée notamment par les députés LR Eric Ciotti et Guillaume Larrivé pour refuser la sortie de l'état d'urgence et le prolonger d'un an, créer un parquet national antiterroriste et permettre des rétentions administratives, M. Valls a répondu que "ça n'est pas constitutionnel, ça n'est pas sérieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 11:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: le FN votera contre un "sous-état d'urgence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003082718.ez8q1iv9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés FN voteront finalement contre le projet de loi antiterroriste mardi, "car il est inférieur à ce qu'était l'état d'urgence", a annoncé Marine Le Pen, alors que les élus de son groupe avaient encore indiqué lundi leur intention de s'abstenir. "Cette loi est une escroquerie, c'est un sous-état d'urgence, nous ne voterons pas ce texte nuisible (...) nous voterons contre", a déclaré Mme Le Pen lors d'une conférence de presse à l'Assemblée. "Il sera encore moins efficace que l'état d'urgence car moins applicable", a jugé la présidente du FN et députée du Pas-de-Calais. Ce texte "ne s'attaque ni à la dimension spécifique du terrorisme, ni à l'idéologie islamiste qui nous fait la guerre", selon cette ex-candidate à la présidentielle. Mme Le Pen a de nouveau réclamé "une grande loi antiterroriste", qui reconnaisse le terrorisme comme "un acte de guerre" avec "des juridictions d'exception", "l'expulsion systématique des délinquants étrangers" et "la sortie de la France de l'espace Schengen". Disant éprouver du "chagrin" après l'attentat de Marseille, la présidente du FN a accusé les autorités de "s'habituer au terrorisme" et jugé que le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb devrait avoir "honte" que l'auteur de l'attaque, interpellé en situation irrégulière avant les faits, n'ait pas été placé en centre de rétention.]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: les députés LREM exhortés à "corriger le déséquilibre" par des PS (lettre ouverte)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171003060012.93grlkmf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM, "à un tournant", ont "la possibilité de corriger le déséquilibre" d'un budget de "cadeaux" aux plus riches et "en trompe-l'oeil" pour le pouvoir d'achat, plaident des députés PS, dont leur président Olivier Faure, dans une lettre ouverte publiée mardi. "Nous savons que pour nombre d'entre vous, le déséquilibre de ce budget est une surprise qui entre en contradiction flagrante avec vos engagements passés. Nombre d'entre vous, qui avez combattu avec vigueur le +bouclier fiscal+ de Nicolas Sarkozy, ne pouvez assumer d'être les auteurs d'une véritable +armure fiscale+", écrivent-ils aux "marcheurs" dans ce courrier de trois pages, transmis à l'AFP. "Votre majorité est à un tournant. Avec la discussion budgétaire qui arrive, vous avez la possibilité de corriger les déséquilibres de ce PLF en supprimant les cadeaux fiscaux accordés aux plus riches pour soutenir réellement l'investissement et le pouvoir d'achat des Français", ajoutent le président du groupe Nouvelle Gauche et les députés NG de la commission des Finances, dont Valérie Rabault. Et "ce premier budget (...) conditionne pour une large part la suite du quinquennat, ampute ses marges de manoeuvres et donne une clé de lecture sur la nature de la politique suivie", préviennent-ils leurs "collègues" LREM, au nombre desquels d'anciens PS, PRG ou écologistes. Affirmant que "les économies que souhaite réaliser le gouvernement servent prioritairement à compenser les baisses d'impôts pour les plus riches, et ce dès 2018", les auteurs de la lettre ouverte critiquent notamment la moindre taxation du capital et la réforme de l'ISF, "au-delà du symbole insupportable que constitue l'exonération des voitures et chevaux de course, des yachts ou des jets". "Pour masquer l'effet +président des riches+, le gouvernement annonce une hausse du pouvoir d'achat des Français qui n'est qu'un trompe-l'oeil", avec des "coups de pouce" généralement "limités, étalés sur tout le quinquennat et (qui) ne bénéficieront pas à tous", selon ces socialistes. Baisse des APL de 5 euros par mois, diminution de l'allocation aux parents de jeunes enfants de 15 euros par mois, hausse de la fiscalité sur les PEL ou du forfait hospitalier, les signataires critiquent aussi diverses "mesures qui pénalisent directement le pouvoir d'achat". Surtout, ils soulèvent des questions sur l'augmentation de la CSG, contrepartie d'une baisse de cotisations salariales, par exemple sur des retraités qui percevront "300 euros de moins par an pour une retraite de 1 500 euros quand, dans le même temps, les actionnaires se verront exonérés d'ISF". Décidés à montrer "un autre chemin" via un "contre-budget" décliné en futurs amendements, les députés Nouvelle Gauche plaident encore que "la justice sociale n'est pas un luxe".]]></description>
   <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 08:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La vente d'antibiotiques à l'unité permet de réduire de 10% les volumes délivrés (expérimentation)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171002174759.k7hmyu80.html</link>
   <description><![CDATA[La vente d'antibiotiques à l'unité permet de réduire de 10% les volumes délivrés aux patients, tout en favorisant une meilleure observance des traitements, selon les résultats d'une expérimentation commandée par le ministère de la Santé, consultés lundi par l'AFP. Conduite de novembre 2014 à novembre 2015 dans 100 pharmacies de quatre régions (Ile-de-France, Limousin, Lorraine, Provence-Alpes-Côtes-d'Azur), sous l'égide de l'Inserm, l'expérimentation portait sur 14 antibiotiques et leurs génériques. Elle avait été annoncée par le précédent gouvernement dans le but de réaliser des économies et lutter contre le mauvais usage des médicaments, en particulier des antibiotiques, leur surconsommation favorisant l'antibiorésistance. Ses résultats, dévoilés en septembre par la revue scientifique américaine PLOS ONE, "en toute discrétion", comme l'a noté vendredi le Quotidien du pharmacien sur son site internet, confirment les avantages économiques, environnementaux et sanitaires de la dispensation à l'unité, selon les auteurs de l'étude. Sur les quelque 1.185 patients ayant accepté de participer à l'enquête, 907 ont expérimenté ce type de dispensation (testée dans 75 pharmacies), les 278 autres ayant reçu des boîtes traditionnelles (dans les 25 autres pharmacies). Dans 60% des cas de vente à l'unité, le conditionnement initial ne coïncidait pas avec la prescription. Et la distribution du nombre exact de comprimés nécessaires au traitement a permis de réduire de 9,9% le nombre de médicaments délivrés et remboursés par la sécurité sociale (à 20 en moyenne) par rapport aux volumes délivrés avec les boîtes traditionnelles (23 en moyenne). La dispensation à l'unité pourrait réduire l'automédication de 1,9%, calculent les auteurs: parmi les répondants, 17,6% ont indiqué vouloir garder leurs antibiotiques non consommés, 10,7% qu'ils pourraient les utiliser sans le consentement d'un médecin. Un peu plus de 13% des sondés déclarent en outre avoir tendance à jeter les médicaments restants au détriment du recyclage. Autre enseignement, celui-là "inattendu": la dispensation à l'unité semble contribuer à un meilleur suivi des traitements : sur 984 répondants, 91,4% des patients ayant profité de ce procédé ont été "observants", contre 65,6% des patients de l'autre groupe. La généralisation de la vente à l'unité aurait un coût (charge de travail accrue pour les pharmaciens, modifications imposées aux industriels), non évalué par l'étude, reconnaissent ses auteurs. Mais elle devrait permettre assez d'économies pour financer des compensations aux parties prenantes, font-ils valoir. Si cette mesure, promise pendant la campagne par Emmanuel Macron, "intéresse tout le monde", elle est "en fait assez complexe", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn, la semaine dernière sur BFM TV. "Quand vous vendez les médicaments à l'unité vous perdez en fait la traçabilité de la boîte et donc il y a des risques pour les malades", a-t-elle expliqué, se disant toutefois "favorable" à tout ce qui permettrait des "bénéfices" pour la Sécu et d'éviter la "gabegie". Contacté par l'AFP, le ministère de la Santé a précisé qu'il n'avait pas "officialisé" les résultats de l'expérimentation dans l'attente d'un rapport parlementaire sur le sujet, prévu prochainement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vaccins obligatoires: des députés de la majorité demandent un "moratoire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171002152834.2dzq7e84.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs parlementaires, dont des députés de La République en marche (LREM), ont demandé lundi un "moratoire" avant d'étendre les obligations vaccinales pour les jeunes enfants, voulant "prendre le temps du débat démocratique". Le projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS), qui sera examiné prochainement par le Parlement, prévoit d'augmenter à onze le nombre de vaccins obligatoires à partir du 1er janvier, contre trois actuellement, ce qui fait polémique, notamment chez les anti-vaccins. Le gouvernement justifie la mesure par la baisse du taux de couverture en France ces dernières années. La députée LREM Blandine Brocard, la sénatrice communiste Laurence Cohen et la députée européenne EELV Michèle Rivasi ont assuré lors d'une conférence de presse commune soutenir les vaccins en général, "formidable protection pour les populations". Mais "pour un vote éclairé" sur l'extension des vaccins obligatoires, il faut "entendre toutes les parties" et "rien n'oblige à agir dans la précipitation", estime l'élue LREM du Rhône, "très sollicitée" dans sa circonscription sur le sujet. "Il nous manque des garanties pour une sécurité vaccinale", juge aussi Michèle Rivasi, qui pointe les adjuvants, ces substances utilisées pour accroître l'efficacité des vaccins. "Ce n'est pas l'obligation qui va lever la suspicion" des parents, ajoute Laurence Cohen. "Des députés vont nous rejoindre", affirme Blandine Brocard, qui s'est déjà associée à Eric Alauzet, du même groupe LREM, afin de convaincre le gouvernement, dans une rare démarche publique de contestation. "Nous sommes beaucoup de femmes jeunes avec des enfants, la problématique nous touche personnellement", a souligné cette membre de la commission des Affaires sociales de 35 ans, juriste de profession. "Je pense que je voterai contre" si la disposition est maintenue, a ajouté la députée, remarquant qu'elle ne figurait pas dans le programme du candidat Emmanuel Macron. Et de prôner: "Je reviens aux sources d'En Marche" en demandant "de discuter et d'écouter" sur un sujet litigieux. Associé à la même conférence de presse, Thomas Dietrich, ex-secrétaire général de la Conférence nationale de santé, qui avait démissionné en février 2016 en dénonçant une "mascarade" de "démocratie en santé", a aussi déploré l'absence d'un véritable "débat public" sur les vaccins.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 17:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'ISF: "le problème n'est pas qu'on ait trop de riches" (Bergé, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171002092815.q2get6p0.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, porte-parole des députés LREM, a indiqué que la question de la réforme controversée de l'ISF serait abordée lors de la réunion du groupe mardi, soulignant vouloir "éviter d'avoir un débat qui donnerait à penser qu'être riche c'est forcément être coupable". "On va en parler. Déjà demain on a notre réunion de groupe LREM donc c'est une question qu'on va poser", a déclaré Aurore Bergé, interrogée par Sud Radio sur les critiques que suscite la réforme de l'ISF, en particulier concernant l'exemption de certains biens comme les yachts ou jet privés. "En effet se pose une question pour certains biens", a-t-elle reconnu, disant cependant ne pas aimer "l'idée de signes extérieurs de richesse ou de biens ostentatoires, parce que je ne sais pas clairement ce que ça veut dire". "On a tous des définitions qui sont différentes et pour moi être riche, ce n'est pas un problème". "Moi je pense en tout cas qu'il faut éviter d'avoir un débat qui donnerait à penser qu'être riche c'est forcément être coupable. Ca n'est pas le sujet", a-t-elle exposé. "Dans notre pays, le problème ce n'est pas qu'on ait trop de riches, le problème c'est qu'il y a encore malheureusement des gens qui sont dans la pauvreté", a poursuivi la députée des Yvelines. "Ce n'est pas parce que vous allez réduire le nombre de riches que vous allez réduire le nombre de pauvres dans ce pays. L'idée c'est au contraire de permettre à ceux qui sont riches de rester, de revenir, et d'investir leur capital dans notre pays". Mme Bergé a également réfuté "la fable sur le petit propriétaire qui serait indûment taxé" sur ses biens immobiliers. "Le petit propriétaire, il n'a pas un patrimoine de 2 millions d'euros, ça n'est pas vrai". Les ministres en charge de l'Economie et des Comptes publics se sont déclarés ouverts dimanche à la possibilité de taxer certains "produits ostentatoires", sans remise en cause de la réforme de l'impôt sur la fortune qui ne concernera plus que le patrimoine immobilier et exonèrera les valeurs mobilières (actions et obligations, fonds d'investissement).]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Oct 2017 11:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Glyphosate: une interdiction du jour au lendemain serait "irresponsable" (Rugy)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171001124524.wj9nfhn8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a estimé dimanche que tout interdiction soudaine de l'herbicide glyphosate serait "irresponsable", tout en souhaitant que ce produit soit remplacé "progressivement". "On ne peut pas interdire des produits qui sont utilisés, malheureusement d'ailleurs, en grande quantité dans l'agriculture comme ça du jour au lendemain, c'est complètement irresponsable", a déclaré M. de Rugy, ex-écologiste, dans "Dimanche en politique" sur France 3, en invoquant le "principe de précaution" face aux débats sur la dangerosité pour la santé du glyphosate. "J'ai toujours défendu l'idée qu'on les remplace progressivement en donnant un peu de temps, mais en le faisant. C'est déjà le cas pour les particuliers et les collectivités locales, qui dans l'entretien des jardins et espaces verts ne pourront plus utiliser ce produit". Interrogé par ailleurs sur le projet d'aéroport nantais à Notre-Dame des Landes, M. de Rugy a également rappelé qu'il avait "toujours voté contre", "je n'ai pas changé d'avis". Pour autant, a-t-il dit, "j'ai toujours soutenu la proposition d'Emmanuel Macron d'avoir (une) mission de médiation. Nous y sommes, elle va rendre ses conclusions d'ici deux mois, attendons le résultat de ce rapport qui mettra sur la table un comparatif entre les avantages et les inconvénients de l'aéroport de Notre-Dame des Landes et le réaménagement de l'aéroport" existant. "Les experts ont bien dit qu'il fallait (encore) creuser beaucoup de choses qui n'avaient jamais été creusées", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth: "il y a trop de brutalité" dans les réformes Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171001122345.wra6n8gm.html</link>
   <description><![CDATA[Eric Woerth, président LR de la Commission des Finances de l'Assemblée, a affirmé dimanche qu'il y avait "trop de brutalité" dans les réformes d'Emmanuel Macron. "Il y a trop de brutalité, il y a une saturation de l'univers réformateur" du président Macron, a jugé le député de l'Oise lors de l'émission "Questions politiques" de France Inter, franceinfo et Le Monde. "C'est moins bon que Sarkozy. Il y avait une empathie" chez l'ancien président, aujourd'hui, "il n'y a pas de dimension humaine dans les réformes", a-t-il estimé. M. Woerth a insisté par ailleurs sur la réformes déjà conduites par le précédents gouvernements: "l'Histoire de France n'a pas commencé avec Emmanuel Macron (...) Il y a peut-être des gouvernements de temps en temps qui ont fait des trucs!", s'est-il exclamé, notant les exemples de "la réforme des retraites - ça a toujours été la droite - la possibilité de partir en contractualisant ou en négociant avec l'entreprise - c'est évidemment aussi nous". Quant au code du travail, que le gouvernement est en train de réformer via des ordonnances, "ça s'est construit au fur et à mesure du temps. La réforme était mûre. La vérité, c'est qu'Emmanuel Macron hérite d'une situation politique qui permet les réformes. Les choses sont mûres et c'est tant mieux. Et chacun y a contribué". Evoquant le budget, le président LR de la commission des finances à l'Assemblée nationale a évoqué "des bonnes mesures ponctuelles", mais aussi "des mesures sur lesquelles on est parfaitement en désaccord". Il a évoqué "le livret A, qu'on rémunère à 0,75% quand l'inflation est à plus de 1%", alors même que "le livret A finance les HLM". "Il faut conserver l'universalisme des allocations familiales", a-t-il également affirmé. "On ne peut pas dire qu'on est attaché aux valeurs du Conseil national de la Résistance et les casser".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de l'ISF: Rugy favorable à la taxation des oeuvres d'art et des yachts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171001121152.vm78mg2d.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy (LREM) s'est dit dimanche favorable à la taxation des oeuvres d'art et des yachts de luxe, dans le cadre de la réforme de l'Impôt sur la fortune (ISF) préparée par le gouvernement. "J'ai toujours été pour l'intégration des oeuvres d'art dans l'ISF", a dit le député de Loire-Atlantique dans l'émission "Dimanche en politique", sur France 3, regrettant que les milieux spécialisés s'y soient opposés. "Pour les yachts de luxe, ça paraît logique", a-t-il ajouté, même si "vous allez avoir pour les yachts de luxe (...) des chantiers navals français qui réparent et construisent ces yachts de luxe qui vont dire +non, ne faites pas ça+". Alors que l'Assemblée nationale doit se saisir ce mois-ci du débat budgétaire, M. de Rugy a indiqué qu'il s'attendait à "des batailles d'amendements sur l'ensemble du budget, et évidemment sur les sujets les plus médiatiques (...), l'ISF en fait partie". Interrogé un peu plus tard sur BFMTV, le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin s'est dit "favorable" à une taxation des "produits ostentatoires", tels que les yachts, les grosses cylindrées ou les jets privés. "Ce qui est productif pour l'économie ne sera pas surtaxé, et ce qui est une valeur immobilière ne sera pas plus taxée, simplement comme avant. Je suis favorable à la taxation des produits ostentatoires", a dit le ministre.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 14:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ISF: Bruno Le Maire contre toute modification de la réforme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171001113455.kcdb3zyf.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Bruno Le Maire a répété dimanche ne pas être favorable à la remise en question de la réforme de l'impôt sur la fortune (ISF), actuellement discuté par l'Assemblée nationale à l'occasion de l'examen du projet de loi de finance. "Il s'agissait d'une des promesses de campagne d'Emmanuel Macron, l'ISF est un épouvantail pour ceux qui veulent créer des richesses et investir en France. Je suis opposé à toute création d'une nouvelle taxe qui viendrait compléter l'ISF (recentré, ndlr) sur l'immobilier", a déclaré le ministre de l'Economie, lors de l'émission Le Grand Jury sur RTL/Le Figaro/LCI. Le rapporteur du budget, le député LREM Joël Giraud, s'est prononcé vendredi en faveur d'une révision de certains aspects de la réforme de l'ISF afin de taxer une série de produits de luxe, comme les yachts, les jets privés ou les chevaux de course. "Il ne faut pas ouvrir la boîte de Pandore qui consisterait à fracasser les riches pour aider les pauvres. On a essayé cette approche, ça ne marche pas", a dit M. Le Maire, "on ne peut pas multiplier les idées farfelues". Le ministre de l'Economie a rappelé que la volonté du gouvernement était de mettre en place "une politique fiscale stable, juste et qui finance l'investissement". Le locataire de Bercy a cependant ouvert la porte à une adaptation de la fiscalité existante sur certains produits particuliers, tels que les yachts ou les grosses cylindrées. "Un véhicule à grosse cylindrée, on peut durcir le malus sur la pollution. Je suis également prêt à envisager une nouvelle tranche pour la taxe de francisation, en fonction de la taille du bateau, avec deux limites: attention à la filière des voiliers et à une fiscalité trop lourde sur les yachts, risquée pour les ports", a dit Bruno Le Maire. Le projet de budget 2018 prévoit de transformer l'ISF, qui touche aujourd'hui 351.000 foyers, en "impôt sur la fortune immobilière" (IFI), de façon à exempter de taxes les valeurs mobilières et les placements (actions, assurance-vie...). La mesure, censée stimuler l'activité en encourageant les contribuables les plus aisés à investir dans "l'économie réelle", devrait entraîner un manque à gagner de près de 3,2 milliards d'euros pour l'État. La réforme suscite de nombreuses critiques, notamment au sein de la gauche, qui a dénoncé un "cadeau" fiscal pour les ménages les plus fortunés, sans garantie sur les retombées économiques du nouveau dispositif. els/fka/DS RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 13:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Calédonie/référendum: Valls compte "beaucoup s'impliquer" via une mission de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170929131213.823ebq3n.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls entend "beaucoup s'impliquer" dans la préparation du référendum d'autodétermination prévu en 2018 en Nouvelle-Calédonie comme "membre" d'une mission de l'Assemblée nationale, où il veut jouer "un rôle actif", a-t-il affirmé vendredi. "Je vais beaucoup m'impliquer, puisque je serai membre de la mission que l'Assemblée nationale a décidé de mettre en place", a-t-il déclaré dans un entretien avec le site d'information en ligne Outremers 360, en partenariat avec la télévision Caledonia. "Elle va se réunir mardi prochain pour élire son président et son rapporteur", a-t-il précisé. "Je veux jouer un rôle actif", a insisté le député de l'Essonne (ex-socialiste désormais apparenté LREM), soulignant être "le seul ancien Premier ministre membre du parlement". "J'ai déjà dit au Premier ministre Edouard Philippe que j'étais là pour l'aider", a-t-il ajouté. M. Valls a également glissé qu'"à l'occasion de la venue de tous les acteurs, dans quelques semaines ici à Paris", pour le dernier "comité des signataires" avant le référendum, il aurait "l'occasion de (s)'entretenir avec chacun des protagonistes". Il "espère" aussi "bientôt, au titre de cette mission de l'Assemblée nationale" se rendre en Nouvelle-Calédonie, "à Nouméa, sur l'ensemble du territoire et dans les îles". "On ne peut plus perdre de temps", a-t-il jugé. "Il faut que dans les prochains mois, et sans doute au cours du premier trimestre, premier semestre maximum (...) de l'année prochaine, on ait imaginé les conditions techniques, juridiques, mais politiques aussi, dans lesquelles cette consultation, ce rendez-vous électoral essentiel pour l'avenir de la Nouvelle-Calédonie se prépare". "Je suis très inquiet de tout ce qui apparaitraît comme une question couperet et qui laisserait l'avenir, ou le jour d'après (...), dans le brouillard", a dit M. Valls. "Il faut proposer à la société calédonienne et aux électeurs qui auront à se prononcer sur l'avenir de la Nouvelle-Calédonie l'année prochaine, un chemin". "Nous avons tous à notre niveau (...) une mission qui est celle d'imaginer l'avenir de la Nouvelle-Calédonie dans le dialogue, sans jamais humilier qui que ce soit", a-t-il souligné. "L'essentiel, c'est l'avenir de la Nouvelle-Calédonie et son lien avec la métropole , avec la France", a martelé l'ancien Premier ministre. Un référendum d'autodétermination est prévu au plus tard en novembre 2018, conformément à l'accord de Nouméa (1998) qui organise la décolonisation par étapes de l'île.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: Hamon, Romagnan et Mamère dénoncent "une dérive" menaçant la "cohésion nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170929091439.ohjk6uv3.html</link>
   <description><![CDATA[Benoît Hamon, Barbara Romagnan et Noël Mamère ont lancé vendredi un appel "contre la loi de sécurité intérieure", coupable selon eux d'instaurer une "dérive sécuritaire" et de distiller un "poison" dans la "cohésion nationale". "Si, dans tout système démocratique, la sécurité des citoyens est une exigence centrale, elle ne doit jamais se poursuivre au prix du reniement de nos valeurs fondamentales", écrivent le fondateur du Mouvement du 1er juillet, l'ancienne députée PS du Doubs, et l'ancien député écologiste de Gironde, dans une tribune parue vendredi dans Libération. L'"équilibre, fragile et ténu, entre le devoir de protéger et la nécessité de garantir à tous la permanence de l'état de droit et des libertés fondamentales (...), il revient à tout citoyen de le défendre", poursuivent les signataires, appelant "ceux qui ne se sentiraient pas concernés parce qu'ils n'auraient rien à se reprocher" à ne pas "tourner la tête". Le projet de loi "renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme", qui sera voté en première lecture à l'Assemblée mardi, doit permettre selon l'exécutif "une sortie maîtrisée de l'état d'urgence". Après avoir adopté le nouveau régime administratif d'assignations à résidence sans contrôle d'un juge a priori, l'Assemblée a adopté mercredi une autre mesure phare et controversée du texte, qui permet aux préfets d'ordonner des perquisitions, après un aval judiciaire. "Le gouvernement ne fait pas sortir la France de l'état d'urgence comme promis, il accepte de la voir s'y réfugier, s'y barricader", dénoncent les signataires. "Le texte entérine dans le droit commun le fait (...), sans contrôle d'un juge, de surveiller quelqu'un et de le punir sur la base de simples présomptions. Ce n'est pas seulement une dérive sécuritaire, c'est aussi un poison qu'on instille ainsi et qui vient porter un coup violent à notre cohésion nationale, déjà si fragile", regrettent les trois anciens élus. "La préservation de l'Etat de droit est un combat de tout temps et de tous les jours. Dans cette époque troublée où les tendances autoritaires se multiplient, où l'extrême droite ne cesse de progresser dans les esprits et dans les urnes, la France se doit d'être exemplaire sur ses principes", concluent-ils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 29 Sep 2017 11:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi antiterroriste: l'Assemblée vote l'extension des contrôles d'identité près des frontières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928183542.vevzu00u.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté jeudi soir l'élargissement des possibilités de contrôles d'identité à proximité des frontières, dernier article très controversé du projet de loi antiterroriste qui sera soumis au vote solennel de l'Assemblée mardi 3 octobre. Le texte prévoit de rendre les contrôles d'identité possibles "aux abords des gares" (et non plus à l'intérieur seulement), ainsi que "dans un rayon maximal de vingt kilomètres autour des ports et aéroports" internationaux les plus sensibles qui seront désignés par arrêté parmi une liste de 118 points de passage frontaliers. L'exécutif justifie notamment cette mesure par le fait que la dérogation au code Schengen accordée à la France pour rétablir ses contrôles aux frontières intérieures depuis les attentats du 13 novembre 2015 expire le 31 octobre, au bout des deux ans autorisés. A droite, les Républicains ont critiqué cette disposition, réclamant par Guillaume Larrivé (LR) "le maintien inconditionnel des contrôles aux frontières" contre "une lecture bureaucratique du code Schengen". La ministre Jacqueline Gourault, qui supplée Gérard Collomb, a rappelé que la Commission européenne, "sur une demande franco-allemande", a proposé mercredi d'allonger cette dérogation jusqu'à trois ans dans des cas exceptionnels, pour s'adapter à de "nouvelles menaces" comme le terrorisme. Mais cette modification au code Schengen devra encore faire l'objet d'un accord entre États membres, puis avec le Parlement européen. Dans l'intervalle, la ministre n'a pas exclu que la France notifie le 1er novembre à la Commission européenne une prolongation de ses contrôles aux frontières. "Le gouvernement français prendra toutes ses responsabilités au 1er novembre", a-t-elle dit. Communistes et Insoumis se sont opposés à cet article, reprenant les inquiétudes des associations qui redoutent de voir ces dispositions s'appliquer essentiellement à la lutte contre l'immigration et craignant davantage de "contrôles au faciès". "Tous les jours je rencontre des jeunes qui sont contrôlés sur leur visage", a dénoncé Bastien Lachaud, député de Seine-Saint-Denis. "Les populations non blanches vont être contrôlées plus souvent", a renchéri le communiste Jean-Paul Lecoq. Olivier Dussopt (PS) avait déposé un amendement pour rappeler explicitement que les contrôles au faciès sont interdits afin "de rassurer" ceux qui sont inquiets. Cet amendement a été rejeté, le rapporteur Raphaël Gauvin (LREM) rappelant que le Conseil constitutionnel interdisait déjà les contrôles au faciès et que l'État avait déjà été condamné en Cassation. De son côté, la ministre a assuré que ce texte "n'était pas là pour empêcher les demandeurs d'asile d'entrer en France". "Mais vous vous rappelez que les terroristes du stade de France ont pris les routes migratoires", a-t-elle ajouté. Les députés ont ensuite achevé vers 20H15 l'examen du texte, entamé lundi, par le rejet de derniers amendements, déposés notamment par les députés de La France insoumise, sur le financement du terrorisme. Ils ont également rejeté un amendement de l'UDI Meyer Habib qui voulait rendre "obligatoire l'incinération des terroristes qui commettent un attentat". Cela "pourrait être dissuasif dans la mesure où l'islam proscrit le recours à la crémation", a-t-il jugé. Visiblement pantois comme la plupart de ses collègues, le rapporteur a répondu "ne pas croire que ce soit dans notre mission de législateurs" et "douter que ce soit un argument qui puisse empêcher un acte terroriste". Enfin les trois députés nationalistes corses ont tenté une dernière fois, en vain, de faire voter un amendement pour que "les faits commis en relation avec les revendications tendant à modifier le statut de la Corse ne relèvent pas de la législation anti-terroriste".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat houleux à l'Assemblée sur l'expulsion des étrangers fichés pour radicalisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928144254.ofgk3ewb.html</link>
   <description><![CDATA[Des amendements de la droite et du Front national pour expulser les étrangers fichés pour radicalisation ont envenimé les débats jeudi à l'Assemblée lors de l'examen du projet de loi antiterroriste, la majorité et La France insoumise y voyant "une sortie de l'Etat de droit". Le ton a monté quand la ministre Jacqueline Gourault, en réponse à une question du LR Eric Ciotti, a indiqué que "15%" des 16 à 18.000 personnes inscrites sur le fichier de traitement des signalés pour la prévention et la radicalisation à caractère terroriste (FSPRT) sont de nationalité étrangère. "Pourquoi ces personnes restent-elles sur le territoire français ?", a lancé Valérie Boyer (LR). "Leur expulsion est une évidence", pour l'UDI Mayer Habib, "une question de bon sens dans le contexte actuel" pour Eric Ciotti. Pour le FN Sébastien Chenu, il faut expulser ces étrangers "au nom du principe de précaution". Mme Gourault, qui supplée le ministre de l'Intérieur Gérard Collomb, a appelé la droite et le FN "à ne pas tout mélanger", ce fichier "de renseignement" extrêmement large "étant constitué à partir d'un numéro vert" à l'attention des proches de personnes radicalisées, ainsi que par les signalements des services de l'Etat (police, éducation nationale, hôpitaux...). "Vous proposez d'expulser quelqu'un sans jugement, c'est une logique folle, une victoire idéologique de Daech, on sort de l'Etat de droit", s'est indigné Eric Coquerel (LFI). Même argumentation de Manuel Valls (apparenté LREM). "Dans les fichiers, ce sont des informations, pas des jugements, alors oui ce serait la République des suspects" si une telle disposition était votée, a estimé l'ancien Premier ministre et ministre de l'Intérieur socialiste. "On ne peut pas être dans l'approximation dans la lutte contre le terrorisme. Cela mettrait en cause l'efficacité du travail des services de renseignement", a-t-il ajouté. "Un jour, on entre dans un fichier, un autre jour on en sort", a fait remarquer Eric Bothorel (LREM). Le FN Bruno Bilde s'en est alors pris aux "islamo-gauchistes de la France si soumise", se faisant traiter de "pagano-fasciste" en retour par Alexis Corbière (LFI). Sébastien Chenu a qualifié de "Bisounours" le MoDem Erwann Balanant. La communauté de pensées entre les Insoumis et Manuel Valls a été de courte durée. Alexis Corbière a reproché à l'ex-Premier ministre de "parler comme le FN quand il s'agit de taper sur La France insoumise dans les médias". Manuel Valls a alors dénoncé des "liens" selon lui entre LFI et "ceux qui représentent un danger dans les quartiers". Les députés ont par ailleurs rejeté un amendements de Marine Brenier (Constructifs) sur l'information des maires de la présence de fichés S sur leur commune. "Ce renseignement, qu'est-ce qu'un maire en fera ? Il va le porter lourdement tout seul", a jugé Joaquim Pueyo (Nouvelle Gauche), disant s'être posé la question lorsqu'il était maire d'Alençon (Orne). Ils ont également rejeté des amendements de droite pour interdire le retour en France de Français partis combattre en Syrie, jugés par le rapporteur Raphaël Gauvain (LREM) contraires à la Convention européenne des droits de l'Homme. Guillaume Larrivé (LR) a jugé qu'il serait temps "d'actualiser" cette Convention. Marine Le Pen a également suggéré, en vain, d'autoriser les anciens policiers et gendarmes à porter une arme. En réponse au FN, Mme Gourault a par ailleurs assuré que "plus aucune personne" fichée n'avait un permis de port d'arme. En juin, l'attentat raté sur les Champs-Elysées avait nourri une polémique sur les conditions de détention d'armes par l'assaillant, fiché S.]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 16:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Terrorisme: l'Assemblée vote la transposition du PNR européen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170928131314.b53mbeqj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, à main levée, la transposition du PNR européen, un dispositif visant à détecter des passagers aériens susceptibles de préparer des attaques terroristes, au quatrième et dernier jour de l'examen du projet de loi antiterroriste. Adopté par l'UE en avril 2016, après de longues tractations entre États membres et avec le Parlement européen, ce dispositif généralise l'analyse et le partage dans l'UE d'informations collectées par les transporteurs aériens sur leurs passagers. Coordonnées, bagages, itinéraires des vols, moyens de paiement: les données PNR (de l'anglais "Passenger Name Record") désignent toutes les informations que fournissent les passagers aux transporteurs lorsqu'ils effectuent une réservation ou s'enregistrent et embarquent pour un vol (données API). Les transporteurs aériens enverront ces données aux pays membres à partir desquels ou vers lesquels ils proposent des vols internationaux. Ce dispositif est "utile et nécessaire", selon le rapporteur pour avis de la commission de la Défense, Guillaume Gouffier-Cha (LREM), pour qui la transposition de la directive européenne, d'ici au printemps 2018, était une "exigence constitutionnelle". La gauche de la gauche a tenté vainement de faire supprimer l'article. L'Insoumis Loïc Prud'homme a dénoncé une "mesure liberticide et inefficace" et une volonté de "surveillance de masse". Le communiste Jean-Paul Lecoq a regretté l'absence de consultation de la Cnil (Commission nationale de l'informatique et des libertés) vu "l'ingérence grave dans la vie privée". La socialiste Marietta Karamanli a demandé que la Cnil participe à l'évaluation du dispositif. Le rapporteur a affirmé que c'était déjà prévu et la ministre Jacqueline Gourault qu'elle serait consultée sur le projet de décret. Le "marcheur" Fabien Gouttefargue a récusé tout "fichage de masse", trouvant également "fort étrange que nos collègues LFI s'offusquent que les pouvoirs publics collectent des données utiles à la protection de nos concitoyens que des centrales privées utilisent pour des publicités ciblées". "Nous sommes tous attachés à la liberté individuelle mais le monde va plus vite, on est dans le big data", a plaidé Sylvain Waserman. Défendant un "outil technique en aucune façon attentatoire aux libertés", le LR Eric Ciotti a insisté sur "le temps perdu à cause d'arguments d'extraordinaire mauvaise foi" comme ceux de "nos collègues" LFI et PCF. Pour "ne rien laisser passer" face au risque terroriste, les "Constructifs" ont défendu, sans succès, une extension du PNR aux vols intérieurs. "L'intérêt opérationnel est très relatif", a notamment objecté le rapporteur, la ministre ajoutant que le gouvernement souhaite "se concentrer sur l'achèvement du PNR". L'Assemblée a également donné son feu vert à un dispositif similaire au PNR pour les voyageurs maritimes, complété par un amendement de M. Gouffier-Cha permettant la transmission des données d'embarquement. La gauche de la gauche a échoué à faire supprimer l'article. Une attaque terroriste sur des navires de croisière, au "gigantisme" croissant, est un "cauchemar" des préfets maritimes, ont affirmé des élus LREM. "Cet article permet de fermer un trou dans la raquette", a jugé Philippe Latombe (MoDem). "Député du port du Havre", le communiste Jean-Paul Lecoq s'est étonné qu'un système d'analyse des porte-conteneurs y ait été supprimé, ainsi que des postes de douaniers. Outre la suppression de "dispositions exorbitantes", les nationalistes corses ont échoué à faire enlever la référence aux "intérêts fondamentaux de la Nation", qui pourrait faire "assimiler à du terrorisme les formations politiques revendiquant le libre choix des peuples".]]></description>
   <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 15:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
