<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Postes à l'Assemblée: "le plafond de verre toujours présent pour les femmes" (Schiappa)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627184430.qu87kce6.html</link>
   <description><![CDATA["Le plafond de verre est toujours présent pour les femmes", a constaté la secrétaire d'Etat à l'Egalité entre les hommes et les femmes, Marlène Schiappa, interrogée mardi sur l'absence de femmes à la tête des groupes et au perchoir de l'Assemblée nationale. Les femmes représentent "52% des électeurs, et ensuite il y a une espèce de pyramide qui fait que plus on monte et moins il y a de femmes", a-t-elle regretté sur LCI, relevant que le "travail de féminisation de l'Assemblée nationale est très long". L'ancien écologiste rallié à la République en marche François de Rugy, 43 ans, a été très largement élu mardi président de l'Assemblée nationale face à quatre candidats, dont trois femmes. Par ailleurs, tous les présidents de groupes sont également des hommes, dans une Assemblée féminisée à près de 39%, un record. "Pour les élections de présidence et du perchoir, ce sont des élections qui ont été faites démocratiquement par des scrutins à bulletin secret et qui ont donné ces résultats", a rappelé Mme Schiappa. Elle a souligné que François de Rugy, qui remettra en jeu son poste à mi-mandat, "est quelqu'un qui a un engagement vraiment profond pour l'égalité entre les femmes et les hommes". "C'est quelqu'un qui a porté par exemple le fait d'avoir une présidence paritaire de groupe lorsqu'il était chez Europe Ecologie - Les Verts et qui a pour projet notamment de monter une crèche à l'Assemblée nationale et de veiller à la montée en compétence des femmes", a-t-elle insisté. "Mathématiquement, les sortants et les gens d'expérience sont plus nombreux parmi les hommes que parmi les femmes", a relevé la secrétaire d'Etat, mais "dans cinq ans, les plus expérimentés seront aussi majoritairement des femmes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Officiellement créé, le groupe PCF, avec des ultramarins, veut incarner "une gauche diverse et déterminée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627182203.0m2j59eb.html</link>
   <description><![CDATA[Les 11 député-e-s communistes et leurs six alliés ultramarins, qui ont officiellement constitué mardi soir le groupe de la Gauche démocrate et républicaine, veulent incarner "une gauche ouverte, diverse et déterminée", ont-ils déclaré dans un communiqué. Le groupe GDR, qui a déposé sa déclaration sur le bureau de l'Assemblée nationale, entend respecter ses deux composantes et les "sensibilités de chacun". Mais ses députés, treize hommes et trois femmes, auront "à coeur de répondre à l'exigence de renouvellement des pratiques démocratiques exprimées par nos concitoyens et de faire vivre le débat public". "La situation sociale impose en effet une action résolue en vue de promouvoir la justice et la cohésion sociale, l'éducation et la santé, l'emploi et les droits des salariés, l'environnement et la pérennité des services publics", ajoute le communiqué. Outre le président André Chassaigne, reconduit, les communistes du groupe sont: Alain Bruneel (Nord), Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), Pierre Dharreville (Bouches-du-Rhône), Jean-Paul Dufrègne (Allier), Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), Sébastien Jumel (Seine-Maritime), Jean-Paul Lecoq (Seine-Maritime), Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), Fabien Roussel (Nord), Huguette Bello (La Réunion). Les ultramarins non PCF sont Bruno-Nestor Azerot (Martinique), Moetai Brotherson (Polynésie), Jean-Philippe Nilor (Martinique) et Gabriel Serville (Guyane).]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 20:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidence de l'Assemblée: Bourguignon "déçue pour les femmes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627171024.xlxpntvd.html</link>
   <description><![CDATA[Brigitte Bourguignon (REM), qui briguait le "perchoir" de l'Assemblée, s'est déclarée mardi, après la large élection à la présidence de François de Rugy (REM), "déçue pour les femmes", jugeant que "nous avons peut-être raté un moment important". "Je félicite François de Rugy bien sûr. Je ne suis pas déçue pour moi, je suis déçue pour les femmes. Je me dis que nous avons peut-être raté un moment important, parce que, symboliquement, il y a des moments qui comptent dans la République, et ici on est sous les ors de la République, et ce sont des moments qui comptent symboliquement", a-t-elle déclaré au micro de LCP. Soulignant que la nouvelle Assemblée issue des urnes était "largement renouvelée, largement féminisée", cette élue, issue des rangs socialistes, a ajouté que "c'était donc également par symbole que je souhaitais" cette victoire d'une femme. "Quand on part à deux femmes, forcément, on divise les voix et ça avait peu de chances d'aboutir", a-t-elle aussi regretté, dans une allusion à la seconde candidature féminine au sein du mouvement majoritaire REM, celle de Sophie Errante, autre élue issue du PS. "Regardez, les présidences de groupe sont toutes attribuées à des messieurs. Il y a toujours un moment où on considère que les femmes ne sont pas suffisamment prêtes ou compétentes, n'ont pas l'antériorité nécessaire, chose qu'on n'impute pas souvent aux messieurs. Même ceux qui arrivent, on leur confie déjà des missions", a-t-elle relevé. Et Mme Bourguignon de conclure: "Je me dis que nous avons encore du travail à faire".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 19:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Canard enchaîné épingle à nouveau Richard Ferrand</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627164304.jffhtklz.html</link>
   <description><![CDATA[Le Canard enchaîné a de nouveau épinglé, dans son édition à paraître mercredi, le député Richard Ferrand qu'il présente comme un "militant du mutualisme familial" en énumérant plusieurs faveurs que l'élu aurait accordées à sa compagne, selon l'hebdomadaire. Sandrine Doucen a été dès 2000 embauchée aux Mutuelles de Bretagne, dirigées à l'époque par celui qui est devenu samedi le patron des députés de la République en marche (REM), affirme le Canard. Alors âgée de 25 ans et étudiante en droit, Mme Doucen aurait été embauchée en tant que directrice du personnel. La même année, elle a complété ses revenus par un "petit job" au château de Trévarez, un domaine appartenant au département du Finistère et géré par un comité d'animation présidé par le conseiller général Ferrand, poursuit l'hebdomadaire. Mme Doucen continuera d'être salariée par les Mutuelles de Bretagne jusqu'à sa prestation de serment d'avocat en septembre 2004, soutient Le Canard enchaîné, pour qui la "bienheureuse étudiante aura bénéficié d'une sorte de +bourse+ de 80.000 euros, financée par les mutualistes et les contribuables locaux". "En dépit d'une présentation arrangée et orientée à dessein, il n'est fait état de strictement aucune forme d'illégalité dans cet article", a-t-on réagi mardi dans l'entourage de M. Ferrand. "Par conséquent, il n'y a rien à commenter. Seule la loi doit primer, l'État de droit, rien que l'État de droit, pas un pseudo ordre moral", a ajouté l'entourage de ce proche d'Emmanuel Macron. Sollicité par l'AFP, M. Ferrand n'était pas joignable dans l'immédiat. Fin mai, Le Canard enchaîné avait déjà révélé qu'en 2011, les Mutuelles de Bretagne, dont M. Ferrand était le directeur général, avaient choisi de louer un local à une société immobilière appartenant à sa compagne. Cette opération lui aurait permis de se doter "sans bourse délier, d'un patrimoine immobilier d'une valeur actuelle nette de 500.000 euros", selon l'hebdomadaire. Visé par une enquête préliminaire ouverte par le parquet de Brest dans le cadre de cette affaire, M. Ferrand n'est resté qu'un mois à la tête de son ministère de la Cohésion des territoires. Samedi, il a été élu président du groupe des députés REM à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LR de l'Assemblée fait une place à deux trentenaires comme premiers vice-présidents</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627164033.t5azw8xi.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR de l'Assemblée nationale, à la tête duquel Christian Jacob a été reconduit il y a une semaine, s'est choisi mardi deux premiers vice-présidents trentenaires, une femme et un homme, Virginie Duby-Muller et Damien Abad. Elue de Haute-Savoie face à une candidate REM, déléguée nationale en charge de l'économie numérique, Mme Duby-Muller, 37 ans, est sur une ligne plutôt conservatrice. M. Abad, 37 ans, élu de l'Ain, également face à une candidate de la République en marche, s'était présenté la semaine dernière sans succès pour présider le groupe. Celui qui avait défendu la ligne d'une droite "ni ralliée, ni dans une opposition frontale" face à la majorité du président Emmanuel Macron s'est dit "très heureux" de son accession à la vice-présidence sur Twitter. Ces deux députés amorcent leur deuxième mandat. Face à "la majorité" présidentielle, Mme Duby-Muller a jugé nécessaire "une stratégie claire" de son groupe: de "l'opposition, certes, mais au service de l'intérêt général, avec du pragmatisme". "L'adjectif +constructif+ n'est pas l'apanage de certains députés", a-t-elle ajouté dans une allusion au groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants, appelant à "tirer les leçons de notre résultat à la présidentielle et aux législatives". "Je défends ainsi le dialogue et la liberté de penser au sein de notre groupe politique, au service de nos concitoyens", a poursuivi cette vice-présidente. Député-maire de Provins (Seine-et-Marne), âgé de 57 ans et à la tête du groupe (ex-UMP) depuis l'automne 2010, Christian Jacob avait été réélu président du groupe Les Républicains par 62 voix contre 32 à M. Abad, un des anciens porte-parole de la campagne présidentielle de François Fillon. Les autres vice-présidents seront Valérie Lacroute, Véronique Louwagie, Frédérique Meunier, François Cornut-Gentille, Julien Aubert, Gérard Cherpion, Arnaud Viala, Guillaume Peltier et Gilles Lurton.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy élu président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627163631.7wq57b1u.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ex-écologiste passé à la République en marche (REM), a été élu largement mardi, avec 353 voix, treizième président de l'Assemblée nationale de la Ve République. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Jean-Charles Taugourdeau (LR) a récolté 94 voix et Laure de La Raudière (LR, groupe des "constructifs") 34 voix, a annoncé peu avant 17H00 à la tribune de l'Assemblée le doyen d'âge, Bernard Brochand (LR), qui présidait la séance. La candidate du groupe "Nouvelle Gauche" (ex-groupe PS) Laurence Dumont a obtenu 32 voix et la candidate LFI soutenue par les communistes, Caroline Fiat, 30 voix. La plupart des députés ont salué l'élection de M. de Rugy par une longue standing ovation. Sur les 577 députés, 567 ont pris part au vote. 24 bulletins étaient blancs ou nuls. Député de Loire-Atlantique depuis 2007, M. de Rugy, ancien coprésident du groupe écologiste et ancien vice-président de l'Assemblée, a bénéficié du soutien des 308 députés REM et des 42 députés MoDem. Il avait fait campagne sur le thème de la "modernisation". Aussitôt élu, le nouveau locataire de l'Hôtel de Lassay, âgé de 43 ans, a pris place au "perchoir" pour son allocution inaugurale. Après avoir exprimé l'"honneur insigne" d'avoir été choisi et rappelé "les pages essentielles de notre histoire" écrites au Palais Bourbon, M. de Rugy a invité les députés à "s'inspirer du meilleur de ces lieux mais ne pas s'y arrêter". Insistant sur "le défi particulier qui est le nôtre" vu l'ampleur de l'abstention aux législatives, le nouveau président a jugé que cela confère "une responsabilité particulière de reconquérir une confiance que des décennies de crise économique, sociale et de la représentation démocratique ont érodée". "Dans cet hémicycle profondément renouvelé, dans ses visages, comme dans sa géographie politique, la vérité ne siègera ni d'un côté ni de l'autre, elle naîtra du débat et de la volonté d'agir pour les Françaises et Français", a-t-il clamé. Et d'avertir que "cet hémicycle ne doit pas être un lieu de provocations et d'anathèmes". Outre la défense des engagements présidentiels de réduction du nombre de députés ou d'introduction de la proportionnelle, il a plaidé pour des modifications "indispensables de la procédure parlementaire". Pour moderniser une Assemblée trop souvent perçue selon lui comme "symbole d'opacité (...) et de règles exceptionnelles", le président a appelé à remettre "tout sur la table", des retraites à l'immunité en passant par le statut des collaborateurs, ou à achever la "révolution numérique". M. de Rugy a encore plaidé pour aller "à la rencontre des citoyens, au travers de conférences parlementaires de territoires", ou pour "un statut de l'élu facilitant l'accès de toutes et tous, quelle que soit sa classe sociale", à la députation. Invoquant la mémoire de ses prédécesseurs, il a souhaité s'"inspirer" de qualités de sept de ses prédécesseurs, de Jacques Chaban-Delmas à Claude Bartolone. Dans une note plus personnelle, il a évoqué la députée "foudroyée en pleine campagne" Corinne Erhel, mais aussi les "valeurs transmises par ses parents et grands-parents, directement victimes de la Seconde guerre mondiale". Défendant la présence dans l'hémicycle du drapeau européen, récemment critiquée par Jean-Luc Mélenchon, il a plaidé que ce "symbole d'une paix durable" a "toute sa place", sous des applaudissements.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 18:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LFI se présentent sans cravate à la première séance de la législature</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627155627.pltud5t4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du groupe La France insoumise (LFI) se sont présentés mardi sans cravate au Palais Bourbon pour la première séance de la législature, justifiant ce choix par un rejet des "codes vestimentaires qui nous sont imposés". Jean-Luc Mélenchon, Alexis Corbière, François Ruffin ou encore Bastien Lachaud sont entrés à l'Assemblée nationale sans cravate pour participer à leur premier vote dans l'hémicycle, lors duquel les députés ont élu François de Rugy président de l'Assemblée nationale. Leur leader Jean-Luc Mélenchon a expliqué, lors d'une conférence de presse, que le groupe "(rejetait) l'imposition des codes vestimentaires" qui sont "imposés" mais "qui ne sont dans aucun règlement intérieur". "Nous ne les rejetons pas seulement parce que nous avons (quelque chose en) particulier contre la cravate, parmi nous certains la portent, d'autres ne la portent pas, mais nous ne supportons pas que l'on nous indique de quelle manière il serait bienséant de se vêtir", a lancé le président du groupe LFI. "Nous nous sommes vêtus toute notre vie de manière bienséante, et nous continuerons à le faire, avec ou sans cravate", a-t-il ajouté. Il a ensuite précisé que cette critique n'était "pas limitée au code vestimentaire imposé aux hommes". "Elle commence par la critique du code vestimentaire que le droit coutumier de cette étrange Assemblée prétend imposer aux femmes", a-t-il dit, avec, selon lui, "des détails qui manifestent assez le type d'obsessions et de névroses qu'avaient les rédacteurs de ce droit coutumier". "Il y a eu autrefois dans l'Assemblée des sans-culottes, il y aura aujourd'hui des sans-cravate, avec ou sans cravate", a conclu M. Mélenchon avant de retirer son habituelle cravate rouge. Selon une source parlementaire, "aucune disposition du Règlement de l'Assemblée ne concerne la tenue des députés. L'instruction générale du Bureau fixe seulement des règles pour la tenue du public en séance". En revanche, toujours selon cette source, dans un compte rendu d'une réunion du Bureau du 9 juillet 2008 il est précisé: "Confirmant, sur le rapport de M. le président, le port obligatoire de la cravate dans l'hémicycle, le Bureau a souhaité rappeler à tous les membres de l'Assemblée la nécessité jusque-là observée d'avoir en toutes circonstances une tenue respectueuse des lieux." Mardi, d'autres députés se sont légèrement écartés de la coutume: Cédric Villani (REM) portait sa lavallière habituelle, et le député indépendantiste polynésien Moetai Brotherson a mis veste et cravate par-dessus son costume traditionnel lavalava.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 17:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>François de Rugy élu président de l'Assemblée nationale (officiel)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627151628.g0ujo4uh.html</link>
   <description><![CDATA[François de Rugy, ex-écologiste passé à la République en marche (REM), a été élu mardi largement, avec 353 voix, treizième président de l'Assemblée nationale de la Ve République. Parmi les quatre autres prétendants au perchoir, Jean-Charles Taugourdeau (LR) a récolté 94 voix et Laure de La Raudière (LR, groupe des "constructifs") 34 voix, a annoncé peu avant 17H00 à la tribune de l'Assemblée le doyen d'âge, Bernard Brochand (LR), qui présidait la séance. Les députés ont salué l'élection de M. de Rugy par une longue standing ovation. Sur les 577 députés, 567 ont pris part au vote. 24 bulletins étaient blancs ou nuls. La candidate du groupe "Nouvelle Gauche" (ex-groupe PS) Laurence Dumont a obtenu 32 voix et la candidate LFI soutenue par les communistes, Caroline Fiat, 30 voix. Député de Loire-Atlantique depuis 2007, M. de Rugy, ancien coprésident du groupe écologiste et ancien vice-président de l'Assemblée, a bénéficié du soutien des 308 députés REM et des 42 députés MoDem. Il avait fait campagne sur le thème de la "modernisation". Aussitôt élu, le nouveau locataire de l'Hôtel de Lassay, âgé de 43 ans, a pris place au "perchoir" pour débuter son allocution. Après avoir exprimé l'"honneur insigne" d'avoir été choisi et rappelé "les pages essentielles de notre histoire" écrite au Palais Bourbon, M. de Rugy a invité les députés à "s'inspirer du meilleur de ces lieux mais ne pas s'y arrêter". Insistant sur "le défi particulier qui est le nôtre" vu l'ampleur de l'abstention, il a jugé que cela confère "une responsabilité particulière de reconquérir une confiance que des décennies de crise économique, sociale et de représentation démocratique ont érodée".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 17:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LFI réclame la présidence de la commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627135443.8w9pijvp.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe parlementaire de La France insoumise (LFI) réclame la présidence de la commission des Finances de l'Assemblée nationale, considérant qu'il est "le seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, à l'issue de la première réunion de groupe de la législature. "Le groupe commence son travail. Nous croyons savoir que nous sommes huit groupes (sept sont pour le moment officiellement annoncés, NDLR). Néanmoins, nous considérons que nous serons sans doute le seul groupe dont tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement", a dit le chef de file des Insoumis lors d'une conférence de presse. "Cette situation sera sans doute singulière car, à notre connaissance, il n'y a pas d'autre groupe dont tous les membres voteront dans l'opposition, sauf peut-être Les Républicains", a-t-il poursuivi. "Dans cette hypothèse, étant le groupe d'opposition, nous réclamons la présidence de la commission des Finances puisqu'il est accepté que l'opposition dirige la commission des Finances", a fait valoir M. Mélenchon. Il a par ailleurs confirmé devant la presse qu'il avait été élu président du groupe LFI "à l'unanimité" par un vote à bulletin secret. Le groupe LFI a précisé qu'il serait fort de 17 membres, comprenant notamment Clémentine Autain (Ensemble!), François Ruffin et Jean-Hugues Ratenon, député de la Réunion, mais sans le député polynésien Moetai Brotherson, avec qui des discussions ont eu lieu.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: un millier d'opposants à la réforme rassemblés près de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627135358.o9krntdh.html</link>
   <description><![CDATA[Environ 1.100 personnes étaient rassemblées près de l'Assemblée nationale, mardi, jour de rentrée des nouveaux députés, pour contester la réforme du code du travail engagée par le gouvernement, selon les chiffres de la préfecture de police. "Arrêtons Toutanmacron", "le Medef ne fera pas la loi", résumaient des pancartes lors de ce rassemblement à l'appel des syndicats CGT-FO-Solidaires-Unef-FSU rejoints par des organisations de gauche telles que le PCF, le NPA ou encore l'organisation altermondialiste Attac. Étaient notamment présents Philippe Martinez, numéro un de la CGT, Pierre Laurent, secrétaire national du PCF et Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés de la France insoumise. En ligne de mire, le projet de réforme du code du travail par ordonnances, qui, selon les syndicats, va poursuivre "le démantèlement du code du travail". Dominique Sultan (CGT), employée de Pôle emploi en Ile-de-France, balayait l'idée d'une réforme créatrice d'emplois, "un argument démago qui vise à tromper les gens". Pour Igor Zamichiei, secrétaire de la fédération PCF de Paris, Emmanuel Macron, comme sa majorité parlementaire, a été élu avec une faible participation qui "ne lui donne pas les coudées franches pour passer en force". Souhaitant "faire monter la mobilisation", il a reconnu que "les conditions ne sont pas les plus favorables". "Nous résisterons mètre par mètre" face à cette "loi Medef", "pire que la précédente" (loi Travail), a prévenu Éric Coquerel, député France Insoumise. Le projet de loi d'habilitation doit être présenté mercredi en conseil des ministres. Parmi les pistes de réformes évoquées et qui font grincer des dents côté syndicats: la "place centrale" dévolue aux accords d'entreprise, l'extension des contrats de chantier, la fusion des instances représentatives du personnel et la barémisation des dommages et intérêts aux prud'hommes en cas de licenciement abusif. Pour ménager les partenaires sociaux, le gouvernement a initié une longue série de concertations en bilatérale. Sur les 48 réunions prévues, 18 ont déjà eu lieu. Cette semaine et la suivante, les discussions porteront sur la "simplification et le renforcement du dialogue social".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le "perchoir" et tous les postes REM seront remis en jeu à mi-mandat (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627134244.uddyittr.html</link>
   <description><![CDATA[Le "perchoir" et tous les autres postes à responsabilité de la République en marche (REM) à l'Assemblée nationale seront remis en jeu à mi-mandat, dans deux ans et demi, a annoncé mardi le président du groupe majoritaire, Richard Ferrand. Les sortants ne pourront pas se représenter pour ces postes, a précisé le député du Finistère lors d'une conférence de presse, quelques heures après une réunion de groupe au cours de laquelle François de Rugy a été choisi comme candidat pour la présidence de l'Assemblée. "Cette disposition figure dans notre règlement intérieur et s'appliquera à tout le monde. Vous aurez donc quelqu'un d'autre devant vous à Noël 2019", a ajouté M. Ferrand, qui était entouré des vice-présidents et des quatre porte-parole du groupe. La présidence de la commission des Affaires étrangères sera pour le MoDem. L'ancienne ministre Marielle de Sarnez souhaite l'obtenir. La présidence de la commission des Finances, laissée à l'opposition, reviendra à LR, a précisé le chef de file des députés REM. Eric Woerth et le sortant Gilles Carrez sont sur les rangs. Selon des sources parlementaires, le groupe REM a déjà désigné mardi midi le député des Français d'Amérique du Nord Roland Lescure à la présidence de la commission des Affaires économiques et le député du Val-de-Marne Jean-Jacques Bridey à celle de la Défense. Le groupe désignera les quatre présidences de commission restantes (commissions des Lois, des Affaires sociales, du Développement durable et des Affaires culturelles) qui seront attribuées à trois femmes et un homme pour respecter le principe de parité. La déclaration politique du groupe, adoptée mardi matin, prévoit "la mixité dans les nominations aux postes clés de l'Assemblée nationale", dont les commissions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La XVe législature de la Ve République officiellement ouverte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132941.qag7kyiz.html</link>
   <description><![CDATA[Le doyen des députés, Bernard Brochand (LR), a donné mardi le coup d'envoi de la XVe législature de la Ve République, devant une Assemblée profondément renouvelée, et avant l'élection de son nouveau président. "Je déclare ouverte la XVe législature de l'Assemblée nationale", a lancé M. Brochand, 79 ans, avant de prononcer la constitution du bureau d'âge, composé des six plus jeunes députés, à commencer par le benjamin, Ludovic Pajot, 23 ans, élu FN du Pas-de-Calais. Pour cette séance inaugurale, les députés sont assis dans l'hémicycle par ordre alphabétique. Certains, tels Jean-Luc Mélenchon ou François Ruffin (LFI), ne portent pas de cravate contrairement à l'usage, tandis que Cédric Villani (REM) arbore sa lavallière. Quant au député de Polynésie Moetai Brotherson, il est en lavalava, costume traditionnel. Après avoir rappelé que, depuis 228 ans, le Palais Bourbon est le siège de l'Assemblée et qu'en sont sorties des "lois fondamentales" comme le suffrage universel, l'abolition de l'esclavage ou celle de la peine de mort, M. Brochand a souhaité que "tous puissent contribuer avec succès" au "travail commun". Dans sa brève allocution saluée par des applaudissements, l'élu des Alpes-Maritimes a accueilli "tous ceux, beaucoup plus nombreux que d'ordinaire, qui n'ont jamais siégé dans (l')hémicycle". M. Brochand a ensuite lancé le vote à bulletin secret dans une urne à la tribune, pour lequel les députés sont appelés un par un. Il devrait être clos vers 16H30.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de huitième groupe à l'Assemblée (Falorni)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132333.wm9fclba.html</link>
   <description><![CDATA[Le député divers gauche Olivier Falorni a indiqué qu'il renonçait à créer un huitième groupe à l'Assemblée, faute de pouvoir s'entendre "politiquement" avec les trois députés nationalistes corses. "Il n'y aura pas de huitième groupe. Il n'aurait pas été possible de s'entendre politiquement avec les trois nationalistes corses" dont la présence était nécessaire pour arriver au seuil des 15 députés, a indiqué M. Falorni aux journalistes à l'Assemblée. Tout comme M. Falorni, les trois députés corses devraient siéger parmi les non inscrits, ont-il indiqué à l'AFP. Avant d'entrer dans l'Assemblée, rue de l'Université, Michel Castellani, Jean-Félix Acquaviva et Paul-André Colombani, entourés d'une délégation de sympathisants, ont posé avec des drapeaux corses et chanté l'hymne corse, a constaté l'AFP. "C'est un moment historique pour nous", a déclaré M. Colombani]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Doubs: Frédéric Barbier, député doublement étiqueté PS-REM, ne sera plus membre du Parti socialiste</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627132235.ru5x50sz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Frédéric Barbier, réélu député du Doubs avec la double investiture PS-REM, est considéré comme "démissionnaire d'office du Parti socialiste" après avoir choisi de siéger avec La République en marche, a indiqué mardi la fédération départementale du PS. Frédéric Barbier, seul candidat en France à avoir bénéficié de la double investiture PS-REM, en raison de la forte présence du FN dans la 4e circonscription du Doubs, n'était pas joignable mardi. "Lui souhaiterait rester au PS, mais il a contrevenu aux statuts du Parti socialiste selon lesquels un élu socialiste doit obligatoirement appartenir au groupe socialiste de l'assemblée politique dans laquelle il siège", a déclaré à l'AFP le premier secrétaire fédéral du PS du Doubs, Nicolas Bodin. Barbier, 56 ans, "s'est désigné comme candidat de La République en marche auprès de la préfecture lorsqu'il était encore candidat. Il s'est financièrement rattaché à ce parti et il s'est officiellement rattaché au groupe La République en marche à l'Assemblée nationale, samedi dernier", a expliqué M. Bodin. "Conformément à nos statuts, il est donc considéré comme démissionnaire d'office du Parti socialiste", a-t-il souligné. L'ancien suppléant de Pierre Moscovici, auquel il avait succédé en 2015, a été réélu au deuxième tour de l'élection législative avec 61,64% des suffrages face à l'eurodéputée FN Sophie Montel. Mardi, l'ancien Premier ministre Manuel Valls a également quitté le PS pour siéger dans le groupe La République en marche, comme député apparenté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Valls, La France insoumise "se compromet avec l'islam politique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627125306.1fs0pfpu.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre Manuel Valls estime dans une interview à Libération publiée mardi que la gauche "est en difficulté sur les questions d'identité" et que La France insoumise en particulier "se compromet avec l'islam politique voire avec les islamistes". Constatant que son adversaire aux législatives, Farida Amrani, "n'a rien dit" après avoir reçu le soutien pour le second tour de l'humoriste Dieudonné, condamné pour incitation à la haine, Manuel Valls estime qu'"à gauche, on n'est pas à l'aise sur ce sujet-là". "C'est presque un angle mort. Comme on est du côté des plus faibles, on dit +ce sont des victimes+, on croit qu'il faut se mettre de leur côté, et on prend les voix. On est mal à l'aise, et on se retrouve à légitimer Dieudonné". L'ancien ministre de l'Intérieur dresse un parallèle avec l'affaire Dreyfus: "Au moment de l'affaire Dreyfus, la gauche se demande: +Est-ce qu'il faut défendre ce juif, militaire, bourgeois, alors que la préoccupation essentielle c'est la classe ouvrière ?+. A gauche c'est comme ça, ce sont les termes du débat", analyse-t-il dans cette interview avec l'écrivain Christine Angot. La gauche "est en difficulté sur les questions d'identité. Hollande n'aimait pas les évoquer. Je vais être immodeste, mais quand je dis à l'Assemblée +nous sommes en guerre contre le terrorisme+, je suis le premier à le dire. Ce n'est pas la première fois qu'il y a de la complaisance à gauche à propos du terrorisme", poursuit M. Valls, évoquant les Brigades rouges. "Il y a une complaisance, parce qu'il y a une gêne et une culpabilité. Les musulmans sont le prolétariat du XXIe siècle, et en plus il y a une question religieuse... Mais on ne peut pas être naïf", assène le député de l'Essonne. Elu de justesse dans la première circonscription de l'Essonne, il estime que Jean-Luc Mélenchon est "dangereux". Pour lui, la gauche doit trouver "sa propre réponse" à ces questions, pour ne pas laisser "un espace à l'extrême droite, ou à la France insoumise, qui se compromet avec l'islam politique, voire avec les islamistes". "J'ai été ciblé aux législatives parce que j'avais porté ce combat", pense M. Valls, qui attaque aussi au passage la secrétaire d'Etat Marlène Schiappa, qui "prétend qu'il n'y a pas d'antisémitisme dans nos quartiers". "Il y en a un, c'est le moteur idéologique du terrorisme", affirme-t-il. Dans une tribune adressée à M. Valls et publiée le 22 juillet 2014 dans le Huffington Post, la secrétaire d'Etat avait en fait affirmé que "les gens qui habitent, travaillent, vivent dans les quartiers populaires ne sont pas antisémites dans leur ensemble, intrinsèquement, par essence". Elle y "dénonce sans équivoque l'antisémitisme mais indique que les quartiers populaires ne l'ont pas créé", a mis au point mardi son cabinet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 14:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
