<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 19:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Des "gilets jaunes" au Sénat, mais sans gilet jaune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205180643.3g5p9stn.html</link>
   <description><![CDATA[Une dizaine de "gilets jaunes" ont participé mercredi après-midi au Sénat à une "table-ronde" à l'invitation de deux sénateurs écologistes, au moment même où le Premier ministre s'exprimait devant l'Assemblée nationale. Un étudiant de 20 ans, un historien septuagénaire, un trentenaire au chômage, une infirmière... le panel réuni par la sénatrice CRCE (à majorité communiste) de Paris Esther Benbassa et son collègue de l'Isère Guillaume Gontard était varié. Tous ont dû abandonner leur gilet jaune pour pénétrer au Sénat. "On ne peut pas entrer au Sénat avec des gilets jaunes, alors que c'est notre maison", lance Christophe. "Vous n'êtes pas nos dirigeants, vous êtes nos représentants", attaque-t-il, décrivant "un océan de frustration lié à une dérive de la République depuis 40 ans". Ni porte-parole, ni même "représentant", chacun s'est exprimé sur son implication dans le mouvement, souvent avec émotion, parfois avec colère, en présence de plusieurs sénateurs de gauche et d'une élue centriste, Sophie Joissains. Fabien 20 ans, à Sciences Po, a "une pensée pour Amandine", camarade de lycée brillante, qui n'a pas pu faire "médecine", faute de moyens. "A Sciences Po, les gens sont contaminés par ce mépris qui émane de la bouche de Macron", dit-il. "Le peuple souhaite retrouver sa souveraineté et décider par lui-même", tranche-t-il. "Je m'inquiète beaucoup pour l'avenir de mes enfants", confie Sophie, infirmière en région parisienne. "Je peux faire mes courses, mais plus de vacances et la peur de l'imprévu". "Que le peuple arrive dans la rue, pour moi ce n'est pas normal", estime Tiphaine, Bretonne venue manifester à Paris samedi dernier. "Le premier des casseurs, c'est celui qui nous gouverne, il nous casse nous", accuse Eric, maraîcher au chômage, qui vit chez ses parents. Pour Bernard, septuagénaire, cette table ronde "doit prouver à toute la France que le mouvement des +gilets jaunes+ reste ouvert au dialogue". Mais quand Tiphaine interroge "qu'est-ce que vous allez faire de tout ça?", Marie-Pierre de la Gontrie (PS) renvoie une question : "Ce que vous exprimez, c'est l'échec de ce qu'on a fait. Maintenant, comment fait-on pour que vous puissiez reprendre votre vie?" "Venir ici c'est un peu graver dans le marbre ce que vous voulez dire", souligne Mme Benbassa. Puis de reconnaître: "Je me sens dans l'incapacité de changer les choses". Cette rencontre entre des "gilets jaunes" et des élus au sein du Parlement était une première.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 18:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Débat sur la crise des "gilets jaunes": principales interventions à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205165604.fq6n5muw.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales prises de parole mercredi à l'Assemblée, lors du débat avec Edouard Philippe sur la crise des "gilets jaunes". - Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI: "J'ai écouté avec attention votre discours, et je l'ai entendu, comme beaucoup je crois ici, comme une sorte de bilan d'adieu. Allez dire au monarque présidentiel que les gens raisonnables sont sur les ronds-points et dans les rues et qu'ils n'en partiront pas avant que vous ayez cédé pour de vrai ou que vous soyez parti. Cédez ou partez. Et comme vous partez, cédez avant." - Christian Jacob, président des députés Les Républicains "Le vrai responsable, il est à l'Elysée. Puisse cette crise lui ouvrir les yeux. En pariant sur la stigmatisation et d'une certaine manière sur le pourrissement, en étant incapable de répondre au bon moment aux cris de détresse, venus de tous les milieux, de toutes les classes sociales et de tous les territoires, vous avez semé la discorde et la violence." - Fabien Roussel, secrétaire national du Parti communiste: "Cela fait des mois que nous dénonçons le Président des Riches, vos choix politiques en faveur du capital, de la finance. Aujourd'hui, la colère monte: +gilets jaunes+, blouses blanches, cols bleus ou robes noires, c'est une révolte arc-en-ciel, une révolte pour la dignité. Ne les humiliez pas en refusant de répondre à leurs demandes. Nous vous demandons d'ouvrir des négociations avec les partenaires sociaux pour une augmentation générale des salaires. Nous vous proposons de réserver les aides publiques aux entreprises qui s'engagent à augmenter les salaires ou qui investissent dans la transition écologique". - Valérie Rabault, présidente des députés PS: "Vous avez laissé germer les graines de la colère. Aujourd'hui, les +gilets jaunes+ sont rejoints par les agriculteurs, les lycéens, les étudiants, les ambulanciers, les transporteurs, les infirmiers, les retraités, tous les Français qui n'en peuvent plus des injustices que vous ne combattez pas ou que vous avez aggravées (...) Avec le temps qui passe, votre marge de manoeuvre s'amenuise, et il est d'ailleurs peut-être déjà trop tard. Donnez un acte concret en revenant sur votre suppression de l'ISF et ouvrez ces états généraux du pouvoir d'achat, maintenant". - Jean-Christophe Lagarde, président des députés UDI-Agir: "Il est de la responsabilité du président de la République de s'adresser aux Français le plus rapidement possible. En tant que garant de l'unité de la Nation, il doit ramener le calme et redonner de l'espoir. Nous regrettons son invraisemblable silence et son entêtement à ne rien écouter, ni céder... jusqu'à hier (...) Le stade de la démagogie et de la politique politicienne est largement dépassé, il nous revient désormais de faire vite et en même temps de penser loin". - Bertrand Pancher (Libertés et territoires): "Quel est le message de ces +gilets jaunes+? Une soif de justice sociale et de capacité à vivre décemment. Or, votre politique économique et sociale est déséquilibrée et a jusqu'ici laissé de côté les plus fragiles. Nous avions réclamé ces moratoires qui sont annoncés. Il faut aller plus loin car ces seules mesures ne suffiront jamais à répondre aux incompréhensions et au sentiment d'injustice". - Gilles Le Gendre, président des députés LREM: "Rien ne nous fera renoncer à notre ardeur transformatrice. Non par entêtement, mais tout simplement parce qu'elle est la condition indispensable de la résolution des problèmes qui rendent infernale la vie de trop nombreux de nos concitoyens". Mais "il ne suffit pas de transformer notre pays pour les Français, ce que nous faisons plutôt bien, mais il faut aussi transformer le pays avec les Français". - Patrick Mignola, président des députés MoDem: Il y a une "malédiction fiscale dans notre pays depuis trop longtemps" et "il faut tout remettre sur la table fiscale". "Nous souhaitons qu'aujourd'hui soit le premier jour du reste de nos mandats" que "nous assumerons pour le peuple".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon à l'exécutif : "Cédez ou partez"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205162913.vw7iuptm.html</link>
   <description><![CDATA["Cédez ou partez": le chef de file des députés LFI Jean-Luc Mélenchon a balayé mercredi les réponses de l'exécutif aux "gilets jaunes" et jugé que la France était "en état d'insoumission générale", lors du débat avec le Premier ministre à l'Assemblée. "Monsieur le Premier ministre, j'ai écouté avec attention votre discours, et je l'ai entendu, comme beaucoup je crois ici, comme une sorte de bilan d'adieu", a entamé le député des Bouches-du-Rhône. Le "gilet jaune" est "devenu en quelque sorte le nouveau bonnet phrygien" et "c'est l'histoire de France qui est en train de se passer, c'est pas juste un emmerdement dans votre mandat de parlementaire", a lancé M. Mélenchon, quelques minutes après que M. Philippe eut appelé "tous les acteurs du débats publics" à la responsabilité. "On ne peut être en même temps l'ami des riches et celui du genre humain", a-t-il ajouté, suscitant un tollé sur les bancs de la majorité. "Vous comptez apaiser l'incendie que vous avez allumé en reportant la mise en oeuvre de vos décisions au lendemain des élections européennes. Vous frappez et vous rêvez de reporter la douleur de six mois", a estimé le député des Bouches-du-Rhône. Mais, a-til poursuivi, "personne ne croit à votre conversion au peuple en six mois. On peut plutôt penser que vous ne serez peut-être plus à ce banc dès la semaine prochaine". "Car même si vous embastillez des lycéens aujourd'hui vous n'empêcherez pas qu'ils soient des dizaines de milliers vendredi dans les rues", suivis par "les routiers et les pompiers et les agents du service public". "Il paraît que vous demandez aux gens raisonnables de rester chez eux samedi" mais "ils iront quand même dans la rue", a assuré le leader des Insoumis. Il a été accusé de "pyromane" par des députés LREM, qui ont aussi lancé: "vous n'êtes pas leur porte-parole". Et M. Mélenchon de demander à Edouard Philippe: "Allez dire au monarque présidentiel que les gens raisonnables sont sur les ronds-points et dans les rues et qu'ils n'en partiront pas avant que vous ayez cédé pour de vrai ou que vous soyez parti. Cédez ou partez. Et comme vous partez, cédez avant".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après les taxes carburants, la réforme de l'ISF à son tour sur la sellette?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205161637.wg61b24o.html</link>
   <description><![CDATA[ISF, le retour? Ciblée par les "gilets jaunes", la suppression de l'impôt sur la fortune embarrasse le gouvernement qui n'exclut pas de revenir sur cette réforme emblématique du quinquennat Macron si le nouveau dispositif était jugé inefficace. Faut-il rétablir l'impôt sur la fortune, transformé début 2018 en impôt sur la fortune immobilière (IFI)? "Ce sujet-là n'est pas sur la table", a assuré mercredi le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux, demandant "18 à 24 mois pour que la mesure fasse son plein effet". Mais "si quelque chose ne marche pas, on n'est pas idiot, on va le changer", a ajouté sur RTL ce proche d'Emmanuel Macron, rappelant que la mesure fiscale phare du premier budget Macron devait être évaluée par le Parlement, vraisemblablement à partir de "l'automne 2019". "Nous allons évaluer la transformation de l'ISF en IFI", a affirmé de son côté Marlène Schiappa, secrétaire d'État à l'Égalité entre les femmes et les hommes, prenant position via un communiqué sur un sujet a priori éloigné de son champ d'action. "Si l'évaluation montre que des capitaux ne sont pas suffisamment injectés dans l'économie française, je proposerai de rétablir l'ISF", a insisté la secrétaire d'Etat, disant "défendre une position personnelle". De quoi semer le doute sur les intentions de l'exécutif, qui s'était montré jusqu'à présent inflexible sur le bien-fondé de sa réforme, malgré les critiques de l'opposition de gauche qui y voit le "péché originel" du quinquennat Macron. L'exécutif va-t-il faire marche arrière afin de calmer la colère des "gilets jaunes"? Lors d'un débat à l'Assemblée nationale, Edouard Philippe a dit ne rien exclure, tout en s'en remettant à l'analyse du comité d'évaluation. "Nous ne craignons pas ce débat. Il est nécessaire, il aura lieu", a-t-il promis. Du côté de l'Elysée, la prudence reste cependant de mise. "On l'a dit depuis le premier jour de la campagne: on n'a pas besoin d'appauvrir les riches pour sortir de la pauvreté les moins riches", a assuré à l'AFP l'entourage d'Emmanuel Macron. "L'ISF, ça tue la prospérité parce que ça fait fuir les entrepreneurs. On peut avoir tous les jugements moraux mais un pays moderne a besoin aussi de prospérité", a-t-on ajouté. - "Épouvantail" - Promesse de campagne d'Emmanuel Macron, la réforme de l'ISF, entrée en vigueur au 1er janvier 2018, a entraîné un recentrage sur les seuls biens immobiliers de l'impôt sur la fortune, appliqué aux foyers dont le patrimoine dépasse 1,3 million d'euros. Cette mesure, censée stimuler l'activité en encourageant les contribuables les plus aisés à investir dans les entreprises françaises, devrait entraîner selon Bercy un manque à gagner de près de trois milliards d'euros pour les finances publiques. Une ardoise jugée colossale par la gauche. "Le gouvernement est mal à l'aise vis-à-vis de cette mesure" qui fait figure "d'épouvantail", observe Alain Trannoy, directeur de recherches à l'EHESS (Ecole des Hautes études en sciences sociales). "Il n'a pas réussi à faire entendre les arguments qui motivaient la réforme, notamment en termes d'emploi." Dès le projet de loi de finances 2018, voté voilà un an, le Parlement avait prévu la mise en place d'une "mission d'évaluation", chargée de mesurer les effets de la réforme "en termes d'investissement dans les entreprises" et de "répartition des richesses". Cette mission devrait être mise en place dans les prochaines semaines. Composée de parlementaires et de membres de la Cour des comptes, elle devrait rendre ses premières conclusions au début 2020. Un calendrier délicat à gérer pour la majorité, désireuse de corriger rapidement l'image de "présidence des riches" qui colle à l'exécutif, mais également de maintenir le "cap" fixé lors de l'élection présidentielle, a fortiori en l'absence d'évaluation invalidant le choix de l'exécutif. Une telle évaluation "ne peut pas se faire à moins de deux ans. 18-24 mois, c'est le cycle économique pertinent pour évaluer ces mesures", a insisté auprès de l'AFP Laurent Saint-Martin, vice-président LREM de la commission des finances de l'Assemblée nationale. Un message relayé par la rapporteure spéciale du budget à l'Assemblée, Amélie de Montchalin (LREM): "L'évaluation est un combat essentiel et permanent. C'est plus qu'un principe. On ne vote pas des lois éternelles". bur-jmt-vab/soe/swi RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 16:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": "le vrai responsable est à l'Elysée" selon Jacob</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205152059.q56zsmsj.html</link>
   <description><![CDATA[Le président des députés Les Républicains Christian Jacob a tiré mercredi à boulets rouges sur Emmanuel Macron, "vrai responsable" selon lui de la crise des "gilets jaunes", lors du débat à l'Assemblée avec Edouard Philippe. "Le vrai responsable, il est à l'Elysée" et "puisse cette crise lui ouvrir les yeux", a lancé le député de Seine-et Marne, sous les huées de la majorité. "En mai 2017, les Français ont élu un jeune Président" qui "devait moderniser le pays à marche forcée", qui "nous disait (avoir) compris ce qui était bon pour les Français" mais "18 mois plus tard, le voilà pétrifié, dos au mur, confronté à une immense colère du peuple de France", a résumé le patron de la droite parlementaire en qualifiant de "fusible institutionnel", le Premier ministre envoyé "au front" à sa place. Mais, "c'est lui qui, le moment venu, devra rendre des comptes aux Français", a-t-il prévenu. "En pariant sur la stigmatisation et d'une certaine manière sur le pourrissement, en étant incapable de répondre au bon moment aux cris de détresse, venus de tous les milieux, de toutes les classes sociales et de tous les territoires, vous avez semé la discorde et la violence", a accusé le président du groupe LR. "Il ne suffit plus de dire stop à la violence. Il faut commencer par ne pas l'attiser", a dénoncé le député pour qui "les scènes de guérilla urbaine sous l'Arc de Triomphe et de pillage en plein Paris" notamment samedi dernier, resteront comme "une tache de ce quinquennat". Et M. Jacob de lancer: "Viendra inévitablement le temps de la démocratie. Nous pensons sincèrement qu'il faudra, d'une manière ou d'une autre, donner la parole aux Français pour qu'ils puissent dire souverainement ce qu'ils pensent du président de la République, de votre gouvernement et de votre politique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 15:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote mercredi à l'Assemblée selon une procédure rare et sans risque pour l'exécutif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205103623.47pie2fg.html</link>
   <description><![CDATA[Débat sur la crise des "gilets jaunes" et in fine vote des députés sans engagement de la responsabilité du gouvernement: la procédure utilisée mercredi par Édouard Philippe est prévue par la Constitution mais n'a jamais été mise en oeuvre sur un sujet brûlant d'actualité. En lieu et place des traditionnelles questions au gouvernement et du vote reporté sur le projet de loi justice, le chef du gouvernement fera une déclaration "sur la fiscalité écologique et ses conséquences sur le pouvoir d'achat". Elle sera suivie de 3H30 au total d'interventions d'orateurs des groupes politiques, dont la moitié du temps pour les oppositions - les non-inscrits n'ont que 5 minutes, ce qu'a déploré Marine Le Pen (RN) privée d'intervention. En fin de journée, un vote sur la déclaration du gouvernement aura lieu dans les salons voisins de l'hémicycle, durant 30 minutes. Le résultat ne devrait pas être connu avant 20H00. Bis repetita jeudi devant le Sénat, mais avec un débat resserré et sans scrutin. "Le vote (mercredi) sera regardé. J'ai confiance", a déclaré mardi le Premier ministre devant les députés de la majorité. Le gouvernement a décidé de recourir à l'article 50-1 de la Constitution, introduit par la réforme de 2008, qui prévoit qu'une telle déclaration est possible, "de sa propre initiative ou à la demande d'un groupe parlementaire", sur "un sujet déterminé". "S'il le décide", est organisé un vote sans engagement de sa responsabilité, c'est-à-dire sans risque de devoir démissionner en cas de mise en minorité, ce qui est bien différent de l'article 49. Ce dernier prévoit un engagement de responsabilité sur un programme ou une déclaration de politique générale (49-1) ou encore sur un texte (49-3). Par un courrier mardi au chef du gouvernement, transmis à l'AFP, les députés communistes ont d'ailleurs demandé communication du texte sur lequel ils auront à voter, ce qu'Huguette Bello (La Réunion) a appelé le "document de sortie de crise", tellement la procédure leur paraît incongrue. Les déclarations suivies de débats, sur la base du 50-1, sont relativement fréquentes et sur des sujets très variés: sur l'avenir de l'Union européenne en octobre 2017, sur les opérations extérieures un an avant, sur la fin de vie, l'accord européen sur la Grèce, l'accueil des réfugiés et l'agriculture en 2015. Les votes sont beaucoup moins courants, et ont porté jusqu'alors sur les programmes de stabilité budgétaire transmis à Bruxelles, comme en avril dernier. Le premier usage de l'article 50-1, en 2010, avait permis un débat d'orientation sur les finances publiques, avec vote à la clé. Mais sans engagement de responsabilité, ce qu'avaient déploré certains députés.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": pas de temps de parole à l'Assemblée, déplore Marine Le Pen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205103106.h2xf5821.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen a déploré ne pas disposer de temps de parole lors du débat mercredi à l'Assemblée sur le plan du gouvernement de sortie de crise des "gilets jaunes". "Cet après-midi, lors du débat à l'Assemblée nationale sur la crise des +gilets jaunes+, aucun temps de parole pour le Rassemblement national, premier parti d'opposition", a dénoncé sur Twitter la présidente du RN, dont l'électorat soutient fortement le mouvement des "gilets jaunes" selon plusieurs études. Le RN, qui compte six députés à l'Assemblée, n'a pas de groupe politique, ce qui ne lui donne pas de droit automatique à un temps de parole. Cinq minutes ont toutefois été accordées aux non-inscrits pour ce débat, et c'est au tour du député non inscrit des Pyrénées-Atlantiques, Jean Lassalle, de se les voir accorder. Les non-inscrits doivent "tourner" pour ces prises de parole. Marine Le Pen considère que l'Assemblée nationale n'est "pas représentative" et réclame une réforme du mode de scrutin, actuellement majoritaire, pour qu'il devienne proportionnel. Aux législatives de juin 2017, le FN (devenu RN en juin) avait obtenu 13,20% des suffrages au premier tour (8,75% au second) et finalement 8 sièges. Par comparaison, la France Insoumise, avec 11,03% des voix au premier tour (et 4,86% au second), avait obtenu 17 sièges. Le Premier ministre Édouard Philippe doit faire à 15H00 une déclaration "sur la fiscalité écologique et ses conséquences sur le pouvoir d'achat" devant les députés. Elle sera suivie de 3H30 au total d'interventions d'orateurs des groupes politiques, la moitié du temps étant dévolu aux oppositions. are-reb/el/pta TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 10:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes" : le plan de crise à l'épreuve des députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205031931.ts237r44.html</link>
   <description><![CDATA[L'exécutif défend mercredi son plan de sortie de crise devant l'Assemblée nationale, au lendemain d'annonces visant à apaiser les "gilets jaunes" et à réduire le risque d'un nouveau week-end de violences. Le Premier ministre Edouard Philippe doit faire à 15h00 une déclaration "sur la fiscalité écologique et ses conséquences sur le pouvoir d'achat" devant les députés. Elle sera suivie de 3H30 au total d'interventions d'orateurs des groupes politiques, la moitié du temps étant dévolu aux oppositions. La procédure est prévue par la Constitution, mais elle est assez rare, et n'a jamais été mise en oeuvre sur un sujet brûlant d'actualité. Pour le gouvernement - qui répètera l'opération jeudi au Sénat, cette fois sans vote -, il s'agit d'enfoncer le clou après l'annonce d'un moratoire de six mois sur la hausse de la taxe carbone, d'un gel des tarifs du gaz et de l'électricité cet hiver, et du renoncement à durcir le contrôle technique automobile avant l'été. - Trois semaines de blocage - Ces mesures, parmi les plus demandées par les "gilets jaunes", et que presque toute la classe politique - à l'exception des écologistes - préconisait, constituent un recul pour l'exécutif, qui insistait jusqu'à ces derniers jours sur sa détermination à "garder le cap" fiscal de la transition écologique. Emmanuel Macron et son Premier ministre ont fini par considérer qu'elles s'imposaient après trois semaines de blocages dans toute la France, ponctuées par deux samedis émaillés par des scènes d'émeutes, en particulier à Paris. Image troublante sur l'état de tension du pays: le président, cible privilégiée des critiques depuis la première journée de mobilisation contre la hausse des taxes sur les carburants, a été hué et insulté lors d'une visite surprise en fin de journée mardi à la préfecture du Puy-en-Velay, qui avait été incendiée samedi en marge d'un rassemblement de "gilets jaunes". La cote de confiance du chef de l'Etat s'est effondrée à 23% (-6), selon un sondage Ifop-Fiducial. Selon un conseiller de Matignon, il n'est "pas sûr que l'exécutif ait tout mis sur la table". Quelques cartes, dont une suppression anticipée de la taxe d'habitation, resteraient à jouer. Selon un sondage BVA publié mardi soir, sept Français sur dix considèrent qu'un report de la hausse des prix des carburants prévue au 1er janvier justifierait l'arrêt des manifestations des "gilets jaunes". Mais partout en France, les appels sur les réseaux sociaux à se mobiliser une nouvelle fois ce samedi sont pour l'heure maintenus. Éric Drouet, l'un des instigateurs du mouvement parmi les plus connus des "gilets jaunes", a appelé à "retourner à Paris" samedi, "près des lieux de pouvoirs, les Champs-Élysées, l'Arc de Triomphe, Concorde". - "Mal de vivre" - Dans l'immédiat, les partis d'opposition continuent de plaider un changement de politique. La présidente du groupe PS à l'Assemblée, Valérie Rabault, a ainsi défendu mardi soir la mise en oeuvre d'une "social-écologie" contre les inégalités. Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat, relève que "le souci d'apaisement d'Édouard Philippe tranche avec l'obstination affichée il y a encore quelques jours. Mais après trois semaines de tensions et de violences, l'heure n'est plus à la demi-mesure". Pour l'Insoumis François Ruffin, les mesures annoncées, "ça ne répond pas au mal de vivre". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a invité "les gilets jaunes raisonnables" à ne pas se rassembler à Paris samedi, et a promis d'accroître la mobilisation des forces de l'ordre en France. Les Républicains demandent le retour de l'état d'urgence, "seule mesure" qui permettrait selon eux de prévenir le retour des violences. Le gouvernement craint aussi une extension de la colère à d'autres secteurs. Mardi, de nouveaux incidents ont éclaté devant des lycées de la région parisienne, et Marseille reste particulièrement touchée. Treize personnes, dont un mineur, soupçonnées d'avoir commis samedi des dégradations à l'Arc de Triomphe, doivent être présentées à un juge d'instruction en vue d'une éventuelle mise en examen. Et depuis lundi soir, 62 personnes majeures soupçonnées de violences dans la capitale samedi ont été déférées au parquet de Paris, s'ajoutant aux 163 déjà déférées auparavant, selon un nouveau bilan du ministère public. La suspension de taxes annoncée mardi rebat les cartes budgétaires pour 2019, alimentant les doutes sur la capacité de la France à maintenir son déficit sous la limite européenne des 3% du PIB. De Washington, le président américain Donald Trump a ironisé mardi sur les concessions faites par son homologue français Emmanuel Macron aux "gilets jaunes" sur les taxes sur les carburants, estimant qu'elles démontraient que l'accord de Paris sur le climat était voué à l'échec.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 03:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme de la justice: l'examen du texte suspendu mercredi matin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181205003930.o8405y4q.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a suspendu dans la nuit de mardi à mercredi l'examen du projet de réforme de la justice dans l'attente d'une nouvelle date d'inscription à l'ordre du jour des travaux en séance des députés. "L'Assemblée n'étant pas en mesure d'achever l'examen du projet de loi relatif à la justice, il appartiendra à la conférence des présidents (qui réunit notamment les présidents des groupes et le président de l'Assemblée nationale) de déterminer les conditions dans lesquelles ce texte pourra être à nouveau inscrit à l'ordre du jour", a indiqué la présidente de séance en suspendant les travaux à 1H00 du matin. A l'origine, le vote solennel de la réforme de la justice devait intervenir mercredi mais il a été repoussé et aucune nouvelle date n'est pour l'instant fixée. Les députés se sont arrêtés avant le vote de l'article controversé sur la fusion des tribunaux d'instance (TI) et de grande instance (TGI), dénoncé par l'opposition comme une nouvelle "fracture territoriale". Mesure emblématique du projet de loi, cette fusion suscite depuis des mois des critiques, grèves et manifestations d'avocats et de magistrats, qui redoutent une refonte de la carte judiciaire où certains tribunaux, vidés de leurs substance, finiraient par fermer. "je vais vous faire une confidence", a lancé la garde des Sceaux Nicole Belloubet en brandissant dans l'hémicycle la carte de l'implantation actuelle des tribunaux. "Cette carte vivra demain et après-demain et dans les années à venir car s'est l'engagement que j'ai pris", a-t-elle lancé en plaidant pour "plus de lisibilité" dans l'organisation judiciaire. Le tribunal d'instance (304 sites) représente la justice des petits litiges du quotidien et le tribunal de grande instance (164 sites) la juridiction de droit commun. Avec cette réforme, le gouvernement souhaite mutualiser les effectifs de magistrats et de greffe, et unifier la gestion budgétaire pour la rationaliser, la simplifier.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Dec 2018 00:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi justice: des libérations sous contrainte systématisée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204192603.4n5bxqig.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale s'est prononcée mardi dans le cadre du projet de loi Justice pour une systématisation de la libération sous contrainte des détenus ayant purgé les deux tiers d'une peine de prison de moins de cinq ans. Introduite par la loi de 2014 relative à l'individualisation des peines, la libération sous contrainte est destinée à organiser le retour progressif et encadré à la liberté de certains détenus pour éviter les "sorties sèches" facteur de récidive. La personne condamnée peut, sur décision d'un juge d'application des peines, achever le dernier tiers de sa peine en dehors de la détention sous le régime de la semi-liberté, du placement extérieur, du placement sous surveillance électronique (bracelet) ou de la libération conditionnelle. "Ce que nous voulons faire, c'est faciliter cette possibilité de libération sous contrainte", a expliqué la garde des Sceaux Nicole Belloubet en précisant que le juge d'application des peines (JAP) conservera "un pouvoir d'appréciation" et "pourra toujours la refuser". Le dispositif prévoit que la libération sous contrainte sera octroyée par principe, le juge d'application des peines ne pouvant la refuser que par une décision spécialement motivée. "Nous ne sommes pas favorable à cette libération automatique aux deux-tiers de la peine. Nous préférons conserver la situation en l'état avec une libre appréciation du JAP en fonction des possibilités de sortie et de réinsertion du condamné", a expliqué Jean-Louis Masson au nom du groupe LR. "Ce n'est pas une libération automatique mais un examen automatique de la possibilité d'en bénéficier", a répliqué l'insoumis Ugo Bernalicis pour qui la nouvelle formule "est intéressante pour éviter les sorties sèches".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Foncier agricole: un rapport parlementaire propose la création d'une "épargne verte"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204191144.xjpw0g74.html</link>
   <description><![CDATA[Pour lutter contre la pression foncière et l'accaparement des terres agricoles par des investisseurs étrangers, et préparer l'arrivée des nouvelles générations d'agriculteurs, un rapport parlementaire présenté mardi propose la création d'un livret d'"épargne verte" afin de "résister aux capitalisme spéculatif". Les députés LREM Anne-Laurence Petel (Bouches-du-Rhône) et PS Dominique Potier (Meurthe-et-Moselle) ont présenté les résultats des dix mois de travail d'une mission d'information sur le foncier agricole regroupant 19 députés membres de la commission des affaires économiques et de la commission du développement durable. Face à un "changement générationnel d'ampleur", un "défi s'impose: réussir l'installation de jeunes agriculteurs pour assurer le changement de modèle agricole et éviter la main-mise sur le foncier de sociétés dont les projets conduisent à l'extension du modèle intensif", souligne Mme Petel dans le rapport. Signe peut-être d'un retour du politique sur des sujets apparemment techniques, les deux co-rapporteurs ont présenté leurs conclusions communes, et séparément chacun, des propositions personnelles. La création d'un "livret vert" émane de M. Potier: "Cette épargne permettrait d'accompagner la relève générationnelle et la mutation agro-écologique, et serait fléchée vers trois séries de propriétaires privilégiés: les paysans eux-mêmes et leurs familles, les groupements territoriaux et collectifs citoyens de type +Terres de liens+, et les collectivités territoriales" qui peuvent jouer un rôle de "portage" du foncier, a-t-il dit devant les deux commissions. "Nous aurions ainsi un capitalisme citoyen et populaire qui pourrait résister aux desseins du capitalisme spéculatif" a-t-il ajouté. Plus globalement, le rapport propose de lutter efficacement contre l'artificialisation des terres par une plus grande rigueur des documents d'urbanisme, de rénover le statut du fermage actuel pour permettre l'accès au foncier des jeunes agriculteurs, de mieux contrôler les conditions d'exploitation des terres agricoles, et de réguler les investissements étrangers sur certains actifs stratégiques. Pour cela, il préconise de redéfinir le rôle des Safer, les sociétés d'aménagement foncier et d'établissement rural, pour "renforcer leur action et leur transparence" via un contrôle de tutelle plus marqué et une présence plus forte de l'État dans la gouvernance, a souligné Jean-Bernard Sempastous (LREM, Hautes-Pyrénées), président de la mission. Après l'acquisition de plus de 2.000 hectares de terres à blé dans l'Indre et l'Allier par un investisseur chinois, Emmanuel Macron avait indiqué le 22 février vouloir mettre en place des "verrous réglementaires" sur les achats de terres agricoles par des étrangers.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 19:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi justice: un "sursis probatoire" remplace la "contrainte pénale" de Taubira</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204180700.uz61yew9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi dans le cadre du projet de loi Justice la création d'un "sursis probatoire", une nouvelle peine alternative à l'emprisonnement qui fusionne trois peines existantes dont la "contrainte pénale" instaurée par Christiane Taubira. Le nouveau dispositif adopté par les députés regroupe le sursis avec mise à l'épreuve, le sursis assorti d'un travail d'intérêt général et la contrainte pénale, trois peines très proches l'une de l'autre. En remplacement, il instaure "le sursis probatoire", une mesure de sursis avec mise à l'épreuve, assortie d'un suivi socio-éducatif individualisé et soutenu. La dernière modification d'envergure de l'échelle des peines avait provoqué en 2014 de vifs débats autour de la création par Christiane Taubira de "la contrainte pénale", une peine en milieu ouvert (hors prison) dénoncée comme laxiste par la droite. "Cette nouvelle modification était souhaitée par les praticiens", a justifié dans l'hémicycle la ministre de la Justice Nicole Belloubet, pour qui le nouveau dispositif "simplifie le régime de la contrainte pénale, trop complexe et rarement mise en oeuvre", tout en conservant "ses avantages et outils" pour "un suivi renforcé, pluridisciplinaire et évolutif". Seules "130 contraintes pénales ont été prononcées par les tribunaux sur les douze derniers mois alors que 70.328 sursis mise à l'épreuve (SME) avaient été prononcés en 2017", a indiqué la garde des Sceaux. "Plus lisible et plus clair, le sursis probatoire aura le succès du SME avec les avantages de la contrainte pénale", a-t-elle lancé sans toutefois convaincre une partie de l'opposition qui souhaitait notamment la création d'une peine de probation autonome. "On ne peut pas effacer d'un trait de plume la contrainte pénale qui a alimenté notre réflexion durant le précédent quinquennat. Si elle n'a pas fonctionné, c'est par manque de moyens d'encadrement et parce qu'on ne lui a pas laissé le temps de s'imposer", a regretté la socialiste Cécile Untermaier, rejointe par l'Insoumis Ugo Bernalicis. "La prison n'est pas l'alpha et l'oméga de toute politique pénitentiaire et il est bon d'avoir des peines différentes, supplémentaires. Une peine autonome pouvait avoir cet intérêt", selon Philippe Gosselin (LR). "Je sais que le sujet fait débat mais une peine de probation autonome, non adossée à l'emprisonnement, ça ne marche pas. Elle n'a plus l'aspect pédagogique et de sanction qui doit s'y attacher", a justifié le rapporteur Didier Paris (LREM).]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Giraud (LREM) évoque une suspension "définitive" de mesures fiscales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204175332.c9lcc2p9.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur général du budget à l'Assemblée, Joël Giraud (LREM), a évoqué mardi une possible suspension "définitive" de certaines mesures fiscales en cas d'échec de la concertation annoncée par le Premier ministre. Édouard Philippe a annoncé notamment un moratoire de six mois sur la hausse des taxes sur les carburants et aucun durcissement du contrôle technique des voitures avant l'été. Selon le député des Hautes-Alpes, "le Premier ministre a été clair: si la concertation qui s'ouvre aujourd'hui et pour six mois n'aboutit pas, cette suspension sera définitive". Dans son allocution, le chef du gouvernement a simplement indiqué que "si nous ne trouvons pas" les mesures d'accompagnement "justes et efficaces" pour les Français, "nous en tirerons les conséquences". "Il m'appartient maintenant, en ma qualité de rapporteur général du budget, de trouver des recettes ou des économies qui correspondent et pas seulement pour 6 mois mais pour un an", écrit M. Giraud dans un communiqué. "Car la meilleure réponse au scepticisme face à ces mesures est de les supprimer pour l'intégralité de l'année", plaide cet ancien radical de gauche qui souligne que "les conclusions de la concertation devront faire l'objet d'un débat démocratique lors d'un projet de loi de finances rectificative dédié à ces questions". D'après M. Giraud, "on ne peut pas non plus prendre le risque de voir la France revenir en processus de déficit excessif qui conduirait à un nouveau surendettement de ce pays". Le ministre des Finances Bruno Le Maire a affirmé que "le cap de la réduction de la dette sera tenu", à la suite des mesures annoncées pour tenter de sortir de la crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gilets jaunes": les députés s'échauffent avant le débat mercredi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204171942.joz5je9k.html</link>
   <description><![CDATA["Trop peu", "enfumage", "mépris": les oppositions ont dressé mardi à l'Assemblée un réquisitoire de la politique menée, malgré les mesures annoncées par Édouard Philippe pour répondre aux revendications des "gilets jaunes", comme un avant-goût du débat qui se tiendra mercredi dans l'hémicycle. Le Premier ministre avait peu avant annoncé la suspension de plusieurs mesures fiscales et tenté d'en faire le service après-vente devant les députés, lors de questions au gouvernement assez tendues. "Vos annonces d'aujourd'hui condamnent les Français à un sursis de quelques mois", c'est "trop peu, trop tard" alors que "nous demandons un changement de cap", a attaqué Damien Abad (LR). "Il vaudrait mieux que l'Assemblée nationale se transforme en chambre d'écoute des Français plutôt qu'en chambre d'écho du gouvernement et du président, président que nous n'entendons pas", a déploré Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir). "Il est où Macron?", a-t-on entendu fuser de la droite. "Depuis plus de trois semaines, ces +invisibles+, ces +riens+, ces +réfractaires+, ces +fainéants+ ont dû porter un gilet jaune" pour tenter de se faire entendre mais "vous n'avez toujours pas compris", a critiqué Caroline Fiat (LFI), citant le chef de l'État. "Cédez, ou partez", a-t-elle intimé, accusée par un élu de la majorité d'"encourager les casseurs". L'élue de la Réunion Huguette Bello (groupe communiste) a évoqué le "fléau généralisé de la vie chère". Pour le PS Alain David, on aboutit à "trois semaines perdues, durant lesquelles vous avez laissé pourrir la situation qui devient explosive". Selon Philippe Vigier (Libertés et territoires), "il fallait aller plus vite, maintenant il faut aller plus loin". Applaudi à plusieurs reprises par les LREM et MoDem, le Premier ministre a dit "assumer (sa) part de responsabilité" dans la "colère qui s'exprime". "Droit dans ses bottes!", ont lancé certains à droite à ce proche d'Alain Juppé. François de Rugy (Transition écologique) a appelé à ce que "l'apaisement l'emporte" et que "les blocages et les violences cessent". "L'accumulation" de mesures affectant le pouvoir d'achat est "ancienne", a souligné le chef du gouvernement. "Dans votre bouche, c'est toujours la faute des autres, celle de vos prédécesseurs, sans doute jusqu'à Hugues Capet", a pointé Eric Woerth (LR). Gérald Darmanin (Comptes publics) a admis que "s'il y avait plus d'humilité d'un côté, plus de responsabilité de l'autre, sans doute que le pays s'en porterait mieux".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 17:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Wauquiez (LR): moratoire "pas suffisant", il faut "l'annulation"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181204131049.yba7hlc5.html</link>
   <description><![CDATA[Un moratoire sur la hausse prévue au 1er janvier des taxes sur le carburant n'est "pas suffisant", "il faut l'annulation des hausses de taxes" et un geste en faveur des retraités, a réclamé mardi le président de LR Laurent Wauquiez. Édouard Philippe a annoncé plus tôt, pour tenter de sortir de la crise des "gilets jaunes", que le gouvernement suspend "pour six mois" la hausse de la fiscalité sur le carburant et que les tarifs du gaz et de l'électricité "n'augmenter[aient] pas pendant l'hiver". "Aujourd'hui, ils annoncent des mesures qui auraient dû être prises il y a bien longtemps", a réagi M. Wauquiez devant le groupe LR, selon des propos rapportés. "Il faut un geste d'apaisement. Un moratoire, ce n'est pas suffisant. S'il s'agit juste de retarder les augmentations, ce n'est pas à la hauteur. Il faut l'annulation des hausses de taxes", a-t-il développé. "Nous demandons la suppression, pas le report, la suppression immédiate des taxes au 1er janvier 2019 mais aussi ce qui suit sur la trajectoire, c'est-à-dire celles qui sont prévues pour 2020, 2021 et 2022", a précisé le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob. Les députés LR demandent en outre "la réindexation des retraites, des allocations familiales et des APL", les "heures supplémentaires défiscalisées" et "la baisse de la CSG pour les retraités", a-t-il ajouté devant la presse. "Les retraités ne doivent pas être oubliés. La sortie de crise ne peut pas se faire sans eux", avait un peu plus tôt estimé M. Wauquiez. Le patron de LR a par ailleurs réclamé "le rétablissement de l'ordre" car "le pays ne peut pas continuer avec ces scènes d'anarchie" selon lui. D'après le président des Républicains, "c'est une période qui nécessite sang froid, constance et sens de l'intérêt général. Certains partis jouent aux boutefeux. La responsabilité des LR est de permettre de ramener de la sérénité dans le pays. On a un supplément de responsabilité, on n'est pas LFI ni le RN". La semaine dernière, M. Wauquiez avait demandé un référendum sur la politique écologique et fiscale du gouvernement, pour "redonner la parole aux Français". Pour M. Jacob, les annonces de l'exécutif arrivent "avec un retard considérable. Ils ont réussi à mettre le pays dans un état d'insurrection. C'est la responsabilité directe du président de la République et du Premier ministre". "Dans un abécédaire des conneries à ne pas faire, ils ont coché toutes les cases", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Dec 2018 13:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
