<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 May 2016 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>"Gueulards", huées, claquages de pupitres: moments de tension à l'Assemblée sur la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512183830.t8maidrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des socialistes qui qualifie ses adversaires LR de "gueulards", des députés qui tempêtent et font claquer leurs pupitres: les débats sur la motion de censure déposée par la droite contre le gouvernement ont provoqué jeudi une atmosphère parfois houleuse à l'Assemblée. Dans un hémicycle pas comble, en particulier à gauche puisque seules les voix en faveur de la motion comptaient, l'atmosphère était "tendue", à environ un an de la présidentielle et des législatives, a confirmé un habitué. D'emblée, le chef de file des députés LR Christian Jacob livre un discours offensif, appelant à la fin rapide d'un pouvoir socialiste "en perdition" et prévenant que, sinon, "la vague" de l'alternance déferlera en 2017. Réquisitoire ensuite de Philippe Vigier (UDI), intervention aigre-douce d'Alain Tourret pour les radicaux de gauche et un peu amère de Christophe Cavard (écologistes), dans une atmosphère un peu dissipée. Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, accueilli à droite par un "Allez Dédé!", interrompt brièvement son discours pour demander au secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "d'écouter et d'être un peu respectueux avec ceux qui s'expriment". Et d'ajouter: "faites attention, on peut lire sur les lèvres", allusion à un vif échange entre Manuel Valls et Emmanuel Macron mardi lors des questions au gouvernement, retranscrit dans la presse. Point culminant de la tension quand le président du groupe PS Bruno Le Roux intervient. Dès sa première phrase, un élu Les Républicains crie: "jusque là, ça va". Puis, c'est le brouhaha à droite de l'hémicycle, aux rangs plus fournis. Au "perchoir", le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, tente de calmer le jeu: "On ne va pas faire ça à chacune de ses phrases. On a bien compris que vous (la droite) n'étiez pas d'accord. M. Le Roux, il n'y a que vous qui ayez la parole". "Mais il n'a rien à dire!", réplique un élu de droite. La chahut le rendant peu audible dans l'hémicycle, M. Le Roux s'emporte: "On n'entend plus que les gueulards", "le banc des gueulards qui n'accepte pas d'être pris en flagrant délit de régression sociale". Il déclenche une bronca. Lorsqu'il évoque ensuite certaines propositions LR pour les critiquer, et aborde la fraude fiscale, des "Cahuzac, Cahuzac, Cahuzac" retentissent, tandis que des élus font claquer leurs pupitres. Le calme revient lorsque Manuel Valls prend la parole. Ce qui ne l'empêche pas de régler ses comptes avec André Chassaigne, dont les troupes s'apprêtent à voter la censure avec la droite ("M. Chassaigne, arrêtez de mentir lorsque vous nous présentez ce texte!"), avec les socialistes "frondeurs", et d'accuser la droite de "proposer davantage de tension et de violence". A la sortie, le chef de file des élus Front de gauche constate que la tonalité des échanges a donné "une dimension assez politicienne au débat". Mais "ça ne se voit pas à la télé", tempère un responsable parlementaire, lâchant qu'"on est dans une période où tout le monde se tend".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Cambadélis saisit la Haute Autorité éthique du PS sur les députés PS signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512173735.2naqmobx.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a annoncé jeudi à l'AFP avoir saisi la Haute Autorité éthique du parti au sujet des "24 députés socialistes" signataires de la motion de censure de gauche, qui a échoué de peu. "Jean-Christophe Cambadélis a décidé de saisir la Haute Autorité éthique" du Parti socialiste "sur le cas des 24 députés socialistes qui ont proposé de renverser leur gouvernement via une motion de censure", indique la déclaration transmise par Corinne Narassiguin, porte-parole du PS. Il s'agira pour la Haute Autorité de "statuer" sur ce cas de figure sans précédent, en clair sur la "possibilité de sanctions et jusqu'où elles peuvent aller", a expliqué un responsable PS. Ce responsable n'a pas précisé quand pourrait se réunir la Haute Autorité éthique, mais elle le fera "assez rapidement", a-t-il indiqué toutefois, rappelant que le prochain Bureau national du PS, son instance dirigeante, se tiendra le 23 mai. Cette même source n'a pas précisé non plus le type de sanctions qui pourraient être prises. Des députés socialistes "frondeurs" ont échoué de peu mercredi à bâtir une motion de censure contre le gouvernement avec des élus écologistes et Front de Gauche opposés au projet de loi travail. Le projet de motion de censure "des gauches et des écologistes" a recueilli 56 signatures sur les 58 requises. Parmi les signataires socialistes de cette motion figurent notamment Aurélie Filippetti et Benoît Hamon, respectivement anciens ministres socialistes de la Culture et de l'Éducation. Figurent également les députés socialistes Laurent Baumel et Christian Paul, deux porte-voix des "frondeurs" du PS qui n'ont pas ménagé leurs critiques du projet de loi travail ces derniers jours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Valls étrille les candidats de la droite aux primaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512172500.7pa184u5.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a étrillé jeudi les candidats déclarés ou probables de la primaire à droite et leurs programmes, dénonçant leur intention de supprimer l'ISF ou de vouloir légiférer par ordonnances en cas de victoire en 2017. Réformer nécessite "de ne pas, par l'attitude ou les mots employés, encourager les tensions, encourager aussi l'extrême droite, et souffler plus encore sur les braises des populismes", a lancé le Premier ministre lors de son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite. "Vous ne savez parler que d'assistanat, courant derrière un discours qui mine le pacte républicain alors que les plus pauvres, les plus fragiles (...), ont besoin de cette solidarité. Oui, il y a une exigence de solidarité, elle inspire notre action depuis 2012", a-t-il ajouté. "Alors, je vous pose ces questions. Pensez-vous que ce dont notre pays a besoin, c'est la suppression de l'ISF, alors qu'il y a une telle nécessité de solidarité envers les plus fragiles? Pensez-vous, comme vient de le proposer Alain Juppé, qu'il faille couper aussi violemment dans les dépenses publiques - 100 milliards! - alors que cela ne peut pas se faire sans couper, parce qu'il faut la vérité aux Français, dans les forces de l'ordre, la justice, l'éducation ou la santé", a interpellé le chef du gouvernement. "Par ailleurs, les élus locaux seront heureux d'apprendre que les collectivités territoriales (...) seraient mises à contribution à hauteur de 15 milliards", a poursuivi Manuel Valls. "Ce que j'ai du mal à comprendre", a-t-il enchaîné, "c'est que vous faites toutes ces économies en faisant, pendant ce temps-là -c'est la proposition de Nicolas Sarkozy- un +effort sans précédent+ en faveur de la défense. L'équation est intenable!" "Et pensez-vous, comme vous le proposez, pour certains en tout cas, que légiférer par ordonnances sur des sujets majeurs, c'est respecter les droits du Parlement? Contester le 49-3, c'est une chose, c'est d'ailleurs presque une posture quand on est dans l'opposition. Mais convenez-en, pour ceux qui se réclament du gaullisme, c'est tout de même assez étrange", a ajouté Manuel Valls. "Pensez-vous alors que faire passer +quinze lois essentielles+ en l'espace d'une journée - j'ai entendu cette proposition dans vos rangs- c'est respecter le débat public, c'est respecter la démocratie, c'est considérer les corps intermédiaires, c'est permettre à l'opposition de jouer son rôle? Non!", a lancé le Premier ministre. "Ce que vous proposez, Mesdames et Messieurs les députés de l'opposition, c'est davantage de tensions et de violences. Et agir ainsi, c'est être irresponsable!"]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Échec de la motion de censure contre le gouvernement, la loi travail adoptée en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512170910.qzbm4vgn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale n'a pas voté jeudi la motion de censure déposée par la droite contre le gouvernement, de sorte que le projet de loi travail est adopté en première lecture, selon la procédure prévue par l'article 49-3 de la Constitution. La motion LR-UDI a recueilli 246 voix, en dessous des 288 voix -majorité absolue actuelle des députés- qui auraient été nécessaires pour renverser le gouvernement de Manuel Valls, selon les résultats annoncés au perchoir par le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS). Le Premier ministre, Manuel Valls, les a entendus dans l'hémicycle avec le sourire. Il a ensuite quitté un Palais Bourbon placé sous très haute sécurité, étant donné la proximité de la manifestation contre le projet de loi, parfois émaillée de violences. Le soutien à la censure est cependant plus élevé que lors des précédents engagements de responsabilité pour la loi Macron (234 voix en première lecture en février 2015, 198 voix en deuxième lecture en juin 2015). Comme attendu, tous les élus LR (196), quasiment tous les UDI (27 sur 30) et, pour des raisons opposées, les dix députés Front de Gauche (plus un ultra-marin siégeant dans leur groupe) ont voté en faveur de la censure du gouvernement, lors du scrutin dans les salons attenants à l'hémicycle. S'y sont ajoutés deux écologistes, Isabelle Attard et Sergio Coronado, ainsi que deux ex-PS, Pouria Amirshahi et Philippe Noguès. Parmi les autres parlementaires ayant approuvé la motion figurent les deux élus FN Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard, le souverainiste Nicolas Dupont-Aignan, et Jean Lassalle, en retrait du MoDem. Le texte poursuivra son parcours au Sénat à partir du 13 juin.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transparence: un député LR demande à la Haute autorité de se pencher sur le cas Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512163900.wbrnhzml.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Georges Fenech a écrit jeudi au président de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour lui demander d'"éclaircir" les informations parues sur une levée de fonds effectuée à Londres par Emmanuel Macron mais démenties par l'intéressé. "Dans quel cadre un ministre de la République peut-il lever des fonds, démarcher personnellement des donateurs à l'étranger et pour quelles finalités ? Avez-vous été officiellement averti par le ministre de cette activité financière, dans le cadre de sa déclaration de patrimoine et d'intérêt?", demande le député à Jean-Louis Nadal, président de la HATVP, dans ce courrier publié sur son compte Twitter. "Cette confusion des genres, voire ce potentiel conflit d'intérêts, ne peut qu'interpeller la représentation nationale et appelle, en tout état de cause, une clarification de la part de votre Haute autorité", poursuit-il. "C'est pourquoi je vous demande, monsieur le président, de vous saisir de cette question afin d'éclaircir cette situation, qui en plus d'alimenter les soupçons, jette le discrédit sur la classe politique", ajoute cet ex-magistrat devenu avocat. Emmanuel Macron a démenti jeudi avoir levé des fonds pour financer une éventuelle campagne présidentielle, et réaffirmé qu'il ne se déclarerait pas candidat en juin, contrairement à ce qu'assurent certains médias. "Ces deux éléments sont totalement faux. Je ne vais pas me déclarer le mois prochain et je n'ai pas levé 12 millions à Londres(...) Je n'ai pas fait de levée de fonds à cet égard", a dit le ministre à la presse, en marge d'un colloque à Bercy sur le Réseau Entreprendre. Le ministre de l'Économie "est allé en visite à la rencontre des autorités britanniques et des entreprises et des entrepreneurs britanniques et français, qui sont nombreux en Grande-Bretagne et à Londres. Il n'y a eu aucune levée de fonds particulière pour je ne sais quelle association", avait affirmé mardi le Premier ministre Manuel Valls, lors de la séance des questions au gouvernement à l'Assemblée. Début mai, Paris-Match avait écrit que, lors d'un déplacement à Londres, le ministre de l'Economie, qui a fondé le mouvement "En Marche!", "aurait levé près de 10 millions de livres sterling (environ 12,75 millions d'euros)" pour "mener campagne s'il décidait de se lancer". Le service de presse du mouvement avait alors démenti auprès de l'AFP qu'il y ait eu une levée de fonds en tant que tel, précisant qu'il y avait peut-être eu des dons de la part des personnes rencontrées, mais pas de ce montant.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: ouverture du vote à l'Assemblée sur la motion de censure de la droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512163203.u5kj5dg8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a commencé jeudi, peu après 18H05, au terme d'un débat dans l'hémicycle, à voter sur la motion de censure déposée par LR et l'UDI à la suite de l'engagement de responsabilité du gouvernement de Manuel Valls sur le projet de loi travail. Durant ce scrutin, qui durera une demi-heure, seuls voteront, dans les salons attenant à l'hémicycle, les députés favorables à la censure qui, pour être adoptée, doit recueillir 288 voix, soit la majorité absolue actuelle des membres de l'Assemblée. Ce scénario, qui ferait chuter le gouvernement, semble improbable. Même si les dix députés Front de gauche et quelques élus de gauche voteront avec la droite, le cumul de ces voix avec celles de LR, de l'UDI et du FN ne devrait pas suffire. Les résultats seront proclamés vers 18H40. Faute de majorité sur un projet de loi censé être l'une des dernières grandes réformes du quinquennat de François Hollande, le gouvernement avait dégainé mardi l'article 49-3 de la Constitution, lui permettant de le faire adopter sans vote des députés. L'opposition de droite avait aussitôt déposé une motion de censure et, fait inédit depuis 2012, des élus Front de gauche, certains socialistes, dont certains ex-ministres, et des écologistes opposés au texte se sont unis pour tenter, sans succès, de déposer une motion "des gauches".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: "Je ne laisserai pas détruire la gauche de gouvernement" (Valls aux frondeurs)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512162433.ibnny0wg.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a fustigé jeudi les députés socialistes frondeurs, qui ont tenté de déposer une motion de censure contre son gouvernement après l'usage du 49-3, les jugeant "dans une impasse" et affirmant qu'il ne les laisserait pas "détruire la gauche de gouvernement". "Je prends cette tentative pour ce qu'elle est. Elle est grave, même si elle a échoué. Mais leurs signataires sont dans une impasse. Je vais vous livrer une conviction : je ne laisserai pas détruire la gauche de gouvernement, la social-démocratie française", a lancé le Premier ministre à la tribune de l'Assemblée, dans son discours répondant à la motion de censure déposée par la droite. Cette "démarche aventureuse" a néanmoins eu "un intérêt", selon M. Valls : une "clarification, entre ceux qui s'arc-boutent sur le passé, et ceux qui préparent l'avenir. Entre ceux qui assument l'exercice du pouvoir et ceux qui se contentent d'être dans la proclamation". "Renverser le gouvernement et donc aussi faire tomber cette majorité qui a créé la prime d'activité, qui a augmenté le RSA, qui a engagé la refondation de notre école, qui a généralisé le tiers payant, qui a engagé la France sur la voie de la transition énergétique, et qui fait tant pour l'égalité entre les femmes et les hommes. Et vous voudriez faire tomber cette majorité ? Mais où est la cohérence ?", s'est-il encore emporté. Le Premier ministre n'a toutefois pas évoqué d'éventuelles sanctions contre la trentaine de députés socialistes ayant souhaité déposer une "motion de censure des gauches" avec le Front de gauche et des écologistes. Manuel Valls a aussi répliqué à la droite, finalement la seule à avoir déposé une motion de censure contre son équipe, en s'en prenant aux mesures portées par les candidats à la primaire (suppression de 300.000 postes des fonctionnaires, relèvement de l'âge à la retraite, coupe de 100 milliards dans les dépenses publiques...)]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 18:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le 49-3, "prix de la succession ininterrompue des mensonges de 2012" - Nicolas Sarkozy, LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512153745.1xuo1ck4.html</link>
   <description><![CDATA[Nicolas Sarkozy, président des Républicains, en marge d'un déplacement à Vaulx-en-Velin, près de Lyon: "J'ai été cinq ans président de la République. Je n'ai jamais utilisé le 49-3. Parce que le 49-3, c'est la preuve de la faiblesse d'un gouvernement. Parce qu'il n'arrive pas à convaincre sa majorité, il veut la contraindre. Mais si on n'arrive pas à convaincre ses propres amis, ses propres parlementaires, quelle chance a-t-on de convaincre les Français?" "L'utilisation du 49-3 par François Hollande et Manuel Valls, c'est le prix de la succession ininterrompue des mensonges de 2012. Mettez-vous à la place des parlementaires, frondeurs et Front de gauche, à quel moment dans sa campagne, M. Hollande a parlé d'une réforme du marché du travail? Il leur a promis le contraire. A quel moment a-t-il dit qu'il y avait un problème sur notre modèle social? Il leur a dit le contraire. Il a été élu sur un mensonge, il n'y avait pas de crise. Quand on ment pour exercer un mandat, on ne peut pas exercer ce mandat parce qu'on est paralysé." "Ce qui se passe, c'est le retour à l'envoyeur: des parlementaires qui ont été élus sur une autre politique, à qui on demande de jeter cette politique à laquelle ils croyaient, pour faire le contraire de ce qu'avait dit M. Hollande. On a menti au début du quinquennat, on fait le 49-3 comme une preuve de faiblesse à la fin du quinquennat, la boucle est bouclée."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vigier (UDI) ne veut plus d'un gouvernement qui met "la France à l'arrêt"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512150302.octzxtkf.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UDI Philippe Vigier a défendu jeudi dans l'hémicycle la motion de censure déposée avec LR, rejetant un gouvernement qui met "la France à l'arrêt". "He Oh les députés socialistes, où êtes-vous?", a-t-il lancé depuis la tribune face à des rangs socialistes peu fournis, en référence à la récente initiative "He Oh la Gauche" de soutien à François Hollande. "Personne ne sait plus ce que (le projet de loi travail) contient vraiment, tant vous avez improvisé, reculé, pour finalement renoncer", a poursuivi le patron du groupe centriste à l'adresse de Manuel Valls, qu'il voit comme l'"otage d'une majorité qui s'est construite sur un mensonge, désormais isolé, complètement réduit à l'impuissance". "Vos velléités de réformes ont été progressivement étouffées par la cacophonie qui règne à gauche et le silence cynique de François Hollande", a-t-il estimé. M. Vigier a critiqué les frondeurs socialistes qui, "s'ils avaient fait passer leurs convictions avant tout", auraient selon lui "quitté le Parti Socialiste" et "voté notre motion de censure". "Notre pays est devenu pour (la majorité) l'arrière-plan de ses petites querelles, la petite scène sur laquelle se joue le grand show socialiste", a-t-il fustigé, alors que "toute la France ne passe pas la +nuit debout+" ou "ses nuits à rêver d'une autre gauche". Et d'ajouter: "Contrairement à ce que vous pourriez craindre, la France n'est pas non plus +en marche+ comme l'appelle de ses voeux Emmanuel Macron", le ministre de l'Economie présent également aux côtés du Premier ministre. "La France est à l'arrêt", a martelé l'élu d'Eure-et-Loir. Et "contrairement à ce que François Hollande affirme, la France ne va pas mieux". M. Vigier en a appelé à une "recomposition politique, permettant de bâtir une coalition des modernes et des progressistes". Et de conclure: "François Hollande vous a entraîné dans sa chute. Votre majorité vous a entraîné dans sa chute. Nous ne nous résignons pas à ce que vous entraîniez maintenant la France dans votre chute."]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 17:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Censure: Jacob (LR) appelle à "mettre fin, et vite", à un "quinquennat perdu"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512145809.qer62fcz.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a appelé jeudi à "mettre fin, et vite" à "l'aventure" d'un pouvoir socialiste "en perdition" et au-delà, à un "quinquennat perdu", où François Hollande aura "ruiné la France, trahi les siens". Jugeant que les Français "n'ont plus envie de rire au spectacle pathétique d'un pouvoir exécutif en perdition", M. Jacob a estimé que, par le "choix autoritaire" du 49-3, le président de la République vient d'acter "la fin (...) d'un quinquennat perdu et définitivement irrécupérable" et de démontrer que "décidément cela ne va pas mieux en France". Au Premier ministre, le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a lancé, dans son réquisitoire depuis la tribune: "Monsieur Valls, vous n'avez plus le pouvoir. Vous n'en possédez plus que l'apparence." "Vous n'avez plus de base politique. Et, le peuple français a zappé François Hollande (...) le mieux qui puisse se produire pour la France, c'est de mettre fin, et vite, à votre aventure qui se terminera -je vous le prédis- comme celles des années Mitterrand et des années Jospin." M. Jacob, qui a aussi imputé au chef du gouvernement "le dépôt de bilan du groupe socialiste", a appelé les "frondeurs" à voter la motion de droite. "Que celles et ceux qui veulent votre chute et celle de François Hollande passent à l'acte (...) S'ils ne le font pas, s'ils vous repêchent par crainte d'être emportés, ils vous permettront de rester en place", selon lui. Et d'opposer à Manuel Valls le bilan de son prédécesseur, Jean-Marc Ayrault: "Lui n'a jamais eu recours à l'article 49-3. Lui n'a jamais vu, comme vous, son autorité bafouée à ce point par un de ses ministres", dans une allusion détaillée à Emmanuel Macron. Quant au projet de loi Travail, où le principal groupe d'opposition aurait "suivi dans une belle ambition", M. Jacob a épinglé "un texte creux, vide et même dangereux", "un texte de petites compromissions" et "de nouveaux blocages à l'emploi". "Si cette censure échoue (...) vous gagnerez un peu de temps", mais "préparez-vous à la force de la vague qui vous submergera", à "la mesure de la déception de vos électeurs et de l'écoeurement des Français", a mis en garde le président du groupe LR. A ses yeux, "ce sera justice car François Hollande aura ruiné la France, trahi les siens et profondément divisé les Français". Parlant d'un "fait politique majeur", il a pointé en conclusion "une double censure": "la censure de tous ceux qui ont cessé de croire en vous et au Président de la République" et "de ceux qui n'ont jamais cru en vous", "déterminés à préparer la grande alternance de 2017".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: ouverture à l'Assemblée nationale du débat sur la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512142457.rs1ge83t.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat sur la motion de censure LR-UDI, à la suite de l'engagement de responsabilité du gouvernement Valls sur le projet de loi travail, s'est ouverte jeudi à 16H02 à l'Assemblée nationale, devant un hémicycle rempli principalement de députés de l'opposition. Comme cette motion de censure ne peut être adoptée et faire tomber le gouvernement que si elle atteint 288 voix (majorité absolue actuelle), scénario improbable, et que seuls sont recensés les votes favorables, la présence des députés de la majorité n'est pas numériquement nécessaire. Après avoir ouvert la séance, le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a passé la parole au chef de file des députés Les Républicains, Christian Jacob, qui a défendu la motion, suivi de son homologue UDI, Philippe Vigier. S'exprimeront ensuite Alain Tourret, au nom des radicaux de gauche, Christophe Cavard, pour les écologistes, le chef de file des députés Front de Gauche, André Chassaigne, puis le président du groupe PS, Bruno Le Roux. Le Premier ministre, Manuel Valls, répondra ensuite aux orateurs, avant le vote, qui doit se dérouler de 18H00 à 18H30. Les députés partisans de la motion de censure voteront dans les salons attenant à l'hémicycle, et les résultats seront proclamés vers 18H30. Faute de majorité sur un projet de loi censé être l'une des dernières grandes réformes du quinquennat de François Hollande, le gouvernement a dégainé mardi l'article 49-3 de la Constitution, qui lui permet de le faire adopter sans vote des députés. L'opposition de droite a aussitôt déposé une motion de censure, et, fait inédit depuis 2012, des élus Front de gauche, certains socialistes et des écologistes opposés au texte ont tenté, sans succès, de déposer une motion "des gauches".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plusieurs milliers de personnes défilent à Paris contre la loi Travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512132217.pid60p49.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs milliers de personnes défilaient jeudi après-midi à Paris entre la place Denfert-Rochereau et l'Assemblée nationale, dans une ambiance tendue, contre le projet de loi travail et le recours à l'article 49-3 pour le faire adopter sans vote, ont constaté des journalistes de l'AFP. La manifestation, à l'appel de sept syndicats de salariés et d'étudiants, a prévu de rejoindre le Palais Bourbon, où devait se dérouler le débat de censure à partir de 16H00. En tête de cortège défilaient Philippe Martinez (CGT), Jean-Claude Mailly (FO), Eric Beynel (Solidaires), Bernadette Groison (FSU) et William Martinet (Unef), encadrés par des services d'ordre syndicaux renforcés et en présence d'importantes forces de l'ordre. "Le gouvernement n'arrivera pas à faire taire les jeunes", a affirmé le président de l'Unef, tandis que Jean-Claude Mailly a voulu se montrer "optimiste" en rappelant qu'il y a dix ans le contrat première embauche (CPE) avait été "adopté, voté, et retiré". Alors que les précédentes manifestations avaient rapidement dégénéré en violences, les services d'ordre des syndicats étaient beaucoup plus présents. Ils ont été pris à partie par certains manifestants aux cris de "SO salaud, le peuple aura ta peau" ou "flics, SO, même combat". En tête de cortège, des jeunes criaient aussi "police nationale, milice du capital". Autres cibles des manifestants, le gouvernement et le PS. "Dictature présidentielle", "sociaux-traîtres dehors", "gouvernement tu n'es pas le roi", pouvait-on lire sur les pancartes. La CGT, FO, FSU, Solidaires, l'Unef, l'UNL et la Fidl ont appelé à manifester contre la loi travail partout en France. Il s'agit de la cinquième journée de mobilisation nationale et unitaire en deux mois.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 15:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Baupin: l'Assemblée nationale a mis en place un "référent" pour les collaborateurs dès 2013</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512115625.ntjytb83.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a rappelé, après les accusations contre le député écologiste Denis Baupin, avoir mis en place dès novembre 2013 un "référent" pour d'éventuels cas de harcèlement moral et sexuel, à la disposition des collaborateurs de députés. Ce référent, membre du personnel de l'Assemblée, devait permettre aux collaborateurs "d'évoquer des situations de harcèlement ou des comportements inappropriés dans leurs relations de travail, que ce soit avec leur employeur (député, ndlr) ou au sein de l'administration", selon le compte-rendu publié jeudi de la réunion du bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Ce point sur les "mesures prises" par l'Assemblée s'est invité à la réunion du bureau de mercredi, après les révélations sur des accusations de harcèlement et d'agressions sexuelles visant le député écologiste Denis Baupin. Cet élu, qui conteste des "rumeurs", a démissionné ensuite de la vice-présidence de l'Assemblée et quitté le groupe écologiste pour siéger parmi les non-inscrits. Les faits sont reprochés par des élues, dont une députée, mais aussi par des collaboratrices du parti et "au moins deux collaboratrices travaillant avec les écologistes" à l'Assemblée, qui ont fait part d'un "incident", selon l'enquête de Mediapart et France Inter. L'avocat du député a annoncé mardi une plainte pour "diffamation" contre ces deux médias ayant dévoilé les témoignages à charge de huit femmes. Le référent depuis 2013 "est chargé d'orienter les collaborateurs vers le déontologue de l'Assemblée nationale ou de conduire avec l'administration les procédures qui s'imposent lorsque les comportements répréhensibles émanent de fonctionnaires", a rappelé le bureau. Ce référent avait été mis en place à la demande des collaborateurs eux-mêmes et sur proposition du président Claude Bartolone (PS). "L'existence de ce référent, qui figure dans le livret d'accueil distribué aux collaborateurs parlementaires, sera rappelée à tous les collaborateurs parlementaires, ainsi qu'aux députés, par un courrier", a précisé le bureau. Le parquet de Paris a ouvert mardi une enquête préliminaire sur les accusations visant Denis Baupin. La coprésidente du groupe écologiste, Cécile Duflot, selon laquelle il y a "beaucoup de Denis Baupin à l'Assemblée", a annoncé mercredi son intention de "solliciter un rendez-vous avec le déontologue de l'Assemblée" pour faire "avancer" la question des violences sexuelles faites aux femmes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Deux députés quittent le groupe PS, dont l'un à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512112358.v910cj85.html</link>
   <description><![CDATA[Deux députés, Patrick Lebreton et Bernard Lesterlin, ont annoncé jeudi qu'ils quittaient le groupe socialiste de l'Assemblée, le premier ne voulant pas "cautionner les dérives de ce gouvernement et du PS", après le recours au 49-3 pour faire adopter la loi travail. Avec ces deux départs, le groupe PS va passer de 286 à 284 membres sur les 574 députés actuels (trois sièges étant vacants). "Le gouvernement tue le débat parlementaire pour imposer un texte légitimement rejeté par la rue, par de nombreux socialistes, par une grande partie de la gauche", a écrit M. Lebreton, député de La Réunion, dans un billet publié sur sa page Facebook mercredi soir pour annoncer son départ. "Cette loi El Khomri, évidemment, ne figurait pas dans le programme présidentiel de François Hollande en 2012, celui plébiscité par plus de 75% d'électeurs à La Réunion", a souligné M. Lebreton, engagé au PS depuis 34 ans, mais qui ne faisait pas partie des 56 signataires du projet de motion de gauche tenté par les frondeurs PS. "Je n'ai pas fait campagne pour brader l'héritage de François Mitterrand, pour renier le Conseil National de la Résistance ou pour trahir Léon Blum et le Front Populaire qui sont les piliers de notre idéologie socialiste", assène celui qui siège au Palais Bourbon depuis 2007. De son côté, le député de l'Allier Bernard Lesterlin a justifié son départ au quotidien La Montagne par le fait de ne pas avoir été nommé rapporteur de la première partie du projet de loi Egalité et citoyenneté, qui arrivera bientôt dans l'hémicycle, "alors que ça avait été convenu avec le président du groupe Bruno Le Roux". M. Lesterlin demandait aussi un moratoire sur la suppression de postes à l'hôpital de Montluçon mais a eu une réponse "insuffisamment précise" du gouvernement. S'il siégera désormais parmi les non-inscrits, il affirme cependant rester un soutien de François Hollande, qui "dans un contexte difficile est l'homme le plus visionnaire".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Abattoirs: l'arrêt de l'abattage rituel serait une "catastrophe économique" (Interbev)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512111858.2mnau6bv.html</link>
   <description><![CDATA[Le président d'Interbev, l'interprofession des viandes, Dominique Langlois, estime que l'arrêt de l'abattage rituel serait une "catastrophe économique" pour la filière et a exposé jeudi les pistes pour arriver à un accord avec les communautés religieuses sur le bien être animal. L'abattage rituel des animaux "constitue une dérogation aux pratiques classiques de l'abattage, qui imposent un étourdissement préalable des animaux avant leur saignée", précise le ministère de l'Agriculture sur son site internet. C'est donc un des sujets dont s'est saisi la commission parlementaire sur les abattoirs qui auditionnait le président d'Interbev jeudi. Si "on veut l'étourdissement préalable et qu'il n'y a plus de dérogation, c'est très clair la conséquence ce sera 14% d'abattage de bovins et 22% d'abattages d'ovins en moins. Dans la crise que nous connaissons aujourd'hui ce sera dramatique", a indiqué M. Langlois aux parlementaires. "L'arrêt de l'abattage rituel serait une catastrophe économique", a-t-il clamé prenant pour exemple le cas de la Pologne qui avait interdit l'abattage rituel et "a rétabli l'usage de la dérogation au bout de 6 mois", car "ils avaient perdu 50% de leurs vaches à l'export". L'autre solution, selon M. Langlois est de "travailler avec les cultes pour voir si on peut avoir un soulagement juste après l'égorgement". Pour la communauté israélite "c'est un non catégorique". "Dans la communauté musulmane, certains pays l'acceptent, la Malaisie notamment. Par contre nos mosquées ne l'acceptent pas et le Conseil français du culte musulman n'a pas l'autorité pour imposer ce genre de chose, sachant que certains ne seraient pas hostiles", a-t-il assuré. Auditionné la veille, plusieurs représentants de groupes de défenses des animaux ont eux évoqué la piste d'un "étourdissement réversible" qui pourrait respecter les pratiques religieuses. La commission d'enquête parlementaire "sur les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français" a été créée en réponse aux scandales de mauvais traitements d'animaux révélés par les vidéos de l'association L214.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
