<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Législatives: le socialiste frondeur Christian Paul battu dans la Nièvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618204745.c16pkgzb.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Paul, député PS sortant de la 2e circonscription de la Nièvre, élu à l'Assemblée nationale sans discontinuer depuis 1997 et chef de file des frondeurs, a été battu dimanche au second tour des élections législatives par le candidat de la République en Marche. M. Paul, avec 45,38% des voix, arrive derrière le candidat REM Patrice Perrot (54,62%). Il avait réussi à se maintenir en totalisant 18,29% des voix au premier tour, plus de 15 points derrière son adversaire. Dans un communiqué, M. Paul a assuré quitter le Parlement "sans amertume". "Si j'ai un regret à exprimer, c'est que nous n'ayons pas su convaincre le président de la République précédent de changer de politique en temps utile. Sa responsabilité est grande", a-t-il écrit au sujet de François Hollande. "Depuis trois ans, nous avions décrit la catastrophe politique de 2017, qui arrivait à grand-pas. Elle est là". Mais "je préfère tomber dans l'honneur qu'être élu grâce au reniement", a-t-il ajouté. "Notre pays a envie d'un projet optimiste", a observé M. Paul, pour qui "la vague de ce jour n'est pas celle du renouveau, mais d'un néo-libéralisme transpartisan". "Veillons surtout à ce que des contre-pouvoirs renaissent pour éviter la domination et l'arrogance d'un parti vainqueur dont l'appétit n'a guère de limites", a-t-il ajouté, assurant qu'il prendrait pour sa part "le chemin d'une autre vie" mais que ses combats "eux, seront les mêmes". Christian Paul, ancien secrétaire d'Etat chargé de l'Outre-mer dans le gouvernement de Lionel Jospin, était dans l'Assemblée nationale sortante le chef de file des députés "frondeurs" du PS, groupe qui s'est opposé à plusieurs reprises au gouvernement durant le quinquennat de François Hollande. Ce groupe de députés, dont était issu Benoît Hamon, candidat du parti à la présidentielle, avait notamment échoué à déposer une motion de censure pour s'opposer à l'utilisation de l'article 49-3 de la Constitution pour faire adopter le projet de loi travail à l'Assemblée nationale. Christian Paul avait aussi estimé en avril qu'il fallait "réinventer la gauche française" avec "un nouveau parti". Il faisait partie d'un groupe de quatre députés PS ayant obtenu le soutien de Jean-Luc Mélenchon au second tour. Dans la 2e circonscription, celle de Château-Chinon, fief de François Mitterrand, Christian Paul avait remporté les élections législatives au second tour en 2012 avec 65,55% des suffrages face à la candidate UMP de l'époque, Michèle Boucomont.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hauts-de-Seine: Thierry Solère, LR et "Macron-compatible", réélu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618202027.mkavqbqo.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère (LR), initiateur de l'appel aux députés de droite à accepter la "main tendue" par Emmanuel Macron, a été réélu dimanche à l'Assemblée nationale dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine. Le député sortant l'a emporté largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. Investi par LR et l'UDI, il a recueilli 56,53% des suffrages, soit plus de 17 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP). "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance", s'est réjoui Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement: "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructif", a-t-il dit: "Ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." "On souhaite voter toutes les réformes qui vont dans le bon sens pour le pays. (...) Ce qu'il faut qu'on fasse, c'est accompagner les bonnes mesures, ça fait 25 ans en France qu'on ne le fait pas", a-t-il ensuite déclaré sur BFM TV. Sa challenger Marie-Laure Godin s'était lancée dans une candidature dissidente après que M. Solère eut appelé à accepter la "main tendue" d'Emmanuel Macron. Dans ce fief de droite, la République en marche avait dès lors choisi de ne pas investir de candidat. Mme Godin était soutenue dans sa fronde par les fédérations locales de LR et de l'UDI ainsi que de nombreux barons locaux de droite, parmi lesquels le maire de Boulogne-Billancourt, Pierre-Christophe Baguet (LR), qu'elle avait choisi comme suppléant. Cette division à droite, à l'image de celle qui traverse Les Républicains, avait fait de cette circonscription un symbole.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Aurore Bergé (REM) annonce sa victoire sur Poisson (PCD) dans les Yvelines</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618201846.9qtbkm2w.html</link>
   <description><![CDATA[Aurore Bergé, candidate REM dans les Yvelines, a annoncé son élection à l'Assemblée nationale, battant Jean-Frédéric Poisson, le président du Parti chrétien démocrate et ancien candidat à la primaire de la droite. "C'est un grand bonheur personnel", a écrit Aurore Bergé sur son compte Twitter. "Deux choix de société, de corpus de valeurs étaient proposés: les électeurs de la 10e circonscription des Yvelines ont fait le choix de l'ouverture, du progrès, du renouvellement", a ajouté la jeune femme, ex-LR, dans son message. Au premier tour des élections législatives, Aurore Bergé avait réuni 46,63% des suffrages, contre 19,12% pour son adversaire investi par LR, Jean-Frédéric Poisson, député sortant de la 10e circonscription. Investie par La République en marche, elle avait notamment reçu le soutien du maire LR de Bordeaux Alain Juppé pendant la campagne des législatives. Les deux politiques se connaissent bien: Aurore Bergé avait contribué à la campagne digitale du candidat lors de la primaire de la droite. Elue LR à Magny-les-Hameaux (Yvelines), elle avait quitté le parti de droite mi-février pour rejoindre le mouvement d'Emmanuel Macron. maa/reb/fpo TWITTER]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Anne Hidalgo: les Français "ont fait le choix de la cohérence"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618201438.xh7226w0.html</link>
   <description><![CDATA[La maire PS de Paris Anne Hidalgo a estimé dimanche que les Français avaient fait "le choix de la cohérence" en donnant une large majorité à l'Assemblée nationale à Emmanuel Macron, saluant aussi un "renouvellement" grâce notamment aux nombreuses femmes élues. "Ce soir, les Français ont donné une majorité claire au président de la République. Ils ont fait le choix de la cohérence et ce choix doit être respecté", a déclaré Mme Hidalgo dans une message sur son compte Facebook. "Je me réjouis du nombre important de femmes qui feront leur entrée à l'Assemblée nationale. C'est un acte fort de renouvellement de notre démocratie qui, ajouté à la baisse de la moyenne d'âge des parlementaires, va permettre d'avoir une meilleure représentation de la diversité des Français", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: François Ruffin (LFI) annonce sa victoire dans la Somme</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618200027.61kas4j8.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, candidat de La France insoumise dans la 1ère circonscription de la Somme, a annoncé dimanche soir son élection à l'Assemblée nationale et souhaité "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "Ruffin député! Le peuple à l'Assemblée! #PicardieDebout", a lancé sur twitter le journaliste et auteur du documentaire "Merci patron!", qui était soutenu par La France insoumise, le PCF et EELV et qui aurait obtenu 55,97% des voix. Il était opposé à un candidat de La République en Marche, Nicolas Dumont, maire (ex-PS) d'Abbeville, qui était arrivé en tête au premier tour avec 10 points d'avance (34,1% des voix contre 24,3%). "Cette victoire, je vous la dois à vous", a clamé M. Ruffin devant ses soutiens à son QG de campagne à Flixecourt, une commune proche d'Amiens, avant de sortir dans la rue sous les cris de joie et les applaudissements. "Je vais faire mon possible pour que mon écharpe soit utile, au service des gens, à l'intérieur de l'hémicycle mais aussi à l'extérieur", a ajouté le journaliste sur BFMTV, disant vouloir "redonner confiance" et "espoir" aux électeurs. "On a démontré qu'une gauche de combat et qui porte des valeurs claires, à savoir le travail contre le capital, les salariés contre les actionnaires, les petits contre les gros, est un discours qui percute chez les gens et qui permet de ramener les classes populaires avec nous, avec la gauche", a-t-il ajouté. M. Ruffin, qui se présentait dans une circonscription traversée par les problématiques de la désindustrialisation (Whirlpool, Goodyear à Amiens) et de la rénovation urbaine (quartier d'Amiens-Nord), avait invité entre les deux tours les électeurs à faire un "choix clair", "pour ou contre le programme d'Emmanuel Macron". La députée sortante, ex-secrétaire d'État socialiste, Pascale Boistard, qui avait été sèchement éliminée au premier tour (7,06%), avait appelé ses électeurs à voter au second tour pour François Ruffin, seul "candidat de gauche" encore en lice. reb-tma-vab/ces/cb THE GOODYEAR TIRE & RUBBER CO WHIRLPOOL]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 22:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 365 sièges pour La République en marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618195429.kk9dd20f.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 365 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 125 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 41 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 23 à 29 sièges et le Front national de 6 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 355 et 365 sièges, loin devant les Républicains/UDI (125 à 133 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 41 et 49 députés, la France insoumise et le PCF entre 23 et 29, le Front national entre 6 et 8. Les autres formations se partageraient entre 9 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République pour des législatives, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/bfa/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Solère (LR) annonce sa réélection dans les Hauts-de-Seine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618193219.r8d4srsu.html</link>
   <description><![CDATA[Thierry Solère, député sortant LR dans la 9e circonscription des Hauts-de-Seine, a annoncé dimanche sa réélection à l'Assemblée nationale, l'emportant largement sur la candidate dissidente Marie-Laure Godin (DVD), adjointe au maire de Boulogne-Billancourt. "Les habitants de Boulogne-Billancourt m'ont confirmé leur confiance à près de 57,5% dans les derniers dépouillements", a affirmé Thierry Solère sur France 2, avant d'ajouter qu'il serait "constructif" à l'Assemblée nationale. A la question "Êtes-vous déçu par les résultats de la droite ?", Thierry Solère a répondu qu'il l'était "depuis l'élection présidentielle de 2012". Mais le député a réaffirmé qu'il voterait la confiance au gouvernement : "Je souhaite qu'à l'Assemblée nationale, nous ne soyons pas dans la revanche de vouloir préparer l'élection d'après, mais qu'on soit constructifs, a-t-il dit. Moi ce qui m'importe, c'est que dans cinq ans, le pays aille mieux." M. Solère, investi par LR et l'UDI, aurait recueilli plus de 57% des suffrages, soit 18 points de mieux que son score de 2012 au second tour (39,35% des voix mais dans le cadre d'une triangulaire où il était dissident cette fois, face notamment à Claude Guéant, investi par l'UMP).]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 403 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618192550.sytz69kk.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 403 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 107 à 131 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 30 à 48, La France insoumise et le PCF sont crédités de 22 à 28 sièges et le Front national de 5 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 319 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI/DVD 131 sièges, le PS seul 30 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 16 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 7 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM/MoDem obtiendraient 355 sièges, loin devant les Républicains/UDI/DVD (128 sièges). Le PS et ses alliés auraient 48 sièges, la France insoumise et le PCF 28, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 373 et 403 sièges, loin devant les Républicains/UDI (107 à 127 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 30 et 35 députés, la France insoumise et le PCF entre 22 et 27, le Front national entre 5 et 7. Les autres formations se partageraient entre 8 et 11 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'abstention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/db/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Corse envoie pour la première fois trois députés nationalistes à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618191646.vn3haqvj.html</link>
   <description><![CDATA[Trois candidats nationalistes corses (mouvement "Pé a Corsica", "Pour la Corse") ont été élus dimanche soir au second tour des législatives, une première pour le mouvement nationaliste, qui n'avait jamais eu de député à l'Assemblée nationale jusqu'à présent. En Haute-Corse, Jean-Félix Acquaviva (deuxième circonscription) et Michel Castellani (première circonscription), qui avaient créé la surprise en arrivant en tête au premier tour, ont battu leurs concurrents avec plus de 20 points d'avance. La victoire de Paul-André Colombani dans la deuxième circonscription de Corse-du-Sud, à 55,22% contre 44,78% pour son adversaire, a davantage surpris: le candidat nationaliste affrontait le député (LR) sortant Camille de Rocca Serra, qui s'était qualifié avec 6 points d'avance dimanche dernier. Sur Twitter, Gilles Simeoni, le leader du mouvement Pé a Corsica et président de l'Assemblée de Corse, a salué ce résultat: "3 deputati Pé a Corsica! Vittoria storica!!!" (3 députés Pour la Corse! Victoire historique!"). Quelques minutes avant la publication des résultats, le mouvement Pé a Corsica avait publié sur Twitter et Facebook la photo d'un homme brandissant un drapeau corse devant l'Assemblée nationale à Paris. Le professeur d'économie Michel Castellani a récolté 60,81% des voix, contre 39,19% pour le député sortant Sauveur Gandolfi-Scheit (LR). Jean-Félix Acquaviva a quant à lui devancé le candidat la République en marche Francis Giudici, avec 63,05% contre 36,95%.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 21:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives : François Ruffin (LFI) annonce sa victoire dans la Somme (twitter)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618182929.nwvufj99.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, candidat de La France insoumise dans la 1ère circonscription de la Somme, a annoncé dimanche soir son élection à l'Assemblée nationale sur Twitter. "Ruffin député ! Le peuple à l'Assemblée ! #PicardieDebout", a lancé le journaliste et auteur du documentaire "Merci patron!", qui était soutenu par La France insoumise, le PCF et EELV. Il était opposé à un candidat de La République en Marche, Nicolas Dumont, maire (ex-PS) d'Abbeville, qui était arrivé en tête au premier tour avec 10 points d'avance (34,1% des voix contre 24,3%). "Cette victoire, je vous la dois à vous", a clamé M. Ruffin devant ses soutiens à son QG de campagne à Flixecourt, une commune proche d'Amiens. Sous des cris de joie et des applaudissements, ils sont sortis dans la rue. Les électeurs ont maintenant à faire un "choix clair (...) pour ou contre le programme d'Emmanuel Macron", avait estimé dimanche dernier M. Ruffin, qui se présentait dans une circonscription traversée par les problématiques de la désindustrialisation (Whirlpool, Goodyear à Amiens) et de la rénovation urbaine (quartier d'Amiens-Nord). La députée sortante, ex-secrétaire d'État socialiste, Pascale Boistard, qui avait été sèchement éliminée au premier tour (7,06%) avait appelé ses électeurs à voter au second tour pour François Ruffin, seul "candidat de gauche" encore en lice.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: majorité absolue de 355 à 425 sièges pour La République en Marche avec le Modem (instituts)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618181822.4x5y4psb.html</link>
   <description><![CDATA[La République en Marche d'Emmanuel Macron et son allié MoDem obtiennent la majorité absolue à l'Assemblée nationale avec 355 à 425 sièges sur 577 au second tour des législatives, selon les projections de trois instituts de sondage. L'ensemble Les Républicains/UDI/DVD obtient de 97 à 133 sièges, le Parti socialiste/PRG/EELV/DVG de 29 à 49, La France insoumise et le PCF sont crédités de 12 à 30 sièges et le Front national de 4 à 8, selon Kantar Sofres-Onepoint, Ipsos-Sopra Steria et Elabe. La majorité absolue à l'Assemblée est de 289 sièges. Selon Kantar Sofres, la République en marche seule obtient 315 sièges et le Modem 45, Les Républicains et l'UDI 133 sièges, le PS seul 32 sièges et ses alliés radicaux de gauche et divers gauche 13, les écologistes 1 siège, la France insoumise 17 sièges et le PCF 9 sièges, le FN 6 sièges et les autres partis 6 sièges. Pour l'institut Ipsos, REM obtiendrait 355 sièges, loin devant les Républicains (125 sièges). Le PS et ses alliés auraient 49 sièges, la France Insoumise et le PCF 30, le Front national 8. Les autres formations se partageraient 10 élus. Selon l'institut Elabe, REM obtiendrait entre 395 et 425 sièges, loin devant les Républicains/UDI (97 à 117 sièges). Le PS et ses alliés auraient entre 29 et 34 députés, la France Insoumise et le PCF entre 12 et 17, le Front national entre 4 et 6. Les autres formations se partageraient entre 8 et 10 élus. Le second tour a été marqué par une nouvelle poussée de l'absention, qui atteindrait selon les instituts 56,6% à 58%, un record sous la Ve République, à un niveau nettement plus élevé qu'au premier tour. Le 11 juin, l'abstention s'était élevée à 51,29% des inscrits, un taux déjà historiquement élevé. Les projections ont été réalisées par Kantar Sofres-Onepoint pour TF1/RTL/LCI, Ipsos-Sopra Steria pour France Télévisions/Radio France, LCP/Public Sénat, France 24/Le Point et Elabe pour BFMTV. dch-vdr-el/frd/kp SOPRA STERIA GROUP]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 20:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: trois sortants réélus, une DVG élue pour la première fois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618040910.j9z3ex2k.html</link>
   <description><![CDATA[Les électeurs de Martinique ont élu samedi pour la première fois une femme députée et reconduit trois députés sortants à l'Assemblée Nationale à l'issue du second tour des législatives. Dans la 1ère circonscription de Martinique, l'ancienne présidente du conseil général Josette Manin (DVG), 67 ans, l'a finalement emporté face à un avocat Me Philippe Edmond-Mariette (DIV) avec 54,89% des voix. Elle devient ainsi la première femme députée de Martinique. Dans les trois autres circonscriptions, tous les sortants ont été réélus; Bruno-Nestor Azérot (DVG), (2ème circonscription, 55,78% des voix), Serge Letchimy (DVG) (3ème circonscription, 73,94%) et Jean-Philippe Nilor (REG), (4ème circonscription, 68,02%). Des quatre députés, seul Bruno Nestor Azérot a manifesté son soutien à Emmanuel Macron. Enfin, si l'abstention a été moindre qu'au premier tour elle est restée encore forte avec 69,86 % dans la 1ère circonscription, 65,96 % dans la 2ème, 66,81% dans la 3ème et 71,66% dans la 4ème.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 06:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: quatre nouveaux députés en Guadeloupe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170618032058.qhd8qg3j.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre nouveaux députés de Guadeloupe, deux divers gauche, une socialiste et un République en marche, feront leur entrée à l'Assemblée nationale à l'issue du second tour des législatives. Olivier Serva, (1ère circonscription, 61,74% des voix) investi par la République en marche , Justine Bénin, divers gauche (2ème circonscription, 64,26 % des voix), Max Mathiasin, divers gauche (3ème circonscription, 65,15% des voix) et Hélène Vainqueur-Christophe soutenue par le Parti Socialiste (4ème circonscription, 61,61% des voix) ont été élus. Hormis la candidate PS, tous les autres ont assuré marcher pour la "majorité présidentielle". L'abstention s'est révélée moins forte qu'au premier tour où elle atteignait 74,4%, pour 82 candidats. Sur ce second scrutin, qui présentait quatre duels, 30,65% des électeurs guadeloupéens se sont déplacés aux urnes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 18 Jun 2017 05:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: le vote pour le second tour a débuté en Outremer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170617140606.mwo7osh9.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote pour le second tour des élections législatives a débuté samedi en Outremer, avec Saint-Pierre et Miquelon qui a donné le coup d'envoi du scrutin, suivi de la Guyane et des Antilles. Si le scrutin ne se déroule que dimanche en France métropolitaine, il a lieu dès samedi dans une partie des territoires ultramarins ainsi que dans deux circonscriptions des Français de l'étranger (Amérique du nord ainsi que Amérique centrale, du sud et Caraïbes). Fuseau horaire oblige, ce sont, comme d'habitude, les quelque 5.000 inscrits de Saint-Pierre et Miquelon, la petite collectivité française de l'Atlantique nord, voisine du Canada, qui ont ouvert le bal à 12H00 (08H00 locales). Le résultat y sera suivi de près cette années car la ministre des Outre-Mer Annick Girardin est en ballottage incertain. C'est la seule des six ministres candidats qui, au vu des résultats du premier tour, n'est pas assurée de gagner et pourrait donc perdre sa place au gouvernement en cas de défaite. En Guadeloupe, où l'abstention a dépassé les 70% au premier tour, les électeurs ont commencé à voter deux heures plus tard. A l'école de Poucet au Gosier, Jeanne, 60 ans, est venue voter "par devoir" mais regrette que cette élection soit "jouée d'avance". "Je ne vois pas l'intérêt mais je fais honneur à mes grands parents qui se sont battus pour obtenir le droit de vote", a-t-elle ajouté. Jeanne revendique d'avoir voté FN à la présidentielle et dit se sentir "très en colère et impuissante" pour ce second tour. Jonathan, 29 ans, "pas dans la région depuis longtemps" est lui venu voter "parce qu'il n'y a pas tant d'élections que ça où on peut donner notre avis".]]></description>
   <pubDate>Sat, 17 Jun 2017 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Carvounas (PS) souhaite un "intergroupe" de gauche dans la future Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170616083230.cdhk7qxq.html</link>
   <description><![CDATA[Luc Carvounas, porte-parole du PS pour la campagne des élections législatives, a dit souhaiter la formation d'un "intergroupe" des formations de gauche dans la future Assemblée nationale, mêlant notamment socialistes et députés de La France insoumise. "Si je suis élu député, je lancerai un appel à tous les députés de gauche pour que nous siégions dans un intergroupe", a déclaré M. Carvounas sur franceinfo. "Il faudra qu'on travaille, qu'on retrouve le chemin du dialogue". "Si je suis cette voix à l'Assemblée nationale, je mettrai tout en oeuvre, toute mon énergie pour rassembler un maximum de sensibilités pour que la gauche française se reconstruise", a ajouté l'actuel sénateur, candidat à la députation dans le Val-de-Marne. "Je ne critiquerai jamais un président de la République", a dit M. Carvounas, interrogé sur François Hollande. Mais il s'en est pris à "la génération de François Hollande, celle qui était déjà au pouvoir en 1981, celle qui est revenue au pouvoir en 1997, celle que j'ai accompagnée pour prendre le pouvoir en 2012. Cette même génération, dont Mme Ségolène Royal (qui) appelle à voter contre Delphine Batho. Je ne trouve pas ça très classe vis-à-vis d'un PS qui vous a tout donné". "On me disait que (François Hollande) était un grand stratège, que tout le monde était extrêmement intelligent là-haut à l'Élysée, à Matignon et à Solférino, et un collaborateur avec 260.000 clics a pris le pouvoir. Et dans quel état aujourd'hui est ma famille politique ?", a-t-il lancé. "La première mesure fiscale (...) de ce gouvernement de droite d'Édouard Philippe, c'est de détricoter l'impôt sur les grandes fortunes pour les plus riches. La deuxième mesure fiscale, c'est d'augmenter la CSG". "Un cadre qui touche 5.000 euros par mois va gagner en pouvoir d'achat à peu près 900 euros par an. Un retraité qui touche 2.000 euros par mois va se voir pénalisé par an de 400 euros. C'est ça la réalité. Si vous considérez que tout cela est normal...", a dénoncé M. Carvounas. S'agissant de la suppression partielle de la taxe d'habitation promise par M. Macron, "qu'est-ce qui va se passer pour les maires qui vont se faire asphyxier ? (...) Ils vont augmenter la taxe foncière et ils vont pénaliser les petits propriétaires qui ont travaillé toute leur vie", a poursuivi l'ancien proche de Manuel Valls, qui entend se "battre pour le pouvoir d'achat des Français".]]></description>
   <pubDate>Fri, 16 Jun 2017 10:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
