<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 12:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Logements "passoires thermiques": l'Assemblée vote un compromis critiqué à gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628095756.o416ek7q.html</link>
   <description><![CDATA[Des mesures progressives envers les bailleurs ne rénovant pas les logements "passoires thermiques", plutôt que des sanctions d'emblée: l'Assemblée nationale a adopté vendredi un compromis proposé par gouvernement et majorité, mais vivement critiqué par la gauche. Le programme du candidat Macron prévoyait que ces logements énergivores, occupés par quelque sept millions de ménages, seraient "interdit(s) de location à compter de 2025". Et ce, avec la promesse d'une prise en charge au moins temporaire des travaux pour les "propriétaires les plus précaires". La rénovation de ces logements ne parvient pas à décoller en France alors que le bâtiment représente 45% des consommations d'énergie et 25% des émissions de gaz à effet de serre. Au lieu de privilégier des mesures coercitives d'emblée, gouvernement et majorité ont changé de braquet au profit d'un dispositif "progressif" en trois temps - "incitation, obligation et en dernier recours sanctions" - approuvé dans le cadre du projet de loi énergie et climat. Après la première phase "incitative" qui visera notamment à "simplifier les dispositifs d'accompagnement" à la rénovation, s'ouvrira en 2023 une "phase d'obligation" de travaux jusque fin 2027. A partir de 2028, le non-respect de l'obligation sera rendu public notamment dans les annonces immobilières, et d'autres sanctions graduées seront mises en place. La convention citoyenne pour le climat composée de 150 citoyens pourra notamment être mise à contribution pour déterminer ces sanctions.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 09:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Université d'été du Medef: Renson (LREM) "choqué" que Marion Maréchal soit invitée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190628063352.n2jerdtw.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président de l'Assemblée nationale Hugues Renson s'est dit "choqué" vendredi par l'invitation de l'ex-députée RN Marion Maréchal à l'université d'été du Medef fin août, estimant qu'"on ne dialogue pas avec l'extrême droite, on la combat". "Évidemment c'est une erreur, et je crois qu'on ne compose jamais avec l'extrémisme", a déclaré le député de Paris sur France 2: "il faut être très ferme sur les principes: on ne dialogue pas avec l'extrême droite, on la combat". "Si j'avais à être invité (à cette université d'été, NDLR), je ne me rendrais pas à une réunion animée et dans laquelle intervient Marion Maréchal-Le Pen", a-t-il ajouté. Quant au dîner en début de semaine d'une quinzaine de responsables des Républicains avec la nièce de la présidente du Rassemblement national Marine Le Pen, M. Renson a jugé que c'était "une pente très dangereuse". "Je ne crois pas qu'il faille rentrer dans cette constitution d'un bloc des droites comme il a existé par le passé en Italie", a-t-il expliqué. Jeudi, le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, a demandé au président du Medef, Geoffroy Roux de Bézieux, de revenir sur son invitation à Marion Maréchal pour participer à son université d'été, rebaptisée Rencontre des entrepreneurs de France (REF), que plusieurs députés menacent de boycotter. Elle est prévue les 28 et 29 août à l'hippodrome de Paris Longchamp. Le Medef a fait valoir de son côté qu'au total, "250 personnes ont été sollicitées jusqu'ici afin d'obtenir un panel aussi large que représentatif de l'ensemble des sensibilités politiques, de La France Insoumise à Marion Maréchal". Celle-ci doit "participer à un débat sur la montée des populismes, avec d'autres gens", a justifié auprès de l'AFP Vincent de Bernardi, porte-parole du Medef, en estimant que dans "un débat sur le populisme, si on n'a pas de populistes, ça change un peu la nature du débat".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jun 2019 06:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi énergie et climat: vers la fermeture des dernières centrales à charbon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627212925.gxsu9wih.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert jeudi soir pour permettre au gouvernement de procéder à la fermeture des quatre dernières centrales à charbon d'ici 2022, lors de l'examen du projet de loi énergie et climat. La mesure, adoptée par 48 voix et 5 abstentions, prévoit qu'un décret plafonnera les émissions de gaz à effet de serre émises par les installations de production d'électricité à partir de combustibles fossiles situées en métropole "et émettant plus de 0,550 tonne d'équivalents CO2 par heure". Cela "conduira les exploitants des centrales à cesser l'exploitation des tranches fonctionnant au charbon". Est également prévu: un accompagnement spécifique pour les salariés des centrales concernées et leurs sous-traitants, environ 670 emplois directs et 740 indirects selon l'étude d'impact accompagnant le texte. Deux des centrales à charbon appartiennent à EDF et sont situées à Cordemais (Loire-Atlantique) et au Havre (Seine-Maritime). Les deux autres, propriétés de l'Allemand Uniper, se trouvent à Gardanne (Bouches-du-Rhône) et Saint-Avold (Moselle). Le groupe EDF a annoncé début juin qu'il fermera celle du Havre au printemps 2021. "C'est un choix important en matière énergétique de tourner une page (...) et c'est concrètement la transition énergétique", a affirmé le ministre de la Transition écologique François de Rugy. Il a ajouté que sur "beaucoup de ces territoires, d'autres activités de production énergétique, d'énergies renouvelables ou d'activité industrielle liées aux énergies renouvelables vont prendre le relais". Le charbon représente "1,8%" de la part de production d'électricité, "mais c'est 35% des émissions que nous allons réduire", a souligné Célia de Lavergne, responsable du texte pour LREM, en se félicitant d'accomplir "un grand pas vers la neutralité carbone en 2050". Sur la fermeture des centrales, Laure de la Raudière (UDI-Indépendants) a loué "une décision courageuse" puis l'ancien "marcheur" Matthieu Orphelin (non inscrit), proche de Nicolas Hulot, a salué "une avancée majeure". Julien Aubert (LR) a approuvé une mesure "qui va dans la bonne direction" tout en appelant l'exécutif à "ne pas négliger les réalités sociales". Hubert Wulfranc (PCF) s'est abstenu, estimant que "l'avenir immédiat des salariés" n'était "pas totalement sécurisé". L'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho (non inscrite) a vu dans le choix de procéder par décret une volonté du gouvernement de "conserver manifestement une marge de souplesse". "Est-ce en fait pour mettre en veille ces centrales tout en gardant la possibilité de les faire tourner quelques heures?", a-t-elle demandé. Mme Batho a, comme le groupe socialiste et les Insoumis, réclamé en vain la fermeture des centrales en 2022 sans passer par la voie réglementaire. ll/mm EDF - ELECTRICITE DE FRANCE]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 21:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte à son tour le projet de réforme de la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627154356.fauhy4nu.html</link>
   <description><![CDATA[Mesures concernant la fonction publique territoriale étoffées, renforcement de l'apprentissage et de l'intégration des agents handicapés : le Sénat à majorité de droite a marqué de sa patte le projet de loi de "transformation de la fonction publique", adopté jeudi en première lecture, après l'Assemblée nationale. Le projet de loi, qui vise selon le gouvernement à donner "une nouvelle souplesse" à la fonction publique, concerne 5,5 millions d'agents répartis entre l'Etat (44%), les collectivités territoriales (35%) et les hôpitaux (21%). Il a été voté à main levée, avec le soutien des groupes Les Républicains, centriste, LREM et Indépendants. Le PS et le groupe CRCE à majorité communiste ont voté contre un projet de loi qui selon eux "ouvre la voie à la suppression annoncée de 120.000 fonctionnaires". Le RDSE à majorité radicale s'est majoritairement abstenu. Députés et sénateurs tenteront jeudi prochain de se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire en vue d'une adoption définitive d'ici fin juillet. Au terme de deux semaines de débats souvent animés sur un texte réputé technique, le Sénat en a maintenu les grands axes: nouveau cadre de dialogue social, élargissement du recours aux contractuels (déjà au nombre d'un million), mobilités facilitées, et, sur le modèle du privé, dispositif de rupture conventionnelle et "contrat de projet". "Il y a des convergences entre ce que souhaite le gouvernement et ce qui a été adopté", a déclaré le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt, formant le voeu qu'un terrain d'entente puisse être trouvé, malgré des points de désaccords qui subsistent. M. Dussopt a de nouveau défendu un texte de "modernisation", assurant qu'il ne remet pas en cause le statut de la fonction publique. Les fonctionnaires, eux, voient dans la réforme la destruction du service public. "Le projet de loi sera adopté mais les sujets de fond sur le pouvoir d'achat et la défense des missions de service public seront toujours là à la rentrée", a déclaré jeudi Jean-Marc Canon (CGT), lors d'une conférence de presse commune des neuf organisations syndicales. - "Le ver est dans le fruit" - Si la majorité sénatoriale de droite a reproché au projet de loi un manque d'ambition, elle a privilégié "une attitude constructive" en adoptant, dès l'examen en commission, une série de modifications - dont les deux-tiers accueillies favorablement par le gouvernement -, s'attachant en particulier à étoffer les mesures concernant la fonction publique territoriale. Ils ont ainsi élargi les possibilités de recours aux agents contractuels dans ce versant. Concernant la fin des régimes dérogatoires aux 35 heures effectivement travaillées, les sénateurs ont allongé de 12 à 18 mois le délai donné aux collectivités pour organiser la concertation avec les représentants du personnel. Les sénateurs ont en outre étendu à tout type d'emploi le recours au "contrat de projet", créé par le texte. Ils ont renforcé le recours à l'apprentissage, de même que l'intégration des agents handicapés en instaurant notamment un système de bonus/malus financier pour les employeurs publics. La gauche a relayé dans l'hémicycle les inquiétudes des syndicats de fonctionnaires, dénonçant "une volonté de dégradation des services publics" (Didier Marie, PS) ou une "précarisation des agents publics" (Pascal Savoldelli, CRCE). La réforme "est bien plus insidieuse que la suppression pure et simple du statut, elle introduit le ver dans le fruit", a lancé la présidente du groupe CRCE Eliane Assassi. En séance, le Sénat a adopté des amendements LR qui ont exacerbé la tension, tels l'annualisation du temps de travail des enseignants du second degré ou l'encadrement de l'exercice du droit de grève dans la fonction publique territoriale. Gauche et droite se sont néanmoins retrouvées pour exclure les conseillers techniques sportifs (CTS) du dispositif permettant le détachement d'office des fonctionnaires. Ou encore pour soumettre les collaborateurs du chef de l'Etat et les membres de cabinets ministériels à un avis préalable obligatoire de la HATVP en cas de "pantouflage", une disposition inspirée par l'affaire Benalla.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat adopte le projet de réforme de la fonction publique en première lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627152442.ofht6dw3.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat à majorité de droite a adopté jeudi en première lecture, après l'Assemblée nationale, le projet de loi de "transformation de la fonction publique" qui doit donner au secteur "une nouvelle souplesse", mais est vivement critiqué par la gauche. Le texte, voté à main levée au terme de deux semaines de débats, prévoit notamment un recours accru aux contractuels, mais aussi des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Députés et sénateurs tenteront jeudi prochain de se mettre d'accord sur un texte commun en commission mixte paritaire en vue d'une adoption définitive d'ici fin juillet. Le projet de loi porté par le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt concerne 5,5 millions d'agents répartis entre l'Etat (44%), les collectivités territoriales (35%) et les hôpitaux (21%). Il a été adopté à main levée avec le soutien des groupes Les Républicains, centriste, LREM et Indépendants. Le PS et le groupe CRCE à majorité communiste ont voté contre ce texte qui selon eux "ouvre la voie à la suppression annoncée de 120.000 fonctionnaires". Le RDSE à majorité radicale s'est majoritairement abstenu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote "l'urgence écologique et climatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627140858.aj6mgswe.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi l'article phare du projet de loi énergie et climat portant sur les objectifs de la politique énergétique du pays, en décrétant "l'urgence écologique et climatique". Cet article 1er a été adopté par 41 voix contre sept et quatre abstentions. La proclamation symbolique de "l'urgence écologique et climatique", vue par le ministre de l'Environnement François de Rugy comme "une déclaration politique", avait été rajoutée au projet de loi en commission. Dans la nuit de mercredi à jeudi, certains députés comme l'ancienne ministre de l'Écologie Dephine Batho (ex-PS) ou l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, avaient cependant regretté que l'ambition affichée ne se traduise pas dans la loi par des engagements à la hauteur, selon eux, des enjeux climatiques décrits par les scientifiques. Parmi les objectifs fixés, l'article 1er du projet de loi prévoit d'atteindre "la neutralité carbone" à l'horizon 2050. Ce principe suppose de ne pas émettre plus de gaz à effet de serre que le pays ne peut en absorber via notamment les forêts ou les sols. Pour ce faire, la France devra diviser ses émissions de gaz à effet de serre par un facteur supérieur à six par rapport à 1990. Le texte prévoit une baisse de 40% de la consommation d'énergies fossiles d'ici 2030, contre 30% précédemment. Mais, d'après Delphine Batho, "l'objectif de 40% en 2030 ne correspond à rien, c'est un chiffre politique" ne correspondant pas aux préconisations des scientifiques. "Le coeur du débat est de savoir si l'urgence climatique, c'est juste des mots ou s'il y a un traduction concrète", a insisté l'ex-ministre, qui a proposé de prendre comme indicateur "l'empreinte carbone" qui tient compte des émissions de gaz à effet de serre liées aux importations et exportations. Matthieu Orphelin a également plaidé pour que la France ne se résigne pas dès maintenant à assumer "l'échec d'arriver à maintenir un réchauffement à 1,5°". A l'opposé, le député LR Julien Aubert a estimé qu'il ne fallait pas se fixer "des objectifs de type URSS parfaitement inatteignables". "La question du rythme est légitime mais nous assumons le choix d'une voie qui nous paraît réaliste", a tranché François de Rugy. Via un amendement LREM, un objectif intermédiaire de réduction des consommations énergétiques finales "d'environ 7% en 2023" (par rapport à 2012) a été ajouté. "Intéressant d'avoir un objectif pour la fin du quinquennat", a salué M. Orphelin. L'objectif de réduction, fixé depuis quatre ans, est de 20% en 2030. Un autre amendement LREM a inscrit l'objectif de développer l'hydrogène "décarboné" en prévoyant que sa part atteindra entre 20 à 40% de la consommation totale d'hydrogène industrielle "à l'horizon 2030". Parmi les autres objectifs, le projet de loi entérine le report de 2025 à 2035 de l'objectif de ramener à 50%, contre plus de 70% aujourd'hui, la part du nucléaire dans la production d'électricité française. L'horizon précédent était jugé "irréaliste" par le gouvernement. La feuille de route énergétique de la France (la programmation pluriannuelle de l'énergie, PPE) prévoit la fermeture de 14 réacteurs nucléaires sur 58 d'ici 2035. Elle ouvre aussi la porte à la construction de nouveaux réacteurs. Enfin, deux amendements PS ont prévu la publication de feuilles de route portant sur la sobrieté énergétique pour le numérique et la réduction de la consommation des énergies nocturnes en annexe de chaque programmation pluriannuelle de l'énergie.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 14:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: Agnès Thill exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627130145.zh4896nz.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, farouchement opposée à l'extension de la PMA pour toutes les femmes, a été exclue formellement du groupe LREM à l'Assemblée jeudi, au lendemain de son exclusion du parti présidentiel, a-t-on appris auprès du groupe. Le bureau du groupe LREM au Palais Bourbon a voté "à l'unanimité" l'exclusion de l'élue de l'Oise, 55 ans, qui avait tenu à plusieurs reprises des propos jugés "polémiques" et "pernicieux" par les instances du parti présidentiel à propos du projet de l'exécutif. La députée de Beauvais avait notamment comparé la souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA à celle de "drogués" ou évoqué l'existence d'un "puissant lobby LGBT" à l'Assemblée. Promesse du candidat Macron, l'ouverture de la procréation médicalement assistée (PMA) aux couples lesbiens et aux femmes seules est incluse dans le projet de révision des lois de bioéthique. Le texte doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis examiné par le Parlement fin septembre. Et ce, avec une "liberté de vote" pour les "marcheurs", a promis le délégué général de LREM Stanislas Guerini. Mme Thill a jugé la procédure à son encontre "scandaleuse" et entend la contester devant la justice. "Avoir été exclue d'un parti sectaire, c'est plutôt un honneur (...) Non seulement cela ne va pas me faire taire mais je vais encore plus parler", a ajouté jeudi l'ex-directrice d'école sur RMC. Après ce départ, les effectifs du groupe LREM s'élèvent à 304 députés. parl-ll/chl/caz/phc]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Résiliation facilitée des complémentaires santé: ultime feu vert de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627101742.8ikw20fx.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné jeudi un ultime feu vert à une proposition de loi LREM pour permettre la résiliation des complémentaires santé "sans frais et à tout moment", après un an de contrat. Le Parlement adoptera définitivement ce texte le 4 juillet, par un vote du Sénat, après le compromis trouvé entre les deux chambres. Le gouvernement, par la voix du secrétaire d'Etat Adrien Taquet, a apporté une nouvelle fois jeudi son soutien à "une mesure concrète, pragmatique", et "qui aura un réel impact" sur la vie des Français. Actuellement, les contrats ou garanties souscrites ne sont résiliables qu'autour de leur date anniversaire. La mesure de résiliation "sans frais et à tout moment" fait suite à une demande du chef de l'État lors d'une réunion en décembre avec les complémentaires pour leur réclamer des gestes en faveur du pouvoir d'achat des Français, en pleine crise des "gilets jaunes". Les nouvelles règles entreront en vigueur au plus tard au 1er décembre 2020. La gauche s'est élevée contre cette proposition de loi qui "encourage l'individualisme" (PS), risque "d'induire une sélection des assurés" (PCF) et "détricote la solidarité nationale au profit d'intérêts privés". Egalement opposées au texte, mutuelles et institutions de prévoyance ont mis en garde contre les conséquences à prévoir sur le coût des contrats ou la démutualisation. A l'inverse, l'association de consommateurs UFC-Que Choisir a défendu le texte, estimant que le gain en pouvoir d'achat atteindrait "1,2 milliard d'euros pour l'ensemble des assurés".]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 10:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (LR) demande à Macron de lever toute "ambiguïté" sur la laïcité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627094031.fgh9xblo.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Retailleau, président du groupe Les Républicains au Sénat, a appelé jeudi Emmanuel Macron à lever toute "ambiguïté" sur la laïcité, après la publication d'un rapport parlementaire sur la radicalisation. Selon le sénateur LR, le phénomène de radicalisation religieuse ne concerne plus seulement les banlieues, mais s'étend désormais aux villes moyennes. "Que fait l'Etat ? Rien", a-t-il affirmé sur CNews. "Vous avez le jihadisme qui opère de façon violente, le terrorisme, mais il y a aussi une autre réalité (...) d'un islam politique conquérant qui essaie de conquérir les esprits, les territoires, à l'oeuvre aujourd'hui", a-t-il ajouté. Depuis deux ans, Emmanuel Macron "nous promet un discours sur la laïcité", a poursuivi Bruno Retailleau. "Il s'est exprimé à la communauté catholique. Si demain il devait s'exprimer à la communauté musulmane dans les mêmes termes", ça poserait des problèmes "vis-à-vis de nos principes de laïcité", soutient le sénateur LR, qui a appelé le chef de l'Etat à lever toute "ambiguïté" sur le sujet. Dans leur rapport publié mercredi, les parlementaires notent que les secteurs cruciaux de la sécurité et de l'éducation sont peu touchés par la radicalisation, mais que la menace persiste et que des progrès restent à faire dans les prisons, la santé ou les transports.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 09:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un maire de Seine-Saint-Denis appelle à "rétablir l'égalité" entre les territoires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190627050018.01ua9a3q.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire communiste de La Courneuve, Gilles Poux, soutenu par le Défenseur des droits, organise jeudi une journée de débats avec élus, chercheurs et associatifs, pour réfléchir aux moyens de "rétablir l'égalité" entre les territoires, a-t-il expliqué à l'AFP. La journée baptisée "Assises nationales pour l'égalité territoriale" fait suite à la publication en avril par la municipalité de Seine-Saint-Denis d'un "Atlas des inégalités". Objectif de ce document: dresser un "état des lieux des inégalités territoriales", à travers l'exemple de cette ville de 42.000 habitants où le taux de chômage est deux fois supérieur au niveau national et le taux de pauvreté trois fois plus élevé. Policiers moins nombreux malgré une délinquance plus importante, enseignants moins expérimentés et moins remplacés qu'ailleurs... "Le constat devient de plus en plus indiscutable", explique M. Poux. "Il faut maintenant que des mesures soient prises pour sortir de la situation inégalitaire que subit un territoire comme le nôtre". Parmi ses propositions: "la création d'une Haute autorité pour contrôler l'action publique". Dotée de "moyens coercitifs", elle serait chargée d'évaluer les moyens alloués par l'Etat dans les territoires. Il réclame aussi des mesures pour "fidéliser les fonctionnaires" avec par exemple des "avantages de déroulement de carrières, des primes". M. Poux espère "fédérer" des élus autour de ces propositions, pour "porter peut-être" un texte de loi. L'économiste Thomas Porcher, le maire de la Seyne-sur-Mer (Var) et président de l'association Ville et Banlieue Marc Vuillemot, ou la députée Clémentine Autain doivent participer aux débats. Le maire est soutenu par le Défenseur des droits, Jacques Toubon. "Ce que La Courneuve a lancé est très proche des préoccupations qui sont les nôtres", dit M. Toubon dans une vidéo qui doit être diffusée lors de cette journée. "Les inégalités territoriales existent dans notre pays, il faut absolument les combattre et j'en appelle à tous les pouvoirs publics pour que cette situation soit redressée", ajoute-t-il. En février, le Premier ministre Edouard Philippe a promis des gestes pour la Seine-Saint-Denis, après un rapport parlementaire qui a montré que ce département en difficulté reste moins bien doté. Des groupes de travail sur l'éducation, la police, la justice, la santé et l'attractivité du département, ont aussi été installés par le préfet de Seine-Saint-Denis. Ils doivent rendre leurs conclusions en juillet.]]></description>
   <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée nationale: projet de budget inchangé pour 2020 mais gros travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626200858.9mw5iwko.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de l'Assemblée nationale ne devrait pas augmenter en 2020, restant à 568 millions d'euros, mais l'enveloppe dédiée aux travaux sera en forte hausse, en lien avec un important chantier qui pourrait perturber les séances au Palais Bourbon l'été prochain. Alors que le budget d'investissement immobilier s'élève à 18 millions d'euros en 2019, il devrait atteindre quelque 25 millions d'euros l'année prochaine. "Cet effort exceptionnel répond à l'état de dégradation de certains éléments du patrimoine de l'Assemblée nationale, dans son bâtiment historique du Palais-Bourbon", selon un communiqué publié mercredi par la présidence de l'Assemblée à l'issue d'une réunion de son bureau. La toiture de l'hémicycle est touchée: elle date de plus d'un siècle et son étanchéité "n'est plus assurée, en dépit des réparations partielles effectuées au fil des années". Les travaux nécessaires sur la toiture doivent être effectués à l'été 2020 et pourraient entraîner une fermeture de l'hémicycle durant trois mois, selon des sources parlementaires. Ou bien il ne pourra y avoir de sessions extraordinaires en juillet et septembre, ou bien il faudra trouver un autre lieu pour rassembler les 577 députés. En outre, à l'Hôtel de Lassay, la résidence du président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM) qui jouxte le Palais Bourbon, "l'usure extrême du réseau de chauffage et de climatisation a entraîné, en décembre 2018, une fuite d'eau et des dégâts dans un des salons, mettant en évidence l'urgence d'une action de rénovation globale du bâtiment", selon la présidence. L'Hôtel devra fermer ses portes durant tout le second semestre 2020 pour ces travaux de rénovation. L'Assemblée a "l'obligation de maintenir en état le patrimoine qui lui a été affecté par l'État" et plus de 3 MEUR sont prévus pour la couverture de la salle des séances, 6 MEUR pour la réparation de l'Hôtel de Lassay et "même 200.000 euros pour la restauration de la tapisserie originale des Gobelins +L'École d'Athènes+ qui sera replacée dans l'hémicycle". De plus, "sera poursuivi le chantier de rénovation de l'ensemble immobilier de Broglie" proche du Palais Bourbon, pour un coût de 10 MEUR en 2020, qui doit "permettre à chaque député de la prochaine législature de disposer de deux bureaux pour lui-même et son équipe de collaborateurs", ajoute le député LREM Florian Bachelier, premier questeur (chargé de la gestion), dans un autre communiqué. Les dépenses de fonctionnement de l'Assemblée, à hauteur de 535 MEUR, seront en légère baisse de 5,6 MEUR par rapport au budget 2019. Les charges parlementaires (indemnités parlementaires, crédit collaborateur, moyens de fonctionnement des députés...) doivent reculer de 8 MEUR à 318 MEUR, et les charges de personnel (172 MEUR) être "maîtrisées", complète le premier questeur. Le budget, proposé par les trois questeurs (deux LREM, un LR), est financé par une dotation de l'Etat (de quelque 518 millions d'euros depuis 2012), par des recettes propres et par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée. M. Bachelier relève que "les prévisions ne tiennent pas encore compte des effets des politiques volontaristes engagées notamment pour mettre en oeuvre une politique des achats et une réforme de l'administration parlementaire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 20:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe Gafa: accord députés-sénateurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626192011.bmiy3gjz.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs sont parvenus mercredi à un accord sur le projet de loi visant à instaurer une taxe sur les géants du numérique, ce qui va conduire à son adoption rapide, a-t-on appris de sources parlementaires. Le texte commun issu de cette commission mixte paritaire (CMP) devrait être validé définitivement le 4 juillet par l'Assemblée, le 11 par le Sénat. La "taxe Gafa" (acronyme de Google, Amazon, Facebook et Apple) doit faire de la France un des pays pionniers en la matière, en dépit de l'opposition des Etats-Unis. Pour le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, cette solution unilatérale doit servir de "levier" dans les négociations internationales, dans l'attente d'un aboutissement des travaux de l'Organisation de coopération et de développement économiques (OCDE). Alors que le Sénat avait inscrit dans la loi le caractère "temporaire" de la taxe, prévoyant son extinction au 1er janvier 2022, les parlementaires en CMP l'ont supprimé. Ils ont en revanche prévu que le rapport annuel sur son application devra mentionner expressément le calendrier selon lequel l'accord international annoncé s'y substituera. En outre, "plusieurs dispositions adoptées par le Sénat en première lecture ont été conservées dans le texte, afin d'améliorer le dispositif de la taxe sur les services numériques, de faciliter sa mise en oeuvre, et de le sécuriser juridiquement", selon un communiqué de la commission des Finances de la chambre haute. Rapporteur général, Albéric de Montgolfier (LR), s'est félicité du travail réalisé "pour parvenir à un compromis avec nos collègues députés et concrétiser notre volonté commune de parvenir à une plus juste imposition des +géants du numérique+". Un second volet du projet de loi prévoit d'infléchir la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés pour 2019 pour les grandes entreprises. reb/asm FACEBOOK APPLE INC. GOOGLE AMAZON.COM]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Agnès Thill, farouche opposante à la PMA, exclue d'En Marche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626184343.kmm14ibi.html</link>
   <description><![CDATA[La députée Agnès Thill, farouche opposante au projet gouvernemental d'étendre la PMA à toutes les femmes, a fini par être exclue mercredi de La République en Marche, en raison de "propos polémiques" et "pernicieux", sanction qu'elle a jugée "scandaleuse". Déjà rappelée à l'ordre, l'élue de l'Oise, 55 ans, n'a cette fois-ci pas échappé à la sentence ultime de la commission des conflits du parti présidentiel, que réclamaient plusieurs membres du gouvernement, de la majorité parlementaire et des associations LGBT. "Ces propos sont préjudiciables à la cohésion du mouvement et nuisent à son image", a estimé la commission qui, en février, n'avait adressé qu'une simple "mise en garde" à celle qui voulait incarner une "voix dissonante" au sein de la majorité sur la PMA (procréation médicalement assistée). "La procédure est scandaleuse (...) Il n'y a rien dans ce dossier qui justifie de mon exclusion. Cela s'appelle un délit d'opinion que je contesterai", a réagi dans les couloirs du Palais Bourbon Mme Thill, jugeant l'attitude de son mouvement "sectaire". Son avocat Me Richard Sebban avait évoqué mardi la possibilité d'engager "une saisine du tribunal de grande instance pour demander sa réintégration" en cas d'exclusion, après l'audition de sa cliente par la commission pendant près de deux heures mardi. "C'est uniquement mes pensées différentes sur la PMA pour toutes qui valent mon exclusion. Et que l'on ne vienne pas me dire: +Non c'est la façon dont vous le dites+", estime l'ancienne directrice d'école qui tire à boulets rouges depuis des mois sur l'ouverture de la PMA aux couples lesbiens et aux femmes seules, une promesse du candidat Macron. Le projet de révision des lois de bioéthique, qui inclut la PMA pour toutes, doit être présenté en Conseil des ministres en juillet puis examiné par le Parlement fin septembre. Et ce, avec une "liberté de vote" pour les "marcheurs", a promis le délégué général de LREM Stanislas Guerini. - Pas de "police de la pensée" - Souffrance des femmes seules ayant recours à la PMA comparée à celle de "drogués", existence d'un "puissant lobby LGBT" au Palais Bourbon et "absence de genre dans le mot parent" qui "favorise(rait) l'éclosion d'écoles coraniques"... cette femme menue à lunettes a nourri la controverse à plusieurs reprises sans pour autant perdre sa place au sein d'En Marche. Mais depuis la dernière mise en garde du parti, d'autres propos ont provoqué l'exaspération de quelques collègues députés qui ont menacé de quitter LREM si elle n'était pas exclue. En avril, reprenant un article du magazine Têtu qui faisait part du "coming out médiatique" du secrétaire d'Etat Gabriel Attal sur son homosexualité et son désir de paternité, Mme Thill avait tweeté: "Au moins la couleur est annoncée. #bioéthique en juin". "Chacun de tes tweets t'éloigne de ce que nous sommes", lui avait répondu le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Une interview publiée le 5 juin dans le magazine L'Incorrect, fondé par des personnalités entre droite et extrême droite, avait aussi dérangé. Elle y affirmait que la révision des lois de bioéthique "restera dans l'histoire comme celle qui aura évincé les pères de la naissance et de l'éducation des enfants". "Il est impératif que nous puissions avoir un débat apaisé, ce que ne permettaient pas les propos et prises de position d'Agnès Thill", a commenté mercredi dans un communiqué Stanislas Guerini. Le chef de file des "marcheurs" à l'Assemblée Gilles Le Gendre proposera jeudi au bureau du groupe parlementaire son exclusion, "dans le prolongement" de la décision de la commission des conflits. Pas de "police de la pensée" mais "une décision qui se base sur des faits insupportables et récurrents", a salué sur Twitter le député Guillaume Chiche (LREM), en se réjouissant de l'exclusion de l'élue de l'Oise qu'il demandait depuis des mois. "Enfin les propos homophobes d'Agnès Thill sont sanctionnés", s'est également félicité Joël Deumier, co-président de SOS Homophobie: "On peut s'opposer à la PMA mais on n'a pas le droit d'être homophobe dans son opposition".]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Canicule et pollution: Ruffin s'insurge contre les ministres qui viennent "en bagnole" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626180943.8ljzgyp3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député François Ruffin (LFI) s'est insurgé mercredi contre les ministres venus "en bagnole" à l'Assemblée en pleine canicule plutôt qu'"à pied" ou "à vélo", des critiques perçues comme de la "démagogie" par plusieurs membres du gouvernement. "Là, on est dans la cour de l'Assemblée tu vois, et il y a toutes les bagnoles qui se garent et qui continuent de tourner (...) Le ministère de l'Ecologie est à 600 mètres à pied, 8 minutes... C'est là, juste à côté", raille l'Insoumis dans une vidéo filmée dans la cour du Palais Bourbon et publiée sur Twitter. "Peut-être parce que les mecs (chauffeurs) ont besoin de la clim' intérieure. On pourrait peut-être leur aménager un espace. Mais putain! Il y a des lignes de métro à Paris. C'est hyper efficace. Pourquoi est-ce que tout le monde a besoin de venir en bagnole", poursuit l'élu de la Somme, avant d'interroger des ministres quittant l'Assemblée après les questions d'actualité au gouvernement. "Moi je vais au Sénat, là", lui répond la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye. "C'est pas la peine de faire de la démagogie", grince le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. "Il faut que j'aille aux questions (d'actualité au gouvernement) au Sénat", lui rétorque aussi le ministre de la culture Franck Riester. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, quant à lui, reconnaît qu'"il faudrait éteindre les moteurs". "C'est vrai qu'il faut faire plein d'efforts de ce genre, je suis assez d'accord. Sur ce point, on pourrait être d'accord", ajoute-t-il, avant de filer au Sénat où il devait arriver en théorie "dans une minute". "Comme d'habitude, M. Ruffin, vous préférez faire des films que des propositions... et si vous étiez honnête, vous diriez que je viens souvent à l'Assemblée à pied et que je me déplace dans Paris avec une voiture électrique", a répondu quant à lui le ministre de la Transition écologique François de Rugy, sur Twitter. ll/bap/bw TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 18:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre l'antisémitisme: résolution repoussée à la rentrée à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190626173110.88t5ouzs.html</link>
   <description><![CDATA[L'examen par l'Assemblée nationale d'une proposition de résolution transpartisane pour une meilleure définition et une reconnaissance de l'antisémitisme, initialement programmé le 29 mai, a été reporté à la rentrée, a indiqué mercredi le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre. Ce texte, sans valeur contraignante, avait été proposé par Sylvain Maillard, élu LREM de Paris et président du groupe d'études de l'Assemblée nationale sur l'antisémitisme. Constatant "une résurgence de l'antisémitisme", souvent sous de "nouvelles formes" qui "avancent masquées", il suggère de reprendre la définition de l'Alliance internationale pour la mémoire de l'Holocauste. La proposition de résolution devait initialement être examinée fin mai. Mais la durée des débats, plus longue que prévu, sur la réforme du règlement de l'Assemblée avait mis entre parenthèse son examen. ll-parl/reb/bap/spe]]></description>
   <pubDate>Wed, 26 Jun 2019 17:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
