<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 22:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Psychiatrie : les députés veulent limiter isolement et contention</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408202753.o0eeqgug.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi en première lecture une disposition du projet de loi Santé limitant le placement en chambre d'isolement et la contention des malades dans les hôpitaux psychiatriques. Ces mesures, selon cet article qui avait été introduit en commission, "sont des pratiques de dernier recours", uniquement "pour prévenir un dommage immédiat ou imminent pour le patient ou autrui, sur décision d'un psychiatre" et "pour une durée limitée". En outre, leur "mise en oeuvre doit faire l'objet d'une surveillance stricte confiée par l'établissement à des professionnels de santé désignés à cette fin". Un registre devra être tenu dans chaque établissement mentionnant le nom du psychiatre ayant décidé l'isolement ou la contention, et des professionnels l'ayant contrôlé. "C'est une abomination" s'est écrié le député UMP Nicolas Dhuicq, psychiatre de profession, et vivement opposé, au nom de la liberté d'action des soignants, à cet article rédigé par le socialiste Denys Robiliard, avocat et spécialiste des questions de santé mentale. "Il y a ceux pour lesquels psychiatrie et les enjeux de sécurité sont toujours intimement liés (...) mais la psychiatrie n'est pas un enjeu de sécurité, c'est un enjeu de santé", a lancé à l'opposition la ministre de la Santé Marisol Touraine, en présentant l'ensemble des dispositions de son projet de loi touchant l'organisation de la psychiatrie, et en particulier la coordination des soins dans un secteur géographique. La ministre a fait voter un très long amendement réécrivant ces dispositions, pour tenir compte des travaux en commission et les mettre en cohérence avec les autres mesures du projet sur l'organisation territoriale de la santé. Cette réécriture a mis en fureur les députés de l'opposition qui ont protesté contre cette réécriture complète d'un article via un amendement, Nicolas Dhuicq la qualifiant de "mépris du peuple et du parlement". A l'initiative de Denys Robiliard, l'Assemblée a modifié l'amendement gouvernemental pour maintenir l'obligation d'informer de tout placement en hôpital psychiatrique sans consentement du patient"l'autorité judiciaire, gardienne de la liberté individuelle".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 22:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne à Mélenchon: le Front de gauche doit "sortir d'une personnalisation extrême"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408191838.qslugy9a.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés Front de gauche, André Chassaigne, a jugé mercredi que le Front de gauche devait "sortir d'une personnalisation extrême" et être "une aventure collective", en allusion au responsable du Parti de gauche, Jean-Luc Mélenchon. "Je n'ai pas de relations particulières avec" M. Mélenchon, qui "a très bien porté le programme du Front de Gauche pendant l'élection présidentielle" de 2012, a déclaré l'élu du Puy-de-Dôme lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. "Indiscutablement, il a fait cette campagne avec talent avec une façon de sublimer en quelque sorte la politique" mais, a-t-il nuancé, "avec un reproche", à savoir "une personnalisation trop forte". Pense-t-il, comme certains communistes, que Jean-Luc Mélenchon a cassé une belle idée ? "C'est une bonne question. J'ai souvent soulevé ce problème, où c'est un porte-parole avec énormément de talent, très médiatique, pour porter les idées du Front de Gauche" mais "par définition, le Front de gauche doit être une aventure collective", a souligné l'élu communiste. "On ne peut pas ramener la politique du Front de Gauche à un individu, aussi talentueux soit-il. Il fait la politique avec son style, moi j'ai un style complètement différent, qui est beaucoup plus lissé", a-t-il dit. "Il faut qu'on sorte d'un rassemblement qui est en quelque sorte un carcan, très limité, très corseté" mais il faut aussi "sortir d'une personnalisation extrême", a insisté M. Chassaigne. Interrogé sur les écologistes, il a regretté qu'ils "alimentent une vision de la politique désastreuse" avec des "questions d'affichage d'ambitions" ministérielles. Mais "on peut se retrouver avec les écolos sur une politique de défense de l'environnement, liée a la mise en cause de l'économie libérale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi santé: l'Assemblée vote un "pacte" contre les "déserts médicaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408170511.ijkb2xrc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé mercredi en première lecture les mesures du projet de loi sur la santé visant à lutter contre "les déserts médicaux" et à encourager les professionnels de santé à se regrouper en "communautés" sur un territoire. Un "pacte national territoire-santé" -terme finalement choisi en séance à la demande de la ministre Marisol Touraine-, arrêté par le gouvernement et mis en oeuvre par les Agences régionales de santé (ARS), visera à "promouvoir la formation et l'installation des professionnels de santé en fonction des besoins des territoires", avec "des actions spécifiquement destinées aux territoires particulièrement isolés". "Que changera concrètement ce pacte?", s'est interrogée Isabelle Le Callennec (UMP), lors d'un débat montrant à la fois la grande sensibilité des élus au problème et la difficulté à trouver des mesures vraiment efficaces. "Comment voulez vous inciter des jeunes médecins à s'installer dans un endroit où il n'y a pas de services publics !", s'est exclamée la radicale de gauche Dominique Orliac. "Un médecin s'installe dans un village. Y a t-il une école, des activités pour ses enfants ?", a demandé Bernard Debré (UMP). Et pour Richard Ferrand (PS) "on ne pourra pas dire très longtemps, sur tous les bancs, à la fois qu'on est pour une liberté d'installation des médecins sacralisée et qu'on veut aménager le territoire". "J'ai fait le choix de l'incitation, et non de la coercition, et du respect de la liberté d'installation", a répondu Marisol Touraine, en rappelant toutes les mesures déjà en oeuvre, comme l'existence dans chaque ARS, d'un "référent installation" pour aiguiller et conseiller les jeunes médecins. Plus fondamentalement, a-t-elle expliqué, il s'agit d'organiser "un maillage du territoire" en particulier grâce aux "communautés professionnelles territoriales de santé" instaurées par le projet de loi. Ces communautés auront pour but, dans une zone géographique, "d'assurer une meilleure coordination" de l'action des professionnels de santé. Elles seront constituées à l'initiative des professionnels eux-même, mais à défaut, les ARS, prendront "des initiatives" pour en constituer "en concertation" avec les représentants des syndicats médicaux. Initialement, le projet de loi prévoyait la création d'un "service territorial de santé au public", mais devant les accusations "d'étatisation" portées par les médecins libéraux, la ministre avait accepté, en commission, son remplacement par les communautés professionnelles. "On arrive probablement à trouver un bon cap", a reconnu Jean-Pierre Door (UMP) sur ce point, même si son collègue Elie Aboud a jugé qu'il s'agissait d'un "cachet d'aspirine" pour faire passer la généralisation du tiers payant.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 19:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Radio France: "quatre semaines que Le Canard me canarde", dit Mathieu Gallet</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408154937.1nipy497.html</link>
   <description><![CDATA["Ça fait quatre semaines que Le Canard me canarde", a lancé le PDG de Radio France, Mathieu Gallet, mercredi lors d'une audition à l'Assemblée, réagissant aux articles de l'hebdomadaire sur ses dépenses lorsqu'il était à la tête de l'Institut national de l'audiovisuel (INA). Il a dénoncé devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée "un certain nombre d'allégations qui se rapportent à l'INA que j'ai quitté il y a un an, sur des contrats qui datent d'il y a quatre ans". "Il y a des contrats qui datent d'avant mon arrivée, qui datent d'Emmanuel Hoog", ancien PDG de l'INA et actuel président de l'AFP, a dit Mathieu Gallet, citant un seul contrat avec le cabinet Euro RSCG datant, selon lui, de 2008. Selon Le Canard, "j'ai dépensé un million d'euros en quatre ans en conseils de communication. Grosso modo, c'est un conseil coiffure et maquillage", a-t-il ironisé. "Moi, je défends qu'on a besoin d'expertises externes", a encore dit Mathieu Gallet, reprochant à l'hebdomadaire satirique de mélanger plusieurs types de contrat. Le PDG de Radio France s'est également défendu sur les frais de rénovation de son bureau, qui ont coûté plus de 100.000 euros, selon Le Canard enchaîné, un chiffre confirmé par la direction du groupe public. "Ce n'est pas mon bureau, c'est celui du président de Radio France, je ne vais pas partir avec le palissandre quand je partirai", a-t-il lancé, faisant référence à la restauration particulièrement onéreuse de boiseries précieuses. Il a toutefois concédé qu'il "aurait peut-être dû différer ces travaux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boutih (PS): si Marine Le Pen rompt avec son père, "tant mieux pour le pays"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408154525.ukq99zok.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste Malek Boutih a estimé mercredi que si Marine Le Pen parvenait à rompre avec son père Jean-Marie, c'était "tant mieux pour elle, tant mieux pour le pays", considérant que le "destin" du FN était de "devenir une droite dure". "Les dernières élections l'ont confirmé: le FN, s'il veut s'inscrire durablement dans la vie politique française, est un parti qui doit se débarrasser de son histoire liée à l'extrême droite. Quelque part, le débat entre la fille et le père, c'est un débat entre la possibilité d'un avenir, ou rester scotché au passé", a déclaré M. Boutih dans les couloirs de l'Assemblée. "Cette formation peut en ressortir affaiblie ou renforcée paradoxalement", a ajouté cet élu de l'Essonne, persuadé que "le destin réel du Front national est de devenir une droite dure, et donc un danger pour l'UMP potentiellement". "Je ne vais pas m'inquiéter que des gens évoluent et essaient de rompre avec l'antisémitisme, avec le racisme, et tout ce que j'ai combattu depuis des années", a ajouté cet ancien président de SOS Racisme. "Si Marine Le Pen arrive à rompre avec cette histoire, tant mieux pour elle, tant mieux pour le pays, c'est quand même plus rassurant", selon ce député coutumier de déclarations tranchées. "La stratégie de Marine Le Pen arrive au rendez-vous qu'elle devait attendre: est-ce qu'elle va lâcher son aile extrême, le coeur de la vie militante du FN? est-ce qu'elle a assez de force pour ça?" a demandé M. Boutih, pour qui "maintenant elle n'est plus dans le coup médiatique, elle est dans le coeur de la vie politique et ce sont des choix cruciaux et fondamentaux auxquels elle est confrontée". La présidente du FN, Marine Le Pen, est entrée mercredi en conflit ouvert avec son père, fondateur du parti, en affirmant qu'elle s'opposerait à sa candidature en Provence-Alpes-Côte d'Azur aux élections régionales de décembre, après une interview controversée dans l'hebdomadaire d'extrême droite Rivarol, où il défend notamment Pétain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 17:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>17 parlementaires français à Moscou jusqu'à vendredi pour "maintenir le dialogue"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408145643.q8isshgk.html</link>
   <description><![CDATA[Une délégation de 14 députés et 3 sénateurs français sera en déplacement à Moscou, de mercredi soir jusqu'à vendredi, sur invitation de la fondation "non gouvernementale" The Russian Peace Foundation, pour "maintenir le dialogue politique et économique", selon un communiqué de l'UMP Thierry Mariani. Coprésident de l'association Dialogue Franco-Russe (avec le président des chemins de fer russe Vladimir Iakounine) et député des Français de l'étranger de cette zone, M. Mariani a annoncé que ce voyage "sur invitation de la fondation internationale non-gouvernementale +The Russian Peace Foundation+ (La Fondation russe pour la paix)" donnerait lieu à "une série de rencontres politiques et économiques". Lors de ce déplacement, les parlementaires français rencontreront notamment Sergueï Narychkine, président de la Douma (chambre basse du Parlement russe), ainsi que des chefs d'entreprise français et russes, a ajouté ce vice-président du groupe d'amitié France-Russie de l'Assemblée, selon lequel "ces rencontres seront l'occasion d'échanger sur la coopération bilatérale entre la Russie et la France". "Malgré les sanctions qui affectent les relations entre la France et la Russie, cette initiative vise à maintenir le dialogue politique et économique entre les deux pays", a-t-il justifié. Quatorze de ces parlementaires, soutiens réguliers de la Russie en France, avaient déjà fait à l'initiative de Thierry Mariani un déplacement controversé à Moscou les 11 et 12 septembre 2014 pour apporter leur soutien dans le bras de fer engagé avec les Occidentaux sur fond de crise en Ukraine. Ils avaient déjà eu des entretiens avec le président de la Douma notamment. Dans les 14 députés participant à ce nouveau déplacement figurent les UMP Valérie Boyer, Nicolas Dhuicq, Claude de Ganay, Claude Goasguen, Alain Marsaud, Jacques Myard, Philippe Meunier, Patrice Verchere, Philippe Vitel, Michel Voisin, selon la liste transmise à l'AFP. L'UDI Maurice Leroy, autre vice-président du groupe d'amitié France-Russie de l'Assemblée et ancien ministre de Nicolas Sarkozy, est aussi prévu. Deux députés de gauche sont aussi dans la liste: la chevènementiste Marie-Françoise Bechtel (apparentée PS) et le socialiste Jean-Paul Bacquet. Jean-Pierre Chevènement est le représentant spécial du président de la République François Hollande pour la Russie. Côté sénateurs, les participants au voyage à Moscou sont les UMP Pascal Allizard et Jean Bizet, qui est président de la commission des Affaires européennes, ainsi que l'UDI Yves Pozzo di Borgo, l'un des vice-présidents de la commission des Affaires européennes.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Gel des tarifs autoroutiers: pas de rattrapage en 2016 (Royal)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408140401.44mxffb9.html</link>
   <description><![CDATA[Le gel des tarifs de péages autoroutiers annoncé par le Premier ministre pour 2015, ne sera pas rattrapé en 2016, a assuré la ministre de l'Écologie Ségolène Royal, interrogée mercredi à l'Assemblée nationale. Les sociétés concessionnaires d'autoroutes "sont appelées à contribuer d'une part pour protéger les consommateurs, c'est-à-dire les automobilistes, en renonçant à la hausse des tarifs pour l'année 2015, sans rattrapage pour l'année prochaine", a souligné Ségolène Royal, interrogée par le député (UDI) Bertrand Pancher. Elles vont également "contribuer aux investissements sur le transport routier en apportant dès maintenant 500 millions d'euros, qui vont bénéficier aussi aux entreprises travaux publics, dont 300 millions d'euros pour l'Afitf (Agence de financement des infrastructures de transport en France) sur trois ans et 200 millions d'euros sur un compte de financement de projets routiers et de transport innovants, qui sera géré par la Caisse des dépôts et consignations", a ajouté la ministre. L'Afitf devait toucher une part importante des recettes de l'écotaxe, abandonnée fin 2014 par le gouvernement. Son budget a été maintenu pour 2015 grâce à l'extension aux poids lourds de la hausse de quatre centimes par litre de la taxe sur le gazole. Ségolène Royal a précisé qu'"il s'agit de faire émerger l'intérêt général par rapport aux intérêts particuliers et d'inscrire les investissements pour nos infrastructures de transport dans le cadre du plan national pour l'investissement", annoncé mercredi matin par le Premier ministre Manuel Valls. "Dans ce contexte, il convient que les sociétés d'autoroutes apportent leur contribution, puisqu'elles vivent du péage des automobilistes, elles vivent aussi des concessions, que l'État leur a données dans d'excellentes conditions il y a quelques années", a encore indiqué Ségolène Royal.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 16:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La commission d'enquête sur le financement russe du FN installée "dans les prochaines semaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408131154.oghliqnj.html</link>
   <description><![CDATA[La demande des députés PS de créer une commission d'enquête sur le financement russe du Front national sera à l'ordre du jour de l'Assemblée "dans les prochaines semaines", ont indiqué mercredi les promoteurs de cette initiative. La commission "sera installée lors de cette session" parlementaire qui s'achève en juin, a indiqué le député Razzy Hammadi lors d'un point de presse. La proposition de résolution du groupe PS vise à analyser "les pratiques de financement du Front national, après les législatives de 2012, par le biais de prêts d'origine russe" et à proposer, le cas échéant, des modifications aux lois sur le financement de la vie politique. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Russian Bank (FCRB), expliquant que les banques françaises ont refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui seront utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN. Les députés PS estiment que "les conditions de ces prêts, les détails du remboursement" ainsi que "les relations ambigües" des dirigeants du FN avec le pouvoir russe posent "la question du financement des partis par le biais de prêts étrangers, et ce faisant, de leur autonomie à l'égard de leur créancier". La loi interdit le financement des partis et groupements politiques par les contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger. Cette interdiction s'applique également au financement des campagnes électorales. Le FN et sa présidente, Marine Le Pen, font régulièrement l'éloge de Vladimir Poutine et de sa politique, aussi bien en Russie qu'à l'international. "Qu'aurait dit le FN si un autre parti avait été dans la même situation que lui ?", s'interroge le député PS Sébastien Denaja. La commission d'enquête n'aura en revanche pas le droit de s'intéresser au financement des campagnes électorales du FN via son micro-parti Jeanne car celui-ci fait l'objet d'une enquête judiciaire. Parallèlement à cette commission d'enquête, un autre député PS, Romain Colas, a indiqué travailler à un rapport d'ici juin sur les "contournements" et les "failles" des lois sur le financement politique. L'une de ses propositions pourrait être de renforcer la commission nationale des comptes de campagne, qui, "si elle peut examiner les comptes des candidats, n'a actuellement pas le pouvoir d'aller voir les comptes des partis comme on l'a vu avec l'UMP dans l'affaire Bygmalion", a indiqué M. Colas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 15:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Génocide rwandais: "La France n'a pas à rougir de son action, bien au contraire" (Myard, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408124815.dwb3n1kf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jacques Myard, qui a salué mercredi la décision de l'Elysée de déclassifier les archives sur le Rwanda de 1990 à 1995, a estimé que "la France n'a pas à rougir de son action dans cette période" du génocide rwandais. Sur cette "douloureuse question du génocide rwandais", ce membre de la commission des Affaires étrangères souligne dans un communiqué avoir "participé activement aux travaux de la mission d'information de l'Assemblée nationale en 1998 et estime que la France n'a pas à rougir de son action dans cette période, bien au contraire". "François Mitterrand, alors président de la République, tout comme Alain Juppé, ministre des Affaires étrangères, ont oeuvré pour éviter les massacres. Alain Juppé, notamment, n'a pas ménagé ses efforts pour convaincre la communauté internationale d'intervenir, en particulier vis-à-vis des Américains qui refusaient d'admettre que se déroulait un génocide", selon ce député UMP des Yvelines. Et de glisser: "Il serait dès lors intéressant que les Américains aussi publient leurs archives..." "Quant au gouvernement actuel de Kigali, dont la responsabilité est bien réelle dans l'attentat du 6 avril 1994 contre l'avion du président Habyarimana qui a été l'élément déclencheur, il se grandirait à publier ses archives (...) si elles existent encore, mais ne rêvons pas!", lance M. Myard. Ce député UMP, élu puis réélu sans discontinuer depuis 1993, se déclare "convaincu que les accusations, alors diffusées à foison par les médias, notamment anglo-saxons, ont été volontairement orchestrées par certains milieux économiques désireux d'éliminer la France de la région des Grands Lacs". L'Elysée a déclassifié mardi ses archives sur le Rwanda de 1990 à 1995, au 21e anniversaire du déclenchement du génocide rwandais, une décision qui devrait livrer un éclairage sur la politique française pendant cette période, fortement contestée par Kigali qui accuse Paris de complicité de génocide.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mathieu Gallet, PDG de Radio France: "je ne lâcherai rien sur mes convictions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408111757.sl6bsei0.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG de Radio France Mathieu Gallet a assuré mercredi devant des députés qu'il ne "lâcherait rien sur (ses) convictions" pendant les quatre années restantes de son mandat, au 21e jour de la grève qui paralyse les antennes du groupe. M. Gallet a répondu avec assurance aux questions de la Commission des affaires culturelles de l'Assemblée, qui l'a auditionné juste avant un Comité d'entreprise extraordinaire où il devait présenter un plan stratégique comprenant notamment quelque 300 suppressions d'emplois. "J'ai encore quatre ans de mandat et pendant quatre ans, je ne lâcherai rien sur (mes) convictions", a lancé le PDG de Radio France. Devant la vingtaine de députés qui lui demandaient des comptes, il a défendu fermement ses projets, en particulier le développement du numérique, le rajeunissement des audiences et l'extension du réseau de France Bleu et martelé: "Je vais continuer sur ce projet, le défendre, le mettre en place avec les collaborateurs". "Je ne porterai pas de plan de départs contraints à Radio France, dans les orchestres ou ailleurs", a-t-il par ailleurs réaffirmé, soulignant que "ce n'est pas la Cour des Comptes", auteur de propositions choc pour redresser le groupe, "qui va faire la stratégie de Radio France". Interrogé sur la grève, la plus longue dans la radio publique depuis mai 68, il a répondu: "ma conviction est que les salariés de Radio France dans leur grande majorité sont pour" ce projet. "Je reçois des messages, notamment des gens de France Bleu, qui me disent +tenez bon+, qui me renforcent dans ma conviction". "Je dois fendre l'armure pour porter cette conviction devant les salariés". "Si cette grève a été utile à quelque chose, c'est à réaliser qu'il y a des problèmes dans le dialogue social. On aura peut-être besoin d'une intervention extérieure pour nous aider sur le retissage du dialogue social", a-t-il ajouté, laissant ainsi la porte ouverte à la nomination d'un médiateur. Les syndicats font de cette nomination un préalable à la levée de la grève et ont demandé à la ministre de la Culture Fleur Pellerin de jouer ce rôle. Répondant aux critiques sur ses relations avec le personnel de Radio France, Mathieu Gallet a reconnu qu'il n'était "pas quelqu'un de très expansif". "Mais il faut arrêter de penser que je suis quelqu'un de malpoli". "Je sais serrer la main et dire bonjour, y compris dans les ascenseurs", a-t-il affirmé. Son intervention a été partiellement suivie par les salariés de Radio France réunis dans la matinée en Assemblée générale. Au moment même où il s'exprimait, l'intersyndicale a publié un communiqué intitulé "ne rien lâcher". "Il n'était pas dans un esprit d'ouverture. On a besoin d'un dialogue social et c'est pas en disant +Je ne lâcherai rien+ qu'on le fait", a commenté un syndicaliste, Philippe Ballet (UNSA). Une nouvelle AG devait se tenir dans l'après-midi, après la tenue du CCE, au cours de laquelle les salariés devaient se prononcer sur la poursuite de la grève.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre les espèces végétales et animales envahissantes inscrite dans le code de la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408000012.v7soqrvy.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre les espèces végétales et animales à la prolifération nuisible pour la santé humaine, comme l'ambroisie ou le papillon de cendre fera l'objet d'un chapitre du code de la santé, ont voté les députés dans la nuit de mardi à mercredi. De telles espèces au caractère envahissant, au nombre desquelles sont aussi classées la berce du Caucase ou les chenilles processionnaires, peuvent provoquer des symptômes graves chez les personnes exposées et des coûts économiques importants, selon l'exposé de cet amendement de la commission des Affaires sociales. "Dans le cas de l'ambroisie, les coûts de santé estimés pour la seule régions Rhônes-Alpes s'élèvent à 15 millions d'euros par an", est-il ainsi précisé. Passager clandestin de semences de trèfles violets originaires d'Amérique du Nord, cette plante s'est retrouvée dans l'Allier en 1863, puis est passée de parcelles en parcelles avant de s'ancrer en région Rhône-Alpes. Par souci de renforcer sans attendre la lutte contre ces espèces, ce qui est l'un des objectifs du troisième plan national santé-environnement, l'amendement ajoute au code de la santé un chapitre, qui permettra de fixer la liste des espèces considérées comme une menace pour la santé humaine et de définir les mesures de prévention et de lutte contre leur prolifération. L'introduction, le transport, l'utilisation, la mise en vente, la vente ou l'achat de ces espèces pourra être interdite par arrêté des ministres de la Santé, de l'Environnement et de l'Agriculture et les infractions pourront être recherchées et constatées. En décembre 2013, la majorité PS de l'Assemblée nationale avait voté le renvoi en commission d'une proposition de loi UMP sur la lutte contre l'ambroisie, plante très allergisante et nuisible aux récoltes, par souci affiché d'élargir la portée du texte à l'ensemble des plantes invasives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé environnementale: quelques ajouts de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407232110.qvj8kmyo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ajouté dans la nuit de mardi à mercredi quelques mesures au volet touchant l'environnement dans le projet de loi de modernisation du système de santé, par exemple pour renforcer la surveillance des pollens. Pour prévenir leurs effets sur la santé, une surveillance des pollens et moisissures de l'air extérieur sera coordonnée par des organismes désignés par arrêté des ministres de l'Environnement et de la Santé, prévoit l'amendement cosigné par les députés PS Gérard Bapt et Catherine Lemorton, qui est également présidente de la commission des Affaires sociales. L'objectif est d'informer la population et les professionnels de la santé sur la présence de pollens et leur concentration dans l'air, permettant d'anticiper la prise de médicaments ou de différer une activité, et ainsi de réduire les symptômes de l'allergie et les coûts associés, font-ils valoir. L'exposition aux pollens constitue un véritable enjeu de santé publique : les allergies polliniques (rhinites allergiques) concerneraient en France de l'ordre de 20% des enfants âgés de plus de 9 ans, et de 30% des adultes, au vu des données de l'amendement de ces deux élus de Haute-Garonne, respectivement médecin et pharmacienne de profession. Par ailleurs, l'Assemblée a adopté un autre amendement d'initiative socialiste, retouché par le gouvernement, pour ajouter aux études épidémiologiques et sur l'environnement liées à la pollution atmosphérique des études sur les rayonnements ionisants, dans le cadre de la surveillance de la qualité de l'air. Une récente étude épidémiologique indépendante sur 4.500 dossiers médicaux a démontré que le passage du nuage radioactif de Tchernobyl en Corse a provoqué une augmentation de thyroïdites et de cancers de la thyroïde, notent les auteurs de la mesure. Quant aux vétérans des essais nucléaires, "le lancement d'études à caractère sanitaire afin de déterminer l'incidence des retombées radiologiques des essais nucléaires sur le développement ultérieur de pathologies semble toujours nécessaire car les études épidémiologiques déjà conduites en Polynésie sont controversées", expliquent ces députés, reprenant la revendication des associations de vétérans. A l'initiative du groupe à dominante PRG, l'Assemblée a décidé d'intégrer le radon au dispositif existant dans le code de l'environnement pour les polluants de l'air intérieur en définissant un niveau de référence. Le radon, un gaz radioactif d'origine naturelle reconnu cancérogène certain pour l'homme (cancer du poumon), est l'un des polluants de l'air intérieur le plus nocif pour la santé, selon les signataires de l'amendement. Responsable de 1.200 à 3.000 décès par an en France, il est le second facteur de risque de cancer du poumon derrière le tabac (estimations devant être révisées à la hausse aux vues des dernières études internationales), font-ils valoir. Face au risque de légionellose liée à l'exposition à des aérosols d'eau contaminée par les légionelles, les députés ont encore rendu possible, par un amendement de M. Bapt et Mme Lemorton, de réglementer par décret les installations collectives de brumisation d'eau dans l'espace public, avec d'éventuelles sanctions pénales. Ces installations se multiplient sur les terrasses de café, les hôtels et les restaurants, ou dans les établissements de soin ou médico-sociaux face à la multiplication des épisodes de fortes chaleurs ainsi qu'à une optique de confort, selon eux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drogues, alcool... l'Assemblée vote la possibilité de bilans de santé des détenus à leur arrivée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407223656.qjd3i3jg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la possibilité de bilans de santé des détenus à leur arrivée en prison, notamment sur la consommation de drogues ou d'alcool, via un amendement socialiste au projet de loi sur la santé. "Au début de son incarcération, il est proposé à toute personne détenue un bilan de santé relatif à sa consommation de produits stupéfiants, de médicaments psychotropes, d'alcool et de tabac", stipule l'amendement adopté en première lecture et complétant la loi 2009 pénitentiaire. Après avoir affirmé les principes selon lesquels il s'agit de "ne pas rendre malade une personne entrant en prison en bonne santé" et de "faire de la prison un lieu où les soins, le dépistage et la prévention prennent tout leur sens", les auteurs de l'amendement justifient leur mesure par la situation dans les maisons d'arrêt. "Aujourd'hui, la personne qui entre en maison d'arrêt est un homme dans 95 % des cas. Il est jeune et doit exécuter une peine de quelques mois. Il est considéré en +bonne santé+ dans 77 % des cas, selon des enquêtes déjà anciennes (...) Mais la précarité et les addictions majorent les risques et augmentent la vulnérabilité. Le taux de suicide en prison est cinq à six fois supérieur à celui de la population générale du même âge. Certaines maisons d'arrêt surpeuplées ont des effets négatifs sur les conditions de vie des détenus et donc sur leur santé. La surconsommation de tabac, de psychotropes, l'usage de stupéfiants, les pratiques sexuelles à risque y sont connues". Egalement adopté à l'initiative de députés PS, un autre amendement prévoit qu'à titre expérimental et jusqu'au 1er janvier 2018, l'État peut autoriser une évaluation de l'état dentaire de la personne détenue au début de son incarcération dans un nombre limité d'établissements pénitentiaires. Le mauvais état de la dentition de plus d'un entrant sur deux en détention est un véritable enjeu de santé et un marqueur social, qui a fait l'objet d'une recommandation du contrôleur général des lieux de privation de liberté dans son rapport 2012, selon leur exposé des motifs. Une étude de la direction générale de la santé révèle que cet examen n'est réalisé qu'une fois sur deux à l'arrivée du détenu, notent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la possible expérimentation de "salles de shoot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407221921.z27o8cfz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir, après plus de 4 heures de vifs débats entre la gauche et l'UMP, le principe de l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque, communément appelées "salles de shoot", pendant six ans maximum. Soutenu par tous les groupes de gauche, l'article 9 du projet de loi de modernisation du système de santé, porteur de cette mesure, a été adopté par 50 voix contre 24, en première lecture. "Aidez plutôt les toxicomanes à guérir qu'à s'autodétruire", a lancé le député UMP de Paris Philippe Goujon, son collègue Yannick Moreau déclarant que , "si on osait, on pourrait même appeler +antichambres de la mort+" ces "salles de shoot". Ces salles, déjà expérimentées dans une dizaine d'autres pays (la plus ancienne en Suisse a été créée il y a trente ans), sont destinées à des toxicomanes majeurs précarisés, qui se droguent dans des conditions d'hygiène précaires, souvent dans la rue ou des halls d'immeuble, selon la majorité. "Des gens qui ont disparu des radars de notre société" et échappent à tous les dispostifs existants, selon la présidente PS de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, pharmacienne de profession "avec 15 ans d'expérience dans un réseau de réduction des risques à Toulouse". Outre une réduction des risques liés aux injections (infection au VIH, hépatite C...) et une amélioration de l'accès aux soins des usagers de drogues les plus marginalisés, ces salles ont aussi entre autres objectifs une diminution des nuisances dans l'espace public. Il s'agira de locaux gérés par les professionnels des centres d'accueil et d'accompagnement à la réduction des risques chez les usagers de drogue (Carrud), où sera autorisée la consommation des substances illicites apportées par ces toxicomanes dans la limite de leur consommation, sous la supervision d'une équipe pluridisciplinaire, avec des professionnels de santé et du secteur médico-social. Les toxicomanes détenant pour leur seul usage et consommant des stupéfiants dans ces salles ne pourront être poursuivis pour usage et détention illicite. De même, les professionnels intervenant dans ces salles ne pourront pas être poursuivis pour complicité d'usage illicite de stupéfiants notamment, s'ils agissent conformément à leur mission de supervision. Le coût de ces salles est estimé à environ 800.000 euros par an, si l'on se base sur le projet d'expérimentation parisien, a indiqué la ministre de la Santé Marisol Touraine, soulignant face aux critiques de la droite que le gouvernement consacrait par ailleurs 388 millions d'euros par an à la prévention et à la lutte contre les addictions. L'UMP, qui a défendu moults amendements de suppression et prôné plutôt sevrage et abstinence, a dénoncé ces salles comme inefficaces à diminuer le nombre de toxicomanes ou à les sortir de leur addiction, comme Bernard Debré, médecin de profession. Le groupe, qui les a considérées comme un feu vert à de "paradis artificiels officiels" et "une première marche vers la dépénalisation" de la drogue, a alerté sur des risques de possibles overdoses à l'intérieur et de "zones de non droit" à l'extérieur. Ses orateurs ont aussi reproché à la majorité de vouloir de se donner "bonne conscience" mais aussi de faire preuve de contradiction, après avoir "stigmatisé l'alcool et le tabac" par de précédentes mesures de ce projet de loi débattues la semaine dernière. La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a critiqué un "signal catastrophique envoyé à la population française puisque l'Etat va organiser une violation de la loi". "Arrêtez de vouloir faire peur: il ne s'agit nullement d'ouvrir des salles partout en France pour toujours, mais de répondre à des réalités", a lancé la "députée de la gare du Nord" Seybah Dagoma (PS). Outre Paris, deux autres villes pourraient utiliser cette possibilité. L'écologiste Jean-Louis Roumégas, qui a affirmé avoir récemment vu en pleine après-midi à Montpellier deux personnes se droguant derrière une voiture, avec des seringues à même le sol, a défendu une mesure "pragmatique". Quant au gouvernement, sa position contre "la dépénalisation des drogues douces n'a jamais varié depuis 2012", a assuré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une commission d'enquête sur le financement russe du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407181345.fmj6j3ou.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée va demander la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes, a-t-il annoncé mardi. Les députés Razzy Hammadi et Sébastien Denaja présenteront mercredi midi lors d'une conférence de presse la proposition de résolution du groupe socialiste qui veut que cette commission analyse les pratiques de financement du Front national par le biais de prêts d'origine russe et en tire, le cas échéant, des adaptations législatives sur le financement de la vie politique. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Russian Bank (FCRB), expliquant que les banques françaises ont refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui seront utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN. Selon une source socialiste, les députés estiment dans leur proposition de résolution que les conditions de ces prêts, les détails du remboursement ainsi que "les relations ambigües" des dirigeants du FN avec le pouvoir russe posent "la question du financement des partis politiques par le biais de prêts étrangers, et ce faisant de leur autonomie à l'égard de leur créancier". "L'enjeu ici est celui de la souveraineté nationale", estiment ces députés car "comment un parti peut-il aborder des enjeux de politique internationale lorsque son financement tient de banques étrangères dont la dépendance politique vis-à-vis du pouvoir de son Etat est avérée ?". Le FN et sa présidente Marine Le Pen font régulièrement l'éloge de Vladimir Poutine et de sa politique, aussi bien en Russie qu'à l'international. Les députés PS soulignent que la loi interdit le financement des partis et groupements politiques par les contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger. Cette interdiction s'applique également au financement des campagnes électorales. S'il n'interdit pas expressément la souscription d'un prêt auprès d'un établissement de droit étranger, l'intention du législateur tend bien à soustraire les élus à toute influence étrangère par le biais du financement. "Il convient par conséquent de déterminer si des taux avantageux et autres facilités financières ne sont pas équivalents à des avantages en nature", jugent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
