<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 11:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Crise gouvernementale: Marine Le Pen appelle à une dissolution de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140825094825.2ft27nrs.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente du Front National, Marine Le Pen, a appelé lundi, dans un communiqué, à une dissolution de l'Assemblée nationale pour répondre à la crise manifestée par la démission du gouvernement de Manuel Valls. "De l'UMP au PS, les gouvernements se succèdent mais les politiques ne changent pas (...). Dans ces conditions, il est plus que jamais nécessaire de redonner la parole aux Français et de dissoudre l'Assemblée nationale", écrit celle qui est arrivée avec son parti en tête des élections européennes fin mai. "Le pouvoir y sera de toute façon poussé par la perte de sa majorité à l'Assemblée Nationale", prévoit Mme Le Pen. Elle estime que cette démission "offre une nouvelle démonstration de la désunion de la majorité socialiste et de l'incapacité du Premier ministre et du président de la République à obtenir le soutien de leur propre camp." "Le prochain gouvernement, dirigé par les mêmes hommes, restera à l'image des précédents: un gouvernement technique de soumission à l'Union européenne, chargé de mener une politique plusieurs fois rejetée par les Français", pronostique la députée européenne. Elle ajoute aussi qu'"en cette rentrée qui s'annonce difficile pour nombre de nos compatriotes, la valse des ministres est un spectacle affligeant qui accroît légitimement l'inquiétude des Français quant à l'avenir de la France." La présidente du FN demande régulièrement la dissolution de l'Assemblée nationale, comme après l'affaire Cahuzac ou après les élections européennes. François Hollande a demandé lundi à Manuel Valls de "composer un nouveau gouvernement", qui sera annoncé mardi, a annoncé l'Elysée dans un communiqué, après les critiques de la politique économique gouvernementale formulées par le ministre de l'Economie, Arnaud Montebourg.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Aug 2014 11:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député proche de Valls juge que Montebourg "a dépassé les bornes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140824165929.5dmumtw3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député de l'Essonne Carlos Da Silva, un proche de Manuel Valls, a estimé dimanche auprès de l'AFP qu'Arnaud Montebourg avait "dépassé les bornes" avec ses attaques contre la politique gouvernementale. "La position d'Arnaud Montebourg n'est pas tenable. Il est ministre de l'Economie. Il n'est pas là pour lancer des débats mais pour remettre la France sur le chemin de la croissance", a-t-il déclaré à l'AFP. "Ses déclarations sont insensées. Il n'y a pas de politique d'austérité menée en France. En jouant avec ses responsabilités, Montebourg dessert et le gouvernement et la France. Il a dépassé les bornes", a encore déclaré l'élu, suppléant de Manuel Valls à l'Assemblée. Le ministre de l'Economie, rejoint par son collègue de l'Education Benoît Hamon, a réitéré dimanche ses critiques contre la politique d'austérité du gouvernement, réclamant "une inflexion majeure" de sa politique économique.]]></description>
   <pubDate>Sun, 24 Aug 2014 18:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collomb: Hollande "doit tenir bon face aux frondeurs"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140823090642.ix8ycgub.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur-maire PS de Lyon Gérard Collomb, qui réunit mardi des parlementaires "réformateurs" pour faire face aux "frondeurs" critiques de la politique de François Hollande, a exhorté samedi ce dernier à "tenir bon". Dans une interview au Parisien, Gérard Collomb juge que les socialistes opposés à l'austérité budgétaire mise en oeuvre par l'exécutif "se trompent totalement". "Leur ligne directrice est vieille comme la France. Vivre à crédit pour relancer la consommation... Mais quand ont-ils dit qu'il fallait désendetter? Jamais", dit il. "En France, la dette publique est détenue aux deux tiers par des étrangers, poursuit-il. Le jour où ils perdront confiance et où ils se retireront, les taux vont considérablement augmenter et la dette va exploser. Et on pourra se retrouver dans la situation espagnole. C'est pour cela que Hollande doit tenir bon face aux frondeurs". En réaction, Gérard Collomb veut faire émerger "un pôle social réformiste qui puisse s'exprimer dans le débat public". "Les frondeurs disent que la politique actuelle n'est pas une véritable politique de gauche. Mais pour nous, ce qui n'est pas une politique de gauche, c'est le nombre de chômeurs supplémentaires, c'est la disparition des entreprises, c'est le manque d'investissement des entreprises étrangères", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Sat, 23 Aug 2014 11:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fabius sera entendu sur la "situation en Irak" mercredi par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140814105743.anyn432n.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius sera entendu mercredi par la commission des Affaires étrangères de l'Assemblée nationale sur la "situation en Irak", a annoncé jeudi la présidente de la commission, Elisabeth Guigou. "Face à la gravité de la situation en Irak, Elisabeth Guigou (...) réunira la commission des affaires étrangères le mercredi 20 août, afin d'entendre Laurent Fabius", affirme-t-elle dans un communiqué. "Cet échange permettra au ministre d'informer la représentation nationale des décisions prises par la France avec ses partenaires européens et internationaux sur l'aide humanitaire et militaire à apporter à l'Irak, ainsi que sur la situation politique dans ce pays", ajoute-t-elle. La députée de Seine-Saint-Denis "rappelle que l'urgence est avant tout humanitaire et que la priorité doit être la création d'un pont humanitaire coordonné par les Européens à destination des populations chrétiennes et yazidis, chassées de leurs villes et de leurs villages par les terroristes de l'Etat islamique". "Il est également nécessaire d'aider le gouvernement irakien et les combattants kurdes à contenir l'offensive de l'Etat islamique, à briser l'encerclement du Sinjar, et plus tard, à reconquérir les territoires perdus. Ces objectifs nécessitent des livraisons d'armes aux combattants irakiens", ajoute-t-elle. Mercredi, l'Elysée a annoncé l'envoi "dans les heures qui viennent" d'armes en Irak "pour soutenir la capacité opérationnelle des forces engagées contre l'Etat islamique", les jihadistes qui progressent vers Bagdad.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 12:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Balkany évoque "plusieurs cas" d'Ebola en France, vif démenti du ministère de la Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140812101054.pfsrqxvd.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Patrick Balkany a interpellé la ministre de la Santé Marisol Touraine à propos de "plusieurs cas" de personnes atteintes par le virus Ebola sur le territoire français, allégation vivement démentie mardi par le ministère, qui dénonce des déclarations "irresponsables". Sur son blog, l'élu des Hauts-de-Seine a affirmé avoir déposé une question écrite à la ministre afin que celle-ci fasse connaître "combien de cas atteints par le virus Ebola avaient, à ce jour, été recensés en France ainsi que leur zone d'importation". "Madame le Ministre a récemment déclaré que le risque d'importation du virus en Europe et en France était faible, ajoutant qu'aucun cas importé n'avait d'ailleurs été signalé. Or, selon des sources médicales fiables, plusieurs cas auraient été signalés sur le territoire français", assure-t-il. La procédure des questions écrites se déroule hors séance parlementaire. La question ainsi que la réponse font l'objet d'une publication au Journal officiel. Dans l'entourage de la ministre, on indique que les affirmations de Patrick Balkany sont "non seulement fausses, mais elles sont surtout irresponsables". "L'épidémie d'Ebola constitue une urgence de santé publique de portée internationale selon l'OMS, c'est une épidémie qui ne se prête pas aux déclarations hasardeuses, et face à laquelle le ministère, comme la ministre elle-même, font preuve d'une extrême vigilance et de transparence", précise-t-on de même source. "Le ministère des affaires sociales et de la Santé réaffirme de manière catégorique et ferme qu'il n'y a à ce jour aucun cas confirmé d'Ebola en France, ni même de cas +possible+ en cours d'analyse" ajoute-t-on. Interrogé par l'AFP, Patrick Balkany a maintenu ses allégations. "Ce n'est pas tombé du ciel... Mais compte tenu du secret médical je ne peux rien révéler de ma source", a-t-il dit. Le ministère distingue les cas avérés (confirmation biologique d'infection au virus), de ceux "possibles" (personne présentant une fièvre de plus 38,5 degrés dans les 21 jours suivant le retour d'une zone à risque ainsi que les formes cliniques compatibles avec une fièvre Ebola, ou personne qui a été exposée à un risque avéré). Les cas "suspects" ne concernent que les personnes présentant de fortes fièvres au retour d'une zone à risque.]]></description>
   <pubDate>Tue, 12 Aug 2014 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Conflits mondiaux: le PRG veut une consultation du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140810075527.pntu5boc.html</link>
   <description><![CDATA[Roger-Gérard Schwartzenberg, le président du groupe Radical de gauche à l'Assemblée nationale, a demandé dimanche une consultation du Parlement sur les conflits qui se multiplient dans le monde. "Face à la multiplication des conflits internationaux - à Gaza, en Irak et en Syrie, en Libye, mais aussi en Ukraine -, il serait peu démocratique que le Parlement soit tenu à l'écart, comme s'il n'avait pas vocation à connaître de la politique étrangère et de défense", déclare le député PRG dans un communiqué. Rappelant qu'une session extraordinaire est convoquée le 9 septembre, il suggère "deux solutions alternatives": "convoquer le Parlement pour une brève session extraordinaire la semaine prochaine. Soit, au moins, faire que ses commissions concernées (Affaires étrangères, Défense) se réunissent comme cela avait été fait durant les étés 1991, 1999, 2001 pour la guerre du Golfe, le Kosovo et l'attentat du World Trade Center". "Les règlements des assemblées permettent parfaitement aux commissions parlementaires de se réunir, même hors session", note l'ancien ministre. "Le Parlement ne peut être réduit au silence face à des crises d'une telle ampleur", insiste le président du groupe RRDP (radical, républicain, démocrate et progressiste) qui comprend quinze élus au Palais-Bourbon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 10 Aug 2014 09:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes les plus assidus à l'Assemblée (collectif citoyen)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140805165124.98swkx1a.html</link>
   <description><![CDATA[Les député écologistes ont été cette année les plus assidus à l'Assemblée, selon des données recueillies par le collectif "Regards Citoyens" qui a mis à jour mardi sur son site internet la synthèse des douze derniers mois de l'activité des députés dans l'hémicycle. Selon le site internet nosdeputes.fr -qui passe au crible l'activité des parlementaires- un député EELV a été présent en moyenne 33 semaines sur 43. Suivent les socialistes présents en moyenne 28 semaines cette année et les radicaux de gauche (27 semaines). Les députés François Brottes (PS), Christophe Caresche (PS) et Charles de Courson (UDI) sont les députés les plus présents de l'hémicycle avec 40 semaines d'activité cette année. Le groupe écologiste est également celui qui parle le plus: un député EELV a fait en moyenne 217 interventions longues (plus de 20 mots) cette année. Il est suivi par le Front de gauche et l'UDI. Mais avec 1.540 interventions longues, Marc Le Fur (UMP) est le député le plus prolixe de l'Assemblée. Les écologistes sont enfin ceux qui amendent le plus, avec en moyenne 1.477 amendements signés ou cosignés par un député EELV cette année. Ils sont suivis par le groupe UDI (988 amendements) et le Front de gauche (811 amendements). Mais le député UMP Patrick Hetzel devance l'ensemble des députés avec 2.312 amendements signés. En outre, l'UMP est le groupe parlementaire qui pose le plus de questions: en moyenne un député UMP a soumis 87 questions écrites au gouvernement depuis l'été 2013. Le député UMP Thierry Lazaro est en tête avec 1.379 questions écrites. Avec 24 propositions de lois écrites chacun, le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux (PS) et le député UMP Frédéric Lefebvre, ont quant à eux proposé le plus de lois. Par ailleurs la députée Valérie Rabault (PS), est l'auteure du plus de rapport (11), suivi par les députés PS Marietta Karamanli (10) et Gérard Bapt (9). Le collectif "Regards citoyens" rassemble une dizaine de personnes qui gèrent le site depuis 5 ans. Selon l'un de ses responsables, Tangui Morlier, son rôle "n'est pas de noter les députés mais de valoriser l'activité parlementaire". Depuis l'été 2013, les 577 députés de l'Assemblée nationale ont siégé 1.107 heures sur 280 séances dans l'hémicycle et 1.200 heures dans les commissions permanentes. 32.308 amendements ont été déposés et 8.297 ont été adoptés, il y a eu 119.680 interventions dans l'hémicycle et 344 propositions de lois. Le Parlement est convoqué en session extraordinaire le mardi 9 septembre, aux termes d'un décret publié mardi au Journal officiel et signé par le président François Hollande et le Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les écologistes bons élèves de l'Assemblée, selon "Regards Citoyens"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140805153945.97dvmble.html</link>
   <description><![CDATA[Les député écologistes ont été cette année les plus assidus à l'Assemblée, selon le collectif "Regards Citoyens" qui a mis à jour mardi sur son site internet la synthèse des douze derniers mois de l'activité des députés dans hémicycle. Selon le site internet nosdeputes.fr -qui passe au crible l'activité des parlementaires- un député EELV a été présent en moyenne 33 semaines (sur 40). Suivent les socialistes présents en moyenne 28 semaines cette année et les radicaux de gauche (27 semaines). Les députés François Brottes (PS), Christophe Caresche (PS) et Charles de Courson (UDI) sont les députés les plus présents de l'hémicycle avec 40 semaines d'activité cette année. Le groupe écologiste est également celui qui parle le plus: un député EELV a fait en moyenne 217 interventions longues (plus de 20 mots) cette année. Il est suivi par le Front de gauche et l'UDI. Mais avec 1.540 interventions longues, Marc Le Fur (UMP) est le député le plus prolixe de l'Assemblée. Les écologistes sont enfin ceux qui amendent le plus, avec en moyenne 1.477 amendements signés ou cosignés par un député EELV cette année. Ils sont suivis par le groupe UDI (988 amendements) et le Front de gauche (811 amendements). Mais le député UMP Patrick Hetzel devance l'ensemble des députés avec 2.312 amendements signés. En outre, l'UMP est le groupe parlementaire qui pose le plus de questions: en moyenne un député UMP a soumis 87 questions écrites au gouvernement depuis l'été 2013. Le député UMP Thierry Lazaro est en tête avec 1.379 questions écrites. Avec 24 propositions de lois écrites chacun, le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux (PS) et le député UMP Frédéric Lefebvre, ont quant à eux proposé le plus de lois. Par ailleurs la députée Valérie Rabault (PS), est l'auteure du plus de rapport (11), suivi par les députés PS Marietta Karamanli (10) et Gérard Bapt (9). Depuis l'été 2013, les 577 députés de l'Assemblée nationale ont siégé 1.107 heures sur 280 séances dans l'hémicycle et 1.200 heures dans les commissions permanentes. 32.308 amendements ont été déposés et 8.297 ont été adoptés, il y a eu 119.680 interventions dans l'hémicycle et 344 propositions de lois. Le Parlement est convoqué en session extraordinaire le mardi 9 septembre, aux termes d'un décret publié mardi au Journal officiel et signé par le président François Hollande et le Premier ministre Manuel Valls.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Aug 2014 17:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les déclarations d'intérêt des parlementaires numérisées par des internautes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140801164344.v0hcwyqo.html</link>
   <description><![CDATA[Une semaine après leur publication, les déclarations d'intérêts et d'activités de quelque 900 parlementaires ont été numérisées grâce à "8.000 citoyens", s'est félicité le collectif Regards Citoyens vendredi dans un communiqué. "Comme nous avions pu le faire par le passé pour explorer les auditions des rapports parlementaires, nous avons ouvert quelques heures après la publication des documents par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) un site invitant les citoyens à une opération de +crowdsourcing+, visant à ressaisir dans un format lisible par tous les intérêts déclarés par les parlementaires", écrit le collectif dans son communiqué. "L'engouement sur internet a été très rapide: quelques heures à peine après l'ouverture du site, des milliers de citoyens numérisaient les informations à un rythme frénétique atteignant jusqu'à 14.000 saisies en une heure! Tout juste une semaine plus tard, la numérisation complète, qui aurait probablement pris plusieurs mois à la HATVP, est désormais achevée grâce à la participation de 7.924 citoyens!" se félicite Regards Citoyens. "Si les importants revenus d'une petite minorité de nos élus ont déjà fait les gros titres de la presse, un bilan global sur les intérêts déclarés et la validité de ces déclarations n'a pas encore pu être établi: en effet, la HATVP n'a publié que des versions scannées de ces déclarations manuscrites, préférant attendre le développement futur d'un site de télédéclaration pour pouvoir assurer réellement l'accès en Open Data", relève-t-on. Les déclarations, qui n'avaient pas toutes le même modèle, étaient d'ailleurs parfois remplies avec une écriture difficilement lisible, compliquant leur compréhension. "En l'état, il n'était donc pas possible de rechercher facilement dans l'ensemble de ces documents, ni de tirer de conclusions statistiques à partir des quelques 11.000 éléments déclarés par les parlementaires", explique-t-on. Les déclarations d'intérêts et d'activités de quelque 900 parlementaires ont été rendues publiques pour la première fois le 24 juillet, révélant qu'environ 10% d'entre eux exercent une activité rémunérée dans le privé, qui rapporte à une vingtaine d'entre eux plus de 100.000 euros annuels. Quelque 10 à 15% des 900 parlementaires français emploient par ailleurs un membre de leur famille, bien souvent leur conjointe, une pratique qui n'est pas interdite mais parfois de nature à faire naître des soupçons. Regards Citoyens se présente comme "un collectif transpartisan qui vise à promouvoir la transparence et utiliser un maximum de données publiques pour alimenter le débat politique."]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Aug 2014 18:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protestations à droite après le remplacement du n°3 de la gendarmerie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140731170448.qw68c7xw.html</link>
   <description><![CDATA[Trois députés UMP et le secrétaire général de l'UDI se sont émus vendredi de l'annonce faite mercredi du remplacement du général Bertrand Soubelet, n°3 de la gendarmerie, qui avait exprimé de fortes réserves sur la politique pénale du gouvernement. Eric Ciotti, Philippe Goujon et Georges Fenech, trois députés UMP, ont écrit à Jean-Pierre Blazy, président de la Mission d'information de lutte contre l'insécurité, pour s'émouvoir de l'annonce en Conseil des ministres du remplacement du général Soubelet, qui "paye sans doute la liberté de ton avec laquelle il s'était exprimé devant la mission". Les trois députés font partie de la commission de "lutte contre l'insécurité" qui avait auditionné le général Soubelet le 18 décembre 2013. "Le général s'était alors limité à faire son devoir en disant toute la vérité sur les conséquences de la politique pénale du gouvernement, qu'il avait eu l'occasion de décrypter à partir des remontées venant du terrain", écrivent-ils. "Aujourd'hui, nous ne pouvons que regretter la décision du gouvernement de changer d'affectation ce haut fonctionnaire à la réputation incontestée en se voyant confier le commandement de la gendarmerie en Outre-mer et ce, pour s'être exprimé avec sincérité devant la mission d'information à laquelle nous appartenons", ajoutent-ils. Les trois députés estiment que "ce changement d'affectation masque en réalité une sanction qui ne dit pas son nom". "Parce que nous n'avons pas l'intention de servir de caution à une commission qui censure les personnes qui sont auditionnées lorsque leurs constats ne sont pas en accord avec la politique gouvernementale, nous vous prions de bien vouloir noter que ne souhaitons plus faire partie de la mission d'information que vous présidez", terminent-ils. Parallèlement à ce courrier Jean-Christophe Lagarde, député maire de Drancy et secrétaire générale de l'UDI a écrit au président de l'Assemblée Claude Bartolone. Dans sa lettre, Jean-Christope Lagarde dénonce "une véritable rétrogradation", "une mise au placard" du général. "Cette injustice me semble doublée d'un véritable danger pour les droits du Parlement(...) Désormais, sous le gouvernement actuel, un responsable public désigné par son administration ou invité par les parlementaires à venir éclairer nos travaux saura qu'il risque d'être sanctionné dans sa carrière s'il vient dire la vérité à la représentation nationale", écrit M. Lagarde. Le député demande ainsi à Claude Bartolone, "sous la forme qui (lui) paraîtra la plus adaptée, une réaction vigoureuse auprès du président de la République et du Premier ministre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jul 2014 19:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonction publique: le stock de précaires risque de se reconstituer (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140728155405.x4adgugf.html</link>
   <description><![CDATA[La loi du 12 mars 2012 visant à lutter contre la précarité dans la fonction publique devrait remplir ses objectifs d'ici à 2016, mais le stock de précaires n'en risque pas moins de se reconstituer, indique un rapport parlementaire rendu public lundi. Dans leur rapport, qui étudie les effets du texte de 2012, le sénateur socialiste Philippe Kaltenbach et la sénatrice centriste Jacqueline Gourault rappellent que fin 2011, les trois versants de la fonction publique (Etat, Territoriale et Hospitalière) employaient plus de 900.000 non-titulaires (près de 20% du total des agents), beaucoup d'entre eux étant en situation précaire. La loi du 12 mars 2012 avait ouvert pour 4 ans (jusqu'en mars 2016), des voies d'accès professionnalisées permettant des titularisations (le quinzième plan en ce sens) pour ces contractuels. Elle prévoyait aussi la transformation immédiate en CDI des CDD en contrat depuis plus de six ans. Le texte avait aussi pour ambition d'éviter de reconstituer un vivier de précaires en redéfinissant les conditions de durée et de renouvellement des CDD. Dans leur rapport d'étape sur l'application du texte, les sénateurs évaluent le nombre d'agents éligibles à une titularisation d'ici 2016 à quelque 120.000 (dont 38.000 dans la fonction publique d'Etat, 43.000 dans la Territoriale et 44.000 dans l'Hospitalière). Ils estiment qu'à ce stade, "la loi a été diversement mise en oeuvre par les administrations", les ministères ayant "joué le jeu" avec près de 4.000 agents titularisés, tandis que 32.400 agents devraient l'être d'ici 2016 dans la Territoriale. En revanche, dans l'Hospitalière, les titularisations se heurtent à des difficultés, seuls 313 agents devant en bénéficier d'ici la fin 2014. D'après les sénateurs, les blocages sont liés au fait que "certains agents préfèrent rester non titulaires", leurs contrats étant plus avantageux financièrement, d'autres appréciant "la souplesse qu'offre le contrat" par rapport au statut de fonctionnaire. Pour les salariés en CDD depuis six ans, les auteurs notent que "contrairement à l'automaticité prévue par la loi, la transformation de leur contrat n'aura pas été immédiate pour tous les non-titulaires". Ils indiquent que dans la Territoriale, 19.000 agents devraient bénéficier de la transformation de leur CDD en CDI et 8.600 dans l'Hospitalière d'ici 2015, les données n'étant pas disponibles pour la fonction publique d'Etat. Les sénateurs estiment au final que la loi "devrait remplir les objectifs qui lui ont été assignés", M. Kaltenbach, soulignant que le bilan final ne pourra être effectué qu'"en 2016, à la fin du plan quadriennal". Mais, notent les sénateurs, "soyons lucides. Le stock de contractuels, conjoncturellement résorbé par le plan de 2012, se reconstitue inéluctablement" car "le recours au contrat permet d'assurer l'accomplissement du service public quand les titulaires font défaut". Les employeurs publics doivent donc faire en sorte "que le recrutement de non-titulaires soit l'ultime recours pour assurer la continuité du service public", écrivent-ils.]]></description>
   <pubDate>Mon, 28 Jul 2014 17:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interdiction de la manifestation pro-Gaza: le groupe PS à l'Assemblée soutient la décision du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725165501.bqm97bxo.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale, par la voix de son porte-parole, Thomas Thévenoud, soutient vendredi la décision du gouvernement d'interdire la manifestation propalestinienne, samedi à Paris. "Le groupe socialiste soutient la décision du gouvernement d'interdire le rassemblement de demain (samedi). Ses +organisateurs+ ont montré de trop coupables indulgences pour les violences et les actes antijuifs", souligne le porte-parole dans un communiqué. "Les députés socialistes soutiennent les efforts du gouvernement français et de la communauté internationale pour obtenir un cessez-le-feu à Gaza (...) ) La seule sécurité pour les Palestiniens comme pour les Israéliens, c'est la paix", souligne également le porte-parole. "Les manifestations de solidarité en France et dans le monde envers les habitants de Gaza sont légitimes lorsqu'elles expriment cette volonté de paix comme ce fut le cas mercredi", poursuit Thomas Thévenoud. Mais "elles sont inacceptables quand elles propagent l'antisémitisme et la violence au sein de la République", ajoute le porte-parole. "Fermeté pour la paix. Fermeté sur le respect des valeurs de la République. C'est notre seule ligne de conduite", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 18:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nucléaire: un député UMP alsacien suggère à EDF de fermer d'autres centrales, mais pas Fessenheim</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725164528.v3he4wlx.html</link>
   <description><![CDATA[EDF devrait envisager de fermer d'autres centrales nucléaires que celle de Fessenheim pour se conformer à la future loi sur la transition énergétique, car "rien n'est prêt" en Alsace pour cette fermeture promise par François Hollande, a plaidé vendredi le député (UMP) du Haut-Rhin Michel Sordi. "Si on doit fermer des réacteurs, il n'y a pas d'obligation que ce soit Fessenheim. Il y a des sites qui comptent quatre, cinq ou six réacteurs, ça serait moins compliqué de fermer l'un de ceux-là", a expliqué à l'AFP M. Sordi, qui tenait vendredi une conférence de presse à Fessenheim (commune située dans sa circonscription) aux côtés du maire du village, Claude Brender. Le député a dit avoir présenté cette proposition au patron d'EDF Henri Proglio, lors d'une rencontre au siège parisien de l'entreprise, début juin. "Je lui ai demandé de revoir sa copie, d'analyser là où il y aurait le moins de casse, le moins d'inconvénients", a souligné l'élu. Le projet de loi sur la transition énergétique, présenté mi-juin par Ségolène Royal, fixe un plafond maximal de production de l'ensemble du parc nucléaire. Ainsi, si EDF veut mettre en service comme prévu son EPR à Flamanville (Manche) en 2016, il devra en même temps fermer un réacteur. C'est par ce mécanisme que l'Etat espère amener l'industriel à traduire dans les faits la promesse du candidat Hollande de fermer Fesseheim d'ici la fin du quinquennat. "Je sais bien qu'un jour il faudra fermer Fessenheim, mais je dis +donnons-nous cinq ans de plus!+. Je trouve dément de dépenser des milliards d'euros pour arrêter quelque chose qui marche, et qui représente 2.000 emplois", a tempêté M. Sordi. "Pour l'heure, il n'y a aucun projet concret pour faire venir ici des entreprises qui prendraient le relais en termes d'emplois", s'est-il inquiété. "On ferait mieux de conserver Fessenheim et d'utiliser le fruit de la production à aider financièrement ceux qui n'ont pas les moyens d'isoler leur maison, c'est le deal que je propose". Le député a également fait part de ses inquiétudes à l'égard de la fiabilité du réseau d'alimentation électrique en Alsace, une fois que la centrale haut-rhinoise sera mise à l'arrêt. Début juillet, le gestionnaire du réseau à haute tension RTE s'était montré rassurant, expliquant que la fermeture ne compromettrait ni la qualité ni la sûreté du réseau. "On nous prend pour des c..., bien sûr qu'ily aura des problèmes d'alimentation", a rétorqué M. Sordi. Le président du conseil général du Haut-Rhin, Charles Buttner (UMP), avait lui aussi fustigé la "duperie" de RTE, et affirmé que "des chutes de tension et des coupures de courant" étaient "inévitables" en Alsace.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La maternité des Lilas "restera aux Lilas", affirment des personnalités dans une tribune</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140725083504.xs4a2jok.html</link>
   <description><![CDATA[La maternité des Lilas, qui doit être transférée au centre hospitalier de Montreuil (Seine-Saint-Denis), "restera aux Lilas", écrivent plusieurs personnalités, dont le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), dans une tribune publiée vendredi dans Libération. "Nous devons assurer la pérennité de cette maternité à visage humain", affirment dans ce plaidoyer plusieurs figures politiques ou artistiques telles que le maire des Lilas, Daniel Guiraud, la députée Elisabeth Guigou, l'eurodéputée Eva Joly, l'ancienne porte-parole de Lutte ouvrière Arlette Laguillier, le musicien Arthur H ou encore l'actrice Karin Viard. "Faut-il amputer le 93, l'un des départements les plus peuplés et les plus défavorisés de France, d'une de ses maternités phares (...) ?", interrogent-ils. Pilule, avortement, accouchement sans douleur: la maternité, qui pratique 1.500 accouchements par an, est emblématique de la lutte pour le droit des femmes depuis sa création il y a 50 ans. Mais ses locaux sont vétustes et elle devait être reconstruite dans le même quartier. Ce projet a été annulé pour des raisons financières par l'Agence régionale de santé (ARS), qui préconise un déménagement au centre hospitalier de Montreuil. Mais le personnel craint de devoir renoncer à la spécificité de son approche. Les signataires demandent au gouvernement et à l'ARS de s'unir pour "rassembler les 23 millions d'euros nécessaires à la reconstruction de la maternité", un montant qui représente "une part infime du budget national du ministère de la Santé", font-ils valoir. Ils rappellent que François Hollande s'était personnellement engagé au maintien de la maternité sur le site actuel lors de la campagne présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 25 Jul 2014 10:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des collaborateurs parlementaires plaident pour un "véritable statut"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140724171220.3pdcpxuv.html</link>
   <description><![CDATA[Des collaborateurs parlementaires ont plaidé jeudi pour un véritable statut alors que les déclarations d'intérêts et d'activités de quelque 900 parlementaires ont été rendues publiques pour la première fois. "Ces déclarations comprennent le nom des collaborateurs parlementaires employés par chaque député et les activités déclarées par eux. Le CCAP (Cercle des collaborateurs et attachés parlementaires, ndlr) estime qu'il s'agit d'une avancée qui permet au métier de collaborateur parlementaire de sortir partiellement de l'ombre", a affirmé le CCAP dans un communiqué. "Mais cette mesure de transparence ne saurait être la seule réponse au flou qui entoure notre métier, qu'aucun statut ou cadre juridique clair ne vient encadrer", ont-ils ajouté. Selon eux, "c'est précisément le défaut de cadre régulé qui crée les conditions propices à certaines dérives". "Soumis aux aléas de la vie politique, les collaborateurs connaissent en outre de grandes disparités, aussi bien en termes de rémunération que de conditions de travail", ajoute le communiqué. Le syndicat national des collaborateurs parlementaires, affilié à FO, milite également pour la création d'un statut. Dans un communiqué, le SNCP estime que "la question du cumul d'activité par les collaborateurs parlementaires ne pourra se régler sans un meilleur encadrement des temps partiels subis: seuls 52% des collaborateurs ont un contrat de travail à temps plein". Le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas a salué jeudi le fait que la publication des noms des collaborateurs de chaque élu dissipe une "+zone grise+ de l'activité parlementaire", mais a regretté que leurs activités n'aient pas encore de statut bien qu'elles soient désormais inscrites dans la loi et "souhaite que l'Assemblée nationale puisse concrétiser cette ambition". L'Association française des collaborateurs parlementaires a affirmé ne pouvoir "qu'abonder dans ce sens". "Nous serons attentifs à ce que ces propositions débouchent sur des réalités concrètes, c'est-à-dire sur un vrai cadre professionnel pour les collaborateurs qui, employés de droit privés, sans statut clair, accompagnent les parlementaires dans l'exercice de leur mandat", a écrit l'association dans un communiqué. L'Assemblée nationale permet aux députés de recruter des collaborateurs parlementaires, pour les assister dans l'exercice de leur mandat et de leurs différentes responsabilités. Leur contribution à l'activité du député est variable, allant de simples tâches matérielles à des contributions plus élaborées (discours, amendements).]]></description>
   <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 19:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
