<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le député Hubert Julien-Laferrière quitte le groupe LREM à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302195111.p5ijn5xz.html</link>
   <description><![CDATA[Le député du Rhône Hubert Julien-Laferrière a annoncé lundi qu'il quittait le groupe La République en Marche à l'Assemblée nationale après la décision du gouvernement de recourir au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites. "Alors que depuis 15 mois le pays est, avec la crise des gilets jaunes puis la réforme des retraites, secoué par des mouvements sociaux d'une intensité rarement atteinte, je ne me résigne pas à laisser jeter à nouveau le discrédit sur le Parlement", a écrit dans un communiqué le député. "L'usage de l'article 49-3 de la Constitution par le Premier ministre va attiser les tensions et aboutir à l'adoption d'une loi capitale sans vote et sans que les représentants de la Nation aient pu débattre jusqu'au bout", a-t-il prévenu. M. Julien-Laferrière, élu depuis juin 2017, reste dans un premier temps "apparenté LREM" à l'Assemblée, selon son entourage. Il a indiqué qu'il ne voterait "pas les motions de censure car chacune des oppositions aura également fortement contribué à ce discrédit". Quant à son départ du mouvement LREM, son entourage a fait savoir à l'AFP que le député "se laissait le temps de la réflexion". Depuis l'annonce par le gouvernement du recours au 49-3 pour faire adopter son projet de réforme des retraites, le sénateur des Bouches-du-Rhône Michel Amiel a annoncé son départ du parti de la majorité, tandis que les permanences de campagne d'Edouard Philippe au Havre et du ministre Gérald Darmanin à Tourcoing ont été taguées.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: secousses à tous les étages, avant les motions de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302193612.0wku8312.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre qui prend un risque, une majorité secouée, gauche et syndicats qui ne désarment pas: le recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites provoque des répliques, avant l'examen de deux motions de censure mardi. . Edouard Philippe au front Mardi, après la séance des questions au gouvernement, Edouard Philippe fera face aux deux motions de censure de la droite (LR) et de la gauche (PS, LFI et communistes), déposées samedi aussitôt après l'annonce du 49-3. Ce long débat, avec deux votes distincts, devrait s'achever vers minuit. Le rejet des deux motions ne fait aucun doute, tant la majorité est large au Palais Bourbon (345 députés LREM et leurs alliés sur 577). Le projet de loi sera alors considéré comme adopté. Mais le Premier ministre connaît pertinemment le coût politique du recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution, qu'il a lui-même combattu quand il était député d'opposition face au gouvernement de Manuel Valls sous le précédent quinquennat. Sa décision intervient alors qu'il est en pleine campagne municipale au Havre, où sa permanence a été taguée et caillassée samedi soir. Il était encore réticent au 49-3 il y a une quinzaine de jours. "C'est normal qu'il n'en ait pas envie, c'est lui que ça expose et qui prend le coup", soulignait un député LREM. M. Philippe s'expose aussi à nouveau à la mobilisation sociale: les organisations syndicales opposées à la réforme - CGT, FO, la CFE-CGC, FSU et Solidaires... - appellent à des manifestations mardi pour dénoncer un "passage en force" en pleine crise de coronavirus. Lundi soir, plusieurs milliers de personnes ont manifesté dans plusieurs villes de France dont Paris et Marseille, ont constaté des journalistes de l'AFP. . La majorité bousculée "Le débat tournait en rond", "ça n'avait aucun sens": les cadres du groupe LREM se sont succédé devant les micros pour défendre l'utilisation du 49-3 face à "l'obstruction" de la gauche de la gauche. Mais les quelques "marcheurs" de l'aile gauche, qui avaient déjà fait part de leur hostilité à cette arme de la Constitution, n'ont pas changé d'avis... C'est "toujours une forme d'échec et aucun parlementaire ne peut s'en satisfaire", a tweeté Aurélien Taché. "Aucune surprise en effet mais quelle déconvenue !", a également réagi Martine Wonner, qui veut que "le gouvernement travaille différemment, et s'appuie sur les parlementaires" pour "cet acte 2 du quinquennat". Le sénateur Michel Amiel a annoncé qu'il quittait LREM après cette décision, "une profonde déception". Pour rassurer les troupes, le gouvernement et le chef de file des députés LREM Gilles le Gendre répètent qu'ont été intégrés des amendements de la majorité comme de l'opposition, ou issus des négociations avec les partenaires sociaux. Ceci sur de nombreux thèmes: avocats, droits familiaux, pensions de réversion pour les divorcés, et suppression d'un article sensible qui était vu comme une incitation au développement de la capitalisation. . Droite et gauche: des stratégies différentes Chez les Insoumis, Jean-Luc Mélenchon s'appuie sur la séquence pour appeler à de nouvelles "mobilisations populaires", dès mardi et sans violence qui, selon lui, "ne sert que le régime". François Ruffin considère lui que les motions, c'est "du bidon": il réclame "une dissolution de l'Assemblée nationale". Olivier Faure (PS) appelle à un vote sanction aux municipales face à un gouvernement ignorant "les syndicats, le Conseil d'État, la rue, les parlementaires". Le recours au 49-3 "crée une frustration, une colère de plus", a jugé François Hollande sur RTL. De son côté, la droite veut faire de sa motion de censure "une motion de propositions", plus que "d'obstruction", insiste le chef de file des députés LR Damien Abad. Le RN votera lui toutes les motions de censure, d'où qu'elles viennent, critiquant la "brutalité du gouvernement". Les oppositions n'ont pas dit leur dernier mot: l'Assemblée nationale va examiner, à partir de mercredi après-midi le second volet de la réforme, le projet de loi organique, objet de 1.800 amendements. Avec un nouveau week-end ouvré les 7 et 8 mars. Les deux volets partiront ensuite au Sénat, à majorité de droite. Alors que le gouvernement prévoit un examen fin avril, le président du Sénat Gérard Larcher réclame de décaler les séances à "début mai", à l'issue de "la conférence de financement" entre partenaires sociaux. Lundi, Force Ouvrière a claqué la porte de cette instance chargée de trouver des solutions pour équilibrer le système de retraites.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: quand un "marcheur" joue à l'obstruction sur un texte LFI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302155834.3qq4ym4y.html</link>
   <description><![CDATA[Pour montrer "l'absurdité" de l'obstruction parlementaire sur les retraites, le député LREM Mustapha Laabid s'est amusé "symboliquement" à rendre la pareille aux Insoumis, en déposant 400 amendements sur une de leurs propositions de loi, a appris l'AFP lundi. "C'est juste symbolique. Je ne compte pas prendre la parole, faire perdre du temps ni empêcher le débat. Ces amendements seront tous retirés ou défendus" sans faire de commentaire, précise le "marcheur". Ce député d'Ille-et-Vilaine a amendé une proposition de loi LFI sur la protection des lanceurs d'alerte. Son objectif est double: souligner "l'absurdité de l'obstruction" parlementaire, mais aussi contester les pratiques du site "nosdeputes.fr" qui recense l'activité des parlementaires en comptabilisant notamment leur nombre d'amendements, ainsi que leur présence en commission ou en séance. "Je voulais faire la démonstration par l'absurde que le nombre d'amendements d'un député ne veut rien dire de ce qu'il fait réellement", explique-t-il. Déposer 400 amendements lui a demandé une demi-journée de travail. "Alors imaginez quel temps j'aurais dû passer pour en déposer 40.000", lance-t-il, dans une allusion aux 23.000 amendements de LFI et 13.000 des communistes, sur le premier volet de la réforme des retraites. Sur le fond, Mustapha Laabid trouve que la proposition de loi des Insoumis sur la protection des lanceurs d'alerte a "du sens", même s'il faut voir la meilleure façon de légiférer sur le sujet, après une directive européenne en octobre dernier. Le texte fait partie de la niche parlementaire de LFI: un temps réservé à un groupe parlementaire pour présenter des textes à l'Assemblée. Les Insoumis défendent sept propositions de loi, encore au stade des commissions pour la plupart, avant un examen dans l'hémicycle prévu le jeudi 26 mars.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 15:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des retraites et 49-3: François Ruffin demande la dissolution de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200302112219.q92oei6x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LFI François Ruffin a réclamé la "dissolution de l'Assemblée nationale" après le recours au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites, estimant que les motions de censure déposées par l'opposition étaient "du bidon". "Il nous faut exiger, dans l'immédiat, une dissolution de l'Assemblée nationale", écrit l'élu de la Somme sur son blog, à la veille de l'examen probable mardi de deux motions de censure de la droite et de la gauche, présentée par Damien Abad (LR) et le communiste André Chassaigne. M. Ruffin dénonce tout à la fois la décision du Premier ministre Edouard Philippe d'engager la responsabilité du gouvernement pour faire adopter sans vote le projet de réforme des retraites via l'article 49-3 de la Constitution, mais aussi les motions de censure déposées par les députés qu'il juge illusoires. "C'est du bidon. De l'agitation, qui demeure dans le ronron des institutions. Nous ferons, à coup sûr, de belles diatribes à la tribune", écrit François Ruffin, "le Premier ministre donnera la réplique, et la majorité applaudira en cadence, puis se lèvera pour une standing ovation, avant de voter le rejet" des motions de censure. "Des symboliques motions ne suffisent pas", insiste l'élu. Le rejet des deux motions de censure ne fait guère de doutes, tant sa majorité est large à l'Assemblée: 299 LREM et apparentés et 46 MoDem, soit 345 députés sur 577.]]></description>
   <pubDate>Mon, 02 Mar 2020 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites : Mélenchon compte sur un regain de mobilisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301192123.zky5fy8k.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon a estimé dimanche que "le pays est disponible pour l'action", après l'utilisation du 49-3 par le gouvernement pour faire adopter le projet de réforme des retraites à l'Assemblée nationale. "Il va y avoir le vote sur la motion de censure et ce jour-là dans tout le pays les organisations syndicales ont appelé à des rassemblements et des manifestations", a-t-il souligné sur LCI alors que l'intersyndicale (CGT, FO, Solidaires, FSU et organisations de jeunesse) doit se réunir lundi matin pour discuter d'une mobilisation au cours de la semaine. Selon le chef de file de La France Insoumise, ceux qui ont repris le travail après la mobilisation contre le projet de réforme "ont toujours en travers de la gorge la façon dont ils ont été traités et le sort qui leur est réservé par le nouveau régime de retraites". "Par conséquent, le pays est disponible pour l'action", a-t-il affirmé, "il ne faut pas croire que le gouvernement est débarrassé du peuple". Deux motions de censure déposées séparément par les députés de gauche et de droite, doivent être discutées, probablement mardi, à l'Assemblée. "Je suis pour qu'on vote les motions de censure pour montrer la force de la réprobation contre ce gouvernement", a affirmé M. Mélenchon. "Edouard Philippe est un menteur", a-t-il par ailleurs asséné, contestant que les députés LFI aient fait de l'obstruction lors du débat. La République en Marche est, selon lui, "une organisation extrêmement malveillante". "Nous sommes dans un moment pitoyable de la vie commune". Le député LFI a par ailleurs mis en garde contre tout recours à la violence et invité à être "très prudents" le jour du vote de la motion de censure, jugeant que "la violence ne sert que le régime". Selon lui, "la majorité savait qu'elle arrivait à un moment désastreux pour elle", quand le gouvernement a déclenché samedi l'article 49-3 de la Constitution, "celui où se discutait la valeur du point" dans le régime de retraites à venir. "Là nous avions présenté des arguments montrant que tout le monde va y perdre", a-t-il fait valoir. Quand le projet de loi ordinaire sur la réforme des retraites reviendra devant l'Assemblée nationale, après son passage au Sénat, "nous imposerons un examen minutieux morceau par morceau", a-t-il anticipé. dch/shu _]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 19:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le sénateur Michel Amiel quitte LREM à cause du 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301162359.kfakw76i.html</link>
   <description><![CDATA[Le sénateur des Bouches-du-Rhône Michel Amiel a annoncé dimanche qu'il quittait La République en Marche, après la décision du gouvernement de recourir au 49-3 pour faire adopter le projet de réforme des retraites par l'Assemblée nationale. "Il y a eu une succession de maladresses très très défavorables à une action gouvernementale fluide", a-t-il déclaré à l'AFP. "Le fin du fin, c'est le 49-3, un samedi soir en pleine période d'épidémie de coronavirus, presque en catimini", a-t-il poursuivi. "A un moment donné, la forme est indissociable du fond et ça crée un véritable malaise entre l'exécutif et les gens", fait valoir l'élu, également candidat aux municipales aux Pennes-Mirabeau (Bouches-du-Rhône), dont il a été le maire jusqu'en 2017. "C'est une décision qui traduit chez moi une profonde déception d'un certain nombre de choses", souligne-t-il. "Un bon débat parlementaire" aurait, selon lui, permis d'améliorer le projet de réforme des retraites. Dans un communiqué mis en ligne, il dénonce par ailleurs une décision qui relève "du cynisme et de l'incompétence politique". Selon le ministre chargé des relations avec le Parlement Marc Fesneau, interrogé sur BFMTV, "M. Amiel avait annoncé il y a presque un mois, qu'il souhaitait quitter le groupe LREM". "Ce n'est pas la peine (...) de se cacher derrière des éléments d'actualité pour essayer de se justifier d'un départ d'un groupe", a-t-il fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Devant le Mont-Saint-Michel, une chaîne humaine contre le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301143105.uh0qiadz.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs dizaines de "gilets jaunes" ont formé dimanche devant le Mont-Saint-Michel une chaîne humaine représentant un 49-3, pour dénoncer le recours du gouvernement à cette procédure pour faire adopter sans vote la réforme des retraites, a constaté un journaliste de l'AFP. Les manifestants en jaune se sont donné la main pour dessiner un 49.3, visible depuis les remparts de l'abbaye. "49.3, on n'en veut pas", ont-ils proclamé. Au micro, l'un des participants a estimé que le recours à cet article de la Constitution, décidé samedi par le Premier ministre Edouard Philippe, était "un vol de la démocratie contre le peuple". "On est là, même si Macron ne veut pas de nous, nous on est là", ont chanté les manifestants. Edouard Philippe a décidé d'utiliser samedi l'article 49-3 pour couper court au débat parlementaire enlisé à l'Assemblée nationale. Dès samedi soir, des rassemblements ont eu lieu à Paris et dans plusieurs villes de France contre la réforme des retraites et le 49-3. Au Havre, où Edouard Philippe est candidat pour les prochaines municipales, son local de campagne a lui été tagué et caillassé par des manifestants en colère contre le 49-3. Dimanche matin, sa colistière Agnès Firmin Le Bodo, députée LREM, a été vivement interpellée par une poignée de "gilets jaunes" brandissant une pancarte portant "le 49-3 m'a tué".]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 14:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Recours au 49-3 sur les retraites : l'opposition remontée prépare la riposte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301131102.vtpo74db.html</link>
   <description><![CDATA["La pire des solutions", des "pulsions totalitaires" : l'opposition ne décolère pas après le recours du gouvernement au 49-3 pour faire adopter la réforme des retraites et se prépare à riposter lors de la discussion des motions de censure à l'Assemblée nationale. Edouard Philippe a assuré pour sa part les partenaires sociaux de sa volonté de "faire encore évoluer le texte du projet de loi". Après la décision du Premier ministre samedi d'utiliser l'article 49-3 de la constitution pour couper court au débat enlisé au Palais Bourbon, les députés de droite et de gauche ont déposé deux motions de censure séparées sur le bureau de l'Assemblée. Deux textes qui, selon une source gouvernementale, devraient être débattus "a priori mardi". Le projet de loi sera considéré comme adopté en première lecture sauf si l'un des deux est adopté. Ce qui est très improbable, le gouvernement disposant de la majorité à l'Assemblée. Dès dimanche, le secrétaire national du PCF, Fabien Roussel, a appelé sur Radio J les salariés "à se mobiliser mardi après-midi, si c'est la date retenue", "devant l'Assemblée nationale", pour dénoncer le "coup de force du gouvernement". Dès samedi soir, quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites ont répondu à un appel spontané lancé sur les réseaux sociaux et se sont rassemblées dans le calme devant le Palais-Bourbon. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe a lui été tagué et caillassé par des manifestants en colère contre le 49-3. Le chef de file de La France Insoumise, Jean-Luc Mélenchon, a dénoncé pour sa part les "pulsions totalitaires" du régime dans le Journal du Dimanche : "C'est du Macron pur jus, il méprise la vie des gens du commun". Les accusations de déloyauté de la part du gouvernement ont également fusé, le Premier ministre ayant obtenu le feu vert pour un 49-3 samedi lors du Conseil des ministres consacré à la prévention de la propagation du coronavirus. Pour Yannick Jadot (EELV), "le gouvernement a choisi la pire des solutions". "Il réunit un Conseil des ministres pour aborder la question du coronavirus (...) et on apprend qu'en catimini c'était essentiellement pour finalement donner l'opportunité au Premier ministre de faire une déclaration sur le 49-3", a-t-il affirmé sur Europe 1 et Cnews. - "Cynisme" - "Ce gouvernement est dans le cynisme absolu, le faire en plein coronavirus, en plein Conseil des ministres uniquement là-dessus, c'est du cynisme le plus total", a renchéri le patron des députés Les Républicains, Damien Abad, sur France3. Une accusation rejetée dès samedi soir par Edouard Philippe pour qui "ça n'a aucun lien avec le coronavirus". L'incompréhension dépasse toutefois la seule opposition. "Ce n'est pas le 49-3 qui est surprenant, c'est le timing. Au moment où il a besoin de consensus politique sur la gestion de la crise sanitaire, le gouvernement rouvre un front politique", s'est étonné le président de l'institut d'études Elabe, Bernard Sananès. Dans un courrier aux partenaires sociaux, le Premier ministre assure pour sa part que "la fin des débats en première lecture à l'Assemblée nationale ne constitue pas un aboutissement. Nous pouvons, nous devons, faire encore évoluer le texte du projet de loi". Edouard Philippe s'est également voulu rassurant, à ce stade, sur la tenue des élections municipales des 15 et 22 mars. "Les élections sont un moment décisif de la vie démocratique, il n'est venu à l'idée de personne de restreindre cette liberté électorale", a-t-il affirmé sur TF1. "Les élections auront évidemment lieu (...) Notre objectif n'est ni de contraindre les campagnes municipales, bien entendu, ni de contraindre le déroulement des élections". Les risques sanitaires et la tenue prochaine des élections impliquent toutefois des changements de pratiques, avec notamment la consigne d'éviter les poignées de mains. "C'est très difficile de ne pas serrer des mains, c'est un geste d'apaisement", reconnait Yannick Jadot, en campagne pour soutenir les candidats écologistes.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 13:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ecrans vidéo de publicité: des personnalités et élus appellent à de nouvelles règles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200301092344.2swczysl.html</link>
   <description><![CDATA[Face à la "prolifération des écrans vidéo publicitaires" dans les lieux publics, 67 parlementaires de tous bords et une centaine d'universitaires et responsables associatifs en appellent à de nouvelles règles, dans une tribune publiée dans le Journal du Dimanche. "Installés ces dernières années dans les rues, les métros, les gares, les centres commerciaux et les vitrines des magasins, jusque dans les stations-services et les toilettes publiques, les écrans vidéo publicitaires envahissent notre quotidien", relèvent les signataires, emmenés par les députés ex-LREM Matthieu Orphelin, proche de Nicolas Hulot, et LREM Anissa Khedher. "Face aux enjeux écologiques, sanitaires et sociaux, nous invoquons le principe de précaution", écrivent ces élus, universitaires, scientifiques et représentants d'associations notamment environnementales. "Comment inciter les citoyens à faire des économies d'énergie lorsque l'on crée dans le même temps des dépenses énergétiques équivalentes à celles d'un foyer pour un seul écran?", demandent-ils. De plus, "les chercheurs sont de plus en plus nombreux à alerter sur les risques sanitaires liés aux écrans, en particulier pour les enfants". Et les "libertés publiques" sont en jeu car "les écrans augmentent l'emprise de la publicité sur les individus". Enfin, "l'installation d'écrans à proximité des voies de circulation, aux carrefours et sur les axes les plus fréquentés - qui maximisent le nombre de vues - constitue un nouveau risque accidentogène", soulignent-ils. Ces personnalités et élus demandent "que les écrans situés dans les vitrines des magasins soient intégrés à la législation concernant l'espace public afin de réguler leur implantation". Les règles encadrant leur implantation dans l'espace public doivent aussi être renforcées. "Dans le contexte des élections municipales et au-delà, nous appelons les élus locaux à ne pas céder à la pression des entreprises commercialisant ces supports et à prendre des décisions courageuses pour limiter ou interdire l'implantation" de ces écrans, concluent les signataires, à l'approche du scrutin de mars.]]></description>
   <pubDate>Sun, 01 Mar 2020 09:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: des rassemblements contre le 49-3, la permanence de Philippe caillassée au Havre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229221013.iza4cqn4.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe, tête de liste aux municipales, a été tagué et caillassé par des manifestants qui ont laissé éclater leur colère après la décision du Premier ministre de recourir au 49.3. Quelque 140 personnes selon la police, parties de l'hôtel de ville, avaient commencé à battre le pavé à la nuit tombée dans les rues du Havre. Arrivés devant sa permanence, des manifestants ont commencé à taguer le local et jeté des pierres sur la vitrine qui a été en partie brisée. Des poubelles ont été déversées et une voiture a également été dégradée. "49.3 Philippe prend la fièvre", "Mettons le en quarantaine", "Déni de démocratie" pouvait-on lire sur des inscriptions fraîchement peintes à la bombe. A Paris, le rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants ont été maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré. "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes. - Manifs à Bordeaux, Lille - A Bordeaux, environ 200 personnes, selon la préfecture, ont pris part à un rassemblement spontané qui a déambulé dans des rues du centre-ville. La préfecture a fait état de quelques feux de poubelles, mais pas d'autres incidents, ni heurts. Philippe Poutou, candidat NPA à la mairie de Bordeaux en tête d'une liste "Bordeaux en luttes", a indiqué sur son compte Twitter avoir participé à la manifestation, d'où il a posté une vidéo, dénonçant la "violence sociale" du gouvernement, et annonçant une "riposte" dans les jours à venir. "On est dans un week-end ou on ne discute que du coronavirus, (...) d'une épidémie qu'il faudrait contenir et ce gouvernement-là, il trouve quand même le temps, la préoccupation de s'occuper des retraites pour nous envoyer le 49.3 (...) On sait que c'est le début, que les jours qui viennent, certainement, il y aura l'organisation d'une riposte". À Lille, plusieurs dizaines de personnes se sont rassemblées en soirée devant la préfecture après l'annonce du recours au 49-3. "49,3 on n'en veut pas", "Lille soulève toi" scandaient-elles, talonnées par de nombreux membres des forces de l'ordre, a constaté une journaliste de l'AFP.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 22:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rassemblement à Paris contre le recours au 49.3 devant l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210516.myi4fr8x.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants étaient maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", après la décision du Premier ministre d'utiliser le 49.3 pour adopter la réforme des retraites, ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré, sans être "étonnées que le 49.3 tombe : depuis le début, le gouvernement nous ment, fait comme s'il n'y avait personne dans la rue". "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes, vers la place de la Concorde, filtrés par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: rassemblement contre à Paris le recours au 49.3 devant l'Assemblée naitonale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210316.54awuhkx.html</link>
   <description><![CDATA[Quelques centaines de personnes opposées à la réforme des retraites se sont rassemblées dans le calme samedi soir à Paris près de l'Assemblée nationale pour dire "non au 49.3", a constaté une journaliste de l'AFP. Ce rassemblement spontané, lancé sur les réseaux sociaux, se déroulait dans une ambiance calme, et les manifestants étaient maintenus à distance sur le pont de la Concorde par les forces de l'ordre, à environ 200 mètres de l'Assemblée. Au milieu de quelques slogans anticapitalistes, ils scandaient notamment "Tout le monde déteste Édouard Philippe", après la décision du Premier ministre d'utiliser le 49.3 pour adopter la réforme des retraites, ou encore "On est là, même si Macron ne veut pas, nous on est là". Karine et Aurélia, deux enseignantes mobilisées "depuis des mois" contre la réforme des retraites, sont venues "spontanément" pour dénoncer le "mépris ++ du gouvernement". "C'est pitoyable, on hallucine", ont-elles déclaré, sans être "étonnées que le 49.3 tombe : depuis le début, le gouvernement nous ment, fait comme s'il n'y avait personne dans la rue". "Je suis venu immédiatement", a également expliqué Pascal Brocard, un "gilet jaune" de 39 ans, dépité de "l'annonce" mais aussi de "la méthode", un "samedi soir" et en pleine crise sanitaire. Il a dit craindre "des interdictions de manifestations sous prétexte du coronavirus". "Ce serait jouer un jeu très dangereux". D'autres manifestants refusent en rigolant de se faire la bise à cause du coronavirus, même si "la vraie épidémie, c'est le 49.3". Vers 22H00, certains manifestants quittaient progressivement les lieux, par petits groupes, vers la place de la Concorde, filtrés par les forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: les principaux points de la réforme, après le 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229210016.li5q4n2a.html</link>
   <description><![CDATA[Un nouveau système de retraite "universel" et par points, avec un "âge d'équilibre" très controversé: voici les principaux points de la réforme, dans la version modifiée sur laquelle le gouvernement a engagé le 49-3. Il a retenu des amendements adoptés par l'Assemblée ainsi que des mesures issues des discussions avec les partenaires sociaux. "Universel" Le futur système couvrira "l'ensemble des personnes travaillant en France, sans exception": salariés du privé et des régimes spéciaux, fonctionnaires, magistrats, militaires, agriculteurs, travailleurs indépendants... Tous les actifs nés à partir de 1975 cotiseront à une nouvelle "Caisse nationale de retraite universelle" qui chapeautera les 42 régimes existants - avant, peut-être, de les absorber. Les députés ont symboliquement acté la future hausse des salaires des enseignants, en isolant dans un article spécifique du projet de loi cette "garantie", qui devra être concrétisée dans une loi de programmation à venir. Pour répondre notamment à la grogne des avocats, le texte prévoit un abattement de 30% sur l'assiette des cotisations sociales des professions indépendantes, et un "dispositif de solidarité" pour soutenir les "petits cabinets". Et la transition pour les indépendants durera 20 ans et non 15 ans comme prévu initialement. Le texte inscrit "en dur" une des ordonnances sur le "droit à l'information" des retraités, les oppositions critiquant de façon récurrente la trentaine d'ordonnances programmées. Par points Le montant de la retraite dépendra du nombre de points accumulés "tout au long de la carrière professionnelle" et non plus de la durée de cotisation (en trimestres) et du salaire de référence (25 meilleures années dans le privé, 6 derniers mois dans le public). Unité de compte fondamentale du futur système, le point aura une "valeur d'acquisition" (durant la carrière) et une "valeur de service" (pour le calcul de la pension), qui ne pourront pas baisser, ni augmenter moins vite que l'inflation. La valeur du point sera calculée à l'aide d'un "nouvel indicateur" de l'Insee sur "l'évolution du revenu moyen d'activité par tête", la gauche critiquant un "amateurisme coupable" en fondant un modèle sur "un indicateur qui n'existe pas" à ce jour. Autre sujet sensible, la prise en compte de la pénibilité de certaines professions, sur laquelle les discussions avec les partenaires sociaux n'ont pas encore abouti. Le gouvernement prévoit toutefois dans le texte de généraliser la visite médicale à 55 ans pour les travailleurs exposés à des facteurs des pénibilité et veut améliorer les modalités d'acquisition des points, dans le cadre du compte professionnel de prévention, pour les travailleurs exposés à plusieurs facteurs de risques professionnels. Le projet de loi intègre aussi un "congé de reconversion" pour les personnes soumises à la pénibilité, pouvant aller jusqu'à six mois. Age d'équilibre L'âge légal de départ restera maintenu à 62 ans (ou moins pour certaines professions), mais il faudra "travailler un peu plus longtemps" pour toucher une retraite à taux plein. Un "âge d'équilibre", assorti d'un "mécanisme de bonus-malus" de 5% par an, aura ainsi pour objectif "d'inciter les Français à partir plus tard avec une meilleure pension". Dans un premier temps, le gouvernement envisageait son entrée en vigueur dès 2022, pour le porter progressivement à 64 ans en 2027. Face à l'opposition des syndicats, cette "mesure de court terme" a été retirée du projet de loi, une "conférence des financeurs" devant proposer d'ici fin avril d'autres moyens "d'atteindre l'équilibre financier". Départs anticipés Les fonctionnaires exerçant certaines "fonctions régaliennes" (policiers, douaniers, surveillants pénitentiaires, contrôleurs aériens) pourront toujours partir en retraite à 57, voire 52 ans. Idem pour les militaires, qui garderont le droit de toucher une pension après 17 ou 27 années de "services effectifs". Pour les autres fonctionnaires des "catégories actives" et les salariés des régimes spéciaux, l'âge légal sera progressivement relevé à 62 ans, mais l'extension du "compte pénibilité" et de la retraite pour incapacité permanente déjà en vigueur dans le secteur privé permettra à certains de cesser le travail à 60 ans. Le gouvernement a également repris un amendement communiste sur les égoutiers. Ceux recrutés avant le 1er janvier 2022 pourront partir à 52 ans. Dans la fonction publique hospitalière, les fonctionnaires ayant opté pour leur maintien dans la catégorie B pourront continuer à partir à 57 ans. Fins de carrière La retraite progressive, qui permet de toucher une partie de sa pension en continuant de travailler à temps partiel, sera étendue aux salariés en forfait-jours, aux régimes spéciaux et aux agriculteurs. Les règles du cumul emploi-retraite seront modifiées pour que ceux qui touchent une pension à taux plein puissent engranger des points supplémentaires quand ils reprennent une activité. Pension minimum Les futurs retraités "ayant effectué une carrière complète" recevront si nécessaire "des points supplémentaires" afin que leur pension atteigne 1.000 euros net en 2022, puis 83% du Smic net en 2023, 84% en 2024 et 85% en 2025. Droits familiaux Chaque enfant donnera droit à "une majoration en points de 5%", dont la moitié sera attribué à la mère au titre de la maternité. L'autre moitié pourra être partagée entre les deux parents ou attribuée à l'un ou l'autre. Un bonus supplémentaire de 2% sera accordé pour le troisième enfant et réparti à parts égales entre le père et la mère, à moins qu'ils en décident autrement. Des points supplémentaires seront attribués aux parents isolés. Droits conjugaux La pension de réversion garantira au conjoint survivant, à partir de 55 ans et après au moins deux ans de mariage, "70% des points de retraite acquis par le couple". Ces règles ne s'appliqueront toutefois "qu'à partir de 2037", pour les personnes ayant intégré le système universel. Le gouvernement assure que les personnes divorcées pourront bénéficier d'un pourcentage de pension de réversion de leurs ex-conjoints décédés. gbh-parl/dch/mm]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 21:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: Philippe engage sa responsabilité par le 49-3 pour abréger les débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229204826.8qvd84wy.html</link>
   <description><![CDATA[Clap de fin pour les débats en première lecture sur la réforme des retraites à l'Assemblée : au 13e jour, Edouard Philippe a dégainé samedi le 49-3 pour faire adopter le texte sans vote, et va faire face à des motions de censure de droite et de gauche. Le Premier ministre, pour qui c'est une première, avait obtenu le feu vert du Conseil des ministres à la mi-journée. Il est monté à la tribune de l'Assemblée vers 17H30 pour faire cette annonce surprise, afin de "mettre fin à cet épisode de non-débat" avec les oppositions, et "permettre à la suite du processus législatif de s'engager" pour voir aboutir cette promesse d'Emmanuel Macron, sous les applaudissements de la majorité. Le projet de loi sera considéré comme adopté, sauf si une des motions de censure déposées est votée par l'Assemblée nationale, ce qui est hautement improbable. Elles seront débattues en début de semaine. Les députés LR ont déposé leur motion en premier, disant ne pouvoir "accepter qu'une réforme, que le gouvernement présente lui-même comme la plus importante de ce quinquennat, puisse ne jamais être votée à l'Assemblée nationale". La gauche (LFI, PCF, PS) a déposé sa motion peu après, dénonçant "un gouvernement qui piétine la procédure parlementaire" et une remise en question par la réforme de "l'héritage du Conseil national de la Résistance". Quelques députés de gauche ont rejoint un rassemblement improvisé d'opposants, comprenant des "gilets jaunes", devant le Palais Bourbon. "Après plus de 115 heures de débat en séance publique, de jour comme de nuit, week-ends inclus, l'Assemblée nationale en est arrivée à l'examen de l'article 8 d'un projet de loi ordinaire qui en comporte 65", a souligné le chef du gouvernement, qui utilise le 49-3 sur le volet ordinaire de la réforme, qui avait fait l'objet de 41.000 amendements. Restera pour les députés à étudier le volet organique. "Nous ne lâcherons rien", a promis le chef de file LFI Jean-Luc Mélenchon. Les deux textes sont attendus en avril au Sénat, puis la navette parlementaire se poursuivra en vue d'une adoption définitive avant l'été. Avec ce 49-3, "ce n'est pas une fin, c'est une étape", a assuré Edouard Philippe ensuite sur TF1. Il faut "qu'on puisse continuer à avancer", a aussi plaidé le secrétaire d'Etat aux Retraites Laurent Pietraszewski, présent tout de long. Le Premier ministre a étrillé l'attitude des oppositions : "Je n'ai pas le sentiment que ce à quoi nous assistons soit ce que les Français - favorables ou non au projet de loi - attendent de leurs représentants", ni "que notre démocratie puisse se payer le luxe d'un tel spectacle", a-t-il estimé, alors que le coronavirus mobilise l'exécutif. "Ca n'a aucun lien" avec l'épidémie, a-t-il cependant affirmé plus tard. - "inacceptable" - "Bien souvent, le recours à l'article 49 alinéa 3 de la Constitution a été utilisé par des gouvernements obligés de faire face à l'hostilité de leur majorité sur un texte de loi ou sur une ligne politique" mais "ce n'est pas le cas aujourd'hui", a-t-il aussi relevé. Edouard Philippe a précisé que le texte sur lequel le gouvernement engageait sa responsabilité n'était pas le projet de loi initial mais un texte enrichi d'amendements en lien notamment avec les discussions parallèles avec les partenaires sociaux. Ainsi, "il traduit les deux derniers mois de concertation engagés avec les partenaires sociaux sur les sujets liés à la pénibilité, à l'emploi des séniors et à la transition", selon Edouard Philippe. Mais le secrétaire général de la CGT, Philippe Martinez, a dénoncé "l'attitude profondément scandaleuse" du gouvernement avec le 49-3, et annoncé une mobilisation des syndicats "dès la semaine prochaine". "Incompréhensible et inacceptable" également pour le secrétaire général de Force ouvrière, Yves Veyrier. Pour sa part, la CFDT a déploré "une occasion de perdue" avec le recours au 49-3, mais elle compte sur la suite pour améliorer "un texte insuffisant". Au Havre, le local de campagne d'Edouard Philippe, tête de liste aux municipales, a été tagué et caillassé par des manifestants qui ont laissé éclater leur colère après le recours au 49.3. Le ton est aussitôt monté parmi les oppositions, qui ont critiqué "une nouvelle preuve de faiblesse de la part du Premier ministre", selon le patron de LR Christian Jacob, ou un gouvernement préférant "la brutalité du 49-3 au débat", pour le numéro un du PS Olivier Faure. "Après avoir refusé un référendum et utilisant la crise du #coronavirus, le gouvernement, avec le cynisme que chacun lui reconnaît, vient de dégainer le 49.3 pour faire passer son odieuse #RéformeDesRetraites", a tweeté pour sa part la présidente du RN Marine Le Pen. Le président de l'Assemblée Richard Ferrand a à l'inverse salué une "décision courageuse" de l'exécutif. Face à "l'obstruction systématique" des insoumis et communistes et du "sabotage parlementaire", aux yeux du chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, "l'usage du 49-3 permet à nos institutions de fonctionner normalement".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: une procédure fréquente, une seule fois avec succès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/200229200715.7f735cz5.html</link>
   <description><![CDATA[Plus de 100 motions de censure ont été déposées depuis 1958, à l'instar de celles déposées par la droite et la gauche sur la réforme des retraites, mais une seule a été adoptée, en 1962, qui avait fait chuter le gouvernement de Georges Pompidou. Une motion peut être déposée de façon spontanée par les députés pour censurer la politique d'un gouvernement (art 49-2), comme ce fut le cas, avec succès, dans la nuit du 4 au 5 octobre 1962, ou en vain à de nombreuses autres reprises. Elle peut aussi être utilisée en réaction à l'engagement de la responsabilité du gouvernement sur un texte (art 49-3), comme ce samedi par le Premier ministre Edouard Philippe. Aucune motion de censure déposée suite à un 49-3 n'a été adoptée depuis la naissance de la Ve République en 1958. Le dépôt de deux motions de censure simultanées n'est pas sans précédent sous la Ve République, le dernier cas remontant à l'été 2018 lors de l'affaire Benalla. En 1979 et 1980, socialistes et communistes avaient ainsi déposé plusieurs motions parallèles contre le gouvernement Raymond Barre, visant les projets de loi de Finances. Les votes sont dans ce cas séparés, ce qui implique qu'un député peut théoriquement apporter sa voix à deux motions. En 1962, la motion de censure des opposants au projet d'élection du président de la République au suffrage universel est déposée par le centre, les socialistes et la droite non gaulliste. Elle est adoptée le vendredi 5 à 04H40 du matin par 280 députés sur 480. Le 6 octobre, Georges Pompidou remet la démission de son gouvernement au général de Gaulle, qui le prie de rester provisoirement en fonction puis dissout l'Assemblée nationale. Le "oui" à l'élection présidentielle au suffrage universel l'emporte largement lors d'un référendum le 28 octobre, et les gaullistes remportent les élections législatives un mois plus tard. Pompidou est alors confirmé à son poste par le président de la République.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Feb 2020 20:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
