<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 17:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Etat devra débourser 3 milliards d'euros dès 2019 pour les infrastructures de transport (président Afitf)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108164645.5t3lreex.html</link>
   <description><![CDATA[L'Etat devra débourser 3 milliards d'euros par an à partir de 2019 pour financer les infrastructures de transport, selon le président l'Agence de financement des infrastructures de transport de France (Afitf), Philippe Duron. "Pour ce qui est de l'Etat", il faudra, pour financer les infrastructures, "dès 2017, 2,8 milliards (d'euros), et à partir de 2019, 3 milliards, et cela pour au moins trois ou quatre années", a alerté le président de l'Afitf, mardi lors des "Rencontres transports et mobilité". Le financement de l'Etat en faveur du secteur "représente 0,94% du PIB, ce qui est plutôt bien", a commenté Philippe Duron, également député (PS), qui a pourtant fait état d'un "besoin de financement supplémentaire". L'écotaxe, abandonnée par le gouvernement, devait apporter 800 millions d'euros chaque année à l'Afitf. Une hausse de 2 centimes de la taxe sur le gazole (TICPE) est donc entrée en vigueur en 2015, permettant la mobilisation d'"1,136 milliard pour l'Afitf", a salué M. Duron. L'agence a dû cependant s'acquitter de l'indemnisation à Ecomouv, société chargée de la collecte de l'écotaxe, ce qui représentait "500 millions cash et 500 millions en 10 ans", a souligné Philippe Duron, déplorant que "l'année suivante, Bercy (ait) dit +vous n'avez pas à payer deux fois l'indemnisation d'Ecoumouv', on va vous faire une réfraction d'un peu plus de 400 millions+". Ainsi, selon lui, "pour arriver à trois milliards", l'Afitf a de nouveau besoin de deux centimes supplémentaires sur le gazole, option retenue pour l'Ile-de-France uniquement dans le projet de loi de finances, mais destinée au syndicat des transports de la région (Stif). Philippe Duron a également évoqué "d'autres ressources, pas des ressources budgétaires, mais des ressources type redevance", comme la taxe carbone, écartée par Bercy, ou l'instauration d'une vignette, pour les poids lourds ou l'ensemble des véhicules, qui pourrait rapporter "3 milliards d'euros par an". Il a avancé d'autres pistes, comme un travail sur la tarification, pour que l'usager des transports publics paie une part plus importante de son trajet que les 30% actuels, l'amélioration "des performances de nos systèmes de transport", ou la réalisation de certains travaux en partenariat public privé. Le président de l'Afitf a également plaidé pour "une loi de planification à 15 ans et une loi de programmation à 5 ans". La Cour des comptes a récemment qualifié l'Afitf de "quasi-coquille vide".]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 17:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Touraine: le manque de médecins responsable de la fermeture des urgences de Thann</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108164215.hvg5oqff.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Marisol Touraine a rappelé mardi que la fermeture provisoire du service des urgences de l'hôpital de Thann (Haut-Rhin) était due à un manque de médecins, soulignant les efforts du gouvernement pour attirer ces professionnels dans les établissements "isolés". "L'agence régionale de santé a été amenée à suspendre l'activité du service d'urgences de l'hôpital de Thann pour une période que je souhaite la plus courte possible", a assuré la ministre, interrogée par le député-maire de Cernay (LR) Michel Sordi, lors des questions au gouvernement à l'Assemblée. Cette décision a été prise "parce qu'il n'y a plus suffisamment de médecins", a-t-elle ajouté. Quatre urgentistes ont quitté l'hôpital, considérant "ne pas avoir tous les instruments, tous les personnels, disons permanents pour eux". "Les postes existent" mais "il y a un recours à l'intérim médical en quantité excessive", a souligné la ministre. "Les médecins ont considéré que tant qu'il n'y aurait pas la suppression de l'intérim médical ils ne pouvaient pas exercer dans de bonnes conditions", a détaillé Mme Touraine. La ministre a souhaité pouvoir "attirer des professionnels qui permettront de rouvrir ce service hospitalier", en rappelant l'existence d'un plan d'attractivité pour les praticiens hospitaliers. Celui-ci vise notamment à "accélérer la carrière de ceux qui vont dans des établissements plus isolés, moins spontanément attractifs, comme celui de Thann", pour maintenir l'activité de ces établissements, a-t-elle fait valoir. La "fin de la tarification à l'activité exclusive dans les hôpitaux de proximité", via l'instauration d'un financement indépendant du nombre d'actes pratiqués, va également dans ce sens, a insisté Mme. Touraine. Fustigeant le programme "de certains" candidats LR, "qui annoncent la suppression des hôpitaux de proximité pour faire des économies", la ministre a souligné à M. Sordi que ce projet n'était "pas compatible" avec sa volonté de "défendre (son) hôpital", l'invitant à "choisir". Samedi, environ 500 personnes avaient manifesté contre la fermeture provisoire des urgences de Thann. Les quatre médecins ayant quitté l'hôpital étaient en désaccord avec la nouvelle organisation de travail annoncée en août par la direction.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de destitution de Hollande: soutien "unanime" des députés LR (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108144001.xeghisgv.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe Les Républicains de l'Assemblée nationale, "unanime", soutient la proposition de résolution lancée par Pierre Lellouche pour une "destitution" de François Hollande, vu la divulgation d'informations secrètes touchant la sécurité nationale, a déclaré mardi son président, Christian Jacob. "Nous enclenchons la procédure de destitution, sur la base de l'article 68 de notre Constitution, parce que nous considérons que le président de la République a manqué à ses responsabilités vu ce qui est publié dans le livre (des deux journalistes du Monde) sur différentes opérations, des rançons, des cartes classées secret défense. Non, un président ne peut pas tout dire", a lancé M. Jacob lors d'une conférence de presse. Le député-maire de Provins (Seine-et-Marne) a cependant observé qu'il y avait "plusieurs possibilités de blocage" d'une telle procédure, rarissime et permise seulement depuis 2014. Cette initiative pourrait rapidement tourner court. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment l'article invoqué de la Loi fondamentale. La proposition de résolution pour la destitution, que M. Lellouche a ouvert lundi à la signature de "l'ensemble de ses collègues de l'Assemblée", sera transmise au bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, dès qu'elle aura recueilli les 58 signatures requises. Le président de l'Assemblée nationale transmettra ensuite cette proposition au président de la République et au Premier ministre, puis le bureau de l'Assemblée jugera de sa recevabilité "sur le fond et la forme", a détaillé le chef de file des députés LR. Si le texte est jugé recevable, il sera transmis à la commission des Lois. Si la commission vote pour ou contre la proposition, la procédure continuera. Si la commission ne s'en saisit pas, cela mettra fin à la procédure, a détaillé M. Jacob. "Il y a deux possibilités de bloquer la procédure de destitution: que le bureau la juge irrecevable ou que la commission des Lois ne s'en saisisse pas, ce qui serait se sauver par la petite porte", a-t-il résumé. - "Aucune chance d'aboutir" - Au sein du groupe LR, domine la volonté de "marquer le coup symboliquement" pour une "question de principes" sur les institutions. Elle est incarnée notamment par des députés tels Laurent Wauquiez, Eric Woerth, Luc Chatel, Guillaume Larrivé, Jean Leonetti ou Guy Geoffroy. D'autres sont apparus plus réservés, comme Philippe Houillon, Jean-François Lamour ou Hervé Mariton, selon un participant à la réunion. L'ancien Premier ministre François Fillon, candidat à la primaire, a estimé que la destitution "seule procédure qui peut être conduite", n'avait "aucune chance d'aboutir puisque la majorité du Parlement est nécessaire", a observé le député de Paris. Il a également jugé "vaine" l'action en justice lancée par le député LR Eric Ciotti contre François Hollande pour violation du secret défense en raison de son immunité présidentielle. En cas d'adoption en commission, la proposition de résolution doit être votée dans les quinze jours par la chambre concernée et ne peut être adoptée qu'à la majorité des deux tiers, avant de passer dans l'autre chambre. En cas de rejet de la proposition par l'une ou l'autre assemblée, la procédure s'arrête.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SOS Méditerranée: 80.000 euros alloués par des députés de gauche, sur leurs réserves</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108143407.rqt1jg3f.html</link>
   <description><![CDATA[Seize députés de gauche, emmenés par la socialiste Sandrine Mazetier, vont allouer 80.000 euros de leurs réserves parlementaires à l'association SOS Méditerranée, soit l'équivalent d'une semaine de sauvetage pour des embarcations de réfugiés en perdition, selon une annonce faite mardi. Destinataire il y a huit mois d'un appel à lever des fonds de cette association, créée par le capitaine de marine marchande allemand Klaus Vogel et la Française Sophie Beau, Mme Mazetier, une des vice-présidentes de l'Assemblée, consacrera 25.000 euros de sa réserve parlementaire. Parmi les donateurs, figurent le groupe socialiste présidé par Bruno Le Roux, les députés PS Christophe Borgel, Marie-Arlette Carlotti, Marie-Françoise Clergeau, Jean-Marc Germain, ou encore le chef de file des élus radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg. Un député peut proposer l'attribution de subventions annuelles à hauteur de 130.000 euros en moyenne. Les membres du bureau de l'Assemblée disposent de 140.000 euros, les vice-présidents, questeurs, présidents de groupe, présidents de commission disposent de 260.000 euros, le président de l'Assemblée de 520.000 euros. Depuis le début de ses missions, l'Aquarius, le navire de haute-mer affrété par SOS Méditerranée, a mené 35 opérations de sauvetage, portant secours à 7.967 personnes. Une journée coûte environ 11.000 euros. Après une première campagne en mer du 26 février au 28 avril, avec un financement participatif, une seconde, entamée début mai et prévue jusqu'à la fin de l'année, n'est pas encore intégralement financée. L'une des figures de proue de SOS Méditerranée, le capitaine français Philippe Martinez avait lancé en février dans le Grand Journal sur Canal+ un appel aux entreprises du CAC 40, au football professionnel, monde du spectacle, citoyens et politiques pour lever des fonds. Il avait notamment interpellé nommément Mme Mazetier, ancienne secrétaire nationale du PS et ex-rapporteure de la loi réformant l'asile, qu'il connaissait. Au moins 3.800 personnes ont péri ou ont disparu en mer Méditerranée depuis début 2016, selon un bilan fourni fin octobre par le Haut commissariat de l'ONU aux réfugiés. Pour l'ensemble de l'année 2015, le bilan avait été de 3.771 morts. Une dizaine de navires humanitaires assurent plus de 20% des sauvetages dans cette zone, affrétés par le Moas, MSF, SOS Méditerranée, les maîtres-nageurs catalans espagnols de Proactiva Open Arms, les Allemands de Sea-Watch, Sea-Eye ou Jugend Rettet. Au-delà de l'"urgence vitale", les députés donateurs insistent sur la politique sur l'asile et l'immigration depuis 2012, avec des mesures (généralisation du titre pluriannuel de séjour, passeport talent, rétablissement de l'AME, fin de la rétention d'enfants, réforme de l'asile, etc.), "un discours et une méthode" rompant selon eux avec la droite.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Militaire tué au Mali: minute de silence à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108142902.yhfxa4q4.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont observé mardi une minute de silence en la mémoire du maréchal des logis-chef Fabien Jacq, tué vendredi par un engin explosif au Mali, qui a également légèrement blessé quatre soldats. A l'invitation du président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), les élus et membres du gouvernement présents dans l'hémicycle ont observé une minute de silence "en mémoire de ce soldat engagé dans l'opération Barkhane pour protéger la population du Sahel contre les groupes terroristes". Un hommage sera également tué au soldat mercredi aux Invalides, puis jeudi en présence du ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian dans son régiment. Le véhicule de ce soldat, qui faisait route au sein d'un convoi logistique, a sauté vendredi sur un engin explosif dans le nord du Mali, où des groupes jihadistes sont toujours actifs, harcelant soldats maliens, forces de l'ONU (Minusma) et militaires français. Il est le 16e soldat français tué au Mali depuis l'intervention Serval en janvier 2013, à laquelle a succédé en août 2014 l'opération Barkhane (4.000 hommes), étendue sur cinq pays du Sahel. Deux soldats français sont également morts au Niger et au Burkina Faso. M. Bartolone a également adressé ses voeux de "prompt rétablissement" aux quatre soldats blessés dans l'explosion.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 15:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition LR de destitution de Hollande: signe de "trumpisation" de la droite (Olivier Faure, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108134259.huks9kdv.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de résolution LR visant à la "destitution" de François Hollande est la démonstration d'une "trumpisation progressive de la droite française" comme le fait d'entendre un ex-président "devenir vendeur de frites", a dénoncé mardi le vice-président du groupe PS à l'Assemblée Olivier Faure. "La grande spécialité des Républicains, c'est de faire beaucoup de bruit et d'alimenter un brouhaha médiatique qui n'a pas grand sens et qui est surtout la démonstration d'une trumpisation progressive de la droite française", a estimé M. Faure au cours d'un point de presse après la réunion du groupe socialiste. Il évoquait la proposition soutenue mardi par le groupe LR pour une "destitution" du chef de l'Etat, vu la divulgation d'informations que la droite considère comme secrètes et touchant la sécurité nationale. "Le sujet sur lequel ils attaquent aujourd'hui le président de la République en est la démonstration absolue: les mails d'Hillary Clinton aux Etats-Unis, en France une supposée forfaiture, une haute trahison sur des motifs qui restent largement à démontrer", a-t-il dit. Il a notamment souligné que le président avait "simplement confirmé", dans le livre "Un président ne devrait pas dire ça...", l'existence d'opérations homicide contre des terroristes, la droite faisant "preuve d'une grande naïveté" en laissant penser qu'elle découvre leur existence. "Ce matin le groupe a exprimé sa solidarité et souhaité faire face à cette campagne de calomnies qui en réalité abaisse la fonction présidentielle", a-t-il poursuivi. "Cette initiative n'a aucune possibilité d'aboutir", mais "ce cirque médiatique" aura pour seul effet de "valoriser" l'extrême droite, a-t-il estimé. Le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg a également considéré qu'"on ne peut pas dire que les faits évoqués relèvent d'un manquement du président au devoir de sa charge. C'est tout à fait excessif, ce n'est pas dans cet esprit-là qu'a été rédigé la procédure sur la destitution". M. Faure a aussi fustigé les propos tenus lundi soir à Neuilly (Hauts-de-Seine) par Nicolas Sarkozy sur les menus de substitution dans les cantines. "Entendre un ancien président de la République devenir vendeur de frites, moi ça me désole", a-t-il dit. "Laisser penser que la fonction présidentielle puisse être exercée par quelqu'un qui parle sur un sujet aussi grave celui du vivre ensemble en proposant double ration de frites pour toutes celles et ceux qui ne mangent pas de porc, ça n'est pas digne de la fonction, ça n'est même pas digne de l'opposition."]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mégafichier: "Pas choquant" mais couac gouvernemental "affligeant" (Jacob)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108133838.zovc52uc.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a jugé mardi "pas choquant" le mégafichier regroupant les données personnelles des Français, mais "affligeant" le désaccord gouvernemental entre le ministre de l'Intérieur et la secrétaire d'État au Numérique. "Sur le fond, ce fichier ne me choque pas: croiser le fichier des cartes d'identité avec celui des passeports, qui existent, ne me paraît pas catastrophique", a déclaré M. Jacob lors d'une conférence de presse, se disant favorable à "tout ce qui peut permettre de lutter contre le terrorisme et de vérifier les identités plus rapidement". Mais ce soutien de Nicolas Sarkozy pour la primaire de la droite en vue de 2017 a trouvé "affligeant et pathétique" le couac gouvernemental, "un de plus", preuve à ses yeux que "le Premier ministre n'est même plus capable de faire respecter une décision interministérielle". "Qu'un secrétaire d'Etat (Axelle Lemaire) aille contester publiquement une décision du ministre de l'Intérieur (Bernard Cazeneuve) ou du ministre de la Justice (Jean-Jacques Urvoas), c'est une drôle de conception de l'État", a taclé le député-maire de Provins et ancien ministre. Son homologue centriste, Philippe Vigier, a souhaité "savoir exactement ce qu'il y a derrière ce fichier". "Si c'est un outil pour faire en sorte que ce soit plus efficace à un moment ou un autre d'identifier ou de suivre les actions de tel ou tel individu susceptible de commettre des actes de terrorisme, okay. Si c'est un outil qui limite les libertés individuelles, nous serons prudents", a expliqué ce député UDI d'Eure-et-Loir et soutien d'Alain Juppé à quelques journalistes. A gauche, le chef de file des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg a dit à la presse n'avoir "pas d'opposition particulière par rapport à ce décret sur le fond". Cet ancien ministre et ex-professeur de droit n'a pas compris la sortie d'Axelle Lemaire contre Bernard Cazeneuve, car "un décret est signé par le Premier ministre ou le président". Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a proposé mardi aux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat la tenue d'un débat parlementaire sur le mégafichier controversé. Il viendra aussi en parler mercredi après-midi devant la commission des Lois de l'Assemblée. Après des critiques de la Commission nationale informatique et libertés, la controverse autour du mégafichier est montée d'un cran lundi avec les protestations de la secrétaire d'État au Numérique et du Conseil national du numérique, qui a demandé sa suspension.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un observatoire pour accompagner le développement du MMA en France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108131300.7jzng22w.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux sports Thierry Braillard, a accepté mardi de créer un observatoire destiné à accompagner le développement de la pratique du MMA (Mixed martial arts), validant ainsi l'une des principales préconisations du rapport parlementaire sur cette discipline controversée en France. Cet observatoire, que les auteurs du rapport -- le Sénateur du Doubs Jacques Grosperrin (LR) et le député de l'Hérault Patrick Vignal (PS) -- souhaitent voir se constituer dès janvier prochain, serait adossé à la Confédération française des arts martiaux et des sports de combat (CFAMSC) regroupant de nombreuses fédérations délégataires. Il aura pour principale mission de former des encadrants à la pratique du MMA, aujourd'hui gérée par des formateurs d'autres arts martiaux, parfois très éloignés du combat mixte, et des arbitres spécialisés. "Je partage l'idée de (...) poser les jalons d'une évolution possible en matière d'encadrement de la pratique. Elle doit être encadrée et réglementée", a estimé Thierry Braillard. "Cela évitera la course à l'échalotte entre plusieurs fédérations", candidates aujourd'hui à la tutelle du MMA, notamment en raison du potentiel marché créé par les 40.000 pratiquants estimés de ce sport en France. En revanche, le secrétaire d'Etat aux sports s'oppose toujours à la légalisation des compétitions de MMA qui autorisent les frappes au sol et se déroulent dans un ring en forme de cage, appelé Octogone. "La position du gouvernement sur la pratique en compétition est ferme", a martelé M. Braillard, évoquant l'arrêté ministériel publié fin octobre afin d'interdire ce genre de combats. "Je ne peux pas accepter les combats dans une cage et les coups portés au sol." Les parlementaires, missionnés par le Premier ministre Manuel Valls, sont eux favorables à l'organisation de compétitions. "Sur cette démarche, je ne vous suivrai pas", a rebondi Patrick Vignal. "La cage est indispensable à la sécurité et les coups au sol ne sont pas dangereux s'ils sont bien arbitrés." A terme, MM. Vignal et Grosperrin souhaitent que le MMA ait une fédération délégataire capable d'organiser des des compétitions.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 14:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mégafichier: Cazeneuve propose un débat parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108112742.7kihk6o1.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a proposé mardi aux présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat la tenue d'un débat parlementaire sur le mégafichier controversé regroupant les données personnelles des Français. Dans une lettre aux deux présidents, que l'AFP s'est procurée, il estime qu'un tel débat, réclamé par de nombreuses voix ces derniers jours, "serait de nature à répondre aux questions formulées au gouvernement" sur ce fichier. Par ailleurs, M. Cazeneuve viendra parler mercredi, devant la commission des Lois de l'Assemblée, de ce fichier qui divise jusqu'au sein du gouvernement, a-t-on appris mardi de source parlementaire. "Désireux d'apporter à la représentation nationale l'ensemble des éléments qu'elle souhaitera connaître, je suis entièrement disponible pour un débat parlementaire en séance publique", écrit le ministre à Claude Bartolone et Gérard Larcher, présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, évoquant les "interrogations" que suscite cette base de données. Il ajoute dans cette lettre qu'il a également "souhaité pouvoir s'exprimer dans les prochaines heures" devant les commissions des lois des deux assemblées. L'audition du ministre mercredi à l'Assemblée nationale a été décidée "mardi matin" de façon "conjointe" entre la commission et le gouvernement, a-t-on appris de source parlementaire, invoquant notamment un souci d'"exigence démocratique". Elle aura lieu à partir de 14H00 et sera ouverte à la presse, selon la même source. Après des critiques de la CNIL (Commission nationale informatique et libertés), la controverse autour du mégafichier regroupant les données personnelles des Français est montée d'un cran lundi avec les protestations de la secrétaire d'État au Numérique Axelle Lemaire et du Conseil national du numérique, qui a demandé sa suspension. Dans une lettre adressée à cet organe consultatif, Bernard Cazeneuve avait répondu lundi que la création du fichier s'était effectuée "dans la transparence", qu'il y avait eu "débat" et que "les étapes du travail interministériel" avaient bien été respectées. Le fichier, baptisé "Titres électroniques sécurisés" (TES) et objet d'un décret paru le 30 octobre au Journal officiel, réunit dans une seule base de données (identité, couleur des yeux, domicile, photo, empreintes digitales...) les détenteurs d'un passeport et d'une carte d'identité. Il concerne potentiellement près de 60 millions de Français. Son lancement officiel est prévu mardi dans les Yvelines, département "pilote", avant sa généralisation dans toute la France à partir du début 2017. Mais la dimension exceptionnelle du fichier, les risques de piratage et, surtout, les conditions de sa création, sans concertation ni débat parlementaire, suscitent la controverse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 12:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) défend mordicus Hollande et son bilan</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108070015.1k5eq8go.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux, proche de François Hollande, défend l'homme, "tenace", "décidé" et "intègre", ainsi que son bilan "au service de l'intérêt général et des intérêts supérieurs du pays", dans une tribune publiée mardi sur son blog. Alors que le président doit annoncer en décembre s'il se représente en 2017, et que Manuel Valls ne cache plus son ambition présidentielle, le patron des députés PS tresse des lauriers au premier, sans mentionner le second. Le chef de l'Etat est "un homme qui porte en lui une véritable vision de l'avenir de la nation française, des évolutions nécessaires de la gauche et un véritable amour du pays. C'est un homme attentif. C'est un homme tenace. C'est un homme décidé (...) Bien loin de l'image sans cesse renvoyée", écrit-il dans cette tribune intitulée "Le paradoxe de François Hollande". "Cet art, qu'on lui reconnaît pour la synthèse, pour mieux le dénoncer, n'est pas la marque d'un équilibriste mais d'un responsable qui ne cède jamais au rapport de force gratuit et cherche toujours la solution", dit notamment M. Le Roux. L'élu de Seine-Saint-Denis, qui se décrit comme "un ami politique" depuis plus de vingt ans du président, défend aussi "un homme intègre" et qui a "de tout temps, entretenu avec la presse des rapports suivis et étroits, (mais) voit depuis toujours sa propre image lui échapper totalement". Il revient longuement sur le livre-confession de deux journalistes du Monde qui, "en attendant de s'imposer comme un livre d'histoire politique (...) s'est transformé en objet politique". D'après lui, "une seule chose demeure, qui chagrine, y compris les auteurs (...): un certain renoncement au sacré. Au florentin, au byzantin. Au monarchique. Avec François Hollande, il y a comme un parfum qui se dissipe, c'est vrai". Ainsi, "François Hollande est le premier Président de la Ve République à revendiquer de n'être pas le grand Homme, le père la Nation, le prophète, mais d'être totalement et simplement un homme d'Etat". "Par sa pratique des institutions et sa conception de la fonction - +la présidence normale+ n'était pas qu'une critique du quinquennat précédent - François Hollande aura voulu, dans le pays de la passion politique, séculariser et la politique et la gauche", considère M. Le Roux. "Un sacrilège ou un progrès démocratique? Les électeurs auront l'occasion de le dire", conclut-il sans s'avancer davantage.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 08:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: Galut (PS) propose une "Google Tax" à la française dans le budget</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161108064015.afyitgdb.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut propose de créer une "Google Tax" à la française, inspirée des exemples britannique et australien, visant les bénéfices des multinationales sur l'activité réalisée en France, pour contrer l'optimisation fiscale, via un amendement au projet de budget 2017. Dénonçant les "montants d'impôts dérisoires" payés par les grandes multinationales, cet ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale considère dans un communiqué mardi que "cette situation intolérable nécessite des décisions en urgence pour rétablir la justice fiscale en France". "Des géants du fast-food à ceux de l'internet", le "détournement de profits" par divers mécanismes se fait "au détriment de l'Etat, des services publics, des entreprises locales concurrentes et des citoyens", souligne cet élu du Cher, selon lequel les propositions issues des négociations internationales "tardent à se mettre en place". Et le projet de loi de finances 2017 abaisse le taux d'impôt sur les sociétés, mais encore faut-il que toutes les entreprises "jouent le jeu", pas les seules PME, glisse ce socialiste. Avec en tête la taxe sur les bénéfices détournés ("diverted profits tax") surnommée "Google Tax", mise en place au Royaume-Uni et en Australie, mais aussi de préconisations de l'OCDE (plan BEPS), ce membre de la commission des Finances veut que tous les bénéfices d'entreprises établies à l'étranger liés à une activité en France soient rendus imposables. L'objectif est de contrer des prix de transferts entre filiales dénués de substance économique, ou des montages par lesquels des entreprises étrangères évitent de déclarer un établissement stable en France (exemples d'Amazon et les entrepôts, plateformes de mise en relation électronique pour des produits ou services comme Airbnb, Uber, etc.). En cas de manquement démontré, les entreprises seraient pénalisées par un taux de cinq points supérieur au taux d'impôt sur les sociétés en vigueur. Si les recettes restent difficiles à estimer alors que l'optimisation fiscale des grandes entreprises est évaluée de 500 millions à un milliard d'euros annuels, M. Galut note que le gouvernement britannique tablait sur 300 millions de livres par an (environ 337 millions d'euros) via sa taxe, sans compter d'éventuels paiements d'impôts par anticipation du mécanisme de sanctions. Pour donner un délai "d'adaptation", ces mesures n'entreraient en vigueur qu'à partir de 2018, selon son amendement qui doit être discuté dans les prochains jours. Et cette mesure n'aurait "pas d'impact négatif sur les négociations à l'OCDE" et placerait même "la France en chef de file", aux yeux de M. Galut.]]></description>
   <pubDate>Tue, 08 Nov 2016 07:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand (En marche!) n'a "pas grand doute" sur la candidature de Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107222024.jxk83d0y.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Richard Ferrand, secrétaire général d'En marche!, n'a "pas grand doute" sur le fait qu'Emmanuel Macron sera candidat à la présidentielle de 2017, a-t-il affirmé lundi à RMC. M. Macron sera-t-il candidat? "Là-dessus, je n'ai pas grand doute", a affirmé le député du Finistère, confirmant que M. Macron devrait se déclarer "entre aujourd'hui et Noël", et que son choix n'est pas suspendu à celui du président de la République François Hollande. "Ce qui est certain, c'est que nous sommes prêts", a assuré M. Ferrand. Dimanche, dans une interview au Figaro, le sénateur socialiste de Côte-d'Or François Patriat, autre soutien de l'ex-ministre de l'Economie, avait appelé M. Macron à se déclarer "rapidement, dans les semaines qui viennent". "En janvier, ce serait beaucoup trop tard, parce qu'il y a une attente, et il y aurait une vraie déception de la part de ceux qui n'ont pas encore décidé de le suivre ou qui doutent de son engagement, de la pérennité de son mouvement", avait-il souligné. Selon M. Macron, En Marche! compte désormais 92.000 membres. Et lundi a été lancée "La gauche avec Macron" via un appel sur le réseau social Tumblr de dix élus locaux et parlementaires, dont les députés PS Florent Boudié, Jean-Jacques Bridey, Christophe Castaner, Corinne Erhel, Arnaud Leroy, et les sénatrices Bariza Khiari et Patricia Schillinger. Dans leur texte, ils critiquent "l'alternance automatique, source de toutes les ambiguïtés et de tous les compromis paresseux" ou "le populisme identitaire qui a gagné tant d'esprits à droite, qui nourrit la marée montante de l'extrême droite et qui influence jusqu'à la gauche lorsqu'elle fait de la déchéance de nationalité un mot de ralliement et donc de reniement". A leurs yeux, "Emmanuel Macron porte l'ambition d'une gauche positive" qui "prolonge la grande histoire de la social-démocratie en l'adaptant à la réalité de notre monde" et propose "une alternative politique avec exigence: écouter plutôt qu'enjoindre, insuffler un renouveau démocratique et citoyen (...) plutôt que de maintenir l'illusion d'un système de partis dont chacun ressent qu'il est usé". "Oui, la gauche doit oser Emmanuel Macron ! Sans attendre, rejoignez-nous", lancent encore ces élus. L'ancien ministre a répondu sur Twitter: "Merci pour votre confiance. #EnMarche !"]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 23:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le budget du supérieur et de la recherche, en hausse de 850 millions d'euros, voté par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107182455.olr1o94w.html</link>
   <description><![CDATA[Le dernier budget du quinquennat pour l'enseignement supérieur et la recherche, en hausse de 850 millions d'euros, a été voté lundi en première lecture à l'Assemblée nationale, malgré l'opposition de la droite pour qui les problèmes structurels ne sont pas résolus. Le secrétaire d'État à l'Enseignement supérieur et à la Recherche, Thierry Mandon, qui a rappelé dans l'hémicycle qu'il s'agissait du troisième budget de l'Etat, s'est réjoui de la "forte hausse des crédits" pour 2017. "850 millions d'euros, c'est, d'après les études que nous avons faites, la plus forte hausse budgétaire sur le périmètre (...) depuis 2000", en mettant de côté "l'année particulière de passage à l'autonomie des universités", a-t-il dit, rappelant que quelque 380 millions supplémentaires reviendront ainsi aux universités, 280 millions pour la recherche et 85 millions pour la vie étudiante. Ces moyens supplémentaires permettront notamment de financer toutes les mesures décidées par le gouvernement au titre de la masse salariale dont le dégel du point d'indice des fonctionnaires voulu par le Premier ministre, ainsi que la création de mille emplois, portant à 5.000 la création d'emplois dans l'enseignement supérieur depuis 2012. En plus de ces financements, 100 millions d'euros sont destinés à faire face à l'augmentation du nombre d'étudiants (+30.000 à la rentrée), alors que la France compte environ 2,59 millions d'étudiants, à la fac, en classe prépa, dans les BTS et IUT ou les écoles. Côté recherche, outre les mesures salariales, le projet de budget permettra notamment de financer la création de 400 postes de chercheurs, a souligné M. Mandon. La droite et le centre ont voté contre, Annie Genevard estimant notamment au nom de LR que "les annonces budgétaires en faveur de la recherche et du supérieur n'effacent pas toutefois une réalité structurellement difficile à laquelle cette augmentation ponctuelle ne saurait répondre". Organisations étudiantes et présidents d'université dénoncent régulièrement le sous-investissement dont souffre la fac française, coincée entre des frais d'inscription peu élevés (184 euros pour les licences) et l'insuffisance, à leurs yeux, de l'engagement de l'Etat. "Nous aurons une rallonge significative sur le budget 2017, mais cela vient après quatre années de stagnation des moyens. Le gouvernement a pris acte du choc démographique, mais avec un peu de retard", estimait en septembre le président de la Conférence des présidents d'université (CPU) Jean-Loup Salzmann. Par ailleurs, à moins de sept mois de la présidentielle, François Hollande a appelé jeudi à porter de 2,25% à 3% en dix ans la part du produit intérieur brut consacrée à la recherche et au développement. "Cette augmentation est possible, réaliste, atteignable et elle doit être partagée au-delà des sensibilités politiques, au-delà des alternances", a considéré à Caen le locataire de l'Elysée. Il a également fait valoir qu'il avait, depuis 2012, "veillé, même dans cette période si difficile pour nos finances publiques, à préserver les moyens de la recherche". Des coupes budgétaires visant des organismes de recherche avaient suscité une levée de boucliers au printemps, notamment de cinq Prix Nobel mais aussi chez les socialistes, avant que le président ne revienne partiellement dessus.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 19:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018/Qualif. - Bleuet sur les maillots pour France-Suède, propose une députée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107151329.v3kwroq8.html</link>
   <description><![CDATA[La présidente de la commission de la Défense de l'Assemblée, Patricia Adam (PS), a appelé lundi la Fédération française de football (FFF) à autoriser le port du Bleuet de France sur les maillots de l'équipe de France le 11 novembre, lors du match contre la Suède. Alors que "tous les morts pour la France" seront honorés lors de l'anniversaire de l'armistice de la Grande Guerre, "les commémorations seront guidées par le souvenir des terribles épreuves endurées il y a un siècle par notre pays comme par celles connues il y a un an lors des attentats du 13 novembre", a observé Mme Adam dans un communiqué. Or, a souligné cette élue socialiste du Finistère, l'OEuvre nationale du Bleuet de France, qui reçoit des soutiens sportifs, notamment des Ligues 1 et 2 de football, contribue à la prise en charge des victimes de guerre et du terrorisme, ainsi que de leurs familles, via le fruit de ses collectes. Le port de cet insigne sur le maillot des joueurs de l'équipe nationale lors de France-Suède vendredi, l'un des matchs qualificatifs pour la Coupe du monde 2018, aurait "un écho considérable pour le Bleuet de France, au service de la prise en charge des militaires blessés et des victimes d'attentats", a plaidé cette députée à l'adresse de la FFF. Cela "matérialiserait aussi et surtout l'unité de notre pays face aux épreuves du terrorisme", selon la présidente de la commission de la Défense.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 16:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défense: Lellouche (LR) lance une proposition de résolution visant la destitution de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/161107132332.bb0d01wp.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Pierre Lellouche a lancé lundi une proposition de résolution visant à la "destitution" de François Hollande, après la publication par des journalistes du Monde d'"informations secrètes concernant la sécurité nationale", qui leur auraient été divulguées par le chef de l'Etat. Le député de Paris et ancien ministre indique dans un communiqué avoir ouvert "à la signature de l'ensemble de ses collègues de l'Assemblée nationale, une proposition de résolution visant à la destitution du président de la République, M. François Hollande, aux termes de l'article 68 de la Constitution". "Dès lors que la résolution sera signée par 58 députés, celle-ci sera transmise au Bureau de l'Assemblée nationale avant de poursuivre son examen en Commission des lois puis en séance publique", précise M. Lellouche. Le président de la République "ne peut être destitué qu'en cas de manquement à ses devoirs manifestement incompatible avec l'exercice de son mandat", par le Parlement constitué en Haute Cour, stipule notamment cet article de la Constitution. Guillaume Larrivé, porte-parole du parti Les Républicains, a affirmé que "de nombreux députés" LR allaient "co-signer" cette proposition de résolution, sans avancer de chiffre. "On a le sentiment que le président ne préside plus, il commente, on a le sentiment que le gouvernement ne gouverne plus, il commente les commentaires du président", a dénoncé M. Larrivé, lors de son point de presse hebdomadaire. "A 168 jours du premier tour de la présidentielle", on assiste selon lui à "une fin de règne, qui va être très longue pour la France et les Français et qui consiste en un abaissement de la Ve République", a-t-il estimé. La mise en oeuvre de l'article 68 de la Constitution avait été évoquée par M. Lellouche le 19 octobre à l'Assemblée nationale, lors du débat sur les interventions militaires extérieures de la France. Le député avait alors vivement critiqué des "révélations intolérables, et même dangereuses" de François Hollande sur des décisions "secrètes", visant le livre "Un président ne devrait pas dire ça" de journalistes du Monde. Un autre député LR, Eric Ciotti, a de son côté saisi le procureur de la République pour violation du secret défense. "Il m'apparaît que la divulgation volontaire de documents et d'informations classées +confidentiel défense+ sont, dans les circonstances de l'espèce, de nature à constituer" le délit de violation du secret défense, relève le député dans son courrier, daté de vendredi, au procureur de Paris.]]></description>
   <pubDate>Mon, 07 Nov 2016 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
