<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 20:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Rana Plaza: le gouvernement promet une loi "dans les toutes prochaines semaines"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129185140.qw6nojzh.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a promis de présenter dans les "toutes prochaines semaines" une loi instaurant une responsabilité des multinationales envers les dommages causés par leurs sous-traitants à l'étranger, en dépit de son refus de voir adopter jeudi une proposition de loi écologiste dans ce sens. "Le gouvernement partage les objectifs de cette proposition de loi de prévenir de nouveaux drames comme le Rana Plaza. Oui il faut légiférer, il ne doit plus être possible de s'abriter derrière la complexité des relations contractuelles entre les donneurs d'ordres, les filiales et les sous-traitants pour ignorer ses responsabilités", a assuré le secrétaire d'Etat au commerce extérieur Mathias Fekl. "Mais nous voulons un texte opérationnel et efficace", ce qui n'est pas le cas selon lui de la proposition de loi écologiste qui pose des difficultés "sur sa compatibilité avec les principes généraux du droit de la responsabilité et du droit international", a-t-il ajouté. Suivant l'appel du gouvernement, les députés socialistes ont donc voté avec l'opposition le renvoi en commission de ce texte qu'ils avaient pourtant co-signé il y a 15 mois. Le 24 avril 2013, l'effondrement de l'immeuble Rana Plaza au Bangladesh avait tué 1.138 ouvriers du textile et blessé plus de 2.000 autres. La catastrophe avait mis en lumière les conditions de sécurité et de travail déplorables de ces ouvriers travaillant pour des sous-traitants de marques occidentales. "Estimant que les marques occidentales par leurs pressions sur les délais et les coûts de production partagent la responsabilité de cette catastrophe", l'écologiste Danielle Auroi proposait d'introduire le principe de responsabilité des maisons-mères négligentes vis-à-vis "des conséquences sociales, environnementales ou en termes de droits humains des activités de leurs filiales et sous-traitants à l'étranger". Avec des sanctions pénales et civiles à la clé si l'entreprise ne peut justifier avoir pris les mesures nécessaires de prévention. Ce texte est soutenu par 250 ONG, comme le Collectif éthique sur l'étiquette, qui ont fait signer une pétition "Rana Plaza, Bhopal, Erika: halte à l'impunité des multinationales" par 130.000 personnes. En revanche il irrite profondément le patronat qui est monté au créneau auprès du gouvernement. "Mais ce n'est pas un report aux calendes grecques, le gouvernement souhaite que ce travail puisse aboutir dans les toutes prochaines semaines", a assuré M. Fekl face au scepticisme des députés écologistes et du Front de gauche.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: perquisitions chez les anciens directeur et trésorier de campagne de Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129183813.vc5hsnpq.html</link>
   <description><![CDATA[Des perquisitions ont été menées jeudi aux domiciles et dans les bureaux des anciens directeur et trésorier de campagne de Nicolas Sarkozy en 2012, le préfet de Lozère Guillaume Lambert, et le député-maire UMP de Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire) Philippe Briand, tous deux mis en cause dans l'affaire Bygmalion. "Le domicile parisien de Guillaume Lambert et son bureau à la préfecture de Lozère ont fait l'objet de perquisitions", ont indiqué des sources proches de l'enquête. M. Briand, également président de l'agglomération de Tours, a de son côté précisé à l'AFP que les perquisitions à son domicile et à la mairie de Saint-Cyr ont duré "environ trois heures en tout". "Les policiers ont emmené de la documentation que j'avais moi-même préparée pour mon audition", a-t-il ajouté. "Ça fait partie de l'enquête, comme d'être entendu en garde à vue", a déclaré M. Briand, mis en cause dans l'affaire Bygmalion. "Ils font leur enquête, ils font leur boulot", a-t-il commenté, en estimant qu'il "n'y a rien à redire, ni sur la procédure, ni sur la méthode". Dans cette affaire de fausses factures qui ont permis de dissimuler des dépenses de campagne de Nicolas Sarkozy lors de la présidentielle de 2012, les enquêteurs cherchent à déterminer quelle connaissance les responsables politiques avaient de la fraude. Des perquisitions ont déjà visé la semaine dernière l'ancien patron de l'UMP Jean-François Copé, notamment ses bureaux à l'Assemblée nationale et à la mairie de Meaux, ainsi que son domicile. Ces investigations intervenaient au lendemain de la levée de l'immunité parlementaire du député UMP Philippe Briand, l'ancien trésorier de la campagne de M. Sarkozy, par le bureau de l'Assemblée. Les enquêteurs de l'office anticorruption de la police judiciaire, qui disposent de nombreux éléments comptables et de témoignages, ont la conviction qu'Event et Cie, filiale de Bygmalion, a adressé à l'UMP et "à sa demande" pour 18,5 millions d'euros de fausses factures en 2012, selon une source policière. L'objectif était d'imputer ces factures à l'UMP pour "dissimuler les réelles dépenses" de la campagne et ne pas crever le plafond légal de 22,5 millions d'euros, selon cette source. Mi-juin, Guillaume Lambert avait adressé un courrier au procureur de Paris, chargé de l'affaire, pour réaffirmer qu'il n'avait pas connaissance d'un système de fausses factures destiné à faire prendre en charge indûment par l'UMP des meetings de la présidentielle. Ce système a en revanche été reconnu par l'ex-directeur adjoint de la campagne Sarkozy, Jérôme Lavrilleux, et par la société Bygmalion. Sept personnes ont déjà été mises en examen: quatre anciens dirigeants de Bygmalion ou d'Event and Cie et trois anciens cadres de l'UMP, dont son ex-directeur général, Eric Cesari, un proche de Nicolas Sarkozy. L'enquête a été ouverte notamment pour abus de confiance mais a été étendue au délit de financement illégal de campagne.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement: Bartolone demande à Larcher de ne pas "perdre son sang-froid" ni de "fracturer l'unité nationale"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129180055.naervjkm.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a demandé jeudi à son homologue du Sénat, Gérard Larcher (UMP), de ne "pas perdre son sang-froid" et de ne pas "fracturer, au bénéfice de petits calculs électoraux, la précieuse unité nationale". Claude Bartolone a ainsi répondu, dans une lettre à Gérard Larcher que s'est procurée l'AFP, à la décision de ce dernier, annoncée dans la matinée, de ne plus travailler avec lui parce qu'il est en faveur de la suppression du Sénat dans sa forme actuelle. Gérard Larcher aurait aussi souhaité de la part de Claude Bartolone "plus de solidarité" après un reportage diffusé la veille par France 3 et qui met "en exergue les dysfonctionnements et le train de vie du Sénat", revèle en ces termes dans sa missive le président de l'Assemblée. Rappelant que ses propositions sur le Sénat sont les siennes "depuis de nombreux mois", le député de Seine-Saint-Denis écrit à son interlocuteur : "Laissez-moi vous dire que je ne vois dans votre tentative de justification qu'un alibi pour refuser tout travail en commun". "Votre esquive vient compléter la longue liste des fins de non-recevoir systématiques que vous opposez à toute proposition de travail en commun de nos deux chambres. J'ose espérer qu'elles n'ont pas pour seule arrière-pensée de fracturer, au bénéfice de petits calculs électoraux, la précieuse unité nationale née le 11 janvier 2015", écrit Claude Bartolone. Celui-ci rappelle le refus du Sénat de participer à la mission qu'il a lancée sur l'avenir des institutions, de conduire une mission d'information conjointe sur les attentats de Paris, de se pencher, via sa commission des Lois, sur la question de la peine d'indignité nationale. Il lui reproche "les arguties" invoquées "pour refuser d'engager la fusion des chaînes parlementaires, en dépit des importantes économies que cela générerait". "Je vous le dis très solennellement, ni l'émotion personnelle, ni les divergences institutionnelles ne doivent faire perdre son sang-froid ou remettre en cause la responsabilité singulière que nous confient nos fonctions : défendre l'intéret général", poursuit-il. "J'espère, une fois votre susceptibilité apaisée, qu'il nous sera enfin possible de travailler ensemble. Nous devons cela à nos compatriotes et à notre pays", conclut Claude Bartolone.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 19:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Leclerc demande le retrait d'un amendement sur les réseaux de distribution</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129175638.41v47cju.html</link>
   <description><![CDATA[Michel-Édouard Leclerc, patron des centres de grande distribution éponymes, a demandé jeudi le retrait ou la modification d'un amendement au projet de loi pour la croissance et l'activité, qui vise à limiter à 6 ans la durée des contrats liant les commerçants et les réseaux de distribution. "Cet amendement doit être au mieux modifié, idéalement retiré", a écrit M. Leclerc sur son blog, indiquant que "certains parlementaires parlent d'amendement +anti-Intermarché+ ou +anti-Leclerc+". L'amendement 1681, déposé la semaine dernière par le député François Brottes (PS, Isère), a pour but "de renforcer la concurrence dans le secteur de la grande distribution en facilitant les changements d'enseignes par les magasins indépendants". Le président de la commission spéciale chargée d'examiner le projet de loi pour la croissance et l'activité propose à cette fin "que l'ensemble des contrats liant un commerçant à un réseau ne puissent être conclus pour une durée supérieure à 6 ans, et qu'ils prennent fin à la même date", sans reconduction tacite. "Il faut sortir les groupements de commerçants et les coopératives du champ d'application" de cette mesure, demande M. Leclerc, redoutant qu'elle vienne "déstabiliser tout le secteur du commerce associé", dont des groupements comme Intersport et Monsieur Bricolage. En cas d'adoption de l'amendement, "un gouvernement socialiste aura signé la mort des coopératives de commerçants détaillants, au profit de la puissance des groupes capitalistiques", ajoute-t-il. L'examen en séance du projet de loi présenté par le ministre de l'Économie, Emmanuel Macron, doit reprendre à l'Assemblée nationale vendredi.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 18:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Au Sénat, droite et gauche unanimes contre les critiques de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129171122.vc5gwahg.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat, droite et gauche confondues, a fait front uni jeudi derrière son président, Gérard Larcher (UMP), contre son homologue de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS), partisan d'une fusion de la Chambre haute avec le Conseil économique, social et environnemental. "En ce lieu où Victor Schoelcher s'est levé pour combattre l'esclavage, où Victor Hugo a défendu le progrès, les libertés et la République, nous défendons le Sénat, non de manière corporatiste, mais parce que nous sommes profondément attachés au travail que nous y faisons tous", a lancé Jean-Pierre Sueur qui remplaçait le président du groupe socialiste Didier Guillaume dans une série de rappels au règlement. "Nous sommes pour le bicamérisme, car s'il y a une chambre unique, plus de débat, plus de navette, plus de construction patiente de la loi, afin qu'elle soit la meilleure possible", a-t-il ajouté. "Les propos du président de l'Assemblée nationale sont inadaptés et inopportuns", a estimé le chef des sénateurs écologistes, Jean-Vincent Placé. "Les parlementaires écologistes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont toujours été pour le bicamérisme. (...) Quand il s'agit par exemple de la sécurité du pays, on ne peut faire rapidement la loi dans la seule Assemblée nationale", a souligné le sénateur de l'Essonne. "Toutes les expressions sont acceptables en démocratie, mais quand c'est le président de l'Assemblée nationale qui s'exprime, ce n'est pas neutre", a relevé Jacques Mézard au nom du RDSE (à majorité PRG). "Toutes les assemblées ont besoin de se moderniser: il en est qui feraient mieux de balayer devant leur porte avant de donner des leçons aux autres", a-t-il conclu. "On ne jette pas ainsi en pâture à l'opinion, sur un plateau de télévision, un sujet aussi essentiel pour le devenir de nos institutions et de la démocratie", a jugé la patronne des sénateurs CRC (Communiste, républicain et citoyen), Eliane Assassi. "Ces propos peuvent contribuer à nourrir la défiance populaire, envers le personnel politique, avec de possibles dérives populistes". "Notre assemblée a toujours montré qu'elle a été à même de dépasser les clivages pour mener les réformes utiles au pays", a souligné Vincent Capo-Canellas (UDI-UC). Pour Bruno Retailleau (UMP), Claude Bartolone "a commis une faute grave". "Visiblement, il a dû mal à supporter la qualité de nos travaux. Pis encore, il se contredit puisqu'en avril, il se déclarait, lors d'un colloque, favorable au bicamérisme". "Le bicamérisme, c'est plus de démocratie, de liberté, de représentation dans la diversité des territoires", leur a répondu Gérard Larcher, assurant qu'il le défendra "pleinement et sans faiblesse". jlp/mat/phc BOURBON]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 18:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: perquisition chez l'ancien trésorier de la campagne de Nicolas Sarkozy</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129170704.lywmraro.html</link>
   <description><![CDATA[Des perquisitions ont été menées jeudi matin au domicile et dans le bureau de l'ancien trésorier de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy en 2012, Philippe Briand, a déclaré à l'AFP le député-maire de Saint-Cyr-sur-Loire (Indre-et-Loire). "Ça fait partie de l'enquête, comme d'être entendu en garde à vue", a déclaré M. Briand, mis en cause dans l'affaire Bygmalion. "Ils font leur enquête, ils font leur boulot", a-t-il commenté, en estimant qu'il "n'y a rien à redire, ni sur la procédure, ni sur la méthode". Les perquisitions au domicile et à la mairie de Saint-Cyr ont duré "environ trois heures. Les policiers ont emmené de la documentation que j'avais moi-même préparée pour mon audition", a-t-il indiqué. L'immunité parlementaire de M. Briand a été levée le 21 janvier par le bureau de l'Assemblée nationale. Le député UMP d'Indre-et-Loire, l'un des questeurs de l'Assemblée (en charge des finances du Palais Bourbon), avait lui-même demandé cette levée d'immunité après les requêtes sur son cas et sur celui de l'eurodéputé Jérôme Lavrilleux envoyées début décembre par les juges d'instruction. Les magistrats enquêtent sur un système présumé de fausses facturations. Celui-ci aurait permis d'imputer à l'UMP des dépenses de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy en 2012. Le domicile parisien du préfet Guillaume Lambert, ex-directeur de la campagne présidentielle de Nicolas Sarkozy en 2012, ainsi que son bureau à la préfecture de Lozère ont également été perquisitionnés jeudi dans le cadre de l'enquête sur l'affaire Bygmalion. Des perquisitions ont visé la semaine dernière l'ancien président de l'UMP Jean-François Copé. Ce dernier avait été contraint à la démission le 27 mai dernier, en compagnie de toute la direction du parti d'opposition, après un bureau politique houleux. Trois anciens cadres de l'UMP et quatre anciens cadres de la société Bygmalion ont été mis en examen dans ce dossier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 18:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée écarte un texte écologiste légalisant suicide assisté et euthanasie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129163730.vntabpan.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a refusé d'adopter jeudi une proposition de loi écologiste qui autorisait le suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas, avant l'examen en mars d'un texte PS-UMP plus prudent et ayant les faveurs du gouvernement. Le texte porté par la députée de la Vienne Véronique Massonneau, "visant à assurer aux patients le respect de leur choix de fin de vie", a été renvoyé en commission à l'initiative des socialistes, après des expressions très variées de différents députés. La proposition de loi disposait que "toute personne majeure et capable, en phase avancée ou terminale d'une affection grave et incurable (...) peut demander à bénéficier (...) d'une euthanasie ou d'un suicide médicalement assisté". La demande devait être encadrée: avis de deux médecins, délais pour la confirmer. En outre, les directives anticipées, indiquant les souhaits de la personne pour sa fin de vie, auraient été rendues contraignantes pour les médecins. Ceux-ci auraient eu droit à une clause de conscience, devant alors trouver un autre praticien se chargeant du dossier. Enfin, la proposition de loi prévoyait un développement des unités de soins palliatifs sur les territoires, en proportion du nombre d'habitants. Très émue, Mme Massonneau a défendu "la liberté de choisir" de chacun, "l'ultime liberté", et demandé aux parlementaires de "s'attacher au contenu du texte plutôt qu'aux fantasmes ou aux peurs distillées ici ou là". Tout en assurant qu'"il ne s'agit en aucun cas de balayer d'un revers de la main les propositions qui sont apportées au débat", la ministre de la Santé Marisol Touraine n'a pas soutenu le texte écologiste. Elle a mis en avant le "droit nouveau" à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort pour des malades incurables, qui a été suggéré par les députés Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) dans un rapport à François Hollande en décembre. Il faut selon la ministre "permettre le rassemblement, le consensus autour de (ce) point d'équilibre". La proposition de loi Claeys-Leonetti issue de leurs travaux sera examinée en mars à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 17:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Roux (PS) appelle Larcher (UMP) à "revenir" sur sa décision</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129144235.ekcs2dvl.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, a appelé jeudi "le Sénat et son président à revenir sur leur décision" de ne plus travailler avec le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS). Le président du Sénat Gérard Larcher (UMP) a déclaré jeudi qu'"il ne lui est plus possible" de travailler avec Claude Bartolone (PS), dans le cadre d'une mission que leur a confiée François Hollande, parce que son homologue est en faveur de la suppression de la deuxième chambre du Parlement. "Le prétexte invoqué, l'interrogation sur notre système bicamériste, est fallacieux", écrit Bruno Le Roux dans un communiqué. En effet, poursuit-il "la mission ne porte pas sur l'organisation de nos institutions, mais sur les voies et moyens que doit trouver la République pour renforcer ce qui concourt à son unité et à la transmission de ses valeurs. C'est l'essence même de nos deux Assemblées que de travailler ensemble à ce renforcement de la République". "J'appelle donc le Sénat et son président à revenir sur leur décision. Le sursaut national du 11 janvier appelle au dépassement des intérêts de chapelle pour se consacrer exclusivement à ce qui forme notre bien commun", conclut le député de Seine-Saint-Denis.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 15:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement vote définitivement une loi encadrant l'exposition aux ondes électromagnétiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129143018.8j8ottug.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un vote de l'Assemblée, une proposition de loi écologiste encadrant l'exposition aux ondes électromagnétiques, qui inscrit notamment le principe de "sobriété" face aux émissions des téléphones portables, boîtiers wifi et antennes relais. Voté par les socialistes, les radicaux de gauche, le Front de Gauche et soutenu par le gouvernement, ce texte de "compromis" porté par l'écologiste Laurence Abeille a suscité une longue bataille de l'UMP, contre, et l'abstention "bienveillante" d'une grande majorité de l'UDI. Pour clore deux ans d'un parcours parlementaire chaotique et permettre une application rapide, la version adoptée est celle du Sénat, même si cette dernière comporte "quelques reculs malheureux" sur lesquels il faudra peut-être revenir ultérieurement, selon plusieurs orateurs de gauche. Avec l'objectif d'une modération de l'exposition aux ondes, via notamment le traitement de "points atypiques" où les taux sont supérieurs, ce texte prévoit entre autres une procédure d'information et de concertation à plusieurs niveaux lors de l'implantation d'antennes-relais, interdit le wifi dans les crèches, limite son usage dans les écoles aux activités pédagogiques, interdit la publicité pour les téléphones portables vendus sans oreillette, demande au gouvernement un rapport sur l'électro-hypersensibilité (intolérance aux champs électromagnétiques). Avec cette "loi Abeille", les députés écologistes, notamment les coprésidents François de Rugy et Barbara Pompili, se sont réjouis de "la troisième loi écologiste de la législature", après celles sur le statut des lanceurs d'alertes sanitaires et environnementales et sur la limitation de l'usage de produits phytosanitaires. Ils ont aussi vanté le "dialogue avec le gouvernement et au sein de la majorité de l'Assemblée", notamment avec le président PS de la commission des Affaires économiques François Brottes. En 2013, le renvoi en commission de leur texte initial à l'initiative des socialistes avait déclenché l'ire des écologistes, qui avaient reproché au gouvernement d'avoir cédé aux "lobbies". A l'inverse, les députés UMP, notamment Lionel Tardy qui a défendu sans succès une vingtaine d'amendements pour réduire la portée de plusieurs dispositions, ont jugé le texte "excessivement anxiogène" sur des ondes à la "dangerosité pas prouvée", source de "contentieux" et contraire aux objectifs gouvernementaux de développement numérique. Ils ont aussi jugé "la santé publique instrumentalisée à des fins partisanes" dans cette proposition de loi, née d'un "cadeau des socialistes à leurs amis écologistes d'alors juste avant les municipales". - 'Crever l'abcès des anxiétés irrationnelles' - Bernard Accoyer a aussi dénoncé "le business autour de l'hypersensibilité aux ondes", allant de "lits à baldaquins sans parler de CD ou de cactus neutralisateurs", aux dépens de "personnes fragiles". Au nom de l'UDI, Bertrand Pancher, qui a personnellement voté pour, a jugé le texte "pas révolutionnaire" mais "beaucoup plus raisonnable" grâce à la navette parlementaire qui l'a fait ressembler à "un gilet sorti de l'essoreuse". La secrétaire d'Etat chargée du Numérique Axelle Lemaire a, elle, martelé que "ce texte n'était pas une manière pour le gouvernement de considérer les ondes électromagnétiques comme dangereuses" ni de freiner l'utilisation d'objets connectés. C'est "un texte de méthode", qui vise à "crever l'abcès des anxiétés irrationnelles véhiculées dans le débat public à l'heure actuelle du fait d'absence de mécanisme de consultation efficace de la population au moment de l'installation d'antennes relais", a-t-elle plaidé. Plusieurs orateurs de gauche ont affirmé que cette proposition de loi était "attendue" notamment par les élus locaux, confrontés aux demandes contradictoires des habitants entre volonté d'accès accru aux technologies et craintes sanitaires.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 15:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Briois (FN) moque la "grave crise d'hystérie chez les socialistes" après son prix</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129135500.xtu15bsg.html</link>
   <description><![CDATA[Le maire Front national de Hénin-Beaumont (Pas-de-Calais) Steeve Briois a fustigé jeudi la "grave crise d'hystérie chez les socialistes et leurs amis" provoquée par son prix d'élu local de l'année décerné mardi par le Trombinoscope. "Ma nomination comme élu local de l'année par le jury de journalistes indépendants du Trombinoscope a provoqué une grave crise d'hystérie chez les socialistes et leurs amis", déclare dans un communiqué le maire frontiste, qui avait été élu au premier tour en mars 2014. L'attribution du prix par le Trombinoscope, annuaire des personnalités politiques, a provoqué depuis mardi des remous dans les milieux politiques comme chez les journalistes, le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone décidant notamment de boycotter la cérémonie. Celui-ci s'est "distingué par un sectarisme indécent pour un président de l'Assemblée nationale", affirme M. Briois. "La gauche française a voulu créer une polémique parfaitement artificielle le jour où était annoncé que l'année 2014 avait été une année record pour le chômage, et ainsi ne pas avoir à reconnaître que l'état de grâce était bel et bien un lointain souvenir que la réalité a rattrapé", a encore dénoncé M. Briois. La section d'Hénin-Carvin de la Ligue des droits de l'homme (LDH) a quant à elle qualifié jeudi dans un communiqué le choix du jury du Trombinoscope de "décision pour le moins surprenante, pour ne pas dire ahurissante". Cette section a un contentieux avec Steeve Briois: elle avait vu son local, qu'elle occupait jusque-là gratuitement, retiré par le maire juste après son élection; puis elle avait obtenu le 18 juillet devant le tribunal administratif de Lille la suspension d'un arrêté municipal contre la mendicité agressive, et le versement d'un millier d'euros à la LDH. Avec ce prix du Trombinoscope, M. Briois "fait désormais partie de +l'establishment+, aux côtés de personnalités du Nord comme Pierre Mauroy ou Jean-Louis Borloo", précédemment distinguées, a rappelé le président de la section Alain Pruvot, se demandant "comment le FN pourra (...) dès lors continuer à dénoncer le système politico-médiatique comme il le fait depuis des années". Les députés PS Yann Galut et Alexis Bachelay, animateurs du courant de la Gauche forte, avaient qualifié le prix "d'insulte à la fois pour les primés des années précédentes et pour les milliers d'élus locaux qui travaillent au quotidien de manière remarquable". La rédaction du Trombinoscope avait répondu aux attaques en soulignant dans un communiqué qu'elle s'était toujours "attachée, dans un souci de neutralité, à présenter l'ensemble des acteurs de la vie politique" et que le jury du prix, composé "de journalistes de toutes tendances", choisissait les lauréats "en toute indépendance".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 14:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retailleau (UMP): Bartolone rompt l'union nationale et déclare "la guerre" au Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129131750.p9p1n594.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des sénateurs UMP, Bruno Retailleau, a accusé jeudi le président de l'Assemblée, Claude Bartolone (PS) "de rompre violemment l'union nationale" en "déclarant la guerre" au Sénat, qui "a le tort de ne pas être de gauche". Bruno Retailleau a qualifié dans un communiqué de "stupéfiants" les propos le matin de Claude Bartolone, sur BFMTV et RMC, qui a répété être en faveur de la fusion du Sénat avec le Conseil économique, social et environnemental. "Monsieur Bartolone ne supporterait-il pas la qualité du travail de la Haute assemblée?" s'interroge le sénateur de Vendée, en soulignant "le remarquable travail" de celle-ci sur la loi NOTRe (nouvelle organisation territoriale de la République). "Monsieur Bartolone oublie un peu vite ses déclarations. En avril dernier, il avait déclaré, alors que le Sénat était à gauche +que le Sénat pouvait changer+ et qu'+il n'était pas une anomalie+", poursuit Bruno Retailleau. "Comme d'habitude lorsque la gauche perd les élections, elle propose de changer les règles du jeu. La gauche a perdu le Sénat, il faut donc le supprimer!" s'indigne-t-il.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 14:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jacob (UMP) comprend Larcher et ne se reconnaît pas dans la position de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129123302.ha8tm7ik.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, a déclaré jeudi "ne pas du tout se reconnaître" dans les propositions de Claude Bartolone (PS) sur la suppression du Sénat, et "comprendre la réaction" de Gérard Larcher (UMP). Le président du Sénat a annoncé jeudi matin qu'il ne lui était "plus possible" de travailler avec son homologue de l'Assemblée car celui-ci avait répété être en faveur d'une fusion du Sénat et du Conseil économique et social. "Je ne me reconnais pas du tout dans les propositions de Claude Bartolone sur le Sénat", a dit Christian Jacob à l'AFP. Selon lui, "s'il y a un affaiblissement du Sénat, c'est à cause de décisions prises par la gauche: l'extension de la proportionnelle à un nombre croissant de départements pour élire les sénateurs - ce qui les coupe des territoires - et l'aberration d'interdire le cumul des mandats". "Les deux chambres ont leur légitimité, et je comprends la réaction de Gérard Larcher", a-t-il poursuivi. "L'union nationale, ce n'est pas que tout le monde se range derrière le Parti socialiste", a lancé le député-maire de Provins (Seine-et-Marne). "Quand la France est victime d'attaques terroristes, l'union nationale s'impose, mais sur les mesures à prendre, chacun a sa sensibilité, sa capacité d'initiative et de proposition", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 13:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sénat et Assemblée: Larcher (UMP) considère qu'"il ne lui est plus possible" de travailler avec Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129113740.09yfbk9t.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du Sénat, Gérard Larcher (UMP), considère qu'"il ne lui est plus possible" de travailler avec son homologue de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), dans le cadre de la mission que leur a confiée François Hollande, en raison de leur "profond désaccord de conception institutionnelle", a-t-il déclaré jeudi à l'AFP. "M. Bartolone a fait ce matin une déclaration sur sa volonté de faire disparaître le Sénat en tant qu'institution parlementaire, à un moment au contraire où il aurait dû avoir une attitude propice au rassemblement et à l'unité, selon le voeu du Président de la République", a-t-il reproché à M.Bartolone. Celui-ci s'est dit favorable à un "rapprochement" de la Haute-Assemblée avec le Conseil économique, social et environnemental (Cese). "Il n'est pas possible de travailler en commun", a souligné M. Larcher. "Nous n'avons pas la même conception des institutions". "J'avais rendez-vous ce matin avec lui pour travailler ensemble sur la mission que nous a confiée François Hollande après les attentats sur l'engagement républicain et le sentiment d'appartenance à la nation", a-t-il dit. "Constatant le profond désaccord de conception institutionnelle entre le président de l'Assemblée nationale et moi-même, je ne lui ai fait savoir que le travail en commun sur cette mission n'était plus en conscience possible", a-t-il enchaîné. "Je lui ai fait savoir que je répondrai à la demande du président de la République directement", a ajouté l'élu des Yvelines. Jeudi matin, sur RMC et BFMTV, Claude Bartolone a déclaré être "pour la fin du bicamérisme sous cette forme" et en faveur du rapprochement du Conseil économique, social et environnemental et du Sénat pour avoir un Bundersrat à l'allemande qui s'intéresserait beaucoup plus au long terme", répétant des propositions qu'il avait émises dans son livre publié en octobre, "Je ne me tairai plus". Interrogé sur une "suppression du Sénat en tant que Sénat", M. Bartolone a répondu: "En tant que Sénat tel qu'on le connaît aujourd'hui. Je redécouvre les textes des propositions du général de Gaulle à l'époque, je trouve qu'il y avait déjà de bonnes idées".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 12:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: après la réforme, "un député ne pourra pas augmenter son patrimoine" avec l'indemnité de frais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129111645.6uto8oa2.html</link>
   <description><![CDATA["Un député ne pourra pas augmenter son patrimoine" avec son indemnité représentative de frais de mandat (IRFM) après la réforme de cette dernière attendue en février, a assuré jeudi le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. L'association pour une Démocratie directe a dénoncé mardi la "pratique" de l'acquisition de leur permanence par des députés, pour leur compte personnel, grâce à leur IRFM. D'un montant de 5.770 euros brut mensuels, celle-ci sert par exemple au paiement du loyer de la permanence du député et s'ajoute à sa rémunération nette et à son enveloppe pour payer ses collaborateurs. Elle fait régulièrement l'objet de polémiques sur son opacité et son éventuel usage à des fins personnelles. "Le prochain bureau (de l'Assemblée) aura à examiner un certain nombre de propositions qui viendront des questeurs. (...) Un député ne pourra pas augmenter son patrimoine avec l'IRFM" au terme de cette réforme, a indiqué M. Bartolone sur RMC et BFMTV. Le président de l'Assemblée a indiqué avoir déjà demandé aux parlementaires de "faire un effort" sur l'IRFM, dont "10%" sont désormais "fléchés pour améliorer la situation des assistants parlementaires". "Mais on va aller plus loin", a-t-il dit. M. Bartolone a défendu les réformes entreprises sous sa présidence pour "plus de transparence": "On a fait rentrer la Cour des comptes pour qu'elle puisse examiner chacune de nos dépenses. On a rendu transparente la réserve parlementaire"." "C'est une faiblesse de notre pays qui n'a jamais voulu aborder de front les moyens qui doivent être ceux du Parlement. De ce fait, on est tout le temps dans cette zone grise", a-t-il regretté, assurant que les "moyens des parlementaires français sont dans la moyenne des autres pays européens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 12:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Majorité et opposition s'écharpent sur la réforme "incomplète" du permis de conduire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150129095909.g03dvz0u.html</link>
   <description><![CDATA[Majorité et opposition se sont rejetés mercredi soir la responsabilité de la réforme "incomplète" du permis de conduire contenue dans le projet de loi Macron qui vise à réduire les délais d'attente à l'examen mais ne suffira pas à résorber le stock. "C'est une réforme incomplète mais si les premiers petits pas avaient été pris plus tôt, on aurait pu aller plus loin", a lancé le ministre de l'Economie Emmanuel Macron aux députés de l'opposition. La droite avait tempêté contre une "réforme résiduelle" pour l'UMP Jean-Frédéric Poisson ou un "léger ajustement quantitatif et contextuel" pour l'UDI Jean-Christophe Fromantin. Le délai d'attente moyen pour se présenter à l'examen était de 98 jours en 2013, soit plus du double de la moyenne européenne. Les délais varient en outre considérablement d'une région à l'autre (plus de 5 mois en Ile-de-France contre moins d'un mois dans le Limousin). Conséquence de cet allongement, le coût du permis est de plus en plus cher (1.600 euros en moyenne). Pour réduire ce délai, l'article 9 du projet de loi Macron propose de décharger les inspecteurs d'une partie de leurs activités en confiant le passage de l'épreuve théorique (le code) à des organismes agréés et en déléguant le passage du permis poids lourds à l'Education nationale. Ce recentrage des inspecteurs sur l'épreuve pratique du permis B correspondrait en année pleine à 170.000 places d'examen. En ajoutant la réduction de la durée de l'épreuve de 35 à 32 minutes depuis le 1er août, cela libérerait au total 280.000 places. Mais cela ne suffira pas face au stock existant et au flux de nouveaux candidats chaque année. M. Fromantin chiffre à 1,5 million le nombre de candidats sans place d'examen. Pour le chef de file du Front de gauche André Chassaigne, qui réclame davantage de postes d'inspecteurs, le résultat de la réforme "est une forme de bricolage". "C'est une première étape, elle ne répond pas à la totalité des problèmes mais le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve a pris un engagement (auprès des inspecteurs qui s'étaient mis en grève cet été contre cette réforme) qui doit être tenu", a expliqué M. Macron. Pour aller plus loin, les députés ont voté par amendement la création d'un "comité d'apprentissage de la route", réunissant tous les acteurs, "qui devra immédiatement se saisir de la question des zones tendues en examinant toutes les solutions permettant d'accentuer les effets de la réforme". Dans ce contexte tendu, le député MoDem béarnais Jean Lassalle a provoqué un moment d'hilarité générale en décrivant avec poésie et gaieté comment il avait mis 30 mois pour repasser une seconde fois le permis de conduire, "encore retardé de trois mois à cause de l'échec à des tests psychotechniques". Les députés reprendront vendredi la réforme du permis de conduire et la suite du projet de loi Macron, notamment les articles sur les professions réglementées. La journée de jeudi est consacrée à l'examen de propositions de loi écologistes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 29 Jan 2015 10:59:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
