<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 10:40:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le groupe PS à l'Assemblée nationale perd la majorité absolue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150126093843.km54v31z.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés PS à l'Assemblée nationale a perdu la majorité absolue avec le départ d'un des siens, Jean-Pierre Maggi, vers le groupe RRDP (à majorité radicaux de gauche), un fait a priori sans conséquence directe pour l'adoption des textes principaux. "Jean-Pierre Maggi, député de la 8ème circonscription des Bouches-du-Rhône (Salon-de-Provence) a quitté le groupe socialiste de l'Assemblée nationale et a adhéré au groupe RRDP (Radical, Républicain, Démocrate et Progressiste)", a annoncé lundi le groupe RRDP. Le groupe PS, qui comprenait 289 membres (sur 577 députés au total à l'Assemblée nationale), soit tout juste la majorité absolue, perd donc un membre. Un autre poste est vacant, celui de la circonscription de Pierre Moscovici (Doubs) pour laquelle une élection partielle est prévue dimanche et le 8 février. Le groupe RRDP étant cependant le deuxième groupe de la majorité, l'adoption des principaux textes de lois ne devrait pas en être affectée. "Il sera (...) d'autant plus utile au gouvernement d'obtenir l'accord du groupe RRDP (...), pour l'adoption de tel ou tel texte de loi", fait cependant valoir ce dernier.]]></description>
   <pubDate>Mon, 26 Jan 2015 10:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les "frondeurs" PS demandent des réformes structurelles, dont une réforme bancaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150125213030.4j3fmvk6.html</link>
   <description><![CDATA[Les frondeurs socialistes du collectif "Vive la gauche" réclament une série de "réformes structurelles", dont une réforme bancaire plus poussée que celle de 2013 et un soutien fiscal à l'investissement, dans un texte publié dimanche. Ces propositions de réformes, qui viennent en "contrepoint de la loi Macron - que l'on considère comme une loi du siècle précédent - devraient être l'ambition collective de la majorité", a affirmé à l'AFP le député Christian Paul, membre de ce collectif. Ces réformes "respectent et prolongent les engagements pris en 2012", stipule le texte des propositions, en préambule. "Elles se distinguent (...) des projets d'inspiration libérale qui se polarisent essentiellement sur la réduction des budgets publics et entraînent l'affaiblissement des droits des salariés". Parmi ces propositions, celle d'une réforme bancaire qui irait plus loin que celle adoptée en juillet 2013: par exemple l'instauration d'un "service bancaire universel imposant aux banques dans certaines conditions d'ouvrir un compte et de fournir les services de base à tous ceux qui n'en possèdent pas"; ou, s'agissant des frais bancaires, une mesure qui permettrait "d'élargir les opérations à inclure dans le plafonnement des frais imputés au client". Un chapitre concerne également la lutte contre le paradis fiscaux et réglementaires. "Soutenir fiscalement l'investissement productif" est un autre volet, avec la proposition de "fusion du CICE (crédit impôt compétitivité emploi) et du CIR", le Crédit d'impôt recherche, devenant CICER, de modulation de "l'impôt sur les sociétés en fonction des bénéfices réinvestis", ou encore la création d'un "crédit d'impôt spécifique à l'économie sociale et solidaire". "Vive la gauche" veut aussi soutenir davantage la recherche française et ses acteurs. Il propose que le "CICER soit conditionné à l'embauche par les grands groupes de docteurs ou doctorants". "Déployer" de manière "accélérée" les réseaux numériques à très haut débit, "poursuivre et amplifier la transition énergétique", des "moyens plus massifs" pour la petite enfance" sont d'autres propositions. Enfin est prônée une "mobilisation globale pour le logement", ce "sans renoncer aux engagements pris par la gauche dans la loi Alur. "Mobiliser efficacement le foncier privé et le foncier public", "mettre en place en Ile-de-France un délégué interministériel à la construction", "donner aux intercommunalités des responsabilités supplémentaires d'urbanisme et de logement"... Cette plateforme a été élaborée par le noyau dur de députés appartenant à ce collectif - Laurent Baumel, Daniel Goldberg, Fanélie Carrey-Conte, Jean-Marc Germain, selon M. Paul. kp/mat/ct CIR - COMPAGNIE INDUSTRIALI RIUNITE]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 Jan 2015 22:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe des députés Front de gauche condamné pour le licenciement d'une collaboratrice</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150124124233.863sfvxq.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés du Front de gauche a été condamné aux prud'hommes pour le licenciement "sans cause réelle et sérieuse" d'une collaboratrice, ce qu'il conteste, a-t-on appris samedi de sources concordantes. Le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR) à l'Assemblée a indiqué qu'il entendait faire appel de ce jugement. Maryse Lelarge, attachée de presse depuis 2008 du groupe, dont dix des quinze membres sont au Front de gauche, avait été licenciée en février 2013. Le député communiste André Chassaigne, qui préside ce groupe depuis juillet 2012, lui reprochait de dénigrer le groupe, de retenir l'information, de favoriser certains députés aux dépens d'autres, ce que le groupe résume par une "incompatibilité d'humeur" et ce que récuse Mme Lelarge. Devant le Conseil des prud'hommes de Paris, l'ancien président du groupe GDR, Roland Muzeau (battu aux élections législatives de 2012) et la députée et ancienne ministre communiste Marie-George Buffet ont témoigné par écrit en faveur de Maryse Lelarge, ainsi que plusieurs journalistes parlementaires, dont deux de l'AFP. A l'inverse, la plupart des autres députés Front de gauche et plusieurs collaborateurs du groupe ont appuyé André Chassaigne et les griefs qu'il formulait. Le Conseil des prud'hommes a jugé, dans une décision rendue le 24 octobre et notifiée le 18 décembre, ce licenciement "dépourvu de cause réelle et sérieuse", et a condamné le groupe GDR à verser à Maryse Lelarge 35.000 euros de dommages et intérêts. Le tribunal a estimé que les dirigeants du groupe n'avaient apporté "aucun fait précis et daté, venant étayer sérieusement" les reproches faits à leur ex-salariée. Il a en outre condamné le groupe, qui avait payé deux mois de préavis à Maryse Lelarge, à lui accorder un mois supplémentaire de préavis, soit 4.467 euros, en raison de son statut de cadre qu'il lui contestait.]]></description>
   <pubDate>Sat, 24 Jan 2015 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Action de la BCE: "bonne nouvelle pour les peuples européens, l'investissement des entreprises, la croissance" (Bartolone)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150123105808.js7ppre7.html</link>
   <description><![CDATA[La décision de la Banque centrale européenne de procéder à un rachat massif de dette est "une bonne nouvelle pour les peuples européens, pour l'investissement des entreprises et pour la croissance", a estimé vendredi le président PS de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone. "Depuis deux ans, je ne cesse d'appeler à une réponse européenne d'ampleur pour mettre fin au cycle funeste des plans d'austérité successifs qui ont touché la zone euro. Aujourd'hui, le risque est de plonger durablement dans une zone de croissance faible et de déflation", a rappelé M. Bartolone sur son blog. Il s'est donc réjoui d'une "réaction de la BCE à la mesure de l'urgence économique européenne". Le président de la BCE, Mario Draghi, a annoncé jeudi que l'institution monétaire allait racheter jusqu'à 60 milliards d'euros de dette publique et privée par mois, entre mars 2015 et septembre 2016. Une décision qui était attendue fiévreusement depuis des semaines par les marchés et appelée de ses voeux par François Hollande encore en début de semaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 Jan 2015 11:58:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bygmalion: perquisition dans le bureau de Copé à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122154957.l52iup4b.html</link>
   <description><![CDATA[Des perquisitions ont eu lieu jeudi visant l'ancien patron de l'UMP Jean-François Copé, notamment son bureau à l'Assemblée nationale, dans l'affaire Bygmalion, a-t-on appris de source proche de l'enquête, confirmant une information de RTL. Une source policière a précisé que, outre l'Assemblée, le bureau de M. Copé à la mairie de Meaux (Seine-et-Marne)a été l'objet de perquisitions ainsi que son domicile, ajoutant que "des documents ont été saisis", notamment des agendas. Dans cette affaire de fausses factures qui ont permis de dissimuler des dépenses de campagne de Nicolas Sarkozy lors de la présidentielle de 2012, les juges et les enquêteurs cherchent à déterminer quelle connaissance les politiques avaient de la fraude. Des perquisitions avaient déjà eu lieu en mai et en octobre au siège de l'UMP. Celles de jeudi interviennent au lendemain de la levée de l'immunité parlementaire du député UMP Philippe Briand, l'ancien trésorier de la campagne de M. Sarkozy, par le bureau de l'Assemblée nationale. Les enquêteurs de l'office anticorruption de la PJ (Oclciff), qui disposent de nombreux éléments comptables et de témoignages, ont la conviction qu'Event et Cie, filiale de Bygmalion, a adressé à l'UMP et "à sa demande" pour 18,5 millions d'euros de fausses factures en 2012, selon une source policière. L'objectif était d'imputer ces factures à l'UMP pour "dissimuler les réelles dépenses" de la campagne et ne pas crever le plafond légal de 22,5 millions d'euros, selon cette source. Sept personnes ont déjà été mises en examen dans ce dossier, quatre anciens dirigeants de Bygmalion ou d'Event and Cie et trois anciens cadres de l'UMP, dont son ex-directeur général, Eric Cesari, un proche de Nicolas Sarkozy. Jérôme Lavrilleux, le seul à l'UMP qui a reconnu la fraude, affirme qu'elle a été décidée et mise en place après l'élection présidentielle perdue par Nicolas Sarkozy, alors que plusieurs cadres de Bygmalion situent la prise de décision au début du mois d'avril 2012, bien avant le 1er tour. M. Lavrilleux a assuré que Nicolas Sarkozy et Jean-François Copé, dont il était très proche, n'étaient pas au courant. L'enquête a été ouverte notamment pour abus de confiance mais a été étendue depuis au délit de financement illégal de campagne, une infraction qui peut viser Nicolas Sarkozy. Bygmalion était dirigée par des proches de Jean-François Copé, Bastien Millot et Guy Alvès. L'ancien patron de l'UMP, contraint à la démission par cette affaire, assure qu'il n'était pas au courant de la fraude.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 16:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Unanimité à l'Assemblée pour améliorer le statut de l'élu local</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122141725.eua9t58j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a approuvé à l'unanimité jeudi une proposition de loi sénatoriale visant à améliorer l'exercice des mandats locaux, en particulier dans les petites communes et pour les élus salariés. Ce texte, voté en deuxième lecture, doit maintenant être adopté par le Sénat ou être étudié en commission mixte paritaire (CMP, 7 députés, 7 sénateurs) pour rechercher une version commune. En cas de désaccord, l'Assemblée aura le dernier mot. La proposition de loi de Jacqueline Gourault (UDI-UC) et Jean-Pierre Sueur (PS) fait l'objet d'une navette depuis deux ans. Selon le secrétaire d'Etat à la réforme territoriale, André Vallini, les "quelques divergences" entre les deux chambres "traduisent sur certains points des choix différents sur les moyens à employer". Le texte prévoit de favoriser l'accès aux mandats locaux, en particulier pour les salariés, actuellement défavorisés par rapport aux fonctionnaires ou aux retraités, et de mieux protéger les élus des petites communes. Les députés ont rétabli leur version de la proposition de loi, notamment une possible baisse des indemnités des conseillers départementaux et régionaux en cas de non-participation aux séances et aux commissions. Les députés ont aussi rétabli leur version de la "charte de l'élu local". Cette charte, rappelant de grands principes déontologiques, a été citée début janvier dans son rapport par le président de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique Jean-Louis Nadal comme possible "modèle à l'adoption de chartes spécifiques aux collectivités et services administratifs locaux". En outre, le droit individuel à la formation des élus et l'allocation de fin de mandat seront financés par des cotisations obligatoires sur les indemnités de fonction des élus. Avec l'approbation du gouvernement, l'Assemblée a renoncé à restreindre la définition de la prise illégale d'intérêts, qui avait été proposée dans la lignée de plusieurs rapports. "La jurisprudence s'est stabilisée", elle est "bien connue" et il y a chaque année "moins de 30 condamnations d'élus" pour cette infraction, a souligné M. Vallini.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 15:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Sénat revient sur les animaux "doués de sensibilité"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122141110.6sbqsk5n.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a supprimé jeudi la qualité "d'êtres vivants doués de sensibilité" accordée par l'Assemblée nationale aux animaux, lors de la nouvelle lecture d'un texte de simplification du droit et des procédures. Il revient à l'Assemblée de se prononcer en dernier ressort sur l'ensemble du texte. "Pourquoi avoir légiféré à la va-vite sur un tel sujet, d'autant que la rédaction retenue, loin d'être parfaite, soulève de réelles interrogations?" a demandé le rapporteur Thani Mohamed Soilihi (PS). "Ses promoteurs estiment qu'il faut assurer une reconnaissance symbolique de la spécificité des animaux dans le code civil en affirmant qu'ils sont des êtres doués de sensibilité". Mais pour le sénateur de Mayotte, "la loi n'a pas à dire ce qui est vrai ou faux, elle doit dire ce qui est juste ou injuste, autorisé ou interdit". "Tout cela est bien sympathique", a estimé Jean-Jacques Hyest (UMP). L'animal est considéré comme un bien par le code civil "parce qu'on peut le louer ou l'acheter", a-t-il argumenté. "D'autres textes dans d'autres codes ont déjà établi que l'animal est un être sensible." "Réfléchir au droit de l'animal aurait nécessité un autre débat", a-t-il estimé. Le Sénat a par ailleurs adopté, contre l'avis du gouvernement, un amendement de M. Soilihi qui soumet la destruction des scellés judiciaires au juge des libertés et de la détention, au lieu du procureur de la République. En ce qui concerne les autres dispositions du texte, il a maintenu le texte élaboré par la commission des lois en nouvelle lecture. Ainsi, l'article qui devait permettre au gouvernement de légiférer par ordonnances pour réformer le droit des obligations, a été supprimé, le Sénat considérant qu'il revient au Parlement de se saisir de cette question compte tenu des enjeux. Le droit des obligations est considéré comme le noyau dur du droit privé et public en contractualisant le plus souvent les relations juridiques. De même, le Sénat n'a pas maintenu la disposition qui permettait aux stagiaires à la formation de moniteur d'auto-école de former des candidats à l'examen du permis de conduire. Enfin, en matière de signification pénale par voie électronique, il a souhaité garantir la fiabilité de l'identification des parties et de la date de réception.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée ratifie une convention de l'OIT sur les agences d'emploi privées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122112107.nixnq91h.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a ratifié jeudi une convention de l'Organisation internationale du travail (OIT) réglementant les agences d'emploi privées et remontant à 1997, malgré l'opposition du Front de gauche. La secrétaire d'État au Développement et à la Francophonie, Annick Girardin, a défendu cette ratification qui "ne modifiera en rien le droit interne" mais marque l'"attachement (de la France) au respect des règles internationales du travail". La convention 181 de l'OIT, déjà ratifiée par 27 États, définit le rôle et les missions des agences d'emploi privées, et garantit les droits à leurs salariés, autant de principes déjà respectés en France. Les députés socialistes, radicaux de gauche, UMP et UDI se sont prononcés pour sa ratification, à l'inverse du Front de gauche qui juge que cela "conforte les agences privées alors qu'il faudrait renforcer le service public de l'emploi". "Un gouvernement de gauche devrait avoir à coeur de remettre en cause le choix politique fait par la droite dans la loi de 2005 qu'il avait d'ailleurs combattu," a lancé la communiste Jacqueline Fraysse, en référence à une loi qui avait aboli le monopole du placement par l'ANPE (devenue Pôle Emploi). Elle a questionné le gouvernement: "Souhaitez-vous encourager l'intervention directe des agences? Faire payer les services?" L'ex-numéro un de la CGT et actuel représentant des travailleurs au Bureau international du travail, Bernard Thibault, ainsi que les députés du Front de gauche, s'étaient opposés en décembre à une procédure simplifiée au Parlement pour cette ratification, ce qui a permis ce débat et donné lieu à une consultation des partenaires sociaux il y a quelques jours. S'exprimant comme rapporteur, l'UMP Thierry Mariani a pour sa part estimé que la convention offrait "un équilibre entre le besoin de flexibilité des entreprises et le besoin des travailleurs d'un environnement de travail sûr et de conditions de travail décentes". Il a aussi défendu le "rôle complémentaire" des agences privées par rapport au service public de l'emploi, notamment pour offrir "des compétences spécialisées" dans l'évaluation ou la formation des demandeurs d'emploi. Le Sénat doit désormais à son tour ratifier cette convention de l'OIT.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 12:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de l'ancien député communiste du Nord Georges Hage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150122092147.d7xnctlp.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien député communiste du Nord Georges Hage, doyen de l'Assemblée nationale lors de son dernier mandat qui couronnait plus de 30 années sur les bancs de l'institution, est décédé mercredi soir à l'âge de 93 ans, a annoncé jeudi le PC du Nord. "Nous avons appris la disparition de Georges Hage survenue hier soir. Nos pensées vont à sa femme, Odile et à son fils Julien qui ont été à ses côtés jusqu'au bout", a déclaré dans un communiqué Fabien Roussel, secrétaire de la fédération du Nord du PCF. "Georges Hage, un bel homme vient de nous quitter, un +honnête homme+ au sens entier du terme; intelligent, pétillant, subtil, éloquent, un homme fait de droiture et d'intégrité, d'engagement sincère et de fidélité à un idéal révolutionnaire qu'il a défendu bec et ongle, tout au long de sa vie", poursuit-il. Né le 11 septembre 1921 à Douai (Nord), Georges Hage, surnommé "Jo" par ses amis et collègues, avait fait ses premiers pas à l'Assemblée nationale à 52 ans, en 1973. Il y resta jusqu'en 2007, laissant la place à son suppléant, Jean-Jacques Candelier, dans la 16e circonscription du Nord, qui englobe Douai et Marchiennes, ancien pays minier. Il était devenu le doyen des députés, et à ce titre, à 80 ans, avait présidé la Chambre au premier jour de la douzième législature (2002-2007), avant la désignation du président. Au cours de 34 années passées à l'Assemblée nationale, il en avait été vice-président pendant 6 ans, occupant de ce fait régulièrement le perchoir. "S'il existe un lieu où on peut s'expliquer et être d'accord pour formuler clairement nos désaccords", c'est bien ici, avait-il déclaré à l'AFP à l'ouverture de son dernier mandat. "C'est une manière supérieure de formuler les opinions et c'est une manière respectable d'éduquer les gens", avait-il ajouté. Georges Hage, fils de coiffeur, qui avait fait carrière comme professeur d'éducation physique, avait également été conseiller général puis conseiller régional, "porte-drapeau" des communistes du Nord. Celui qui était réputé pour ses discours imagés et fleuves, où il pouvait citer des auteurs latins, Marx ou la Bible, avait été fait en 2009 chevalier de la Légion d'honneur.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 Jan 2015 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Principales interventions lors du débat sur la fin de vie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121175515.vgtqsodr.html</link>
   <description><![CDATA[Les principales interventions lors du débat sur la fin de vie à l'Assemblée mercredi, sur la base des propositions de Jean-Leonetti et Alain Claeys: - Jean Leonetti (UMP): "Le +mal mourir+ persiste en France et nos citoyens nous demandent plus d'écoute et moins de souffrance à la phase terminale de leur vie. Certains pays démocratiques ont ouvert un droit à la mort. Personne ne peut nier les dérives de ces lois" et "donner la mort est contradictoire avec nos pratiques et nos valeurs communes" en France. La proposition défend le "droit de dormir avant de mourir pour ne pas souffrir" et constitue "une étape significative et majeure dans la continuité des lois précédentes, et au devoir des médecins répondra désormais le droit des malades". "Ce sujet intime et douloureux ne peut pas être totalement réglé dans le droit et la loi. Sans une formation des futurs médecins (...) sans un développement des soins palliatifs et sans une appropriation par nos concitoyens des problèmes de la mort, toute loi restera d'application difficile." - Alain Claeys (PS): "A la demande des Français de bénéficier d'une mort apaisée, nous apportons donc dans notre proposition de loi, je le crois, la réponse idoine: le droit à une sédation profonde et continue jusqu'au décès associé à l'arrêt des traitements de maintien en vie." - Roger-Gérard Schwartzenberg, président des députés radicaux de gauche: "Le droit de mourir médicalement assisté doit, bien sûr, être strictement encadré par des règles d'une extrême précision. Mais l'impératif est clair (...) respecter le droit des patients à disposer d'eux-mêmes." - François de Rugy, coprésident des députés écologistes: "Les grandes lois de liberté, je pense ici à la loi Veil, à l'abolition de la peine de mort, mais aussi à la loi sur le mariage pour tous ou encore à la loi de 1905 dont tout le monde se réclame aujourd'hui: toutes ces lois ont été le fruit de débats parlementaires vifs et ont eu à surmonter des oppositions fortes." - Véronique Massonneau, député écologiste: "Les propositions qui nous sont faites vont permettre de faire qu'on meure moins mal en France (...) elles ne répondent pas à toutes les questions, elles se refusent encore à aborder la question de l'aide active à mourir." - Bernard Debré (UMP): "Dix ans après la loi Leonetti de 2005, était-il nécessaire de présenter une nouvelle proposition de loi? Je n'en suis pas certain. (...) Cette loi est donc bonne. Mais encore faut-il qu'elle soit expliquée et appliquée. Elle ne l'a pas été." - Olivier Falorni (groupe RRDP, à majorité radicale de gauche): "Le rapport Leonetti-Claeys s'acharne à l'obstination déraisonnable du statu quo. Doit-on continuer à faire l'autruche devant toutes ces euthanasies pratiquées dans la clandestinité?" - Marion Maréchal-Le Pen (FN): "La généralisation de la sédation nous fait entrer dans une logique euthanasique, ultime étape avant de sortir l'euthanasie de la clandestinité. Ce rapport et la loi qui l'accompagnent sont une légalisation de l'euthanasie qui ne dit pas son nom." - Bernard Roman (PS): Les propositions Claeys-Leonetti apportent une réponse "qui me semble positive mais insuffisante pour répondre aux aspirations d'un certain nombre de citoyens (...) Il faut légaliser l'aide active à mourir dans la dignité pour le permettre à ceux qui le demandent". - Hervé Mariton (UMP): "Parle-t-on d'un droit du malade ou du médecin? (...) S'agit-il de tenir un engagement du président de la République qui a pu être compris à un moment comme un pas vers les militants de l'euthanasie? (...) Faut-il nécessairement faire mouvement?" - François de Mazières (apparenté UMP): "Quand le cancer de notre pays est la montée des communautarismes, pourquoi rajouter à la discorde, pourquoi cette frénésie de tout codifier, y compris l'intime, portant ainsi atteinte à la liberté de croire ou de ne pas croire?"]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre le terrorisme: pas besoin de collectif budgétaire (Eckert)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121162445.5u83koqw.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, a assuré mercredi à l'Assemblée nationale qu'il n'y aurait pas besoin de prévoir un collectif budgétaire pour financer les plus de 700 millions d'euros en trois ans annoncés pour la lutte contre le terrorisme. "Il n'y a pas lieu de prévoir un projet de loi de finances rectificatif", a déclaré M. Eckert en réponse à une question de Philippe Gosselin, député UMP de la Manche. Interrogé, le ministère des Finances a expliqué que ces quelque 700 millions en trois ans allaient être "intégralement compensés". Dans Le Parisien mercredi, Bercy évoquait entre autres la piste de "la baisse des prix du pétrole", qui doit permettre de "faire cette année 700 millions d'euros d'économies pour le budget de l'Etat". Le gouvernement dispose en outre de la "réserve de précaution" de plus de 7 milliards gelés pour faire face aux événements imprévus. "Nous travaillons actuellement avec l'ensemble du gouvernement (...) à la formalisation des décisions budgétaires auxquelles le Parlement sera associé", a ajouté M. Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 17:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fin de vie: Valls appelle à "avancer" vers le droit de mourir dans la dignité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121154847.7hlvuubk.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a ouvert mercredi à l'Assemblée nationale le débat sur la fin de vie, appelant les députés à "avancer" vers le droit de mourir dans la dignité dans le "rassemblement" et le "consensus". Le Premier ministre s'est attaché à rassurer et à répondre à ceux qui craignent une loi qui ouvrirait la porte au "suicide assisté" et à l'euthanasie, alors que l'exécutif, dans le sillage de François Hollande, avance à pas comptés sur ce sujet qui dépasse les clivages politiques traditionnels. "La loi ne doit pas venir décider à la place des patients. Il ne s'agit pas de s'immiscer dans les consciences de chacun, de dicter une conduite à l'entourage, pas plus que de se substituer à l'éthique des personnels soignants. La loi - et c'est son rôle - apportera des solutions là où l'incertitude engendre de véritables souffrances", a déclaré Manuel Valls. "A ceux qui doutent, à ceux qui pensent que dans cette loi, il y a des dangers, notamment celui d'aller, comme je l'entends parfois à tort, vers un suicide assisté, je réponds que le vrai, le seul danger, c'est de continuer en l'état", a-t-il également plaidé. "Le débat sur la fin de vie est un débat nécessaire. Et sur cet enjeu, nous devons savoir nous rassembler", a affirmé le Premier ministre dans l'hémicycle, soulignant que le choix d'un débat parlementaire fait par François Hollande "est la meilleure voie pour chercher et trouver le consensus". "Place donc au débat. Au dialogue. Faisons en sorte", a dit Manuel Valls aux députés, "qu'ils soient riches, dignes et responsables, qu'ils permettent d'avancer vers un droit nouveau : celui de mourir dans la dignité". Selon les propositions des parlementaires Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), reprises par François Hollande, l'administration de sédatifs jusqu'au décès (la "sédation profonde") serait admise pour les malades conscients dont les traitements sont inefficaces et dont les jours sont comptés et pour ceux qui font l'objet de traitements qui les maintiennent artificiellement en vie. En outre, les "directives anticipées", par lesquelles chacun peut stipuler son refus d'un acharnement thérapeutique en cas de maladie grave et incurable, seraient rendues contraignantes. Le débat de mercredi est le prélude à l'examen en mars d'une proposition de loi PS-UMP.]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 16:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls et "l'apartheid": "Peu importe les mots, l'essentiel c'est d'agir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121145529.tmgzjx83.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, relancé mercredi sur son emploi la veille du mot "apartheid" pour rendre compte de l'enfermement de certains quartiers pauvres, a rétorqué: "Peu importe les mots, ce qui compte, c'est d'agir." Le Premier ministre était questionné lors de sa conférence de presse de présentation de mesures anti-attentats à l'Élysée, après avoir évoqué mardi un "apartheid territorial, social, ethnique" en France. "Peu importe les mots", a-t-il tranché, plaidant pour "une action globale" pas limitée à la police, la gendarmerie et la justice. "J'emploie les mêmes avec constance et cohérence depuis près d'une dizaine d'années". "Peu importe les mots", a-t-il répété, "ce qui compte, c'est d'agir dans des territoires qui se sont enfermés sur eux-mêmes". "Non pas que les services publics ne puissent pas y entrer", a nuancé Manuel Valls, "mais quand vous avez un tel niveau de pauvreté, quand vous mettez dans les mêmes quartiers les mêmes populations pauvres aux mêmes origines, alors il ne faut pas s'étonner - ce n'est une surprise pour personne, il y a eu des émeutes urbaines en 2005 - que ces quartiers deviennent de véritables poudrières". "Il faut décrire, car les Français ont besoin de vérité, mais l'essentiel, c'est d'agir pour lutter contre ces inégalités insupportables", a insisté le chef de gouvernement, qui fut maire d'Évry, ville de la grande banlieue parisienne. Interpellé par le député UMP Laurent Wauquiez à l'Assemblée nationale lors des questions au gouvernement, Manuel Valls a rétorqué: "Vous ne me trouverez ni sur le terrain de la polémique, ni sur des faux débats parce que le moment est trop important pour rompre l'unité nationale." "Les mots que j'ai utilisé hier parlant de processus de ségrégation, de ghettoïsation, d'apartheid territorial, social, ethnique pour un certain nombre de quartiers, je les ai toujours utilisés parce que comme d'autres ici, je les ai vécus directement", a-t-il dit, rappelant son "expérience (...) d'élu de la banlieue parisienne et de maire d'Évry pendant 11 ans". "Pourquoi je les utilise? Parce que je suis profondément républicain et parce que je pense que la réponse précisément c'est l'État, c'est l'ordre républicain, c'est la République", a lancé le Premier ministre. "Depuis 30 ans la politique de la Ville, la rénovation urbaine, les moyens qui ont été mis sont des moyens avec des politiques publiques qui ont été les mêmes, il y a une forme de continuité", a-t-il ajouté, précisant qu'"en même temps il y a aussi des échecs qu'il faut constater".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une vingtaine de parlementaires de l'opposition contre "un droit à la mort"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121143504.py15x7co.html</link>
   <description><![CDATA[Une vingtaine de parlementaires de l'opposition se sont élevés contre la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie soutenue par François Hollande, qui selon eux "s'aventure sur la pente glissante d'un droit à la mort". Leur appel a été publié sur lefigaro.fr avant un débat sans vote mercredi après-midi à l'Assemblée, précédant l'examen en mars de ce texte d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP) qui vise à instaurer un droit pour les malades incurables à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort. Selon ces parlementaires, pour la plupart membres de la conservatrice Entente parlementaire pour la famille, "plutôt que de créer un droit à la fin de vie, le texte s'aventure sur la pente glissante d'un droit à la mort". Le président des sénateurs UMP, Bruno Retailleau, les députés UMP Hervé Mariton, Jean-Frédéric Poisson, Philippe Gosselin, François de Mazières, Valérie Boyer, le député UDI Jean-Christophe Fromantin, mais aussi la villiériste Véronique Besse et l'ultramarin Bruno-Nestor Azerot membre du groupe du Front de gauche, entre autres, considèrent que "la sédation terminale est déjà possible et pratiquée, et ne constitue qu'une des multiples réponses à offrir à un patient en fin de vie". "L'ériger en droit et en solution ultime, faisant fi de la complexité de chaque cas, prend le risque de la transformer en une euthanasie qui ne dit pas son nom", poursuivent-ils. "Il faut également noter que ce faux droit passe par l'instauration des directives anticipées contraignantes, qui consacrent la volonté individuelle du patient, au détriment de la liberté d'appréciation du médecin, obligé d'honorer le nouveau droit à la mort", selon ces parlementaires. Pour eux, "la loi doit respecter l'esprit qui prévalait lors du vote parlementaire unanime de la loi Leonetti en 2005". Celle-ci interdit l'acharnement thérapeutique et autorise l'arrêt des traitements dans certains cas. Ils prônent le développement d'une "culture palliative" et de l'accompagnement des personnes, ainsi que "la formation des médecins aux techniques de soulagement de la souffrance".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une Liberté guidant le peuple du graffeur JonOne à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150121143427.8n9uwupw.html</link>
   <description><![CDATA[Une adaptation de la Liberté guidant le peuple d'Eugène Delacroix par l'artiste graffeur américain JonOne a été inaugurée mercredi à l'Assemblée nationale par son président, le socialiste Claude Bartolone. L'oeuvre, nommée "Liberté, Égalité, Fraternité", reproduit fidèlement le dessin des deux personnages principaux du tableau de Delacroix, la Liberté et un jeune garçon, mais dans une version riche en couleurs et en courbes entrelacées typique de JonOne, new-yorkais d'origine dominicaine vivant aux Lilas (Seine-Saint-Denis) -comme Claude Bartolone- et auteur notamment d'un portrait de l'abbé Pierre. Le tableau est accroché dans le salon des Mariannes, à proximité de la bibliothèque du Palais Bourbon. L'Assemblée abrite déjà de nombreuses oeuvres d'art contemporain, en particulier de Pierre Alechinsky, Vincent Barré, Fabienne Verdier, Walter de Maria ou Jan Moss, qui cohabitent avec les fresques et dorures du XIXe siècle. "Cette toile a été commandée à l'artiste bien avant les odieux attentats barbares du 7 janvier, et avant la journée du 11 janvier, qui vit l'esprit de la Liberté, le désir de Liberté, prendre d'assaut toutes les rues de France, dans nos villes, dans nos quartiers, partout où battait un coeur de citoyen", a déclaré le président de l'Assemblée. Mais, à la lumière de ces événements, a poursuivi ce député PS de Seine-Saint-Denis, cette Liberté nous dit "que la France ne craint rien quand elle est fidèle à l'ardeur du combat social. Elle nous rappelle que la France ne craint rien, ni personne, ni aucune tyrannie quand, comme on le voit ici, elle se retourne pour regarder le peuple, pour y prendre ses ordres, et pour ne jamais reculer". Et avec JonOne, a souligné Claude Bartolone, "la rue s'invite au Palais-Bourbon, la rue avec ses techniques, ses moyens d'expression, la rue avec sa beauté. Dans la rue, on veut dire des choses que l'art, ailleurs, ne dit pas encore. Dans la rue, on a froid, alors que dans l'art des salons on a chaud. Dans la rue, il n'y a pas toujours école, alors que dans l'art des salons, il y a des formations et des colloques. Dans la rue, on a soif, alors que dans l'art des salons, il y a des cocktails. Dans la rue, on tombe parfois, on nous bouscule, on trébuche, alors que dans l'art des salons, il y a toujours un protecteur pour vous relever". L'artiste a "choisi l'image de Marianne tenant le drapeau tricolore qui symbolise pour (lui) la jeunesse, l'avenir, l'espoir" et se voit comme membre d'"une génération qui doit combattre pour une liberté, celle de créer les conditions d'un avenir meilleur, malgré les difficultés que beaucoup de gens traversent, surtout le fléau de la pauvreté".]]></description>
   <pubDate>Wed, 21 Jan 2015 15:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
