<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 10:10:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Le gouvernement "devrait accepter un débat" sur la légalisation du cannabis (Vallaud/PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620080136.n7qfxjcv.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a invité jeudi le gouvernement à "accepter un débat, notamment parlementaire", sur la légalisation du cannabis, hypothèse à laquelle n'est pas hostile le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand. "Le gouvernement, même si pour l'instant il a fermé la porte, devrait accepter qu'il y ait un débat, notamment un débat parlementaire sur ce sujet-là pour que les uns et les autres puissent se faire une opinion définitive", a suggéré le député des Landes sur France 2. "Un certain nombre de ceux qui soutiennent cette initiative ne sont pas des gens irresponsables et donc je crois que c'est un débat qui mérite d'être engagé", a-t-il souligné, en souhaitant un "débat éclairé" et en assurant de sa "grande confiance dans ce que peuvent nous dire les experts". Plus de 70 personnalités, dont les ex-têtes de liste aux européennes Yannick Jadot et Raphaël Glucksmann, appellent les pouvoirs publics "à agir vite" pour légaliser le cannabis au nom du "pragmatisme", dans une tribune publiée mercredi dans l'Obs. Et dans un rapport iconoclaste publié jeudi, des économistes du Conseil d'analyse économique (CAE) chargés de conseiller le Premier ministre, fournissent un vademecum pour en finir avec "l'échec" de la prohibition. A titre personnel, M. Vallaud n'a pas signé la tribune car le sujet est "compliqué", il est "dans l'attente" à ce stade et "ne veut pas être dans une posture". "J'entends des maires, notamment de communes dans lequel il y a des trafics, dire il faut casser ce trafic, j'entends des médecins dire que finalement la prohibition n'a pas fonctionné, et puis j'entends des forces de police dire que ça ne réglerait pas forcément les choses", a-t-il développé. Il a mis en garde aussi sur "ce que font les lobbies", parce que, assure-t-il, "autour de ces débats rôdent de grands cigarettiers". Le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) n'a pas non plus d'"opinion arrêtée sur ce sujet" et a invité sur Franceinfo à "respecter un processus d'analyse, d'écoute, de confrontations de points de vue, et ne pas simplement s'emballer en disant je suis pour, je suis contre". Il n'a pas fermé la porte à un débat sur le sujet à l'Assemblée. "Le Parlement, c'est précisément l'endroit où l'on débat des questions qui se posent dans la société et donc ce sujet vient maintenant à travers l'actualité que crée ce rapport, hé bien faut s'en saisir". Par un débat à l'Assemblée le moment venu? "Comme pour tous les sujets importants", a-t-il répondu. el/bpa/shu CAE]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 08:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accompagnement des chômeurs: Pôle emploi a du boulot</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190620060712.ybq35eau.html</link>
   <description><![CDATA[A côté des mesures décriées sur l'indemnisation des chômeurs, l'exécutif promet des moyens et du changement chez Pôle emploi pour mieux les accompagner, un effort salué unanimement, même si beaucoup reste à faire pour traduire ces annonces. Sur les effectifs de l'opérateur public, le gouvernement a clairement changé de pied puisqu'il ne cachait pas il y a plusieurs mois qu'il pourrait diminuer ses effectifs si le chômage baissait. Une mission avait même été confiée à l'Igas (Inspection générale des affaires sociales) en juin 2018 pour voir comment, concrètement, indexer une diminution des effectifs de l'opérateur public sur une baisse éventuelle du nombre de chômeurs. Finalement, rien de tout ça: il y aura 1.000 conseillers de plus, en CDD sur trois ans, et ce alors que le chômage reflue timidement. Pôle emploi vient de connaître trois années de baisse des effectifs, dont 800 pour 2019 sur un effectif d'environ 50.000 personnes. D'après les calculs de l'exécutif, les gains de productivité liés au numérique et la diminution du chômage en cours vont permettre de dédier 4.000 conseillers à l'accompagnement des demandeurs d'emploi. Cet effort représente 350 millions d'euros, selon le gouvernement. Il s'agit de CDD, ce qui peut paraître paradoxal alors que l'un des objectifs affichés de la réforme présentée mardi est de lutter contre la précarité. Pour David Vallaperta, élu CFDT (1er syndicat) au comité central d'entreprise de Pôle emploi, cela correspond à ce que disent les syndicats depuis des mois: les effectifs ne sont pas suffisants et le nombre de chômeurs par conseiller grossit. Une enquête diffusée samedi par Radio France affirmait d'ailleurs que l'opérateur minimise le nombre de dossiers par conseiller. "C'est une enquête qui nous conforte sur la sous-estimation des portefeuilles (nombre de dossiers par conseiller, ndlr)", explique M. Vallaperta, interrogé par l'AFP. A l'heure actuelle, il existe trois types d'accompagnement: suivi (pour les plus autonomes), guidé (pour un appui régulier, téléphonique ou physique) et renforcé (pour les moins autonomes), pour lesquels la direction fixe des plafonds par conseiller (respectivement 70, 100 à 150, 200 à 350). "Tous les plafonds sur le nombre de demandeurs d'emploi par conseiller explosent sur tous les territoires et ce alors que ces moyennes sous-évaluent largement la taille réelle du nombre de demandeurs d'emploi par conseiller", pouvait-on lire sur un argumentaire intersyndical qui circulait fin 2018. - Service rendu "dégradé" - Un rapport parlementaire publié récemment avait aussi eu la dent dure. "L'exercice imposé par les contraintes budgétaires consistant à faire sans cesse plus ou mieux avec moins est dans une impasse: les conditions de travail des conseillers et le service rendu aux usagers sont trop souvent dégradés", insistait ainsi le député LR Stéphane Viry. Il jugeait "indispensable de cesser l'hémorragie d'effectifs" et demandait plus de moyens. Le renfort de 1.000 CDD annoncé mardi est par conséquent bien accueilli. Autre changement: deux demi-journées d'accompagnement intensif pour les demandeurs d'emploi qui le souhaitent, dans le mois de leur inscription à Pôle emploi. Il existe actuellement un entretien d'environ 45 minutes après l'inscription. Le directeur général de Pôle emploi, Jean Bassères, avait d'ailleurs plaidé pour cette évolution. "On va faire un accompagnement comme on n'a jamais fait", a vanté mercredi Muriel Pénicaud, la ministre du Travail. Autre nouveauté: les personnes qui cumulent emploi et chômage pourront être prises en charge par des opérateurs privés. 1,7 million de personnes cumulent, et 800.000 d'entre elles sont indemnisées. "Cela va peut-être permettre de réduire certains portefeuilles", estime M. Vallaperta, néanmoins "mitigé" sur ce volet. "L'histoire de l'accompagnement par des prestataires extérieures n'a pas toujours donné de bons résultats", explique-t-il. Dans son rapport, M. Viry avait réclamé un audit "exhaustif" sur les modalités de recours aux sous-traitants", réclamant plus de transparence en la matière. Pôle emploi sera attendu sur la mise en place concrète de ces nouvelles mesures dans les prochaines semaines. "Il ne suffit pas de mettre la parole magique +accompagnement+ pour que tout change d'un claquement de doigt", résume M. Vallaperta.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 Jun 2019 06:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxation des titres de séjour: un rapport parlementaire dénonce "un cercle vicieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619213258.q57dd4y9.html</link>
   <description><![CDATA[La taxation "élevée" des titres de séjour, dont doivent s'acquitter les étrangers résidant en France, "compromet" l'intégration de certains d'entre eux et provoque ainsi un "cercle vicieux", assure un rapport parlementaire publié mercredi. En France, les étrangers séjournant légalement sur le territoire doivent régler des taxes au moment de la délivrance ou du renouvellement de leur titre de séjour. "Le montant de ces taxes est variable mais représente souvent 269 euros par titre de séjour voire 609 euros dans certaines situations particulières", indique le rapport de la députée LREM Stella Dupont, assurant que la France se situe ainsi dans la "fourchette haute de l'UE". En 2017, le produit de ces taxes et du droit de timbre qui y associé s'est élevé à 193,11 millions d'euros. Le rapport pointe le "niveau élevé de ces taxes" et considère que ces contributions peuvent "compromettre l'intégration de certains étrangers": un "cercle vicieux", selon le député LR Jean-François Parigi, président de la mission d'information. En effet, selon l'élu, le prix élevé des taxes de séjour conduit certaines personnes à demander de l'aide à des associations ou des centres communaux d'action sociale, représentant "une charge financière indue" qui "pèse sur ces structures". "Le paradoxe est tel que certaines associations participent au paiement des taxes sur les titres de séjour au moyen de subventions accordées par l'État", explique le rapport, qui souligne "une situation baroque" puisque de "l'argent public sert au paiement de taxes imposées par l'Etat". Par ailleurs, le texte met en garde contre "la dématérialisation croissante des procédures administratives", voulue pour diminuer les files d'attente devant les préfectures. Cette nouvelle pratique risque de provoquer le "développement d'une nouvelle forme de délinquance": la "commercialisation frauduleuse des rendez-vous ouverts" par les préfectures pour recevoir des étrangers. "Des rendez-vous sont revendus par des tiers pour 50, 100, ou 200 euros", assure ce rapport, évoquant même un cas de la sous-préfecture du Raincy (Seine-Saint-Denis), où une prise de rendez-vous a été monnayée pour 1.200 euros. En 2017, 986.191 titres de séjour différents ont été délivrés en France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 21:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, un meeting inédit contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619195011.23a34rka.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique "peu banale", par son éclectisme politique, destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler en neuf mois les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF Fabien Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud (PS). Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents, de surcroît dans une Bourse du travail. Ciment de cet oecuménisme, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. - "L'hôpital qui se moque de la charité" - "Nous avons besoin d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez, dans une allusion sans doute au ralliement de M. Le Maire à LREM. Les uns comme les autres ont souligné qu'il n'y avait pas de "débouché politique" à ce rapprochement de circonstances, et qu'il ne s'agissait pas de faire un "référendum anti-Macron". Ils ont promis l'organisation d'autres réunions de ce type, à Toulouse notamment, où l'aéroport a été vendu en 2015. Interrogée sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Son parti avait incité le 13 juin les Français à soutenir en masse l'initiative, jugeant "nécessaire d'envoyer un signal fort au gouvernement". Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR. Les opposants aux projets dénoncent une "absurdité financière" et l'abandon au privé d'un outil stratégique, à l'heure de la transition écologique. Ils s'opposent également à la privatisation d'une entreprise qui est un "monopole de fait". Environ 200.000 signatures ont été réunies depuis l'ouverture de la collecte, selon la CGT. Les participants ont une nouvelle fois critiqué les "bugs" du site internet lancé par le ministère de l'Intérieur, M. Peu affirmant qu'environ deux tiers des personnes qui essayent de signer échouent, selon les remontées du "terrain". sl/jk/mm AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 19:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, des élus de tous bords en meeting contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619185146.dolaowk1.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du Travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF François Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud. Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents. Ciment de cet oecuménisme inédit, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. "Nous avons besoins d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez. Interrogé sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>A Saint-Denis, un meeting "historique" contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619184705.njsu2j4j.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus issus de tout "l'arc républicain" se sont retrouvés mercredi soir à Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) pour une réunion publique destinée à lancer la collecte des signatures contre la privatisation d'Aéroport de Paris (ADP). "Nous sommes dans une réunion peu banale, avec des parlementaires de toutes ces sensibilités, des parlementaires centristes, des parlementaires de droite, on est dans une configuration assez inhabituelle", a relevé le député PCF Stéphane Peu, organisateur de l'événement, en introduisant le meeting. Objectif de la réunion: lancer la campagne pour rassembler les 4,7 millions de signatures nécessaires pour organiser un référendum contre la privatisation d'ADP. Assis sur la scène de la Bourse du Travail, devant environ 250 personnes dont quelques syndicalistes agitant à l'occasion des drapeaux CGT : les députés LR Gilles Carrez et François Cornut-Gentille, les députés LFI Clémentine Autain et Eric Coquerel, le premier secrétaire du PS Olivier Faure, le secrétaire national du PCF François Roussel, notamment. Dans la salle se trouvaient également les sénatrices Esther Benbassa (EELV) et Sophie Taillé-Polian (Générations), le patron des sénateurs PS Patrick Kanner ou encore le député Boris Vallaud. Auprès de la presse, Eric Coquerel a salué un meeting "historique", disant n'avoir jamais participé à une réunion avec des élus issus d'horizons politiques si différents. Ciment de cet oecuménisme inédit, "la défense de ce qu'on considère comme l'intérêt supérieur de la nation", a souligné M. Peu. "Nous avons besoins d'être unis pour gagner la bataille contre la privatisation de l'Aéroport de Paris", lui a fait écho M. Carrez. Avant qu'il prenne la parole, un extrait vidéo de la séance des questions au gouvernement a été diffusé sous les sifflets de la salle, où le ministre de l'Economie Bruno Le Maire raille ses anciens collègues de droite. "Mesdames et Messieurs Les Républicains, cela a dû vous faire bizarre de vous retrouver sur la même estrade que les communistes et les socialistes, pour vous opposer à la privatisation d'ADP", avait-il de façon prémonitoire lancé le 10 avril aux élus. "Bruno Le Maire, c'est l'hôpital qui se moque de la charité", a répliqué M. Carrez. Interrogé sur BFM, Marine Le Pen a dénoncé le "sectarisme" des organisateurs, le Rassemblement national n'ayant pas été invité. Initié par des parlementaires PS, le référendum d'initiative partagée (RIP) a été enclenché il y a deux mois avec des députés et sénateurs allant de LFI à LR.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: les députés musclent la proposition de loi LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619180044.rxcrdgzl.html</link>
   <description><![CDATA[Extension de l'obligation de retrait en 24 heures aux contenus faisant l'apologie du terrorisme, nouveau délit de refus de retrait: les députés ont musclé mercredi en commission la proposition de loi LREM contre la haine en ligne. Lors de l'examen du texte de Laetitia Avia (LREM) en commission des Lois, une série d'amendements à l'article 1er concernant l'obligation de retrait des contenus haineux en ligne a été adoptée. La proposition destinée à lutter contre la cyber-haine visait initialement tout contenu comportant "une incitation à la haine ou une injure à raison de la race, de la religion, de l'ethnie, du sexe, de l'orientation sexuelle ou du handicap". A l'initiative de l'élue de Paris, également rapporteure, les députés ont inclus la provocation au terrorisme ou son apologie dans les contenus dont le retrait pourra être exigé des plateformes en ligne sous 24 heures. Seront aussi concernés des contenus contrevenant manifestement à plusieurs infractions comme l'apologie des crimes de guerre, des crimes contre l'humanité, mais aussi le harcèlement, le proxénétisme ou encore "la fixation, l'enregistrement ou la transmission de l'image ou de la représentation pornographique d'un mineur en vue de sa diffusion". Via d'autres amendements LREM, les députés ont aussi ciblé les contenus portant "atteinte à la dignité de la personne humaine", ceux incitant "à la violence ou à la discrimination" ou encore ceux prenant pour cible la nationalité. Le champ a également été étendu à l'initiative d'élus socialistes aux incitations à la haine et aux injures proférées en raison de "l'origine". A l'initiative de Mme Avia, les députés ont aussi étendu l'obligation de retrait aux moteurs de recherche. Un autre amendement de la rapporteure crée un nouveau délit spécifique de refus de retrait ou de déréférencement de contenus haineux qui sera passible d'une amende et d'un an d'emprisonnement. Un amendement UDI et indépendants à visée pédagogique a prévu qu'en cas de retrait d'un contenu illicite, les opérateurs y substituent un message indiquant qu'il a été retiré. Les opérateurs devront par ailleurs informer les auteurs du signalement d'un contenu litigieux, mais aussi l'auteur du contenu haineux des suites données au signalement. Les députés ont également prévu que les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme en ligne seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Avant d'achever l'examen du texte, les députés ont ajouté des dispositions pour les plateformes qui permettent l'inscription de mineurs de moins de 15 ans. Elles devront leur délivrer, ainsi qu'à leur parents une sensibilisation à l'utilisation civique de leur service et une information sur les risques juridiques en cas de diffusion de contenus haineux. Ils ont également prévu de sensibiliser les élèves à ces sujets et de renforcer la formation des enseignants en la matière. La procédure suivie par le CSA avant le prononcé d'une sanction pécuniaire en cas de manquement par un opérateur à ses obligations a également été précisée. La sanction pourra atteindre 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le texte de loi, que le chef de l'Etat avait confirmé en février après une vague d'acte antisémites, sera au menu dans l'hémicycle à compter du 3 juillet.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Niches fiscales: quand on les supprime "des fantômes bien réels" peuvent apparaître (Giraud, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619171052.lpssk9tl.html</link>
   <description><![CDATA[Le rapporteur du Budget Joël Giraud (LREM) a affirmé mercredi à l'Assemblée avoir reçu des protestations de "fantômes bien réels" après la décision de supprimer une niche fiscale pourtant "évaluée à zéro bénéficiaire et zéro euro de dépense". Le député des Hautes-Alpes a raconté cette anecdote pour illustrer les problèmes rencontrés par les parlementaires pour obtenir des données fiables des administrations publiques sur les niches fiscales, lors d'un débat au Palais Bourbon sur une résolution sur le sujet. "Nous sommes dans un flou artistique qui ne peut pas convenir. J'avais lancé l'alerte l'an dernier et écrit plusieurs fois" à Bercy, a rappelé M. Giraud. "Je dois avouer que j'étais resté pantois quand, après avoir supprimé une niche qui était évaluée à zéro bénéficiaire et zéro euro de dépenses, j'ai vu arriver un quarteron de personnes dans mon bureau qui avaient toutes été lésées", a-t-il poursuivi. "J'avais donc en face de moi des fantômes mais des fantômes bien réels d'autant que cela touchait un secteur important qui était celui de l'économie sociale et solidaire et auquel à titre personnel (...) je n'aurais pas forcément touché si j'avais su qu'il y avait des bénéficiaires", a-t-il ajouté. Et de poursuivre en racontant les détails d'un contrôle "sur pièce et sur place" effectué dans une autre administration, pour obtenir des éléments sur la niche fiscale Pinel (immobilier), avec des interlocuteurs lui répondant n'avoir "aucune donnée". "S'agissant d'une niche quand même relativement coûteuse, je trouvais cela particulièrement problématique." Le rapporteur du Budget s'exprimait lors de l'examen d'une proposition de résolution initiée par François Jolivet (LREM) - votée à l'unanimité - pour renforcer le pilotage et l'évaluation des dépenses fiscales par les administrations publiques. Sur les 474 niches ayant engendré un manque à gagner de près de 100 milliards d'euros en 2018, on ne connaît les bénéficiaires que pour seulement 252 d'entre elles, ont rappelé plusieurs élus. Si nous arrivons "tous à enfoncer ce clou, avec plusieurs marteaux ou même à prendre une enclume - c'est peut-être ce qu'il faut faire avec un certain nombre d'administrations - je crois que nous arriverons à nos fins. A défaut, il faudra bien supprimer pour vérifier s'il y avait quelqu'un dans la niche", a insisté M. Giraud.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 17:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlement des enfants: l'impact du numérique sur l'environnement à l'honneur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619135810.6qfpgt5w.html</link>
   <description><![CDATA[De jeunes écoliers guadeloupéens ont remporté mercredi la 23e édition du Parlement des enfants avec une proposition de loi "visant à diminuer l'empreinte environnementale du numérique", a annoncé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). "Je suis heureux de saluer la présence en tribune des élèves de la classe de CM2 de l'école élémentaire publique Cora Mayeko de Baie-Mahault en Guadeloupe", lauréate de cette édition du Parlement des enfants, a déclaré M. Ferrand à l'ouverture de la séance des questions au gouvernement. Les écoliers étaient accompagnés par l'élu de Guadeloupe Max Mathiasin (app. MoDem). Sous des applaudissements nourris, M. Ferrand a aussi salué les trois autres classes finalistes, venues de l'Ardèche, de l'Orne et d'une école internationale franco-anglaise de Londres. Le Parlement des enfants, lancé en 1994, est une opération organisée par l'Assemblée nationale en collaboration notamment avec le ministère de l'Éducation nationale. L'objectif est d'offrir aux écoliers en CM2 une leçon d'éducation civique en leur proposant de découvrir la fonction de législateur, via l'élaboration d'une proposition de loi. La proposition de loi lauréate peut être reprise par le député de la circonscription concernée. Cette 23e édition portait sur le thème "Du bon usage du numérique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivité européenne d'Alsace: les députés actent le regroupement des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619130818.fyltlndr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont gravé dans la loi le regroupement des deux départements alsaciens du Bas-Rhin et du Haut-Rhin au sein de la Collectivité européenne d'Alsace, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Lors de l'examen par la commission des Lois du projet de loi relatif aux compétences de cette future collectivité, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Rémy Rebeyrotte (LREM) qui acte qu'"à compter du 1er janvier 2021, les départements du Bas-Rhin et du Haut-Rhin sont regroupés sous le nom de +Collectivité européenne d'Alsace+". Les élus Les Républicains notamment souhaitaient en faire une collectivité à statut particulier, à l'instar de la Corse, mais la majorité s'y est opposée. Demandant si la collectivité européenne d'Alsace (CEA) serait elle-même un département, Guillaume Larrivé (LR) a appelé à "sortir de l'ambiguïté". Le rapporteur a souligné qu'il s'agissait simplement de "sécuriser le nom établi par l'ensemble des acteurs", alors que "l'Alsace souhaite retrouver une réalité institutionnelle". Le projet de loi entend répondre au désir affiché par de nombreux Alsaciens d'une forme de renaissance de l'Alsace, diluée dans la région Grand Est. Les députés ont en outre supprimé une mesure adoptée au Sénat en première lecture en avril, qui permettait l'extension des compétences attribuées à la CEA à d'autres départements de métropole ou d'outre-mer qui en feraient la demande. Parmi leurs quelques ajouts au projet de loi de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault, les députés ont reconnu à la CEA la possibilité de recruter des intervenants bilingues afin de conforter l'enseignement de la langue régionale d'Alsace, en complément des enseignements de langue obligatoires dispensés par l'Éducation Nationale. La commission a enfin précisé mardi soir que les élus qui siégeront au sein de la CEA seront nommés "Conseillers d'Alsace". Le projet de loi ainsi amendé sera au menu dans l'hémicycle à partir de lundi prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jumel (PCF) propose de taxer les plaisanciers pour aider la SNSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619123120.iz2nyskl.html</link>
   <description><![CDATA["Une contribution pour la SNSM, ce n'est pas la mer à boire": le député communiste Sébastien Jumel propose avec des élus de tous bords de taxer les plaisanciers pour aider financièrement la société nationale de sauvetage en mer, récemment endeuillée. Trois sauveteurs de la SNSM, composée de quelque 8.000 bénévoles, ont péri le 7 juin en mer après le chavirage de leur vedette au large des Sables d'Olonne (Vendée). Emmanuel Macron a salué la mémoire de sauveteurs "morts en héros". "Passé le deuil", Sébastien Jumel a souhaité "remettre à l'ordre du jour" les problèmes de financement de la SNSM en déposant une proposition de loi visant à créer "une contribution plaisance-sauvetage" pour le financement des activités de l'association créée en 1967. Le texte suggère de rendre obligatoire la souscription d'un contrat d'assurance pour les propriétaires d'un navire ou engin de plaisance. Il propose ensuite de mettre en place une contribution prélevée sur chaque contrat d'assurance. Cette contribution serait obligatoire et progressive en fonction de la taille et de la puissance des bateaux. Elle doit permettre de générer un produit supérieur à 5 millions d'euros par an, selon le texte cosigné par 54 députés de tous les groupes de l'Assemblée. "Près de 80% des personnes secourues en mer sont des plaisanciers, d'où ce fléchage", a expliqué Sébastien Jumel lors d'une conférence de presse, citant des chiffres de la SNSM pour 2017. "Le vieillissement des bateaux, le renouvellement de la flottille est un problème pour la SNSM", a ajouté l'élu de Seine-Maritime, rappelant que le financement de la société repose à plus de 70% sur des dons privés. "Jusqu'à présent, on croyait nos bateaux indestructibles. Mais maintenant le doute s'installe en nous", a souligné Philippe Brouard, président de la station SNSM de Dieppe, invité par M. Jumel. Parmi les cosignataires, Boris Vallaud (PS) a insisté sur le fait que le financement de la SNSM "ne se fera pas en passant dans les travées avec un chapeau". Avec le dérèglement climatique "en route" et "la montée des eaux", il ne faudra pas "se réveiller un jour en se disant +zut, on n'a pas le bon système de financement+ pour des gens envoyés comme dernier rempart", a renchéri l'Insoumis Ugo Bernalicis. La "marcheuse" Sereine Mauborgne a salué un texte qui pose "aussi la question du statut d'un bénévole professionnalisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Retailleau pas candidat, voie ouverte pour Jacob, Peltier en embuscade</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619112042.f9f94794.html</link>
   <description><![CDATA[La situation se décante pour l'élection à la présidence des Républicains après le retrait de Bruno Retailleau, Christian Jacob et Guillaume Peltier demeurant les noms les plus cités pour une candidature à la tête d'un parti en crise depuis les européennes. Un mot d'ordre principal: "éviter une guerre des chefs". Depuis la démission de Laurent Wauquiez, dirigeants et cadres LR semblent surtout soucieux de ne pas "revivre une guerre Copé-Fillon", dernier affrontement mémorable en date pour la présidence du parti. Ils s'inquiétaient d'une possible compétition entre les deux chefs de groupe parlementaire Christian Jacob (Assemblée) et Bruno Retailleau (Sénat). Ce scénario est désormais écarté avec le retrait du sénateur de Vendée. Et son homologue de l'Assemblée pourrait se déclarer "dans les prochains jours", selon une source au Palais-Bourbon. S'il a invoqué la stabilité du groupe LR au Sénat et la volonté d'éviter un affrontement au sommet, M. Retailleau n'en a pas moins délivré quelques avertissements politiques. "Je pense que la droite n'est pas morte. Je ne sais pas encore qui saura l'incarner. Est-ce que cela peut être LR ? Aujourd'hui, je n'en suis pas sûr", explique au Point cet ancien soutien de François Fillon, qui multiplie les propositions à la tête de son micro-parti Force républicaine. Quant à Christian Jacob, "il doit être candidat pour lui-même, non par procuration. Il ne faudrait pas qu'il se laisse emprisonner par ceux qui veulent que rien ne change". M. Jacob, candidat de "ceux qui veulent que rien ne change" ? Le patron des députés LR depuis 2010 "a le soutien privé de Baroin, de Wauquiez et les encouragements de Sarkozy" et "son profil a séduit jusque ceux qui ne voulaient pas d'élection" avant les municipales, explique un dirigeant. Le député de Seine-et-Marne, 59 ans, présente également l'avantage de ne pas nourrir d'ambition élyséenne. Une caractéristique qui autrefois aurait semblé improbable pour le chef du parti gaullo-bonapartiste mais qui semble être devenu une qualité précieuse dans un parti durement secoué aux européennes (8,48%), vidé d'une partie de ses électeurs par Emmanuel Macron et miné par les départs, comme celui de Valérie Pécresse. "Il aura la charge d'animer la maison commune, sachant qu'il est probable qu'il y aura une primaire" en vue de 2022, complète-t-on de même source. -"Renouvellement"- Parmi les inconvénients de son profil, ce chiraquien historique "n'incarne pas le renouvellement", selon les termes de Guillaume Peltier, qui réfléchit ouvertement à une candidature. Le premier vice-président du parti appelle surtout la droite à opérer "une révolution idéologique et intellectuelle". Et multiplie les propositions dont certaines agacent au sein de son propre camp, comme celle d'une augmentation générale des salaires. Guillaume Peltier "a du talent et une certaine cote chez les militants" mais "suscite aussi de l'agacement parmi les parlementaires" pour sa démarche jugée "solitaire", explique un député LR. Deux autres députés et dirigeants du parti, Guillaume Larrivé et Julien Aubert, envisagent également une candidature, avec une incertitude sur leur capacité à réunir le nombre de parrainages nécessaire parmi les parlementaires. Chaque candidat devra être parrainé par 13 parlementaires et au moins 1% d'adhérents à jour de cotisation. Le scrutin est prévu le 12 octobre, avec un second tour éventuel le 19. En attendant, le président par intérim du parti, Jean Leonetti, a lancé sa propre initiative avec la tenue d'une convention le 6 juillet rassemblement les présidents de fédérations départementales, les secrétaires départementaux et les parlementaires. L'idée étant de commencer à "redéfinir le socle" des LR, avec consultations de la base et des sympathisants durant l'été et "restitution" nationale en septembre. Parallèlement, le président du Sénat Gérard Larcher effectue vendredi dans le Nord, aux côtés de l'ex-LR Xavier Bertrand et de l'UDI Valérie Létard, un premier déplacement dans le cadre de sa "grande initiative" visant à rassembler la droite et le centre dans un projet commun en vue des municipales de mars 2020. Une démarche "intelligente" mais dans laquelle "LR doit avoir sa vraie place", souligne M. Leonetti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi énergie: les députés décrètent "l'urgence écologique et climatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618195147.oye3k7sq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont inscrit mardi soir à l'unanimité "l'urgence écologique et climatique" dans le projet de loi relatif à l'énergie et au climat lors de son examen en commission, le ministre François de Rugy saluant une "déclaration politique". Au premier jour de l'examen du texte en commission des Affaires économiques, les députés ont adopté une série d'amendements portés par des élus de divers bords, dont des "marcheurs" pour inscrire cette urgence à l'article 1er du projet de loi. C'est "un appel à l'accélération" a observé l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, qui portait notamment la mesure au nom du Collectif de députés transpartisan pour le climat "Accélérons". "Plus qu'un symbole, c'est un appel à renforcer très fortement les actions et à adopter une nouvelle grille de lecture de nos politiques publiques", a-t-il tweeté. Dominique Potier (PS) y a aussi vu un "gouvernail" pour les action à venir, tandis que Célia Delavergne (LREM) a vanté un geste "à la fois symbolique et à la fois fort". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a donné un avis "favorable" aux amendements. "C'est une déclaration, mais c'est une déclaration politique de considérer qu'on se situe dans une situation d'urgence", a-t-il affirmé, rappelant que le Premier ministre Edouard Philippe l'avait affirmé dans sa déclaration de politique générale la semaine dernière. "J'imagine que cela signifie qu'au delà de la déclaration (...) cela vaut également mobilisation notamment de la part des députés de l'opposition sur les mesures lorsqu'elles sont prises", a-t-il ajouté, observant que "dès qu'on met en place la moindre solution, c'est la polémique politique qui reprend le dessus". Plaidant pour "que ce soit l'urgence et la cohérence", M. Rugy a notamment dit s'être senti "un peu seul" pour défendre une fiscalité écologique plus forte "en dehors des députés de la majorité". Tout en soutenant les amendements, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho a observé que la disposition législative n'avait "aucune portée autre que symbolique" et que "depuis des années dans le domaine de l'écologie, les mots sont repris mais pas les actes". "Ce sont des mots et ce qui importe ce sont des actes", a aussi affirmé François Ruffin (LFI). "Le pape et le secrétaire général de l'ONU ont tous deux déclaré que nous étions confrontés à une urgence climatique, il est donc bon de voir que le nouveau projet de loi français sur l'énergie et le climat reflète ce nouveau sentiment d'urgence", s'est félicitée dans un communiqué Laurence Tubiana, ex-négociatrice pour la France lors de la COP21.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 19:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Ciotti soutiendra Jacob, s'il est candidat à la présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618183007.io7und8m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Éric Ciotti a déclaré mardi soir qu'il soutiendrait Christian Jacob, "s'il est candidat" à la présidence du parti Les Républicains, estimant que le président du groupe à l'Assemblée nationale pourra "réconcilier" les élus du parti. "Christian Jacob, s'il est candidat me parait être celui qui a le plus de qualités pour réconcilier notre famille politique, pour faire en sorte que tout le monde travaille ensemble, qu'on aille vers l'apaisement, dont a besoin notre famille politique", a expliqué Eric Ciotti sur BFMTV. "Si Christian Jacob est candidat, personnellement, je le soutiendrai", a-t-il ajouté. C'est "celui qui possède le plus de qualités", a-t-il estimé, relevant que ses intentions sont claires: Christian Jacob "l'a dit très clairement, (il) ne sera pas candidat à l'élection présidentielle". "On va être un peu libéré de ces querelles, qui nous ont fait tellement de torts, de ces chapelles, de ces écuries présidentielles", s'est réjoui M. Ciotti. Pour l'heure plusieurs noms reviennent pour présider LR, dont celui du député Guillaume Peltier, ou celui du patron des LR au sénat, Bruno Retailleau. Toutefois, "il faudra choisir notre champion" pour la présidentielle de 2022. Après une primaire? "Pourquoi pas", a-t-il répondu, sans plus de détails. Interrogé sur les alliances de maires LR sortants en vue des prochaines élections municipales, prévues en mars 2020, M. Ciotti a balayé tout rapprochement d'élus avec le parti de Marine Le Pen. "Je ne vois vis-à-vis du RN, aucune fuite annoncée ou perceptible", a-t-il indiqué. Interrogé sur ses ambitions à Nice, Eric Ciotti a assuré qu'il répondrait sur ses intentions "dans quelques semaines". Depuis sa déroute aux élections européennes (arrivé 4e avec 8,48% des voix), le parti LR a enregistré des démissions dont celle de la présidente de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse. Laurent Wauquiez a lui quitté la présidence du parti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de plusieurs bords pour une "légalisation contrôlée" du cannabis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618171955.eybajzvh.html</link>
   <description><![CDATA[Emmenés par François-Michel Lambert (Libertés et territoires), des députés de quatre groupes politiques, dont des "marcheurs", prônent une "légalisation contrôlée" du cannabis, dans une proposition de loi transmise mardi à la presse. "La constitution d'un monopole pour la production et la vente du cannabis par la création d'une société nationale, la SECA (Société d'exploitation du Cannabis), permettra de réguler la production et la vente tout en contrôlant la consommation", estiment ces députés, parmi lesquels figurent cinq LREM, Delphine Bagarry, Annie Chapelier, Hubert Julien-Laferrière, Pierre-Alain Raphan et Cécile Rilhac. "La politique de forte répression est un échec complet", juge M. Lambert, lui-même ex-LREM issu des rangs écologistes et porte-parole de l'UDE (Union des démocrates et des écologistes). Le cannabis "peut s'apparenter à de l'alcool ou du tabac sur les enjeux de toxicomanie", estime-t-il. La vente, par les buralistes, serait interdite aux mineurs. Un arrêté du ministre de la Santé fixerait le taux autorisé de THC, principale substance psychoactive de la plante. Et le produit des taxes sur le cannabis pourrait être pour partie "consacré aux politiques de prévention et de réduction des risques, notamment en direction des jeunes et des populations vulnérables". Les autres signataires de la proposition de loi, qui sera formellement déposée jeudi, sont Sylvia Pinel, Paul Molac, Jean-Michel Clément, Jeanine Dubié, Frédérique Dumas, François Pupponi (Libertés et territoires), Régis Juanico (app. PS), ainsi qu'Eric Coquerel, Loic Prud'homme (LFI) et Sébastien Nadot (non-inscrit). Début avril, le Premier ministre Edouard Philippe avait estimé qu'il serait "absurde" de s'interdire d'étudier les possibilités du cannabis thérapeutique. Mais "il ne s'agit en aucun cas d'une légalisation de la vente de cannabis", avait précisé Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
