<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 09:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Polémique sur le voile: "Nous devons revenir à la raison", demande Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191017074608.tmx1k50c.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des députés LREM, Gilles Le Gendre, a appelé jeudi la majorité à "revenir à la raison" sur la polémique sur le port du voile, en s'inscrivant dans la "démarche" d'Emmanuel Macron. "Il ne faut pas traiter ce sujet dans la forme où il a été traité par nos collègues, par le ministre, par l'ensemble de cette polémique qui tout d'un coup a enflammé la majorité. Nous devons revenir à la raison", a exhorté le député de Paris sur Radio Classique. "Le président de la République nous montre le chemin, il a été extrêmement clair à deux reprises cette semaine, nous allons nous inscrire dans cette démarche", a-t-il ajouté, en précisant que "cela ne veut pas dire que nous refermons le débat, au contraire". Emmanuel Macron a appelé mercredi à ne pas "stigmatiser" les musulmans, en dénonçant un "raccourci fatal" entre lutte contre le terrorisme et islam. "Faisons bloc et ne nous divisons pas pour lutter d'abord et avant tout contre la radicalisation dans notre société", a ajouté le chef de l'État. "Ce sujet enflamme la société (...) et il provoque aussi des étincelles au sein de notre groupe qui est le reflet fidèle de cette société", a reconnu M. Le Gendre. "Nous allons remplacer la polémique par un vrai débat piloté, organisé sur ces questions", a-t-il ajouté. "Notre responsabilité au groupe, notre responsabilité, dirigeants de l'État ou de la majorité, c'est de faire en sorte que ce sujet cesse d'enflammer la société et qu'on entretienne un débat mais qu'on propose des mesures qui, petit à petit, apaiseront les choses", a-t-il insisté. La majorité s'écharpe depuis plusieurs jours sur un sujet aussi inflammable que récurrent en France, relancé vendredi lorsqu'un élu du Rassemblement national (RN) a invectivé une mère voilée en pleine séance du conseil régional de Bourgogne-Franche-Comté. Le patron des députés LREM a exclu de "virer" les députés Aurore Bergé ou Aurélien Taché, deux des protagonistes de la polémique au sein de la majorité, car "c'est pas comme ça qu'on dirige un groupe parlementaire", mais il "a parlé avec eux" et "ils ont compris". "Concernant l'accompagnement scolaire, nous savons très bien que la loi l'autorise, et nous savons très bien qu'aujourd'hui, ça n'est pas un problème concret", a-t-il estimé. "Le vrai sujet, c'est la lutte que nous menons déjà contre le communautarisme et contre la radicalisation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Oct 2019 07:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à la baisse d'impôt sur le revenu de cinq milliards</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016181400.x792hooj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi son feu vert à la baisse de cinq milliards d'euros de l'impôt sur le revenu pour les ménages, mesure phare du projet de budget 2020 décidée après la crise des "gilets jaunes". Au bout de près de deux heures de débats, les députés ont adopté l'article 2 du projet de loi de finances par 65 voix contre 3, et 4 abstentions. "La majorité accomplit la promesse du président de la République" faite en avril à l'issue du "grand débat national", et baisse l'imposition des "classes moyennes et classes populaires", a vanté le ministre de l'Action et des Comptes publics Gérald Darmanin. La mesure doit permettre d'adoucir l'entrée dans l'impôt pour les nouveaux contribuables, avec une baisse de trois points du taux d'imposition de la première tranche, qui concerne 12 millions de foyers, sur les 16,8 millions qui payent l'impôt sur le revenu. Le gain moyen par foyer dans cette première tranche sera de 350 euros. Les cinq millions de foyers de la tranche suivante bénéficieront eux d'un gain moyen de 180 euros. Les seuils d'entrée dans les deuxième et troisième tranches imposables seront cependant légèrement abaissés. Grâce à la réforme du prélèvement à la source, le taux d'imposition de chaque contribuable intégrera le nouveau barème dès janvier, ce qui rendra les gains immédiatement perceptibles. La droite a soutenu cette baisse de l'impôt sur le revenu, tout en affirmant qu'il n'y avait "pas de cadeau fiscal de cinq milliards d'euros". Du fait notamment de la croissance et d'un impôt désormais contemporain, "cela aboutit à une augmentation d'impôt quand le revenu augmente", a expliqué Eric Woerth (LR). La gauche a elle critiqué les modalités de cette baisse de l'impôt sur le revenu, les insoumis cherchant même à supprimer cet article du projet de budget, qui "va faire cinq milliards de moins de dépenses publiques" aux yeux d'Eric Coquerel. Ce député a voté contre l'article, de même que Charles de Courson (Libertés et territoires) et le patron des députés communistes André Chassaigne, qui a appelé à ne pas "en rester à un simple exercice de communication" gouvernementale: "ce qui est donné d'une main est repris de l'autre" via des "économies sur l'allocation logement, l'assurance chômage..." "S'il n'était pas le président des riches, Emmanuel Macron serait revenu sur (la suppression de) l'ISF et la flat tax", a estimé le socialiste Jean-Louis Bricout, sa collègue Christine Pirès-Beaune estimant que "c'est l'injustice fiscale et le manque criant de services publics que les +gilets jaunes+ ont dénoncé". Des députés de gauche, mais aussi du MoDem, ont cherché en vain à créer de nouvelles tranches d'imposition, pour davantage de progressivité, ou à imposer davantage les très hauts revenus. Le "marcheur" Laurent Saint-Martin a assuré que la mesure gouvernementale permettait "davantage de progressivité", et a promu une "baisse de la pression fiscale". Des amendements LR et MoDem qui visaient à réhausser le plafond du quotient familial, qui réduit l'impôt sur le revenu des familles, ont subi le même sort.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 18:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La création du CNM sonne faux pour certains professionnels de la musique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016175859.lny1ixfh.html</link>
   <description><![CDATA[A moins de trois mois de sa naissance, le futur Centre national de la musique (CNM) inquiète la filière qui redoute une "coquille vide" et critique le flou entourant son financement et son modèle de gouvernance. Évoquée depuis plus de dix ans, la création de l'établissement public a été actée mercredi par le Parlement. Il sera placé sous la tutelle du ministère de la Culture et devra soutenir la création musicale (à l'instar du CNC qui existe depuis 1947 pour le cinéma). Il remplacera le Centre national de la chanson, de la variété et du jazz (CNV), qui soutient le spectacle vivant de musiques actuelles et de variété depuis 1986. Le CNM rassemblera aussi le monde de la musique enregistrée, jusqu'alors séparé de la musique "live", et d'autres structures (le Fonds pour la création musicale, FCM, et le Centre d'information et de ressources pour les musiques actuelles, IRMA). - "Flou artistique" - Sa mise en place préoccupe Olivier Darbois, membre du conseil d'administration de la CNV et président de l'organisation patronale qui représente les entreprises du spectacle musical et de variété en France, le PRODISS. Mercredi, il a profité de sa présence sur la scène du MaMA festival, qui mêle concerts et conventions sur l'industrie musicale, pour faire entendre ses inquiétudes. "Il est temps de mettre la musique sur un pied d'égalité avec le cinéma. Mais il ne peut pas y avoir de CNM sans financement extra-sectoriel. L'établissement devra passer de 36 personnes travaillant à la CNV à 111 personnes et il n'y a pas une amorce de financement". Il s'interroge aussi sur le travail qui sera mené par le CNM : "Nous sommes à trois mois de son application, et on ne sait rien des programmes. Nous luttons pour que ceux existants soient reconduits, mais nous restons dans le flou artistique le plus total". Pour Malika Seguineau, directrice générale du PRODISS, "il y a beaucoup d'incertitudes. Nous avons la conviction que c'est un projet transversal indispensable, mais là, des entreprises déposent des demandes d'aides et ne savent pas si elle seront maintenues. On a besoin de garanties et de sécurité". "Ce que l'on sait, c'est que l'État apporte 7,5 millions d'euros" poursuit-elle. "Cela fera un budget total de 50 millions d'euros, mais qui repose en grande partie sur une taxe fiscale, variable. Et selon le rapport parlementaire commandé par le Premier ministre, il y a besoin d'au minimum 20 millions d'euros simplement pour amorcer le CNM. Ce serait bien si certaines plateformes de musique en ligne contribuaient, car ces opérateurs se servent de nos investissements pour créer du flux". Pour Clarisse Boissière, directrice de la communication et des relations extérieures de la Sacem, "le niveau d'ambition, sans financement extérieur, semble inquiétant". - Intégration progressive - Même son de cloche du côté de Gilles Petit, président du CNV : "Le rapport parlementaire parlait d'un recours à des sources extra-sectorielles. Le budget du CNV n'est aujourd'hui que de 35 millions d'euros". A titre de comparaison, celui du CNC atteignait plus de 700 millions d'euros en 2017. Il questionne aussi le modèle de gouvernance de l'établissement public. "Le CNM est un projet passionnant, c'est une bonne chose. Mais nous voulons que nos acquis, cette construction unique du CNV, cogéré par les professionnels, soit conservée. On remet le CNV entre les mains de l'État, qui va fixer le règlement intérieur et décidera des aides à l'avenir. On ne demande pas grand chose, juste que soient considérées les organisations professionnelles qui font la force du CNV". Pour le ministère de la culture, "l'idée est de rassembler l'ensemble des acteurs du monde de la musique dans une maison commune en partant du principe qu'à plusieurs, on est plus forts". "Le CNM intègrera l'ensemble des moyens qui leurs étaient affectés par l'État ou leurs propres contributions, ce à quoi l'État injecte 7,5 millions d'argent nouveau. C'est un signe très fort pour la première année, et l'idée est de pouvoir continuer à abonder". Seul le CNV sera intégré au premier janvier. "L'idée est de translater l'activité des structures au fur et à mesure où elles vont être intégrées" résume le ministère. "Le but est qu'en 2020 on fasse la même chose que faisaient les acteurs précédents pour bâtir le projet stratégique de l'établissement. Le CNM ne peut se faire autrement que par les professionnels".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés soutiennent l'expérimentation de l'usage médical du cannabis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016160008.s5woxsq6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont largement prononcés en commission en faveur d'une expérimentation de l'usage médical du cannabis, même si certains élus se sont interrogés sur le signal envoyé aux jeunes ou sur la question de la production de la substance. L'amendement du rapporteur Olivier Véran (LREM) au projet de budget de la Sécu pour 2020 prévoit à titre expérimental, pour deux ans, d'autoriser l'usage médical du cannabis. Il a été adopté "à une très large majorité" en commission des Affaires sociales, selon une source parlementaire. L'expérimentation devrait concerner environ 3.000 patients, pour traiter des douleurs liées par exemple au cancer ou à la sclérose en plaques, a expliqué M. Véran. Elle se fera sur prescription médicale dans plusieurs centres hospitaliers, et la substance pourra être administrée sous forme de "fleurs séchées, huiles ou tisanes". Soulignant que "17 pays de l'Union européenne l'ont déjà autorisé sous différentes formes", M. Véran, neurologue de profession, a dit avoir vu des patients qui ne "tiennent le coup" qu'en consommant du cannabis, pointant "beaucoup d'hypocrisie" sur le sujet. L'amendement devra être revoté la semaine prochaine dans l'hémicycle pour être intégré au projet de budget. Des députés de tous bords se sont montrés favorables à cette expérimentation, à l'instar de Jean-Pierre Door (LR), Alain Bruneel (PCF), Paul Christophe (UDI-Agir) ou d'Adrien Quatennens (LFI) qui a souligné qu'en France, "des malades s'(en) procurent dans le circuit illégal". Certains députés, dont Stéphane Viry (LR) ou Philippe Vigier (Libertés et Territoires) se sont néanmoins interrogés sur les besoins de production de cannabis découlant de cette possibilité nouvelle. Sur ce point, M. Quatennens a estimé que l'amendement ouvre "la boîte de Pandore", Boris Vallaud (PS) plaidant, "s'il y a une manne", pour qu'elle demeure publique. Olivier Véran a répondu que dans le cadre de l'expérimentation, l'Agence nationale de sécurité du médicament (ANSM) sera "chargée de se procurer" le produit auprès de pays où il est "considéré déjà comme médicament", récusant toute incitation à "développer une filière de production". "On parle de 3.000 malades, pas une quantité astronomique de gens qui se refileraient sous le manteau des sacs de +beuh+" (herbe, NDLR), a-t-il insisté. Plusieurs élus se sont aussi interrogés sur le calendrier alors qu'une mission d'information parlementaire planche sur les "usages du cannabis". Aux élus tels Cyrille Isaac-Sibille (MoDem) s'interrogeant sur le signal envoyé aux jeunes, M. Véran a répondu ne pas croire qu'ils "attendent qu'on parle d'usage médical pour s'intéresser au cannabis, hélas".]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 16:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GE Belfort: des députés d'opposition demandent au gouvernement de suspendre le PSE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016134534.a7ufupby.html</link>
   <description><![CDATA[Plusieurs députés d'opposition, de gauche et de droite, dont le nouveau président du parti Les Républicains Christian Jacob, ont demandé mercredi au gouvernement de suspendre le plan de sauvegarde de l'emploi des sites de General Electric situés dans le Territoire-de-Belfort. Dans trois propositions de résolution similaires, l'une présentée par Alain Bruneel (PCF), Bastien Lachaud (LFI) et Dominique Potier (Socialistes et apparentés), une autre par Ian Boucard et Olivier Marleix (LR), et la dernière par Michel Zumkeller (UDI), ces députés invitent le gouvernement "à suspendre le plan de sauvegarde de l'emploi, afin de réunir l'ensemble des parties prenantes, élus locaux et nationaux et représentants de salariés du site General Electric de Belfort, afin de garantir l'avenir de ce fleuron industriel". "Cinq groupes présentent ces propositions, de droite et de gauche, c'est important politiquement et ça témoigne que l'on n'est pas d'accord avec la stratégie du gouvernement", a souligné M. Bruneel. "Car au-delà du site de Belfort, il y a la politique industrielle du pays, et l'avenir de la transition énergétique", a poursuivi l'élu du Nord. Ces propositions, si elles sont adoptées, n'ont aucun caractère contraignant pour le gouvernement. "Nous n'avons pas de visibilité pour la présenter en séance", a reconnu de son côté M. Marleix au sujet de la résolution LR. "Mais nous demandons au gouvernement de défendre les intérêts des salariés français, et pas ceux des actionnaires américains", a-t-il dit. "Il serait aberrant que le gouvernement valide un plan social qui contredirait des engagements dont il est juridiquement garant". "Notre idée est aussi de maintenir la pression et d'aider le gouvernement dans ses négociations avec les États-Unis en montrant que la représentation nationale le soutient", a-t-il ajouté. Mercredi matin, au lendemain d'une réunion à Bercy, le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a jugé qu'un accord entre l'intersyndicale et la direction de General Electric était "très difficile mais possible". M. Marleix a présidé la commission sur les décisions de l'État en matière de politique industrielle, qui s'est intéressée particulièrement à la cession de la branche Énergie d'Alstom à General Electric en 2014. L'usine de turbines à gaz est bloquée depuis plus d'une semaine et une manifestation de soutien aux salariés de GE est prévue samedi à Belfort. jlp/ib/bfa/sd GENERAL ELECTRIC ALSTOM]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 13:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression de la taxe d'habitation: une "faute lourde", estime Woerth</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016125450.7gqzpj9x.html</link>
   <description><![CDATA[La suppression de la taxe d'habitation est une "faute lourde" et les compensations proposées "compliquent" et "éloignent" les impôts locaux des citoyens, a dénoncé mercredi le député LR et président de la commission des Finances Eric Woerth, en plein examen du budget. "Tout le monde veut de la proximité, du collaboratif, du circuit court. La taxe d'habitation, c'est un circuit court fiscal. Ca vous permet de dire: +je paye tant, mais j'ai une crèche+", a souligné l'ancien ministre du Budget devant l'Association des journalistes parlementaires. M. Woerth regrette qu'il y a "beaucoup de flou" autour des compensations promises par l'Etat pour les collectivités. "C'est une réforme qui complique la fiscalité locale et éloigne le citoyen de la décision, car il ne paye plus son impôt directement pour sa collectivité", dénonce l'ancien maire de Chantilly (Oise). Face à ces critiques, le gouvernement estime que "le lien fiscal avec les habitants est maintenu", à travers la taxe foncière, la taxe d'habitation sur les résidences secondaires et les taxes locales (collecte des déchets ménagers, eau et assainissement...)", ont fait valoir les ministres Jacqueline Gourault et Olivier Dussopt dans un communiqué. Emmanuel Macron s'était engagé à supprimer la taxe d'habitation pendant sa campagne présidentielle, en critiquant un "impôt injuste", compte tenu des grandes disparités des montants payés selon les lieux de résidence. La suppression progressive de la taxe d'habitation a commencé en 2019 et va concerner en 2020 80% des ménages, les moins fortunés. Le projet de loi de finances (PLF) pour 2020 prévoit qu'en 2023 plus aucun contribuable ne s'en acquittera au titre de sa résidence principale. La suppression de cette taxe, actuellement principale recette fiscale des communes, sera compensée "à l'euro près", a assuré le gouvernement à plusieurs reprises, devant les vives inquiétudes des élus locaux. Pour ce faire, il est prévu de puiser dans la part des recettes issues de la taxe sur le foncier bâti qui revenait jusqu'ici aux départements. Ceux-ci se verront reverser une partie de la TVA. Dans un coup de pouce aux collectivités, le gouvernement a indiqué qu'il soutiendrait à l'Assemblée un amendement adopté en commission prévoyant de revaloriser de 1,009% les valeurs locatives qui servent à établir la taxe d'habitation pour les 20% de Français qui la paieront encore.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 12:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urgences: les députés se prononcent pour un nouveau mode de financement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016114017.zoz8bcc8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont prononcés mercredi en commission pour changer le mode de financement des urgences, en répartissant notamment les dotations en fonction de la population sur le territoire concerné, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2020. L'amendement LREM adopté, issu des travaux menés par le député Thomas Mesnier dans le cadre d'une mission sur les urgences, en crise depuis des mois, devra être revoté dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être intégré au projet de loi. Il prévoit, a expliqué l'ex-urgentiste, de "modifier le financement de nos services d'urgence", qui "n'a pratiquement pas évolué depuis quinze ans". Il entend ainsi instaurer "une dotation majoritairement populationnelle", "maintenir une part de financement à l'activité que l'on pourrait pondérer en fonction de la gravité des patients pris en charge" et "introduire la notion de financement à la qualité dans nos services d'urgence", a expliqué l'élu de Charente. L'idée est notamment de réduire le financement en fonction de l'activité, alors que la saturation des urgences, dont la fréquentation a doublé en vingt ans (21,4 millions de passages en 2017), est une des causes de la crise. L'amendement, qui dans l'esprit a le soutien du gouvernement, prévoit que la dotation "est répartie entre les régions en tenant compte des caractéristiques de la population, des territoires et de l'offre de soins au sein de chaque région". Le rapporteur Olivier Véran (LREM) a appuyé une proposition qui apporte "des réponses dans la durée" à la crise des urgences, des élus de divers bords, notamment le député LR Jean-Pierre Door, saluant "un bon amendement". Mais nombre d'entre eux ont invité à "prendre la mesure du problème qui est posé" (Pierre Dharréville, PCF), des élus LR comme PS soulignant que les urgences sont "dans une situation très grave" et "vont mal". Malgré le plan de "refondation" des urgences présenté le 9 septembre par la ministre de la Santé Agnès Buzyn et évalué à "plus de 750 millions d'euros" sur trois ans, le mouvement de grève débuté en mars se poursuit.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 11:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: les députés veulent taxer la charcuterie aux sels nitrités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191016100645.h9clg14i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission dans la nuit de mardi à mercredi des amendements visant à taxer la charcuterie contenant des sels nitrités et à instaurer une taxe sur les "premix" à base de vin aromatisé. Ces amendements, adoptés dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2020, devront cependant être revotés dans l'hémicycle pour être intégrés au projet de loi. L'amendement sur la charcuterie entend instaurer une taxe de 0,10 centime d'euros par kilogramme sur les produits de charcuterie contenant des additifs nitrés (nitrite, nitrate et/ou sel nitrité), accusés de favoriser les cancers colorectaux. Porté par l'élu MoDem Richard Ramos et co-signé par une cinquantaine d'élus de divers groupes, notamment LREM, UDI-Agir, PS ou LFI, il a été adopté malgré les réticences du rapporteur Olivier Véran (LREM), qui a notamment fait valoir que l'impact de la mesure n'avait pas été suffisamment évalué. Sont visés les produits de charcuterie dans leur ensemble (jambon, saucisson, pâté, rillette...) précise l'amendement. Les nitrites permettent d'obtenir la couleur rose du jambon et d'en assurer la conservation, et l'industrie a beaucoup de mal à s'en passer. Les députés ont également adopté un autre amendement d'Audrey Dufeu Schubert (LREM) visant à étendre la taxe "premix" (boissons mélangeant alcool et boisson non alcoolisée très sucrée) aux "premix" à base de vin mais avec une taxation inférieure. Les alcools de type "vinpops" (rosé pamplemousse, blanc pêche...) seraient taxés de 3 euros par décilitre d'alcool pur, là où les autres "premix" sont taxés à 11 euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 16 Oct 2019 10:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: Le Maire veut concerter avant de supprimer des exceptions anti-écologiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015225220.2ehv12a6.html</link>
   <description><![CDATA[Face à une demande des députés d'ouvrir le débat sur les dépenses fiscales défavorables à l'environnement, le ministre de l'Economie a pris mardi soir l'engagement de "discussions approfondies" avec les secteurs d'activité concernés, mais refusé toute date de suppression de ces dépenses. "Le bornage, ce n'est pas la solution. Une réforme réussie suppose du dialogue et de l'accompagnement", a assuré Bruno Le Maire devant l'Assemblée, lors de l'examen du projet de budget de l'Etat pour 2020. Dans une démarche de "verdissement" du budget, la commission des Finances avait la semaine dernière adopté un amendement de la coordinatrice LREM Bénédicte Peyrol prévoyant de faire disparaître à l'horizon 2029 le remboursement partiel de la TICPE (taxe sur les carburants) en faveur des agriculteurs, le taux réduit de TICPE utilisés pour les taxis, et encore des taux réduits de taxe pour les installations intensives en énergie. Dans l'hémicycle, Mme Peyrol a indiqué avoir voulu lancer un simple "appel" pour que "le gouvernement puisse s'engager". Le ministre a soutenu que "notre cohérence, c'est la transition énergétique", mais l'activité de ces secteurs reposant sur les énergies fossiles, il faut d'abord "travailler" la question. Il a proposé que cela se fasse dans le cadre du "pacte productif" annoncé en avril par Emmanuel Macron, et a demandé avec succès le retrait de l'amendement. Les Républicains ont appuyé le ministre (ex-LR), et plaidé pour donner de la "visibilité" aux entreprises. A l'inverse, Matthieu Orphelin (ex-LREM), proche de l'ex-ministre Nicolas Hulot, a défendu en vain un amendement pour fixer un horizon de disparition de ces exceptions anti-écologiques à 2025, afin d'envoyer un "signal" pas "trop loin". "Pourquoi être timide sur les objectifs alors que nous sommes dans un contre-la-montre" pour l'environnement, a aussi soutenu Ugo Bernalicis (LFI), soulignant que le gouvernement n'avait "pris autant de précautions sur les augmentations de taxes écologiques sur le carburant pour les Français", avant la crise des "gilets jaunes".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 22:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés pour une compensation à la Sécu de mesures "gilets jaunes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015202439.c7ugs09c.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission le principe d'une compensation de l'Etat à la Sécurité sociale pour les mesures décidées en décembre dernier durant la crise des "gilets jaunes", afin de ne pas grever les comptes. Contre l'avis du rapporteur Olivier Véran (LREM), la commission des Affaires sociales a adopté des amendements en ce sens de divers bords (LR, PCF, LFI et aussi de certains LREM), au démarrage de l'examen du projet de financement de la Sécu pour 2020. Ces amendements devront toutefois être revotés dans l'hémicycle la semaine prochaine pour être gravés dans le projet de budget. Cette année devait être l'année d'un historique retour à l'équilibre, attendu depuis 18 ans. En fin de compte, le déficit de la Sécurité sociale atteindra 5,4 milliards d'euros en 2019 et encore 5,1 milliards l'an prochain, selon ce projet de budget. Cette lourde dégradation est en partie due à des prévisions trop optimistes notamment de la croissance, mais aussi pour moitié en 2019 aux "mesures d'urgence" (taux réduit de CSG pour certains retraités, exonération des heures supplémentaires) adoptées en décembre. Car contrairement au principe posé par la loi Veil de 1994, ces dépenses imprévues ne seront pas compensées par l'Etat, ont dénoncé nombre de députés, qui ont affirmé avec force leur volonté de préserver l'autonomie du budget de la Sécu. Le "retour au déficit" de la Sécurité sociale résulte "d'un assèchement délibéré de ses recettes", ont aussi affirmé il y a quelques jours douze organisations dont la CFDT et l'Unaf, qui ont demandé à l'Etat d'assumer le coût de ces "mesures d'urgence".]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le député Aurélien Taché, franc-tireur et poil à gratter de la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015184038.f4w3tr9t.html</link>
   <description><![CDATA[Le député "marcheur" Aurélien Taché, dont les déclarations sur le voile agitent le mouvement présidentiel, est un jeune élu de l'aile gauche au parcours atypique, rompu aux coups d'éclat mais assez isolé. Tenant d'une laïcité de "tolérance", l'élu du Val-d'Oise, 35 ans, co-animateur du pôle idées de La République en marche, a mis en colère le ministre de l'Education après une interview au Point dans laquelle accuse Jean-Michel Blanquer de "renforcer" le Rassemblement national par ses positions "confuses" sur le voile. Tout en reconnaissant que "la loi n'interdit pas aux femmes voilées d'accompagner les enfants", le ministre a estimé que "le voile en soi n'est pas souhaitable dans notre société", provoquant un débat au sein même du gouvernement et de LREM qui a saisi son médiateur. Si le débat mérite d'être posé, ce doit être de façon "organisée", a souhaité le patron des députés LREM Gilles Le Gendre, sa vice-présidente Marie Lebec étrillant une "sortie extrêmement malheureuse" du député. Egalement de l'aile gauche, Jean-François Cesarini a même critiqué une série de "prises de position d'Aurélien Taché très peu populaires dans le groupe". Certains collègues le soutiennent néanmoins, comme Laetitia Avia qui voit en lui "quelqu'un qui porte ses sujets avec beaucoup de conviction" et "fait de la politique avec ses tripes". "Aurélien n'oublie pas d'où il vient" et "ce qu'il dit parle et résonne en beaucoup de personnes", affirme la porte-parole de LREM à l'AFP. Ce n'est pas la première fois que le mouvement doit "gérer" le trublion Taché. En mars, il avait reçu un rappel à l'ordre après ses propos tendant à comparer voile et serre-tête. A l'époque déjà, la droite se frottait les mains face aux remous suscités, réclamant une "laïcité plus exigeante". Eric Ciotti (LR) épinglait alors M. Taché "porte-parole de l'islamo-gauchisme". "Il se sent obligé d'être le porte-parole des musulmans de France", selon une source LREM. - Clivant - Le député au débit mitraillette est l'un des plus politiques au Palais Bourbon, dans la droite ligne de son itinéraire d'autodidacte. D'abord apprenti en plomberie, ce petit-fils de résistant communiste a entrepris à 19 ans un cursus en droit public à l'université de Limoges où il devient président de l'Unef. Le syndicalisme étudiant, "ça apprend à avoir une lecture politique d'un milieu et à savoir par quelle technique on peut influer sur les choses", retient-il. Après un passage à la Région Ile-de-France sous Jean-Paul Huchon, celui alors socialiste entre en cabinet ministériel à 30 ans sous le précédent quinquennat, auprès de Sylvia Pinel puis Emmanuelle Cosse, au Logement, en pleine crise des migrants. Puis il devient délégué du groupe SOS, sur l'économie sociale et solidaire. Et démissionne du PS en 2016 pour rejoindre En Marche! où il contribue au programme sur logement et lutte contre la pauvreté. "J'ai été anarchiste à 15 ans, socialiste à 25, macroniste à 35 mais je n'ai jamais changé d'idées", assure-t-il, concédant avoir "gardé (s)a sensibilité libertaire". Elu pour la première fois en 2017, il s'active avec les trentenaires de la "bande de Poitiers" pour rééquilibrer la politique menée, jugée trop à droite. Par son rapport au Premier ministre sur l'intégration des étrangers, il marque de son empreinte le sensible projet de loi asile-immigration, quitte à agacer le ministre Gérard Collomb. Sur le controversé texte anticasseurs, il s'abstient. S'il co-dirige avec Marlène Schiappa le pôle idées du parti, il participe un temps en parallèle à un club de réflexion, Hyperion. Cela lui vaut des inimitiés dans un parti prônant le "collectif": "il est tout seul", d'après une collègue. Le député est prêt à échanger, à la Fête de l'Huma, comme à la Convention de la droite de Marion Maréchal, événement auquel il renonce finalement en septembre. Peu avant le débat début octobre au Parlement sur l'immigration, Aurélien Taché reçoit Carola Rackete, la capitaine du navire humanitaire SeaWatch, une proclamation en soi. Mais "LREM n'est ni le PS, ni l'Unef" et un mouvement politique ne se construit pas "qu'avec des coups médiatiques intempestifs", grince un responsable.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA pour toutes: l'Assemblée adopte largement le projet de loi bioéthique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015183056.5dp8g8yz.html</link>
   <description><![CDATA[Après 80 heures environ de débats intenses, l'Assemblée nationale a adopté largement mardi le vaste projet de loi bioéthique avec la mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, sans faire totalement le plein de voix dans la majorité. Le texte sensible, première grande réforme sociétale du quinquennat, a été voté en première lecture par 359 voix contre 114 et 72 abstentions, sous des applaudissements de la majorité. Il devrait arriver en janvier au Sénat et le gouvernement espère voir la loi adoptée "avant l'été". Le texte a eu le soutien de 250 élus LREM mais huit ont voté contre et 25 se sont abstenus. Au MoDem, 28 élus ont voté pour, trois contre et 12 se sont abstenus. Outre la mesure emblématique de l'ouverture de la PMA aux couples de lesbiennes et aux femmes célibataires, le texte prévoit une délicate réforme de la filiation et de l'accès aux origines, et aborde nombre de sujets complexes comme l'autoconservation des ovocytes ou la recherche sur les cellules souches embryonnaires. La ministre de la Santé Agnès Buzyn a salué peu avant le vote "un texte d'équilibre, parfois progressiste, parfois conservateur", se félicitant de la "sérénité" des échanges, même si le "consensus" n'est pas possible sur ces questions. "Nous concrétisons une promesse du président Macron et de la majorité", a salué le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre, Aurore Bergé se félicitant qu'ait été tenue "une ligne de crête extrêmement étroite". Dans tous les groupes politiques, la liberté de vote était de mise sur ces sujets qui touchent à l'intime et ont suscité des questionnements au-delà des clivages partisans. A l'instar de la majorité, les autres groupes n'ont pas voté unanimement, même si les élus de gauche - PS, PCF et LFI - ont largement soutenu un texte "imparfait". Libertés et Territoires a aussi voté majoritairement pour tandis que les UDI-Agir se sont partagés. Comme attendu, les élus LR ont majoritairement voté contre ce qu'ils ont inlassablement dénoncé comme une "PMA sans père". Douze élus ont néanmoins voté pour, voyant dans l'ouverture de la PMA la fin d'une "inégalité profonde". Les élus RN, qui siègent parmi les non-inscrits ont majoritairement voté contre. - "Effet domino" - Le "pari" de débats sereins fait en amont par la majorité a été globalement respecté malgré quelques coups d'éclat, comme lorsque l'ex-LREM Agnès Thill, farouche opposante à la PMA pour toutes, a dénoncé une "loi criminelle". Mais la tonalité était loin du climat d'il y a six ans sur le mariage pour tous. L'extension de la PMA a fait l'objet à elle seule de trois jours de débats acharnés. Des LR ont inlassablement pointé un "effet domino" inéluctable vers la gestation par autrui (GPA), même si le gouvernement répète que celle-ci reste "un interdit absolu en France". Au-delà du Palais Bourbon, plusieurs dizaines de milliers d'opposants ont manifesté le 6 octobre, agitant des drapeaux "Liberté Égalité Paternité", tandis que des familles homoparentales répliquaient avec des photos de famille sur Twitter. Mais seule une poignée d'élus RN et LR étaient dans le cortège, plusieurs de ces derniers se refusant à refaire "le match" du mariage homosexuel. Après le vote, La Manif pour tous a appelé à "amplifier le mouvement". Les opposants à l'extension de la PMA ont annoncé un nouveau week-end d'"actions délocalisées partout en France", les 30 novembre et 1er décembre. "C'est une première étape mais le texte reste incomplet", a réagi de son côté la présidente de Gaylib Catherine Michaud, regrettant notamment un mode de filiation spécifique aux lesbiennes. Comme l'article clé, l'ensemble du texte n'a été retouché qu'à la marge dans l'hémicycle. Les députés ont prévu que les donneurs pourront connaître le nombre d'enfants nés de leur don, mis fin au recours aux "bébés médicaments", ou encore proposé une meilleure prise en charge des enfants qui naissent "intersexes". Plusieurs élus se sont aussi dévoilés de manière très personnelle lors des débats: en réponse à ceux qui critiquaient des "bébés sur commande", un élu LREM a notamment confié avoir eu recours au difficile parcours de la PMA. chl/dch/cam TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: qui a voté quoi à l'Assemblée?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015182321.l311acn8.html</link>
   <description><![CDATA[Une majorité qui ne vote pas d'une seule voix, des LR pas tous contre et la gauche globalement favorable: panorama du large vote mardi à l'Assemblée en faveur du projet de loi bioéthique, et sa mesure phare de l'ouverture de la PMA à toutes les femmes. Le texte a été adopté en première lecture par 359 voix contre 114 et 72 abstentions. - LREM et MoDem - Au sein du groupe LREM (304 élus), 250 députés ont voté pour le projet de loi. Mais huit d'entre eux ont voté contre, dont Blandine Brocard qui avait déjà rejeté l'article 1er ouvrant la PMA à toutes les femmes fin septembre, ou l'ex-LR François Jolivet. Un nombre conséquent d'élus se sont abstenus (25), parmi lesquels Marie Tamarelle-Verhaeghe et Liliana Tanguy, qui avaient aussi voté contre l'article 1er. Sur ce texte sensible, où la liberté de vote était de mise dans tous les groupes, la contestation n'atteint par le record enregistré lors de la ratification du traité de libre-échange entre l'UE et le Canada (Ceta), avec 52 abstentions et 9 votes contre chez LREM. Au MoDem (46 élus), 28 députés ont voté pour dont le président du groupe Patrick Mignola, et 12 élus se sont abstenus. Jean-Louis Bourlanges a voté contre, comme Max Mathiasin et Jimmy Pahun. - PS, PCF, LFI, Libertés et Territoires - Les trois groupes de gauche se sont moins divisés que les autres, votant majoritairement pour. Sur les 29 élus PS, deux ont voté contre dont l'élu de sensibilité catholique Dominique Potier, et 3 se sont abstenus. Les Insoumis ont globalement parlé d'une même voix (avec une seule abstention), tandis que les élus du groupe communiste ont été 12 à voter pour, un contre, et deux se sont abstenus. Le groupe hétéroclite Libertés et Territoires a aussi majoritairement voté pour (9 votes), avec 5 abstentions et 3 voix contre, dont Charles de Courson. - LR - Le chef de file des députés LR Christian Jacob avait prédit dans la matinée "80% de votes contre", 10% d'abstentions et autant de votes pour, parmi les 104 élus de son groupe. Le résultat n'est pas loin avec 75 votes contre, 15 abstentions et 12 votes pour. Peu avant le vote, quelques députés LR favorables au texte, peu audibles lors des débats, avaient dit voir dans l'ouverture de la PMA la fin d'une "inégalité profonde". "La société évolue, la famille aussi, nous ne pouvons pas rester passifs et spectateurs de ce changement", a notamment affirmé Maxime Minot, regrettant comme plusieurs de ses collègues d'avoir fait l'objet d'"insultes et menaces" sur les réseaux sociaux. - UDI-Agir - Les 28 élus du groupe centriste se sont divisés: 7 pour, 13 contre et 7 abstentions (un n'a pas pris art au vote). Des membres de la composante Agir pro-Macron tels Olivier Becht ou Agnès Firmin Le Bodo votant pour, tandis que des UDI comme Jean-Christophe Lagarde ont voté contre. Pascal Brindeau a expliqué que certains voient "un droit nouveau" dans la PMA élargie mais que d'autres s'émeuvent d'un "basculement" de la filiation risquant d'entraîner la gestation pour autrui (GPA). - Non inscrits, dont RN - Les députés RN ont majoritairement voté contre, à l'instar de Marine Le Pen, mais Bruno Bilde et Ludovic Pajot se sont abstenus. Dans les voix contre, également Agnès Thill, ex-LREM et farouche opposante à la PMA pour toutes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le remboursement des frais d'hébergement des députés à Paris rehaussé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015180117.43a0b4aw.html</link>
   <description><![CDATA[La dotation d'hébergement des députés, qui permet de rembourser leurs dépenses de location à Paris, va être augmentée de 900 à 1.200 euros mensuels au 1er novembre mais pour faire des économies, a-t-on appris mardi de sources parlementaires. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a acté mercredi dernier cette hausse, "pour tenir compte du niveau élevé des loyers parisiens", peut-on lire dans le rapport des questeurs qui a été validé et qu'a pu consulter l'AFP. Quelque 240 députés disposent d'une possibilité de couchage dans leur bureau, 51 chambres sont en outre disponibles dans une résidence. Pour les députés restants, les nuitées d'hôtel peuvent être prises en charge partiellement ou bien, si un pied-à-terre est loué, ces frais peuvent être pris en charge sur justificatifs, via la dotation d'hébergement, devenue insuffisante. "Parmi les 104 bénéficiaires de la dotation d'hébergement au 1er septembre 2019, seuls 7 députés acquittent un loyer inférieur à ce plafond", soulignent les questeurs, trois députés (2 LREM, 1 LR) chargés de la gestion de l'Assemblée. Les 97 autres élus peuvent néanmoins imputer le différentiel sur leur avance pour frais de mandat. Les questeurs ont proposé de porter le plafond de la dotation au montant envisagé en début de législature, soit 1.200 euros, ce qui correspond au "montant que le Sénat a retenu depuis 2017". La dépense annuelle supplémentaire pour l'Assemblée s'élèvera "au minimum à 304.000 euros" mais le coût de la mesure pourrait être supérieur, plus du double, "de meilleures conditions de remboursement incitant davantage de députés à opter pour ce type d'hébergement", soulignent les questeurs. "Tiens, pourtant +y a pas d'argent+ pour les collabs paraît-il...", a relevé le syndicat CFTC des collaborateurs parlementaires sur Twitter. "1.200 euros ? C'est parfois le salaire que certains +généreux+ députés accordent à leur collaborateurs... #Honteux", a tweeté Astrid Morne, du syndicat Unsa des collaborateurs. Mais l'objectif est "d'intensifier les économies" sur le budget hôtellerie et, "à terme, de supprimer" ce budget, fait valoir dans un communiqué Florian Bachelier, premier questeur (LREM), engagé dans le "chantier prioritaire de rationalisation de dépense publique". En 2017, l'Assemblée a réalisé 8,5 millions d'euros d'économies et en 2018, 25,2 millions, souligne-t-il. reb/dch/or TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 18:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Féminicides: feu vert de l'Assemblée au bracelet antirapprochement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/191015173333.0ywhi6yk.html</link>
   <description><![CDATA[Adoptée mardi à la quasi-unanimité par l'Assemblée, la proposition de loi LR sur les violences faites aux femmes prévoit la mise en place du bracelet antirapprochement, des ordonnances de protection plus efficaces, et entend aussi donner un nouveau souffle au téléphone "grave danger". Ce texte, adopté avec le soutien du gouvernement en première lecture par 551 voix contre deux et une abstention, intervient en plein Grenelle des violences conjugales, alors que 121 féminicides ont été enregistrés en 2018 selon le ministère de l'Intérieur, et déjà autant cette année d'après les associations. - Bracelet antirapprochement Le bracelet antirapprochement (BAR), que le gouvernement veut mettre en place début 2020, permet de géolocaliser et maintenir à distance les conjoints et ex-conjoints violents par le déclenchement d'un signal, avec un périmètre d'éloignement fixé par un juge. Ce dispositif a fait ses preuves dans plusieurs pays, notamment en Espagne depuis dix ans, mais n'a jamais été testé sur le terrain en France, malgré plusieurs votes pour des expérimentations. Le texte de loi propose de généraliser le bracelet, aussi bien par décision de justice au civil qu'au pénal, sous réserve du consentement du conjoint violent. Ce consentement était indispensable pour éviter un risque d'inconstitutionnalité. Selon l'auteur de la proposition de loi, Aurélien Pradié, le conjoint violent sera toutefois fortement incité à accepter le bracelet au pénal pour éviter la détention provisoire ou pour bénéficier d'un aménagement de peine s'il est déjà condamné. Au civil, s'il refuse le bracelet, le juge aux affaires familiales (JAF) pourra en aviser immédiatement le procureur de la République. - Six jours pour protéger Créée en 2010 et délivrée par le juge aux affaires familiales, l'ordonnance de protection permet de mettre à l'abri une personne victime de violences conjugales et statuer sur les mesures relatives aux enfants et au logement. Jusqu'ici, le JAF saisi devait se prononcer dans "les meilleurs délais" sans limite de temps et la moyenne était passée à 42 jours. La proposition de loi lui fixe un délai maximal de six jours pour trancher et l'incite à statuer sur l'ensemble des prérogatives dont il dispose: logement, modalités d'exercice de l'autorité parentale... Si le juge délivre une ordonnance de protection, l'auteur des violences aura l'interdiction d'acquérir ou détenir une arme. Pour le logement, nouveau principe: la victime pourra, si elle le souhaite, rester dans le domicile du couple et il reviendra au concubin violent de se reloger. Si la victime quitte le logement, le texte prévoit à titre d'expérimentation une aide financière: prise en charge de la caution ou de la garantie locative, avance des premiers mois de loyer... Ce dispositif sera testé trois ans. Contre l'avis du gouvernement, des députés LR ont aussi fait voter un amendement demandant aux préfets d'attribuer "en urgence" un logement aux femmes victimes de violences sur le contingent de logements réservés de l'État. Reste à voir si cette mesure sera maintenue après le passage du texte au Sénat. - Relancer le téléphone "grave danger" Testé dès 2009 en Seine-Saint-Denis et à Strasbourg, le téléphone "grave danger" a été introduit dans la loi en 2014. Muni d'une unique touche permettant d'appeler les secours, cet appareil est octroyé pour six mois renouvelables aux femmes victimes de violences conjugales qui en font la demande. Une fois enclenché, il permet une intervention rapide des forces de l'ordre. En 2018, les téléphones "grave danger" ont permis 420 interventions, contre 282 en 2017. Mais ils restent trop peu déployés. Les "deux tiers dorment dans des placards" de l'administration, faute de décision pour les attribuer, a insisté Aurélien Pradié. La proposition de loi entend faciliter et élargir l'accès au dispositif que les victimes pourront directement réclamer auprès du procureur de la République. Le téléphone "grave danger" pourra être attribué plus tôt, quand l'auteur des violences est en fuite ou avant même une interdiction judiciaire d'entrer en contact avec la victime.]]></description>
   <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 17:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
