<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 20 May 2021 16:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Crimes en série: vers des magistrats spécialisés et un "pôle unique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520141703.own9ka3d.html</link>
   <description><![CDATA[Les victimes de Michel Fourniret auraient-elles été découvertes plus rapidement? Pour aider à élucider les crimes en série ou non résolus, un "pôle unique national" avec des magistrats spécialisés devrait voir le jour, à la suite d'un vote jeudi de l'Assemblée nationale. Les députés ont adopté dans un large consensus un amendement gouvernemental au projet de loi pour la "confiance" dans la justice, examiné en première lecture. Pour les "cold cases", ces affaires "gelées" car non résolues, le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a souligné l'intérêt d'un pôle spécialisé à compétence nationale, ou "si nécessaire deux ou trois" sur le territoire. Ils permettront "d'opérer des rapprochements entre des procédures complexes" et "d'adapter la carte judiciaire à ce type de criminalité sans limite géographique". Des magistrats spécialisés suivront ces dossiers, depuis l'enquête jusqu'au jugement des crimes. Ces crimes devront être susceptibles d'avoir été commis "de manière répétée à des dates différentes par une même personne à l'encontre de différentes victimes" ou bien leur auteur n'aura "pas pu être identifié plus de 18 mois après" les faits. En commission, le ministre s'était élevé contre les "retards" ou "problèmes de communication" dans certaines affaires, donnant "une image pitoyable de la justice". Des dispositifs ad hoc ont été créés parfois, comme la cellule Ariane par la gendarmerie pour le cas de Nordahl Lelandais, afin de recouper avec les disparitions en Savoie et au-delà - sans que rien n'accrédite à ce jour la thèse d'un tueur en série. Actuellement, entre 250 à 300 "cold cases", 1.300 dossiers de disparitions inquiétantes non résolues et 700 cadavres non identifiés sont recensés au niveau national par les services d'enquête de police et de gendarmerie. De plus, prévoit l'amendement, les empreintes génétiques des victimes ou de leurs familles pourront être inscrites au Fichier national automatisé des empreintes génétiques (FNAEG), en vue de comparaisons ultérieures dans le cadre de faits en série. "L'affaire Fourniret démontre l'intérêt d'un tel dispositif", a souligné le ministre, alors que les enquêteurs planchent sur une série d'affaires non résolues dans lesquelles "l'Ogre des Ardennes", décédé il y a dix jours à 79 ans, pourrait être impliqué. Ils analysent en particulier des traces ADN prélevées notamment sur un matelas saisi en 2003 dans la maison de la soeur défunte de Fourniret, qui avait été condamné à la réclusion à perpétuité pour huit meurtres au total. - "Croiser les fils" - Selon la députée MoDem et ancienne juge d'instruction Laurence Vichnievsky, qui avait déposé une proposition similaire en commission, "la justice n'est pas bien armée" et un tel pôle "devrait permettre d'élucider au moins une partie de ces affaires" en "croisant les fils" et en "regroupant les procédures pour regarder s'il n'y a pas un modus operandi similaire" dans les meurtres. "Cela doit permettre aussi un meilleur accueil des victimes" et le pôle "sera un point d'entrée des demandes d'entraide" judiciaire à l'international, a-t-elle relevé. L'idée de magistrats spécialisés figurait parmi les préconisations d'un groupe de travail sur le traitement judiciaire des affaires non élucidées, dans un rapport remis en mars à la Chancellerie. Plusieurs parlementaires ont rendu hommage aux magistrats, greffiers et avocats ayant travaillé sur ce sujet, en particulier Didier Seban et Corinne Herrmann pour leur travail de "conviction" et leur "pugnacité", selon les mots de Laetitia Avia (LREM). Les deux avocats défendent plusieurs proches de victimes disparues, dont le père d'Estelle Mouzin, fillette que Michel Fourniret a fini par reconnaître en mars 2020 avoir enlevée et tuée en 2003. Le pôle unique, "si cela aboutit, ce sera le résultat d'un combat de 20 ans", a déclaré à l'AFP Me Seban. Avec Me Herrmann, il avait été récemment auditionné en commission par les députés, au côté de la juge d'instruction parisienne Sabine Khéris et sa greffière, qui ont repris en main plusieurs enquêtes sur des disparitions liées à Michel Fourniret. Le groupe de travail sur les affaires non élucidées, auquel a participé M. Seban, a fait au total 26 recommandations, de l'allongement à trente ans du délai de prescription pour l'ensemble des crimes de sang, contre vingt actuellement, à l'interdiction de détruire les scellés dans les affaires non résolues.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 14:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un "pôle unique national" pour les crimes en série</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520115608.u71ll8fk.html</link>
   <description><![CDATA[Pour mieux élucider les crimes en série ou non résolus, un "pôle unique national" devrait voir le jour au sein de l'appareil judiciaire, à la suite d'un vote jeudi de l'Assemblée nationale. Les députés ont adopté dans un large consensus un amendement gouvernemental au projet de loi pour la "confiance" dans la justice, examiné en première lecture. Pour ces "cold case", le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a souligné l'intérêt d'un pôle spécialisé à compétence nationale, ou "si nécessaire deux ou trois" sur le territoire, qui permettront "d'opérer des rapprochements entre des procédures complexes" et "d'adapter la carte judiciaire à ce type de criminalité sans limite géographique". Des magistrats spécialisés suivront ces dossiers, depuis l'enquête jusqu'au jugement des crimes. De plus, les empreintes génétiques des victimes ou de leurs familles pourront être inscrites au Fichier national automatisé des empreintes génétiques (FNAEG), en vue de comparaisons ultérieures dans le cadre de faits en série. "L'affaire Fourniret démontre l'intérêt d'un tel dispositif", a souligné le ministre, alors que plusieurs ADN de victimes avaient été mises en évidence sur un matelas ayant appartenu au tueur en série. Des députés de tous bords ont soutenu l'amendement du gouvernement, notamment Laurence Vichnievsky (MoDem) qui avait déposé une proposition similaire en commission. "La justice n'est pas bien armée, nous avons à peu près 300 affaires non élucidées en France" et un tel pôle "devrait permettre d'élucider au moins une partie de ces affaires" en "croisant les fils" et en "regroupant les procédures", selon cette ancienne juge d'instruction. "Cela doit permettre aussi un meilleur accueil des victimes" et le pôle "sera un point d'entrée des demandes d'entraide" judiciaire à l'international, a-t-elle relevé. L'idée de magistrats spécialisés figurait parmi les préconisations d'un groupe de travail sur le traitement judiciaire des affaires non élucidées, dans un rapport remis en mars à la Chancellerie. Plusieurs parlementaires ont rendu hommage aux magistrats, greffiers et avocats ayant travaillé sur ce sujet, en particulier Didier Seban et Corinne Herrmann pour leur "conviction" et leur "pugnacité", selon les mots de Laetitia Avia (LREM). Les deux avocats défendent plusieurs proches de victimes disparues, dont le père d'Estelle Mouzin, fillette que Michel Fourniret a fini par reconnaître avoir enlevée et tuée des années après le meurtre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement des policiers: les partis de gauche secoués de l'intérieur</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520111838.igtd8ysu.html</link>
   <description><![CDATA[Vingt-quatre heures après, la présence et les propos de certains responsables de gauche au rassemblement des policiers devant l'Assemblée nationale continuent de diviser au sein même des partis, ébranlés, surtout le Parti socialiste. Comme un symbole, c'est au PS, pourtant le plus uni à gauche sur la question sécuritaire, que la secousse la plus violente s'est produite. En pleine manifestation, le premier secrétaire Olivier Faure a estimé qu'il ne fallait pas que la police se sente "dépossédée des peines administrées", et qu'elle pourrait au contraire revendiquer un "droit de regard". Le tollé est immédiat auprès des écologistes et des Insoumis où Jean-Luc Mélenchon a appelé "Jaurès au secours". Mais c'est aussi une tempête au sein du PS: "Le nombre d'appels, de mails que l'on a reçu est énorme. A l'intérieur du parti, ça gueule de partout, les cadres, les militants", raconte un cadre socialiste à l'AFP. Pour celui-ci, "ce qu'il a dit est juste abominable, ça va à l'encontre de la démocratie et des institutions, c'est une faute politique" et l'épisode "va laisser des traces". La présidente des députés PS Valérie Rabault a publiquement désapprouvé le propos du chef socialiste, jeudi dans un tweet: "Oui au respect du rôle de chaque institution, fondement de l'État de droit. Non à la confusion qui résulterait d'un droit de regard de la police sur les décisions de justice". L'eurodéputé Raphaël Glucksmann, qui partage pourtant les vues d'Olivier Faure sur la nécessaire union des gauches, a aussi ironisé sur "ce vieux truc has been qu'on appelle la séparation des pouvoirs", qui "restera toujours la base de toute démocratie". Le patron des socialistes a fini par publier un tweet d'excuses, jeudi matin: "Mon expression +droit de regard+ de la police était malheureuse. La démocratie fonctionne avec des institutions où le rôle de chacun est défini, et les pouvoirs séparés". - "Malaise" - Chez les écologistes aussi, les derniers jours n'ont pas été des plus sereins. Quand il a annoncé aux médias sa présence au rassemblement de mercredi, Yannick Jadot, probable candidat à la primaire, a pris de court le parti EELV. "La réaction des adhérents les plus assidus a été très négative", raconte Alain Coulombel, membre de l'aile gauche au bureau exécutif. "Ils ne comprennent pas pourquoi Yannick Jadot a été mettre le nez dans ce rassemblement, alors que ses deux concurrents à la primaire (Sandrine Rousseau et Eric Piolle) ont dit qu'ils n'iraient pas". Interrogée mardi par l'AFP, la numéro 2 Sandra Regol n'avait pas souhaité désavouer directement Yannick Jadot, estimant que chacun pouvait décider à titre individuel d'aller à la manifestation. Mais conscients qu'EELV risquait d'être associée à la manifestation à son corps défendant, les écologistes ont publié dans la soirée un communiqué réaffirmant leur doctrine traditionnelle sur la sécurité: "Nous déplorons les tentatives de récupération politicienne, ainsi que les mises en cause de la justice et les revendications de peines minimales, qui se font jour à l'occasion de cette marche citoyenne". Les communistes aussi traversent une passe étrange. Le choix de leur chef Fabien Roussel de consacrer ses premières déclarations de candidat à la présidentielle 2002 à la sécurité, dont la demande de peines plus sévères pour les agresseurs de policier, et sa participation au rassemblement de mercredi, ont créé un certain "malaise", rapporte un ancien cadre du parti en privé. "Ce n'est pas notre culture d'aller aux manifs de policier, d'autant que celle-ci n'était pas d'abord pour demander des moyens, mais pour la propagation d'un discours sécuritaire droitier", poursuit ce bon connaisseur du PCF, alors que le député LFI Alexis Corbière accuse socialistes et communistes de courir derrière des "thématiques d'extrême droite". Ces fortes turbulences sur la sécurité n'étonnent guère Alain Coulombel: "C'est un thème où la gauche n'a jamais été très à l'aise et donc certains se sentent obligés de faire dans la surenchère". A contrario, il observe que l'Insoumis Jean-Luc Mélenchon, en dénonçant le caractère "factieux" de la manifestation, a été "plus clair que nous, et ça lui a permis de ressouder les siens".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 11:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Droit de regard des policiers": Faure s'excuse d'une "expression malheureuse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520092944.r2rghvm1.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS Olivier Faure s'est excusé jeudi de "l'expression malheureuse" employée la veille lors du rassemblement des policiers, lorsqu'il a parlé d'un "droit de regard" de la police sur les peines prononcées. "Mon expression +droit de regard+ de la police était malheureuse. La démocratie fonctionne avec des institutions où le rôle de chacun est défini, et les pouvoirs séparés", a tweeté Olivier Faure, ajoutant qu'il ne "transigerait jamais avec ces principes". Il s'était attiré les foudres des Insoumis et des écologistes pour avoir déclaré pendant la manifestation qu'il fallait ne pas "déposséder la police des peines administrées" et "qu'elle puisse avoir un avis sur la question, jusqu'aux aménagements de peine", en parlant d'un "droit de regard". Mais y compris au PS, la présidente du groupe des députés socialistes Valérie Rabault a déploré jeudi la sortie de son patron: "Oui au respect du rôle de chaque institution, fondement de l'État de droit. Non à la confusion qui résulterait d'un droit de regard de la police sur les décisions de justice", a-t-elle tweeté. Côté Insoumis, le député Alexis Corbière a critiqué jeudi "l'aberration" de la proposition du premier secrétaire socialiste. "Un tribunal contrôlé par les policiers. Au secours, Jaurès", s'était écrié son chef Jean-Luc Mélenchon mercredi. L'eurodéputé EELV David Cormand avait ironisé: "On va pas se mentir, ça a toujours été un peu surfait quand même ce principe à la con de séparation des pouvoirs... RIP l'état de droit". Il a salué jeudi le "correctif nécessaire" apporté par Olivier Faure. Avant ses excuses, celui-ci avait tenté de préciser son propos par une série de tweets: "Le mieux est de ne jamais caricaturer. De quoi peut-il s'agir? Évidemment pas de transformer les policiers en juges. Mais par exemple pourquoi ne pas élargir aux policiers les Commissions pluridisciplinaires uniques", a-t-il notamment écrit.]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 09:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Parlement modernise la Fondation du patrimoine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210520090720.tp345qp7.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a adopté définitivement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée, une proposition de loi sénatoriale visant à moderniser la Fondation du patrimoine, dans un relatif consensus. La ministre de la Culture Roselyne Bachelot s'est félicitée de cette initiative parlementaire remontant à 2019 et permettant d'"adapter l'organisation (de la Fondation) et la rendre plus efficace". Créée en 1996, la Fondation du patrimoine a pour mission principale la protection et la valorisation du petit patrimoine de proximité, non protégé au titre des monuments historiques. Fin 2017, elle s'est vu confier la gestion des recettes perçues sur le Loto du patrimoine, qui doivent financer la restauration des sites en péril identifiés comme prioritaires par la mission portée par Stéphane Bern. Dans le cadre de sa mission en faveur du patrimoine de proximité, elle peut délivrer un label "Fondation du patrimoine" qui permet à des propriétaires privés, dans certaines conditions, de déduire de leurs revenus 50% du montant des travaux de restauration des biens concernés. Le texte porté par la sénatrice de l'Yonne Dominique Vérien (centriste) élargissait initialement les critères d'éligibilité à ce label. Il entendait autoriser la labellisation dans les communes jusqu'au seuil de 20.000 habitants, contre 2.000 actuellement, ainsi que dans les "sites patrimoniaux remarquables" et les sites classés au titre du code de l'environnement. Ces dispositions, retouchées, ont été finalement intégrées au projet de budget rectificatif 2020, sans attendre la navette parlementaire qui avait pris du retard en raison de la crise du Covid-19. Dans les mesures restantes, la proposition de loi modifie la composition du conseil d'administration de la Fondation pour la resserrer. Les députés ont clamé leur amour du patrimoine, des églises aux moulins, et se sont prononcés par 35 voix contre 2 en faveur du texte. Michel Larive (LFI) a dit l'opposition de son groupe notamment aux modifications des règles du conseil d'administration, qui vont "accentuer la mainmise d'entreprises sur une fondation d'utilité publique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 20 May 2021 09:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: unanime, l'Assemblée vote l'encadrement des enquêtes préliminaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519203739.p1pnqlwj.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a voté mercredi soir en première lecture la limitation à deux ans, voire trois, des enquêtes préliminaires, l'une des mesures du projet de loi de "confiance" dans la justice les plus contestées par les magistrats. Sous la direction d'un procureur de la République, les enquêtes préliminaires, menées par les agents et officiers de police judiciaire, ne sont pas limitées dans le temps aujourd'hui. Dès sa nomination, le garde des Sceaux et ancien ténor du barreau Eric Dupond-Moretti avait fait de leur encadrement et leur ouverture au contradictoire une priorité. "L'enquête préliminaire jusqu'en 1959 s'appelait l'enquête officieuse, elle l'est toujours: aucun droit, aucun accès au contradictoire, aucun accès aux procès verbaux", s'est-il à nouveau indigné dans l'hémicycle mercredi. "C'est historique. Nous allons d'abord la limiter dans le temps, permettre l'accès au contradictoire, veiller à ce qu'il y ait moins de violation des secrets de l'enquête", a-t-il plaidé, égratignant au passage "certains journalistes" qui "distillent avec gourmandise" les procès verbaux et "feuilletonnent", "à charge", dans la presse. Le projet de loi prévoit une limitation de principe de deux ans, plus un an supplémentaire sur autorisation écrite du procureur. Des délais étendus à trois ans, plus deux, pour la délinquance organisée ou le terrorisme. Mais l'Union syndicale des magistrats dénonce une "loi pour un épiphénomène", alors que les investigations de plus de trois ans représentent "environ 3%" des enquêtes. Et si certaines sont "aussi longues, c'est par manque de moyens de police judiciaire et parce que les enquêtes politico-financières notamment demandent du temps", insiste l'organisation. - "Lynchage médiatique" - Dans l'hémicycle, l'insoumis Ugo Bernalicis ou la députée proche du RN Emmanuelle Ménard ont relayé le "risque de nuire aux investigations", si la durée des enquêtes était limitée sans moyens supplémentaires. La MoDem et ancienne magistrate Laurence Vichnievsky a réclamé en vain des délais supplémentaires pour les infractions financières et leurs "investigations complexes". "A l'expiration du délai", le procureur de la République "peut requérir l'ouverture d'une information, ce n'est pas comme si le dossier était jeté à la poubelle", a répondu Eric Dupond-Moretti. Pour garantir le contradictoire, le texte permettra au suspect de demander un an après une audition ou une perquisition, ou à la suite d'une mise en cause dans les médias, d'accéder au dossier et de transmettre ses observations. Le but est notamment d'éviter le "lynchage médiatique", selon le rapporteur LREM Stéphane Mazars. Le procureur de la République peut retarder de six mois cette ouverture au contradictoire si l'enquête est en cours et si la communication porte atteinte aux investigations. Sur ce volet du projet de loi, Eric Dupond-Moretti avait assuré ne pas s'être "inspiré" de l'enquête préliminaire controversée du parquet national financier (PNF) cherchant à identifier, en vain, sur les relevés téléphoniques d'avocats, la taupe qui avait prévenu Nicolas Sarkozy qu'il était sur écoute. Visé par l'enquête du PNF, M. Dupond-Moretti avait, encore avocat, déposé une plainte avant de la retirer au soir de son entrée au gouvernement. Il a ensuite, en tant que ministre, ordonné une enquête administrative contre trois magistrats du PNF. Cette décision lui vaut d'être lui-même visé par une enquête pour "prise illégale d'intérêts".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 20:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: unanime, l'Assemblée vote la limitation des enquêtes préliminaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519201751.ezknhojs.html</link>
   <description><![CDATA[Unanime, l'Assemblée nationale a voté mercredi soir en première lecture la limitation à deux ans, voire trois, des enquêtes préliminaires, l'une des mesures du projet de loi de "confiance" dans la justice les plus contestées par les magistrats. Sous la direction d'un procureur de la République, les enquêtes préliminaires, menées par les agents et officiers de police judiciaire, ne sont pas limitées dans le temps aujourd'hui. Dès sa nomination, le garde des Sceaux et ancien ténor du barreau Eric Dupond-Moretti avait fait de leur encadrement et leur ouverture au contradictoire une priorité. "L'enquête préliminaire jusqu'en 1959 s'appelait l'enquête officieuse, elle l'est toujours: aucun droit, aucun accès au contradictoire, aucun accès aux procès verbaux", s'est-il à nouveau indigné dans l'hémicycle mercredi. "C'est historique. Nous allons d'abord la limiter dans le temps, permettre l'accès au contradictoire, veiller à ce qu'il y ait moins de violation des secrets de l'enquête", a-t-il plaidé, égratignant au passage "certains journalistes" qui "distillent avec gourmandise" les procès verbaux et "feuilletonnent", "à charge", dans la presse. Le projet de loi prévoit une limitation de principe de deux ans, plus un an supplémentaire sur autorisation écrite du procureur. Des délais étendus à trois ans, plus deux, pour la délinquance organisée ou le terrorisme. Mais l'Union syndicale des magistrats dénonce une "loi pour un épiphénomène", alors que les investigations de plus de trois ans représentent "environ 3%" des enquêtes. Et si certaines sont "aussi longues, c'est par manque de moyens de police judiciaire et parce que les enquêtes politico-financières notamment demandent du temps", insiste l'organisation. Dans l'hémicycle, l'insoumis Ugo Bernalicis ou la députée proche du RN Emmanuelle Ménard ont relayé le "risque de nuire aux investigations", la durée des enquêtes est limitée sans moyens supplémentaires. La MoDem et ancienne magistrate Laurence Vichnievsky a réclamé en vain des délais supplémentaires pour les infractions financières et leurs "investigations complexes". "A l'expiration du délai", le procureur de la République "peut requérir l'ouverture d'une information, ce n'est pas comme si le dossier était jeté à la poubelle", a répondu Eric Dupond-Moretti. Pour garantir le contradictoire, le texte permettra au suspect de demander, un an après une audition ou une perquisition, ou à la suite d'une mise en cause dans les médias, d'accéder au dossier et de formuler ses observations. Le but est notamment d'éviter le "lynchage médiatique", selon le rapporteur LREM Stéphane Mazars.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 20:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée nationale à des procès filmés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519162600.75oj9mz3.html</link>
   <description><![CDATA[Malgré les craintes d'une moindre "sérénité" des débats ou d'une dérive vers de la "téléréalité", l'Assemblée nationale a voté mercredi en faveur de l'enregistrement et de la diffusion des procès, une des mesures phares du projet de "confiance" dans la justice. Les députés se sont prononcés par 92 voix contre 15, et 16 abstentions, en faveur de cet article 1er du projet de loi d'Eric Dupond-Moretti, qui prévoit "l'enregistrement sonore ou audiovisuel" des audiences en vue de leur diffusion, "pour un motif d'intérêt public" une fois le dossier définitivement jugé. Ce dispositif sera inscrit au sein de la loi de 1881 sur la liberté de la presse. "Je veux que les Français voient comment on juge", a martelé le ministre et ancien avocat vedette, qui s'est référé aux réalisations passées de Raymond Depardon ou Daniel Karlin. La diffusion sera accompagnée d'explications pédagogiques. L'interdiction de filmer les audiences prévaut depuis la couverture sensationnaliste du procès aux assises de Gaston Dominici en 1954. Des exceptions existent cependant, notamment au nom du devoir de mémoire, pour la constitution d'archives historiques de la justice. Ce nouveau "motif d'intérêt public" va donc s'ajouter aux exceptions. L'idée du ministère de la Justice est celle d'un programme télévisé régulier, "thématique par thématique" avec des décryptages de professionnels. Ce ne seront "pas forcément les grands procès" qui seront filmés, avait insisté mardi soir M. Dupond-Moretti, évoquant des divorces, des affaires civiles ou commerciales "dans les territoires". Et de préciser: "La Chancellerie proposera, les chefs de juridiction décideront" et un cahier des charges devra être respecté lors du tournage, qui "ne coûtera rien" au ministère. Il souhaite que le service public ait en charge la diffusion. Mais de nombreux députés de droite comme de gauche ont dit leurs "plus grandes réserves" sur la mesure, redoutant une perte de "spontanéité" lors des audiences, une course à l'audimat ou une "justice spectacle". "Le +trash+, c'est ce qui se passe aujourd'hui", a rétorqué M. Dupond-Moretti, évoquant des émissions regardées lors d'"insomnies". "On va enfin parler sérieusement de la justice", a-t-il fait valoir, rejetant le besoin d'une expérimentation. Selon le ministre, "nous avons pris toutes les précautions" sur "le droit à l'image, l'anonymisation" et encore le "droit à l'oubli". Le président de l'audience pourra aussi, à tout moment, suspendre ou arrêter l'enregistrement. Sébastien Chenu (RN) s'est soucié du "traitement équitable des parties". Par amendement, le gouvernement a fait élargir l'enregistrement aux auditions et interrogatoires par le juge d'instruction. Cela "ouvre" encore davantage "le champ des risques de dérives", s'est inquiété Pascal Brindeau (UDI). Philippe Gosselin (LR) a raillé "l'optimisme presque béat" du ministre. L'insoumis Ugo Bernalicis a imaginé M. Dupond-Moretti en "présentateur": "c'est peut-être un plan de carrière".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 16:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille politique autour d'un grand rassemblement policier</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519162456.8a1b9f9h.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin et de nombreux responsables politiques, la droite en tête, ont participé à un rassemblement de policiers devant l'Assemblée nationale, sans Jean-Luc Mélenchon, qui a dénoncé une manifestation à caractère "factieux". Deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, le ministre a dit être "simplement venu soutenir les policiers": "Ils vivent un moment difficile, ils sont endeuillés et il n'y a rien de plus normal", a-t-il déclaré, avant d'entrer à l'Assemblée nationale. Aucun responsable politique n'a eu accès à la tribune, les syndicats de policiers organisateurs ayant affirmé vouloir éviter "toute récupération politique". Mais, à l'approche des élections régionales et départementales, du Rassemblement national au Parti communiste, de nombreux responsables de partis étaient visibles, même si Yannick Jadot était le seul leader écologiste présent et que LFI n'a pas souhaité participer. Son chef de file Jean-Luc Mélenchon a même dénoncé une manifestation à "caractère factieux", qui "s'en prend (...) aux institutions comme l'institution judiciaire", et un ministre de l'Intérieur qui "manifeste contre le ministre de la Justice". "Le problème de la police, c'est la justice!", avait tonné le secrétaire général du syndicat de policiers Alliance, Fabien Vanhemelryck, lors de cette manifestation. De quoi faire dire au garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti, qui défendait au même moment à l'Assemblée le projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire, qu'il ne fallait pas "opposer la justice et la police". Interrogé lors d'un déplacement dans l'Aube, le président Emmanuel Macron, sans répondre directement à la question, a estimé plus largement que des périodes de crise comme celle du Covid "sont historiquement toujours des moments de grande tensions" et qu'il fallait régler les problèmes "dans l'unité". - "Besoin d'ordre" - Les parlementaires LR sont venus en force, avec son chef Christian Jacob, le patron des sénateurs Bruno Retailleau (un pin's "Je soutiens la police" épinglé à son écharpe tricolore), celui des députés Damien Abad, la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard ou encore le député Eric Ciotti, ont constaté des journalistes de l'AFP. "On paie des années dans lesquelles on a parlé violences policières alors que ce sont les policiers qui sont attaqués. On a besoin de retrouver de la fermeté", a estimé le président LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes, Laurent Wauquiez. "C'est un sujet de notre quotidien qui nous emmènera certainement jusqu'à la présidentielle", a déclaré François Baroin, président LR de l'Association des maires de France (AMF) et possible prétendant à l'Elysée. Si les policiers "ne sont pas protégés, qui protègera la République ?", a demandé Xavier Bertrand, président ex-LR des Hauts-de-France et candidat à la présidentielle. Non loin de lui, la présidente ex-LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse, autre potentielle candidate en 2022, avait publié une lettre aux policiers dans Le Figaro pour leur dire qu'il était "temps de rétablir (leur) honneur" - Divergences - En déplacement à Bordeaux, la présidente du RN et candidate à l'Elysée, Marine Le Pen, a dit son "soutien total et entier" aux policiers et réclamé de la "fermeté" à l'encontre de ceux qui les attaquent. Elle a aussi ironisé sur M. Darmanin, venu "manifester contre (lui)-même". A Paris, le numéro deux du parti Jordan Bardella a mis en garde congre des forces de l'ordre "usées, fatiguées, épuisées". Si droite et extrême droite soutiennent le rétablissement des peines planchers, la majorité comme la gauche y sont opposés. Le premier secrétaire du PS Olivier Faure considère que "ça ne fonctionne pas". L'eurodéputé EELV Yannick Jadot, présent à la manifestation tout comme le communiste Fabien Roussel, a dit ne pas vouloir "laisser la police livrée au Rassemblement national et aux manipulations du gouvernement". Le député Laurent Saint-Martin, tête de liste LREM aux régionales en Ile-de-France, a défendu une "majorité qui renforce leurs moyens". lpb-parl-ggy-are/jk/bma]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Il faut que ça s'arrête": les policiers révoltés par la banalisation de la violence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519154101.b787dgj6.html</link>
   <description><![CDATA["Chaque intervention peut très mal se terminer": les policiers rassemblés par milliers mercredi devant l'Assemblée nationale, deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, se sont inquiétés de l'augmentation de la violence qu'ils assurent constater sur le terrain. - "J'ai peur pour mes enfants" - Delphine*, 47 ans, enquêtrice dans un commissariat de Seine-Saint-Denis. "On n'avait jamais vu un collègue se faire lâchement assassiner dans la rue au cours d'un contrôle banal de stupéfiants. Auparavant, ça pouvait dégénérer en outrage ou violences mais jamais en meurtre comme ça. Ca montre un tournant, la violence envers les forces de l'ordre, comme envers les pompiers et enseignants, s'est banalisée. Dans les textes, on peut prendre 30 ans pour avoir tué un policier. Mais il ne faut pas que la personne ressorte au bout de 5 ou 10 ans avec les aménagements de peine. La famille d'Eric Masson en a pris pour la vie. Ses filles ne le reverront pas. J'ai commencé à 22 ans, ce n'était pas simple mais aujourd'hui j'ai peur pour mes enfants, ma famille, que mon adresse soit dévoilée, placardée sur les murs des cités. Cela a un impact sur la vie personnelle et derrière cela crée des tensions au sein de la famille et du désarroi chez les collègues." - "Je ne comprends plus le sens de mon métier" - Gaëtan, 47 ans, brigadier-chef dans un commissariat du nord de la France. "J'ai plus de 25 ans de police. Des manifestations, j'en ai fait des vingtaines. On nous fait toujours de belles promesses mais sur la voie publique il n'y a rien qui change. Maintenant il n'y a plus d'intervention banale: un contrôle routier, un différend familial, un contrôle dans une cité... chaque intervention de police peut très mal se terminer, on le ressent de plus en plus. C'est toujours tendu parce qu'il n'y a pas de réponse pénale et que les délinquants se sentent de plus en plus forts. Je ne comprends plus le sens de mon métier. J'ai l'impression de travailler dans le vide, que finalement on ne nous demande plus d'arrêter les vrais délinquants, qu'il faut les laisser faire. Mes enfants, tous les gens que je connais, jamais je leur dirai de rentrer dans la police. Ca me fait mal de voir des fonctionnaires devenir policier et au bout de cinq ans être blasés. - "Je n'avais pas conscience de cette violence" - Lisa, 22 ans, gardienne de la paix à Paris. "A 18 ans quand j'ai commencé, je n'avais pas conscience de cette violence (envers les policiers). On devient méfiant de tout le monde, même dans la vie de tous les jours, partout, dans le métro. Avec une scolarité de 8 mois, on peut nous préparer à comment réagir face à un couteau, mais sur le moment on n'aura pas le temps d'y penser. Et sur le terrain, les gens ne sont pas aussi gentils qu'à l'école. On ne peut pas gagner 2.000 euros pour être prêt à mourir tous les jours. On devrait être payés plus, et si en début de carrière on est bien payés, après ça n'évolue pas beaucoup." - "Qui fera ce métier à notre place ?" - Jean*, 25 ans, gardien de la paix en Île-de-France. "Tous les jours un nouveau collègue est blessé, il faut que ça s'arrête. Il faut une réponse pénale lourde derrière pour qu'ils arrivent à se rentrer dans le crâne que frapper un policier ce n'est pas normal. Il faudrait que le code pénal soit suivi. On prend des précautions. On ne dit pas qu'on est policier, on change toujours de route quand on rentre chez nous. En école, on nous dit qu'il ne faut pas habiter près de son lieu de travail. Un individu recroisé tous les jours au commissariat et qui s'en sort à chaque fois avec des rappels à la loi, c'est le quotidien de tous les policiers. C'est une chaîne sans fin. Qu'il y ait des rappels à la loi, ok, mais pas une dizaine qui se suivent parce que ça ne sert à rien. Si on se décourage, qui fera notre métier ?" *Prénoms modifiés]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rassemblement de policiers: Mélenchon dénonce une manifestation à caractère "factieux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519152627.cyyy39lv.html</link>
   <description><![CDATA[Le candidat insoumis à la présidentielle Jean-Luc Mélenchon a qualifié mercredi de "manifestation à caractère ostensiblement factieux" le rassemblement des policiers à l'appel de syndicats devant l'Assemblée nationale, où de nombreux politiques se sont rendus. Elle l'est "en ce sens qu'elle s'en prend non pas aux causes pour lesquelles ces malheureux ont été assassinés mais aux institutions comme l'institution judiciaire", a estimé le chef des députés LFI lors d'une conférence de presse, faisant notamment allusion au meurtre du brigadier Eric Masson il y a deux semaines lors d'une opération antidrogue. Et M. Mélenchon a brocardé la présence de Gérald Darmanin dans le rassemblement, "un ministre de l'Intérieur qui accepte d'aller manifester contre le ministre de la Justice, une institution contre une autre". "Sous couvert d'hommage, c'était des plateformes revendicatives qui étaient avancées", et en désaccord avec ces revendications, les Insoumis ont dit qu'ils ne participeraient pas, contrairement à plusieurs responsables de gauche comme le chef du PS, du PCF et Yannick Jadot (EELV), a indiqué Jean-Luc Mélenchon. "Les syndicats et les organisations policières n'ont pas à faire la loi", a-t-il insisté. "Nous comprenons profondément, intimement la peine de la famille des policiers et des collègues quand quelqu'un est assassiné par un voyou ou par un autre", a dit Jean-Luc Mélenchon. "Mais nous ne nous laisserons pas prendre au jeu qui consiste, au nom de cette émotion, à voir un terrorisme intellectuel empêcher de discuter de la façon dont sont employées les forces de police dans notre pays", a-t-il ajouté. Il a cité entre autres la "surenchère" des moyens policiers "contre les manifestations, et au quotidien, dans la lutte contre la délinquance, les choses sont mal organisées, le matériel est insuffisant, les locaux désastreux". Jean-Luc Mélenchon a dénoncé les "demandes de surenchère de peine" contre les agresseurs de policiers par les manifestants de mercredi: "Jamais aucun délinquant n'a été limité par la crainte des peines: un homme qui tire de sang froid n'a pas dans sa tête un code pénal, il n'a que sa lâcheté, sa bassesse". Il a fustigé le choix d'une manifestation devant l'Assemblée nationale, jugeant "qu'il ne peut y avoir de divorce entre la police et le peuple, parce que le peuple est le maître de la police".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 15:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Climat dans la Constitution: Castex annonce le renvoi du texte à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519144007.jlt9cauf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Jean Castex a annoncé mercredi que l'Assemblée nationale allait être "à nouveau" saisie du projet de loi visant à inscrire le climat dans la Constitution, dont le Sénat a refusé la rédaction, hypothéquant le référendum voulu sur le sujet par Emmanuel Macron. Suivant les préconisations de la Convention citoyenne sur le climat (CCC), l'exécutif souhaite graver à l'article 1er de la Loi fondamentale que la France "garantit la préservation de l'environnement et de la diversité biologique et lutte contre le dérèglement climatique". "Nous n'allons pas renoncer à notre ambition", a déclaré M. Castex, en réponse à une question du président du groupe écologiste du Sénat Guillaume Gontard, lors de la séance de questions d'actualité au gouvernement. "Nous allons donc faire cheminer le texte et saisir à nouveau l'Assemblée nationale, en espérant évidemment qu'elle puisse rétablir les intentions initiales du gouvernement, et puis nous aviserons", a-t-il poursuivi. "Mais en tout cas l'importance du sujet, l'importance politique et symbolique du sujet, exige que nous ayons une haute ambition collective", a-t-il souligné. Sous les protestations de la droite de l'hémicycle, M. Castex a regretté que le Sénat "ait abaissé" l'ambition du texte initial, "adopté de façon très large à l'Assemblée nationale". Le Sénat dominé par l'opposition de droite a réécrit la semaine dernière le projet de loi constitutionnelle, s'opposant au terme "garantir" voulu par le chef d'Etat, qui instituerait une "quasi obligation de résultat". La formulation votée par la majorité sénatoriale indique que la France "préserve l'environnement ainsi que la diversité biologique et agit contre le dérèglement climatique, dans les conditions prévues par la Charte de l'environnement de 2004". Comme l'a rappelé le Premier ministre, le texte "doit être voté en termes identiques" par les deux chambres avant que le président de la République de la République puisse décider de le soumettre à un référendum. "C'est une possibilité qui lui est offerte, comme l'est celle de réunir le Congrès", a relevé M. Castex. "Encore une promesse présidentielle qui risque de ne pas être tenue, encore une proposition de la Convention citoyenne qui risque d'être mise au panier", a déploré pour sa part M. Gontard.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dupond-Moretti: ne pas "opposer justice et police"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519141908.kp1cnt7g.html</link>
   <description><![CDATA[Le garde des Sceaux Eric Dupond-Moretti a appelé mercredi à ne pas "opposer la justice et la police", alors que des milliers de policiers rassemblés aux abords de l'Assemblée nationale ont réclamé une réponse pénale plus ferme et critiqué l'institution judiciaire. "Le problème de la police, c'est la justice!", a ainsi tonné le secrétaire général du syndicat Alliance, Fabien Vanhemelryck, lors de cette manifestation. Le député LR Eric Ciotti, qui s'est rendu parmi les policiers, s'est fait le relais de ces propos dans l'hémicycle du Palais Bourbon, lors de l'examen du projet de loi pour la "confiance" dans l'institution judiciaire. "J'ai entendu le cri de colère des policiers" et "ils ont raison, il faut protéger l'uniforme", a-t-il lancé à M. Dupond-Moretti, déplorant que son amendement pour restaurer des peines planchers ait été jugé irrecevable. Le ministre de la Justice l'a mouché en retour: "Quand il y a un compte-rendu sportif, vous avez toujours quelqu'un qui saute derrière pour se faire voir. Vous êtes celui-là". Et d'enchaîner: "Moi je ne suis pas un idéologue ni un dogmatique. Si je pensais que les peines planchers étaient susceptibles de faire baisser la délinquance, j'irais des deux mains et des deux pieds". Mais "nous les avons expérimentées, grâce ou à cause de vous" la droite, et "elles n'ont pas marché". "En tant que citoyen, j'aurais pu me retrouver dans cette manifestation pour apporter mon soutien aux services de police", a ajouté Eric Dupond-Moretti. "Ce qui me semble en revanche dangereux pour notre démocratie, c'est que l'on oppose en permanence et à des fins électoralistes, et avec un certain cynisme, la justice et la police. Policiers et magistrats sont dans la même barque", a-t-il insisté, comme mardi au coup d'envoi des échanges sur son projet de loi. "Je ne veux pas polémiquer" mais "la ligne rouge à ne pas dépasser, c'est le respect que l'on doit aux institutions", a-t-il encore plaidé, taclant à nouveau la droite: "Il faut respecter la police, et quand vous avez viré 12.000 policiers, vous ne l'avez pas respectée. Il faut respecter la justice dans ce pays". Une série de rappels au règlement de la part de divers députés s'est ensuivie. La socialiste Cécile Untermaier s'est également inquiétée du "divorce entre la police et la justice" qu'elle a pu percevoir auprès des forces de l'ordre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin et des élus de tous bords disent leur "soutien" aux policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519140759.hvj00xg5.html</link>
   <description><![CDATA["Rien de plus normal que soutenir les policiers dans une république", a souligné mercredi le ministre de l'Intérieur Gérald Darmanin, rejoint par des élus politiques de tous bords -la droite en tête- à la manifestation des policiers devant l'Assemblée nationale. Deux semaines après le meurtre du brigadier Eric Masson, le ministre a dit être "simplement venu soutenir les policiers" : "Ils vivent un moment difficile, ils sont endeuillés et il n'y a rien de plus normal que de soutenir les policiers dans une république", a-t-il déclaré, avant d'entrer à l'Assemblée nationale. Dans l'opposition, les parlementaires LR sont venus en force, avec le patron des sénateurs Bruno Retailleau, un pin's "Je soutiens la police" épinglé à son écharpe tricolore, celui des députés Damien Abad, la vice-présidente de l'Assemblée Annie Genevard ou encore le député Eric Ciotti, ont constaté des journalistes de l'AFP. "On paie des années dans lesquelles on a parlé violences policières alors que ce sont les policiers qui sont attaqués. On a besoin de retrouver de la fermeté", a estimé le président LR de la région Auvergne-Rhône-Alpes, Laurent Wauquiez, en début de rassemblement. "Il y a besoin d'ordre", a déclaré le président LR de l'Association des maires de France (AMF) François Baroin, que des dirigeants de LR verraient bien prétendre à l'Elysée. "C'est un sujet de notre quotidien qui nous emmènera certainement jusqu'à la présidentielle". - "Fermeté" - Pour l'ex-LR Xavier Bertrand, président des Hauts-de-France et candidat à la présidentielle, "les forces de l'ordre, on ne s'y attaque pas (...) Si eux ne sont pas protégés, qui protègera la République?", a-t-il interrogé. Non loin de lui, la présidente ex-LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse, autre potentielle candidate en 2022, avait publié une lettre aux policiers dans Le Figaro pour leur dire qu'il était "temps de rétablir (leur) honneur". La présidente du Rassemblement national et candidate à l'Elysée, Marine Le Pen, a exprimé en marge d'un déplacement à Bordeaux son "soutien total et entier" aux policiers et réclamé de la "fermeté" à l'encontre de ceux qui s'attaquent à eux. Elle a aussi ironisé sur la présence de Gérald Darmanin venu "manifester contre (lui)-même". Au rassemblement à Paris, le numéro deux du parti Jordan Bardella a lancé "un message d'alerte et d'urgence aux ministres de l'Intérieur et de la Justice" à propos de forces de l'ordre "usées, fatiguées, épuisées". - Divergences - Venus en nombre à un mois des élections régionales, dernier scrutin avant la présidentielle de 2022, ces politiques divergeaient toutefois sur les réponses à apporter contre l'insécurité. Si la droite et l'extrême droite soutiennent le rétablissement des peines planchers, à gauche, le premier secrétaire du PS Olivier Faure considère que "ça ne fonctionne pas" parce qu'elles ont abouti à "un quantum de peines moins élevé". Il a défendu le "dialogue" pour rétablir "la continuité de toute la chaine pénale" et "ne pas opposer police et justice". Il s'agit de "réconcilier les Français avec la police", a-t-il insisté aux côtés de la potentielle candidate socialiste à la présidentielle Anne Hidalgo, venue ceinte de son écharpe de maire de Paris. L'eurodéputé EELV Yannick Jadot, présent aussi à la manifestation tout comme le communiste Fabien Roussel, a dit ne pas vouloir "laisser la police livrée au Rassemblement national et aux manipulations du gouvernement". Le député Laurent Saint-Martin, tête de liste LREM aux régionales en Ile-de-France, est venu témoigner d'une "majorité qui renforce leurs moyens". Le député LFI Adrien Quatennens, dont le parti ne participait pas à la manifestation, a expliqué qu'il ne voulait pas "participer avec M. Darmanin et Mme Le Pen à une (...) surenchère sécuritaire" lpb-parl-ggy-are/cs/nm]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Genevard (LR) défend Dupont-Aignan (DLF), "revenu" de son "égarement" avec le RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/210519121255.tac0lzpt.html</link>
   <description><![CDATA[Annie Genevard, vice-présidente LR de l'Assemblée nationale, a estimé mercredi que le président de Debout la France Nicolas Dupont-Aignan, un temps "égaré" avec le RN, "en est revenu", n'excluant pas à terme un accord national de LR avec lui. Interrogée sur Public Sénat sur l'alliance controversée entre Gilles Platret, tête de la liste LR, et la formation de Nicolas Dupont-Aignan pour les régionales en Bourgogne-Franche-Comté, elle a déploré un "procès en sorcellerie" instruit contre M. Platret, alors que les personnes issues de DLF sur sa liste "sont parfaitement républicaines". LR "ne retravaille pas avec Nicolas Dupont-Aignan" dans cette région, mais les candidats choisis l'ont été "dans une logique de rassemblement", a-t-elle aussi fait valoir. Elle a dit "préférer" que les voix des électeurs de Debout la France se portent sur le candidat LR plutôt que sur celui du RN, et a assuré faire "la distinction entre Debout la France et le Rassemblement national". "En son temps il a été avec nous Nicolas Dupont-Aignan. Il s'est égaré du côté du FN, il en est revenu", a-t-elle poursuivi, en soulignant que Debout la France est "un mouvement patriote" et que "le patriotisme n'est pas quelque chose d'insultant". Pourrait-on ainsi imaginer une alliance au plan national entre LR et DLF à l'avenir ? "Je n'en sais rien, nous n'en sommes pas là", a répondu Mme Genevard, à un an de la présidentielle. Le président LR du Sénat Gérard Larcher et le patron des députés LR Damien Abad jugent inenvisageable une alliance avec Debout la France. "Nicolas Dupont-Aignan devait être le Premier ministre de Marine Le Pen", "le combat contre le RN doit être total, sans ambiguïté possible", avait fait valoir M. Abad début mai. Le sénateur Philippe Bas (LR) a "désapprouvé" à son tour mercredi l'alliance du LR Gilles Platret avec DLF en Bourgogne-Franche-Comté. "Tous ces arrangements sont du même type que les arrangements municipaux de l'an dernier et n'engagent absolument pas la stratégie politique de LR" pour la "présidentielle et les législatives", a affirmé le questeur du Sénat devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP).]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 May 2021 12:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
