<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:20:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée adopte "le reste à charge zéro"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026181811.88bwmfjr.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires santé de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, une promesse du président Emmanuel Macron présentée comme "une conquête sociale essentielle". "C'est un investissement que j'assume et que nous allons partager", avait lancé le chef de l'État en juin dernier lors du congrès de la Mutualité française. Près d'un Français sur trois a renoncé à se faire soigner au cours des 12 derniers mois, dans la moitié des cas en raison d'un reste à charge trop élevé, selon un sondage CSA paru début octobre. Le principe de la mesure, votée dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre, est d'offrir à tous les Français un accès à des soins d'optique, dentaire et d'audiologie intégralement pris en charge. Une concertation avec l'ensemble des acteurs du secteur a abouti sur la définition d'un panier "100% santé" comprenant des équipements de soins répondant aux besoins de santé publique dans les trois domaines concernés. Cette offre sera accessible à tous les assurés et prise en charge à 100% par l'assurance maladie obligatoire et les complémentaires santé, et donc sans reste à charge pour les patients. Pour la bonne information des assurés, les opticiens et les audioprothésistes seront tenus de proposer ces offres et d'établir un devis faisant systématiquement apparaître un équipement sans frais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée simplifie le mi-temps thérapeutique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026175021.4hqtnw2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé vendredi l'obligation pour les médecins de prescrire un arrêt de travail à temps plein à leurs patients malades ou blessés avant d'envisager un mi-temps thérapeutique, malgré la "perplexité" de certains députés d'opposition. L'amendement du gouvernement, voté dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, découle de préconisations d'une mission diligentée par le Premier ministre Édouard Philippe cet été. Avant la publication du rapport de la mission en fin d'année, le gouvernement a souhaité appliquer rapidement deux recommandations dont l'une porte "sur l'amélioration de la pertinence des arrêts de travail", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Le gouvernement avait déjà supprimé l'obligation d'arrêt de travail à temps plein "qui existait préalablement pour les malades chroniques, les ALD (Affections de longue durée)", a indiqué la ministre. "Là, nous proposons de faire pareil pour toutes les maladies, prises en charge par l'Assurance maladie à 100% ou pas", a affirmé Mme Buzyn. Cette mesure doit permettre aux personnes atteintes d'une incapacité physique de "revenir progressivement vers l'emploi afin d'éviter un éloignement durable et définitif du monde du travail, voire un basculement dans l'invalidité", selon le texte. "Le médecin gardera le choix de prescrire un arrêt de travail complet ou un temps partiel thérapeutique", a souligné Mme Buzyn. Le communiste Pierre Dharréville a manifesté sa "perplexité" au sujet d'une mesure qui "mériterait un débat plus approfondi". Gilles Lurton (LR) a lui demandé en vain d'attendre la publication du rapport avant de "prendre de telles dispositions". L'autre disposition de l'amendement concerne l'accélération de la dématérialisation des arrêts de travail. Cela va d'une part "faire gagner du temps à l'Assurance maladie dans le traitement des données" et d'autre part "sécuriser les données en termes de secret médical", a souligné Mme Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: vers une mission d'information à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026171956.iw5hm9bk.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur l'évasion fiscale devrait être lancée à l'Assemblée nationale, après les révélations sur des manipulations frauduleuses ("cum cum") dans une enquête conjointe de 19 médias, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. "Les bureaux respectifs des commissions des Finances et des Affaires étrangères examineront prochainement l'opportunité de mettre en place une mission d'information commune sur l'affaire dite des +CumCum+ et +CuMex Files+", indique un communiqué conjoint de leurs présidents respectifs, Eric Woerth (LR) et Marielle de Sarnez (MoDem). "Cette mission commune devra évaluer l'ampleur de ces phénomènes pour la France et en comprendre le mécanisme utilisé, afin de mettre en oeuvre des moyens pour lutter contre ce phénomène d'évasion fiscale qui pèserait sur les comptes publics et les contribuables français", ajoutent ces parlementaires. Au Sénat, le groupe de suivi sur la lutte contre la fraude et l'évasion fiscales a été saisi. Des manipulations sur les dividendes impliquant des banques et des fonds financiers ont lésé une dizaine de pays européens de près de 55 milliards d'euros d'impôts depuis 2001, ont affirmé 19 médias, dont Le Monde, dans une récente enquête. Ce travail s'appuie sur des documents judiciaires en provenance d'Allemagne où ces manoeuvres ont été découvertes en 2012. Il concerne à la fois des cas de fraude et d'optimisation fiscale. Le gros de la facture, soit quelque 46 milliards d'euros, est lié à une pratique d'optimisation baptisée "cum cum". Cette technique, située selon ce groupe de médias "à la limite de la légalité", joue sur la fiscalité différenciée entre investisseurs nationaux et étrangers. En France, "jusqu'à trois milliards d'euros par an" auraient été perdus pour les finances publiques à cause de ces manoeuvres, selon Le Monde, qui assure que les trois principales banques françaises (BNP Paribas, Crédit agricole et Société générale) y ont eu recours.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée valide une expérimentation pour désengorger les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026164809.yooganjk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à l'expérimentation d'un nouveau mode de tarification destiné à désengorger les urgences hospitalières, dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2019. La mesure instaure un "forfait de réorientation" pour inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. Elle sera expérimentée pendant 3 ans dans des établissements de santé volontaires. L'amendement porté par le rapporteur général Olivier Véran (LREM) a été soutenu par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Essayons d'être innovants (...) C'est une mesure de bon sens", a-t-elle affirmé. "L'activité des urgences hospitalières des établissements de santé en France augmente de 3% par an en moyenne. Actuellement, ce sont 23 millions de patients qui sont pris en charge. Or, on estime qu'entre 28 et 41% de ces patients ne relèvent pas du tout des urgences", a expliqué M. Véran. Ils y vont "parce qu'ils ne trouvent pas de médecin en ville, parce qu'il n'y a pas de reste à charge à l'hôpital ou parce qu'ils ont une inquiétude, qui n'est pas confortée par un rapide examen médical", a-t-il précisé. Pour ce médecin de profession, la clef du problème est avant tout financière. "A chaque fois qu'un patient passe la porte des urgences, l'hôpital touche actuellement un forfait et, plus il y a de patients, plus il y a de forfaits. Cela n'incite pas à réorienter les patients", a-t-il expliqué. Avec le nouveau système, "quand un patient vient aux urgences et qu'il est accepté, si sa situation ne s'avère vraiment pas grave, plutôt que de payer un forfait, il sera versé (à l'hôpital) une consultation spécialisée d'urgence", a détaillé M. Véran. "Et pour inciter les urgences à réorienter ces patients sans gravité vers les offres de soins alternatives, un forfait de réorientation sera attribué à l'hôpital", a-t-il ajouté. "Je vois mal un service hospitalier (...) même en surcharge, avoir cette attitude qui n'est pas médicalement professionnelle", a estimé le député LR Jean-Pierre Door en fustigeant une "opération totalement iconoclaste".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée sanctionne la chirurgie sans agrément</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026164529.6gtidu4p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi pour que les établissements de santé pratiquant des actes de chirurgie réalisés sans agrément, principalement pour des cancers, soient soumis à l'obligation de rembourser l'assurance maladie. Les autorisations d'exercer une activité de soins, principalement pour la chirurgie des cancers, intègrent des critères relatifs à la qualité et la sécurité des soins et instaurent des seuils minimum d'activité. "Mais sans (l'usage du) bâton, il y a des chirurgiens qui continuent d'opérer ces malades sans autorisation (...) On a enfin un levier pour faire comprendre que ces pratiques ne peuvent plus être tolérées", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. L'amendement de la commission des affaires sociales, adopté lors de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, concerne notamment la chirurgie du cancer du sein et de l'ovaire. "Avoir cette possibilité de récupérer les sommes indûment perçues, sachant que le patient reste évidemment remboursé dans tous les cas, nous semble important pour renforcer la sécurité", a souligné le rapporteur général de la commission des affaires sociales Olivier Véran (LREM). Les hôpitaux non-agréés ne seront cependant pas sanctionnés s'ils doivent opérer en urgence après la découverte fortuite d'un cancer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un déploiement accéléré des assistants médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026155128.rcksyrz0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à l'accélération du déploiement des assistants médicaux et des communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS), pour "redonner du temps" aux médecins en particulier dans les départements en manque de praticiens. Dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre, les députés ont validé la création des assistants médicaux - aux fonctions à mi-chemin entre le secrétariat et les soins infirmiers -, l'une des ambitions majeures du plan "Ma santé 2022", présenté par Emmanuel Macron mi-septembre. "Dans le temps de la consultation, il y a tout un tas d'actes qui pourraient être accomplis par quelqu'un d'autre que le médecin (...) (Cette mesure) vise à dégager du temps pour les médecins regroupés dans des zones sous-denses", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Les profils recherchés seraient plutôt ceux "d'aides-soignants cherchant une reconversion", a indiqué la ministre dont l'amendement a été voté à l'unanimité, malgré les réticences de quelques députés. Sylvia Pinel (Libertés et territoires), notamment, n'était "pas sûre que ce soit la meilleure manière de revaloriser la médecine générale". Les syndicats et associations d'infirmières, qui dénoncent un "mépris du gouvernement", sont mobilisés contre la création projetée de ces 4.000 postes d'assistants médicaux. Ils estiment que cela revient à "servir sur un plateau aux médecins généralistes des +secrétaires sanitarisées+ payées par la collectivité". "Les conditions de déploiement et d'accompagnement financier de ce nouveau dispositif susceptible de concerner plusieurs milliers de cabinets médicaux ou de structures de soins seront définies dans les cadres conventionnels correspondant aux différentes structures concernées (cabinets médicaux, maison et pôles de santé, centres de santé)", précise le texte. Avec cet amendement, les députés ont aussi validé l'objectif de couvrir tout le territoire français en CPTS - des regroupements virtuels de médecins de ville, d'établissements de santé ou encore de services médico-sociaux - "dans un délai de trois ans".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parmi les députés "marcheurs", des ferments de division</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026144912.6vf3w4xh.html</link>
   <description><![CDATA[Hausse de CSG, accueil des réfugiés: des députés "marcheurs" tentent de faire prévaloir leurs points de vue. Et même s'ils récusent toute "fronde", leur démarche provoque des tensions inédites au sein de la majorité. "A la République en marche, on ne marche pas au sifflet, ni au fouet", a lancé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre, jeudi soir dans l'hémicycle. Un ton inhabituel pour cet élu plutôt placide et alors que les quelque 300 "marcheurs", pour une bonne part issus de la société civile, ont souvent été qualifiés de "godillots". Une quarantaine au total, de l'aile gauche, ont signé deux amendements au projet de budget 2019 de la Sécu pour une modulation des taux de CSG des retraités en fonction des revenus, ou pour un taux réduit pour les plus modestes, en soutien à leur pouvoir d'achat. "Une erreur politique" et même "une forme de trahison" du programme présidentiel, a fermement condamné le nouveau patron du groupe majoritaire avec une rare virulence. "Nous sommes en pleine cohérence avec le programme du président de la République", avec "un peu plus de justice sociale", s'est défendu Jean-François Cesarini (ex-PS). "Il faut savoir faire ce geste" pour les plus modestes qui est "véritablement attendu sur le terrain", d'après Frédéric Barbier (ex-PS). Sans surprise, leurs propositions ont été rejetées, mais dans un climat houleux où l'opposition a critiqué le "mandat impératif" des "marcheurs" qui les "dispense de toute espèce de discernement et d'écoute des Français". Le gouvernement voulait éviter que soit rouverte la boîte de Pandore autour de la hausse du taux de CSG, validée dès l'année dernière, en contrepartie d'une baisse des cotisations salariales afin de "récompenser le travail". - "Conciliation" - La semaine dernière, dans le cadre du projet de budget de l'Etat, c'est Aurélien Taché, appuyé par une soixantaine de députés du groupe LREM, qui avait fait adopter, contre l'avis du gouvernement, un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés. Le Premier ministre est venu resserrer les boulons, mardi lors de la réunion hebdomadaire des députés LREM où il a insisté sur le "collectif", au moment où le mouvement La République en Marche cherche un successeur à Christophe Castaner. La numéro deux du groupe, Amélie de Montchalin, a grincé contre "des petits tours de piste" médiatisés de certains qui n'apportent pas "des solutions". Les règles internes, en train d'être révisées pour permettre davantage de "débat politique", pourraient donc être durcies ou a minima prévoir des "espaces de conciliation", indique pour sa part une source parlementaire LREM. "Notre diversité est notre force. Elle crée non pas des courants mais des nuages qui ont parfois du mal à s'agréger", reconnaît un responsable, au sein du groupe. Seuls quatre élus mécontents ont quitté le groupe à ce jour: Jean-Michel Clément en avril, Frédérique Dumas en septembre, Paul Molac et François-Michel Lambert la semaine dernière. Un membre du gouvernement relativise les derniers épisodes: "La pugnacité" d'une frange s'est vue "depuis le début" et notamment sur les projets de loi asile-immigration ou agriculture. Reste que les textes budgétaires, porteurs des grandes orientations économiques et sociales, sont des moments clés. C'est sur ces choix que s'était cristallisée la fronde au sein des socialistes sous le précédent quinquennat. Les trublions de LREM ne sont pas des "frondeurs" comme ces anciens députés PS car, actuellement, "en aucun cas il y a volonté de faire chuter ou échouer le gouvernement", assure Gilles Le Gendre. M. Cesarini évoque une "loyauté constructive", M. Taché "des parlementaires exigeants", aguerris par un an et demi de pratique. Ils n'hésitent plus à étaler leurs divergences au grand jour, via notamment des échanges musclés sur Twitter. Désormais, ces députés osent davantage et veulent peser face à l'exécutif. Cela promet pour des débats à venir tel celui sur la révision des lois de bioéthique, où leurs convictions ne manqueront pas de s'exprimer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée engage la réforme du financement des maladies chroniques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026141310.yrc39m23.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a engagé vendredi la réforme du financement des maladies chroniques avec l'instauration d'un mode de rémunération forfaitaire en remplacement de la tarification à l'activité, pour réduire les dépenses de santé et améliorer la qualité des soins. Le texte, inscrit dans le cadre du projet de loi de financement de la Sécu, qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre, prévoit la mise en place en 2019 de ce forfait dans les établissements de santé pour deux pathologies: le diabète et l'insuffisance rénale chronique. La ministre de la Santé, Agnès Buzyn, a indiqué travailler à l'extension du système, dès l'année suivante, à la médecine de ville et à d'autres maladies chroniques. "Nous sommes pragmatiques. Nous avons commencé par le diabète et l'insuffisance rénale à l'hôpital parce que nous disposons déjà de modèles d'expérimentation, d'études sur ces deux pathologies", a expliqué la ministre aux députés qui réclamaient une extension immédiate du dispositif. En France, les pathologies chroniques représentent 60% des dépenses d'assurance maladie alors qu'elles ne concernent que 17% des assurés. La tarification à l'activité (T2A), qui consiste à facturer chaque acte, et non à se situer dans un budget global, a souvent été dénoncée comme pouvant conduire à pratiquer les examens les plus coûteux. "Il peut y avoir des dérives. On peut favoriser des dialyses (plus de 80% de la prise en charge de l'insuffisance rénale pour 4 milliards d'euros par an, ndlr) plutôt que la greffe. Cela va permettre de gommer tout cela et d'aller vers des bonnes pratiques professionnelles", s'est félicitée la ministre. La mesure a été largement plébiscitée dans l'hémicycle à droite comme à gauche. "Faire primer la qualité sur la quantité en incitant à la coordination entre acteurs par la mise en place d'un paiement au forfait nous paraît être une bonne initiative", a salué Caroline Fiat (LFI) pointant "les effets pervers de la tarification à l'activité qui met en compétition les établissements de santé et les conduit à effectuer inutilement certains actes, parce que cela rapporte plus".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renforce l'évaluation des hôpitaux par les patients</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026131608.c3vokkdy.html</link>
   <description><![CDATA[Évaluer les hôpitaux pour améliorer la qualité des soins: l'Assemblée nationale a rendu obligatoires vendredi les indicateurs de satisfaction des patients, l'un des paramètres qui concourra à la valorisation financière des établissements de santé. Les députés ont voté une série d'amendements au projet de budget de la Sécu 2019, qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre. Ils s'inscrivent dans le cadre du plan "Ma santé 2022", présenté mi-septembre par Emmanuel Macron afin de régler les problèmes du système de santé. La mesure adoptée dans l'hémicycle rend "incontournable la production des indicateurs permettant d'évaluer la qualité des soins" à la fois pour les patients et le personnel soignant, selon l'amendement de la commission des affaires sociales. "Si la qualité des soins n'est pas suffisante dans un établissement, l'idée est d'aller avec lui vers un plan d'amélioration plutôt que de l'ostraciser", a affirmé le rapporteur général Olivier Véran (LREM), après avoir cité l'exemple "d'un papy de 85 ans qui se casse le col du fémur". "Nous considérons que ce qui est important pour lui c'est de savoir si dans un an il sera capable de faire du vélo avec sa petit-fille (...) Cela voudra dire que les soins ont été bien menés. Les indicateurs de satisfaction (concernent) ce cas pratique", a expliqué le député de l'Isère. Comme les indicateurs de sécurité et le développement des systèmes d'informations, les indicateurs de satisfaction font partie des outils permettant de calculer le montant de la dotation Ifaq, qui récompense les établissements "ayant obtenu les meilleurs résultats" ou "ayant le plus progressé" en termes de qualité des soins. Dans le projet de budget de la Sécu 2019, le gouvernement a porté son enveloppe globale de 60 à 300 millions d'euros tout en instaurant un système de bonus-malus qui prévoit une pénalité financière pour les établissements ne remplissant pas certaines règles de qualité.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dépakine: Buzyn veut mieux repérer les familles en vue d'une indemnisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026111150.lwlysmh9.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de la Santé Agnès Buzyn a indiqué dans la nuit de jeudi à vendredi devant l'Assemblée rechercher activement les familles de victimes de l'antiépileptique Dépakine afin qu'elles soient indemnisées. "J'ai demandé à mes services - une instruction est partie - à ce qu'on aille repérer toutes les femmes enceintes qui ont pris de la Dépakine pendant la grossesse et qui figurent dans les bases de données de l'Assurance maladie", a déclaré la ministre au cours des débats sur le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale. Mme Buzyn veut "les contacter de façon plus pro-active, pour qu'elles puissent bénéficier d'une indemnisation" par l'Oniam (Office national d'indemnisation des accidents médicaux). "Beaucoup de familles ne savent pas que leur enfant a des troubles et que c'est lié", d'après elle. "Nous nous retournerons vers l'industriel, ça sera fait", a ajouté Mme Buzyn en référence au groupe pharmaceutique Sanofi-Aventis, mais "ça n'est pas l'urgence pour (elle) aujourd'hui". La ministre avait été interpellée par l'Insoumis François Ruffin, qui avait souligné que "des dizaines de dossiers ont été étudiés mais rien n'a été touché" par les familles. "Ne pourriez-vous pas vous tourner avec davantage de vigueur vers Sanofi ?", avait aussi lancé le député de la Somme. L'Oniam s'est "totalement remis au travail", la Dépakine est "une priorité" et "les premiers avis d'indemnisation vont arriver dans les mois qui viennent", a assuré Mme Buzyn. La Dépakine et ses dérivés sont responsables depuis 1967, selon l'Assurance maladie et l'Agence du médicament (ANSM), de malformations chez 2.150 à 4.100 enfants, et de troubles neuro-développementaux chez 16.600 à 30.400 enfants. Les propos de la ministre relèvent d'"un effet d'annonce, d'une communication politique, qui ne présage pas d'une volonté d'aider les victimes", a réagi auprès de l'AFP la présidente de l'association de victimes Apesac, Marine Martin. Selon elle, "toutes les mesures mises en place jusque-là ont été négociées par l'Apesac avec le précédent gouvernement". L'organisation de l'indemnisation, sous l'égide de l'Oniam, a été définie par un décret publié en mai 2017. Le mécanisme fonctionne en deux temps: un collège d'experts doit d'abord instruire les demandes et déterminer s'il y a un lien entre les troubles et la prise du médicament, avant qu'intervienne un comité d'indemnisation. "Le dispositif aura deux ans en décembre, et à ce jour, aucune indemnisation n'a été versée aux familles", a souligné auprès de l'AFP l'avocat de l'Apesac, Charles Joseph-Oudin. Il juge "normal" que ce dispositif prenne du temps à se mettre en place. Pour autant, il estime que "c'est la responsabilité politique du gouvernement" de le rendre "attractif". Pour cela, il propose que "le gouvernement prévoie le versement de provisions" aux familles dès que le collège d'experts aura jugé leur demande recevable, et avant même que le comité d'indemnisation intervienne. "Cette provision doit être à la charge du labo, et s'il refuse, c'est l'Oniam qui doit payer", a expliqué l'avocat. "On a déposé environ 250 dossiers à l'Oniam et environ 2000 sont en cours de constitution", a-t-il précisé. Me Joseph-Oudin a indiqué que de premiers projets d'avis d'indemnisation de l'Oniam sont parvenus à son cabinet cette semaine, ouvrant la voie à des versements effectifs dans les mois à venir.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 11:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée allège la fiscalité des Français vivant dans l'UE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026093131.3hkbl3el.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi la suppression de la CSG et de la CRDS sur les revenus du capital des contribuables affiliés à un autre régime de sécurité sociale de l'Union européenne, quand certains députés souhaitaient étendre la mesure à tous les Français de l'étranger. L'amendement LREM, adopté lors de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, concerne aussi les Français vivant en Suisse et dans l'Espace économique européen (EEE). Cette mesure entre dans une série de dispositifs annoncés il y a dix jours par le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin pour simplifier la fiscalité des Français de l'étranger. Actuellement, les contribuables ne résidant pas en France sont soumis à ces cotisations, alors qu'ils ne bénéficient pas des mécanismes de protection sociale que la Contribution sociale généralisée (CSG) et la Contribution à la réduction de la dette sociale (CRDS) sont censés financer. Il s'agit d'une "mise en conformité" avec la "jurisprudence Ruyter", de la Cour de justice de l'Union européenne, qui avait confirmé en février 2015 le principe d'interdiction du cumul des législations applicables en matière de sécurité sociale, a expliqué Olivier Dussopt, secrétaire d'État auprès du ministre des Comptes publics. Le rapporteur général de la commission des Affaires sociales Olivier Véran (LREM) a approuvé cette mesure, mais "pas de gaieté de coeur", parce qu'elle représente une perte de recettes de 180 millions d'euros pour l'État. Les députés Meyer Habib (UDI-Agir) et Anne Genetet (LREM) ont réclamé en vain l'extension de cette mesure à tous les Français de l'étranger. "Vous êtes en train de faire une différence entre les Français", a déploré M. Habib en fustigeant une "hérésie économique". Mme Genetet a elle regretté que le Parlement n'effectue pas un "dernier pas" dans cette direction.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 09:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: la majorité vote le geste pour 350.000 retraités mais ne va pas plus loin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025223144.jdmzcgqa.html</link>
   <description><![CDATA[Accouchée dans la douleur, mal acceptée par l'opinion, la hausse de la CSG concentre les critiques, jusque dans les rangs de la majorité, qui a voté jeudi soir à l'Assemblée un geste en faveur de 350.000 foyers de retraités mais n'est pas allée plus loin. Plus tôt, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre avait prévenu que la proposition de certains membres de son groupe de moduler pour les retraités la contribution sociale généralisée (impôt qui finance la protection sociale) en fonction de leurs revenus était "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel. Mesure clé du premier budget de l'ère Macron présenté en 2017, la hausse d'1,7 point du taux normal de CSG, porté depuis janvier à 8,2% pour toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital) passe cependant toujours mal. Destinée à permettre la suppression des cotisations maladie et chômage des salariés du privé afin de "récompenser le travail", la mesure reste une cible privilégiée des critiques de la droite et de la gauche. Face à la colère et aux manifestations depuis un an de retraités, le gouvernement a prévu de "corriger" son dispositif dans le budget 2019 de la Sécurité sociale, examiné à l'Assemblée en première lecture, en exonérant de la hausse 350.000 foyers de retraités modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. Les députés ont donné jeudi soir leur feu vert à cette mesure de "lissage". Le secrétaire d'État Olivier Dussopt a rappelé "l'engagement pris par le Premier ministre" à ce sujet, initialement en faveur de 100.000 foyers. Dans un climat houleux, l'Assemblée a en revanche repoussé des amendements des Républicains et des communistes pour abaisser de 1,7 point le taux de CSG et revenir sur l'"erreur politique majeure" du début du quinquennat selon eux. "Vous avez perdu la bataille du pouvoir d'achat", a lancé Eric Woerth (LR), tandis que M. Le Gendre l'a critiqué comme "agitant la CSG depuis 18 mois comme un enfant son doudou". Même sort pour la proposition socialiste de n'appliquer la hausse de CSG qu'aux pensions supérieures à 3.000 euros mensuels pour un célibataire. - "Cosmétique" - La question du pouvoir d'achat des retraités est d'autant plus sensible que le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en-deçà de l'inflation. "C'est la double peine", a jugé Alain Bruneel (PCF), dubitatif sur "l'aménagement cosmétique" du gouvernement en faveur de 350.000 foyers. Le coup le plus rude est venu de l'intérieur de la majorité, où Jean-François Cesarini a défendu un amendement, cosigné par 31 collègues LREM, pour une progressivité de la CSG afin de faire contribuer moins les plus modestes, et davantage les plus aisés. Cette mesure avait été validée la semaine dernière en commission grâce à des voix de tous bords, mais contre l'avis du rapporteur et du responsable LREM Thomas Mesnier. "Nous sommes en pleine cohérence avec le programme du président de la République, avec un peu plus de justice sociale", a affirmé jeudi soir M. Cesarini, élu du Vaucluse qui récuse toute fronde. Mais les députés LREM, venus en nombre, ont rejeté sa proposition. Un autre amendement cosigné par 16 "marcheurs" et porté par Frédéric Barbier (ex-PS), afin de prévoir un taux bas de CSG pour les revenus entre 1.200 et 1.600 euros, n'a pas eu plus de chance. "C'est attendu sur le terrain", a plaidé en vain le député du Doubs. "On ne marche pas au sifflet ni au fouet" au sein du groupe majoritaire mais "je l'ai dit à mes deux collègues, il commettent une erreur", a commenté M. Le Gendre. Le rapporteur général Olivier Véran (LREM) a mis en avant le "reste à charge zéro" ou l'extension de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C), dans ce même budget de la Sécu, comme participant d'une "forme de politique de redistribution au sein des retraités". Le ton est monté à plusieurs reprises avec les oppositions, Boris Vallaud (PS) fustigeant une "duplicité" d'Emmanuel Macron dans la "lutte contre les inégalités", et François Ruffin (LFI) pointant une "arrogance" des macronistes. Pierre Dharréville (PCF) les a prévenus: "Le réel, vous allez être obligés de vous y confronter".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 22:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: l'Assemblée vote le geste pour 350.000 retraités, sans aller plus loin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025212029.txhtd43f.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir une mesure "correctrice" de la hausse de CSG au bénéfice de 350.000 foyers de retraités modestes, mais a rejeté un amendement de certains "marcheurs" prévoyant d'aller plus loin avec une modulation des taux. Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a justifié ce choix dans l'hémicycle: "Nous avons passé un contrat avec les Français" et "aujourd'hui, moduler, modifier la CSG, cela équivaut à trahir une promesse électorale". Le geste du gouvernement revient simplement à "corriger" un aspect "technique", a ajouté l'élu de Paris. Le secrétaire d'État Olivier Dussopt a rappelé "l'engagement pris par le Premier ministre" à ce sujet, initialement en faveur de 100.000 foyers. Le taux normal de contribution sociale généralisée (impôt qui finance la protection sociale) a été augmenté de 1,7 point début 2018, affectant particulièrement les retraités. Le gouvernement a prévu dans le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, examiné à l'Assemblée en première lecture, une mesure de "lissage" pour éviter chaque année l'entrée de 350.000 foyers de retraités dans le taux normal de CSG, pour un coût de 350 millions d'euros. Ce geste, jugé cependant insuffisant par les syndicats de retraités et les oppositions, a été validé dans l'hémicycle à main levée. Dans un climat houleux, des amendements de députés LR et communistes pour revenir en arrière en abaissant de 1,7 point le taux de CSG ont été rejetés. Même sort pour la proposition socialiste de n'appliquer la hausse de CSG qu'aux pensions supérieures à 3.000 euros mensuels pour un célibataire. L'amendement porté par le "marcheur" Jean-François Cesarini, cosigné par 31 collègues LREM, qui suggérait une progressivité de la CSG pour faire contribuer moins les plus modestes, et davantage les plus aisés, a été repoussé de la même façon, alors qu'il avait été adopté en commission la semaine dernière grâce à des voix de tous bords. Un autre amendement cosigné par 16 LREM et défendu par Frédéric Barbier (ex-PS), afin de prévoir un taux bas de CSG pour les revenus entre 1.200 et 1.600 euros, n'a pas eu plus de chance. "On ne marche pas au sifflet ni au fouet" au sein du groupe majoritaire mais "je l'ai dit à mes deux collègues, il commettent une erreur", a commenté M. Le Gendre.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 21:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hausse de CSG: débat sous haute tension attendu à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025200752.fvimtrrx.html</link>
   <description><![CDATA[Accouchée dans la douleur, mal acceptée par l'opinion, la hausse de la CSG concentre les critiques, jusque dans la majorité qui cherche une manière de compenser l'impact négatif de la mesure sur le pouvoir d'achat des retraités. Un premier débat sur la contribution sociale généralisée a débuté jeudi dans la soirée dans l'hémicycle de l'Assemblée, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. Dès avant, le patron des députés LREM Gilles Le Gendre a prévenu que la proposition de certains membres de son groupe de moduler la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus était "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel. Mesure clé du premier budget de l'ère Macron présenté en 2017, la hausse d'1,7 point du taux normal de CSG, portée depuis janvier à 8,2% pour toutes les catégories de revenus (salaires, retraites, revenus du capital), pour un montant total de 22,5 milliards d'euros, a toujours du mal à passer. Destinée à permettre la suppression des cotisations maladie et chômage des salariés du privé afin de "récompenser le travail", la mesure reste une cible privilégiée des critiques de la droite et de la gauche. Face à la colère et aux manifestations depuis un an de retraités, le gouvernement a prévu de "corriger" son dispositif dans le budget 2019 de la Sécurité sociale, actuellement en discussion à l'Assemblée en première lecture, en exonérant de la hausse 350.000 foyers parmi les plus modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. La question du pouvoir d'achat des retraités est d'autant plus sensible que le gouvernement a décidé de limiter à 0,3% la revalorisation des retraites et des prestations sociales en 2019 et 2020, bien en-deçà de l'inflation. "La hausse de CSG a suscité tant de protestations que le Premier ministre fait marche arrière", soulignent Les Républicains. Il serait "sage" de "revenir véritablement en arrière, au lieu de faire semblant", jugent les communistes. Pour les socialistes, huit millions de retraités vont perdre au total "l'équivalent d'un demi-mois de pension". Ils suggèrent de n'appliquer la hausse de CSG qu'"aux seules pensions supérieures à 3.000 euros par mois pour un célibataire". Le coup de pouce du gouvernement, qui doit être validé cette semaine par l'Assemblée, est considéré insuffisant, y compris par certains dans la majorité, qui proposent une CSG progressive. - "Incompréhensions" - "Nous sommes nombreux à recevoir dans nos permanences des retraités pour qui cette augmentation créé un creusement des inégalités, une plus grande fragilité, davantage de vulnérabilité", malgré "le dégrèvement progressif de la taxe d'habitation", expliquent dans l'exposé de leur amendement les 32 signataires LREM, menés par le vauclusien Jean-François Cesarini. Ils proposent la création de deux seuils supplémentaires: l'un pour les revenus modestes et moyens, compris entre 1.200 et 1.600 euros, taxés à 6,6%, et un autre à 9,2% applicable aux retraités les plus riches (au-delà de 3.000 euros) qui eux seraient davantage mis à contribution. L'adoption de leur proposition la semaine dernière en commission, contre l'avis du rapporteur et du chef de file LREM Thomas Mesnier, a hérissé certains de leurs collègues. Le gouvernement n'en veut pas. Selon la ministre de la Santé Agnès Buzyn, "il faut arrêter de créer des seuils, qui génèrent ensuite des débats sans fin et des incompréhensions". Et Marc Fesneau (Relations avec le Parlement), dont les anciens collègues MoDem ont aussi souhaité des "ajustements" sur la CSG, estime que "la progressivité n'est pas la bonne façon de répondre". Signe de la sensibilité du sujet, quinze "marcheurs" ont aussi récemment défendu, en vain, une augmentation de l'impôt sur la fortune immobilière (IFI) afin de "compenser" cette hausse de CSG pour une partie des retraités. Pour éviter un nouveau couac, les bancs des "marcheurs" étaient bien remplis jeudi soir lors de l'examen en séance de l'amendement de leurs collègues, qui se défendent d'être des "frondeurs". L'enjeu politique est de taille, les plus de 60 ans qui représentent un quart de la population française sont pour tous les partis des électeurs courtisés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 20:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Modulation de la hausse de la CSG: "erreur politique" et "trahison" (Le Gendre, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181025190055.edlfowht.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de députés La République en marche de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus est "une erreur politique" et "une forme de trahison" du programme présidentiel, a estimé jeudi le président du groupe LREM Gilles Le Gendre. Des députés LREM, emmenés par le vauclusien Jean-François Cesarini, ont fait adopter en commission un amendement qui prévoit de moduler la hausse de la CSG pour les retraités en fonction de leurs niveaux de revenus. L'Assemblée débat jeudi soir de la CSG dans l'hémicycle, dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécurité sociale. "C'est une mauvaise idée parce que ça contredit toute la politique que nous avons menée pendant la campagne et depuis sur la question de la CSG", a déclaré M. Le Gendre sur LCP, au moment où des voix discordantes commencent à s'élever au sein du parti présidentiel sur plusieurs sujets. "Le contrat passé avec les retraités était très clair. Nous l'avons appliqué mot à mot. Le bouleverser, le changer, changer la règle dix-huit mois après, c'est une erreur politique, et c'est une forme de trahison par rapport au contrat que nous avons passé avec les Français", a conclu M. Le Gendre. "Nous avons proposé aux Français pendant la campagne de baisser très fortement les charges sur le travail, sur les salaires, et de le financer par une petite hausse pour tout le monde, pas seulement pour les retraités, de la CSG. Cette hausse de la CSG pour les retraités est en effet un sujet d'impopularité. C'est un fait. Nous l'assumons", a poursuivi le député de Paris. Mais, a-t-il fait valoir, "elle est compensée par plein d'autres choses qui bénéficient aux retraités: le reste à charge zéro sur les lunettes et les prothèses auditives, la baisse de la taxe d'habitation, l'augmentation du minimum vieillesse, le crédit d'impôt emploi à domicile qui concerne principalement les retraités".]]></description>
   <pubDate>Thu, 25 Oct 2018 19:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
