<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 15:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Génocide rwandais: "La France n'a pas à rougir de son action, bien au contraire" (Myard, UMP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408124815.dwb3n1kf.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Jacques Myard, qui a salué mercredi la décision de l'Elysée de déclassifier les archives sur le Rwanda de 1990 à 1995, a estimé que "la France n'a pas à rougir de son action dans cette période" du génocide rwandais. Sur cette "douloureuse question du génocide rwandais", ce membre de la commission des Affaires étrangères souligne dans un communiqué avoir "participé activement aux travaux de la mission d'information de l'Assemblée nationale en 1998 et estime que la France n'a pas à rougir de son action dans cette période, bien au contraire". "François Mitterrand, alors président de la République, tout comme Alain Juppé, ministre des Affaires étrangères, ont oeuvré pour éviter les massacres. Alain Juppé, notamment, n'a pas ménagé ses efforts pour convaincre la communauté internationale d'intervenir, en particulier vis-à-vis des Américains qui refusaient d'admettre que se déroulait un génocide", selon ce député UMP des Yvelines. Et de glisser: "Il serait dès lors intéressant que les Américains aussi publient leurs archives..." "Quant au gouvernement actuel de Kigali, dont la responsabilité est bien réelle dans l'attentat du 6 avril 1994 contre l'avion du président Habyarimana qui a été l'élément déclencheur, il se grandirait à publier ses archives (...) si elles existent encore, mais ne rêvons pas!", lance M. Myard. Ce député UMP, élu puis réélu sans discontinuer depuis 1993, se déclare "convaincu que les accusations, alors diffusées à foison par les médias, notamment anglo-saxons, ont été volontairement orchestrées par certains milieux économiques désireux d'éliminer la France de la région des Grands Lacs". L'Elysée a déclassifié mardi ses archives sur le Rwanda de 1990 à 1995, au 21e anniversaire du déclenchement du génocide rwandais, une décision qui devrait livrer un éclairage sur la politique française pendant cette période, fortement contestée par Kigali qui accuse Paris de complicité de génocide.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 14:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mathieu Gallet, PDG de Radio France: "je ne lâcherai rien sur mes convictions"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408111757.sl6bsei0.html</link>
   <description><![CDATA[Le PDG de Radio France Mathieu Gallet a assuré mercredi devant des députés qu'il ne "lâcherait rien sur (ses) convictions" pendant les quatre années restantes de son mandat, au 21e jour de la grève qui paralyse les antennes du groupe. M. Gallet a répondu avec assurance aux questions de la Commission des affaires culturelles de l'Assemblée, qui l'a auditionné juste avant un Comité d'entreprise extraordinaire où il devait présenter un plan stratégique comprenant notamment quelque 300 suppressions d'emplois. "J'ai encore quatre ans de mandat et pendant quatre ans, je ne lâcherai rien sur (mes) convictions", a lancé le PDG de Radio France. Devant la vingtaine de députés qui lui demandaient des comptes, il a défendu fermement ses projets, en particulier le développement du numérique, le rajeunissement des audiences et l'extension du réseau de France Bleu et martelé: "Je vais continuer sur ce projet, le défendre, le mettre en place avec les collaborateurs". "Je ne porterai pas de plan de départs contraints à Radio France, dans les orchestres ou ailleurs", a-t-il par ailleurs réaffirmé, soulignant que "ce n'est pas la Cour des Comptes", auteur de propositions choc pour redresser le groupe, "qui va faire la stratégie de Radio France". Interrogé sur la grève, la plus longue dans la radio publique depuis mai 68, il a répondu: "ma conviction est que les salariés de Radio France dans leur grande majorité sont pour" ce projet. "Je reçois des messages, notamment des gens de France Bleu, qui me disent +tenez bon+, qui me renforcent dans ma conviction". "Je dois fendre l'armure pour porter cette conviction devant les salariés". "Si cette grève a été utile à quelque chose, c'est à réaliser qu'il y a des problèmes dans le dialogue social. On aura peut-être besoin d'une intervention extérieure pour nous aider sur le retissage du dialogue social", a-t-il ajouté, laissant ainsi la porte ouverte à la nomination d'un médiateur. Les syndicats font de cette nomination un préalable à la levée de la grève et ont demandé à la ministre de la Culture Fleur Pellerin de jouer ce rôle. Répondant aux critiques sur ses relations avec le personnel de Radio France, Mathieu Gallet a reconnu qu'il n'était "pas quelqu'un de très expansif". "Mais il faut arrêter de penser que je suis quelqu'un de malpoli". "Je sais serrer la main et dire bonjour, y compris dans les ascenseurs", a-t-il affirmé. Son intervention a été partiellement suivie par les salariés de Radio France réunis dans la matinée en Assemblée générale. Au moment même où il s'exprimait, l'intersyndicale a publié un communiqué intitulé "ne rien lâcher". "Il n'était pas dans un esprit d'ouverture. On a besoin d'un dialogue social et c'est pas en disant +Je ne lâcherai rien+ qu'on le fait", a commenté un syndicaliste, Philippe Ballet (UNSA). Une nouvelle AG devait se tenir dans l'après-midi, après la tenue du CCE, au cours de laquelle les salariés devaient se prononcer sur la poursuite de la grève.]]></description>
   <pubDate>Wed, 08 Apr 2015 13:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La lutte contre les espèces végétales et animales envahissantes inscrite dans le code de la santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150408000012.v7soqrvy.html</link>
   <description><![CDATA[La lutte contre les espèces végétales et animales à la prolifération nuisible pour la santé humaine, comme l'ambroisie ou le papillon de cendre fera l'objet d'un chapitre du code de la santé, ont voté les députés dans la nuit de mardi à mercredi. De telles espèces au caractère envahissant, au nombre desquelles sont aussi classées la berce du Caucase ou les chenilles processionnaires, peuvent provoquer des symptômes graves chez les personnes exposées et des coûts économiques importants, selon l'exposé de cet amendement de la commission des Affaires sociales. "Dans le cas de l'ambroisie, les coûts de santé estimés pour la seule régions Rhônes-Alpes s'élèvent à 15 millions d'euros par an", est-il ainsi précisé. Passager clandestin de semences de trèfles violets originaires d'Amérique du Nord, cette plante s'est retrouvée dans l'Allier en 1863, puis est passée de parcelles en parcelles avant de s'ancrer en région Rhône-Alpes. Par souci de renforcer sans attendre la lutte contre ces espèces, ce qui est l'un des objectifs du troisième plan national santé-environnement, l'amendement ajoute au code de la santé un chapitre, qui permettra de fixer la liste des espèces considérées comme une menace pour la santé humaine et de définir les mesures de prévention et de lutte contre leur prolifération. L'introduction, le transport, l'utilisation, la mise en vente, la vente ou l'achat de ces espèces pourra être interdite par arrêté des ministres de la Santé, de l'Environnement et de l'Agriculture et les infractions pourront être recherchées et constatées. En décembre 2013, la majorité PS de l'Assemblée nationale avait voté le renvoi en commission d'une proposition de loi UMP sur la lutte contre l'ambroisie, plante très allergisante et nuisible aux récoltes, par souci affiché d'élargir la portée du texte à l'ensemble des plantes invasives.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 02:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Santé environnementale: quelques ajouts de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407232110.qvj8kmyo.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont ajouté dans la nuit de mardi à mercredi quelques mesures au volet touchant l'environnement dans le projet de loi de modernisation du système de santé, par exemple pour renforcer la surveillance des pollens. Pour prévenir leurs effets sur la santé, une surveillance des pollens et moisissures de l'air extérieur sera coordonnée par des organismes désignés par arrêté des ministres de l'Environnement et de la Santé, prévoit l'amendement cosigné par les députés PS Gérard Bapt et Catherine Lemorton, qui est également présidente de la commission des Affaires sociales. L'objectif est d'informer la population et les professionnels de la santé sur la présence de pollens et leur concentration dans l'air, permettant d'anticiper la prise de médicaments ou de différer une activité, et ainsi de réduire les symptômes de l'allergie et les coûts associés, font-ils valoir. L'exposition aux pollens constitue un véritable enjeu de santé publique : les allergies polliniques (rhinites allergiques) concerneraient en France de l'ordre de 20% des enfants âgés de plus de 9 ans, et de 30% des adultes, au vu des données de l'amendement de ces deux élus de Haute-Garonne, respectivement médecin et pharmacienne de profession. Par ailleurs, l'Assemblée a adopté un autre amendement d'initiative socialiste, retouché par le gouvernement, pour ajouter aux études épidémiologiques et sur l'environnement liées à la pollution atmosphérique des études sur les rayonnements ionisants, dans le cadre de la surveillance de la qualité de l'air. Une récente étude épidémiologique indépendante sur 4.500 dossiers médicaux a démontré que le passage du nuage radioactif de Tchernobyl en Corse a provoqué une augmentation de thyroïdites et de cancers de la thyroïde, notent les auteurs de la mesure. Quant aux vétérans des essais nucléaires, "le lancement d'études à caractère sanitaire afin de déterminer l'incidence des retombées radiologiques des essais nucléaires sur le développement ultérieur de pathologies semble toujours nécessaire car les études épidémiologiques déjà conduites en Polynésie sont controversées", expliquent ces députés, reprenant la revendication des associations de vétérans. A l'initiative du groupe à dominante PRG, l'Assemblée a décidé d'intégrer le radon au dispositif existant dans le code de l'environnement pour les polluants de l'air intérieur en définissant un niveau de référence. Le radon, un gaz radioactif d'origine naturelle reconnu cancérogène certain pour l'homme (cancer du poumon), est l'un des polluants de l'air intérieur le plus nocif pour la santé, selon les signataires de l'amendement. Responsable de 1.200 à 3.000 décès par an en France, il est le second facteur de risque de cancer du poumon derrière le tabac (estimations devant être révisées à la hausse aux vues des dernières études internationales), font-ils valoir. Face au risque de légionellose liée à l'exposition à des aérosols d'eau contaminée par les légionelles, les députés ont encore rendu possible, par un amendement de M. Bapt et Mme Lemorton, de réglementer par décret les installations collectives de brumisation d'eau dans l'espace public, avec d'éventuelles sanctions pénales. Ces installations se multiplient sur les terrasses de café, les hôtels et les restaurants, ou dans les établissements de soin ou médico-sociaux face à la multiplication des épisodes de fortes chaleurs ainsi qu'à une optique de confort, selon eux.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 01:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Drogues, alcool... l'Assemblée vote la possibilité de bilans de santé des détenus à leur arrivée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407223656.qjd3i3jg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mardi à mercredi la possibilité de bilans de santé des détenus à leur arrivée en prison, notamment sur la consommation de drogues ou d'alcool, via un amendement socialiste au projet de loi sur la santé. "Au début de son incarcération, il est proposé à toute personne détenue un bilan de santé relatif à sa consommation de produits stupéfiants, de médicaments psychotropes, d'alcool et de tabac", stipule l'amendement adopté en première lecture et complétant la loi 2009 pénitentiaire. Après avoir affirmé les principes selon lesquels il s'agit de "ne pas rendre malade une personne entrant en prison en bonne santé" et de "faire de la prison un lieu où les soins, le dépistage et la prévention prennent tout leur sens", les auteurs de l'amendement justifient leur mesure par la situation dans les maisons d'arrêt. "Aujourd'hui, la personne qui entre en maison d'arrêt est un homme dans 95 % des cas. Il est jeune et doit exécuter une peine de quelques mois. Il est considéré en +bonne santé+ dans 77 % des cas, selon des enquêtes déjà anciennes (...) Mais la précarité et les addictions majorent les risques et augmentent la vulnérabilité. Le taux de suicide en prison est cinq à six fois supérieur à celui de la population générale du même âge. Certaines maisons d'arrêt surpeuplées ont des effets négatifs sur les conditions de vie des détenus et donc sur leur santé. La surconsommation de tabac, de psychotropes, l'usage de stupéfiants, les pratiques sexuelles à risque y sont connues". Egalement adopté à l'initiative de députés PS, un autre amendement prévoit qu'à titre expérimental et jusqu'au 1er janvier 2018, l'État peut autoriser une évaluation de l'état dentaire de la personne détenue au début de son incarcération dans un nombre limité d'établissements pénitentiaires. Le mauvais état de la dentition de plus d'un entrant sur deux en détention est un véritable enjeu de santé et un marqueur social, qui a fait l'objet d'une recommandation du contrôleur général des lieux de privation de liberté dans son rapport 2012, selon leur exposé des motifs. Une étude de la direction générale de la santé révèle que cet examen n'est réalisé qu'une fois sur deux à l'arrivée du détenu, notent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote la possible expérimentation de "salles de shoot"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407221921.z27o8cfz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi soir, après plus de 4 heures de vifs débats entre la gauche et l'UMP, le principe de l'expérimentation de salles de consommation de drogue à moindre risque, communément appelées "salles de shoot", pendant six ans maximum. Soutenu par tous les groupes de gauche, l'article 9 du projet de loi de modernisation du système de santé, porteur de cette mesure, a été adopté par 50 voix contre 24, en première lecture. "Aidez plutôt les toxicomanes à guérir qu'à s'autodétruire", a lancé le député UMP de Paris Philippe Goujon, son collègue Yannick Moreau déclarant que , "si on osait, on pourrait même appeler +antichambres de la mort+" ces "salles de shoot". Ces salles, déjà expérimentées dans une dizaine d'autres pays (la plus ancienne en Suisse a été créée il y a trente ans), sont destinées à des toxicomanes majeurs précarisés, qui se droguent dans des conditions d'hygiène précaires, souvent dans la rue ou des halls d'immeuble, selon la majorité. "Des gens qui ont disparu des radars de notre société" et échappent à tous les dispostifs existants, selon la présidente PS de la commission des Affaires sociales Catherine Lemorton, pharmacienne de profession "avec 15 ans d'expérience dans un réseau de réduction des risques à Toulouse". Outre une réduction des risques liés aux injections (infection au VIH, hépatite C...) et une amélioration de l'accès aux soins des usagers de drogues les plus marginalisés, ces salles ont aussi entre autres objectifs une diminution des nuisances dans l'espace public. Il s'agira de locaux gérés par les professionnels des centres d'accueil et d'accompagnement à la réduction des risques chez les usagers de drogue (Carrud), où sera autorisée la consommation des substances illicites apportées par ces toxicomanes dans la limite de leur consommation, sous la supervision d'une équipe pluridisciplinaire, avec des professionnels de santé et du secteur médico-social. Les toxicomanes détenant pour leur seul usage et consommant des stupéfiants dans ces salles ne pourront être poursuivis pour usage et détention illicite. De même, les professionnels intervenant dans ces salles ne pourront pas être poursuivis pour complicité d'usage illicite de stupéfiants notamment, s'ils agissent conformément à leur mission de supervision. Le coût de ces salles est estimé à environ 800.000 euros par an, si l'on se base sur le projet d'expérimentation parisien, a indiqué la ministre de la Santé Marisol Touraine, soulignant face aux critiques de la droite que le gouvernement consacrait par ailleurs 388 millions d'euros par an à la prévention et à la lutte contre les addictions. L'UMP, qui a défendu moults amendements de suppression et prôné plutôt sevrage et abstinence, a dénoncé ces salles comme inefficaces à diminuer le nombre de toxicomanes ou à les sortir de leur addiction, comme Bernard Debré, médecin de profession. Le groupe, qui les a considérées comme un feu vert à de "paradis artificiels officiels" et "une première marche vers la dépénalisation" de la drogue, a alerté sur des risques de possibles overdoses à l'intérieur et de "zones de non droit" à l'extérieur. Ses orateurs ont aussi reproché à la majorité de vouloir de se donner "bonne conscience" mais aussi de faire preuve de contradiction, après avoir "stigmatisé l'alcool et le tabac" par de précédentes mesures de ce projet de loi débattues la semaine dernière. La députée FN Marion Maréchal-Le Pen a critiqué un "signal catastrophique envoyé à la population française puisque l'Etat va organiser une violation de la loi". "Arrêtez de vouloir faire peur: il ne s'agit nullement d'ouvrir des salles partout en France pour toujours, mais de répondre à des réalités", a lancé la "députée de la gare du Nord" Seybah Dagoma (PS). Outre Paris, deux autres villes pourraient utiliser cette possibilité. L'écologiste Jean-Louis Roumégas, qui a affirmé avoir récemment vu en pleine après-midi à Montpellier deux personnes se droguant derrière une voiture, avec des seringues à même le sol, a défendu une mesure "pragmatique". Quant au gouvernement, sa position contre "la dépénalisation des drogues douces n'a jamais varié depuis 2012", a assuré la ministre.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 00:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS veulent une commission d'enquête sur le financement russe du FN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407181345.fmj6j3ou.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée va demander la création d'une commission d'enquête parlementaire sur le financement du Front national par des prêts bancaires russes, a-t-il annoncé mardi. Les députés Razzy Hammadi et Sébastien Denaja présenteront mercredi midi lors d'une conférence de presse la proposition de résolution du groupe socialiste qui veut que cette commission analyse les pratiques de financement du Front national par le biais de prêts d'origine russe et en tire, le cas échéant, des adaptations législatives sur le financement de la vie politique. Fin septembre, le FN a emprunté 9 millions d'euros auprès de la banque russe First Cezch Russian Bank (FCRB), expliquant que les banques françaises ont refusé de lui prêter de l'argent. Selon Mediapart, l'association de financement Cotelec, présidée par Jean-Marie Le Pen, a reçu le 18 avril 2014 deux millions d'euros de prêts d'une société chypriote alimentée par des fonds russes qui seront utilisés dans le cadre du financement de la campagne des européennes du FN. Selon une source socialiste, les députés estiment dans leur proposition de résolution que les conditions de ces prêts, les détails du remboursement ainsi que "les relations ambigües" des dirigeants du FN avec le pouvoir russe posent "la question du financement des partis politiques par le biais de prêts étrangers, et ce faisant de leur autonomie à l'égard de leur créancier". "L'enjeu ici est celui de la souveraineté nationale", estiment ces députés car "comment un parti peut-il aborder des enjeux de politique internationale lorsque son financement tient de banques étrangères dont la dépendance politique vis-à-vis du pouvoir de son Etat est avérée ?". Le FN et sa présidente Marine Le Pen font régulièrement l'éloge de Vladimir Poutine et de sa politique, aussi bien en Russie qu'à l'international. Les députés PS soulignent que la loi interdit le financement des partis et groupements politiques par les contributions ou aides matérielles d'un Etat étranger ou d'une personne morale de droit étranger. Cette interdiction s'applique également au financement des campagnes électorales. S'il n'interdit pas expressément la souscription d'un prêt auprès d'un établissement de droit étranger, l'intention du législateur tend bien à soustraire les élus à toute influence étrangère par le biais du financement. "Il convient par conséquent de déterminer si des taux avantageux et autres facilités financières ne sont pas équivalents à des avantages en nature", jugent-ils.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Santé: Manuel Valls exprime son "soutien total et absolu" à Marisol Touraine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407144339.o0ksxuwv.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a exprimé mardi son "soutien total et absolu" à la ministre de la Santé, Marisol Touraine, dont le projet de loi en cours d'examen à l'Assemblée nationale se heurte à de multiples résistances. "Je le dis avec la plus grande clarté, mon soutien total et absolu à une ministre courageuse qui combat pour un texte utile pour les Français", a déclaré Manuel Valls, qui répondait à une question du député UMP Yves Foulon adressée à la ministre de la Santé. "Les médecins méritent notre soutien et notre plus grande considération (...) Cet attachement aux médecins est une réalité qui se traduit dans le texte", a souligné notamment le Premier ministre. "Nous devons être à l'écoute des Français quand il s'agit de lutter contre les inégalités sociales, contre les injustices et nous mettrons en place en le généralisant le tiers payant", a-t-il relevé. M. Foulon s'était inquiété du projet de loi qui, selon lui, va conduire "au démantèlement du système de santé solidaire issu de 1945".]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des professionnels de la santé écrivent à Touraine pour réclamer le retrait du projet de loi Santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407144116.ezzovdik.html</link>
   <description><![CDATA[Des syndicats et associations de médecins, dentistes, infirmiers ou encore opticiens ont écrit mardi à la ministre de la Santé, Marisol Touraine, pour réclamer une nouvelle fois le retrait de son projet de loi, en plein débat à l'Assemblée nationale. Ces différentes organisations appartiennent pour la majorité au "Mouvement pour la santé de tous", créé spécifiquement pour combattre le projet Touraine. Le syndicat des médecins libéraux (SML), la fédération nationale des infirmiers, ou encore le syndicat des opticiens entrepreneurs regrettent ainsi "la précipitation dans laquelle le projet de loi en cours d'examen a été élaboré, illustrée encore par le déroulement des travaux à l'Assemblée nationale ainsi que l'absence de concertation" avec les professionnels. Considérant que le système de santé "doit évoluer", les syndicats demandent à la ministre de retirer ce texte qu'ils jugent "néfaste", "dans l'attente de la conférence de santé". Un rendez-vous proposé par le Premier ministre Manuel Valls qui doit selon eux être "l'occasion de rassembler et de réformer notre système de santé dans le consensus et le respect des valeurs de la démocratie". Le projet de loi de Marisol Touraine cristallise les tensions dans le monde de la santé depuis plusieurs mois, même si les revendications diffèrent d'une profession à l'autre. En première ligne, les médecins ont multiplié les appels à la grève, s'opposant notamment à la généralisation du tiers payant (dispense d'avance de frais) pour 2017, tandis que les infirmiers s'inquiètent de voir une partie de leurs compétences déléguées aux auxiliaires de vie, par exemple. Tous reprochent à la ministre un manque de concertation, malgré la mise en place de groupes de travail en début d'année, et un texte grandement remanié avec une soixantaine d'amendements gouvernementaux adoptés en commission des affaires sociales et environ 70 autres étudiés en séance plénière à l'Assemblée nationale. En tout, quelque 2.400 amendements ont été déposés sur les 57 articles, qui couvrent un large spectre, du renforcement de la prévention au rôle du médecin traitant, en passant par les droits des patients. Le vote solennel du texte, examiné en procédure accélérée (une seule lecture par chambre), est prévu le 14 avril. Le texte ira ensuite au Sénat.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'UMP critique l'absence d'un vote sur le programme de stabilité à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407141949.m6d7jyku.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés UMP, Christian Jacob, s'est insurgé mardi contre l'absence cette année d'un vote de l'Assemblée sur le programme de stabilité budgétaire 2016-2018, et le ministre des Finances Michel Sapin a répondu que le parlement serait "informé". Contrairement aux années précédentes, "le gouvernement refuse un vote et même un débat pour des raisons liées à l'organisation de la majorité", ce qui "renforce le pouvoir de la Commission européenne", a déclaré lors d'une conférence de presse M. Jacob. Un peu plus tard, répondant à une question allant dans le même sens du député UMP Hervé Mariton, M. Sapin a assuré que le document serait "évidemment présenté à la commission" et que "évidemment comme le prévoit les textes, le parlement sera informé". "Il a été constaté que, pour des raisons qui tiennent à l'organisation de cette assemblée, et je n'ai pas besoin de vous dire pourquoi, la deuxième quinzaine d'avril ne pouvait pas être utilisée pour un débat de cette nature", a détaillé M. Sapin, en référence aux vacances parlementaires. De source parlementaire, le texte budgétaire sera examiné en commission des Finances le 22 avil. Selon M. Jacob, "l'Assemblée vit au rythme du congrès du Parti socialiste", qui se déroulera début juin, et le gouvernement refuse un vote en raison de "l'extrême fragilité de Manuel Valls et de sa majorité". En 2014, 41 membres du groupe socialiste s'étaient abstenus et trois avaient voté contre le dernier programme de stabilité, qui prévoyait 50 milliards d'euros d'économies jusqu'en 2017. Le président de la commission des Finances, Gilles Carrez (UMP), a écrit à ce sujet au président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS). Le programme de stabilité pour 2016-2018 sera présenté le 15 avril en Conseil des ministres. Le vote de l'Assemblée, qui n'est pas obligatoire, s'était fait ces dernières années sur la base de l'article 50-1 de la Constitution, qui prévoit que le gouvernement peut faire, sur un sujet déterminé, une déclaration qui donne lieu à débat et peut, s'il le décide, faire l'objet d'un vote sans engager sa responsabilité. Le programme de stabilité, un projet de budget sur les trois ans qui viennent, est présenté chaque année par les pays de la zone euro avant fin avril à la commission européenne, dans le cadre du semestre européen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 16:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Crise à EELV: les députés calment le jeu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407130317.ptmyod4a.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe écologiste à l'Assemblée, qui était au bord de l'implosion la semaine dernière entre pro et anti-participation au gouvernement, a calmé le jeu lors de sa réunion hebdomadaire mardi matin, voulant arrêter le "suicide en direct", selon l'un des participants. "Il y a eu une longue discussion sur la stratégie du groupe, sur la manière dont les écologistes prennent leurs responsabilités et peuvent être utiles au pays... Il n'y a pas de changement à la tête du groupe", ont indiqué de concert les deux coprésidents François de Rugy et Barbara Pompili, dont la légitimité avait été mise en cause par des proches de Cécile Duflot la semaine dernière. Les deux groupes parlementaires et la direction du parti vont se rencontrer mardi soir pour prolonger ces débats, ont-ils ajouté lors de ce point de presse. Après la réunion des écologistes pro-Hollande de samedi, et des déclarations fortes du sénateur Jean-Vincent Placé parlant de "mort clinique" du parti écologiste, "il y a eu un réflexe du groupe pour dire qu'il faut dépasser les animosités, arrêter le suicide en direct, les casus belli, etc.", a rapporté le député Christophe Cavard. La perspective gouvernementale d'un remaniement s'éloignant, "cela apaise aussi les choses", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 15:03:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS créent un groupe de travail sur l'avenir des buralistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407124047.qdhf8f5p.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste à l'Assemblée nationale va créer un groupe de travail sur "l'évolution du métier de buraliste", confronté aux "mesures de santé publique contre le tabagisme", a annoncé mardi une de ses porte-parole, la députée Annick Lepetit. "L'objectif n'est pas d'obéir au lobby du tabac, mais en même temps, on ne peut pas non plus, en tant que parlementaires, fermer les yeux sur le fait que de plus en plus de bureaux de tabac ferment leurs portes", a-t-elle déclaré lors d'un point presse. Lors de la réunion hebdomadaire des députés socialistes, mardi matin, leur président Bruno Le Roux "a annoncé qu'il mettait en place un groupe de travail concernant les débitants de tabac et l'évolution du métier de buraliste, et qu'il proposait aux autres groupes parlementaires de s'y associer", a indiqué Annick Lepetit. Ce groupe, animé par le député PS du Doubs Frédéric Barbier, auditionnera les représentants des professionnels. "Les mesures de santé publique ont pour objectif que nos concitoyens fument moins, et cela signifie que ceux qui vendent du tabac vont moins en vendre. Il est donc logique qu'on puisse répondre à la demande de ceux qui s'inquiètent et notamment des buralistes", a dit Mme Lepetit. L'Assemblée nationale a voté vendredi les mesures contre le tabagisme du projet de loi Santé de la ministre Marisol Touraine, notamment le paquet de cigarettes neutre combattu par l'industrie et les buralistes, dont les protestations ont été très vivement relayées en séance par l'UMP. A cet égard, Annick Lepetit a reproché au principal groupe d'opposition de "s'être transformé en défenseur de tous les lobbies que dérange la loi de Marisol Touraine". Elle a fait référence à l'ancien député UMP Yves Bur, président de l'alliance contre le tabac, qui a reproché la semaine dernière à ses ex-collègues de ne défendre que "des amendements rédigés par la Confédération des buralistes, repris en copiés/collés sans aucun discernement". "Lors des précédentes législatures, les gouvernements, sous Jacques Chirac et Nicolas Sarkozy, avaient apporté leur pierre à l'édifice politique de protection sanitaire (...) Cette détermination est partie en fumée avec l'UMP dans l'opposition", a-t-elle lancé. "On peut penser que l'UMP est devenu un parti malade, talonné par le FN, rongé par une conception dévoyée de la politique, malade de ses ultras et des groupes de pression", a-t-elle ajouté.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi renseignement: les députés Front de Gauche a priori contre un possible "outil dangereux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407104404.kz8xyidx.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés du Front de Gauche comptent, a priori, voter contre le projet de loi sur le renseignement, craignant une atteinte aux libertés individuelles et un possible "outil dangereux" aux mains de "gouvernements autoritaires", a indiqué mardi leur président. Soulignant la "réticence très forte" des élus de son groupe devant le contenu du projet de loi, André Chassaigne a ajouté lors d'une conférence de presse qu'ils n'étaient "pas convaincus, pour le moment, que ce texte donne toutes les garanties sur la protection des libertés individuelle". "Cela peut être un outil dangereux qui peut être mis entre les mains de gouvernements qui pourraient être autoritaires -ce qui n'est pas le cas du gouvernement actuel", a poursuivi le député communiste du Puy-de-Dôme. Du coup, "dans l'état actuel de notre analyse, il est exclu que nous puissions le voter. Nous sommes a priori sur un vote contre, sous réserve d'évolutions. En commission, il semblerait qu'il y ait eu des évolutions sur des garanties, des garde-fous", a-t-il précisé. Les députés ont approuvé mercredi soir le projet de loi sur le renseignement en renforçant, parfois contre l'avis du gouvernement, les prérogatives de la nouvelle autorité administrative chargée de contrôler les techniques de surveillance à disposition des services.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse des crèches privées: le texte débattu le 13 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150407103100.4uot76yz.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi imposant la neutralité religieuse dans les crèches privées, dont l'examen initialement prévu en mars à l'Assemblée avait été repoussé après les élections départementales, sera débattue le 13 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Ce texte, adopté par le Sénat en 2012, puis modifié en commission à l'Assemblée, avait été à l'origine inscrit à l'ordre du jour d'une journée, le 12 mars, consacrée à des textes rédigés ou soutenus par les députés radicaux de gauche. Mais devant les protestations de milieux religieux et de certains laïques, le chef de file des radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg avait accepté de le retirer, en échange de la promesse par son homologue socialiste, Bruno Le Roux, de l'inscrire en mai à l'ordre du jour, une fois passée la période électorale. Promesse tenue: l'inscription du texte le 13 mai a été annoncée mardi lors de la conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit notamment les chefs de file des groupes politiques et commissions. La proposition a pour objectif de trancher définitivement par la loi des situations sur lesquelles la jurisprudence est déjà établie, notamment depuis un arrêt de la Cour de cassation de juin 2014, après l'affaire de la crèche Baby-Loup et de sa salariée voilée licenciée.]]></description>
   <pubDate>Tue, 07 Apr 2015 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bercy assure poursuivre les discussions avec les sociétés d'autoroutes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150406192447.9n6cnutf.html</link>
   <description><![CDATA[Les "discussions se poursuivent" entre l'Etat et les sociétés d'autoroutes sur les tarifs des péages, a-t-on assuré lundi à Bercy, démentant des informations de presse faisant état d'un accord. "Les discussions se poursuivent. Aucun accord n'est conclu à ce stade", a fait savoir l'entourage du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, à l'AFP. Les discussions en cours ont été confirmées par le cabinet de Ségolène Royal, ministre de l'Ecologie également en charge du transport. Lundi RTL, repris par d'autres médias, avait annoncé qu'un accord avait été conclu prévoyant une hausse de 0,57% du tarif des péages au 1er juin mais aussi l'engagement des sociétés d'autotoutes à lancer un plan d'investissement de trois milliards d'euros. L'augmentation de 0,57% était celle prévue au 1er février mais qui a été ensuite gelée par le gouvernement. Les discussions s'appuient sur les conclusions d'un rapport parlementaire qui assure que les sociétés d'autoroute (SCA) ne réalisent pas de "surprofits" et a préconisé des réformes modestes. Il cite notamment un plan de relance autoroutier de 3,2 milliards d'euros, qui pourrait être compensé par une augmentation de la durée des concessions. Depuis ce rapport, Etat et ces sociétés discutent de l'ensemble des conditions des concessions autoroutières. Il s'agit pour le gouvernement à la fois de remettre de la transparence dans les tarifs, d'améliorer le financement des infrastructures de transports et de favoriser les investissements. La polémique autour des sociétés d'autoroute d'un rapport de l'Autorité de la concurrence, organisme indépendant qui avait pointé à la mi-septembre dans un rapport une "rentabilité exceptionnelle" des SCA, sur fond de hausse des péages supérieure à l'inflation depuis leur privatisation il y a près de 10 ans, et assimilé leur situation à une "rente". Les SCA, après s'être vues imposer par le gouvernement un gel de l'augmentation des péages de 0,57% prévue au 1er février, ont montré leur détermination à défendre l'application de leurs contrats, en portant l'affaire devant le Conseil d'Etat.]]></description>
   <pubDate>Mon, 06 Apr 2015 21:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
