<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Retraites chapeaux: les députés encadrent les "golden hello" pour les patrons</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611112443.u3fu31ze.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont à nouveau limité jeudi le dispositif des "retraites chapeaux" pour les grands patrons en interdisant le rachat d'années d'ancienneté au moment de leur prise de poste, pratique faisant partie du "golden hello" (bonus de bienvenue). "Dans le cadre des régimes de retraite à prestations définies, certaines sociétés procèdent au rachat d'années d'ancienneté au bénéfice de nouveaux dirigeants lors de leur arrivée", a expliqué l'auteur de l'amendement Laurent Grandguillaume (PS) lors de la nouvelle lecture en commission du projet de loi Macron. L'amendement interdit donc d'attribuer d'office des années d'ancienneté fictives à un patron qui vient d'arriver. Il n'empêche pas cependant l'attribution "d'une prime de bienvenue" en tant que telle lors de la prise de fonction. "Les +Golden Hello+ vont avoir du plomb dans l'aile", a souligné sur son blog M. Grandguillaume, aux yeux duquel ces primes s'opposent "aux valeurs de travail, d'effort de mérite", sont "antinomiques avec l'esprit de la prise de risque, et donc avec l'esprit d'entreprendre" mais relèvent de "l'esprit de la rente". Les députés avaient déjà, en première lecture du texte, encadré les retraites chapeaux en conditionnant l'acquisition des droits à la performance des entreprises. Ils avaient aussi limité le rythme d'acquisition de ces droits à 3% du salaire de référence par année d'ancienneté afin d'éviter que des patrons n'aient une retraite chapeau élevée en dépit d'une brève présence dans l'entreprise. Ces retraites chapeaux font régulièrement scandale comme la révélation le mois dernier que l'ex-patron de PSA Philippe Varin allait toucher une retraite chapeau de près de 300.000 euros alors qu'il avait promis d'y renoncer, ou que le nouveau directeur général de Sanofi, Olivier Brandicourt, nommé en avril, allait recevoir une prime de bienvenue d'un montant total de quatre millions d'euros. Après les annonces mardi du Premier ministre Manuel Valls destinées à favoriser l'embauche dans les PME, le député socialiste "frondeur" Laurent Baumel avait jugé "troublant de se dire que la gauche n'a pas été capable en trois ans de légiférer sur les retraites chapeaux ou les très hautes rémunérations et qu'on s'apprête à plafonner des indemnités des salariés licenciés". "C'est bien de s'indigner contre ce type de pratiques dans les médias, c'est mieux de traduire ensuite cette indignation par un renforcement de la législation", a glissé M. Grandguillaume sur son blog.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition des Républicains d'un "service civique de défense"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611111626.hqdcvtme.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains qui visait à expérimenter un "service civique de défense" au sein des forces armées, pour les jeunes en difficulté. Ouvert aux volontaires de 18 à 25 ans, ce service civique de défense, sur le modèle du service civique existant depuis 2010, aurait duré six mois, avec une phase de formation initiale et une phase d'emploi en unité, hors théâtre de guerre, a expliqué le député Yves Fromion (ex-UMP), qui a déploré "une occasion ratée" après l'adoption par la majorité d'un amendement de suppression de son article unique. Le secrétaire d'Etat aux Anciens combattants, Jean-Marc Todeschini, tout en assurant partager la "philosophie" de la proposition, ne l'a pas soutenue, préférant développer les pistes du gouvernement, notamment l'expérimentation pour deux ans du service militaire volontaire (SMV), qui a été votée dans le cadre de l'actualisation de la loi de programmation militaire (LPM) 2015-2019. L'UDI a au contraire apporté son appui à la proposition du groupe Les Républicains. Pour sa part, Marion Maréchal-Le Pen (FN), militant pour un service militaire "allégé", a moqué les "héritiers de la Chiraquie qui s'émeuvent le plus de la disparition du service national", alors que l'ancien président de la République Jacques Chirac l'a lui-même supprimé en 1996.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Classes bilangues: l'Assemblée nationale rejette une proposition de résolution des Républicains et de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611111153.nrhabq2s.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution des groupes Les Républicains et UDI visant au maintien des classes bilangues pour l'apprentissage de l'allemand. En présence de la ministre de l'Education, Najat Vallaud-Belkacem, mais aussi de son prédécesseur, Benoît Hamon, le texte a été rejeté par 39 voix contre 25, avec en toile de fond une deuxième journée de grève dans l'éducation à l'appel de la plupart des syndicats hostiles à la réforme du collège. Tous les socialistes présents, sauf un, ont voté contre, comme les écologistes, tandis que les élus de droite et du centre (à l'exception d'un), mais aussi radicaux de gauche ont voté pour. Le Front de Gauche était absent. "Considérant que l'amitié et la coopération franco-allemande constituent le fondement de la construction européenne engagée depuis le 9 mai 1950", permettant de "garantir la paix sur notre continent", mais aussi que "l'école de la République doit encourager une politique d'excellence en matière d'apprentissage des langues vivantes et tout particulièrement de l'allemand", ce texte souhaitait réaffirmer l'attachement au renforcement de l'apprentissage de l'allemand. Il entendait atteindre cet objectif "au travers des formations d'excellence ouvertes au plus grand nombre, telles que les classes bilangues". Le texte proposait d'augmenter massivement au cours des prochaines années les effectifs de ces classes. Au nom du groupe Les Républicains, Bernard Accoyer a demandé dans l'hémicycle: "Pourquoi, toujours, vouloir casser ce qui marche?" La suppression des classes bilangues avec l'allemand, qui ne sont pas "une forme d'élitisme social", constitue "une erreur grave", née de la "méconnaissance" de l'Histoire autant que des réalités économiques, qui entraînera "une baisse inéluctable du niveau en allemand des élèves français", selon l'ancien président de l'Assemblée nationale. Pour l'UDI, François Rochebloine a reproché au gouvernement plusieurs "fautes majeures", notamment de "sacrifier les classes bilangues sur l'autel de l'égalitarisme", ce qui va inciter à ses yeux des parents à scolariser leurs enfants dans le privé, mais aussi d'altérer la relation franco-allemande. L'orateur du groupe à dominante PRG, Jacques Krabal, a soutenu la proposition de la droite et du centre, déclarant que "limiter l'apprentissage de l'allemand, c'est quelque part restreindre l'évolution de l'Europe" mais aussi renforcer "l'impérialisme de l'anglais". La ministre a objecté aux défenseurs du maintien des classes bilangues sa volonté de "conduire et structurer pour le long terme une politique volontariste au niveau national de développement des langues vivantes sur tout le territoire, notamment l'allemand", avec l'objectif d'un "bilanguisme pour les élèves" à partir de la classe de 5e. Elle a aussi réaffirmé une série de mesures pour atteindre des "objectifs chiffrés très ambitieux" de développement de l'allemand (ouverture de davantage de postes aux concours de professeurs, nomination d'un délégué interministériel...), langue d'un pays avec lequel la France a "des liens structurels, profonds". Coprésidente des députés écologistes, Barbara Pompili s'est élevée contre les "interventions caricaturales" sur la réforme du collège et "une instrumentalisation à des fins politiques des craintes pour l'avenir des enfants" sous-tendue par "un élitisme conservateur". Pour la socialiste Anne-Christine Lang, la droite et le centre font avec leur texte "une tentative un peu grossière de torpiller la réforme du collège", de faire "perdurer une ségrégation" et de "dévoyer les missions du collège unique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 13:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Maintien des classes bilangues: l'Assemblée nationale rejette une proposition de résolution des Républicains et de l'UDI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611102111.n8ghacy5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de résolution des groupes "Les Républicains" et UDI visant au maintien des classes bilangues pour l'apprentissage de l'allemand. En présence de la ministre de l'Education Najat Vallaud-Belkacem mais aussi de son prédécesseur Benoît Hamon, le texte a été rejeté par 39 voix contre 25, sur fond de seconde journée de grève dans l'éducation à l'appel de la plupart des syndicats hostiles à la réforme du collège. Tous les socialistes présents, sauf un, ont voté contre, comme les écologistes, tandis que les élus de droite et du centre (à l'exception d'un), mais aussi radicaux de gauche ont voté pour. Le Front de Gauche était absent. "Considérant que l'amitié et la coopération franco-allemande constituent le fondement de la construction européenne engagée depuis le 9 mai 1950", permettant de garantir la paix sur notre continent" mais aussi que "l'école de la République doit encourager une politique d'excellence en matière d'apprentissage des langues vivantes et tout particulièrement de l'allemand", ce texte souhaitait réaffirmer l'attachement au renforcement de l'apprentissage de l'allemand, "au travers des formations d'excellence ouvertes au plus grand nombre, telles que les classes bilangues", et que les effectifs de ces classes bilangues puissent augmenter massivement au cours des prochaines années. Au nom du groupe Les Républicains, Bernard Accoyer a demandé dans l'hémicycle: "Pourquoi, toujours, vouloir casser ce qui marche?" La suppression des classes bilangues avec l'allemand, qui ne sont pas "une forme d'élitisme social", constitue "une erreur grave", née de la "méconnaissance" de l'Histoire autant que des réalités économiques, qui entraînera "une baisse inéluctable du niveau en allemand des élèves français", selon l'ancien président de l'Assemblée nationale. La ministre a objecté aux défenseurs du maintien des classes bilangues sa volonté de "conduire et structurer pour le long terme une politique volontariste au niveau national de développement des langues vivantes sur tout le territoire, notamment l'allemand", avec l'objectif d'un "bilangusime pour les élèves" à partir de la classe de 5e.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 12:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Travail du dimanche dans les petites entreprises: l'Assemblée contre le Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611101514.ef6fo5d1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés sont revenus jeudi en commission sur une mesure introduite par les sénateurs dans le projet de loi Macron, qui exonérait les entreprises de moins de 11 salariés de la plupart des contreparties au travail dominical. La commission de l'Assemblée chargée d'examiner le projet de loi sur la croissance et l'activité a adopté un amendement supprimant la possibilité d'ouverture dominicale sans accord avec les salariés, sur simple décision unilatérale de l'employeur, dans les petites entreprises. L'amendement, présenté par l'un des rapporteurs du texte, Stéphane Travert (PS), avec l'accord du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, revient sur l'exonération totale de contreparties dont auraient bénéficié ces entreprises, dans le texte adopté par le Sénat. Il ouvre la possibilité pour les établissements de moins de 11 salariés de recourir à une consultation directe des salariés, qui porte à la fois sur le principe de l'ouverture dominicale, son organisation et sur les modalités de compensation qui en découlent. Cette consultation permet de pallier l'absence de délégué syndical ou de salarié mandaté. Les députés ont également rétabli la majoration minimale de 30% de la rémunération pour les salariés travaillant le dimanche matin dans les supermarchés. La législation ne prévoit pas actuellement d'obligation de contrepartie salariale pour les salariés travaillant dans ces commerces alimentaires qui bénéficient d'une dérogation permanente pour ouvrir chaque dimanche jusque 13H00. M. Travert avait envisagé de porter cette hausse à 40% mais n'a pas déposé d'amendement finalement. Comme ils l'avaient annoncé, les députés ont supprimé "l'amendement Fnac" voté au Sénat pour autoriser les enseignes de biens culturels à ouvrir le dimanche. Ils ont rétabli à 12 (contre 5 actuellement) le nombre de "dimanches du maire", où l'élu pourra autoriser l'ouverture de commerces (après avis du conseil municipal jusque 5 dimanches puis de l'intercommunalité de 5 à 12). Pour l'année 2015 en cours, ce chiffre a été fixé à 9.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Publicité sur l'alcool: "débat pas clos", selon Lefebvre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150611094602.bntin5zf.html</link>
   <description><![CDATA["Le débat n'est pas clos" malgré le vote en commission à l'Assemblée dans la nuit de mercredi à jeudi modifiant la loi Evin sur l'encadrement de la publicité pour l'alcool, a assuré jeudi le député socialiste Dominique Lefebvre. "Je ne doute pas qu'il y aura des amendements de suppression. J'en déposerai moi-même un et le sujet sera de nouveau débattu dans l'hémicycle" lors de l'examen en nouvelle lecture du projet de loi Macron dans lequel cette disposition a été insérée, a déclaré ce vice-président de la commission des Finances dans les couloirs de l'Assemblée. Que le gouvernement recoure ou non à l'article 49-3 de la Constitution (engagement de responsabilité pour faire adopter un texte), "la question devra être tranchée avant l'adoption du texte, puisque le 49-3, c'est le texte soumis à l'Assemblée avec les amendements acceptés ou déposés par le gouvernement. Donc le débat n'est, à ce stade, pas clos", a-t-il dit. Contre l'avis du gouvernement, les députés ont modifié dans la nuit la loi Evin, en refusant de revenir sur un amendement du Sénat distinguant information et publicité sur l'alcool. "Je crois avoir été le seul cette nuit à voter contre (...) J'étais conseiller social de Michel Rocard au moment de la loi Evin et je me suis retrouvé 24 ans en arrière parce que c'est exactement le même débat dans les mêmes termes", a déploré M. Lefebvre. Selon lui, "cet amendement qui vise à colmater une interprétation d'une chambre de la Cour de cassation (de novembre 2004) ouvre en fait une brèche qui au-delà du symbole permettra demain, par des formes de publicité rédactionnelle indirecte, de faire de la promotion de produits nocifs pour la santé publique quand ils sont consommés avec excès". "L'inconvénient de cet article est qu'il va permettre aux grands groupes de spiritueux, d'alcool dur, de bière, de faire de facto de la publicité rédactionnelle avec des moyens que n'auront jamais les propriétaires de tel ou tel château en Gironde, en Bourgogne ou dans les Côtes du Rhône", a appuyé cet élu du Val d'Oise, regrettant l'intervention de "parlementaires issus des terres viticoles comme en 1990". "Cet article doit être retiré de ce texte parce que sa portée va au-delà du risque, évoqué par certains, que quelques articles de journaux parlant des vins ou de l'attractivité touristique de la France en raison de ses grands et bons vins empêchent la viticulture de se développer", a-t-il martelé, espérant "qu'il y a(it) une majorité aujourd'hui dans cette assemblée pour tenir bon sur des objectifs de santé publique".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 11:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Transmission des entreprises: les députés retouchent la loi Hamon à la demande du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610230701.l9bxusbi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié en commission mercredi soir, à la demande du gouvernement, le dispositif Hamon sur la transmission des entreprises à l'occasion de l'examen du projet de loi Macron en seconde lecture. La loi Hamon sur l'économie sociale et solidaire oblige tout chef d'entreprise à informer ses salariés d'un projet de cession au moins deux mois auparavant, avec pour seul objectif le développement des entreprises et de l'emploi. S'appuyant sur le rapport de la député PS de l'Hérault Fanny Dombre-Coste, le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a expliqué qu'il fallait "simplifier" ce droit d'information. "On a cherché à traiter un vrai problème, celui où il n'y a pas de repreneur, mais on a apporté (avec la loi Hamon) une réponse systématique, avec des modalités d'information lourdes, disproportionnées", a expliqué M. Macron. L'amendement limite le droit d'information préalable des salariés au seul cas de la vente de l'entreprise et non à tous les cas de transfert de propriété que recouvre la cession (comme des cessions intra groupes). Lorsque les chefs d'entreprises ne respectent pas leurs obligations d'information, la sanction de la nullité de la cession est supprimée, le ministre la jugeant "inappropriée car elle peut déstabiliser l'entreprise et pénaliser les salariés eux-mêmes". Cette sanction est remplacée par un mécanisme d'amende civile dont le montant du plafond est de 2%, "une pénalité un peu faible pour être dissuasive", a regretté M. Hamon. Les chefs d'entreprise seront dispensés de ce droit d'information préalable si dans les douze mois précédents s'ils ont informé leurs salariés sur l'avenir de leur société s'agissant notamment de son éventuelle cession dans le cadre d'une "démarche pédagogique". "Le point crucial pour que les salariés envisagent et préparent à temps un projet tient à ce qu'ils soient destinataires d'informations juridiques et économiques sur les conditions d'une reprise de la société", a expliqué M. Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 01:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: la France doit être "en mesure de proposer des accueils d'urgence" aux migrants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610212701.dwvmoyrl.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS) estime que "la multiplication des barrières n'a jamais empêché ni réduit les flux migratoires" et que la France doit être "en mesure de proposer des accueils d'urgence" aux migrants répartis sur tout le territoire. Dans un billet publié mercredi sur son blog, Claude Bartolone écrit que "ce n'est pas parce nous disposerions de lieux d'accueil, humanitaires, tout simplement humains devrais-je dire, que nous créerons un appel d'air". "Imaginer un Erythréen fuir son pays en laissant sa famille, traverser le Sahara, se mettre dans les mains des marchands d'hommes en Libye pour rejoindre l'Europe uniquement parce qu'à Paris il trouverait pendant quelques jours un simple toit au lieu de dormir sous les ponts du métro aérien ? C'est un mensonge démagogique dangereux dans notre société !", écrit le président de l'Assemblée. "Regardons la réalité telle qu'elle s'exprime depuis plus d'une décennie à Sangatte: la destruction du centre d'accueil n'a absolument rien réglé. Au contraire: ont ressurgi des lieux indignes qui existent du simple fait de notre déni de la réalité", ajoute-t-il. "Il ne s'agit pas d'élargir les conditions d'accès à l'asile. Mais chaque homme a le droit d'être traité en tant qu'homme", insiste-t-il. "Nous devons être en mesure de proposer des accueils d'urgence et de les assumer sans hypocrisie sur tout notre territoire". A cet égard, le député de Seine-Saint-Denis et candidat à la présidence de la région Ile-de-France demande "une mise en oeuvre urgente, dès la loi adoptée" d'une disposition du texte sur l'asile actuellement en débat au Parlement: "celle d'une meilleure répartition nationale de l'accueil car il n'est plus aujourd'hui soutenable de voir cet effort concentré sur quelques territoires". "Rien ne peut justifier que la Seine-Saint-Denis accueille massivement des personnes en attente de procédure d'asile alors que l'hébergement d'urgence, en places et en budget, est déjà dans une situation très tendue dans ce département. Je salue l'appel d'Anne Hidalgo à la création d'un centre de premier accueil à Paris. D'autres devront voir le jour", souligne-t-il. Au plan européen, selon Claude Bartolone, "une gestion concertée s'impose pour le traitement des demandes comme pour l'accueil des personnes protégées", car le "renforcement des contrôles aux frontières apparaît aujourd'hui comme inefficace". "Nous avons le devoir de dire clairement que la multiplication des barrières n'a jamais empêché ni réduit les flux migratoires. En le croyant et en le laissant croire, nous cherchons tout juste à nous rassurer et à nous dispenser d'une réflexion globale".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 23:27:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'amendement anti-Google réécrit par les députés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610211152.j9by9jcm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont totalement réécrit mercredi soir en commission l'amendement dit "anti-Google adopté par le Sénat lors de la première lecture sur le projet de loi Macron. Cet amendement imposait pour les exploitants des moteurs de recherche sur internet un certain nombre d'obligations, notamment celle de faire figurer sur la page d'accueil un moyen de consulter au moins trois autres moteurs de recherche. "Cette mesure impose des obligations et un régime de responsabilité qui ne vont pas sans poser de sérieuses difficultés juridiques, s'agissant tout particulièrement de son incompatibilité avec le droit de l'Union européenne. Des questions peuvent également se poser au regard de la liberté d'entreprendre, constitutionnellement garantie", ont jugé les rapporteurs du projet de loi à l'Assemblée dans l'exposé des motifs de leur amendement modifiant celui voté au Sénat. La nouvelle écriture de cet article prévoit de soumettre les plates-formes numériques "à une double exigence de transparence et de loyauté à l'égard de leurs utilisateurs", expliquent-ils.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 23:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Université des Antilles: le Sénat confirme en nouvelle lecture son vote initial</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610190620.ne5o7ivp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a adopté mercredi en nouvelle lecture le projet de loi relatif à la ratification de plusieurs ordonnances sur la gouvernance de l'Université des Antilles et de la Guyane en confirmant son vote initial. Les sénateurs ont adopté le texte de leur commission, sans modification. Ils ont ainsi montré leur attachement à la formule d'un ticket de trois candidats pour la présidence et les vice-présidences de pôle universitaire, comme adopté en première lecture, estimant que ce ticket permettait de "garantir la cohérence stratégique et l'unité de l'établissement". Seul l'article 1er restait en discussion, les autres ayant été adoptés conformes par les deux chambres en première lecture. Cet article 1er a notamment pour objet de ratifier l'ordonnance du 17 juillet 2014 par laquelle le gouvernement modifie le chapitre du code de l'éducation relatif à l'université des Antilles et de la Guyane pour adapter à cet établissement les dispositions de la loi de juillet 2013 relative à l'enseignement supérieur et à la recherche. Il a été adopté par 188 voix (Les Républicains et centristes), personne ne votant contre. La gauche (socialistes, communistes, RDSE à majorité PRG et écologistes) s'est abstenue. Le projet de loi prend acte du départ du pôle guyanais devenu université de plein exercice au 1er janvier 2015. Cette scission avait été validée par le gouvernement Ayrault après une forte mobilisation locale à la rentrée 2013 pour dénoncer le statut d'éternel parent pauvre de ce qui fut l'université Antilles-Guyane. L'organisation des deux pôles restants a fait l'objet d'une ordonnance en juillet 2014 qui réaffirme "l'unité" de l'université des Antilles. Mais les débats sur le projet de loi de ratification de cette ordonnance ont achoppé sur le modèle de gouvernance. L'Assemblée de son côté s'est ralliée à la position du gouvernement qui défend une élection des vice-présidents par chaque pôle régional. C'est à elle que revient désormais le dernier mot.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 21:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron : le 49-3, "option raisonnable" selon Le Guen</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610180111.g43rz2c6.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a qualifié mercredi d'"option raisonnable" le recours au 49-3 - qui permet l'adoption d'un texte sans vote - sur la loi Macron. "Nous voulons aller vite et cette solution me semble la bonne solution. Nous allons en parler avec les parlementaires mais, en tout état de cause, il faut avancer et le 49-3 est une option raisonnable", a déclaré le responsable socialiste sur Europe 1. Sur RTL, le président PS de l'Assemblée Claude Bartolone a argumenté: "Si on veut vraiment profiter de la vague de reprise que l'on constate, dès la rentrée, on ne peut pas passer des années à discuter". "Il y a des moments où il faut être capable de dire : nous avons besoin de signaux et d'actes très vite". De son côté, le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a approuvé, lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP, l'éventuel recours au 49-3: "si cela peut éviter des discussions qui sont des discussions une nouvelle fois sans fin, pourquoi pas". Réagissant dans un communiqué aux propos du ministre, le chef de file des députés UDI, Philippe Vigier, a fustigé "un simulacre de débat parlementaire". Le groupe centriste "ne peut que s'interroger aujourd'hui sur l'intérêt de sa participation à ce débat, car comment nos propositions pourraient-elles rencontrer un écho au sein d'une majorité qui préfère manifestement débattre de la gauche avec la gauche plutôt que de la France avec nous?" Le ministre de l'Économie, Emmanuel Macron, a annoncé mardi qu'il déposerait dès mercredi des amendements à son projet de loi sur la croissance et l'activité, examiné en deuxième lecture à l'Assemblée nationale, pour intégrer des mesures annoncées sur l'emploi dans les PME. Certaines de ces mesures ont été vivement critiquées à gauche. Le texte avait été adopté en première lecture par les députés avec cette disposition. Dans son alinéa 3, l'article 49 de la Constitution stipule que "le Premier ministre peut, après délibération du Conseil des ministres, engager la responsabilité du gouvernement devant l'Assemblée nationale sur le vote d'un texte". Le projet de loi est alors considéré comme adopté, sauf vote d'une motion de censure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Migrants: Le Roux dénonce Duflot et les "irresponsables politiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610173924.tksle5ag.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, chef de file des députés PS, a déploré mercredi le comportement et les déclarations de certains, à gauche, sur l'évacuation des migrants à Paris, dénonçant Cécile Duflot et autres "irresponsables politiques". "Cette opération est caricaturée, totalement caricaturée (...) Sont intervenus, alors que nous nous travaillions très, très bien avec les associations, avec Emmaüs, avec Terre d'Asile, un certain nombre de responsables, d'irresponsables politiques", a-t-il déclaré lors de l'émission "Questions d'info" LCP-France Info-Le Monde-AFP. M. Le Roux "regrette aujourd'hui que l'on essaie, pour mener une bataille politique contre le gouvernement, de caricaturer ce que nous faisons, qui est de respecter chacun et chacune de ces individus qui sont dans notre pays et qui ont bien souvent beaucoup souffert avant d'arriver là". Il s'en est pris à l'ancienne ministre Cécile Duflot (EELV) qui a évoqué dans une tribune au Monde un "Waterloo moral" à propos de la politique d'immigration du gouvernement. S'il "ne met pas Cécile dans ceux qui étaient sur le terrain à essayer de faire prendre de mauvaises décisions aux migrants", le député de Seine-Saint-Denis a lâché: "Il faut toujours que Cécile, dans ces moments où il y a des problèmes à régler, essaie de trouver une formule... (...) Mais cette formule ne veut rien dire". Soulignant que Cécile Duflot, "ce n'est pas tous les Verts", il a ajouté: "Mme Duflot, une semaine se tape M. Mélenchon dans une tribune, la semaine d'après le gouvernement, et c'est comme cela qu'on essaie de trouver son chemin..." "Moi, je pense que le chemin que nous devons trouver ensemble doit procéder de moins de formules et de plus de débats sur le fond. Mais ensuite, je pense bien entendu que nous devons continuer à discuter ensemble", a insisté M. Le Roux. Le chef de file des députés PS a éreinté également Arnaud Montebourg, qui a publié une tribune très critique vis-à-vis du gouvernement en plein congrès du PS. "Je pense qu'Arnaud a du mal à supporter que nous nous passions de lui. Je pense qu'il a du mal à supporter que ce congrès ait été un bon congrès, un congrès clair, un congrès où il n'y a pas eu de ratés, où nous avons eu une discussion avec l'opposition dans le parti, celle qui a été minoritaire", a-t-il déclaré. Selon lui, l'ex-ministre du Redressement productif est "abondamment repris tout simplement parce qu'il met des coups de couteau, des coups de canif, des coups de poignard".]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: Christian Paul demande à Cambadélis d'engager une "médiation" avec le gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610173024.gfme2ap0.html</link>
   <description><![CDATA[L'un des porte-voix de l'aile gauche du PS, le député Christian Paul, a demandé au premier secrétaire du Parti socialiste, Jean-Christophe Cambadélis, d'engager une "médiation" avec le gouvernement au sujet de la loi Macron, car "le PS ne saurait rester passif" face au débat qui va s'ouvrir à l'Assemblée nationale. "S'il est une intention que partagent tous les socialistes, c'est que notre parti soit entendu et respecté", écrit en préambule Christian Paul dans sa lettre au premier secrétaire du PS, en date de mardi et dont l'AFP a obtenu une copie. "Au lendemain de notre congrès et des engagements qui y ont été pris, à la suite du vote des militants, le PS ne saurait rester passif" dans le débat qui va s'ouvrir à l'Assemblée nationale en deuxième lecture sur le projet de loi, qui "a créé un clivage profond" en première lecture. De plus, "les amendements au Sénat ont durci ce texte" et "le recours à l'article 49-3, sans discussion sérieuse et loyale, serait un nouvel échec collectif", poursuit le député de la Nièvre. "Pour toutes ces raisons, enchaîne le parlementaire, je te demande d'engager au plus vite une médiation entre le gouvernement, les présidents de groupe et les parlementaires socialistes". Christian Paul demande enfin à ce que le prochain Conseil national, le "parlement" du PS, soit saisi du projet de loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent l'action de groupe contre les discriminations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610172126.drooowx1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi une proposition de loi socialiste visant à instaurer une action de groupe contre les discriminations, une mesure qui vise à encourager les victimes à porter plainte. Tous les groupes de gauche ont soutenu ce texte qui doit maintenant être étudié au Sénat. Tout en disant en "partager les objectifs", le député Les Républicains (ex-UMP) Philippe Gosselin, seul membre de son groupe présent lors des débats, s'est abstenu, craignant une "communautarisation de la société sur le modèle anglo-saxon". Si l'emploi est la principale discrimination, elle est loin d'être la seule, a souligné le rapporteur du texte Razzy Hammadi (PS), pointant notamment les inégalités salariales homme/femme, le handicap... Le code pénal réprime déjà les comportements discriminatoires mais les condamnations sont rares et "près d'une victime sur deux n'engage aucune action" du fait de la complexité, des coûts et surtout de son "isolement", a souligné M. Hammadi. La proposition de loi ne crée pas de délit nouveau mais instaure l'action de groupe, qui existe déjà dans le droit de la consommation par la loi Hamon de 2014, et a fait ses preuves dans une vingtaine de pays européens. Concrètement, la ou les personnes s'estimant discriminées devront saisir un syndicat ou une association créée depuis au moins trois ans qui pourra agir en justice. La procédure pourra viser des entreprises mais aussi le secteur public. Au vu de ces cas, le juge demandera à l'entreprise de prouver qu'elle n'a pas pratiqué de discrimination, faute de quoi elle sera considérée comme responsable. Une fois cette responsabilité reconnue, le juge définit le groupe de victimes, en fixe les critères de rattachement et détermine le montant des préjudices. Il en ordonne la publicité et fixe un délai (de deux à six mois) pour que les personnes qui souhaitent appartenir à ce groupe y adhèrent. Une fois ce délai expiré, le juge établit la liste des personnes redevables à obtenir une réparation et fait appliquer la condamnation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 19:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Indemnités prud'hommes plafonnées: recherche d'une "voie" de passage à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150610155329.cwpphor8.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dit mercredi proposer une "voie" pour que le plafonnement des indemnités prud'homales en cas de licenciement injustifié, promis aux PME par le Premier ministre, ne s'applique pas aux grandes entreprises et suscite l'adhésion de son groupe. Ce plafonnement des indemnités, annoncé mardi par Manuel Valls déjà pour les seules PME, doit être intégré par amendement gouvernemental au projet de loi Macron, en nouvelle lecture à l'Assemblée. M. Le Roux a préparé de son côté un amendement pour bien "exclure les grandes entreprises du dispositif", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée, précisant que le seuil était fixé à 300 salariés et qu'il examinait les questions de constitutionnalité. Alors que l'annonce de cette mesure mardi a suscité des oppositions, au-delà des frondeurs socialistes, M. Le Roux estime que cet amendement "est une façon de répondre à la volonté du groupe: un plan pour les PME, et en même temps rien qui fragilise la protection des salariés". Une des rapporteurs du projet de loi, Cécile Untermaier (PS), a demandé elle-même mercredi "qu'on (lui) apporte la démonstration que c'est un outil pertinent". "On n'a pas d'étude d'impact. Est-ce que c'est vraiment à cause de cela que les employeurs n'embauchent pas? J'en doute", a-t-elle dit à l'AFP. Le président des députés radicaux de gauche, Roger-Gérard Schwartzenberg, n'est lui aussi pas sûr que ce soit "une excellente mesure" car "il est nécessaire d'aider les entreprises mais de ne pas le faire au détriment des salariés". "Je ne suis pas persuadé que la mesure soit constitutionnelle, vu la liberté d'appréciation des juges", ajoute-t-il. Les frondeurs sont particulièrement remontés contre ce plafonnement. Et l'amendement Le Roux "est un amendement cosmétique pour se donner bonne conscience et faire croire qu'on exclut les groupes du CAC 40", selon l'un d'eux, Pascal Cherki. Mais "il y a un principe fondamental, l'égalité de traitement" et "je ne vois pas pourquoi on serait plus tolérant pour le licenciement d'un salarié dans une petite entreprise que dans une grande entreprise", selon lui. "On verra les compromis qui sont trouvés. Pour cela, il faudrait que le débat parlementaire aille à terme, jusqu'à l'hémicycle", a souligné un autre frondeur, Daniel Goldberg, alors que se profile un recours au 49-3 par le gouvernement qui pourrait annuler les débats en séance.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Jun 2015 17:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
