<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sat, 13 May 2017 19:00:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Ferrand (En Marche!) dément tout accord d'appareil avec le MoDem pour les législatives</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513165157.r9m96rmy.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la République en marche!, Richard Ferrand, a démenti samedi tout accord d'appareil avec le MoDem de François Bayrou pour les législatives de juin. "Il n'y a jamais eu et il n'y aura jamais d'accord d'appareil", a déclaré M. Ferrand, interrogé sur BFMTV en marge d'une réunion des candidats aux législatives de La République en marche! au Musée du Quai Branly à Paris. "Ce qui est en marche, c'est l'examen des propositions de candidatures complémentaires par la commission nationale d'investiture que nous a fait parvenir le MoDem, comme la République en marche a pu le faire de son côté également", a-t-il ajouté. "Notre boussole a toujours été le renouvellement, et cela ne changera pas, et nous voulons construire une majorité qui soit une majorité avec des personnes, des citoyennes, des citoyens, des personnalités, des élus de la gauche, des mêmes de la droite et également bien sûr du centre", a expliqué M. Ferrand. De son côté M. Bayrou avait annoncé dans la nuit de vendredi à samedi, au terme de plus de quatre heures de travail du bureau exécutif du MoDem en contact avec des membres d'En Marche!, qu'un projet d'accord "solide et équilibré" avait été trouvé. Dans un premier temps, jeudi, M. Bayrou avait refusé de donner son "assentiment" à la liste de 428 noms de candidats dévoilée par la République en marche!, estimant que son mouvement avait été lésé. Selon M. Bayrou, il ne s'agissait pas de répondre "à des problèmes arithmétiques", mais "à deux questions essentielles: est-ce qu'il s'agit d'un parti unique ou d'une majorité plurielle? Quel est le point d'équilibre de la majorité?" De son côté, M. Ferrand a fait valoir samedi qu'"il faut savoir s'affranchir de l'esprit de boutique pour viser seulement le rassemblement, le renouvellement et l'intérêt général". Pourquoi M. Bayrou a-t-il parlé d'accord? "Il lui arrive d'être optimiste", a répondu M. Ferrand, assurant par ailleurs qu'il n'y avait "aucune" conversation entre MM. Bayrou et Macron à ce sujet. "Ce n'est pas du niveau du président de la République de se préoccuper de ces questions", a souligné le député du Finistère. En mars, en pleine campagne présidentielle, M. Macron avait rejeté l'idée d'"accords d'appareils avec d'autres partis" en vue des élections législatives, mis à part le "cas spécifique" de "l'alliance conclue avec François Bayrou" et son parti, le MoDem. "François Bayrou était en situation de se présenter à l'élection présidentielle, et il a souhaité nous rejoindre. Donc, il a une identité propre, reconnue", avait dit M. Macron sur LCP.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 18:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pas de candidat France insoumise face à des communistes ayant parrainé Mélenchon</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513130733.zx5iusyw.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon ne présentera pas de candidats aux législatives face à des députés communistes sortants ayant parrainé la candidature présidentielle de Jean-Luc Mélenchon, a annoncé samedi son directeur de campagne, Manuel Bompard. "Le comité électoral a décidé que nous ne présenterions pas de candidats là où des communistes sortants ont adressé leur parrainage à Jean-Luc Mélenchon", a déclaré M. Bompard lors d'une convention nationale des candidats de La France insoumise à Villejuif (Val-de-Marne). Cette déclaration intervient alors que, après des mois d'une entente fragile, le Parti communiste et La France insoumise ont renoncé il y a quatre jours à trouver un accord pour les législatives, un échec dont les états-majors se rejettent la responsabilité. "Certains dirigeants s'en prennent à nous, nous ne voulons pas entrer dans ces polémiques", a seulement dit M. Bompard samedi. Cette convention nationale de La France insoumise doit permettre aux candidats venus de toute la France de lancer véritablement la campagne pour les législatives des 11 et 18 juin, dont l'objectif est de faire du mouvement la première force d'opposition à gauche, pour "refuser de donner les pleins pouvoirs au gouvernement Macron". "C'est une grande fierté que de voir revenir dans le combat civique des gens dégoûtés de la politique", a déclaré M. Bompard, assurant que "tout cela ne s'arrêtera pas aux législatives". "Le rassemblement", a-t-il poursuivi, "ne peut se faire au détriment d'une cohérence politique", ajoutant: "Nous avons proposé un cadre cohérent et homogène, La France insoumise, et un programme." "A tous ceux qui regardent vers nous, nous leur disons +ne regardez pas l'ancien monde, venez avec nous construire le monde nouveau+", a lancé M. Bompard. "Nous ne demandons à personne de déchirer sa carte de parti." "Pour être efficaces, nous devons être cohérents dans la lignée de la présidentielle et c'est à cette condition que nous pourrons obtenir la majorité", a-t-il aussi souligné.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: ambiance joyeuse chez les candidats de La France insoumise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513130419.ry5izjzz.html</link>
   <description><![CDATA[La France insoumise de Jean-Luc Mélenchon a réuni samedi à Villejuif (Val-de-Marne), dans une ambiance joyeuse, ses candidats aux élections législatives, sur lesquels elle compte pour être en mesure d'imposer une cohabitation au président élu Emmanuel Macron. Enthousiastes, les candidats, venus de toute la France, ont un âge moyen de 41 ans et, en grande majorité, se lancent dans leur première expérience politique, avec l'ambition de "refuser de donner les pleins pouvoirs au gouvernement Macron". Invités à se fournir en matériel de campagne pour préparer le scrutin des 11 et 18 juin, ils se penchent sur des livrets thématiques qui se "vendent comme des petits pains", selon un bénévole. Pierre Jamet, ancien syndicaliste et candidat dans la deuxième circonscription du Morbihan, est venu avec "deux énormes valises", qu'il a remplies de documents de La France insoumise. "J'en ai pour 19 kilos de tracts", affirme-t-il. Affiches, tracts, programme L'Avenir en commun, gadgets..., le centre de congrès de Villejuif s'est transformé en marché, où les emplettes seront facturées a posteriori. "Les candidats remplissent un bon de commande qui est ensuite envoyé au mandataire financier", a expliqué une bénévole. Dans la grande salle, les candidats se lèvent comme un seul homme au cri de "Résistance" lorsque l'état-major de La France insoumise arrive sur scène. "Une vieille scène politique a été balayée par la puissance" de l'élection présidentielle, a souligné en ouverture le porte-parole de Jean-Luc Mélenchon Alexis Corbière, évoquant une "secousse tellurique", avec 80% des électeurs qui ont boudé les deux principaux partis de gouvernement, PS et LR. "Bravo à tous, bravo à Jean-Luc Mélenchon, un nouveau monde apparaît", a-t-il lancé, déclenchant les applaudissements.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron aux candidats de son parti: "Nous sommes condamnés à réussir"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170513124003.q7d2rc6a.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron s'est adressé samedi aux candidats aux législatives de son parti La République en marche! en leur expliquant qu'ils étaient "condamnés à réussir", dans un discours prononcé au musée du Quai Branly à Paris où ils étaient rassemblés. "Vous avez une responsabilité immense", a lancé M. Macron. "Nous sommes condamnés à réussir!" a-t-il ajouté, selon des propos rapportés sur Twitter par des participants à cette réunion à huis clos. Il a appelé les candidats à réformer "profondément la vie politique et la France pour que plus personne ne se tourne vers les extrêmes". "Pendant cinq ans, je compterai sur vous pour porter notre responsabilité collective et tenir nos promesses", leur a-t-il dit. "Le renouvellement que vous représentez devant moi n'a jamais été réalisé avant sous la Ve République", a-t-il estimé, demandant aux candidats de ne "jamais (être) des assis, des installés, des habitués". Les candidats de La République en marche! aux législatives des 11 et 18 juin, 214 femmes et autant d'hommes, sont réunis à l'occasion d'un séminaire à huis clos au Musée du Quai Branly, à la veille de l'investiture du nouveau président. D'autres candidats doivent désignés la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Sat, 13 May 2017 14:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Germain (PS) anticipe "une bonne surprise", "150 députés socialistes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170512133135.syx2y2dj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Jean-Marc Germain a anticipé vendredi "une bonne surprise", assurant que l'Assemblée nationale serait constituée "d'à peu près 150 députés socialistes" après les élections législatives de juin. "Je vous annonce une bonne surprise", a déclaré Jean-Marc Germain sur LCP et Public Sénat. "Je pense qu'on aura à peu près 150 députés socialistes" à l'issue des élections législatives. Malgré un sondage Harris Interactive qui crédite le Parti socialiste de 7% d'intentions de vote aux législatives, le député PS a prédit "un Parlement qui va avoir trois groupes à peu près de même taille". Ce proche de Benoît Hamon a misé sur "150 députés socialistes". A la question "Vous vous basez sur quoi pour cette estimation ?" Jean-Marc Germain a répondu : "Vous savez, il y a des simulations que l'on peut faire. On sait qu'une partie de notre électorat est partie avec M. Macron parce qu'il ne voulait pas avoir à choisir entre Fillon et Le Pen, et puis il y a une partie qui est partie chez Mélenchon." Et l'ancien codirecteur de la campagne de Benoît Hamon de suggérer que "20% de chacun de ces deux électorats" (M. Macron et M. Mélenchon) pourraient se tourner de nouveau vers le Parti socialiste. Cette réorientation s'expliquerait, selon M. Germain, par les "choix clairs, constructifs +Voilà ce qu'on propose+, et vigilants +Voilà ce sur quoi on s'opposera si vous votez pour nous+", des candidats PS. Le député des Hauts-de-Seine a anticipé "que ces 20% d'un côté, 20% de l'autre, un cinquième de ces deux électorats" peuvent "revenir vers nous". "Faites vos calculs, conclut-il. Vous arriverez à 150 députés."]]></description>
   <pubDate>Fri, 12 May 2017 15:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>En Marche n'a pour l'instant pas de candidat contre Le Maire, Solère ou Riester</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170511154856.j9em5m8z.html</link>
   <description><![CDATA[La République en marche n'a pas pour l'instant présenté de candidat contre les LR Bruno Le Maire, Thierry Solère, Gilles Boyer ou Franck Riester, ce qui laisse la porte ouverte à d'éventuels ralliements dans les prochains jours, d'après la liste des 428 candidats dévoilés jeudi. En Seine-Maritime, le parti fondé par Emmanuel Macron n'a pas non plus présenté à ce stade de candidat contre Agnès Firmin-Le Bodo, candidate dans la circonscription du juppéiste Edouard Philippe, maire du Havre qui ne se représente pas et est donné comme un possible Premier ministrable. Le secrétaire général du mouvement, Richard Ferrand, a dit que les derniers candidats seraient investis d'ici à mercredi prochain, afin que "puisse être maintenu vivant un espace permettant à la recomposition du paysage politique français de se concrétiser encore". La nomination d'un Premier ministre, attendue lundi, venu de la droite pourrait favoriser le ralliement de candidats de ce camp à la majorité présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 May 2017 17:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: Manuel Valls n'aura pas de candidat En Marche contre lui (Ferrand)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170511145802.kiiwez8o.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, qui veut faire partie de la majorité présidentielle, ne sera pas investi aux législatives par La République en marche, mais le parti d'Emmanuel Macron ne présentera pas de candidat contre lui, a annoncé jeudi son secrétaire général Richard Ferrand. La candidature de l'ancien Premier ministre PS dans son fief de l'Essonne ne répondait pas aux critères définis par le mouvement "car aucun candidat ne peut être investi s'il a déjà fait trois mandats de parlementaire", a expliqué M. Ferrand. "Mais nous ne voulons pas donner l'impression d'humilier, de rejeter, d'être dans une vindicte. A ce stade nous n'investissons pas l'intéressé mais nous ne lui opposons pas de candidat (...) Au moment où nous rassemblons, nous estimons qu'on ne claque pas la porte au nez à un ancien Premier ministre qui veut nous rejoindre et être utile", a expliqué M. Ferrand. "Nous ne bougerons pas nos critères, pas de passe-droits. Mais nous prenons acte de cette singularité d'un ancien Premier ministre et nous ne cherchons pas à mener querelle", a-t-il insisté. Interrogé pour savoir si le cas de Manuel Valls avait été tranché par Emmanuel Macron lui-même, M. Ferrand a répondu que le président élu a été saisi "de quelques cas qui relevaient d'un aspect particulier".]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 May 2017 16:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Répertoire des lobbyistes: Transparency demande à Macron de le renforcer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170511111007.1w081jrz.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency a demandé jeudi à Emmanuel Macron de renforcer le registre des lobbyistes qui doit naître en juillet, après la parution d'un décret jugé "en-deçà des attentes" pour davantage de transparence des décisions publiques. Ce décret très attendu, publié mercredi au Journal officiel juste avant la démission du gouvernement, en application de la loi Sapin II anti-corruption, a fait l'objet de nombreux échanges entre Bercy et la profession. Le registre, déjà âprement débattu au Parlement et qui doit être rendu public au 1er juillet, sera commun à l'exécutif et au législatif. Les représentants d'intérêts (mais aussi le cas échéant entreprises, ONG, associations) doivent s'inscrire à ce répertoire numérique tenu par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) pour rencontrer ceux qui participent à la décision publique et la fabrication de la loi, ministres et leur cabinet, parlementaires et leurs collaborateurs, certains hauts fonctionnaires et élus locaux. Le président de la République n'est pas concerné, à la différence de son entourage. Les lobbyistes devront divulguer, au plus tard fin avril 2018, le nom de leurs clients et transmettre des bilans, comprenant dépenses et chiffres d'affaires liés à leurs activités. En cas de manquement, les représentants d'intérêts s'exposeront à des peines allant jusqu'à un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. Dans un communiqué, Transparency International France a estimé que le décret d'application de ces dispositions "ne répond pas pleinement aux objectifs fixés par le législateur et aux attentes de la société civile". "Les représentants d'intérêts n'auront pas l'obligation de dévoiler l'identité des parlementaires, des ministres et des conseillers ministériels qu'ils rencontrent" et "n'auront pas à rendre publiques les positions défendues", déplore notamment l'association de lutte contre la corruption. Elle "attend du président de la République, comme il s'y est engagé, un renforcement du dispositif tant au niveau français qu'au plan de l'Europe". Durant sa campagne, M. Macron avait estimé que les décrets d'application devaient "pleinement" transcrire la loi. Mi-avril, dans un avis sur le projet de décret "après consultation des expériences étrangères", la HATVP avait prévenu que, sans évolutions, "ce registre pourrait se résumer à un simple annuaire sans portée, alors qu'il fera peser des contraintes importantes sur les représentants d'intérêts". La Haute autorité a eu, depuis, gain de cause sur plusieurs points, a observé l'AFP, mais d'autres n'ont pas été satisfaits. Cette instance indépendante avait ainsi pointé un "rythme insuffisant de communication" des actions des lobbyistes, une fois par an. Elle avait aussi demandé que soit identifiée la personne physique ayant exercé l'activité d'influence et précisée la fonction du, ou des, responsables publics contactés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 11 May 2017 13:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives : 52% de Français pour que Macron dispose d'une majorité à l'Assemblée (sondage)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170510160019.equqmumq.html</link>
   <description><![CDATA[Une courte majorité de Français (52%) souhaite qu'Emmanuel Macron dispose d'une majorité de députés qui lui soient "favorables" à l'Assemblée nationale à l'issue des législatives, selon un sondage Elabe diffusé mercredi. Ils sont au contraire 47% à préférer une majorité de députés "opposés" au nouveau chef de l'État à l'issue du scrutin de juin. Seul 1% des personnes interrogées se déclare sans opinion sur cette question, selon cette enquête pour BFMTV. Les Français interrogés sont tout aussi partagés sur ce qu'ils attendent d'Emmanuel Macron à l'Élysée. 50% souhaitent ainsi qu'il "rassemble les Français et apaise la société, même si cela signifie reporter à plus tard certaines réformes qui ne font pas consensus". Inversement, 48% attendent "qu'il réforme en profondeur même si cela divise les Français et provoque des mouvements sociaux importants". Enfin, pour 55% des Français l'élection de M. Macron ne permettra pas "d'améliorer les choses en France", contre 44% d'un avis contraire. Enquête réalisée en ligne les 9 et 10 mai auprès de 1.000 personnes de 18 ans et plus, selon la méthode des quotas. Marge d'erreur de 1,4 à 3,1 points.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 May 2017 18:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lancement en janvier de l'expérimentation des clubs de jeux à Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170510114103.kxza3sn4.html</link>
   <description><![CDATA[L'expérimentation des clubs de jeux à la londonienne débutera le 1er janvier, comme le prévoit la réforme du statut de Paris visant à remplacer les cercles de jeux éclaboussés par des scandales à répétition, selon un décret publié mercredi au Journal Officiel. Cette expérimentation, prévue sur trois ans, entend tourner la page des cercles de jeux, lieux mythiques de la nuit parisienne depuis plus de soixante ans et objets de nombreuses fermetures administratives ces dernières années après l'ouverture d'enquêtes judiciaires pour blanchiment d'argent et travail dissimulé. Le décret de 1947 qui encadrait jusque-là les cercles de jeux en association de type loi de 1901 -- contrairement aux casinos -- en les soumettant à des règles très strictes (obligation de reverser une partie de leurs gains à des associations, humanitaires par exemple) est abrogé, peut-on lire dans le Journal Officiel. Le décret de mercredi fixe la liste des jeux (divers types de pokers, le punto banco, diverses sortes de baccara ainsi que le mah-jong ou le billard multicolore) et le nombre de tables autorisées dans ces nouveaux clubs de jeux, sur le modèle de ceux en activité à Londres. Après la fin de l'expérimentation le 31 décembre 2020, le gouvernement doit présenter au plus tard dans les huit mois au Parlement un rapport d'évaluation sur ces clubs. Depuis 2008, neuf cercles - Aviation Club de France, Cadet, Concorde, Wagram... - ont été fermés sur les dix que comptait Paris. Les procès se sont succédé avec, souvent, en arrière-plan la Corse et le grand banditisme. A ce jour dans le capitale, seul le cercle de jeux Clichy Montmartre, située place de Clichy, reste en activité. En février 2015, Bernard Cazeneuve, alors ministre de l'Intérieur, avait confié une mission au préfet Jean-Pierre Duport afin de moraliser la gestion des cercles de jeux. A la suite de son rapport, le gouvernement avait écarté la solution des casinos, privilégiant celle de clubs comme ceux existant à Londres, bien encadrés et très "select". A l'Assemblée, la droite avait dénoncé cette disposition, estimant que cela revenait à autoriser les casinos, dont l'installation est interdite à Paris.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 May 2017 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Boutih (PS) a sollicité l'investiture En Marche!, Savary (PS) aimerait le faire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170509164432.kqkma1do.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS de l'Essonne Malek Boutih, proche de Manuel Valls, a dit mardi qu'il avait sollicité l'investiture d'En Marche! pour les législatives, tandis que Gilles Savary préfèrerait être investi par le mouvement d'Emmanuel Macron mais s'est inquiété des "règles intransigeantes" en matière de candidature. M. Boutih a dit à des journalistes avoir fait sa demande "dimanche par internet", comme le demande le mouvement. "Ce qui compte c'est pas les formulaires, c'est de savoir si un certain nombre de personnalités, comme Manuel Valls ou moi, on est utiles pour une majorité présidentielle", a-t-il déclaré dans les couloirs de l'Assemblée. L'ancien Premier ministre, député de la 1ère circonscription de l'Essonne, a annoncé qu'il serait "candidat de la majorité présidentielle" aux élections législatives. Il souhaite s'inscrire dans le mouvement de M. Macron, rebaptisé La République en marche. Ce Parti socialiste est mort", "il est derrière nous" et "doit se dépasser", estime-t-il. "Manuel Valls n'est plus dans un objectif de recomposition du PS. Cette recomposition est malheureusement impossible, le débat politique n'aura plus lieu à l'avenir au PS", a déclaré M. Boutih, élu de la 10e circonscription de l'Essonne. De son côté, le député réformateur de Gironde Gilles Savary, investi par le PS, a dit qu'il "préférerait être candidat En Marche!" mais a déploré "les règles intransigeantes" du mouvement en matière de candidature. "Je préférerais être candidat En Marche! mais je n'ai pas l'assurance d'être investi (...) Emmanuel Macron veut faire table rase du passé mais cela risque d'être au détriment de sa future majorité", a dit l'élu de la 9ème circonscription de Gironde. "D'habitude, un président regarde la situation de chaque circonscription car il n'y en a pas deux pareil. Là, il applique la même règle pour tous. L'élection risque de devenir une loterie à gauche, ce qui favorisera la droite la plus opposée à Macron", a affirmé l'ancien rapporteur d'un des volets de la loi Macron.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 May 2017 18:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Président du groupe PS à l'Assemblée: "ce résultat ne doit pas être confisqué" comme en 2002</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170507205030.57djshz3.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale Olivier Faure a estimé dimanche que l'élection d'Emmanuel Macron a exprimé "un besoin de renouveau, d'unité et d'espérance", mais qu'elle "ne devait pas être confisqué(e)" comme celle de 2002. "Les Français ont le souvenir de 2002 avec un président qui, sitôt élu, a fait le choix d'oublier le contexte de son élection. Je souhaite donc que tout soit entrepris pour que le dialogue démocratique s'approfondisse et que le Parlement retrouve toute sa place", ajoute M. Faure dans un communiqué. "C'est la condition de la réussite de ce quinquennat à laquelle nous souhaitons prendre notre part", indique le député de la Seine-et-Marne qui demande "à toutes les forces républicaines d'être à la hauteur".]]></description>
   <pubDate>Sun, 07 May 2017 22:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron: réforme pour instaurer "une dose de proportionnelle" dès "la première année"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170505214347.cs9ml25h.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron a annoncé vendredi qu'il "mènera une réforme" pour "instiller une dose de proportionnelle" à l'Assemblée nationale dès "la première année" de son mandat, avant fin 2017, s'il est élu président de la République. "Je ne pourrai pas le faire pour les élections qui viennent en juin, mais je mènerai très rapidement une réforme qui permettra d'instiller une dose de proportionnelle" aux élections législatives, a déclaré le candidat d'En Marche! au micro de RTL. "Je souhaite le faire dans la première année", a précisé M. Macron, confirmant qu'il mènerait cette réforme avant décembre 2017. L'ancien ministre a justifié cette mesure par le souhait "que toutes les forces politiques, y compris celles qui me combattent puissent figurer au Parlement". En mars, lors de la conférence de presse de présentation de son programme, le candidat à la présidentielle s'était déjà dit favorable à l'instauration d'une "dose de proportionnelle". "Nous allons maintenant travailler aux modalités, d'abord de mise en oeuvre, et ensuite d'équilibre", avait-il alors déclaré. Il n'en a pas détaillé les modalités depuis. Interrogé sur Mediapart vendredi soir, M. Macron a précisé qu'il ne s'interdisait pas de passer par le référendum pour faire passer cette réforme. "Ce que j'ai dit c'est que si celle-ci n'était pas acceptée par le parlement, je ne m'arrêterais pas là, et je ne m'interdisais pas d'aller devant le peuple. (...) Il peut y avoir des blocages légitimes quand on est amené à légiférer sur soi. Ce sujet me paraît très important et donc je veux qu'on aille au bout", a-t-il affirmé. maa/ic/bw RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 05 May 2017 23:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"En marche!" pas forcément le "nom" pour les candidats aux législatives (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170504142521.ghpijkt9.html</link>
   <description><![CDATA["En marche!" ne sera "pas forcément" le nom des candidats présentés pour une majorité présidentielle en vue des élections législatives de juin si Emmanuel Macron accède à l'Elysée, a déclaré jeudi son porte-parole, Christophe Castaner. "Il y aura un engagement majorité présidentielle, et même +En marche!+ ne sera pas forcément le nom des candidats qui seront présentés", a-t-il dit lors de l'émission "Questions d'info" LCP-Franceinfo-Le Monde-AFP. "Notre objectif, c'est d'avoir (...) un pôle progressif et démocrate qui rassemble des hommes et des femmes qui viennent du parti socialiste, du centre et des Républicains", a continué le député socialiste des Alpes-de-Haute-Provence. Sur la forme que prendrait ce "pôle" - coalition ou formation unique -, M. Castaner a dit imaginer une majorité présidentielle qui ne soit "pas un accord d'appareils". "Il nous faut en France un grand parti démocrate", a-t-il ajouté, estimant qu'"on a aujourd'hui la possibilité de créer ce parti démocrate derrière Emmanuel Macron président de la République". Interrogé sur le calendrier post-législatives en cas de majorité, il a répondu qu'il y aurait au moins une session extraordinaire du Parlement cet été. "Une chose est sûre, c'est qu'Emmanuel Macron veut aller vite sur les ordonnances. Donc il nous faudra une session en juillet pour habiliter le gouvernement à travailler sur les ordonnances (...) et il nous faudra une session peut-être extraordinaire en septembre", a-t-il expliqué, précisant que le calendrier n'était pas "arrêté".]]></description>
   <pubDate>Thu, 04 May 2017 16:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taux d'application des lois de 95% à la fin du quinquennat (Vallini)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170503180133.pki4fq8y.html</link>
   <description><![CDATA[Le taux d'application des lois à la fin du quinquennat avoisinera 95%, a annoncé mercredi devant le conseil des ministres André Vallini, secrétaire d'État chargé des relations avec le Parlement", vantant le "meilleur résultat depuis sa création", en 2008. A la fin du précédent quinquennat, ce taux était de 91%, a-t-on affirmé à son cabinet. "Ce taux de 95% a une signification politique importante car ce quinquennat aura fait la démonstration qu'il est possible de rendre effectives les réformes législatives votées par le Parlement", a estimé dans un communiqué M. Vallini, disant avoir notamment travaillé, depuis la suspension des travaux du Parlement fin février, à la parution des décrets d'application. Selon le secrétaire d'Etat, "le cliché selon lequel les lois ne sont pas appliquées parce que les décrets ne sont jamais pris, est donc aujourd'hui démenti". Il a aussi assuré que "le suivi des mesures réglementaires d'application des lois a été pour le président de la République une préoccupation permanente depuis cinq ans". Les lois votées par le Parlement sont suivies le plus souvent de décrets élaborés par le gouvernement, les "textes d'application", qui ont pour but de définir leurs modalités de mise en oeuvre. Il arrive que des lois juridiquement entrées en vigueur soient non applicables ou seulement partiellement faute des textes règlementaires adéquats. Selon un rapport d'information du sénateur PS Claude Bérit-Débat publié en février, 86% des mesures d'application "des lois significatives" du quinquennat avaient été prises au 31 décembre 2016. "La qualité de l'application des lois est une réponse définitive aux critiques populistes fréquentes, qui remettent en cause l'effectivité des textes que nous votons et, par là même, l'essence du travail parlementaire", jugeait-il aussi.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 May 2017 20:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
