<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 12:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>La cyberattaque d'avril coûtera cher à TV5 (députés)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120113640.4stljgk1.html</link>
   <description><![CDATA[La cyberattaque du 8 avril contre la chaîne francophone TV5 Monde l'a "fragilisée" et l'obligera à dépenser une dizaine de millions d'euros supplémentaires sur les prochaines années pour sa sécurité informatique, selon un rapport parlementaire. Le 8 avril, vers 20h00 GMT, la chaîne avait subi une cyberattaque menée par des inconnus se réclamant de l'organisation Etat islamique. Ses émissions, reçues dans plus de 200 pays et territoires, avaient été coupées et remplacées par un écran noir sur les onze chaînes du groupe. La chaîne avait aussi perdu le contrôle de ses comptes Facebook et Twitter, ainsi que de ses sites internet, qui affichaient tous des revendications du groupe Etat islamique. Il avait fallu plusieurs heures pour rétablir les programmes. "Cette attaque aurait pu coûter la vie à TV5 Monde, elle va en tout état de cause fragiliser la chaîne dans les années à venir, compte-tenu des coûts supplémentaires liés au renforcement de la protection informatique", analysent les députés Patrice Martin-Lalande (LR) et François Rochebloine (UDI). L'impact financier estimé s'élèverait à 4,8 millions d'euros en 2015, 2,4 millions d'euros a minima en 2016, et un peu plus de 2 millions d'euros par an, de façon pérenne pour les années suivantes, sur un budget annuel d'environ 110 millions d'euros, selon le rapport publié en août, analysé par la Correspondance de la presse et confirmé par la chaîne. "Ce sont autant de dépenses d'investissements auxquelles il faudra renoncer. Les bailleurs de fonds de TV5 Monde doivent prendre la mesure de ce défi et s'engager à soutenir financièrement la chaîne dans les prochaines années", écrivent les députés. Les actionnaires de TV5 Monde ont prévu de se réunir les 26 et 27 novembre pour étudier le budget 2016 de la chaîne.]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'USM réclame un bilan à l'expiration de l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120104204.t95ncc84.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union syndicale des magistrats (USM, majoritaire), réservée sur certaines mesures du projet de loi sur l'état d'urgence, a souhaité vendredi qu'un bilan des mesures appliquées soit présenté au parlement à l'expiration de ce régime d'exception. L'Assemblée nationale a voté à la quasi-unanimité la prolongation de trois mois de l'état d'urgence décrété par le président François Hollande après les attentats de Paris et le renforcement de ce régime. Dans un communiqué, l'USM explique ne pas être opposé "à la mise en oeuvre d'un régime d'exception, justifié par des circonstances exceptionnelles, à condition que sa durée et son régime soient précisément définis". Le syndicat de magistrats se dit globalement favorable "au cadre prévu pour les perquisitions administratives", pas opposé aux dispositions concernant "la dissolution des associations" ou "l'aggravation des peines" mais se montre en revanche "très réservé" sur "l'assignation à résidence". Plus de 157 personnes ont déjà été assignées à résidence dans le cadre de l'état d'urgence. "Les conditions de mise en oeuvre de cette mesure attentatoire aux libertés paraissent insuffisamment encadrées", juge le syndicat dans son communiqué. Le texte prévoit que peut être visée par cette mesure toute personne à l'égard de laquelle existe "des raisons sérieuses de penser que son comportement constitue une menace pour la sécurité et l'ordre publics". Mais, souligne l'USM, "sans que soient exigés des éléments objectifs et concordants". "La menace peut donc n'être ni avérée ni caractérisée alors que les restrictions à la liberté d'aller et venir sont très importantes", fait valoir le syndicat. L'USM se dit également "opposée à la possibilité de placer, même avec son accord, la personne assignée à résidence, sous surveillance électronique mobile". "Une telle mesure, de surcroît particulièrement difficile à mettre en oeuvre techniquement, ne doit relever que d'une décision judiciaire", estime le syndicat pour lequel, par ailleurs, "l'administration pénitentiaire n'a pas pour mission de contrôler des mesures administratives". Pour le syndicat, "l'ampleur de l'atteinte portée à une liberté fondamentale à valeur constitutionnelle justifierait que le recours contre l'assignation à résidence soit porté devant le juge judiciaire, garant constitutionnel des libertés individuelles".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote contre l'état d'urgence de 6 députés: un comportement "décalé", dénonce Le Roux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151120102205.raa9l9fd.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a dénoncé vendredi le comportement "décalé" des six députés -trois socialistes frondeurs et trois écologistes- qui n'ont pas approuvé la prolongation de l'état d'urgence. "551 votants pour ce texte, 551. Six votes contre, trois socialistes -trois membres de mon groupe-, trois écologistes, je veux que les choses soient précises et claires, ils ne représentent en rien la majorité de l'Assemblée nationale", a déclaré Bruno Le Roux sur Sud Radio et Public Sénat. "Je pourrais dire aujourd'hui +ils porteront la responsabilité s'il y a+, je n'ai même pas envie de le dire, parce ce que je pense que dans la période, c'est un comportement qui est tellement décalé, tellement décalé, que de ne pas soutenir le gouvernement et de ne pas être unis devant les Français (...)", a-t-il poursuivi. "Je regrette ce type de comportement qui vise à toujours essayer de se distinguer." Trois socialistes frondeurs et trois écologistes ont voté jeudi contre la prolongation pour trois mois de l'état d'urgence et le renforcement de ce régime d'exception, et une socialiste s'est abstenue sur l'ensemble de ce texte, qui a recueilli 551 voix pour. Bruno Le Roux a par ailleurs estimé, alors que les ministres européens de l'Intérieur et de la Justice se réunissent en urgence à Bruxelles, qu'"on n'est pas au bout du bout" de Schengen. Pour le député, la question n'est pas de revenir à des frontières nationales "qui demain feraient exploser l'Europe" et qui "auraient très peu de chances d'être moins poreuses" que celles de Schengen. "La question c'est de savoir s'il y a cette prise de conscience pour que tous les pays européens renforcent les frontières Schengen". "C'est plus d'Europe et plus d'efficacité à nos frontières qui nous protégera", a-t-il jugé. Sur la question des migrants, M. Le Roux a souligné que "l'accueil des réfugiés ne va pas sans un contrôle". "On n'arrête pas aujourd'hui l'accueil de ceux qui doivent pouvoir venir en Europe", mais "il n'est pas question de céder le moindre pouce sur la question du contrôle".]]></description>
   <pubDate>Fri, 20 Nov 2015 11:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Taxe tampon": retour au Sénat par deux amendements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119201337.3wdcm2bu.html</link>
   <description><![CDATA[Les sénatrices écologiste Corinne Bouchoux et socialiste Maryvonne Blondin ont chacune déposé jeudi un amendement au projet de budget 2015 proposant de réduire à 5,5% contre 20% le taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, une demande qui avait été rejetée à l'Assemblée nationale au grand dam de nombreuses associations. "Cet amendement propose de réduire de 20% à 5,5% la TVA appliquée aux tampons, serviettes hygiéniques et coupes menstruelles, car ils peuvent être considérés comme produits de première nécessité", souligne Mme Bouchoux qui a reçu le soutien de la présidente de la délégation aux droits des femmes, Chantal Jouanno (UDI-UC). "Si le coût de la baisse de la TVA produits de protection hygiénique féminine évalué à 55 millions d'euros par le gouvernement peut soulever des interrogations, il n'est pas possible selon nous de contester l'enjeu de santé publique que cela représente", poursuit Mme Bouchoux qui assure actuellement la présidence tournante de son groupe. Elle estime en effet qu'il y a un risque d'infection pour les femmes "les plus pauvres" avec une TVA à 20% sur ces produits, et qu'elles "soient forcées d'en utiliser moins, ou de les garder plus longtemps". Dans son amendement soutenu par 43 sénateurs socialistes, Mme Blondin affirme que l'application actuelle du taux de 20% "constitue une injustice, en particulier pour les femmes les plus précaires". A l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait dit que "le gouvernement ne souhaite pas bouger sur les taux de TVA". Il avait souligné qu'un taux de 20% était appliqué aux mousses à raser pour hommes et que "le débat est passionné" mais "pas simple". La secrétaire d'État chargée des droits des femmes, Pascale Boistard, avait ensuite affirmé qu'il fallait "prendre au sérieux" cette demande, disant "appuyer" les revendications d'associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 21:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réactions politiques à la mort d'Abdelhamid Abaaoud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119165416.yadp4zy2.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques jeudi à la mort dans un assaut policier mercredi du jihadiste belgo-marocain Abdelhamid Abaaoud, "l'un des cerveaux des attentats de Paris et de Saint-Denis": - Eric Ciotti (Les Républicains): "Je me réjouis qu'il ait été neutralisé". Sans vouloir "ouvrir aucune polémique", sa présence en France "traduit des énormes trous dans la raquette de nos dispositifs de contrôle", Abaaoud étant "une personne bien connue, identifiée". (dans les couloirs de l'Assemblée) - Bruno Le Roux, patron des députés PS: "Félicitations renouvelées à nos forces de sécurité qui ont mis hors d'état de nuire plusieurs des bourreaux de nos concitoyens #Abaaoud" (Twitter) - Florian Philippot, vice-président du Front national: "Abaaoud se baladait donc tranquillement sans même qu'on sache qu'il était en France: folie d'une Europe sans frontières nationales!" (Twitter) - Jean-Luc Moudenc, maire LR de Toulouse: "Bonne nouvelle. Nous voilà débarrassés d'un monstre dénué de la moindre once d'humanité" (Twitter) - Christian Jacob, patron des députés LR: "C'est effectivement une bonne nouvelle qu'il ait pu être neutralisé et c'est encore l'occasion de féliciter les services de police, de renseignements, les enquêteurs, tous ceux qui ont contribué a cette intervention." Interrogé sur des failles éventuelles, il refuse de polémiquer. (couloirs de l'Assemblée) - Stéphane Ravier, sénateur FN des Bouches-du-Rhône: "Nos frontières sont des passoires ouvertes à toutes les menaces. Lourde responsabilité de B. Cazeneuve", le ministre de l'Intérieur. (Twitter) - Jean-Christophe Lagarde, chef de file des députés UDI: "Ca prouve que dans la lutte contre le terrorisme, nous avons besoin de moyens exceptionnels." "On a besoin de plus de renseignements pour surveiller les allées et venues parce que - s'il est parvenu à venir jusqu'en France -, en quelques jours avec des moyens exceptionnels liés à l'état d'urgence, on a réussi à le retrouver, à tenter de l'interpeller et à l'abattre puisqu'il a résisté." (couloirs de l'Assemblée) - André Chassaigne, chef de file des députés Front de gauche: "Ca montre au moins une chose, c'est qu'on peut avoir toutes les évolutions réglementaires, en termes de renforcement de la sécurité, on peut parler de plus de contrôle aux frontières, je crois que l'acte terroriste s'il est organisé, s'il est voulu, les barbares qui veulent commettre à terme cet acte de tuerie, vont surmonter tous les obstacles." La réponse passe notamment "par une grande coalition militaire sous l'égide de l'ONU" et par le fait "d'assécher le financement de Daech". (couloirs de l'Assemblée) - François de Rugy (écologiste): Sur la présence d'Abaaoud en France, "c'est le rôle de la justice d'apporter des réponses les plus précises possibles". Mais "le risque zéro n'existe pas. On sait qu'il y a des terroristes sur le sol français. Il y a des Français qui se livrent à des actes terroristes". "La question du terrorisme est avant tout une question de sécurité intérieure", d'où les mesures prises dans l'urgence actuellement. (couloirs de l'Assemblée)]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 17:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Taxe tampon": retour au Sénat par un amendement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119162212.wirbmzka.html</link>
   <description><![CDATA[La sénatrice écologiste Corinne Bouchoux a déposé jeudi un amendement au projet de budget 2015 proposant de réduire à 5,5% contre 20% le taux de TVA appliqué aux protections hygiéniques féminines, une demande qui avait été rejetée à l'Assemblée nationale au grand dam de nombreuses associations. "Cet amendement propose de réduire de 20% à 5,5% la TVA appliquée aux tampons, serviettes hygiéniques et coupes menstruelles, car ils peuvent être considérés comme produits de première nécessité", souligne Mme Bouchoux qui a reçu le soutien de la présidente de la délégation aux droits des femmes Chantal Jouanno (UDI-UC). "Si le coût de la baisse de la TVA produits de protection hygiénique féminine évalué à 55 millions d'euros par le gouvernement peut soulever des interrogations, il n'est pas possible selon nous de contester l'enjeu de santé publique que cela représente", poursuit Mme Bouchoux qui assure actuellement la présidence tournante de son groupe. Elle estime en effet qu'il y a un risque d'infection pour les femmes "les plus pauvres" avec une TVA à 20% sur ces produits, et qu'elles "soient forcées d'en utiliser moins, ou de les garder plus longtemps". A l'Assemblée nationale, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait dit que "le gouvernement ne souhaite pas bouger sur les taux de TVA". Il avait souligné qu'un taux de 20% était appliqué aux mousses à raser pour hommes et que "le débat est passionné" mais "pas simple". La secrétaire d'État chargée des droits des femmes, Pascale Boistard, avait par la suite affirmé qu'il faut "prendre au sérieux" cette demande, disant "appuyer" les revendications d'associations féministes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: le vote quasi unanime de l'Assemblée, un "message clair aux terroristes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119144507.udkeexon.html</link>
   <description><![CDATA[Le vote quasi unanime de l'Assemblée nationale en faveur de la prolongation de l'état d'urgence après les attentats est une "démonstration de la capacité d'union" de la classe politique française et "un message clair aux terroristes", a salué jeudi Manuel Valls. "L'ensemble des forces politiques de ce pays ont fait la démonstration de leur capacité d'union et c'est aussi un geste très fort", a déclaré le chef du gouvernement à la presse en quittant l'Assemblée après le vote. "La France à travers le Parlement, avec le gouvernement, avec le président de la République, envoie un message très clair aux terroristes: nous sommes debout, nous vous combattons dans cette guerre et nous vous anéantirons", a-t-il poursuivi. L'Assemblée nationale a adopté jeudi à la quasi-unanimité, par 551 voix contre 6 et une abstention, le projet de loi prolongeant pour trois mois l'état d'urgence post-attentats et renforçant ce régime d'exception, en vigueur depuis les attentats de Paris et Saint-Denis. "C'est dans ces moments-là que les Français sont grands, sont capables de se hisser au plus haut niveau d'exigence", a encore salué M. Valls. Il s'est félicité de "l'union sacrée, que nous venons de démontrer" dans "un débat de très grande qualité", rappelant que le gouvernement avait été "à l'écoute", en soutenant plusieurs amendements, dont certains de l'opposition. "J'espère un vote conforme demain (vendredi) du Sénat (...) et ainsi l'état d'urgence sera prolongé pour trois mois avec des outils modernisés et efficaces adaptés à la menace terroriste", a-t-il dit. Alors qu'une journaliste évoquait d'autre part les interrogations suscitées par la présence en France du jihadiste belge Abdelhamid Abaaoud, tué lors de l'assaut de Saint-Denis, Manuel Valls a concédé que "toutes les interrogations sont bien sûr légitimes". Mais, a-t-il ajouté aussitôt, "ma fonction aujourd'hui, c'est de soutenir l'action des services de Renseignement, de la police, de la gendarmerie, de nos militaires qui combattent le terrorisme".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Attentats: avertissement de Valls sur le risque d'attentats chimiques et bactériologiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119141954.hk5g1gra.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a averti jeudi du risque d'attentat avec des "armes chimiques ou bactériologiques", dans son discours devant l'Assemblée nationale sur la prolongation de l'état d'urgence. "Il ne faut aujourd'hui rien exclure. Je le dis bien sûr avec toutes les précautions qui s'imposent mais nous savons et nous l'avons à l'esprit. Il peut y avoir aussi le risque d'armes chimiques ou bactériologiques", a dit le Premier ministre devant un hémicycle quasi comble. Dans les couloirs de l'Assemblée, le député socialiste Philippe Doucet a trouvé "normal que le Premier ministre joue la transparence" sur le risque chimique, affirmant qu'"il y a un certain nombre de remontées d'information venant de Syrie qui peuvent montrer que c'est quelque chose de possible". Interrogé sur la réaction de la population à ces déclarations du chef du gouvernement, cet élu du Val d'Oise a jugé que "les gens ne sont pas dans une logique de panique". Considérant que "le Premier ministre a sans doute prononcé ces paroles sur la base d'éléments précis", le député Les Républicains Eric Ciotti a aussi estimé hors de l'hémicycle qu'"il faut cette transparence" mais aussi qu'"il faut se doter de toutes les armes juridiques, militaires, matérielles et humaines pour contrer cette menace". Pour Nicolas Dupont-Aignan (Debout la France), "c'est une menace qui semble donc sérieuse" et "si le Premier ministre dit des choses aussi graves, il ne peut pas laisser les frontières ouvertes". Le gouvernement a autorisé en urgence, dans un arrêté publié samedi, la pharmacie des armées à distribuer un antidote aux armes chimiques à des services d'urgence civils en France. Ce produit anti-produits neurotoxiques, le sulfate d'atropine, est mis à disposition en raison du "risque d'attentats terroristes", dans le contexte de la COP21 qui réunira plus d'une centaine de chefs d'Etat et de gouvernement, selon cet arrêté signé par le directeur général de la santé. map-pg-ic-chl/glr/nm]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: le gouvernement pourra bloquer des sites internet et réseaux sociaux, vote l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119135348.1d62x8dt.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement pourra, dans le cadre de l'état d'urgence, bloquer des sites internet et réseaux sociaux faisant l'apologie du terrorisme ou incitant à des actes terroristes, a voté jeudi l'Assemblée nationale. Manuel Valls s'en était remis à la "sagesse" des députés sur le vote de ces amendements des radicaux de gauche et de l'UDI, qui ont été soutenus par certains socialistes. Le rapporteur Jean-Jacques Urvoas (PS), président de la commission des Lois, a, lui, jugé notamment que la rédaction poserait des difficultés techniques. "Le ministre de l'Intérieur peut prendre toute mesure pour assurer l'interruption de tout service de communication au public en ligne provoquant à la commission d'actes de terrorisme ou en faisant l'apologie", stipule l'amendement adopté. Le projet de loi sur la prorogation de l'état d'urgence prévoyait initialement de supprimer la possibilité de mesures pour contrôler la presse et les publications de toute nature, ainsi que les émissions radiophoniques, les projections cinématographiques et les représentations théâtrales, inscrite dans la loi initiale de 1955. Après avoir souligné que les attentats de janvier avaient montré que "l'information spectacle" pouvaient donner lieu à des dérapages "dangereux" et concédé que "les médias traditionnels se montrent beaucoup plus responsables" depuis, le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a appelé à ne pas "s'interdire tout moyen d'interrompre la diffusion d'information à travers les réseaux sociaux et sites internet", au motif qu'"internet est une arme de recrutement et mobilisation" de jihadistes. Satisfait que le Premier ministre ait laissé passer cette mesure, le chef de file des députés radicaux de gauche Roger-Gérard Schwartzenberg a estimé que cet "amendement important" contribuera à combattre un vecteur priviligié de l'islamisme radical. La socialiste Sandrine Mazetier a plaidé aussi pour empêcher "la propagation d'informations pouvant mettre en danger nos concitoyens ou les forces de l'ordre intervenant en direct, de fausses informations ou des appels aux meurtres, qui ne sont malheureusement pas le seul fait de terroristes". "Naturellement, nous ne visons pas la presse libre, indépendante, qui fait la force de notre démocratie, nous ne ciblons pas les réseaux sociaux parce qu'ils sont des réseaux sociaux, sachant qu'ils ont aussi permis les opérations #porteouverte et #dondusang" après les attentats meurtriers de vendredi à Paris, a ajouté cette députée de Paris. Le président du groupe PS, Bruno Le Roux, avait demandé aux députés socialistes dans son discours liminaire de "ne céder à aucune restriction de la liberté de la presse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale quasi unanime prolonge de trois mois et renforce l'état d'urgence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119134304.kvg9iu5w.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi à la quasi-unanimité, par 551 voix contre 6 et une abstention, le projet de loi prolongeant pour trois mois l'état d'urgence post-attentats et renforçant ce régime d'exception. Le projet de loi, qui actualise la loi de 1955 sur l'état d'urgence, prévoit notamment l'élargissement des assignations à résidence et la dissolution de groupes radicaux chapeautant des mosquées et des lieux de prières extrémistes. D'autres mesures importantes ont été ajoutées dans l'hémicycle, comme le possible recours au bracelet électronique pour certains assignés à résidence, ou le possible blocage de sites internet par le gouvernement. Le projet de loi qui proroge l'état d'urgence en métropole et outre-mer jusqu'à fin février devrait être voté conforme vendredi au Sénat, entraînant son adoption définitive. Tous les groupes politiques ont soutenu le texte porteur d'un "équilibre efficace et juste", selon Pascal Popelin (PS), et de "réponses urgentes et immédiates", d'après Eric Ciotti (Les Républicains). Le député socialiste Pouria Amirshahi et trois députés écologistes, Noël Mamère, Isabelle Attard et Sergio Coronado, avaient annoncé qu'ils se prononceraient contre un texte faisant peser un "risque pour les libertés fondatrices". Les élus PS Gérard Sebaoun et Barbara Romagnan ont également voté contre. Fanélie Carrey-Conte (PS) s'est pour sa part abstenue.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls salue la neutralisation d'Abaaoud, "un des cerveaux" des attentats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119132303.j4ucu18f.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a salué jeudi la neutralisation lors de l'assaut de Saint-Denis du jihadiste belge Abdelhamid Abaaoud, "l'un des cerveaux" des attentats de Paris et Saint-Denis, en rendant hommage au travail "des services de renseignement et de la police". "Grâce à l'opération hier (mercredi) du Raid et de la BRI, le procureur vient de le confirmer, nous savons aujourd'hui que Abaaoud, le cerveau de ces attentats -l'un des cerveaux car il faut être particulièrement prudent et nous savons les menaces- se trouvait parmi les morts", a déclaré le chef du gouvernement devant les députés à l'Assemblée nationale. "Et je veux saluer le travail exceptionnel de nos services de renseignement et de la police", a-t-il ajouté sous les applaudissements. Manuel Valls a de nouveau "souligné l'extraordinaire travail des enquêteurs depuis le 13, ce vendredi terrible que Paris et Saint-Denis ont connu". Le corps d'Abdelhamid Abaaoud, soupçonné d'être l'organisateur des attentats du 13 novembre à Paris, a été "formellement identifié comme ayant été tué au cours de l'assaut" mené mercredi contre un appartement de Saint-Denis (Seine-Saint-Denis), a annoncé jeudi le procureur de la République de Paris, François Molins. Il s'agit du corps criblé de balles retrouvé mercredi dans les décombres et jusque là non identifié. Malgré les satisfecit sur sa neutralisation, la présence aux portes de Paris d'Abdelhamid Abaaoud révèle des défaillances majeures dans le système de contrôle aux frontières de Schengen, selon des experts.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée a voté le recours au bracelet électronique pour certains assignés à résidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119125350.eogndtx8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le recours au bracelet électronique pour contrôler certains assignés à résidence, dans le cadre de l'examen du projet de loi post-attentats prolongeant l'état d'urgence. Après un vif débat, les députés ont adopté un amendement de dernière minute du gouvernement en ce sens, qui ne va pas aussi loin que ce que proposaient Les Républicains et l'UDI. Ceux-ci souhaitaient notamment se passer du consentement de la personne concernée. L'amendement du gouvernement précise que seront concernées les personnes assignées à résidence qui ont été condamnées "à une peine privative de liberté pour un crime qualifié d'acte de terrorisme ou pour un délit recevant la même qualification puni de dix ans d'emprisonnement", et ont fini l'exécution de leur peine depuis moins de huit ans. Il faudra l'"accord de la personne concernée recueilli par écrit". Le dispositif permettra "à tout moment de déterminer à distance sa localisation sur l'ensemble du territoire national", ajoute le texte. Il s'agit de "concilier l'objectif de sauvegarde de l'ordre public avec les droits et libertés constitutionnellement protégés", a fait valoir le Premier ministre Manuel Valls en présentant la mesure. Il a donné un avis défavorable à des amendements LR et UDI qui visaient à pouvoir placer sous surveillance électronique tout individu assigné à résidence, ce qui aurait été "plus opérationnel", d'après Guillaume Larrivé (LR), et "plus efficace" selon Jean-Christophe Lagarde (UDI). La coprésidente des députés écologistes Cécile Duflot a dit comprendre qu'il faille par l'amendement adopté "donner des gages" au Sénat, mais jugé que cela allait "très loin". Le projet de loi, qui prolonge et renforce l'état d'urgence, prévoit que le régime des assignations à résidence de personnes dangereuses est élargi à toute personne à l'égard de laquelle il existe des raisons sérieuses de penser que son comportement constitue une menace pour la sécurité et l'ordre public. En outre, les députés ont étendu à 12 heures par jour la possibilité d'astreinte à domicile pour ces assignés à résidence, sur proposition des Républicains, alors que le projet de loi prévoyait 8 heures.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:53:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Etat d'urgence: l'Assemblée vote l'article permettant la prolongation de trois mois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119121600.q5ovpg3e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi, à la mi-journée, l'article premier du projet de loi sur l'état d'urgence prévoyant la prolongation de trois mois, durée que la droite et le centre auraient souhaité allonger et les écologistes raccourcir. "L'état d'urgence déclaré par le décret du 14 novembre 2015 portant application de la loi du 3 avril 1955 est prorogé pour une durée de trois mois à compter du 26 novembre 2015", stipule cet article au projet de loi soumis en urgence au Parlement. L'ensemble du projet de loi était toujours en cours d'examen jeudi à la mi-journée à l'Assemblée. Ce régime d'exception prendra fin le 25 février 2016 à minuit, sauf s'il est interrompu avant. Cette prorogation pendant trois mois doit permettre aux forces de sécurité de disposer, en cas de nécessité, des outils supplémentaires procurés par l'état d'urgence, car "la menace va durablement peser" et "la lutte contre Daech va nous mobiliser encore longtemps sur le front extérieur comme sur le terrain intérieur", a affirmé François Hollande lundi au Parlement réuni en Congrès à Versailles. De précédentes applications de l'état d'urgence avaient prévu des durées comparables, comme lors des émeutes de 2005 dans les banlieues, voire plus longues, notamment en Nouvelle-Calédonie en 1985 où l'état d'urgence avait été prolongé près de six mois, souligne le président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS), rapporteur du projet de loi. Le groupe Les Républicains a tenté d'obtenir une prolongation de six mois. "Qui peut raisonnablement dire que la menace terroriste, qui pèse sur notre pays avec une ampleur inédite" et alors que "le Premier ministre a laissé entendre que de nouvelles menaces étaient aujourd'hui au dessus de nos têtes, se sera dissipée dans trois mois?", a lancé Eric Ciotti. "Nous devons prendre nos responsabilités", a-t-il ajouté. Convaincu que "la probabilité est très forte que la situation soit toujours aussi critique dans trois mois", l'UDI Jean-Christophe Lagarde a tenté, sans succès, de permettre au Parlement de renouveler l'état d'urgence avant son terme, sans avoir à repasser par la case décret. "Les optimistes auraient tort de croire que trois mois suffiront", a lancé l'élu du FN Gilbert Collard. Jugeant elle que "trois mois, c'est long", qu'il "ne faut pas céder à l'émotion" et évoquant de "nombreuses inquiétudes légitimes, des associations des droits de l'homme en particulier", l'écologiste Danielle Auroi a plaidé en vain pour ne prolonger l'état d'urgence que de deux mois. S'il a réaffirmé que "la menace va durer" compte tenu de la situation en Syrie, en Irak, en Libye, "là où l'(organisation, ndlr) Etat islamique est implanté" et de la présence en France d'"individus en nombre radicalisés ou en voie de radicalisation", le Premier ministre Manuel Valls a proposé d'"en rester à trois mois", sachant que "cela peut être renouvelé, même si "cela représenterait une nouvelle étape pour le Parlement".]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 13:16:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Juppé: "voter" l'état d'urgence, instaurer "un contrôle sur les imams"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119113432.30kmrsbg.html</link>
   <description><![CDATA[Alain Juppé (Les Républicains) juge "qu'il faut voter" le texte prolongeant et renforçant l'état d'urgence, soumis au vote jeudi à l'Assemblée nationale, mais aussi "s'engager dans une stratégie de déradicalisation" en instaurant notamment "un contrôle sur les imams". "Je pense qu'il faut voter ce texte. Il est important. Il prolonge l'état d'urgence pendant trois mois, mais il renforce le contenu même des moyens mis à la disposition du gouvernement, en particulier l'extension et le durcissement des assignations à résidence. Donc c'est quelque chose qui est nécessaire aujourd'hui dans l'arsenal juridique dont nous disposons", a déclaré le maire de Bordeaux jeudi sur Europe 1. "Il faut aussi s'engager dans une stratégie de déradicalisation en France, aussi bien à l'école que dans les tissus associatifs, que dans les quartiers, a déclaré l'ancien Premier ministre. "Il faut aussi un contrôle sur les imams", a souligné M. Juppé, proposant de rendre "obligatoire" la détention par les imams d'un diplôme universitaire d'instruction civique et demandant "qu'ils prêchent en français". M. Juppé a également mis en garde contre toute "exploitation politicienne" de part et d'autre. Quelques heures plus tard, l'ancien Premier ministre, qui prenait part à la remise des prix de la Fondation Chirac au Musée du Quai Branly, a exhorté devant François Hollande "à l'unité dans l'épreuve", à "la dignité de la vie politique" ainsi qu'à porter "le flambeau des valeurs républicaines". M. Juppé a d'entrée rendu hommage à Jacques Chirac, qui n'était pas présent, et "à l'idéal de paix", de "solidarité", et "de fermeté sur les valeurs fondamentales" qu'il a portées. "Il n'est pas présent dans la salle mais il est dans le coeur de beaucoup d'entre nous et dans le coeur des Français", a-t-il dit laissant percer quelques secondes d'émotion dans la voix. "Nous partageons monsieur le président de la République la volonté d'être unis pour combattre ce qui est le contraire même de notre histoire et de notre civilisation", a poursuivi M. Juppé. "L'unité dans l'épreuve, ce n'est naturellement pas la fin du débat démocratique autour de projets de société différents, l'unité dans l'épreuve c'est la priorité donnée à la protection de nos concitoyens, à la défense de nos valeurs, à la dignité de la vie politique et de la parole politique", a-t-il lancé devant le président de République et plusieurs membres du gouvernement. Evoquant la déclaration des droits de l'Homme et le pays des Lumières, il a expliqué qu'"il revient à chacun responsable publique ou simple citoyen de porter le flambeau de nos valeurs républicaines, et aussi de nos valeurs humanistes", a-t-il ajouté, devant Latifa Ibn Ziaten, la mère de Imad Ibn Ziaten, première victime de Mohammed Merah qui reçoit le prix de la fondation Chirac.]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 12:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls annonce une structure pour jeunes radicalisés et alerte sur des attentats chimiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151119094455.oohr9gkm.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a défendu jeudi à l'Assemblée nationale le projet de loi qui prolonge de trois mois et renforce l'état d'urgence après les attentats, en annonçant la création d'une nouvelle structure pour "jeunes radicalisés" et en avertissant du risque d'attentats chimiques et bactériologiques. "Ce projet de loi, c'est la réponse d'une France forte, qui ne plie pas, et qui ne pliera jamais. C'est la réponse rapide d'une démocratie, face à la barbarie. C'est la réponse efficace du droit d'un pays libre, d'une démocratie, face à une idéologie du chaos", a déclaré le Premier ministre devant les députés. Ce projet de loi, présenté mercredi en Conseil des ministres, prévoit notamment l'élargissement des assignations à résidence et la dissolution de groupes radicaux chapeautant des mosquées et des lieux de prières extrémistes. Après les attentats de vendredi qui ont fait au moins 129 morts, il se veut la première étape avant une réforme constitutionnelle espérée dans les trois mois pour mettre dans le texte suprême un "régime civil de crise". Evoquant une "guerre nouvelle" et l'"imagination macabre" des donneurs d'ordre des attentats, Manuel Valls a appelé à ne "rien exclure" comme type d'attaques. "Je le dis bien sûr avec toutes les précautions qui s'imposent mais nous savons et nous l'avons à l'esprit. Il peut y avoir aussi le risque d'armes chimiques ou bactériologiques". Le gouvernement a autorisé en urgence, dans un arrêté publié samedi, la pharmacie des armées à distribuer un antidote aux armes bactériologiques à des services d'urgence civils en France. "Nous sommes en guerre ! Pas une guerre à laquelle l'Histoire nous a tragiquement habitués. Non, une guerre nouvelle -extérieure et intérieure-, où la terreur est le premier but et la première arme", a souligné M. Valls. "C'est une guerre dont le front se déplace constamment et se retrouve au coeur même de notre vie quotidienne", même si elle reste "planifiée" et "menée par une armée de criminels". Alors que les ministres de l'Intérieur des pays de l'Union européenne se réunissent vendredi à Bruxelles, Manuel Valls a insisté sur le besoin d'adopter le "Passenger Name Record" (PNR). "Il est plus que jamais temps que l'Europe adopte le texte sur le PNR afin de garantir la traçabilité des déplacements y compris à l'intérieur de l'Union (européenne, ndlr). C'est une condition de notre sécurité collective", a-t-il affirmé. - "des repentis à l'épreuve" - Autre nouvelle mesure annoncée par le Premier ministre: la création d'une nouvelle structure pour "jeunes radicalisés". "Les financements sont prêts, le cadre juridique et le projet pédagogique en voie de finalisation" pour un site "choisi d'ici la fin de l'année". Selon Manuel Valls, les premiers admis pourront être "des repentis", que nous mettrons "à l'épreuve afin de mesurer leur volonté de réinsertion dans la durée". En revanche, il est hors de question que les jihadistes français de retour de Syrie et d'Irak aillent dans ces structures. "Leur place est en prison. Un centre de déradicalistion ne peut pas être une alternative à l'enfermement carcéral", a dit M. Valls. Le texte sur la prolongation d'état d'urgence (de trois mois à compter du 26 novembre) doit être voté à une très large majorité jeudi à l'Assemblée et vendredi au Sénat en vue d'une adoption définitive. Les députés socialistes, 15 des 18 écologistes, les députés Front de gauche, les radicaux de gauche, mais aussi l'UDI et Les Républicains comptent soutenir ce texte un peu modifié en commission mercredi et qui sera sans doute encore retouché en séance. pg-cgu-vm-map/frd/kp]]></description>
   <pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
