<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les noms des collaborateurs des députés publiés sur le site de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221195440.yqv4gtut.html</link>
   <description><![CDATA[Les noms des collaborateurs parlementaires des députés ont été publiés mardi en début de soirée sur le site internet de l'Assemblée, comme annoncé aux élus socialistes par le président de l'Assemblée Claude Bartolone en matinée. Le locataire de l'Hôtel de Lassay a fait cette annonce lors de la réunion du groupe des députés socialistes et écologistes, à la veille de la fin des travaux parlementaires et dans un contexte d'une demande de transparence dans le sillage de l'affaire du possible emploi fictif de l'épouse de François Fillon comme collaboratrice parlementaire. La liste des noms des collaborateurs par ordre alphabétique des députés, qui sera "régulièrement actualisée", figure désormais sur le site de l'Assemblée à la rubrique "Les députés". Pour François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, un seul nom de collaboratrice apparaît dans cette liste datée du 21 février, Anne Faguer. L'annonce officielle de cette liste sera faite mercredi en réunion de bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, au dernier jour des travaux au Palais Bourbon pour cette législature. "Les noms des collaborateurs de chaque député en ligne dès aujourd'hui", avait tweeté dans la matinée le député Romain Colas. "Ces noms sont aussi dans les déclarations de début de mandat" remises à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) créée après l'affaire Cahuzac, avait rappelé sur Twitter sa collègue Michèle Delaunay. Le Sénat publie déjà une liste des noms des collaborateurs. Un dernier bureau de l'Assemblée se réunit mercredi, mais aucun des points à l'ordre du jour ne porte à ce stade sur la transparence ou la déontologie. reb-ic/chl/chr/mm TWITTER]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accord CETA: des députés de gauche saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221194537.4e6z6t9a.html</link>
   <description><![CDATA[Une centaine de députés de gauche ont décidé de saisir le Conseil constitutionnel au sujet du traité CETA de libre-échange entre l'Union européenne et le Canada, a-t-on appris mardi auprès de la présidente de la Commission des affaires européennes de l'Assemblée. La saisine porte sur la "compatibilité" de l'accord CETA, approuvé par le Parlement européen la semaine dernière, avec la Constitution, indique le communiqué transmis par la députée écologiste Danielle Auroi. C'est un accord "dit de +nouvelle génération+, qui va bien au-delà des traités de libre-échange classiques et des accords bilatéraux d'investissement", note le communiqué. Son impact "sur tous les niveaux de l'ordre juridique national et européen" et la "volonté affichée de la Commission européenne de conclure au nom des Etats membres - sans un consentement réellement démocratique - ce traité" conduisent "les députés soussignés, au nombre de 106 à ce jour, à demander au Conseil constitutionnel de réaliser un examen détaillé" de sa compatibilité avec la Constitution, poursuit le communiqué. Parmi les signataires de la saisine figurent des élus socialistes de sensibilités diverses, comme l'ex-ministre Delphine Batho, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, l'un des chefs de file des "frondeurs" Christian Paul, l'aubryste Jean-Marc Germain ou le soutien d'Emmanuel Macron Stéphane Travert, ainsi que des ex-PS, des écologistes dont l'ancienne ministre Cécile Duflot, des radicaux, ou Front de gauche. Le texte doit être déposé au Conseil constitutionnel mercredi à 16H30 par Mme Auroi, Jean-Noël Carpentier (Radicaux de gauche), Jean-Paul Chanteguet (PS), André Chassaigne (Front de gauche) et Suzanne Tallard (PS). La saisine porte sur quatre motifs: les "conditions essentielles d'exercice de la souveraineté nationale", le "principe d'indépendance et d'impartialité des juges", le "principe d'égalité devant la loi" et "le non-respect du principe de précaution". Une fois saisis, les Sages ont un mois pour statuer.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale dénonce les "crimes" en Syrie et en Irak</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221192343.a4yemxa3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi une résolution transpartisane pour la "reconnaissance et la poursuite des crimes perpétrés en Syrie et en Irak", critiquée par LR comme un "alibi de l'impuissance". Cette résolution, qui n'a pas de valeur contraignante, "ne vise pas telle ou telle catégorie de victimes, tel ou tel acteur", a relevé la présidente de la commission des Affaires étrangères, Elisabeth Guigou (PS), qui en est à l'initiative et a souhaité "un moment de concorde et d'humanité" à l'Assemblée. Le texte n'a pas non plus pour objectif d'"examiner la politique étrangère de la France dans cette région", a-t-elle ajouté. La résolution, signée notamment par les anciens ministres Cécile Duflot (EELV) et Hervé Gaymard (LR), "invite le gouvernement à utiliser toutes les voies de droit, y compris la saisine de la Cour pénale internationale par le Conseil de sécurité, pour reconnaître les crimes perpétrés en Syrie et en Irak, notamment les crimes contre l'humanité et les crimes de guerre, voire les crimes de génocide, et pour poursuivre leurs auteurs". Elle presse aussi le gouvernement de "poursuivre sans relâche ses efforts afin que l'aide humanitaire internationale parvienne aux populations civiles en Syrie". En décembre, l'Assemblée avait adopté une résolution LR appelant à la reconnaissance du "génocide" commis par l'Etat islamique en Irak et en Syrie à l'encontre des minorités religieuses, mais qui ne disait pas un mot des "crimes contre l'humanité" du régime syrien, avaient déploré les députés PS et le gouvernement. Pierre Lellouche, au nom du groupe LR, n'a pas soutenu le texte présenté mardi, à ses yeux "confus et ambigu", qui "respire les meilleures intentions du monde" mais n'est que "l'alibi de l'impuissance". Il a critiqué une position "ni Bachar (Al-Assad) ni Daech" de François Hollande, et un "naufrage diplomatique" en Syrie notamment.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Droits des femmes: "5 ans d'avancées" votées, salue la délégation de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221191924.vgcbcwq4.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale s'est félicitée mardi que le sujet soit "redevenu une priorité politique" pendant le quinquennat de François Hollande, sa présidente Catherine Coutelle (PS) saluant "5 ans d'avancées". "Tout au long de cette législature, la délégation aux droits des femmes de l'Assemblée nationale a pris de nombreuses initiatives, dans son rôle de vigie et d'aiguillon, pour initier, soutenir, rectifier ou compléter, autant que nécessaire, les mesures envisagées par les pouvoirs publics", vante la délégation dans un rapport. Ce rapport portant sur "le bilan des mesures adoptées en faveur de l'égalité entre les femmes et les hommes et leur mise en oeuvre" depuis 2012 égrène "près de 170 réunions", "21 auditions" de ministres, plus de 260 auditions", ou "30 rapports adoptés" depuis 2012, soit "près de deux fois plus que sous la précédente législature". Il revient sur les grands textes adoptés dans la législature, comme la loi sur la prostitution de 2016, la loi sur l'égalité réelle femmes/hommes de 2014 ou encore le texte de 2012 sur le harcèlement sexuel. Mme Coutelle a salué dans un communiqué une législature "plus que jamais synonyme d'avancées réelles pour les droits des femmes", balisant "les chemins de progrès qui restent à parcourir". Elle a dit à l'AFP son "sentiment que la délégation sous ce mandat était passée à la vitesse surmultipliée", saluant "un alignement de planètes favorables", notamment "un exécutif très volontaire sur le sujet". "Pour approfondir cette dynamique", la délégation préconise entre autres "d'imposer le non-cumul des mandats dans le temps, pour favoriser un renouvellement continu du personnel politique et une meilleure représentation des femmes au Parlement".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 20:19:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés appellent au "courage politique" pour sortir de l'état d'urgence et de Sentinelle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221184707.8d9pq8uv.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Georges Fenech (LR) et Sébastien Pietrasanta (PS) ont appelé mardi à un sursaut de "courage politique" pour mettre fin après les élections à l'état d'urgence et au déploiement de la force Sentinelle, à l'efficacité relative, selon eux, dans la lutte antiterroriste. "On est convaincu qu'il faut un consensus républicain pour sortir de dispositifs qui sont longs, coûteux et dont les ressources humaines pourraient être mieux employées", a déclaré lors d'une conférence de presse M. Pietrasanta, rapporteur d'une mission de suivi de la mise en oeuvre des propositions d'une commission d'enquête parlementaire post-attentats, dont il avait également été le rapporteur. "Il faudra avoir le courage politique après les échéances électorales, gauche et droite, de se mettre d'accord" et "éviter les procès d'intention" et les accusations mutuelles de "désarmer" la France, a-t-il poursuivi, appelant à un "consensus" sur la sortie de l'état d'urgence et de l'opération Sentinelle. "C'est toujours délicat pour un gouvernement d'arrêter Sentinelle, comme il est difficile d'arrêter l'état d'urgence. Qui prendra le risque de donner le sentiment de baisser le niveau de garde et de vigilance?" s'est interrogé Georges Fenech, ancien président de la commission d'enquête parlementaire et rapporteur de la mission de suivi. "Mais il faudra bien un jour ou l'autre qu'on prenne cette décision et qu'on assure la défense de nos villes par des policiers et des gendarmes dont c'est le métier", a ajouté le député LR, qui estime que "les soldats sont faits pour faire la guerre, pas de la sécurité civile sur le territoire national". La commission d'enquête parlementaire, après cinq mois de travail et 200 heures d'audition, avait mis en cause l'impact réel de l'état d'urgence et de l'opération Sentinelle, dans un rapport rendu public le 5 juillet. "L'état d'urgence a eu un effet mais il semble s'être rapidement amenuisé. Et 18 mois après le début de l'opération Sentinelle, alors que cette contribution qui a été jusqu'à 10.000 hommes est encore aujourd'hui de 6.000 à 7.000 soldats, je m'interroge sur la valeur ajoutée réelle dans la sécurisation du territoire national", avait alors déclaré Sébastien Pietrasanta. "7.000 hommes, plus 3.000 en réserve, c'est presque le tiers de nos forces terrestres", a observé mardi Georges Fenech.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 19:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les aides à l'achat d'un logement doivent être stabilisées (rapport parlementaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221170012.5dt9roam.html</link>
   <description><![CDATA[Les divers dispositifs visant à faciliter l'achat d'un logement doivent être stabilisés, estime un rapport parlementaire qui préconise par exemple de maintenir en l'état le Prêt à taux zéro (PTZ) jusqu'à fin 2018 ou de "sanctuariser" l'aide à l'accession à la propriété. "Les spécificités des différentes aides de l'État à l'accession à la propriété doivent être préservées et, pour être plus efficaces, ces aides doivent être mieux suivies et différenciées en fonction des priorités locales", écrivent les députés Audrey Linkenheld (PS) et Michel Piron (UDI) dans un document présenté mardi à l'Assemblée nationale. "Le modèle français d'accession à la propriété est vertueux et efficace, et a permis de traverser la crise de 2008 sans connaître les défaillances constatées chez plusieurs de nos voisins européens", considèrent-ils. Et pour "offrir une visibilité et une stabilité aux acteurs d'un secteur qui nécessite des investissements lourds", les députés préconisent diverses mesures. Concernant le Prêt à taux zéro (PTZ) accordé aux ménages primo-accédants sous conditions de ressources, ils recommandent ainsi de "stabiliser les règles d'octroi (...) au moins jusqu'au 31 décembre 2018" et d'autoriser dès l'acquisition du logement son cumul avec les aides de l'Agence nationale de l'habitat (Anah) dans les centres villes dégradés. Autre suggestion: "faciliter l'accès au prêt d'accession sociale (PAS)" en portant par exemple de 50% à 80% la part garantie par l'État afin de le rendre accessible à des personnes au profil atypique. Les rapporteurs conseillent par ailleurs de "sanctuariser les aides personnelles au logement +accession+ pour garantir leur rôle de sécurisation des ménages aux revenus modestes". Ils proposent également de tenter des expérimentations en autorisant par exemple une intercommunalité à concentrer l'attribution des prêts aidés de l'État et des aides locales sur certaines zones géographiques. Dans leur travail, les députés se sont appuyés sur un rapport de la Cour des comptes diffusé en novembre qui jugeait "de moins en moins efficaces" les quatre principales aides de l'Etat pour les primo-accédants. La Cour y appelait entre autres à "réorganiser le dispositif du PTZ+ (renforcé) en le ciblant sur les ménages plus modestes" et à supprimer le PAS. Mais les rapporteurs "restent très réservés sur l'approche de la juridiction financière", notant par exemple que "l'évaluation des aides à l'accession ne saurait se limiter au coût des dépenses de fonctionnement qu'elles engagent" et qu'il convient de "prendre en compte les investissements, les emplois et les recettes fiscales qu'elles génèrent".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La société de conseil de Fillon "en conformité" avec le code électoral (déontologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221162116.3438xkmd.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée nationale a répondu que la société de conseil de François Fillon était "en conformité" avec le code électoral et qu'il n'avait, de façon générale, "aucun pouvoir d'investigation" sur d'éventuels conflits d'intérêts, dans un courrier que s'est procuré mardi l'AFP. "Sur le plan juridique, les activités de M. François Fillon au sein de la société 2F Conseil sont en conformité" avec le code électoral, "qui permet de telles activités dès lors qu'elles sont entreprises avant le début du mandat", a écrit Ferdinand Mélin-Soucramanien à douze députés de gauche qui l'avaient saisi. De plus, "cette activité a été dûment déclarée à la Haute autorité pour la transparence de la vie publique". "Sur le plan juridique, la question ne se pose donc pas", a estimé le déontologue, personnalité indépendante et professeur de droit. Par ailleurs, au plan déontologique, M. Mélin-Soucramanien a souligné être tenu selon les règles "à la plus stricte confidentialité, dans un dialogue qui ne peut concerner que le député susceptible d'être en situation de conflits d'intérêts". De surcroît, il ne dispose "d'aucun pouvoir d'investigation ou d'injonction", mais peut saisir le bureau de l'Assemblée, sa plus haute autorité collégiale, en cas de manquement qui perdurerait. Des députés, des écologistes contestataires dont Cécile Duflot, ou ex-PS comme Pouria Amirshahi et Philippe Noguès, tous non inscrits, s'étaient interrogés sur les activités du candidat de la droite à la présidentielle et député au service de l'assureur Axa et avaient demandé une "transparence totale" sur ses clients. Concernant la loi de décembre 2014 transposant une directive européenne sur les activités d'assurance, que les députés avaient pointée comme possible conflit d'intérêts, M. Mélin-Soucramanien a dit : "M. Fillon n'a pris aucune position, ni signé aucun amendement sur ce texte" et "il n'est intervenu, de façon générale, à aucun moment sur ces questions". reb/ic/mat/DS AXA]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 17:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Royal veut relancer un projet pour réhabiliter l'étang de Berre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221161820.rw7m8gf6.html</link>
   <description><![CDATA[La ministre de l'Environnement Ségolène Royal a annoncé mardi à l'Assemblée nationale son intention de relancer un projet visant à réhabiliter l'étang de Berre (Bouches-du-Rhône), vaste lagune dégradée par l'industrialisation et l'urbanisation. "J'ai demandé au préfet de réunir les parties prenantes - Port de Marseille, Agence de l'eau, élus et entreprises concernés - pour arrêter définitivement un prix précis des travaux qui sont à faire", a-t-elle dit, répondant à une question portant notamment sur le sort d'un projet en suspens depuis 15 ans. "Je diligenterai dès la semaine prochaine une inspection générale pour que nous y voyons très clair sur cette évaluation", a-t-elle indiqué, ajoutant qu'elle se "rendrait sur place pour annoncer les décisions définitives". Depuis des années est prévue la réouverture du tunnel du Rove, qui, percé sous la chaîne de l'Estaque, permettait de relier la rade phocéenne à l'étang, jusqu'à sa fermeture en 1963 après un effondrement. Objectif: réalimenter l'étang en eau de mer et ainsi améliorer sa qualité et sa salinité. En 2013, le financement de ces travaux de 8 M d'euros (partagé entre Etat et collectivités) était acté. Mais "trois ans plus tard, le maître d'ouvrage désigné par l'Etat faisait connaître une étude de faisabilité triplant la note", a dit à l'Assemblée le député (app. PRG) de la région, Jean-Pierre Maggi. "Il serait bon aussi de faire avancer" les projets de déviation des rejets d'eau douce de la centrale hydroélectrique EDF de Saint-Chamas, a-t-il ajouté, demandant au gouvernement "des impulsions fortes pour faire avancer ce dossier d'intérêt national". Ségolène Royal a réaffirmé le "caractère exceptionnel de l'étang de Berre", "plus grand étang salé d'Europe" (155 km2, une fois et demi Paris), terre d'accueil de 50.000 oiseaux l'hiver. "Ce chantier considérable de reconquête de la qualité de l'espace et de la biodiversité est un enjeu que je soutiens également, et je partage vos inquiétudes et vos impatiences", a-t-elle assuré à l'élu. Coincée entre Marseille et un immense complexe pétrochimique, la lagune a subi les assauts d'une forte industrialisation. Et en 30 ans, la population a plus que doublé pour atteindre près de 250.000 habitants dans les dix communes du pourtour. Plusieurs études sanitaires - la dernière parue mi-février - ont montré une recrudescence de maladies chroniques dans ce secteur par rapport à la moyenne française.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 17:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>André Santini (UDI) défend le cumul des mandats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221150916.rpghblxl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député-maire centriste d'Issy-les-Moulineaux (Hauts-de-Seine) André Santini a défendu mardi le cumul des mandats, vantant son exemple lors de l'avant-dernière séance de questions au gouvernement de la législature et espérant que les futurs élus sauront "entendre la voix des territoires". Encouragé par un "Allez, mon Dédé" depuis les bancs de l'UDI, ce parlementaire de 76 ans a commencé par assurer qu'il avait, "à Issy-les-Moulineaux, comme dans cet hémicycle, consacré (s)a vie à l'amélioration de la vie des Français". Sur un ton laissant penser qu'il ne se représenterait pas, cet élu des Hauts-de-Seine a mis à son crédit d'avoir localement "milité pour faire émerger les nouvelles technologies comme un outil de lien social et de développement économique", nationalement et internationalement "contribué à consacrer plus de 150 millions d'euros à la solidarité internationale" avec la loi Oudin-Santini. "Ce double engagement, au niveau local et global, démontre la pertinence de la complémentarité des mandats", a estimé cet ancien ministre, plaisantant sur "la modestie qui (l)e caractérise". S'il a concédé que "les temps changent" avec l'adoption de la loi interdisant le cumul d'un mandat de parlementaire avec une fonction exécutive locale, M. Santini a espéré que "les futurs élus sachent entendre la voix des territoires" et s'est interrogé sur les moyens de "préserver la connexion indispensable avec la réalité du terrain". Le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a ensuite rendu hommage "à l'action" et à l'"engagement" de M. Santini, "élu local depuis 1971" et "député depuis 1988". Mais, a-t-il lancé: "Pensez-vous réellement que l'énergie que vous avez mis à transformer la ville dont vous aviez la charge aurait été moins forte si vous n'aviez pas été député? (...) Pensez-vous qu'au Parlement, sur les questions qui relèvent de votre responsabilité, vous auriez manqué d'engagement (...) si vous n'aviez pas été élu local?" Soulignant que "55% des élus de cette Assemblée ne dirigent pas d'exécutif local", cet ancien chef de file des députés socialistes et fidèle de François Hollande a vanté la loi sur le non-cumul comme "une avancée majeure".]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 16:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Selon Faure (PS), Mélenchon "ne veut pas gagner", mais veut l'échec du PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221144329.9nwdkufg.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes, Olivier Faure, a fustigé mardi Jean-Luc Mélenchon qui selon lui "ne veut pas gagner" la présidentielle mais cherche l'échec du PS, dans "un syndrome NPA", l'acronyme du Nouveau Parti anticapitaliste. Le candidat de La France insoumise "se complaît dans le rôle de l'éternel opposant ou résistant" et "prend le risque d'éliminer la gauche du deuxième tour", a mis en garde M. Faure en conférence de presse, alors qu'un accord avec le candidat socialiste Benoît Hamon semble inatteignable. "Par son agressivité, sa volonté d'excommunier une partie des socialistes, il ravive des divisions qui ne permettent pas la réconciliation des gauches alors que précisément Benoît Hamon cherche à les réconcilier", a poursuivi l'élu de Seine-et-Marne. Selon lui, "il y a avec Jean-Luc Mélenchon un syndrome NPA, qui est un vote pur mais un vote stérile. Il propose simplement d'isoler une partie de l'électorat de gauche sans jamais s'allier avec personne et sans jamais avoir la capacité de renouer avec la conquête et l'exercice du pouvoir". M. Mélenchon "fait tout pour que cet accord soit rendu impossible" avec le PS, a regretté M. Faure, estimant que la "démonstration" est faite que pour le candidat de La France insoumise, "ça n'est pas une question de fond": "il ne veut pas gagner (mais) ne veut pas que le PS gagne". Pourtant "Benoît Hamon a fait des gestes significatifs et coûteux pour lui" en sa direction, et "jamais la gauche n'a été autant en situation de se rassembler", a martelé M. Faure. Il a noté que le maintien dans les sondages du candidat de la droite François Fillon à près de 20% au premier tour, illustrant une "résilience" aux affaires, "doit alerter l'ensemble des femmes et des hommes de gauche". Le porte-parole du PS Razzy Hammadi a lui aussi critiqué "l'intransigeance" de Jean-Luc Mélenchon, qui "arrive au crépuscule de sa carrière politique, et joue +ça passe ou ça casse+ au détriment des générations à venir". "J'ai un pincement au coeur parce que j'ai une petite fille de 9 mois, avec un risque d'élection de Marine Le Pen", a ajouté le député de Seine-Saint-Denis devant la presse. "M. Mélenchon devient responsable, pour ne pas dire coupable, d'une impasse qui, si elle se concrétisait, pourrait mener Marine Le Pen au pouvoir" car "si c'est la droite qui se qualifie, je ne garantis pas l'élection de François Fillon, loin de là", a-t-il détaillé, se disant "pas sûr que le front républicain fonctionnera à merveille". De son côté le Parti de Gauche a au contraire rejeté sur le PS la responsabilité de l'échec d'un éventuel rapprochement. "Il y a tout un travail d'influence du Parti socialiste pour fermer la porte et faire en sorte de nous faire porter la responsabilité", a dénoncé son porte-parole Eric Coquerel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 15:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Législatives: un accord LR-UDI devrait être "validé" ce mardi (Vigier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170221111535.sfzlyvnw.html</link>
   <description><![CDATA[Philippe Vigier, président du groupe UDI à l'Assemblée nationale, a annoncé mardi un accord avec Les Républicains sur les prochaines législatives qui doit être validé dans la journée, évoquant "70 à 75 circonscriptions gagnables" pour les centristes. "Il est quasiment validé, cet accord. On devrait avoir entre 70 et 75 circonscriptions gagnables", a déclaré le député de l'Eure-et-Loir à l'antenne de LCP. "Il est conclu on le révélera dans les prochaines heures", a-t-il ajouté. "C'est un accord qui a pris du temps dans le respect des partenaires, parce que ce n'est pas simplement un accord où on négocie des circonscriptions. Il faut aussi un accord politique, programmatique", a expliqué M. Vigier. "Si on veut une majorité solide demain, il faut un groupe UDI puissant à l'Assemblée nationale, qui soit là pour peser sur les décisions, non pas pour être frondeur, mais pour faire de la construction, pour bâtir", a-t-il assuré. François Fillon, candidat de la droite à la présidentielle, doit rencontrer les parlementaires UDI mardi à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 12:15:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'ONG Transparency demande d'urgence "un Parlement exemplaire"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170220120609.9hfky4us.html</link>
   <description><![CDATA[L'ONG Transparency International France demande que des mesures "pour un Parlement exemplaire" soient adoptées avant la fin de la législature, via une pétition qui avait recueilli lundi plus de 16.000 signatures, à deux jours de l'arrêt des travaux de l'Assemblée. Après les affaires d'emplois fictifs présumés touchant François Fillon et Marine Le Pen, "partout des citoyens se mobilisent et appellent à une plus grande transparence de leurs élus", constate l'association, interpellant "les parlementaires pour qu'ils modifient d'urgence les règles des assemblées". Dans sa pétition en ligne, elle demande notamment "la transparence totale des indemnités parlementaires, l'interdiction d'employer un membre de sa famille, un véritable statut pour les collaborateurs parlementaires, et un organe de contrôle indépendant pouvant enquêter et au besoin sanctionner les manquements aux règles de déontologie des parlementaires". Transparency a lancé cet appel à l'approche d'une réunion mercredi du bureau de l'Assemblée nationale, sa plus haute instance collégiale, qui a le pouvoir de prendre des décisions en ce sens. A ce stade, aucun des points à l'ordre du jour de ce bureau, probablement le dernier de la législature, ne porte sur la transparence ou la déontologie. Cependant, des députés membres du bureau envisagent de soulever ces questions, dans le sillage de l'affaire de l'emploi de Penelope Fillon comme collaboratrice parlementaire. Des manifestants dimanche dans plusieurs villes, notamment Paris et Toulouse, ont dénoncé la corruption de certains élus. De nouveaux rassemblements sont annoncés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 13:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>IVG: Alliance Vita poursuit le ministère de la Santé devant la justice administrative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216114307.n5ha09pt.html</link>
   <description><![CDATA[L'association pro-vie Alliance Vita a annoncé jeudi le dépôt d'une requête devant la justice administrative contre des informations "inexactes ou non objectives" qui figurent selon elle sur le site du ministère de la Santé consacré à l'IVG. Annoncé après que le Parlement a adopté définitivement l'extension du délit d'entrave à l'IVG aux sites internet qui pratiquent la "désinformation", la requête doit être déposée au tribunal administratif de Paris "dans la journée", a dit à l'AFP une représentante de l'association. Fondée en 1993 par Christine Boutin, Alliance Vita milite notamment contre l'avortement et l'euthanasie. Elle anime sosbébé.org, l'un des sites visés par l'extension du délit d'entrave. Celui-ci est passible d'une peine allant jusqu'à deux ans d'emprisonnement et 30.000 euros d'amende. Son recours vise notamment une vidéo figurant sur le site officiel ivg.social-santé.gouv.fr, dans laquelle un gynécologue affirme : "la majorité des études scientifiques sérieuses (...) montrent qu'il n'y a pas de séquelle à long terme psychologique de l'avortement". Selon Alliance Vita, "le déni de toute séquelle à long terme (...) est susceptible de tromper les femmes". Dans le reste de sa réponse, le gynécologue ajoute qu'il "n'y a pas de syndrome post-traumatique qui persisterait à distance, plusieurs années après un avortement". Mais "ce n'est pas un moment très agréable à passer", ajoute-t-il. Des femmes "le vivent, on va dire plutôt bien" et d'autres "sont tristes, pleurent. Et à ce moment là il ne faut pas hésiter à demander à des professionnels formés à l'accompagnement psychologique de vous aider." Dans son recours, Alliance Vita fait état par ailleurs de "l'inexactitude de certaines informations" contenues dans le dossier-guide remis à toute femme allant consulter en vue d'une IVG, qui "date de novembre 2014". La réglementation impose une mise à jour annuelle du document.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prescription pénale: le Parlement adopte définitivement le doublement des délais</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216113623.n4n1d7pw.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a définitivement adopté jeudi, par un dernier vote de l'Assemblée, la proposition de loi transpartisane qui double les délais de prescription pour les crimes et délits. Le texte, adopté à main levée, était cosigné, fait rare, par un député radical de gauche Alain Tourret et un député LR Georges Fenech. Il porte de dix à vingt ans le délai de prescription de l'action publique en matière criminelle. Pour les délits de droit commun le délai doit passer de trois à six ans. A l'issue du vote, au cours d'une conférence de presse aux côtés de M. Fenech, M. Tourret a salué l'adoption de ce texte, qui "marquera incontestablement les décennies qui vont venir", rappelant qu'il était "porté par deux députés que normalement tout oppose". Il a souligné que jusque là, la situation du droit en matière de prescription était "un chaos juridique". Le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas avait vanté au cours des débats une réforme "nécessaire", tant "le droit de la prescription, hérité du code d'instruction criminelle de 1808, était devenu complexe". Le syndicat de la magistrature (SM, gauche) avait signifié de son côté mardi aux parlementaires son opposition à ce texte, arguant que "les bonnes intentions ne feront pas une bonne législation".]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 12:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert définitif du Parlement à la réforme du statut de Paris</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170216104943.yb9iy7xp.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement a donné jeudi son feu vert définitif, par un ultime vote de l'Assemblée, au projet de loi sur le statut de Paris et l'aménagement métropolitain, qui prévoit notamment la fusion des quatre premiers arrondissements de la capitale et la création de 7 nouvelles métropoles. Le texte, l'un des derniers d'ampleur du quinquennat, a été approuvé à main levée, sans les voix des élus LR et UDI qui ont dénoncé notamment une "réforme électoraliste" au profit de la maire de Paris Anne Hidalgo (PS). L'une des mesures phares du projet de loi est la création d'un nouveau secteur regroupant les Ier, IIe, IIIe et IVe arrondissements de la capitale avec un seul maire élu, mais en gardant les codes postaux des 20 arrondissements. Une modification ardemment souhaitée par Anne Hidalgo qui estime qu'elle permettra de corriger des écarts de représentativité des conseillers de Paris et de faire des économies, mais dénoncée comme un "tripatouillage électoral" par les élus LR, et comme une réforme "électoraliste" par l'UDI. Hors capitale, le projet doit entraîner la création de sept nouvelles métropoles en plus des 15 déjà existantes: Saint-Étienne, Toulon, Orléans, Dijon, Tours, Clermont-Ferrand et Metz. Cela permettra, selon le gouvernement "de mailler, de manière cohérente, l'ensemble du territoire d'un réseau de métropoles". Outre ces deux mesures, le texte met fin au double statut ville-département de la capitale avec la création d'une collectivité à statut particulier dénommée "Ville de Paris". Il donne aussi de nouveaux pouvoirs au maire de la capitale: police des funérailles, des baignades, gestion des fourrières, habitat insalubre, délivrance des cartes nationales d'identité et passeports. Le maire doit également récupérer les "pervenches", aujourd'hui fonctionnaires de la préfecture.]]></description>
   <pubDate>Thu, 16 Feb 2017 11:49:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
