<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 17:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Haine en ligne: "La régulation n'est pas la censure", selon Cédric O</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703151429.bw9580o7.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État au Numérique, Cédric O, a affirmé mercredi que "la régulation n'est pas la censure", au lancement des débats sur une proposition de loi LREM contre la cyberhaine, dont l'auteure Laetitia Avia clame aussi vouloir "protéger la liberté d'expression". Cette liberté est "mise à mal à chaque fois que quelqu'un quitte les réseaux sociaux" pour ne pas s'exposer à des contenus haineux, a soutenu la députée de Paris. Critiqué par certains élus d'opposition comme portant des risques de "censure", son texte prévoit que plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. "La liberté de penser n'est pas la liberté de haïr, d'insulter, de menacer", a appuyé le secrétaire d'État, assurant n'être "ni libertaire, ni liberticide". Et d'ajouter: "Le web doit rester un espace de liberté, mais le web ne peut devenir un espace de non-droit". "Nous avons, je crois, su trouver (...) une ligne de crête" qui "pose une valeur fondamentale: c'est à la justice indépendante, toujours, qu'il revient de déterminer in fine si un contenu est légal ou illégal", a complété M. O. Et non pas "à l'exécutif ni aux réseaux sociaux eux-mêmes, ce qui serait, dans l'un ou l'autre des cas, un problème pour la démocratie". Cette proposition de loi "porte en elle mon histoire, celle d'une femme qui n'accepte plus" d'être traitée "de négresse sur les réseaux sociaux", a ajouté Mme Avia. Elle porte aussi "l'histoire de milliers de nos concitoyens", d'après cette avocate de profession, pour qui "ce qui n'est pas toléré dans la rue ne doit pas davantage l'être sur internet". "A vous, mes chers trolls (internautes publiant des messages intentionnellement provocateurs et offensants, ndlr), haters (cyberharceleurs, ndlr), têtes d'oeuf anonymes qui vous croyez seuls, cachés derrière vos écrans, vous qui êtes infiniment petits et lâches, sachez que nous nous battrons pour vous trouver et vous mettre face à vos responsabilités. Car ce que nous engageons, c'est la fin de l'impunité", a-t-elle conclu sous les applaudissements debout des députés de la majorité. François Ruffin (LFI) a défendu en vain dans la foulée une motion de rejet préalable, lançant "une alerte" contre "un couvercle posé un peu plus sur la marmite France". Internet, c'est le pire, avec des "Gorgones déchaînées" sur les réseaux sociaux, mais "c'est aussi le meilleur", a affirmé l'élu de la Somme, notant que c'est là que "se réfugient les gens qui ne sont pas représentés", tels les "gilets jaunes", un mouvement "né sur Facebook". "Les premiers à souffrir de la haine en ligne, ce sont souvent les plus faibles", lui a rétorqué Cédric O. L'Insoumise Danièle Obono a défendu sans davantage de succès une motion de renvoi en commission d'un texte ne présentant pas selon elle toutes les "garanties" pour éviter la censure.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée s'attaque à "l'impunité" et rejette toute "censure"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703150405.nba8z4fi.html</link>
   <description><![CDATA["Ce que nous engageons, c'est la fin de l'impunité": la députée LREM Laetitia Avia a donné mercredi le coup d'envoi des débats sur sa proposition de loi qui durcit la lutte contre la haine en ligne, jusqu'à la "censure" selon ses détracteurs. Mesure phare de ce texte, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. "Ce qui n'est pas toléré dans la rue ne doit pas davantage l'être sur internet", clame la députée Avia. La proposition de loi "porte en elle mon histoire, celle d'une femme qui n'accepte plus d'être (traitée) de négresse sur les réseaux sociaux", a lancée l'élue de Paris à la tribune. Objet de 370 amendements, le texte est au programme jusqu'à jeudi soir, avant un vote solennel le 9 juillet. Le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O a dit devant les députés l'"humilité" du gouvernement face à un sujet "auquel aucun pays développé n'a encore su apporter une réponse". La proposition de loi doit apporter "la première pierre d'un schéma que nous pensons efficace, et qui pourra demain être porté au niveau européen", selon lui. Fruit d'un travail depuis 2018 dans le cadre du plan gouvernemental contre le racisme et l'antisémitisme, le texte de Laetitia Avia reprend des préconisations d'un rapport au Premier ministre coécrit avec l'enseignant franco-algérien Karim Amellal et le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb. - Haro sur les "trolls" - Outre les retraits sous 24 heures, il est prévu un "bouton" identique pour les signalements par les utilisateurs. Les plateformes devront rendre compte des "actions et moyens" mis en oeuvre. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération et pourra, en cas de manquement persistant, imposer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le président du Crif Francis Kalifat salue auprès de l'AFP des dispositions allant "dans le bon sens". De leur côté, les trois principales organisations françaises de professionnels du numérique - Tech in France, Syntec Numérique et l'Asic - estiment que les députés visent trop large dans les contenus, "au risque de compromettre" l'application. Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook en particulier, grand allié d'Emmanuel Macron pour une meilleure régulation d'internet, a fait part de son inquiétude. Cédric O a confirmé qu'"un groupe de contact, rassemblant magistrats, représentants des réseaux sociaux et de la société civile" sera mis en place pour "donner un certain nombre d'indications aux plateformes" sur les contenus à proscrire. Les députés "marcheurs" disent leur "fierté" de défendre cette "vraie proposition de loi d'origine parlementaire", leurs alliés du MoDem se félicitent de ses "outils" qu'ils veulent encore améliorer. Parmi les oppositions, Les Républicains, comme les élus UDI, PS ou PCF, veulent eux redonner sa place au juge, et non aux algorithmes des plateformes, pour apprécier ce qui est illicite. Si la plupart des groupes politiques soutiennent la lutte contre la cyber-haine, les communistes déplorent que "la régulation soit confiée aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) et non pas à une puissance publique". Les Insoumis jugent le dispositif "dangereux pour la liberté d'expression", craignant "des possibilités de censure par une plateforme privée". Les députés RN sont également "hostiles" à un texte qui "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques". "Censures à la carte?": munis d'une pancarte portant cette interrogation, une poignée de "gilets jaunes" se sont rassemblés aux abords de l'Assemblée mercredi matin, a constaté une journaliste de l'AFP. Laetitia Avia affirme vouloir à l'inverse "protéger la liberté d'expression", actuellement "mise à mal à chaque fois que quelqu'un quitte les réseaux sociaux" pour ne pas s'exposer à des contenus haineux. "Trolls" et "haters" seront mis "face à (leurs) responsabilités". Cédric O pense avec ce texte avoir trouvé "une ligne de crête". Et d'assurer: "la régulation n'est pas la censure". bur-reb/chl/ib/spe FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 15:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lutte contre la haine en ligne: les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703134626.vb4u54q2.html</link>
   <description><![CDATA[Retrait sous 24 heures des contenus haineux, "bouton" unique de signalement, amendes pour les plateformes récalcitrantes: voici les principales mesures de la proposition de loi de Laetitia Avia (LREM), examinée à partir de mercredi à l'Assemblée. - Retrait sous 24 heures Quel que soit leur pays d'établissement, les opérateurs de plateforme en ligne (Facebook, Youtube...) et moteurs de recherche (Google, Qwant...), dont l'activité sur le territoire français dépassera un seuil déterminé par décret, seront tenus de retirer ou déréférencer dans un délai de vingt-quatre heures tout contenu "manifestement" illicite, après notification par un ou plusieurs utilisateurs. Les messages, vidéos ou images concernés sont ceux constituant des provocations à des actes de terrorisme, faisant l'apologie de tels actes ou comportant une atteinte à la dignité de la personne humaine, une incitation à la haine, la violence, la discrimination. Les injures envers une personne ou un groupe de personnes "à raison de l'origine, d'une prétendue race, de la religion, de l'ethnie, de la nation, du sexe, de l'orientation sexuelle, de l'identité de genre ou du handicap, vrais ou supposés", seront également bannis. Même sort pour les contenus constitutifs de harcèlement, proxénétisme ou pédopornographie. Blocage et déréférencement des contenus illicites dupliqués ("sites miroirs") seront aussi facilités. - Peines à la clé A la place de ces contenus, les opérateurs feront figurer un message indiquant le retrait. Un délit de refus de retrait sera créé: la justice pourra prononcer des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros envers les opérateurs. Les éventuels signalements abusifs par les utilisateurs de plateforme seront eux passibles d'un an d'emprisonnement et 15.000 euros d'amende. - Bouton unique de signalement Pour faciliter les signalements d'utilisateurs, les plateformes devront mettre en place un dispositif de notification "directement accessible" à partir du contenu litigieux, et "uniforme". D'un réseau social à un moteur de recherche, il sera ainsi facilement reconnaissable. Les utilisateurs devront indiquer nom, prénom, adresse électronique, la catégorie à laquelle peut être rattaché le contenu litigieux, la description de ce contenu, ainsi que les motifs pour lesquels il doit être retiré, rendu inaccessible ou déréférencé. Ces utilisateurs devront être tenus informés des suites données à leur notification. - Coopération des plateformes Elles devront mettre en oeuvre "les moyens humains ou technologiques proportionnés et nécessaires à un traitement dans les meilleurs délais des notifications reçues". Les plateformes devront aussi rendre compte publiquement des "actions et moyens" mis en oeuvre dans la lutte contre les contenus haineux. Elles auront aussi l'obligation d'informer "promptement" les autorités des activités haineuses, et d'avoir un représentant légal chargé de répondre aux demandes de la justice. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération des opérateurs, et pourra, en cas de manquement persistant, prononcer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le CSA publiera un bilan annuel. - Education La lutte contre la diffusion de messages haineux en ligne devra faire partie du programme scolaire, et la formation des enseignants sera renforcée. Les opérateurs seront tenus, lors de la première utilisation de leurs services par un mineur âgé de moins de quinze ans, de sensibiliser le mineur et ses parents à une "utilisation civique et responsable", et de les informer des risques juridiques en cas de diffusion par le mineur de contenus haineux. reb/chl/ib/fmp GOOGLE FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français donne son feu vert à la ratification de l'accord UE-Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703130142.5eugc1jo.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a donné mercredi son feu vert à la ratification par l'Assemblée nationale de l'accord de libre échange entre l'UE et le Canada (CETA), en pleine polémique sur le traité conclu vendredi avec le Mercosur. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a déclaré Jean-Baptiste Lemoyne, secrétaire d'Etat auprès du quai d'Orsay, malgré les vives critiques exprimées ces derniers jours par les écologistes, les agriculteurs et différentes organisations. Il a présenté un "bilan très positif" du CETA depuis son entrée en vigueur provisoire il y a bientôt deux ans. "Nos exportations vers le Canada ont progressé de 6,6% entre 2017 et 2018", s'est-il félicité. Selon ses chiffres, les importations canadiennes en France ont, en revanche, chuté de 6%, pendant la même période, un repli attribué par le Canada au recul des achats de colza et du minerai de fer pour des raisons conjoncturelles. M. Lemoyne a également souligné que l'excédent commercial français avec le pays nord-américain était passé de 50 à 450 millions d'euros pendant la même période. Approuvé en février 2017 par le Parlement européen, le traité doit être approuvé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe. L'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié, mais l'Allemagne et l'Italie n'ont pas encore accordé formellement leur feu vert. - Un accord critiqué Sa ratification par la France, prévue le 17 juillet à l'Assemblée nationale, intervient en pleine polémique sur la conclusion vendredi dernier d'un nouvel accord commercial, cette fois-ci entre l'UE et le Mercosur (Brésil, Argentine, Uruguay et Paraguay). Ce traité est dénoncé par les agriculteurs français, qui se sont rassemblés mardi soir dans toute la France pour manifester leur opposition, mais aussi par les écologistes et différents partis et organisations. Le CETA n'a pas échappé aux critiques. "Le Canada est l'un des pires élèves du G20. Signer le CETA, c'était le conforter, alors que ne pas le signer c'était l'encourager à faire autrement", a dénoncé l'ancien ministre de la Transition écologique, Nicolas Hulot, dans un entretien accordé au Monde lundi. A gauche, le député LFI Adrien Quatennens a estimé sur France Inter que le Parlement français devait "refuser" l'accord. "Emmanuel Macron, s'il était conséquent en matière climatique comme il prétend l'être, et il ne l'est pas, devrait tout faire pour que ces accords soient refusés", a-t-il ajouté. Le traité est aussi combattu par la société civile, des syndicats et différentes organisations de protection de l'environnement, de consommateurs ou des droits humains. Dans une lettre, 72 d'entre elles, dont Attac France, Bio Consom'acteurs, la CGT, Greenpeace ou l'UFC-Que Choisir, ont demandé "solennellement" aux députés "de ne pas ratifier le CETA", un traité qui "facilite l'entrée sur le marché européen de produits qui ont été élaborés selon des normes inférieures aux standards européens". Concrètement, le CETA, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP) au Canada, dont l'agriculture gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. "C'est la reconnaissance de notre modèle agricole français et européen", s'est félicité M. Lemoyne. Selon des chiffres canadiens, le pays nord-américain n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le CETA, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes qui refusent notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui a voulu rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", a-t-il ajouté, précisant que seulement 36 fermes produisaient de la viande de boeuf sans hormone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 13:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français a approuvé l'accord commercial avec le Canada</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703122455.2grakv1m.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a approuvé mercredi l'accord de libre-échange entre l'UE et le Canada (CETA) que l'Assemblée nationale devra ratifier le 17 juillet prochain, a indiqué le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne au terme du conseil des ministres. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a-t-il déclaré, soulignant "le bilan très positif" de la première année de cet accord, qui est provisoirement entré en vigueur à près de 95% en septembre 2017. "Nos exportations vers le Canada ont progressé de 6,6% entre 2017 et 2018", a-t-il indiqué, précisant que l'excédent commercial français avec le pays nord-américain était passé de 50 à 450 millions d'euros pendant la même période. Approuvé en février 2017 par le Parlement européen, le traité doit être approuvé par les 38 assemblées nationales et régionales d'Europe. L'Espagne et le Royaume-Uni l'ont déjà ratifié, mais l'Allemagne et l'Italie n'ont pas encore accordé formellement leur feu vert. Concrètement, le CETA, qui concerne au total 510 millions d'Européens et 35 millions de Canadiens, supprime les droits de douanes sur 98% des produits échangés entre les deux zones, élargit certains services à la concurrence et renforce la coopération en matière réglementaire. Il permet aussi la reconnaissance de 143 produits d'origine géographique protégée (AOP) au Canada, dont l'agriculture gagne à l'inverse un accès accru au marché européen. "C'est la reconnaissance de notre modèle agricole français et européen", s'est félicité M. Lemoyne. Selon des chiffres canadiens, le pays nord-américain n'a exporté que 1.000 tonnes de viande de boeuf, soit à peine 2% du quota accordé par le CETA, cette filière n'étant pas encore prête aux exigences européennes qui refusent notamment de la viande aux hormones de croissance. "Ce sont des quotas infimes", a assuré M. Lemoyne, qui a voulu rassurer les agriculteurs français. "Le Canada n'est pas outillé en termes de filières pour répondre aux normes européennes", a-t-il ajouté, précisant que seulement 36 fermes produisaient de la viande de boeuf sans hormone.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 12:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La proposition de loi contre la haine en ligne menace la liberté d'expression, selon le RN</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703115908.8i9sm7ej.html</link>
   <description><![CDATA[Le député et porte-parole du Rassemblement national Sébastien Chenu a exprimé mercredi "l'hostilité" de son parti à la proposition de loi contre la haine sur internet qui, selon lui, "transfère des capacités de justice" à des plateformes privées et menace la liberté d'expression. "Nous avons une position d'hostilité", a déclaré lors d'un point presse l'élu du Nord pour qui ce texte, qui doit être examiné par les députés mercredi et jeudi, "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques, les libertés d'expression". "On transfère à une sorte de justice privée la capacité de décider ce qui est en dehors des clous, ce qui doit être poursuivi, effacé et (cela) pose un vrai problème de fond", a-t-il ajouté. "Un certain nombre d'opérateurs privés, pour éviter des sanctions financières prévues dans les textes, pourraient vouloir censurer, (ou) en tous les cas faire preuve de zèle, en ce qui concerne les libertés d'expression. Et ils pourraient instrumentaliser ou se faire instrumentaliser par des groupes d'influence, des lobbies", a prévenu le député. "Tout est évalué comme une incitation à la haine" alors que "des prises de position, des remises en doute de discours publics etc... ça fait aussi partie de la tradition du débat", selon M. Chenu. Le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O a reconnu lundi dans une interview au journal 20 Minutes qu'"il y a beaucoup de contenus très problématiques" à juger par les plateformes, citant des images du groupe Etat islamique tweetées par Marine Le Pen. Le représentant du RN a en outre assuré que la proposition de loi était "complètement inefficace puisqu'elle est contredite" par une directive européenne sur les médias de l'audiovisuel. Responsabiliser les plateformes internet, sans pour autant qu'elles s'érigent en juges et censurent à tour de bras: l'Assemblée nationale s'empare d'une proposition de loi LREM sensible qui durcit la lutte contre la haine sur internet. Mesure phare de ce texte de la députée Laetitia Avia, sur le modèle d'une loi allemande de 2018: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français a adopté l'accord commercial avec le Canada (Lemoyne)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703115809.n29rudvj.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français a approuvé mercredi l'accord de libre-échange entre l'UE et le Canada (CETA) que l'Assemblée nationale devra ratifier le 17 juillet prochain, a indiqué le secrétaire d'Etat Jean-Baptiste Lemoyne au terme du conseil des ministres. "Le conseil des ministres a délibéré et approuvé le projet de loi", a-t-il affirmé, soulignant l'importance de cet accord commercial, dont la très grande partie est déjà entrée en vigueur de manière provisoire, pour les exportations françaises vers le Canada.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Haine en ligne: l'Assemblée s'attaque à "l'impunité", des doutes sur l'application</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703112433.l2ihsld9.html</link>
   <description><![CDATA[Responsabiliser les plateformes internet, sans pour autant qu'elles s'érigent en juges et censurent à tour de bras: l'Assemblée nationale s'empare mercredi après-midi d'une proposition de loi LREM sensible qui durcit la lutte contre la haine sur internet. Mesure phare de ce texte de la députée Laetitia Avia, sur le modèle allemand: plateformes et moteurs de recherche auront l'obligation de retirer les contenus "manifestement" illicites sous 24 heures, sous peine d'être condamnés à des amendes jusqu'à 1,25 million d'euros. Sont visées les incitations à la haine, la violence, les injures à caractère raciste ou encore religieuses. La proposition de loi, objet de 370 amendements, est au programme jusqu'à jeudi soir, avant un vote solennel le 9 juillet. Internet est "le premier lieu d'expression de la haine aujourd'hui", or "l'impunité règne", dénonce la députée Avia, elle-même victime d'insultes pour "le seul fait d'être noire". "C'est un problème qu'aucun pays dans le monde n'a réglé", relève le secrétaire d'Etat au Numérique Cédric O, reconnaissant auprès de franceinfo qu'"il faut être assez humble, on pose une première brique (et) on espère qu'elle sera efficace". Fruit d'un travail depuis 2018 dans le cadre du plan gouvernemental contre le racisme et l'antisémitisme, le texte de Laetitia Avia reprend des préconisations d'un rapport au Premier ministre coécrit avec l'enseignant franco-algérien Karim Amellal et le vice-président du Conseil représentatif des institutions juives (Crif) Gil Taïeb. - "Liberté d'expression" - Outre les retraits sous 24 heures, il est prévu un "bouton" identique pour les signalements par les utilisateurs. Les plateformes devront rendre compte des "actions et moyens" mis en oeuvre. Le Conseil supérieur de l'audiovisuel (CSA) veillera au respect du devoir de coopération et pourra, en cas de manquement persistant, imposer une sanction allant jusqu'à 4% du chiffre d'affaires annuel mondial. Le président du Crif Francis Kalifat salue auprès de l'AFP des dispositions allant "dans le bon sens". De leur côté, les trois principales organisations françaises de professionnels du numérique - Tech in France, Syntec Numérique et l'Asic - estiment que les députés visent trop large dans les contenus, "au risque de compromettre" l'application. Les grandes entreprises du numérique affichent leur soutien au renforcement de la lutte contre la haine en ligne, mais l'obligation de retrait inquiète. Car elle obligera les plateformes à décider très rapidement, au risque d'une cascade de polémiques et conflits juridiques. Facebook en particulier, grand allié d'Emmanuel Macron pour une meilleure régulation d'internet, a fait part de son inquiétude. Cédric O a indiqué que si "les injures racistes, antisémites ou homophobes" devront être retirées, les contenus "gris" nécessitant une interprétation seront étudiés par "un groupe de travail entre les plateformes, des magistrats ou encore des représentants de l'administration et de la société civile" afin de donner des lignes directrices. Les députés "marcheurs" disent leur "fierté" de défendre cette "vraie proposition de loi d'origine parlementaire", leurs alliés du MoDem se félicitent de ses "outils" qu'ils veulent encore améliorer. Parmi les oppositions, Les Républicains, comme les élus UDI, PS ou PCF, veulent eux redonner sa place au juge, et non aux algorithmes des plateformes, pour apprécier ce qui est illicite. Si la plupart des groupes politiques soutiennent la lutte contre la cyber-haine, les communistes déplorent que "la régulation soit confiée aux Gafa (Google, Amazon, Facebook et Apple) et non pas à une puissance publique". Les Insoumis jugent le dispositif "dangereux pour la liberté d'expression", craignant "des possibilités de censure par une plateforme privée". Les députés RN sont également "hostiles" à un texte qui "porte en germe une certaine dangerosité pour les libertés publiques". "Censures à la carte?": munis d'une pancarte portant cette interrogation, une poignée de "gilets jaunes" se sont rassemblés aux abords de l'Assemblée mercredi matin, a constaté une journaliste de l'AFP. Eric Ciotti (LR) veut lui "arrêter avec ce défoulement de haine qui se cache souvent derrière l'anonymat" des réseaux sociaux. Par un amendement, il demande de "rendre obligatoire pour les opérateurs de plateforme en ligne la vérification de l'identité de leurs membres". bur-reb/chl/ggy/shu FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 11:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Larrivé propose de "sortir du système actuel du RSA"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703090538.bfs3wf6r.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Guillaume Larrivé, candidat à la présidence des Républicains (LR), a proposé mercredi de sortir "du système actuel du RSA", et de réorienter les deux tiers des dépenses pour "remettre les Français au travail". "J'aimerais qu'on sorte certains bénéficiaires du RSA", a-t-il expliqué sur Sud Radio, pour "le concentrer sur un tiers qui serait l'Allocation de solidarité nationale" destinée aux "Français qui vraiment ne peuvent pas travailler". Un deuxième tiers viserait à aider "les Français en situation de handicap et les personnes retraitées qui sont aujourd'hui sous le seuil de pauvreté, donc ça serait un pilier de de générosité pour venir en aide à ces personnes". Enfin, "le troisième tiers, j'aimerais qu'on l'utilise pour baisser les impôts de production qui pèsent sur les entreprises". Selon lui, "les entreprises françaises payent 60% de leurs bénéfices commerciaux en termes d'impôts, de taxes diverses et variées, c'est 20 points de plus que la moyenne de l'OCDE. C'est suicidaire, parce que du coup, on a plein de boîtes notamment des petites entreprises qui ne peuvent pas créer d'emplois. Donc je propose une vraie transformation (...) pour remettre les Français au travail". Le député, qui est l'un des trois candidats déclarés pour la présidence de LR, avec le président du groupe LR à l'Assemblée, Christian Jacob et le député Julien Aubert, veut "réconcilier les Français". "J'ai envie qu'on parle à tous les Français qui sont sur Facebook à 18h30 ou à 19H00, à la fois les Français des villes, les Français des villages, des Français qui viennent de l'immigration récente et des Français, qui au contraire, sont là depuis des générations et des générations, les Français qui réussissent dans la mondialisation, les Français qui se sentent à l'écart", a-t-il expliqué. Selon lui "notre histoire (celle des LR, NDLR) n'est pas finie, on n'est pas condamnés à être un petit bout de truc, supplétif du macronisme d'un côté ou à vendre de l'autre côté". "Ce que je veux, c'est que, entre 2019 et 2021, les Républicains construisent un projet que j'appelle le projet de la réconciliation française", a ajouté M. Larrivé. Actuellement, une personne française ou étrangère d'au moins 25 ans peut bénéficier du RSA si elle réside en France de manière stable.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 09:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>France: l'accueil des touristes reste trop axé "sur des objectifs quantitatifs" (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703090021.uhxjrfpi.html</link>
   <description><![CDATA[L'accueil des touristes en France reste trop axé sur des "objectifs quantitatifs", aux dépens de la qualité, estime le Comité de contrôle des politiques publiques (CEC) de l'Assemblée Nationale, qui juge aussi "très problématique" l'accès à Paris depuis ses deux aéroports. Les députés Benjamin Dirx (LREM) et Jeanine Dubié (Libertés et Territoires), missionnés par le Comité d'évaluation et de contrôle des politiques publiques (CEC, une instance de l'Assemblée nationale) ont présenté mercredi un "rapport de suivi" à la suite de propositions formulées en 2015 pour améliorer l'accueil des touristes. Les rapporteurs jugent que "les axes stratégiques de la politique d'accueil des touristes étrangers restent marqués par des objectifs quantitatifs, et par un traitement trop ponctuel des faiblesses qualitatives de cet accueil". Les députés estiment en outre que l'atteinte de l'objectif de 100 millions de visiteurs étrangers, visé pour 2020 par le gouvernement, "sera difficile, voire impossible, puisqu'il faudrait franchir deux marches de 5 millions deux années de suite, ce qui ne s'est jamais produit". D'autant que l'année 2019 "n'est pas très bien partie au regard des premiers chiffres de la fréquentation hôtelière et des réservations de transport aérien, mais la tendance pourrait se retourner si la France renoue avec les caractéristiques d'une destination apaisée et accueillante", estiment-ils. L'Hexagone a accueilli en 2018 un total de 89,4 millions de touristes internationaux, contre 87 millions en 2017. Concernant les difficultés d'accès à Paris depuis l'aéroport Charles-de-Gaulle et, "dans une moindre mesure, depuis Orly", les députés estiment que, "mis à part la tarification au forfait sur les taxis, la situation reste très problématique et sans équivalent dans les destinations comparables". "La décision de repousser la réalisation de la liaison express à après les Jeux Olympiques, autant dire désormais sans véritable date butoir impérative, ne fait qu'ajouter un épisode de plus à une histoire jalonnée de renoncements et de palinodies, qui dure depuis des décennies et qui déconsidère notre pays aux yeux des touristes du monde entier", pointent entre autres les rapporteurs. Toujours dans le secteur des Transports, le rapport souligne par ailleurs des points positifs, notamment la signalétique en plusieurs langues à la SNCF et à la RATP, ou le déploiement "en très grand nombre" d'écrans d'information sur le réseau d'Ile-de-France.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 09:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi Notre-Dame adopté en nouvelle lecture par l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190703013611.3bmyfc4g.html</link>
   <description><![CDATA[Création d'un établissement public, dérogations à des règles du droit commun: l'Assemblée a adopté en nouvelle lecture le projet de loi de restauration de Notre-Dame dont certaines dispositions contestées ont été précisées, sans toutefois convaincre les oppositions. Le texte a été adopté avec 32 voix pour, 7 contre et 8 abstentions. Dès l'ouverture des débats, le ministre de la Culture Franck Riester a rappelé l'enjeu du texte: "offrir à Notre-Dame une restauration à la hauteur de la place qu'elle occupe dans le coeur des Français et dans le monde entier". Le projet de loi était examiné en seconde lecture, après un premier passage à l'Assemblée et au Sénat courant mai et l'échec, début juin, d'une commission mixte paritaire entre députés et sénateurs. Il va retourner au Sénat avant de revenir à l'Assemblée qui aura le dernier mot. Le texte prévoit notamment l'ouverture d'une souscription nationale pour recueillir les dons qui ont afflué après l'incendie qui a détruit le 15 avril la charpente et la flèche de ce monument emblématique. Le Président Macron avait fixé le début de cette souscription au 16 avril et le ministre a refusé de reculer cette date, comme le réclamait l'opposition, en assurant que "les dons intervenus entre le début de l'incendie et minuit seront pris en compte". "Certains avancent que nous aurions déjà plus de fonds collectés qu'il n'en faut. C'est faux. Seuls, un peu plus de 10% des promesses de dons ont été concrétisés", a indiqué le ministre rappelant que le coût des travaux n'est pas encore chiffré. L'Assemblée a rétabli la déduction fiscale de 75%, dans la limite de 1.000 euros, pour les donateurs particuliers, contre 66% dans le droit commun, qui avait été supprimée en commission. Ce dispositif a été contesté par Jean-Luc Mélenchon (LFI) qui a défendu, sans succès, une motion de rejet arguant que ces dégrèvements d'impôts seront payés au final par le reste des contribuables. D'autres dans l'opposition ont critiqué le délai de cinq ans fixé par le président Macron pour les travaux jugé "peu raisonnable" ou la nécessité de passer par une loi spécifique pour gérer les fonds et créer un établissement public pour suivre les travaux. Mais la principale pomme de discorde a, une nouvelle fois, porté sur les dérogations aux règles d'urbanisme et de protection de l'environnement, prévues dans le texte, pour accélérer les travaux. Enfin certains ont exprimé leurs craintes sur "le geste architectural contemporain" évoqué par le président Macron et réclamé, notamment pour la flèche, une reconstruction "à l'identique" ou une restauration fidèle à son "dernier état visuel connu". Tenant compte des critiques, le gouvernement a présenté des amendements précisant son projet en limitant le recours aux ordonnances. L'article 8 prévoit ainsi la création d'un établissement public administratif sous la tutelle du ministre de la Culture chargé de restaurer Notre-Dame et son environnement immédiat avec l'appui d'un conseil scientifique. L'article 9 fige également dans la loi certaines dérogations concernant "l'archéologie préventive", "la durée d'instruction des autorisations d'installations temporaires" ou encore "l'autorisation de certaines publicités sur des baches ou des palissades de chantier". Des dérogations aux règles de la voirie, d'urbanisme et du code de l'environnement restent toutefois prises par ordonnances. "Car ces assouplissements dépendent d'un projet qui n'est pas encore défini", a justifié le ministre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 03 Jul 2019 01:36:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renouvellement des postes clés LREM: rejet d'une obligation de parité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702181829.3ubdg5os.html</link>
   <description><![CDATA[Le remaniement de mi-mandat au sein du groupe des députés LREM a été officiellement lancé mardi avec un premier vote interne lors duquel a été rejetée toute obligation de parité aux postes clés, a-t-on appris de sources parlementaires. Le renouvellement des postes eux-mêmes interviendra les 23 et 24 juillet. A l'issue de leur réunion de groupe hebdomadaire mardi, les 304 "marcheurs" ont été appelés à se prononcer par scrutin électronique sur deux sujets. Choix assez surprenant pour un groupe prônant un juste équilibre hommes-femmes: ils se sont opposés à une contrainte pour obtenir une parité aux postes à responsabilité, optant pour des "élections ouvertes" (40% des voix, contre 35% pour une obligation de parité finale et 24% pour une simple correction paritaire). Les députés devaient aussi décider si les présidents de commission (Lois, Affaires sociales...) devaient être élus par les seuls députés LREM de leur commission, ou par l'ensemble du groupe. C'est la seconde option qui l'a emporté, à 56% des suffrages. Quelque 91% des membres du groupe ont participé. Après ce "premier acte", selon les mots de leur président Gilles Le Gendre, les députés seront appelés à se prononcer sur leur règlement intérieur modifié le 17 juillet. Dans le même temps, la campagne va "s'ouvrir le 4 juillet avec l'ouverture du dépôt des candidatures", a indiqué M. Le Gendre devant la presse. Un site interne y sera dédié, sur lequel les candidats pourront notamment déposer leur profession de foi. Sont remis en jeu environ une cinquantaine de postes: président de groupe, vice-présidents, questeurs et secrétaires de l'Assemblée, présidents de commission, membres des bureaux des commissions... A la tête du groupe majoritaire depuis septembre, M. Le Gendre est candidat à sa réélection. A ce stade, son seul adversaire déclaré est François Jolivet (ex-LR), qui a fait savoir au Monde qu'il briguait le poste. Jean-Baptiste Moreau y "réfléchit" aussi. En revanche, le président de la commission des Affaires économiques Roland Lescure, qui avait été finaliste face à M. Le Gendre en septembre, a indiqué dans la presse qu'il privilégiait un nouveau mandat à la tête de sa commission. M. Le Gendre n'est "pas trop mal" positionné même s'il a été "l'objet de critiques", estime une source parlementaire, soulignant que "dans le ventre mou" il est perçu comme ayant "apaisé le groupe". Il a "un problème de leadership, mais personne ne se dégage", observe un élu. Certains "marcheurs" prédisent toutefois que ce ne sera "pas si simple" pour le député de Paris et plaident pour une femme, à défaut d'avoir une présidente de l'Assemblée. Barbara Pompili ou Laetitia Avia sont citées comme possibles candidates. Pour les présidences de commission, certains élus citent comme "en danger" la présidente de la commission des Lois Yaël Braun-Pivet et son homologue de la Défense Jean-Jacques Bridey. Les noms de Naïma Moutchou et Didier Paris circulent comme prétendants pour la première commission. Selon un responsable de la majorité, "c'est OK Corral avec des députés tous auto-entrepreneurs".]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les principales mesures du projet de loi sur l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702181714.v7kdzt1z.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales mesures du projet de loi "pour une école de la confiance", adopté mardi en lecture définitive à l'Assemblée nationale, avant un ultime vote du Sénat jeudi. Instruction dès 3 ans L'âge de l'instruction obligatoire sera abaissé à trois ans, contre six aujourd'hui. Cette obligation, traduction d'un engagement pris par Emmanuel Macron en mars 2018, doit entrer en vigueur dès la rentrée prochaine. Elle ne concernera que 26.000 enfants qui ne fréquentent pas l'école actuellement. L'abaissement d'âge, inédit depuis 1882, ne remettra pas en cause le droit de dispenser un enseignement par la famille mais son contrôle sera renforcé. Par ailleurs, la mesure génèrera des dépenses supplémentaires pour les communes qui devront financer les maternelles privées sous contrat. L'Etat remboursera ces collectivités via une compensation mais pas celles aidant déjà ces écoles. Des aménagements du Sénat été conservés: assouplissement de l'obligation d'assiduité en petite section, prolongation de la dérogation pour les enfants de 3 à 6 ans fréquentant des jardins d'enfants. Formation obligatoire de 16 à 18 ans Par cette mesure prévue dans le plan pauvreté, les jeunes "décrocheurs", évalués à 20.000 par an par le gouvernement, se verront systématiquement proposer, à partir de 2020, une formation ou un apprentissage. Drapeaux en classe Le texte impose l'affichage, dans les salles de classe des écoles, collèges et lycées, des drapeaux français et européen, de la devise "Liberté, Egalité, Fraternité" et des paroles de l'hymne national. Jusqu'ici, la présence obligatoire des drapeaux - agrémentés de la devise républicaine - était limitée au fronton des écoles. En outre, lorsqu'une carte de France est présente dans les classes, celle-ci doit représenter les territoires d'outre-mer en plus de la métropole. Homoparentalité Chaque formulaire administratif destiné aux parents d'élèves donnera la possibilité de choisir entre les mentions "père" et "mère", finalement conservées, et "autre représentant légal". Cette dernière mention a été ajoutée pour tenir compte de "la diversité des situations familiales" et ainsi reconnaître l'homoparentalité. L'Assemblée avait initialement voté pour remplacer les mentions "père" et "mère" par "parent 1" et parent 2" mais la mesure, qui avait suscité la polémique, a été réécrite. Surveillants en renfort des enseignants Les "pions" pourront remplir des fonctions d'enseignement à condition de préparer les concours de recrutement, et seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence. Ce pré-recrutement vise à accroître l'attractivité du métier. Refonte de la formation des profs Les écoles supérieures du professorat et de l'éducation (Espé) vont devenir des instituts nationaux supérieurs du professorat et de l'éducation (Inspé). Le contenu des formations - volume horaire des disciplines, équilibre théorie/stages et place du concours - sera précisé ultérieurement par le ministère. Evaluation Le Conseil d'évaluation de l'école (CEE) remplacera le Cnesco (Conseil d'évaluation du système scolaire). Il aura entre autres la charge de coordonner les évaluations conduites par le ministère. Nouvelles écoles internationales Sur le modèle de l'Ecole européenne de Strasbourg, les établissements publics locaux d'enseignement international (EPLEI) accueilleront des élèves de la maternelle à la terminale, pour les préparer au baccalauréat européen ou à l'option internationale du diplôme national du brevet et du bac. Accompagnants d'élèves handicapés - Les AESH (accompagnants des élèves en situation de handicap) se verront proposer désormais des CDD de trois ans, renouvelables une fois, avec un CDI à la clé au bout de six ans. Jusqu'à présent, les CDD étaient d'un an, renouvelables six fois avant l'obtention d'un CDI. C'est "insuffisant" pour les syndicats, qui réclament un "vrai statut de fonctionnaire", de manière à "répondre à un besoin permanent". - La création de pôles inclusifs d'accompagnement localisés (PIAL), expérimentés depuis la rentrée 2018 dans toutes les académies et généralisés, est également critiquée. Le Snes-FSU, syndicat enseignant dans le secondaire, y voit une "mutualisation systématique" des AESH "au détriment d'un accompagnement individuel". Harcèlement - Le droit à une scolarité sans harcèlement a été inscrit. - Le projet de loi rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels et en retour le nécessaire "respect" des élèves et de leur famille vis-à-vis d'eux et de l'institution scolaire. - Les écoles publiques et privées pourront déroger à la loi en vue d'"expérimentations pédagogiques", limitées dans le temps. - Création d'un rectorat de plein exercice à Mayotte.]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi corrigé sur l'école réussit l'épreuve finale de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702174008.75oa2u5g.html</link>
   <description><![CDATA[Instruction obligatoire à 3 ans, drapeaux dans les classes, "pions" en renfort des enseignants, mais finalement pas de regroupement école-collège: l'Assemblée a adopté définitivement un projet de loi sur l'école revu et corrigé, mais toujours contesté, avant un ultime vote du Sénat jeudi. Le premier grand texte porté par le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a été validé par 112 voix contre 48 et 14 abstentions. Il a reçu le soutien de la majorité LREM-MoDem, de la majeure partie du groupe UDI-Indépendants et de l'élu LR Eric Ciotti. Les autres députés de droite se sont partagés entre abstention et opposition, et l'ensemble de la gauche a voté contre. Jean-Michel Blanquer a vanté une loi qui favorise "l'équité territoriale" et "la justice sociale" à travers l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire à 3 ans, contre 6 aujourd'hui. Cela concernera quelque 26.000 enfants dès la rentrée prochaine. L'obligation de formation de 16 à 18 ans, autre mesure majeure, "va nous permettre de lutter contre le décrochage scolaire", a-t-il souligné. Alors que les enseignants ont manifesté à plusieurs reprises pour s'y opposer, des députés de gauche comme de droite ont critiqué "un texte fourre-tout", remanié en février et mai lors de ses passages au Palais Bourbon puis au Palais du Luxembourg. Députés et sénateurs se sont mis d'accord sur une version commune, permettant une adoption rapide. Mais le ministre a dû laisser de côté le projet de regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement dit "des savoirs fondamentaux". Injectée via un amendement LREM à l'Assemblée, cette mesure a provoqué un tel tollé auprès du corps enseignant, de parents d'élèves et d'élus locaux qu'elle a été effacée par le Sénat, à majorité de droite, sans opposition de M. Blanquer. "Nous avons clairement le sentiment qu'il y a besoin de temps, de maturation", avait déclaré le ministre, soulignant qu'"on ne peut pas ne pas entendre" la contestation. Malgré la conciliation entre les deux Chambres, les critiques ont continué de fuser. Frédéric Reiss (LR) a pointé "une loi d'affichage", dénonçant une "injustice grave" avec l'obligation d'instruction à 3 ans: "Les communes qui finançaient déjà les maternelles privées (...) n'auront droit à aucune compensation de la part de l'Etat", a expliqué l'élu du Bas-Rhin. Cette "inégalité" a aussi été soulignée par le groupe UDI-Indépendants et le groupe "Libertés et territoires", partagé sur ce texte. - "Masse d'étudiants précaires" - A gauche, Michèle Victory (PS) a vu dans l'article premier, qui rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels, "un acte de défiance" faisant peser "une forte pression" sur les enseignants. L'obligation d'affichage des drapeaux national et européen, devise républicaine et hymne national dans les classes n'est qu'un "symbole" voire un "gadget", a-t-elle aussi grincé. Cette mesure, ajoutée sur proposition d'Eric Ciotti - qui a remercié le ministre de ne pas s'y être opposé - a ému à gauche et au sein de la majorité. L'idée d'une reconnaissance de l'homoparentalité dans les formulaires administratifs a elle aussi déclenché des débats électriques. Plutôt que de remplacer les mentions "père" et "mère" par "parent 1" et "parent 2", un compromis a été trouvé en ajoutant simplement la mention "autre représentant légal" après "père" et "mère". Quant à la possibilité pour certains assistants d'éducation d'assurer progressivement des fonctions d'enseignement, elle est faite pour "pallier le manque d'enseignants", a estimé la communiste Elsa Faucillon qui craint "la création d'une masse d'étudiants précaires sans diplôme ni formation pédagogique". L'Insoumise Clémentine Autain a enfin vu "une accentuation des inégalités" dans la possibilité pour les écoles publiques de mener des "expérimentations pédagogiques" et dans la création de nouvelles écoles internationales (EPLEI). ll-parl/ib/cam]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi sur l'école</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190702164844.egeg0ibv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté définitivement mardi le projet de loi contesté "pour une école de la confiance", qui prévoit l'abaissement à trois ans, dès la rentrée prochaine, de l'âge de l'instruction obligatoire. Le texte, remanié par rapport à la version votée initialement au Palais Bourbon, a été adopté par 112 voix contre 48 et 14 abstentions. Il sera définitivement validé jeudi par le parlement via un vote au Sénat, à majorité de droite. Le ministre de l'Education nationale Jean-Michel Blanquer, qui portait son premier grand texte, a vanté une loi qui favorise "l'équité territoriale" et "la justice sociale" à travers l'abaissement de l'âge de l'instruction obligatoire à trois ans, contre six aujourd'hui. L'obligation de formation de 16 à 18 ans, autre mesure majeure, "va nous permettre de lutter contre le décrochage scolaire", a-t-il souligné, en résumant les autres dispositions du projet de loi. Alors que les enseignants ont manifesté à plusieurs reprises pour s'y opposer, des députés de gauche comme de droite ont critiqué "un texte fourre-tout", remanié en février et mai lors de ses passages au Palais Bourbon puis au Palais du Luxembourg. Députés et sénateurs se sont mis d'accord sur une version commune, permettant une adoption rapide. Mais le ministre a dû laisser de côté le projet de regroupement des classes d'un collège et d'une ou plusieurs écoles au sein d'un nouveau type d'établissement dit "des savoirs fondamentaux". Malgré le compromis entre les deux chambres, les critiques ont continué de fuser. Frédéric Reiss (LR) a dénoncé "une loi d'affichage", fustigeant une "injustice grave" avec l'obligation d'instruction à 3 ans. "Les communes qui finançaient déjà les maternelles privées (...) n'auront droit à aucune compensation de la part de l'Etat", a expliqué l'élu du Bas-Rhin. Une "inégalité" soulignée aussi par les groupes UDI-Indépendants et "Libertés et territoires". A gauche, Michèle Victory (PS) a vu dans l'article premier, qui rappelle le devoir d'"exemplarité" des personnels, "un acte de défiance" qui fait peser "une forte pression" sur les enseignants. Donner la possibilité à certains assistants d'éducation d'assurer progressivement des fonctions d'enseignement, c'est pour "pallier le manque d'enseignants" a estimé la communiste Elsa Faucillon qui craint "la création d'une masse d'étudiants précaires sans diplôme ni formation pédagogique". L'Insoumise Clémentine Autain a quant à elle vu "une accentuation des inégalités" dans la possibilité pour les écoles publiques de mener des "expérimentations pédagogiques" et la création de nouvelles écoles internationales (EPLEI).]]></description>
   <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
