<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 17 May 2016 17:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Baupin remplacé par de Rugy comme vice-président de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517154040.ba7se5mk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député écologiste (ex-EELV) François de Rugy remplacera Denis Baupin à la vice-présidence de l'Assemblée, après la démission de ce dernier face à des accusations de harcèlement et d'agression sexuelle, a décidé mardi le groupe écologiste. Au terme du compromis intervenu entre les deux tendances du groupe de 16 députés (pro et anti-gouvernementaux), François de Rugy cesse d'être à la coprésidence du groupe, qu'il partageait jusqu'à présent avec Cécile Duflot. Mais les deux tendances, qui s'affrontent depuis des mois et ne siègent plus ensemble que pour maintenir l'existence d'un groupe à l'Assemblée (ce qui requiert un minimum de 15 députés), ne semblent pas totalement d'accord sur leur compromis. François de Rugy a indiqué à l'AFP qu'il serait remplacé à la coprésidence du groupe par Véronique Massonneau, alors que, du côté de Cécile Duflot, on affirme que l'ancienne ministre est "la seule présidente du groupe pour l'instant". "Conformément aux accords fondateurs de notre groupe parlementaire, nous désignons Véronique Massonneau, coprésidente du groupe", ont tenu à préciser ensuite, par communiqué, les députés écologistes "réformistes". Denis Baupin a par ailleurs démissionné de plusieurs missions d'information et instances auxquelles il appartenait, selon le bulletin quotidien du Palais Bourbon. Il s'était déjà mis en retrait du groupe écologiste après le témoignage de huit femmes, dont quatre élues, l'accusant de harcèlement et agression sexuelle, un dossier sur lequel le parquet de Paris a ouvert une enquête préliminaire. Le député écologiste, qui siège désormais chez les non-inscrits, a démissionné de la mission d'information sur l'application de la loi relative à la transition énergétique et de la mission d'information sur l'offre automobile française, deux de ses domaines d'expertise. L'élu de la 10e circonscription de Paris (sud des XIIIe et XIVe arrondissements), qui avait été mis en cause la semaine dernière par une enquête de Mediapart et de France Inter, a aussi démissionné de l'office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques, une décision actée, comme les deux autres, au Journal officiel. Membre de la commission des Affaires économiques, Denis Baupin reste inscrit comme membre de la mission d'information relative aux "enjeux et aux impacts de l'effacement électrique diffus", ainsi que de plusieurs groupes d'étude et groupes d'amitié.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fermeture de l'usine de vannes de Thiers: trois projets de reprise "très sérieux", selon Macron</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517152516.eqz6ho31.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, a fait état mardi de trois projets de reprise "très sérieux" pour l'usine de production de vannes de régulation de Thiers (Puy-de-Dôme), que le groupe américain Flowserve souhaite fermer dans un contexte pétrolier déprimé. "Aujourd'hui, il y a trois projets de reprise envisageables et très sérieux, et nous avons obtenu de l'entreprise, du groupe Flowserve, d'avoir une prolongation jusqu'à l'été pour que nous puissions travailler sur une reprise du site industriel", a déclaré M. Macron à l'Assemblée nationale, en réponse à une question du député André Chassaigne (Front de gauche). "C'est à mes yeux la priorité. C'est sur ce point que les services de l'Etat sont pleinement mobilisés", a-t-il ajouté. Le groupe américain Flowserve, spécialiste des systèmes de contrôle des fluides dans l'énergie et la chimie, avait annoncé en mars sa volonté de fermer son usine de Thiers, invoquant une baisse d'activité due aux sous-investissements de ses clients, frappés par la chute du prix du pétrole. Au total, Flowserve prévoit de supprimer environ 3.400 postes sur 17.000 dans le monde, dont 98 pourraient être concernés en France (85 à Thiers et 13 parmi les services administratifs parisiens et les commerciaux). Selon l'intersyndicale CGT/CFE-CGC/CFDT, l'activité de Flowserve SAS, qui exerce principalement à Thiers, serait transférée sur un autre site du groupe, en Autriche. "Le site de Thiers (...) est un bon site industriel. Les savoir-faire sont reconnus et les salariés concernés doivent pouvoir continuer à travailler dans ce secteur absolument critique qui est celui des vannes", a estimé M. Macron. "Tous les salariés qui ne seraient pas concernés par la reprise doivent pouvoir faire l'objet d'un reclassement dans le groupe. Il y a aujourd'hui des créations possibles par le groupe Flowserve sur d'autres sites. Nous voulons (...) imposer au groupe qu'ils soient reclassés", a-t-il insisté. Coté à la Bourse de New York, Flowserve a réalisé en 2015 un chiffre d'affaires de 4,5 milliards de dollars (environ 4 milliards d'euros) et dégagé un bénéfice net de 267 millions de dollars (235 millions d'euros). mpa/fka/er FLOWSERVE]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 17:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hérault: en visite "surprise" dans un abattoir, un député ne constate "aucun dysfonctionnement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517145243.435lpszz.html</link>
   <description><![CDATA[En visite surprise mardi matin à l'abattoir de Pézenas (Hérault), le député LR de l'Hérault Elie Aboud, membre de la commission d'enquête parlementaire sur les abattoirs, n'a constaté "aucun dysfonctionnement", a-t-il assuré à l'AFP. "Lors de mon arrivée surprise, j'ai d'abord rencontré le staff administratif présent sur le site (...). Une inspection rapide au niveau du tableau des emplois a été effectuée. Par la suite, depuis le dépôt des bêtes, nous avons suivi toute la chaîne en respectant le circuit classique: de l'étourdissement jusqu'à l'éviction totale et le dépôt dans les frigos", a précisé M. Aboud. Cette visite s'est faite dans le cadre de la commission d'enquête parlementaire dont fait partie M. Aboud. "Je rédigerai un rapport au président de la commission et à mes collègues parlementaires. La seule chose que je puisse révéler, c'est que pendant cette visite, aucun dysfonctionnement n'a été constaté", a-t-il assuré. Une commission d'enquête parlementaire sur "les conditions d'abattage des animaux de boucherie dans les abattoirs français" a été créée après la diffusion ces derniers mois par l'association L214 de vidéos révélant des mauvais traitements dans les abattoirs gardois d'Alès et du Vigan, puis dans celui du Pays de Soule, à Mauléon-Licharre (Pyrénées-Atlantiques). Elle doit entendre mercredi et jeudi le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll et des représentants des inspecteurs vétérinaires.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 16:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Valls "ne demande pas de sanction" pour les députés PS et renvoie au parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517130646.7x2yh3nf.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls, qui a répété son désir de "clarification", a affirmé mardi "ne pas demander de sanction" contre les 26 députés socialistes ayant tenté de déposer une motion de censure "des gauches" contre le gouvernement, renvoyant la décision au PS. "Le temps de la clarification est venu. Moi, je ne demande pas de sanction. Ce n'est pas le sujet. Le parti jugera ce qu'il est bon de faire", a déclaré le Premier ministre en réunion de groupe socialiste, selon des participants. "C'est l'éthique de responsabilité de chacun qui compte. Moi, je ne veux pas que l'attitude de certains d'entre vous efface notre bilan", a-t-il poursuivi, citant les revalorisations du RSA, la garantie jeunes, ou encore les baisses d'impôt et l'action du gouvernement sur l'éducation. "Le temps de la clarification est venu. Vous n'étiez même pas présents dans l'hémicycle alors que vous aviez signé une motion de censure!" a lancé le locataire de Matignon aux députés "frondeurs", en référence à la tentative avortée de motion de censure "des gauches" contre le gouvernement, après le recours au 49-3 sur le projet de loi travail. Exprimant "tristesse" et "colère" de voir "plus de 20 collègues (ayant) associé leur nom à une motion de censure des gauches", "situation inédite", le chef de file des députés PS, Bruno Le Roux, a regretté "cette nouvelle montée de tensions" au sein du groupe socialiste. Ce proche de François Hollande a aussi appelé à "ne pas considérer que le 49-3 clôture le travail" et que "le travail d'explication, de pédagogie doit participer de la baisse de la pression sur le texte", selon un autre participant. Le "frondeur" Pascal Cherki, seul à parler devant le presse, l'avait épinglé plus tôt sur RFI: "Quand on est le président du groupe majoritaire, on a entre les mains la possibilité de faire bouger les lignes (...) Moi, je trouve qu'il se résigne un peu facilement et je trouve qu'il a tort d'intérioriser cette fonction de godillot qui lui va très mal." Le numéro un du PS Jean-Christophe Cambadélis, selon lequel ce qui provoque "la colère du groupe, c'est qu'une minorité de blocage - oui, Pascal (Cherki), une minorité de blocage! - freine le gouvernement parce que, symboliquement, elle s'allie avec la droite", a, lui, assuré que "la Haute Autorité ira jusqu'au bout". "Nous en tirerons ensemble les conséquences", a-t-il ajouté. Jeudi dernier, M. Cambadélis avait annoncé avoir saisi la Haute Autorité éthique du parti au sujet des députés socialistes signataires de la motion de censure "des gauches", avortée à deux voix près. La Haute Autorité devra "statuer" sur la "possibilité de sanctions et jusqu'où elles peuvent aller", selon un responsable PS. "Je ne pense pas que (les) sanctions soient dans l'esprit ni du Premier secrétaire ni du président de groupe", a déclaré mardi devant la presse l'une des porte-parole des députés PS, Annick Lepetit, tout en plaidant pour "clarifier une bonne fois pour toutes ce que nous allons faire ensemble" et en évoquant une "discussion franche" en réunion de groupe. Du côté des signataires de la motion, "j'ai compris qu'il n'y avait pas de volonté de quitter le groupe", a-t-elle glissé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 15:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (FG) dénonce un "mépris total" du gouvernement envers les parlementaires qui portent des "idées différentes"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160517122945.08wys5zp.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, a dénoncé mardi un "mépris total" du gouvernement envers les parlementaires qui portent des "idées différentes", assorti d'un "mépris" du mouvement social contre la loi travail. "Je suis élu depuis 2002, j'ai beaucoup participé aux travaux parlementaires, je n'ai jamais fait le constat d'autant de mépris du gouvernement contre les parlementaires et contre les députés particulièrement", a déclaré M. Chassaigne devant la presse. "Ce n'est pas seulement le rejet systématique de ce que l'on peut proposer, de façon caricaturale en essayant de dénaturer ce que l'on porte comme alternative, cela se manifeste aussi par des actes, par des gestes, par des comportements", a-t-il poursuivi. L'élu du Puy-de-Dôme a notamment évoqué les débats de jeudi sur la motion de censure déposée par la droite et votée par des députés du Front de gauche, dénonçant "des ministres qui se gaussent, qui se moquent des différents intervenants". Lors de son intervention, M. Chassaigne avait interrompu son discours pour demander au secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "d'écouter et d'être un peu respectueux avec ceux qui s'expriment". Le député a assuré avoir reçu une "multitude de messages" après cette séquence, déplorant une "dévalorisation très forte de la représentation nationale". "Je crois qu'il y a une dérive terrible aujourd'hui d'un gouvernement qui est en rupture totale avec l'opinion publique (...) et qui traite ceux qui portent des idées différentes avec un mépris complet", a insisté M. Chassaigne, pour qui il y aussi un "véritable mépris du gouvernement du mouvement social". Le patron des députés du Front de gauche a dit ne pas se faire "beaucoup d'illusions" sur les quatre propositions de loi que va présenter son groupe dans le cadre de la journée qui lui est réservée le 26 mai ("niche parlementaire"), dont une portant sur l'encadrement des rémunérations dans les entreprises, alors que François Hollande a menacé mardi de légiférer. Concernant la loi travail, il a indiqué que, dans la matinée, des députés du Front de gauche avaient rencontré des écologistes et "frondeurs" socialistes. Ils ont convenu d'avoir des "rencontres régulières", notamment pour voir comment réussir à recueillir les 58 signatures requises pour déposer une motion de censure "de gauche" lorsque le texte reviendra à l'Assemblée si la loi travail n'est pas "retirée avant".]]></description>
   <pubDate>Tue, 17 May 2016 14:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Divorce sans juge: "soyons pragmatique", dit Urvoas (presse)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160515190841.wtal674h.html</link>
   <description><![CDATA[A la veille de l'examen par l'Assemblée nationale du projet "Justice au XXIè siècle", le ministre de la Justice, Jean-Jacqus Urvoas, a défendu sa proposition de divorce sans passage devant le juge dans un entretien publié lundi par le quotidien Ouest-France. "Soyons pragmatique. L'an dernier, 54% des divorces prononcés l'ont été par consentement mutuel. Dans 99,9% des cas, les juges ont simplement homologué le travail des avocats. On peut donc supprimer cette étape", a dit le garde des Sceaux. "En revanche, a-t-il poursuivi, je souhaite que chaque conjoint ait un avocat. Cela me paraît plus protecteur pour chacune des parties". Chacun des époux signerait une convention de divorce. Cette dernière serait déposée chez un notaire et le divorce serait effectif après un délai de rétractation de 15 jours. Interrogé sur le surcoût engendré par le recours à deux avocats contre un seul actuellement, M. Urvoas a répliqué: "Les honoraires des avocats sont libres, mais la concurrence est présente... Je ne vois donc pas qui aurait intérêt à surenchérir les coûts. Il appartiendra au Conseil de l'ordre de veiller aux éventuels débordements". "Je veux simplifier sans altérer la qualité du service", a affirmé le ministre de la justice à propos de ce projet de réforme qui englobe des questions très diverses comme les délits routiers ou le surendettement. L'Assemblée nationale débat à partir de mardi en séance publique des deux lois composant la réforme mise en chantier par Christiane Taubira.]]></description>
   <pubDate>Sun, 15 May 2016 21:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Travail: Cambadélis appelle partis et syndicats à "condamner violence et attaques de permanences"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160514150836.fj46imjv.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron du Parti socialiste Jean-Christophe Cambadélis a appelé les dirigeants de partis et de syndicats à "condamner la violence et les attaques de permanences de députés" à l'occasion de la contestation de la loi Travail, selon un communiqué du PS samedi. "La violence inacceptable, et son caractère maintenant systématique, est une atteinte à la démocratie qui doit nous inquiéter. C'est un fait sans précédent depuis la Seconde guerre mondiale que des groupes s'en prennent de cette façon à une représentation démocratiquement élue", a écrit M. Cambadélis dans une lettre à Nicolas Sarkozy (LR), Jean-Christophe Lagarde (UDI), Pierre Laurent (PCF) et aux autres dirigeants de partis "républicains" et d'organisations syndicales. "Avec #Lyon ce soir, c'est la 10e permanence socialiste attaquée! Ce climat "années 30" n'émeut personne!", s'était-il indigné dès mercredi sur twitter. "Qui sont ces casseurs des permanences et qui attaquent les cortèges syndicaux ? J'exige au nom du @partisocialiste que l'on publie les noms", avait aussi écrit le lendemain M. Cambadélis, lui-même député de Paris. Dans son courrier envoyé vendredi, il estime que "cette violence appelle une réaction énergique de tous les partis et les organisations syndicales". "Je formule le voeu républicain que vous pourrez vous joindre, sous la forme que vous jugerez nécessaire, à la protestation démocratique", invite le numéro un du PS. Samedi, le président François Hollande a dénoncé les nombreuses dégradations commises vendredi soir dans le centre de Rennes par quelque 300 casseurs. "Même s'il est nécessaire d'assurer la protection d'un certain nombre de manifestations et d'assurer cette liberté, aucune violence ne peut être acceptée", a déclaré le chef de l'État en marge d'un déplacement au Nigeria. Le président de l'Assemblée Claude Bartolone (PS) mercredi, puis jeudi le Premier ministre et le chef de file des députés PS Bruno Le Roux, avaient également condamné ces violences ainsi que les saccages de permanences politiques et parlementaires, dont celles des députés Laurent Grandguillaume (PS), Éric Ciotti (LR) et Catherine Lemorton (PS). Dans son discours répondant à la motion de censure de la droite, Manuel Valls avait appelé "chacun à avoir une position très claire, à se démarquer de ceux qui jouent le coup de force contre la légitimité de nos institutions". "J'appelle à ne pas souffler sur les braises, car refuser de condamner cette violence, c'est mettre en cause la République", avait ajouté le chef du gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sat, 14 May 2016 17:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: pour Martine Aubry, le recours au 49-3 n'était "pas acceptable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513165245.059hkwdt.html</link>
   <description><![CDATA[Martine Aubry a jugé vendredi que le choix du gouvernement d'utiliser le 49-3 pour faire adopter le projet de loi travail en première lecture n'était "pas acceptable", dans un courrier adressé aux militants PS de la fédération du Nord, dont l'AFP a obtenu copie. Pour la maire de Lille et ex-ministre du Travail, il était possible de parvenir à un "accord collectif pendant le débat à l'Assemblée" nationale. "C'est pour ce faire que plusieurs parlementaires ont fait des propositions d'amendements, pour permettre de rétablir la hiérarchie des normes, comme le prévoyait explicitement la motion majoritaire au dernier congrès" du Parti socialiste, souligne-t-elle dans son courrier. "Ces propositions, ils les ont faites jusqu'au dernier moment. Il était donc possible de trouver une majorité parlementaire de gauche. Le choix d'utiliser l'article 49-3 n'est pas, dans ce contexte, acceptable. Il prive le Parlement du nécessaire débat démocratique auquel les Français avaient droit", écrit la maire de Lille. Celle-ci justifie aussi la décision de ses troupes de ne pas signer la motion de censure de gauche déposée par les communistes ainsi que certains écologistes et des frondeurs. "Elle n'aurait pas empêché l'adoption de la loi, chacun le sait. En revanche, elle aurait renforcé la droite et, surtout, elle aurait sans doute provoqué une scission de notre parti", plaide-t-elle, alors que les frondeurs n'ont pas manqué de railler le manque de courage des aubrystes. Seule solution pour Martine Aubry: "rester dans notre parti, y travailler et débattre pour faire renaître l'espoir à gauche". "Nous sommes nombreux à la souhaiter. Il faut s'y atteler. Ce combat est aussi le vôtre", conclut-elle.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 18:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un frondeur PS veut faire citer Valls comme "témoin" devant la Haute autorité du parti</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513102845.xdzrqnu6.html</link>
   <description><![CDATA[Le "frondeur" PS Pascal Cherki a accusé vendredi Manuel Valls de préconiser "une scission" au sein du PS et envisage de faire citer le Premier ministre comme témoin devant la Haute autorité éthique du PS. "La clarification que propose Manuel Valls, c'est quoi? C'est une scission du PS. Moi, je ne suis pas d'accord avec cela et je fais confiance au premier secrétaire du PS (Jean-Christophe Cambadélis) pour assurer l'unité du parti", considère le député de Paris, vendredi sur RTL. Dans son discours de réponse à la motion de censure déposée par la droite, Manuel Valls s'en est pris jeudi aux députés socialistes frondeurs, estimant qu'une "clarification" était désormais nécessaire "entre ceux qui s'arc-boutent sur le passé, et ceux qui préparent l'avenir. Entre ceux qui assument l'exercice du pouvoir et ceux qui se contentent d'être dans la proclamation". "Une fois de plus, le Premier ministre agite un sabre de bois", ironise le député. Pascal Cherki souhaite d'autre part que Manuel Valls soit cité comme "témoin" devant la Haute autorité éthique du PS pour s'expliquer sur son action. Jean-Christophe Cambadélis a demandé jeudi à cette instance de "statuer" sur les députés PS frondeurs, dont Pascal Cherki, qui ont tenté de présenter une motion de censure de gauche contre le gouvernement. "Nous irons avec plaisir expliquer à la Haute autorité éthique notre motivation", a dit Pascal Cherki. "Comme nous pouvons citer des témoins, nous allons faire citer peut-être comme témoin le Premier ministre et nous lui demanderons à ce moment-là, puisqu'il a sa carte du PS (...) s'il considère que c'est un manquement à l'éthique par exemple que de défendre un texte de loi où il y a l'inversion de la hiérarchie des normes, alors que la motion du congrès du Parti socialiste qu'il a signée et votée (à Poitiers), celle de la majorité, se prononce contre l'inversion de la hiérarchie des normes", a fait valoir le député de Paris. pg/mat/nm RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 12:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Le problème c'est le président de la République" (Fillon, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513084722.xbqcrk7g.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon (Les Républicains) a estimé vendredi qu'"on ne peut être qu'inquiet" devant la situation politique, mais a rejeté l'idée d'une dissolution de l'Assemblée, qui "ne changera rien à rien" parce que "le problème c'est le président de la République". "On ne peut être qu'inquiet devant une situation pareille, il n'y a plus de gouvernement, il n'y a plus de majorité, il y a un président de la République qui va de renoncement en renoncement", a déclaré sur Europe 1 le candidat à la primaire de la droite pour 2017, au lendemain du rejet d'une motion de censure contre le gouvernement sur la loi travail. Interrogé sur l'hypothèse d'une dissolution, l'ancien Premier ministre a jugé que "si le problème c'est le président de la République, la dissolution ne changera rien à rien". "La cause de toutes ces difficultés, ce n'est pas le Premier ministre, ce n'est pas le gouvernement, c'est le président de la République, c'est le président de la République depuis le début", a-t-il développé. "C'est un président de la République qui depuis quatre ans n'a jamais réussi à prendre une décision, c'est un président de la République qui n'a jamais été capable de fixer un cadre clair, c'est un président de la République dont on ne sait pas s'il est avec M. (Emmanuel) Macron ou s'il est avec M. (Arnaud) Montebourg, dont on ne sait pas si c'est l'ennemi de la finance ou si c'est l'ami des entrepreneurs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 10:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: Germain (PS) veut voir Valls pour "trouver un compromis"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513081121.ax3m33hk.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS aubryste Jean-Marc Germain en a appelé vendredi sur France Info à Manuel Valls pour se "retrouver de toute urgence autour d'une table" et tenter de "trouver une solution de compromis" sur le projet de loi travail. Après le recours au 49-3 par le gouvernement et le rejet par l'Assemblée nationale de la motion de censure de droite, le texte est maintenant considéré comme adopté en première lecture. Il sera examiné au Sénat à partir du 13 juin, avant de revenir à l'Assemblée. "S'il y a un 49-3 à nouveau sur ce texte, c'est un drame absolu, on n'en sortira jamais. Qui est-ce qui peut éviter un 49-3? C'est le Premier ministre, en acceptant un certain nombre d'amendements des parlementaires", a déclaré M. Germain. "Moi, ce que j'attends, c'est de nous retrouver de toute urgence autour d'une table avec le Premier ministre et de trouver une solution de compromis sur ce texte. Elle existe", a-t-il poursuivi. "On se met autour d'une table et pas le dernier jour". M. Germain s'est dit lui-même prêt à un compromis sur l'article 2 contesté sur l'inversion de la hiérarchie des normes. "Moi j'étais pour la suppression de cet article. Compromis c'est quoi? Et c'est là que la solution arrive, je dis +gardons cet article 2, mais gardons l'idée de base, c'est-à-dire la négociation, qu'il y ait un peu plus de place pour la négociation dans notre pays par rapport à la loi, en revanche encadrons la négociation d'entreprise+", a-t-il proposé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 10:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le patron des députés PS se refuse à alimenter "le buzz" que "veulent" les frondeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513064404.h6ukokqx.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Roux, président du groupe socialiste à l'Assemblée nationale, en a "marre" de commenter "le film entretenu autour des frondeurs" et se refuse à "continuer à l'alimenter" en évoquant la question de sanctions à leur encontre. "Qu'ils fassent ce qu'ils veulent! S'ils ne se sentent pas bien avec nous, qu'ils aillent ailleurs! Moi ce n'est pas mon problème", a-t-il lancé vendredi sur RFI. Les députés socialistes signataires du projet de censure du gouvernement peuvent-ils rester membres du groupe, voire du PS? "Ca ne m'intéresse pas ce débat. Qu'ils fassent ce qu'ils veulent!" "C'est la seconde étape qu'ils veulent aujourd'hui. Ils voudraient que le buzz ce soit ce que l'on va faire d'eux et que le débat ne tourne qu'autour d'eux", a dénoncé M. Le Roux. Les frondeurs "veulent que l'on parle d'eux tout le temps et parler de sanctions, c'est remettre un peu d'argent dans la machine, moi je ne suis pas partisan de ce jeu-là". "Que sont-ils? Des minoritaires à l'intérieur d'un groupe majoritaire. Et qui nous disent +Si vous ne faites pas ce que l'on veut, on bloque tout+. Chaque débat c'est le congrès permanent du Parti socialiste", a dénoncé le patron des députés PS. "Moi j'en ai marre de ce film. J'en est marre de commenter ce film. Et donc je ne veux m'intéresser qu'à ce que nous faisons et qu'à ce que veulent défaire les autres et quand je parle des autres, je parle de la droite. Et le film entretenu autour des frondeurs, je n'ai pas envie de continuer à l'alimenter", a-t-il conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 08:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail, 49-3 : la presse revient sur une "séquence épouvantable"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160513013532.4g2rr96e.html</link>
   <description><![CDATA[La presse de vendredi dresse le bilan d'une "séquence épouvantable" pour l'exécutif au lendemain d'une motion de censure qui a certes été rejetée mais dans un climat de grande tension autour de la loi travail. "Hollande cerné dans son camp", titre Le Figaro pour qui, "privé de majorité et confronté à une paralysie de fait du pays, François Hollande condamne la France au surplace pendant encore un an". Pour Libération, "même si les frondeurs ont failli réussir à déposer une motion de censure contre le gouvernement, le statu quo socialiste risque de durer jusqu'en 2017". Il reste que, "encore une fois, les frondeurs sont passés très près de provoquer une crise politique majeure" note Le Monde. - 'Pétaudière' - Pour Le Parisien, "la scission est en marche" au PS. "Quelle pétaudière !" titre le quotidien. La loi travail, bien qu'adoptée sans vote en première lecture, "finit par ressembler à un cercueil politique", tranche Michel Guilloux dans L'Humanité. "Même refondue en baguette magique de l'emploi, elle attire tant d'arguments contradictoires, tant de postures politiciennes, qu'on ne voit plus ce qui pourrait désamorcer l'escalade des tensions", commente Michel Urvoy dans Ouest-France. Certes, "l'exécutif peut aussi se dire que les deux oppositions ne sont pas prêtes à fusionner sur une même motion et que la fin du quinquennat s'annonce relativement tranquille sur le terrain du Palais-Bourbon", estime Bruno Mège de La Montagne/Centre France. Mais "le coup n'est pas passé loin, cette fois-ci pourtant", rappelle Olivier Pirot de La Nouvelle République du Centre Ouest. Cela fait dire à Yann Marec dans Le Midi libre que "la séquence que vit actuellement Manuel Valls est épouvantable". Pour l'éditorialiste du quotidien languedocien, "sa majorité ne repose plus que sur le leurre de 2012".]]></description>
   <pubDate>Fri, 13 May 2016 03:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Gueulards", huées, claquages de pupitres: moments de tension à l'Assemblée sur la motion de censure</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512183830.t8maidrc.html</link>
   <description><![CDATA[Le patron des socialistes qui qualifie ses adversaires LR de "gueulards", des députés qui tempêtent et font claquer leurs pupitres: les débats sur la motion de censure déposée par la droite contre le gouvernement ont provoqué jeudi une atmosphère parfois houleuse à l'Assemblée. Dans un hémicycle pas comble, en particulier à gauche puisque seules les voix en faveur de la motion comptaient, l'atmosphère était "tendue", à environ un an de la présidentielle et des législatives, a confirmé un habitué. D'emblée, le chef de file des députés LR Christian Jacob livre un discours offensif, appelant à la fin rapide d'un pouvoir socialiste "en perdition" et prévenant que, sinon, "la vague" de l'alternance déferlera en 2017. Réquisitoire ensuite de Philippe Vigier (UDI), intervention aigre-douce d'Alain Tourret pour les radicaux de gauche et un peu amère de Christophe Cavard (écologistes), dans une atmosphère un peu dissipée. Le chef de file des députés du Front de gauche, André Chassaigne, accueilli à droite par un "Allez Dédé!", interrompt brièvement son discours pour demander au secrétaire d'État chargé des Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, "d'écouter et d'être un peu respectueux avec ceux qui s'expriment". Et d'ajouter: "faites attention, on peut lire sur les lèvres", allusion à un vif échange entre Manuel Valls et Emmanuel Macron mardi lors des questions au gouvernement, retranscrit dans la presse. Point culminant de la tension quand le président du groupe PS Bruno Le Roux intervient. Dès sa première phrase, un élu Les Républicains crie: "jusque là, ça va". Puis, c'est le brouhaha à droite de l'hémicycle, aux rangs plus fournis. Au "perchoir", le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, tente de calmer le jeu: "On ne va pas faire ça à chacune de ses phrases. On a bien compris que vous (la droite) n'étiez pas d'accord. M. Le Roux, il n'y a que vous qui ayez la parole". "Mais il n'a rien à dire!", réplique un élu de droite. La chahut le rendant peu audible dans l'hémicycle, M. Le Roux s'emporte: "On n'entend plus que les gueulards", "le banc des gueulards qui n'accepte pas d'être pris en flagrant délit de régression sociale". Il déclenche une bronca. Lorsqu'il évoque ensuite certaines propositions LR pour les critiquer, et aborde la fraude fiscale, des "Cahuzac, Cahuzac, Cahuzac" retentissent, tandis que des élus font claquer leurs pupitres. Le calme revient lorsque Manuel Valls prend la parole. Ce qui ne l'empêche pas de régler ses comptes avec André Chassaigne, dont les troupes s'apprêtent à voter la censure avec la droite ("M. Chassaigne, arrêtez de mentir lorsque vous nous présentez ce texte!"), avec les socialistes "frondeurs", et d'accuser la droite de "proposer davantage de tension et de violence". A la sortie, le chef de file des élus Front de gauche constate que la tonalité des échanges a donné "une dimension assez politicienne au débat". Mais "ça ne se voit pas à la télé", tempère un responsable parlementaire, lâchant qu'"on est dans une période où tout le monde se tend".]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 20:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Motion de censure: Cambadélis saisit la Haute Autorité éthique du PS sur les députés PS signataires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160512173735.2naqmobx.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Jean-Christophe Cambadélis, a annoncé jeudi à l'AFP avoir saisi la Haute Autorité éthique du parti au sujet des "24 députés socialistes" signataires de la motion de censure de gauche, qui a échoué de peu. "Jean-Christophe Cambadélis a décidé de saisir la Haute Autorité éthique" du Parti socialiste "sur le cas des 24 députés socialistes qui ont proposé de renverser leur gouvernement via une motion de censure", indique la déclaration transmise par Corinne Narassiguin, porte-parole du PS. Il s'agira pour la Haute Autorité de "statuer" sur ce cas de figure sans précédent, en clair sur la "possibilité de sanctions et jusqu'où elles peuvent aller", a expliqué un responsable PS. Ce responsable n'a pas précisé quand pourrait se réunir la Haute Autorité éthique, mais elle le fera "assez rapidement", a-t-il indiqué toutefois, rappelant que le prochain Bureau national du PS, son instance dirigeante, se tiendra le 23 mai. Cette même source n'a pas précisé non plus le type de sanctions qui pourraient être prises. Des députés socialistes "frondeurs" ont échoué de peu mercredi à bâtir une motion de censure contre le gouvernement avec des élus écologistes et Front de Gauche opposés au projet de loi travail. Le projet de motion de censure "des gauches et des écologistes" a recueilli 56 signatures sur les 58 requises. Parmi les signataires socialistes de cette motion figurent notamment Aurélie Filippetti et Benoît Hamon, respectivement anciens ministres socialistes de la Culture et de l'Éducation. Figurent également les députés socialistes Laurent Baumel et Christian Paul, deux porte-voix des "frondeurs" du PS qui n'ont pas ménagé leurs critiques du projet de loi travail ces derniers jours.]]></description>
   <pubDate>Thu, 12 May 2016 19:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
