<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 09 Mar 2015 16:50:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Appel de cinq hauts chefs religieux contre la mort par sédation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309154236.av85sx6o.html</link>
   <description><![CDATA[Cinq des plus hauts dignitaires religieux représentant les trois monothéismes lancent dans Le Monde publié lundi un "appel pressant" à ce que la prochaine loi sur la fin de vie ne puisse pas conduire à "décider de donner la mort". Cette tribune est cosignée par le cardinal Philippe Barbarin, archevêque de Lyon, le pasteur François Clavairoly, président de la Fédération protestante de France, Mgr Emmanuel, président de l'Assemblée des évêques orthodoxes de France, le grand rabbin de France Haïm Korsia et Mohammed Moussaoui, président d'honneur du Conseil français du culte musulman (CFCM). Cet appel dans la ligne du groupe de travail mis en place par l'Eglise catholique sur cette question, plutôt attendu en ce qui concerne le cardinal Barbarin, moins de la part du pasteur Clavairoly, survient à la veille du début de l'examen en séance à l'Assemblée de la proposition de loi Claeys-Leonetti. Ce texte PS-UMP vise à instaurer un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort. Dans un contexte qui "manque de lisibilité", "nous lançons un appel commun, inquiet et pressant, pour qu'une éventuelle nouvelle loi ne renonce en aucune façon à ce principe fondateur: toute vie humaine doit être respectée, spécialement au moment où elle est le plus fragilisée". Les cinq responsables chrétiens, juif et musulman espèrent "que cette loi civile soit civilisatrice, c'est-à-dire qu'elle aide à vivre et à mourir sans jamais écourter la vie, sans jamais décider de donner la mort". "Nous voulons qu'elle s'entoure d'un large consensus autour de principes clairs, sûrs que la moindre équivoque en ce domaine générera, à terme, la mort d'innombrables personnes sans défense", poursuivent-ils. Les signataires craignent "une nouvelle tentation: celle de donner la mort, sans l'avouer, en abusant de la +sédation+". "S'il peut être utile ou nécessaire d'endormir un patient, à titre exceptionnel, l'usage de cette technique est dénaturé dès qu'il s'agit non plus de soulager le patient, mais de provoquer sa mort. Ce serait un acte d'euthanasie", écrivent-ils. Les chefs religieux demandent "que soit encouragé l'accompagnement des personnes en fin de vie, tout en garantissant qu'elles soient clairement protégées par l'interdit de tuer". "Au nom de quoi envisagerait-on de légaliser un geste de mort? (...) L'homme se croit-il en mesure de décerner - pour lui-même ou pour autrui - des brevets d'humanité?" s'interroge le texte.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte PS-UMP sur la fin de vie: 124 députés socialistes signent une tribune en soutien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150309135103.e36239u0.html</link>
   <description><![CDATA[Cent vingt-quatre députés socialistes ont signé une tribune publiée lundi sur lemonde.fr en soutien à la proposition de loi PS-UMP sur la fin de vie, "à la hauteur de l'enjeu" selon eux, examinée à partir de mardi à l'Assemblée. D'un autre côté, quelque 120 autres députés PS ne se satisfont pas de la proposition de loi d'Alain Claeys (PS) et Jean Leonetti (UMP), et ont signé un amendement pour une "assistance médicalisée active à mourir", c'est-à-dire le suicide assisté et l'euthanasie dans certains cas. Le groupe PS à l'Assemblée compte 288 membres, dont 14 apparentés. Intitulée "Fin de vie: de nouveaux droits pour chaque personne", la tribune en faveur de la proposition de loi soumise au Parlement, à l'initiative de la porte-parole du groupe socialiste sur ce texte, Michèle Delaunay, est signée par l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault, le président du groupe Bruno Le Roux, le Premier secrétaire du PS Jean-Christophe Cambadélis et encore les anciens ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti notamment. La proposition de loi Claeys-Leonetti, qui vise à instaurer un droit à une "sédation profonde et continue" jusqu'à la mort, "répond à la demande des Français", alors que "le mal mourir est encore trop présent dans notre pays", estiment-ils. "L'uniformisation des pratiques et leur amélioration, doivent constituer les premières avancées du texte que nous soutenons au Parlement" et "avant tout, nous devons donc offrir l'accès égal pour tous aux soins palliatifs", insistent ces députés. Le droit à la sédation "s'accompagnera du respect, jusqu'à la dernière heure, de l'autonomie de décision du patient" grâce aux directives anticipées qui "s'imposeront aux médecins si le patient n'est plus en état de s'exprimer". "Ces différentes avancées sont le fruit d'un dépassement et non d'un compromis", d'après eux. "Sur une question aussi intime, aussi complexe, aussi sensible que la fin de vie, le président de la République a fait le choix du rassemblement le plus large. Avec raison, il a considéré qu'il ne fallait pas diviser la Nation en privilégiant les marges, mais au contraire la réunir en avançant par son coeur. Le résultat est, nous le pensons, à la hauteur de l'enjeu", ajoutent les 124 parlementaires. Selon eux, les auteurs de la proposition de loi ont abouti à un texte "qui dépasse les clivages habituels et constitue le socle majoritaire de notre Pays", même s'il n'a "pas vocation à épuiser le débat sur la fin de vie".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Neutralité religieuse dans les crèches privées: "danger", selon l'Eglise</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306170718.9t8yndyy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Eglise de France, par la voix du porte-parole des évêques, a vu vendredi un "danger" dans la proposition de loi visant à permettre aux crèches privées d'inscrire le respect de la neutralité religieuse dans leur règlement intérieur. Ce texte, adopté mercredi en commission par les députés, concerne les structures privées accueillant les mineurs (crèches, garderies, centres de loisirs et de vacances...). "Etendre l'obligation de neutralité en matière religieuse à l'espace privé n'est pas du tout dans l'esprit de la loi de 1905" portant séparation des Eglises et de l'Etat, a déclaré à l'AFP le secrétaire général et porte-parole de la Conférence des évêques de France (CEF), Mgr Olivier Ribadeau Dumas. "Est-ce qu'on peut construire une société en excluant toute manifestation publique d'appartenance religieuse?", s'est interrogé le prélat. "L'élargissement à des structures privées de règles valables pour des établissements publics me semble être un danger", a poursuivi le responsable catholique. "Dans l'esprit de la loi de 1905, c'est l'Etat qui est laïque et neutre, ça oui, mais ce n'est pas la société, où tous doivent pouvoir s'exprimer, croyants ou non croyants", a-t-il ajouté. "Je ne suis pas sûr que cette proposition de loi soit bien en cohérence avec les déclarations du Premier ministre Manuel Valls à Strasbourg, où il a plaidé pour une +laïcité d'apaisement+", a encore argumenté le porte-parole ecclésial. "Ce n'est pas comme cela que l'on va construire une société où nous pourrons vivre ensemble", a-t-il estimé. Ce texte présenté par les radicaux de gauche, qui formalise des règles établies par la jurisprudence après l'affaire du licenciement d'une salariée voilée de la crèche Baby-Loup, distingue plusieurs situations. Lorsque ces établissements privés bénéficient de financements publics destinés à soutenir leur activité d'accueil, ils seront "soumis à une obligation de neutralité en matière religieuse". Lorsqu'ils n'ont pas de financement public, ils pourront prévoir dans leur règlement intérieur "certaines restrictions à la liberté d'expression religieuse de leurs salariés au contact d'enfants" ou de mineurs. Déjà adopté au Sénat en janvier 2012, le texte doit être débattu à l'Assemblée nationale en première lecture en séance le 12 mars.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Régionales: les députés PS pour une inscription sur les listes électorales jusqu'en septembre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306150059.xynptbb1.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe socialiste vient de déposer une proposition de loi permettant de s'inscrire jusqu'au 30 septembre 2015 sur les listes électorales pour les élections régionales de décembre, a annoncé vendredi son président Bruno Le Roux. Selon la législation actuelle, les inscriptions sur les listes électorales pour l'ensemble de l'année 2015 ont été closes au 31 décembre 2014. "On ne peut imaginer que des milliers de Français soient dans l'impossibilité de voter au motif que les procédures d'inscription ont été closes 11 mois avant le scrutin", écrit Bruno Le Roux dans un communiqué. "Au moment où la République veut restaurer l'esprit civique, permettre à tous les citoyens d'exercer leur droit de vote est un impératif démocratique", ajoute-t-il. La proposition de loi, précise-t-il, fait suite aux conclusions d'un rapport des députés Elisabeth Pochon (PS) et Jean-Luc Warsmann (UMP) de décembre dernier sur les modalités d'inscription sur les listes électorales. Ce rapport, ajoute M. Le Roux, révélait "plusieurs dysfonctionnements qui confirment l'urgence de simplifier et de sécuriser les procédures d'inscription sur les listes électorales avant les élections régionales des 6 et 13 décembre 2015".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: il faut installer l'idée de "la République partout"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306133733.hxadyxhc.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, a estimé qu'il fallait installer l'idée de "la République partout", lors de son premier déplacement vendredi matin sur le terrain au lycée agricole de Montardon (Pyrénées-Atlantiques) pour sa mission sur "l'engagement citoyen". "Je veux installer l'idée de la République partout", a-t-il indiqué lors d'un point presse à l'issue d'un échange avec les élèves et les professeurs du lycée, estimant que "le vivre-ensemble", une des valeurs de la République, "s'apprend dès l'école". "Les élèves ont mis en avant ce matin l'importance de la découverte de l'autre. Ils nous ont dit avec leurs mots qu'il faut avoir la force de se tourner vers l'autre", a-t-il martelé. M. Bartolome a souligné "l'importance de visites sur le terrain" comme celle de vendredi, qui vont permettre "de faire remonter des propositions concrètes". Le lycée agricole de Montardon a été choisi pour le premier déplacement du président de l'Assemblée car cet établissement s'est donné pour mission d'encourager les élèves et les étudiants à effectuer des mobilités européennes et internationales et de développer des réseaux et des partenariats avec des établissements étrangers. L'établissement est situé en zone péri-urbaine près de Pau (Pyrénées-Atlantiques) et accueille 490 élèves et 110 apprentis. M. Bartolone était accompagné du vice-président de l'Assemblée nationale et député des Pyrénées-Atlantiques, David Habib ainsi que d'autres parlementaires. Sa mission de réflexion sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" doit présenter au président de la République François Hollande "une quinzaine de propositions concrètes" durant la première quinzaine d'avril.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député PS fait 24 propositions à Valls pour "lutter vraiment contre l'apartheid"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306081626.q76unmf2.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Val d'Oise Philippe Doucet fait vendredi 24 propositions à Manuel Valls pour "lutter vraiment contre l'apartheid", comme "la mise sous tutelle temporaire par l'Etat de quartiers en situation d'urgence", le recours aux statistiques ethniques dans les attributions de logements sociaux, le vote obligatoire. Dans une lettre ouverte transmise à la presse, le député rappelle au Premier ministre sa formule utilisée en janvier: "vous avez qualifié d'apartheid territorial, social et ethnique la situation de fait qui frappe un certain nombre de villes et de quartiers". "Vous ne vous contentez plus de périphrases pour qualifier la situation: ne nous contentons plus de péri-réformes pour la résoudre", ajoute-t-il avant de développer ses préconisations. L'ex-maire d'Argenteuil propose de "remettre l'Etat au centre du jeu" et notamment de "permettre dans les quartiers en situation d'urgence sécuritaire et/ou sociale, la mise sous tutelle temporaire de l'Etat". Ainsi il pourrait reprendre "le contrôle sur l'ensemble des leviers de l'action publique afin de réinstaurer les valeurs et l'ordre républicain". Le député a aussi plusieurs idées pour "rebâtir l'Education nationale", dont celle de "généraliser les expérimentations de +busing+ à la française, entreprises par le passé mais abandonnées sans raison valable sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, pour emmener (par bus, ndlr) les écoliers des quartiers défavorisés dans les établissements voisins et ainsi forcer la mixité". M. Doucet propose également "d'autoriser, sous le contrôle de la Cnil, le recours aux statistiques ethniques notamment dans les attributions de logements par les bailleurs sociaux, pour lutter contre la ghettoïsation". Autres préconisations: "Tripler en cinq ans le nombre de fonctionnaires de police issus de l'immigration", "réformer en profondeur la loi sur le droit au logement opposable (Dalo) qui attribue des logements aux plus pauvres dans des quartiers déjà très pauvres", créer un "service civique obligatoire d'une durée de 6 mois pour tous les jeunes, garçons ou filles, à effectuer entre 16 et 18 ans", "rendre le vote obligatoire". Cette lettre ouverte est rendue publique au moment où le Premier ministre tient vendredi à Matignon un comité interministériel pour présenter les mesures sur la mixité sociale et le logement pour raviver le lien à la République dans les quartiers sensibles, dans le sillage des manifestations du 11 janvier.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La santé reste en tête des sujets des questions écrites des députés au gouvernement (étude)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306080022.nmt1c6ot.html</link>
   <description><![CDATA[La santé est restée lors de la session 2013-2014 le thème du plus grand nombre de questions écrites de députés au gouvernement, devant l'organisation de l'Etat et la politique économique et industrielle, selon une étude de l'agence de communication TBWA/Corporate parue vendredi. Sur les 24.865 questions écrites posées durant la session 2013-2014 et publiées au Journal Officiel, la santé a fait l'objet de 3.215 questions, l'organisation de l'Etat de 2.975, la politique économique et industrielle de 2.839, la sécurité et la justice de 2.518. A l'inverse, le travail et l'emploi ont suscité le plus faible nombre de questions écrites (1.132), derrière les relations internationales et la défense (1.190), au vu de cette étude publiée pour la deuxième année. Sept des questions écrites sur dix (71%) de la période considérée ont été adressées par des députés de l'opposition, UMP en tête. Et les cinq députés ayant le plus écrit sont tous membres du principal groupe d'opposition, alors qu'un élu du Front de Gauche et un de l'UDI figuraient dans ce quintet lors de la précédente édition du baromètre. Mais des spécialistes de la vie parlementaire ou des députés considèrent, à l'instar du socialiste René Dosière lors des débats sur la réforme du règlement de l'Assemblée, que cette pratique "ne témoigne guère de l'activité réelle des parlementaires". En raison de sa simplicité et de son caractère illimité, la procédure des questions écrites rencontre un très large succès", entraînant "une inflation du nombre de questions écrites", loin des 3.700 questions écrites déposées en 1959, est-il observé sur le site de l'Assemblée. Et les délais de traitement par les ministères n'ont cessé de s'allonger. Les deux mois théoriquement impartis sont rarement tenus. Du coup, la réforme du règlement de l'Assemblée votée fin 2014 prévoit une limitation des questions écrites pour améliorer leur taux de réponse (68% depuis juin 2012). Ces questions ont en effet doublé en moins de vingt ans du fait de "l'incontinence écrite" de certains, selon le mot du président de la commission des Lois, Jean-Jacques Urvoas (PS). Les classements de sites sur l'activité parlementaire, comme nosdeputes.fr, ont aussi favorisé cette inflation, à ses yeux. Les réponses aux questions n'ont en principe aucune valeur juridique et ne lient pas l'administration, sauf en matière fiscale. Selon les données disponibles sur le site de l'Assemblée nationale, sur 75.274 questions écrites adressées depuis le début de la législature, plus de 52.000 ont reçu une réponse, publiée au Journal Officiel.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un députés PS fait 24 propositions à Valls pour "lutter vraiment contre l'apartheid"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150306075456.5wvw4b7o.html</link>
   <description><![CDATA[Le député socialiste du Val d'Oise Philippe Doucet fait vendredi 24 propositions à Manuel Valls pour "lutter vraiment contre l'apartheid", comme "la mise sous tutelle temporaire par l'Etat de quartiers en situation d'urgence", le recours aux statistiques ethniques dans les attributions de logements sociaux, le vote obligatoire. Dans une lettre ouverte transmise à la presse, le député rappelle au Premier ministre sa formule utilisée en janvier: "vous avez qualifié d'apartheid territorial, social et ethnique la situation de fait qui frappe un certain nombre de villes et de quartiers". "Vous ne vous contentez plus de périphrases pour qualifier la situation: ne nous contentons plus de péri-réformes pour la résoudre", ajoute-t-il avant de développer ses préconisations. L'ex-marie d'Argenteuil propose de "remettre l'Etat au centre du jeu" et notamment de "permettre dans les quartiers en situation d'urgence sécuritaire et/ou sociale, la mise sous tutelle temporaire de l'Etat". Ainsi il pourrait reprendre "le contrôle sur l'ensemble des leviers de l'action publique afin de réinstaurer les valeurs et l'ordre républicain". Le député a aussi plusieurs idées pour "rebâtir l'Education nationale", dont celle de "généraliser les expérimentations de +busing+ à la française, entreprises par le passé mais abandonnées sans raison valable sous le quinquennat de Nicolas Sarkozy, pour emmener (par bus, ndlr) les écoliers des quartiers défavorisés dans les établissements voisins et ainsi forcer la mixité". M. Doucet propose également "d'autoriser, sous le contrôle de la Cnil, le recours aux statistiques ethniques notamment dans les attributions de logements par les bailleurs sociaux, pour lutter contre la ghettoïsation". Autres préconisations: "Tripler en cinq ans le nombre de fonctionnaires de police issus de l'immigration", "réformer en profondeur la loi sur le droit au logement opposable (Dalo) qui attribue des logements aux plus pauvres dans des quartiers déjà très pauvres", créer un "service civique obligatoire d'une durée de 6 mois pour tous les jeunes, garçons ou filles, à effectuer entre 16 et 18 ans", "rendre le vote obligatoire". Cette lettre ouverte est rendue publique au moment où le Premier ministre tient vendredi à Matignon un comité interministériel pour présenter les mesures sur la mixité sociale et le logement pour raviver le lien à la République dans les quartiers sensibles, dans le sillage des manifestations du 11 janvier.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La métropole Reims-Châlons-Epernay votée à l'Assemblée a duré 24 heures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305232147.n8gzi3h1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale est revenue jeudi soir sur un vote intervenu la veille, annulant ainsi la création potentielle d'une métropole Reims-Châlons-Epernay qui avait été défendue par Benoist Apparu (UMP). A la fin de l'examen du projet de loi sur la Nouvelle organisation territoriale de la République (NOTRe) par les députés, le gouvernement a demandé une série de nouvelles délibérations notamment sur des articles ou amendements adoptés contre son avis. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a ainsi plaidé pour la suppression d'une disposition introduite par l'UMP et visant à élargir le nombre de métropoles en France au regroupement des intercommunalités de Reims, Châlons et Epernay. Cela "crée une métropole à l'intérieur de laquelle il n'y a pas encore de compétences, pas de continuité géographique, il n'y pas non plus le nombre d'habitants", a déclaré la ministre, ajoutant que si la mesure "restait en l'état, ça permettrait de créer 15 nouvelles métropoles qui correspondent aux mêmes critères" en France. Or "c'était déjà complexe la création des métropoles". Mme Lebranchu a assuré que l'Etat serait toutefois "présent sur cette zone géographique qui perd à la fois le siège du conseil régional (à Châlons-en-Champagne du fait de la réduction du nombre des régions, ndlr), après avoir perdu beaucoup d'emplois militaires". L'article avait été adopté à la surprise générale mercredi soir, via un amendement signé par Benoist Apparu, maire de Châlons-en-Champagne, Arnaud Robinet, maire de Reims, et Catherine Vautrin, présidente de la communauté d'agglomération de Reims Métropole. Pour l'UMP, Annie Genevard a demandé jeudi soir un "engagement du gouvernement à redéposer un dispositif plus abouti qui évite l'extension du statut de métropole d'une façon déraisonnable".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emprunts toxiques: feu vert des députés à des aides accrues aux collectivités locales</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305222834.9pgxftf2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné jeudi soir leur feu vert à des aides financières accrues pour les collectivités locales ayant contracté des emprunts à risque, dits "toxiques", en raison de la flambée du franc suisse. L'Assemblée a voté un amendement du gouvernement au projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), prévoyant de relever le plafond des aides, actuellement fixé à 45% du montant des indemnités de remboursement anticipé dues, à 75%. Ces aides proviennent du fonds de soutien aux collectivités locales, créé par la loi de finances pour 2014. Le gouvernement a annoncé le 24 février que ce fonds verrait son montant doubler, à 3 milliards d'euros sur 15 ans, cet effort étant financé pour moitié (soit 50 millions d'euros par an) par les banques, via une majoration de la taxe sur le risque systémique, et pour moitié par l'Etat. La ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a indiqué que l'amendement adopté faisait "inscrire à l'Etat une dépense d'à peu près 1,5 milliard d'euros possible", en soulignant l'urgence de la mesure. Le rapporteur du projet de loi, Olivier Dussopt (PS), qui est aussi le président de l'Association des petites villes de France (APVF), a dit la satisfaction des élus locaux.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: on ne peut pas manifester le 11 janvier et rester "silencieux" le 22 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305190801.t8wky7ab.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a appelé l'électorat de gauche à aller voter aux élections départementales, estimant que l'abstention serait contraire à l'esprit de mobilisation qui s'est exprimé le 11 janvier dernier après les attentats. "On ne peut pas manifester le 11 janvier dans toutes les villes et les villages de France, et par son silence, donner de la voix à l'extrême droite", a déclaré M. Bartolone, dans une interview à la République des Pyrénées dans son édition de vendredi, jour de son premier déplacement de terrain, dans la région de Pau, pour sa mission sur "l'engagement citoyen". Interrogé sur le risque d'une déroute électorale pour le Parti socialiste, M. Bartolone réplique qu'il n'est "pas Madame Soleil. "Je me bats d'abord, je compte après", poursuit-il, ajoutant se battre "en particulier en direction de l'électorat de gauche pour qu'il ait envie d'aller voter". Le président de l'Assemblée a aussi appelé les électeurs de gauche à "voter utile" et "éviter le piège de la dispersion" en votant pour des candidats investis par le PS au nom de la parité hommes-femmes, même face à des conseillers généraux de gauche sortants. "Quand on décide de la parité, un certain nombre d'hommes doivent être +sacrifiés+", estime M. Bartolone. "Certains ont hélas préféré céder à la tentation de la division plutôt que de reconnaître un fait qui correspond à une règle de plus en plus indispensable dans notre société".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: le refus de chanter la Marseillaise, "un mauvais signal" à prendre en compte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305190023.9qw51dw9.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, qui effectue vendredi son premier déplacement sur le terrain pour sa mission sur "l'engagement citoyen", estime que lorsqu'un jeune refuse de chanter la Marseillaise, c'est "un mauvais signal", qu'il est important d'entendre et d'interroger. "Quand des jeunes ne se reconnaissent pas dans une émotion collective, il est important de se demander ce que ça signifie. Et quand cela se produit dans un certain nombre d'écoles dans des quartiers en difficulté, ça veut dire que ces jeunes ne se sentent plus invités à part entière à la table de la République", déclare M. Bartolone dans une interview au journal la République des Pyrénées dans son édition de vendredi. Le président de l'Assemblée effectue vendredi son premier déplacement de terrain dans les Pyrénées-Atlantiques. A Montardon et Mourenx, il doit notamment s'entretenir avec plus d'une centaine de lycéens d'établissements de la région de Pau. Pour M. Bartolone, un certain nombre de jeunes "ont l'impression que la République n'est pas partout. Ils ont même parfois le sentiment que dans les quartiers populaires ou les zones rurales en difficulté, la République est toujours pour les mêmes, avec une reproduction des élites, qui s'est hélas beaucoup développée". "Pour aimer la République, il faut l'apprendre, la connaître mais aussi pouvoir la vivre au quotidien", ajoute le président de l'Assemblée pour qui les politiques ont "la responsabilité de démontrer que les mots de la République ont un sens dans la vie de tous". Or, "dans certaines zones rurales ou urbaines, les habitants ont l'impression que ces mots magnifiques ne les concernent pas. Ils se sentent abandonnés", estime-t-il. Pour autant selon lui, ce "besoin de reconquête républicaine" n'est pas nécessairement un "aveu d'échec" de l'Éducation nationale. "On a quelquefois trop demandé à l'école", estime-t-il. Au-delà, "il y a l'éducation portée par les parents, le secteur associatif -qui s'est beaucoup fragilisé ces dernières années - par les collectivités locales, les services publics..." Sa mission de réflexion sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" doit présenter au président François Hollande, qui l'a commandée, "une quinzaine de propositions concrètes" durant la première quinzaine d'avril, a récemment rappelé M. Bartolone.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée pour l'élection au suffrage universel direct des conseillers des intercommunalités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305184810.bz94pssp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le principe d'une élection au suffrage universel direct des conseillers des intercommunalités, dans le cadre de l'examen du projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République). Sont concernés les organes délibérants des communautés urbaines, communautés d'agglomération et communautés de communes, en plus des métropoles pour lesquelles ce principe est déjà prévu. Une nouvelle loi devra préciser les modalités de cette élection avant le 1er janvier 2017. Cette élection au suffrage universel direct avait été ajoutée par un amendement socialiste en commission, qui a ainsi été validé dans l'hémicycle. Actuellement les sièges de conseillers communautaires sont pourvus dans les communes de plus de 1.000 habitants par fléchage de certains candidats sur les listes pour les élections municipales. Dans les communes de moins de 1.000 habitants, ce sont le maire, puis éventuellement le premier adjoint, les autres adjoints et ainsi de suite. L'UMP a tenté en vain de faire supprimer ce nouvel article du projet de loi NOTRe. "Vous avez décidé de changer la nature de l'intercommunalité" et vous "créez une collectivité supplémentaire", a critiqué Annie Genevard, députée-maire de Morteau (Doubs). Pour son collègue Benoist Apparu, maire de Châlons-en-Champagne et proche du maire de Bordeaux, Alain Juppé, "nous savons tous qu'il y a une montée en puissance des intercommunalités" mais "avoir une compétition sur le même territoire", entre élections municipales et communautaires, est "une erreur", a-t-il lancé à la ministre de la Décentralisation, Marylise Lebranchu. Celle-ci a assuré qu'avec le projet de loi qui s'annonce sur les modalités de l'élection, "il y aura un sujet, il est ouvert".]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Montant des PV fixé par les maires: l'Assemblée vote un report au 1er octobre 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305161619.uj0nuqjn.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi un report du 1er janvier au 1er octobre 2016 de la dépénalisation du stationnement impayé, qui permettra aux maires de fixer le montant des PV, dans le cadre de l'examen du projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République). Réclamée de longue date par des élus locaux, cette dépénalisation a été prévue par la loi de décentralisation de janvier 2014, afin de permettre aux maires de fixer à la fois le prix du stationnement et l'amende qui sera infligée par le conducteur qui ne l'aura pas payée. Lors de l'examen du projet de loi NOTRe au Sénat, a été voté un amendement pour reporter de neuf mois son entrée en vigueur, en raison notamment du traitement massif de données qu'impliquera le futur dispositif. Les députés ont approuvé jeudi ce report.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand Paris: l'Assemblée rogne les ailes de la future métropole moins que prévu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150305145216.24hxq2dq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accepté jeudi de réduire les pouvoirs et moyens de la future métropole du Grand Paris, en n'allant toutefois pas aussi loin en ce sens que ce prévoyait un accord entre le gouvernement et les élus d'Ile-de-France, déjà voté par le Sénat. La métropole, qui regroupera au 1er janvier 2016 la capitale et les départements de la petite couronne, devait initialement, aux termes de la loi votée en fin 2013 qui l'a créée, remplacer toutes les intercommunalités existantes et récupérer leurs ressources fiscales, et disposer de larges compétences en matière de logement. Le projet de loi NOTRe (Nouvelle organisation territoriale de la République), discuté cette semaine à l'Assemblée en première lecture après avoir été adopté par le Sénat, crée un échelon intermédiaire, les établissements publics régionaux, qui disposeront jusqu'à fin 2020 de ressources fiscales et pourront élaborer les plans locaux d'urbanisme. Mais, aux termes d'un amendement des députés socialistes Christophe Caresche (Paris) et Razzy Hammadi (Seine-Saint-Denis), voté jeudi, ces plans locaux d'urbanisme seront soumis à "l'avis conforme" de la métropole, qui pourrait ainsi s'y opposer. Le vote de cet amendement a suscité la colère de l'UMP, et en particulier de Patrick Devedjian (Hauts-de-Seine), président de Paris Métropole, organisme d'élus chargé de préfigurer, en liaison avec l'Etat, le visage du Grand Paris. Pour lui, il s'agit "d'une remise en cause" de l'accord trouvé en décembre entre le Premier ministre, Manuel Valls, et la plupart des élus d'Ile-de-France sur la métropole.]]></description>
   <pubDate></pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
