<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Transition énergétique: les députés rétablissent en commission leur version du projet de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415110048.szb3f8me.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont commencé depuis mardi soir à rétablir en commission leur version du projet de loi sur la transition énergétique, que le Sénat avait changé, notamment sur les grands objectifs de consommation et de production d'énergie. Le projet de loi de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, adopté à l'automne en première lecture par l'Assemblée puis en mars par le Sénat dans une version remaniée, reviendra dans l'hémicycle de l'Assemblée le 19 mai en nouvelle lecture. La majorité sénatoriale de droite avait notamment refusé de fixer une date-butoir à la réduction de 50% de la production d'électricité nucléaire. Sur proposition des socialistes, les députés ont notamment rétabli en commission "l'horizon 2025" pour cet objectif. Ils ont aussi réaffirmé la visée d'une réduction de 50% de la consommation énergétique finale en 2050. Les députés ont encore complété le projet de loi. Ainsi l'Etat devra évaluer l'opportunité de pratiquer une tarification préférentielle des péages des autoroutes en cas de covoiturage et pour les véhicules écologistes, en vertu d'un amendement UDI. Sur le déclenchement de mesures telle que la circulation alternée en cas de pollution, les députés EELV ont fait adopter un amendement prévoyant qu'"au plus tard fin 2015, la réglementation encadrant les mesures d'urgence possibles en cas de pic de pollution sera modifiée afin de permettre aux pouvoirs publics d'être plus réactifs". Les écologistes ont aussi fait inscrire le télétravail parmi les actions que les entreprises seront encouragées à mettre en oeuvre pour une mobilité plus sobre du point de vue énergétique de leurs personnels. En outre, les députés UDI ont fait ajouter des critères supplémentaires pour les nouvelles constructions publiques: l'utilisation de matériaux renouvelables ou recyclés ainsi que l'obligation de mentionner l'empreinte carbone du futur bâtiment dans chaque projet présenté. Les députés ont aussi supprimé des mesures nouvelles qu'avaient ajoutées les sénateurs, comme le renforcement des exigences de performance énergétique des logements que les organismes HLM auraient pu proposer à la vente. Concernant le renouvellement de la flotte de véhicules lourds de l'Etat et des établissements publics, ils ont fixé à 2017 l'obligation d'au moins 50% de véhicules propres, alors que les sénateurs avaient opté pour 2018. Sur une proposition écologiste, l'échéance pour la rénovation énergétique des bâtiments privés résidentiels à la forte consommation en énergie a été ramenée à 2025, contre 2030 en première lecture. C'est la version du projet de loi issue des travaux de la commission spéciale qui sera examinée dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 13:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote obligatoire: 56% des Français seraient d'accord (Harris interactive)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415100753.mkxpvvfs.html</link>
   <description><![CDATA[56% des Français approuveraient l'instauration du vote obligatoire, une majorité qui passerait à 67% si cette réforme s'accompagnait de la reconnaissance du vote blanc au même titre que les votes exprimés, selon un sondage Harris interactive publié mercredi. Ce sondage, réalisé pour la Fondation Jean Jaurès, a été rendu public lors d'une conférence de presse du président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone, qui propose cette mesure dans son rapport sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine" remis à François Hollande. "Aujourd'hui, les Français sur les listes électorales ont la possibilité, lorsque sont organisées des élections, de voter ou de s'abstenir. Seriez-vous favorable ou opposé au fait de rendre le vote obligatoire en France?" 56% des sondés ont répondu y être favorables (26% "tout à fait" et 30% "plutôt") et 44% opposés (19% "tout à fait" et 25% "plutôt"). Lorsque la proposition d'instaurer un vote obligatoire est assortie de la reconnaissance du vote blanc au même titre que les autres votes exprimés, la proportion de personnes favorables monte à 67%. "Si le vote devenait obligatoire en France, les citoyens n'allant pas voter devraient-ils être sanctionnés?" : 54% des sondés ont répondu oui et 46% non. Sondage réalisé en ligne du 3 au 7 avril auprès d'un échantillon de 1.322 personnes, représentatif de la population française âgée d'au moins 15 ans (méthode des quotas). vdr/ic/mat/it HARRIS]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 12:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement citoyen: Bartolone propose le vote obligatoire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150415081041.z5654nbz.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), se prononce pour le vote obligatoire dans un rapport remis mercredi à François Hollande, où il juge par ailleurs que "le sentiment d'appartenance républicaine" n'est lié ni au mode d'acquisition de la nationalité, ni à la religion. Contrairement au président du Sénat, Gérard Larcher (UMP), qui a remis mercredi un rapport sur le même thème au chef de l'Etat, Claude Bartolone n'aborde pas la question de l'organisation des cultes. Lors des auditions et déplacements qu'il a effectués, relève-t-il, "le sujet des appartenances religieuses, des origines familiales ou de l'actualité de la loi de 1905 (sur la laïcité, ndlr) n'est jamais apparu spontanément". "Réaffirmer le sentiment d'appartenance républicaine par la citoyenneté, c'est aussi redire que ce n'est pas une question de modalités d'acquisition de la nationalité, que ce n'est pas non plus une question d'origine ou cultuelle", écrit-il. Si certains sont à l'écart de ce sentiment d'appartenance, comme "les absents des marches des 10 et 11 janvier", ce n'est pas lié à "la religion des uns ou des autres" mais au fait "que notre République est aujourd'hui malade de phénomènes de repli, de cloisonnement, d'entre-soi". Après les attentats de janvier, le président de la République avait demandé aux deux hommes une mission de réflexion sur le thème "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine". Mais leurs divergences institutionnelles sur le rôle du Sénat les ont amenés à travailler séparément. Dans son texte, Claude Bartolone rappelle que les députés socialistes avaient déposé en 2003 une proposition de loi pour le vote obligatoire. "Je soutiendrai comme il y a 12 ans cette proposition: la citoyenneté, c'est un droit mais c'est aussi un devoir". Claude Bartolone présente au total 61 propositions, dont deux qu'il avait déjà révélées: obliger les élèves de l'Ena ou d'autres grandes écoles à effectuer un stage de trois mois dans les quartiers sensibles ou les zones rurales en difficulté, et valider des trimestres de retraite supplémentaires pour les bénévoles s'engageant dans des "associations d'utilité civique". Le président de l'Assemblée suggère aussi de "reconnaître un caractère d'utilité civique" à des associations de terrain et propose de rétablir, dans les nouveaux programmes d'habitat social, l'obligation (en vigueur entre 1986 et 1992) de "locaux communs résidentiels", espaces où associations et citoyens pourront exercer des activités d'intérêt général.]]></description>
   <pubDate>Wed, 15 Apr 2015 10:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: l'Assemblée vote des délais de conservation des données différents selon la technique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414233409.23rt4aa9.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a inscrit dans le projet de loi sur le renseignement des délais de conservation des données différents selon les techniques d'interception, jusqu'à cinq ans pour les données de connexion, via le vote d'un amendement socialiste. L'objectif est de prévoir dans la loi un régime de durée de conservation précis et différencié suivant la technique concernée, sans renvoyer à un décret "des dispositions touchant d'aussi près à la garantie des libertés publiques", selon l'exposé de cet amendement ayant comme premier signataire Pascal Popelin. Tant la ministre de la Justice Christiane Taubira que le rapporteur, le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas, ont donné un avis favorable à ce dispositif. Ces délais de conservation courent à partir de l'exploitation (matérialisation de l'ingérence dans la vie privée), et non du recueil des données. Pour les renseignements chiffrés, le délai court à compter de leur déchiffrement. Pour les correspondances, les renseignements collectés avec une technique de recueil autorisée seront détruits trente jours après la première exploitation et dans un délai maximal de six mois à compter de leur recueil, comme l'avait déjà prévu loi de lutte contre le terrorisme de novembre 2014. Le délai de conservation de 5 ans pour les données de connexion, déjà voté par le Parlement pour le dispositif PNR à l'occasion de la loi de programmation militaire, est conservé, est-il précisé. Il est également prévu de conserver pendant 90 jours les renseignements collectés grâce à une sonorisation, une prise d'image ou une captation de données informatiques, "là où le texte du gouvernement prévoyait 12 mois", selon l'exposé de la mesure. Parlant d'un "système de contrôle de masse sur beaucoup d'années" à l'utilité le laissant "sceptique", l'UMP Pierre Lellouche s'est aussi demandé combien de personnes seraient nécessaires pour gérer "cette montagne" de données. L'Assemblée nationale a rejeté en revanche plusieurs amendements écologistes ou de l'UMP Lionel Tardy pour encadrer davantage ou limiter les délais de conservation prévus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 01:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: la procédure d'urgence modifiée à l'Assemblée sur initiative du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414232334.jmohqnae.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a modifié mardi soir, sur initiative du gouvernement, la procédure d'urgence prévue dans le projet de loi sur le renseignement pour permettre la mise en oeuvre d'une technique de surveillance sans avis préalable de la Commission nationale de contrôle. Cette urgence ne pourra s'appliquer pour l'intrusion d'un domicile ni lorsqu'un magistrat, un avocat, un parlementaire ou un journaliste est ciblé. L'objectif est de "protéger les professions qui ont besoin de la protection du secret des sources mais aussi du secret de l'enquête, de l'instruction et du délibéré", a déclaré la ministre de la Justice Christiane Taubira, jugeant que cela répondait "aux interrogations sur lesquelles le gouvernement avait déjà apporté des assurances en commission". Des députés écologistes mais aussi UMP ont échoué à faire ajouter les médecins à ces professions par souci de protéger le secret médical. La ministre de la Justice Christiane Taubira comme le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas s'en étaient remis pour les médecins à la "sagesse" des députés mais avaient jugé qu'ils n'étaient pas au même rang dans la protection de la démocratie. En commission, les députés avaient, contre l'avis du ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, modifié substantiellement la procédure d'urgence qui permettait au Premier ministre d'autoriser la mise en oeuvre d'une technique de renseignement sans avis préalable de la CNCTR. Ils avaient prévu pour l'ensemble des techniques du renseignement, exceptées celles comportant une intrusion dans un lieu privé à usage d'habitation, un régime d'urgence absolue. Le chef de service, ou la personne qu'il aura désignée, pouvait dans leur version autoriser de manière exceptionnelle, sans avis de la CNCTR ni décision du Premier ministre, la mise en oeuvre d'une technique de renseignement lorsqu'il existe une menace imminente ou un risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement. Le Premier ministre et la CNCTR devaient être informés sans délai et fournir des éléments de motivation sous 24 heures. Mais "un tel régime d'urgence crée une confusion entre deux types d'urgence: l'urgence absolue, liée à l'impossibilité pour la commission de statuer dans le délai imparti ou à une impossibilité technique; l'urgence opérationnelle liée à une menace imminente ou au risque très élevé de ne pouvoir effectuer l'opération ultérieurement", selon l'amendement défendu mardi par le ministre de l'Intérieur. "Le gouvernement considère que seule l'urgence opérationnelle doit permettre à un chef de service d'autoriser directement la mesure de surveillance, sans recourir ni à l'avis de la CNCTR, ni à l'autorisation du Premier ministre", précise son exposé des motifs, défendant un régime "proportionné". Et le Premier ministre fera parvenir à la commission, dans un délai maximum de 24 heures, tous les éléments de motivation requis et justifiant le caractère d'urgence absolue. "Ce n'est pas du tout un retour au texte initial", a affirmé le rapporteur du projet de loi, le président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas. L'écologiste Noël Mamère a évoqué "un compromis plutôt bancal pour répondre à des inquiétudes d'un certain nombre d'entre nous sur le fait que vous passez outre cette commission". Si l'UMP Eric Ciotti a jugé "totalement opportun" l'amendement défendu par Bernard Cazeneuve, son collègue Pierre Lellouche a considéré que ce régime d'urgence à deux niveaux "va ajouter à la complexité inutilement". L'UDI Hervé Morin a dit ne pas comprendre pourquoi les services de renseignement ne saisissaient pas dans le même temps le cabinet du Premier ministre et la CNCTR.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 01:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le "renseignement pénitentiaire" pourra utiliser les techniques désormais autorisées, maintient l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414212429.onwhmjrb.html</link>
   <description><![CDATA[Le "renseignement pénitentaire" pourra bien utiliser les techniques autorisées dans le projet de loi sur le renseignement, l'Assemblée nationale ayant rejeté un amendement gouvernemental défendu par la ministre de la Justice et soutenu par une partie de la gauche pour supprimer cette disposition. Les députés avaient décidé, en commission via le vote d'un amendement de l'écologiste Christophe Cavard, que le bureau du renseignement pénitentiaire (qui dépend du ministère de la Justice), puisse recourir aux techniques prévues par le projet de loi (écoutes de téléphones portables interdits, sonorisation des cellules, captation d'images, etc...) notamment contre le terrorisme, la criminalité et la délinquance organisées. "Si la Chancellerie le souhaite", elle pourra faire inscrire ce bureau dans le décret précisant quelles administrations, autres que celles du renseignement, peuvent recourir à ces techniques, dans quelles conditions et pour quelles finalités, selon le rapport du président PS de la commission des Lois Jean-Jacques Urvoas. Christiane Taubira a vainement tenté de convaincre l'Assemblée que ce serait "une modification substantielle du métier de surveillant", car les personnels du renseignement pénitentaire ont vocation à prévenir les risques d'évasion et la commission d'infraction à l'intérieur des établissements, et qu'il faudrait en tirer "toutes les conséquences" sur la formation, les effectifs et la tutelle. La garde des Sceaux a fait valoir que les objectifs recherchés pouvaient déjà être atteints, vu notamment que les moyens humains et les compétences du renseignement pénitentaire avaient été nettement accrus, ou que les liens avec les services de renseignement pour échanger des informations étaient très étroits. "Mais il arrive un moment où il faut donner des techniques", a notamment objecté le président de la commission des Lois, selon lequel cela ne fera pas du renseignement pénitentiaire "un service de renseignement" comme les autres ni "de toute l'administration pénitentiaire des agents des services de renseignement". Ce proche de Manuel Valls a notamment fait valoir qu'"il y a des écoutes actuellement en prison faites par la DGSI" et que l'objectif était que le renseignement pénitentiaire "puisse demain le faire". - Principe de réalité - Il a reçu l'appui de plusieurs députés UMP, comme Guillaume Larrivé, qui a jugé "urgentissime de changer de braquet", Pierre Lellouche ou Nicolas Dhuicq, pour lequel "les surveillants sont là pour surveiller, ce ne sont pas des éducateurs spécialisés". Plusieurs socialistes, dont Pascal Popelin au nom du groupe PS, ont aussi soutenu M. Urvoas contre l'amendement du gouvernement "au nom du principe de réalité". "Nous sommes regardés par les directeurs de prison, par des syndicalistes, par des surveillants de prison qui attendent de nous un geste", a affirmé Patrick Mennucci. A l'inverse, d'autres socialistes, dans les rangs plusieurs "frondeurs" comme Pouria Amirshahi, et les écologistes ont défendu une position à l'unisson de Mme Taubira, jugeant inutile cette disposition vu les possibilités d'écoutes existantes et alertant sur une "détérioration" contre-productive de la relation entre détenus et gardiens. L'ex-ministre PS Aurélie Filippetti a pointé sa situation "un peu paradoxale d'être assez critique sur le projet de loi du gouvernement et là de défendre un amendement du gouvernement". L'écologiste Cécile Duflot a critiqué "une situation intolérable au regard de nos principes", Noël Mamère s'insurgeant d'un "dévoiement du ministère de la Justice". Au final, l'amendement gouvernemental a été rejeté par 68 voix contre 38. Les députés ont en revanche adopté un autre amendement gouvernemental, prévoyant qu'un décret déterminera les modalités de mise en oeuvre dans les établissements pénitentiaires de ces techniques de recueil du renseignement et précisera les informations échangées entre les services spécialisés du renseignement et l'administration pénitentiaire. "C'est une guerre de tranchées que vous menez" et cette mesure va "retarder l'application" de la précédente, a lancé à la ministre l'UMP Nicolas Dhuicq, par ailleurs décidé à voter "contre" une loi "qui ne répondra à rien et est liberticide". "Trois ans que vous m'accusez de complaisance avec tous les criminels et terroristes de la Terre... ça suffit!", s'est écriée Mme Taubira, lui demandant "un peu de décence" dans "cet hémicycle". De quoi susciter des protestations d'élus UMP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 23:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen: la gauche aurait mieux fait de ne pas "imiter" la droite sur les hausses d'impôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414184804.igtjov97.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a concédé mardi que la gauche aurait mieux fait de ne pas "imiter" la droite en matière de hausse d'impôts. "J'ai été un des premiers à dire qu'ils (les Français) payaient trop d'impôts", a-t-il déclaré lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Nous avons été un peu trop... pas assez vigilants, les premières années du quinquennat (sur le fait que les impôts augmentaient, ndlr). 30 milliards pour la droite, 30 milliards pour la gauche, on aurait mieux fait de ne pas imiter la droite en la matière", a-t-il ajouté. "Néanmoins nous avons décidé (...) d'une baisse pour neuf millions de personnes en septembre", a-t-il rappelé faisant allusion à l'allègement d'impôt pour les plus bas salaires, passant notamment par la suppression de la première tranche d'impôt, prévu dans la loi de finances 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen (PS): pour Sarkozy, les patients sont des "délinquants financiers"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414183507.h5vf63d2.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement, a regretté mardi la vision "punitive" de Nicolas Sarkozy sur la maladie, estimant qu'il voit dans les patients des "délinquants financiers". "Nicolas Sarkozy a fait des franchises médicales l'alpha et l'oméga de sa politique de santé. Est-ce que les Français conviennent que cela a amélioré le système de santé ?", s'est interrogé M. Le Guen lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Aujoud'hui il veut supprimer le tiers payant généralisé (...) Il a une vision profondément punitive de la maladie. Il pense que les patients sont des délinquants financiers. Donc évidemment il veut les sanctionner quand ils vont chez le médecin", a-t-il regretté. En mars, le président de l'UMP avait apporté son "soutien total et renouvelé" aux médecins opposés au projet de loi Santé, élaboré avait-il dit "sans concertation, dangereux pour l'équilibre de notre système et en conséquence unanimement décrié". Le projet de loi sur la santé a été largement adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen fustige les "procès d'intentions" sur le projet de loi renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414181336.1s3vxg8v.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, a fustigé mardi "les procès d'intention" émanant de la droite mais aussi de la gauche sur le projet de loi renseignement, qui risquent de "casser l'esprit du 11 janvier" "Je suis frappé des procès d'intention qui sont faits où à aucun moment on ne donne acte au gouvernement d'avoir d'abord des avancées démocratiques", a déclaré le ministre lors de l'émission Preuves par Trois (Public Sénat/AFP/Dailymotion). "Nous voyons sous le coup de la posture une droite pseudo-libertaire, qui vient systématiquement prendre une position critique- en fait sectaire et opportuniste; et de l'autre côté, parfois à la gauche de la gauche et même chez certains socialistes, une tentation de faire des procès d'intention qui n'ont pas lieu d'être", a-t-il ajouté. "L'UMP est divisée (...) entre deux catégories de personnes: des gens qui depuis le début ont annoncé qu'ils participaient à ce texte et qu'ils avaient l'intention de le voter et puis des élus qui se réveillent très tardivement aujourd'hui et qui prennent des postures pseudo-libertaires, des gens qui sont sur l'idée que dans le web on doit laisser faire tout ce qui s'y passe", a-t-il dénoncé. Or selon lui, dans ce texte, qui "aura la majorité", "il n'y a rien de liberticide, tout au contraire". "Ceux qui veulent se saisir (de ce texte, ndlr) d'un côté ou de l'autre sur une position idéologique, sur une position de procès d'intention, le font au risque de casser cet esprit du 11 janvier" qui a régné après les attentats, a mis en garde M. Le Guen.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 20:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Protection de l'enfance: le texte sera "enrichi" à l'Assemblée (Rossignol)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414174707.87iv16ev.html</link>
   <description><![CDATA[La proposition de loi sur la protection de l'enfance, adoptée au Sénat en mars, sera "enrichie" par des amendements gouvernementaux lors de sa discussion à l'Assemblée nationale en mai, a indiqué mardi la Secrétaire d'Etat en charge de la famille, Laurence Rossignol. Cette proposition de loi rédigée par les sénatrices Michèle Meunier (PS) et Muguette Dini (UDI-UC), adoptée à l'unanimité au Sénat le 11 mars, doit être examinée en commission à l'Assemblée le 5 mai, et en séance le 12 mai. C'est "un texte qui apporte des avancées indispensables, et qui peut encore en connaître d'autres ici à l'Assemblée", a déclaré Laurence Rossignol devant la commission des Affaires sociales de l'Assemblée. Les dispositions adoptées au Sénat "pourront être complétées par de nouveaux amendements, j'en déposerai en séance". "On pourra mieux accompagner les sorties de placement, et en particulier le passage à l'âge adulte, avec toujours la préoccupation de limiter les ruptures" de parcours des enfants placés, a-t-elle souligné. "Nous devons également améliorer le repérage et la prise en compte des situations de maltraitance, en précisant les conditions de saisine de l'autorité judiciaire, et en définissant un cadre pour l'évaluation des informations préoccupantes". "Il nous faudra aussi nous attarder beaucoup plus sur la prévention", a ajouté Mme Rossignol. "Nous devons soutenir les parents dès la période prénatale, en renforçant en particulier l'entretien précoce de pré-natalité prévu par la loi de 2007 et en veillant à la qualité des premiers liens d'attachement". Alors que plusieurs dispositions de la proposition de loi ont été supprimées au Sénat, Mme Rossignol s'est dite "très favorable" au rétablissement de la création d'un "Conseil national de la protection de l'enfance". Car il est "vraiment nécessaire" selon elle d'avoir un "pilotage national", vue l'"absence de coordination des différents acteurs". Plusieurs députés PS ont regretté la suppression au Sénat d'articles qui visaient à favoriser les adoptions d'enfants placés auprès de l'aide sociale à l'enfance. Mme Rossignol s'est dite favorable au rétablissement de l'article qui rendait irrévocable l'adoption simple (qui ne rompt pas les liens avec la famille biologique). Mais elle s'est montrée prudente sur le sujet, soulignant que "notre histoire est marquée par de grands mouvements de balancier: jusqu'aux années 80, ce n'était pas le respect de la famille biologique qui dominait la protection de l'enfance, puis on a eu un mouvement de balancier inverse". "Il faut qu'on arrive à trouver le bon endroit où poser le balancier", a-t-elle mis en garde. Car "l'adoption internationale étant aujourd'hui plus contrôlée, des gens trouveraient tout à fait formidable qu'on prenne des enfants aux pauvres pour les donner aux riches. Il faut faire très attention à ça".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 19:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote du projet de loi de santé: réactions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414173921.csab0kfp.html</link>
   <description><![CDATA[Réaction d'associations et d'organisations de santé au vote mardi en première lecture à l'Assemblée nationale de la loi de modernisation du système de santé avec comme mesure phare et controversée la généralisation progressive du tiers. - L'association anti-sida Aides se félicite du vote de mesures "nécessaires, urgentes et symboliques" comme les "salles de consommation à moindres risques" ou la "levée de l'interdiction de soins funéraires pour les personnes vivant avec le VIH". Pour Bruno Spire, président d'Aides, "les débats ont permis d'améliorer un texte imparfait en introduisant des mesures indispensables à la lutte contre le sida et les hépatites. Mais nous constatons toujours certaines résistances et il reste beaucoup à faire au Sénat". - L'association anti-avortement Alliance Vita critique pour sa part les "cinq dispositions qui modifient en profondeur la loi de 1975 sur l'IVG" et aussi "une disposition qui remet en cause l'encadrement de la recherche sur l'embryon". Pour son délégué général, Tugdual Derville, "ces nouvelles dispositions sont le reflet d'une fuite en avant sociétale". "Court-circuiter d'abord le débat citoyen et bâcler ensuite le débat parlementaire, en faisant voter en pleine nuit des amendements à portée éthique majeure, ce n'est pas à l'honneur de notre démocratie", critique ce responsable. - Deux fédérations d'hôpitaux du secteur privé, Unicancer et FEHAP, se réjouissent de plusieurs "avancées" contenues dans le texte qui concernent l'organisation hospitalière et aussi "le nouvel encadrement de l'activité libérale des praticiens hospitaliers sur la base des accords conventionnels".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Engagement citoyen: Bartolone et Larcher remettent leurs rapports à Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414165420.ebmz3uf1.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, Claude Bartolone (PS) et Gérard Larcher (UMP), remettent chacun mercredi matin à François Hollande un rapport sur "l'engagement citoyen et l'appartenance républicaine", deux textes dont les tonalités s'annoncent différentes. Après les attentats de janvier, le président de la République avait demandé aux deux hommes une mission de réflexion sur ce thème. Mais leurs divergences institutionnelles les ont amenés à travailler séparément: Claude Bartolone défend l'idée d'une disparition du Sénat sous sa forme actuelle, ce qui fait bondir Gérard Larcher. Claude Bartolone va présenter 50 propositions, dont deux qu'il a déjà révélées : obliger les élèves de l'Ena ou d'autres grandes écoles à effectuer un stage de trois mois dans les quartiers sensibles ou les zones rurales en difficultés, et valider des trimestres de retraite supplémentaires pour les bénévoles s'engageant dans des "associations d'utilité civique". Le président de l'Assemblée, selon une source proche du dossier, va aussi suggérer de "reconnaître un caractère d'utilité civique" à des associations de terrain, en les dispensant ainsi de la lourde procédure actuellement nécessaire pour devenir "d'utilité publique". Il va aussi proposer de rétablir, dans les nouveaux programmes d'habitat social, l'obligation (en vigueur entre 1986 et 1992) de prévoir des "locaux communs résidentiels", espaces où associations et citoyens pourront exercer des activités d'intérêt général. Pour élaborer son rapport, Claude Bartolone s'est entouré d'une mission de 27 députés de toutes tendances, a effectué trois déplacements en province, et s'est assuré du concours de deux fondations politiques -l'une socialiste, la Fondation Jean Jaurès, et l'autre libérale, la Fondation pour l'innovation politique-. Il a aussi demandé à la société de sondage Harris Interactive de mener deux enquêtes d'opinion. Enfin, la mission a auditionné quelque 25 personnalités, ainsi qu'un panel d'une vingtaine de citoyens. Pour sa part, Gérard Larcher n'a pas publiquement dévoilé la teneur de son rapport mais avait livré une part de sa réflexion, en mars, en estimant, dans une interview au Figaro, que la "capacité collective d'intégration" de la France était "saturée". Il avait aussi souligné "l'importance de la nation comme facteur d'unité" et considéré comme des "sujets essentiels" "la nécessité du contrôle des flux migratoires, la France périphérique oubliée et l'islam français". Gérard Larcher avait aussi insisté sur "l'urgence à rétablir le principe du mérite à l'école que l'on a détruit".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 18:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale vote en première lecture le projet de loi santé</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414155922.qh0m6wqc.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mardi en première lecture, par 311 voix contre 241, le projet de loi de modernisation du système de santé, dont l'une des mesures phares, controversée, est la généralisation progressive du tiers payant, traduction d'une promesse de campagne de François Hollande. Porté par la ministre de la Santé, Marisol Touraine, ce texte, présenté comme un "marqueur de gauche" par la majorité, n'a pas fait l'unanimité à gauche, socialistes et écologistes votant quasiment tous pour (deux abstentions PS), radicaux de gauche majoritairement pour (6 abstentions sur 18), mais les élus du Front de Gauche quasiment tous contre (une abstention). L'UMP et l'UDI ont rejeté ce projet de loi vivement combattu, jusque dans la rue, par le monde médical pour son volet sur le tiers payant. Les députés du FN Gilbert Collard et Marion Maréchal-Le Pen ont voté contre. A peine le résultat du scrutin connu, Mme Touraine a déclaré dans les couloirs de l'Assemblée qu'il y aurait "un avant et un après cette loi", ajoutant qu'elle était "fière et heureuse" d'avoir fait voter un texte qui va "changer la vie de nos concitoyens". Au nom du groupe PS, Martine Pinville a salué dans l'hémicycle "la volonté politique, mise en oeuvre parfois dans un contexte un peu tendu, pour s'attaquer aux inégalités sociales et territoriales" et "porter un marqueur de gauche à son terme", avec le tiers payant. L'écologiste Jean-Louis Roumégas a parlé d'une "belle loi de santé" sur de "nombreuses dispositions" (action de groupe, accès facilité à l'IVG, expérimentation des salles de shoot, prévention du tabac, de l'alcool, de la +junk food+...), malgré des bémols. "Pas homogène", le groupe à dominante PRG a reconnu des avancées, mais regretté "la méthode" pour généraliser le tiers payant, dont les "médecins pressentent bien que se profile derrière une privatisation du système de santé", selon Dominique Orliac. Concédant la présence de "mesures positives", le Front de Gauche Patrice Carvalho a mis en avant des "craintes pas apaisées sur les données de santé" et surtout "la transformation des ARS (agences régionales de santé) en préfectures sanitaires" sur fond de coupes dans les budgets. Après avoir critiqué un texte "long, touffu, compliqué, mal préparé", l'orateur UMP Jean-Pierre Door a notamment reproché au gouvernement d'avoir montré son "entêtement" sur le tiers payant, mesure "inflationniste et techniquement impossible", et de ne "pas aimer la médecine libérale" et "les cliniques privées". Mais "dès l'alternance en 2017, cela sera immédiatement abrogé", de même que l'expérimentation possible de salles de shoot, a-t-il affirmé. L'UDI a considéré par la voix d'Arnaud Richard que, "malgré des avancées fragiles", le texte "passe sous silence tous les grands défis de notre système de santé". Il a aussi qualifié de "faute majeure" la remise en cause d'un "consensus vieux de 40 ans" sur l'IVG.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Renseignement: Valls s'étonne d'interventions "vraiment à côté de la plaque"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414143931.wxl9h4oe.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls s'est étonné mardi de certaines critiques, "vraiment à côté de la plaque", contre le projet de loi sur le renseignement, récusant une nouvelle fois une atteinte aux libertés fondamentales et à l'Etat de droit. "La première des menaces que nous avons à affronter, c'est celle du terrorisme", a dit le Premier ministre, lors de la séance des questions au gouvernement, en réponse à des inquiétudes exprimées par le député EELV Sergio Coronado. "Et je ne voudrais pas que dans le débat ici comme dans le débat public, on puisse croire un seul instant que ce sont nos libertés et notre Etat de droit qui seraient menacés par ce texte. Je ne peux pas l'accepter", a poursuivi M. Valls. "Mais à force de lire un certain nombre d'interventions parfois surprenantes sur certains bancs, parlant de police politique, ou de certains éditoriaux, je me dis qu'on est vraiment à côté de la plaque", a ajouté le chef du gouvernement, qui avait défendu en personne le texte lundi à l'Assemblée. "Pas de fantasmes, pas de faux débats", a-t-il lancé. Le Premier ministre a qualifié d'"erreur", de "faute" et de "faute politique", la critique selon laquelle "nous serions en train de légiférer sous la menace du terrorisme". L'Assemblée a commencé lundi soir à débattre des missions des services de renseignement, d'une manière un peu moins consensuelle que prévu, plusieurs députés relayant les critiques sur le projet de loi exprimées hors de l'hémicycle et qualifiées de "fantasmes" par Manuel Valls. Les députés UMP Bruno Le Maire ou encore Alain Marsaud avaient notamment parlé de "police politique". D'autres élus de droite ont fait état d'un "texte liberticide" ou pouvant "satisfaire un pouvoir totalitaire". Le député européen FN Florian Philippot a parlé d'"arme de surveillance politique du FN" mais les critiques sont également venues du monde du numérique ou encore d'éditoriaux du journal Le Monde. Les députés poursuivent mardi après-midi le débat sur le projet de loi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés UMP et UDI "fâchés" de l'absence de débat et de vote sur le programme de stabilité budgétaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150414134155.me8gadzo.html</link>
   <description><![CDATA[Députés UMP et UDI ont protesté mardi contre l'absence de débat et de vote sur le programme de stabilité budgétaire que le gouvernement transmettra à la Commission européenne, dénonçant une atteinte au Parlement pour préserver le "congrès du PS". "On supprime le vote et le débat, parce qu'on est en préparation du congrès du Parti socialiste. Ce n'est pas acceptable que la représentation nationale vive au rythme du congrès du PS. On entend M. Valls sauter sur sa chaise en criant +République, République+ en permanence, mais le respect de la République et de la démocratie, c'est d'abord de respecter le Parlement", a critiqué le président du groupe UMP Christian Jacob. Le chef du principal groupe d'opposition a aussi accusé le gouvernement d'éviter tout débat sur le programme de stabilité budgétaire par "incapacité de rendre des arbitrages sur les 4 milliards d'euros d'économies supplémentaires" à trouver. Alors que "c'est un engagement très fort de la France" et qu'"il y a eu débat et vote en 2013, en 2014", "le gouvernement nous explique qu'il n'y aura pas de débat et pas de vote" alors qu'il y a "tout lieu de penser que nous ne sommes pas dans la trajectoire" et qu'on ignore "où sont les 4 milliards d'euros d'économies supplémentaires", a regretté le président du groupe UDI, Philippe Vigier. Jugeant que la nouvelle demande d'un débat et d'un vote ce mardi en conférence des présidents "s'est fracassée sur le futur congrès du PS", il a affirmé lors d'une conférence de presse: "Nous sommes fâchés. Le Parlement est dévalorisé dans son rôle, une fois de plus". Bercy a annoncé mercredi dernier que la France réduirait bien son déficit public jusqu'en deçà de 3% du PIB en 2017 mais sur la base de prévisions macroéconomiques, de croissance notamment, qui se veulent "prudentes", malgré un ensemble de bonnes nouvelles sur le front de la conjoncture. Ses prévisions seront inscrites dans le programme de stabilité, un projet de budget pluriannuel 2016-2018, que le gouvernement doit présenter le 15 avril en Conseil des ministres, puis à la commission des Finances de l'Assemblée nationale la semaine suivante, avant de l'adresser à Bruxelles, comme le font désormais chaque année tous les pays de la zone euro. Secrétaire nationale du PS à l'Economie et première signataire d'une motion en vue du congrès du PS, la députée Karine Berger a soulevé dans les couloirs de l'Assemblée "deux questions": "Est-ce que ce programme remet en cause ou pas les éléments décidés jusqu'à présent par la France? Est-ce que ce programme est en lien avec le débat que nous avons au Parti socialiste? Je serai très attentive demain à ce que le programme de stabilité ne soit pas trop perpendiculaire aux éléments macroéconomiques dans la motion qui a été signée par Manuel Valls".]]></description>
   <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
