<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 15:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Collectivité européenne d'Alsace: les députés actent le regroupement des départements</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619130818.fyltlndr.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés en commission ont gravé dans la loi le regroupement des deux départements alsaciens du Bas-Rhin et du Haut-Rhin au sein de la Collectivité européenne d'Alsace, a-t-on appris mercredi de source parlementaire. Lors de l'examen par la commission des Lois du projet de loi relatif aux compétences de cette future collectivité, les députés ont adopté un amendement du rapporteur Rémy Rebeyrotte (LREM) qui acte qu'"à compter du 1er janvier 2021, les départements du Bas-Rhin et du Haut-Rhin sont regroupés sous le nom de +Collectivité européenne d'Alsace+". Les élus Les Républicains notamment souhaitaient en faire une collectivité à statut particulier, à l'instar de la Corse, mais la majorité s'y est opposée. Demandant si la collectivité européenne d'Alsace (CEA) serait elle-même un département, Guillaume Larrivé (LR) a appelé à "sortir de l'ambiguïté". Le rapporteur a souligné qu'il s'agissait simplement de "sécuriser le nom établi par l'ensemble des acteurs", alors que "l'Alsace souhaite retrouver une réalité institutionnelle". Le projet de loi entend répondre au désir affiché par de nombreux Alsaciens d'une forme de renaissance de l'Alsace, diluée dans la région Grand Est. Les députés ont en outre supprimé une mesure adoptée au Sénat en première lecture en avril, qui permettait l'extension des compétences attribuées à la CEA à d'autres départements de métropole ou d'outre-mer qui en feraient la demande. Parmi leurs quelques ajouts au projet de loi de la ministre de la Cohésion des territoires Jacqueline Gourault, les députés ont reconnu à la CEA la possibilité de recruter des intervenants bilingues afin de conforter l'enseignement de la langue régionale d'Alsace, en complément des enseignements de langue obligatoires dispensés par l'Éducation Nationale. La commission a enfin précisé mardi soir que les élus qui siégeront au sein de la CEA seront nommés "Conseillers d'Alsace". Le projet de loi ainsi amendé sera au menu dans l'hémicycle à partir de lundi prochain.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 13:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jumel (PCF) propose de taxer les plaisanciers pour aider la SNSM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619123120.iz2nyskl.html</link>
   <description><![CDATA["Une contribution pour la SNSM, ce n'est pas la mer à boire": le député communiste Sébastien Jumel propose avec des élus de tous bords de taxer les plaisanciers pour aider financièrement la société nationale de sauvetage en mer, récemment endeuillée. Trois sauveteurs de la SNSM, composée de quelque 8.000 bénévoles, ont péri le 7 juin en mer après le chavirage de leur vedette au large des Sables d'Olonne (Vendée). Emmanuel Macron a salué la mémoire de sauveteurs "morts en héros". "Passé le deuil", Sébastien Jumel a souhaité "remettre à l'ordre du jour" les problèmes de financement de la SNSM en déposant une proposition de loi visant à créer "une contribution plaisance-sauvetage" pour le financement des activités de l'association créée en 1967. Le texte suggère de rendre obligatoire la souscription d'un contrat d'assurance pour les propriétaires d'un navire ou engin de plaisance. Il propose ensuite de mettre en place une contribution prélevée sur chaque contrat d'assurance. Cette contribution serait obligatoire et progressive en fonction de la taille et de la puissance des bateaux. Elle doit permettre de générer un produit supérieur à 5 millions d'euros par an, selon le texte cosigné par 54 députés de tous les groupes de l'Assemblée. "Près de 80% des personnes secourues en mer sont des plaisanciers, d'où ce fléchage", a expliqué Sébastien Jumel lors d'une conférence de presse, citant des chiffres de la SNSM pour 2017. "Le vieillissement des bateaux, le renouvellement de la flottille est un problème pour la SNSM", a ajouté l'élu de Seine-Maritime, rappelant que le financement de la société repose à plus de 70% sur des dons privés. "Jusqu'à présent, on croyait nos bateaux indestructibles. Mais maintenant le doute s'installe en nous", a souligné Philippe Brouard, président de la station SNSM de Dieppe, invité par M. Jumel. Parmi les cosignataires, Boris Vallaud (PS) a insisté sur le fait que le financement de la SNSM "ne se fera pas en passant dans les travées avec un chapeau". Avec le dérèglement climatique "en route" et "la montée des eaux", il ne faudra pas "se réveiller un jour en se disant +zut, on n'a pas le bon système de financement+ pour des gens envoyés comme dernier rempart", a renchéri l'Insoumis Ugo Bernalicis. La "marcheuse" Sereine Mauborgne a salué un texte qui pose "aussi la question du statut d'un bénévole professionnalisé".]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 12:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Retailleau pas candidat, voie ouverte pour Jacob, Peltier en embuscade</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190619112042.f9f94794.html</link>
   <description><![CDATA[La situation se décante pour l'élection à la présidence des Républicains après le retrait de Bruno Retailleau, Christian Jacob et Guillaume Peltier demeurant les noms les plus cités pour une candidature à la tête d'un parti en crise depuis les européennes. Un mot d'ordre principal: "éviter une guerre des chefs". Depuis la démission de Laurent Wauquiez, dirigeants et cadres LR semblent surtout soucieux de ne pas "revivre une guerre Copé-Fillon", dernier affrontement mémorable en date pour la présidence du parti. Ils s'inquiétaient d'une possible compétition entre les deux chefs de groupe parlementaire Christian Jacob (Assemblée) et Bruno Retailleau (Sénat). Ce scénario est désormais écarté avec le retrait du sénateur de Vendée. Et son homologue de l'Assemblée pourrait se déclarer "dans les prochains jours", selon une source au Palais-Bourbon. S'il a invoqué la stabilité du groupe LR au Sénat et la volonté d'éviter un affrontement au sommet, M. Retailleau n'en a pas moins délivré quelques avertissements politiques. "Je pense que la droite n'est pas morte. Je ne sais pas encore qui saura l'incarner. Est-ce que cela peut être LR ? Aujourd'hui, je n'en suis pas sûr", explique au Point cet ancien soutien de François Fillon, qui multiplie les propositions à la tête de son micro-parti Force républicaine. Quant à Christian Jacob, "il doit être candidat pour lui-même, non par procuration. Il ne faudrait pas qu'il se laisse emprisonner par ceux qui veulent que rien ne change". M. Jacob, candidat de "ceux qui veulent que rien ne change" ? Le patron des députés LR depuis 2010 "a le soutien privé de Baroin, de Wauquiez et les encouragements de Sarkozy" et "son profil a séduit jusque ceux qui ne voulaient pas d'élection" avant les municipales, explique un dirigeant. Le député de Seine-et-Marne, 59 ans, présente également l'avantage de ne pas nourrir d'ambition élyséenne. Une caractéristique qui autrefois aurait semblé improbable pour le chef du parti gaullo-bonapartiste mais qui semble être devenu une qualité précieuse dans un parti durement secoué aux européennes (8,48%), vidé d'une partie de ses électeurs par Emmanuel Macron et miné par les départs, comme celui de Valérie Pécresse. "Il aura la charge d'animer la maison commune, sachant qu'il est probable qu'il y aura une primaire" en vue de 2022, complète-t-on de même source. -"Renouvellement"- Parmi les inconvénients de son profil, ce chiraquien historique "n'incarne pas le renouvellement", selon les termes de Guillaume Peltier, qui réfléchit ouvertement à une candidature. Le premier vice-président du parti appelle surtout la droite à opérer "une révolution idéologique et intellectuelle". Et multiplie les propositions dont certaines agacent au sein de son propre camp, comme celle d'une augmentation générale des salaires. Guillaume Peltier "a du talent et une certaine cote chez les militants" mais "suscite aussi de l'agacement parmi les parlementaires" pour sa démarche jugée "solitaire", explique un député LR. Deux autres députés et dirigeants du parti, Guillaume Larrivé et Julien Aubert, envisagent également une candidature, avec une incertitude sur leur capacité à réunir le nombre de parrainages nécessaire parmi les parlementaires. Chaque candidat devra être parrainé par 13 parlementaires et au moins 1% d'adhérents à jour de cotisation. Le scrutin est prévu le 12 octobre, avec un second tour éventuel le 19. En attendant, le président par intérim du parti, Jean Leonetti, a lancé sa propre initiative avec la tenue d'une convention le 6 juillet rassemblement les présidents de fédérations départementales, les secrétaires départementaux et les parlementaires. L'idée étant de commencer à "redéfinir le socle" des LR, avec consultations de la base et des sympathisants durant l'été et "restitution" nationale en septembre. Parallèlement, le président du Sénat Gérard Larcher effectue vendredi dans le Nord, aux côtés de l'ex-LR Xavier Bertrand et de l'UDI Valérie Létard, un premier déplacement dans le cadre de sa "grande initiative" visant à rassembler la droite et le centre dans un projet commun en vue des municipales de mars 2020. Une démarche "intelligente" mais dans laquelle "LR doit avoir sa vraie place", souligne M. Leonetti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 11:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi énergie: les députés décrètent "l'urgence écologique et climatique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618195147.oye3k7sq.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont inscrit mardi soir à l'unanimité "l'urgence écologique et climatique" dans le projet de loi relatif à l'énergie et au climat lors de son examen en commission, le ministre François de Rugy saluant une "déclaration politique". Au premier jour de l'examen du texte en commission des Affaires économiques, les députés ont adopté une série d'amendements portés par des élus de divers bords, dont des "marcheurs" pour inscrire cette urgence à l'article 1er du projet de loi. C'est "un appel à l'accélération" a observé l'ex-"marcheur" Matthieu Orphelin, qui portait notamment la mesure au nom du Collectif de députés transpartisan pour le climat "Accélérons". "Plus qu'un symbole, c'est un appel à renforcer très fortement les actions et à adopter une nouvelle grille de lecture de nos politiques publiques", a-t-il tweeté. Dominique Potier (PS) y a aussi vu un "gouvernail" pour les action à venir, tandis que Célia Delavergne (LREM) a vanté un geste "à la fois symbolique et à la fois fort". Le ministre de la Transition écologique François de Rugy a donné un avis "favorable" aux amendements. "C'est une déclaration, mais c'est une déclaration politique de considérer qu'on se situe dans une situation d'urgence", a-t-il affirmé, rappelant que le Premier ministre Edouard Philippe l'avait affirmé dans sa déclaration de politique générale la semaine dernière. "J'imagine que cela signifie qu'au delà de la déclaration (...) cela vaut également mobilisation notamment de la part des députés de l'opposition sur les mesures lorsqu'elles sont prises", a-t-il ajouté, observant que "dès qu'on met en place la moindre solution, c'est la polémique politique qui reprend le dessus". Plaidant pour "que ce soit l'urgence et la cohérence", M. Rugy a notamment dit s'être senti "un peu seul" pour défendre une fiscalité écologique plus forte "en dehors des députés de la majorité". Tout en soutenant les amendements, l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho a observé que la disposition législative n'avait "aucune portée autre que symbolique" et que "depuis des années dans le domaine de l'écologie, les mots sont repris mais pas les actes". "Ce sont des mots et ce qui importe ce sont des actes", a aussi affirmé François Ruffin (LFI). "Le pape et le secrétaire général de l'ONU ont tous deux déclaré que nous étions confrontés à une urgence climatique, il est donc bon de voir que le nouveau projet de loi français sur l'énergie et le climat reflète ce nouveau sentiment d'urgence", s'est félicitée dans un communiqué Laurence Tubiana, ex-négociatrice pour la France lors de la COP21.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 19:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR: Ciotti soutiendra Jacob, s'il est candidat à la présidence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618183007.io7und8m.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LR Éric Ciotti a déclaré mardi soir qu'il soutiendrait Christian Jacob, "s'il est candidat" à la présidence du parti Les Républicains, estimant que le président du groupe à l'Assemblée nationale pourra "réconcilier" les élus du parti. "Christian Jacob, s'il est candidat me parait être celui qui a le plus de qualités pour réconcilier notre famille politique, pour faire en sorte que tout le monde travaille ensemble, qu'on aille vers l'apaisement, dont a besoin notre famille politique", a expliqué Eric Ciotti sur BFMTV. "Si Christian Jacob est candidat, personnellement, je le soutiendrai", a-t-il ajouté. C'est "celui qui possède le plus de qualités", a-t-il estimé, relevant que ses intentions sont claires: Christian Jacob "l'a dit très clairement, (il) ne sera pas candidat à l'élection présidentielle". "On va être un peu libéré de ces querelles, qui nous ont fait tellement de torts, de ces chapelles, de ces écuries présidentielles", s'est réjoui M. Ciotti. Pour l'heure plusieurs noms reviennent pour présider LR, dont celui du député Guillaume Peltier, ou celui du patron des LR au sénat, Bruno Retailleau. Toutefois, "il faudra choisir notre champion" pour la présidentielle de 2022. Après une primaire? "Pourquoi pas", a-t-il répondu, sans plus de détails. Interrogé sur les alliances de maires LR sortants en vue des prochaines élections municipales, prévues en mars 2020, M. Ciotti a balayé tout rapprochement d'élus avec le parti de Marine Le Pen. "Je ne vois vis-à-vis du RN, aucune fuite annoncée ou perceptible", a-t-il indiqué. Interrogé sur ses ambitions à Nice, Eric Ciotti a assuré qu'il répondrait sur ses intentions "dans quelques semaines". Depuis sa déroute aux élections européennes (arrivé 4e avec 8,48% des voix), le parti LR a enregistré des démissions dont celle de la présidente de la région Ile-de-France, Valérie Pécresse. Laurent Wauquiez a lui quitté la présidence du parti.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des députés de plusieurs bords pour une "légalisation contrôlée" du cannabis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618171955.eybajzvh.html</link>
   <description><![CDATA[Emmenés par François-Michel Lambert (Libertés et territoires), des députés de quatre groupes politiques, dont des "marcheurs", prônent une "légalisation contrôlée" du cannabis, dans une proposition de loi transmise mardi à la presse. "La constitution d'un monopole pour la production et la vente du cannabis par la création d'une société nationale, la SECA (Société d'exploitation du Cannabis), permettra de réguler la production et la vente tout en contrôlant la consommation", estiment ces députés, parmi lesquels figurent cinq LREM, Delphine Bagarry, Annie Chapelier, Hubert Julien-Laferrière, Pierre-Alain Raphan et Cécile Rilhac. "La politique de forte répression est un échec complet", juge M. Lambert, lui-même ex-LREM issu des rangs écologistes et porte-parole de l'UDE (Union des démocrates et des écologistes). Le cannabis "peut s'apparenter à de l'alcool ou du tabac sur les enjeux de toxicomanie", estime-t-il. La vente, par les buralistes, serait interdite aux mineurs. Un arrêté du ministre de la Santé fixerait le taux autorisé de THC, principale substance psychoactive de la plante. Et le produit des taxes sur le cannabis pourrait être pour partie "consacré aux politiques de prévention et de réduction des risques, notamment en direction des jeunes et des populations vulnérables". Les autres signataires de la proposition de loi, qui sera formellement déposée jeudi, sont Sylvia Pinel, Paul Molac, Jean-Michel Clément, Jeanine Dubié, Frédérique Dumas, François Pupponi (Libertés et territoires), Régis Juanico (app. PS), ainsi qu'Eric Coquerel, Loic Prud'homme (LFI) et Sébastien Nadot (non-inscrit). Début avril, le Premier ministre Edouard Philippe avait estimé qu'il serait "absurde" de s'interdire d'étudier les possibilités du cannabis thérapeutique. Mais "il ne s'agit en aucun cas d'une légalisation de la vente de cannabis", avait précisé Matignon.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire veut réconcilier locataires et propriétaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618171454.rxn4wyft.html</link>
   <description><![CDATA[Faciliter l'accès au logement des locataires, donner des garanties aux propriétaires, lutter contre les discriminations: un rapport parlementaire préconise de donner plus de responsabilités aux agents immobiliers afin d'instaurer "plus de confiance" entre ces différents acteurs. Les 37 propositions du rapport "Louer en confiance", présentées mardi par le député Mickaël Nogal (LREM), entrent dans le cadre d'une mission qui lui a été confiée par le gouvernement. Elles s'appliquent au parc locatif privé, qui compte 6,7 millions de logements et s'inscrivent dans la continuité de la loi logement dite Elan, adoptée en 2018. "L'évolution du marché fait que le propriétaire est de plus en plus inquiet concernant les impayés, la dégradation de son bien (...) et en même temps on a des locataires pour qui l'accès au logement est plus difficile. Et si on ne fait rien, la situation va se dégrader, notamment dans les zones très tendues où les locataires sont mis en concurrence", a prévenu le député de Haute-Garonne, également vice-président de la commission des Affaires économiques, lors d'une conférence de presse. La question du dépôt de garantie constitue, selon lui, "la principale" inquiétude. D'un côté le locataire craint que ce dernier soit encaissé et de l'autre, le propriétaire s'expose parfois "à un non-paiement du dernier mois de loyer". "Je propose la consignation obligatoire du dépôt de garantie qui se ferait auprès d'un organisme qui serait agréé par l'Etat", a affirmé Mickaël Nogal. - Un "vrai rôle" pour l'agent immobilier - Le député préconise également de redonner "un vrai rôle", plus "autonome" à l'agent immobilier. Deux tiers des propriétaires préfèrent gérer leurs biens eux-mêmes car "ils estiment que le service rendu par les agents immobiliers ne justifie pas les coûts qui sont pratiqués", a-t-il observé. Ainsi, le propriétaire qui fera le choix de passer par un agent immobilier "sera sécurisé à 100%" car c'est l'agent immobilier qui "garantira le paiement des loyers à la bonne date, quoi qu'il se passe du côté du locataire". De son côté, le locataire aura accès à un logement de manière plus aisée, car l'agent immobilier "ne sera plus tenu par son assureur qui va lui imposer des critères durs mais pourra gérer lui même la sélection de son locataire", a encore estimé le député de la majorité. Il est également proposé sur le volet fiscal que le crédit d'impôt à la transition énergétique (CITE), qui doit se transformer prochainement en prime, soit "conditionné par le fait que les propriétaires (en) bénéficiant puissent modérer leur loyer pour rendre l'accès au logement plus facile". - "Goût d'inachevé" - Les propositions présentées par Mickaël Nogal, qui compte soumettre en septembre une proposition de loi, ont été diversement reçues par les différents acteurs du secteur. L'Union nationale de la propriété immobilière (UNPI) s'est montrée très critique, estimant que la mission censée "développer des rapports équilibrés" manquait "totalement son objectif". "La confiscation du dépôt de garantie versé par le locataire à un +organisme agréé+ ne figure (...) pas dans la lettre de mission du Premier ministre", a-t-elle souligné dans un communiqué, ajoutant que cette proposition allait "à l'encontre de la lettre de mission". "Il y a une certaine sincérité même si le rapport laisse un goût d'inachevé et évite les sujets qui fâchent", a réagi de son côté David Rodrigues, juriste au sein de l'association de consommateurs CLCV. "Je suis peu convaincu sur le rôle donné à l'agent immobilier. Est-ce que c'est le rôle d'un parlementaire d'aider une profession à se développer? Est-ce que ce n'est pas à la profession elle-même de réfléchir à ses qualités, ses défauts ?", s'est-il interrogé auprès de l'AFP. Le président de la FNAIM Jean-Marc Torrollion, également interrogé par l'AFP, a salué pour sa part "un rapport sérieux qui dresse un panorama objectif et juste de la situation des rapports locatifs en France et qui ouvre des pistes intéressantes, même si on n'approuve pas l'intégralité du contenu".]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 17:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La sous-traitance du transport aérien des armées au Sahel étrillée dans un rapport</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618165522.md70ce2k.html</link>
   <description><![CDATA[Les contrats d'affrètement aérien passés par l'armée française au Sahel restent problématiques tant sur le plan des prestataires privés que sur la confidentialité des opérations, juge le député (LR) François Cornut-Gentille dans un rapport parlementaire dont l'AFP a reçu copie. La Cour des comptes avait déjà pointé en janvier des "anomalies" dans les contrats de sous-traitance du transport aérien intra-théâtre (passagers, fret et hélicoptères) conclus au Sahel par la force française Barkhane (4.500 hommes), faute de moyens propres suffisants. Dans ce nouveau rapport, qui sera présenté mercredi en commission des Finances et dont Le Monde a eu la primeur, le député reconnaît que des efforts ont été entrepris depuis deux ans par le ministère des Armées pour "normaliser" ces marchés, qui sont "juridiquement mieux bordés", et pour mieux contrôler l'état des appareils affrétés par souci de sécurité. Mais il subsiste encore des dysfonctionnements sur ce marché réparti entre une poignée d'entreprises, d'une valeur totale de 70 millions d'euros entre 2015 et 2017. Premier point noir, l'opacité: "aucun des titulaires des marchés du transport tactique en BSS (bande sahélo-saharienne) ne possède d'avion, ni n'emploie de pilotes. Tous ont recours à des sous-traitants", regrette le député, pour qui le système "favorise la constitution d'agglomérats de sociétés particulièrement complexes". Ainsi, fait-il valoir, la société Air Attack Technologies (AAT), basée à Marignane et opérant pour les forces spéciales, a recours à des pilotes français, tous anciens militaires mais salariés d'une société maltaise elle-même propriété d'une holding domiciliée dans les Îles vierges britanniques. De même, un autre prestataire, SNC Lavalin Logistique, "se révèle être une simple domiciliation française n'ayant aucun salarié". Autre inquiétude: la confidentialité des opérations militaires. "En transportant hommes et matériels sur la bande sahélo-saharienne, les opérateurs privés accèdent à des informations sensibles sur les opérations menées par la France", écrit le député. Or "la protection de la confidentialité ne semble pas être la première préoccupation des prestataires privés habilités" déplore-t-il, en citant l'exemple d'une photo sur le site d'AAT, où l'on peut clairement distinguer l'immatriculation du Beechcraft opéré au profit des forces spéciales. Pour les forces spéciales, le député recommande de leur interdire de recourir aux externalisations de leurs moyens aériens. "Compte tenu de la sensibilité de leurs missions, les forces spéciales doivent pouvoir s'appuyer sur les seuls moyens patrimoniaux", écrit-il, en plaidant notamment pour l'achat par la France d'hélicoptères lourds. Les sociétés prestataires de Barkhane, elles, devraient remplir plusieurs critères, comme "avoir leur siège en France, être l'employeur des équipages, réservistes opérationnels, être propriétaires de tout ou partie de la flotte d'aéronefs opérés, et être habilitée confidentiel défense", suggère-t-il.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:55:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi sur les mobilités franchit une étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618165118.dllbkdl5.html</link>
   <description><![CDATA[Assouplissement des 80 km/h, cadre pour les trottinettes, rétribution pour aller travailler à bicyclette: l'Assemblée a adopté mardi le projet de loi sur les mobilités, un texte touffu dont les ambitions environnementales ont été jugées décevantes par la gauche. Déjà approuvée par le Sénat, la "LOM" (loi d'orientation sur les mobilités) a été votée par 372 voix contre 40 et 144 abstentions, avec le soutien de la majorité LREM-MoDem et du groupe UDI. LR et PS se sont en grande majorité abstenus alors que communistes et Insoumis ont voté contre pour cette première lecture. Le groupe "Libertés et territoires" était lui partagé entre abstentions et votes favorables. Se félicitant d'un texte "très équilibré", la ministre des Transports Elisabeth Borne a estimé qu'il y avait désormais "vraiment la voie pour un accord" entre députés et sénateurs (en commission mixte paritaire) afin que le texte "entre au plus vite en application et réponde à des attentes fortes de nos concitoyens". Ce projet de loi XXL, qui a nécessité plus de 130 heures de débat - hémicycle et commission confondus - avec à la clé près de 3.000 amendements, prévoit un programme d'investissements à hauteur de 13,4 milliards d'euros. Il ambitionne de "mettre un terme aux zones blanches de la mobilité", a rappelé la ministre, qui a essuyé des tirs de barrage des oppositions et a parfois même été bousculée par des élus de sa majorité lors des débats. Une frange de "marcheurs" a ainsi plaidé en vain pour rendre obligatoire le "forfait mobilités durables", d'un montant maximum de 400 euros annuels, que les employeurs pourront rembourser à leurs salariés, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ils ont aussi cherché à imposer le port du casque à vélo ou trottinette électrique, sans plus de succès. Des élus du parti présidentiel ont également ajouté leurs voix à celles de la gauche qui souhaitait comme des ONG environnementales taxer le kérosène des avions. Mais à l'heure de la promesse d'Edouard Philippe d'une "accélération écologique", rien n'a bougé, gouvernement et restant de la majorité faisant bloc pour respecter la volonté d'Emmanuel Macron de porter le sujet "à l'échelle européenne". Une contribution - limitée - de l'aérien aux autres modes de transport a néanmoins été actée, via la réaffectation des surplus de recettes de la taxe de solidarité sur les billets d'avion, dite "taxe Chirac", soit 30 millions d'euros puis 40 à 50 annuellement. Mardi, la gauche a de nouveau critiqué un manque d'allant du gouvernement en la matière. "Ce texte fait l'impasse sur l'aérien, en remettant (le sujet) à plus tard", a regretté Christophe Bouillon (PS). "La seule chose que vous accélérez, c'est le réchauffement climatique", a tonné l'Insoumis Loïc Prud'homme, en fustigeant, tout comme le communiste Hubert Wulfranc, une poursuite de "la libéralisation" des politiques de transport. - "Incohérence" sur les 80 km/h - Autre mesure phare: l'assouplissement attendu des 80 km/h, après le feu vert d'Edouard Philippe, qui avait été à l'origine de la mesure appliquée depuis juillet 2018 sur environ 400.000 kilomètres de routes, dans l'objectif de faire reculer la mortalité au volant. Non seulement les patrons de départements pourront relever la vitesse à 90 km/h sur certaines routes secondaires, mais aussi les maires pour les routes de leur compétence, ont voté les députés. Valérie Lacroute (LR) a fustigé "l'incohérence du gouvernement" sur ce qui fut l'un des détonateurs de la crise des "gilets jaunes", en regrettant l'exclusion des routes nationales (sous autorité de l'Etat) de l'assouplissement. Parmi les autres dispositions attendues, l'encadrement des trottinettes, vélos et autres engins en libre-service est passée sans trop d'encombre. La loi donnera aux collectivités les outils pour réguler ces circulations. Mesure clé, l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040, a fait diversement réagir les oppositions. Si les socialistes et l'ex-ministre de l'Ecologie Delphine Batho souhaitaient raccourcir le délai, les LR ont déploré "l'absence d'accompagnement" qui "inquiète les salariés de la filière automobile". ll-parl/reb/ib/lem]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bioéthique et PMA: "Que la discussion fasse l'honneur de notre Assemblée", plaide Le Gendre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618162401.fhwdowkt.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés LREM Gilles Le Gendre a souhaité mardi que les débats sur le projet de loi sur la bioéthique, qui comprend l'ouverture de la PMA à toutes les femmes, fassent "l'honneur de notre Assemblée". Le Premier ministre a indiqué la semaine dernière que ce texte serait examiné à l'Assemblée "dès la fin septembre", conformément à la promesse d'Emmanuel Macron de le faire en 2019. Les associations favorables à la PMA craignaient un nouveau report. "Ce débat est fondamental" et "nous l'avons attendu avec impatience", a déclaré M. Le Gendre lors d'une conférence de presse. "Le vote aura lieu" et "j'ai une ambition: non seulement que le groupe (LREM) mais que l'Assemblée nationale soit fière du débat instauré en son sein", a ajouté l'élu de Paris, alors que la liberté de vote sera garantie en particulier aux députés de la majorité. Il "proposer(a) une commission spéciale dédiée", incluant des représentants de l'ensemble des groupes politiques, pour l'examen du projet de loi en amont. Et les députés LREM, déjà conviés comme leurs collègues à des séminaires sur les différents sujets, organisés par le gouvernement, vont se préparer notamment via un groupe de travail. Le cas de la députée LREM Agnès Thill, farouche opposante à la PMA pour toutes, sera à nouveau étudié le 25 juin par la commission des conflits du mouvement, en vue d'une possible exclusion. Entouré de l'équipe dirigeante de son groupe de quelque 300 députés, M. Le Gendre a célébré leurs deux ans de mandat. "La chose dont je suis le plus fier, c'est que maintenant nous formons un vrai groupe", fort de sa "diversité", déclare-t-il dans une vidéo mise en ligne sur les réseaux sociaux. Les postes à responsabilité au sein du groupe LREM vont être remis en jeu, comme promis en début de mandat. Le vote interne devrait avoir lieu entre les 20 et 23 juillet et Gilles Le Gendre se représentera.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale adopte le projet de loi sur les mobilités</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618160737.jbd2vmy2.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de loi sur les mobilités, qui ambitionne d'améliorer les transports du quotidien de "tous les Français" en les rendant plus propres, mais qui est critiqué par les oppositions. Le projet de loi d'orientation des mobilités (LOM), voté par 372 voix contre 40 et 144 abstentions, a reçu les soutiens de la majorité LREM-MoDem, et du groupe UDI. Les députés des groupes LR et PS se sont en grande majorité abstenus alors que communistes et Insoumis ont voté contre. Le groupe "Libertés et territoires" était, lui, partagé avec une majorité d'abstentionnistes et des élus ayant voté pour. A l'issue du vote, la ministre des Transports Elisabeth Borne a dit sa "grande satisfaction" devant la presse. Défendant un texte "très équilibré", elle a estimé qu'il y avait désormais "vraiment la voie pour un accord" entre députés et sénateurs (en commission mixte paritaire) pour que le texte "entre au plus vite en application et réponde à des attentes fortes de nos concitoyens". Déjà approuvé par le Sénat, ce projet de loi touffu, qui a nécessité plus de 130 heures de débat - hémicycle et commission confondus - avec à la clé près de 3.000 amendements, prévoit un programme d'investissements à hauteur de 13,4 milliards d'euros. Il contient des mesures sur des sujets variés allant de l'assouplissement des 80 km/h, de l'encadrement de la circulation des trottinettes, à l'instauration d'une rétribution pour aller travailler à vélo en passant par l'objectif de la fin de la vente des véhicules à carburants fossiles (essence, diesel et gaz naturel) d'ici à 2040. Comme les ONG environnementales, la gauche a critiqué un manque d'allant pour lutter contre les émissions de gaz à effet de serre. "Ce texte fait l'impasse sur l'aérien, en remettant à plus tard" une taxation du kérosène, a regretté le socialiste Christophe Bouillon. "La seule chose que vous accélérez, c'est le réchauffement climatique", a tonné l'Insoumis Loïc Prud'homme, en fustigeant, tout comme le communiste Hubert Wulfranc, une poursuite de "la libéralisation" des politiques de transport. Pour l'élue LR Valérie Lacroute, ce projet de loi "ne réduit pas suffisamment la fracture territoriale", en raison notamment d'un manque de financements. Bertrand Pancher (Libertés et territoires) a, lui, regretté une "insuffisance de mesures décisives pour financer la mobilité en milieu rural" mais a toutefois voté pour le texte. Stéphane Demilly (UDI et indépendants) a lui salué "un cap ambitieux" fixé par la "LOM". ll-parl/reb/bat/lem]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de loi "Mobilités": les principales mesures</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618160159.b5r56zix.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales dispositions du projet de loi d'orientation des mobilités, enrichi par les députés, et adopté mardi en première lecture par l'Assemblée nationale. - ROUTES - . Compétence donnée aux présidents de département et le cas échéant aux maires pour relever à 90 km/h la vitesse maximale autorisée sur certaines routes aujourd'hui limitées à 80 km/h. . Possibilité pour toutes les communes de créer des "zones à faible émission" (ZFE) interdisant la circulation de certains véhicules polluants à certaines heures. Ces zones deviendront obligatoires dans les territoires où les normes de qualité de l'air ne sont pas respectées. . Sur les réseaux routiers hors agglomération et autoroutiers, possibilité de réserver des voies de façon temporaire ou permanente à certains types de véhicules (transports en commun, véhicules "propres", covoiturage, taxis...). Les VTC sont exclus du dispositif. . Nouveaux droits sociaux pour les chauffeurs VTC et coursiers. . Systématisation des restrictions de circulation en cas de dépassement ou risque de dépassement du seuil d'alerte à la pollution. . Objectif d'une fin de la vente des véhicules à carburants fossiles - essence, diesel et gaz naturel - d'ici 2040. . Renforcement de la sécurité des passages à niveau. . Expérimentation de l'inscription en ligne à l'épreuve pratique du permis de conduire - TRANSPORTS EN COMMUN - . Possibilité d'ouvrir des services de transport scolaire à d'autres usagers. . Généralisation de l'arrêt à la demande dans les bus de nuit. . Fixation du cadre social de l'ouverture à la concurrence des lignes de bus de la région parisienne. - VELO - . Pour lutter contre les vols, le marquage deviendra obligatoire, sauf pour les vélos enfant. . SNCF et RATP devront réaliser des stationnements vélos sécurisés avant le 1er janvier 2024. . Ajout pour les cars neufs d'un système permettant de transporter au minimum cinq vélos. . Généralisation d'un enseignement de l'usage du vélo progressivement à partir de 2020. . Obligation pour les poids lourds, dès juillet 2020, de signaler leurs angles morts, par exemple par des autocollants, pour renforcer la sécurité des cyclistes. - AIDE DES EMPLOYEURS - . Possibilité pour les employeurs de rembourser à leurs salariés un montant maximum de 400 euros par an, exonéré de charges sociales et fiscales, afin d'encourager les déplacements domicile-travail à vélo ou en covoiturage. Ce forfait pourra être versé via "un titre mobilité", à l'instar des titres restaurants. . Ce forfait sera cumulable avec le remboursement des frais de transports en commun, et a été étendu aux frais d'alimentation des véhicules électriques et aux services de mobilité partagés. - VÉHICULES ÉLECTRIQUES - . Obligation de doter d'ici 2025 tous les parkings de plus de 10 places des bâtiments neufs ou rénovés de pré-équipements (conduits pour câbles, dispositifs d'alimentation...) pour l'installation de bornes de recharge. Tous les parkings de plus de 20 places des bâtiments non résidentiels devront, eux, disposer d'un point de recharge par tranche de vingt places. . Renforcement du "verdissement" des flottes d'entreprises, VTC, taxis et loueurs automobiles. - NOUVELLES MOBILITÉS - . Tout le territoire sera couvert par des "autorités organisatrices de la mobilité", communautés de communes ou régions, qui auront pour mission de coordonner les modes de déplacements. . Les collectivités pourront réguler les nouveaux modes de déplacement en libre-service ou "free floating" (trottinettes, vélos, gyropodes...). . Un décret fixera à la rentrée les conditions de circulation des trottinettes électriques, notamment l'âge minimal d'utilisation à 12 ans. - RAIL - . Possibilité pour les régions de gérer directement les "petites lignes" ferroviaires. . Numéro d'appel unique pour simplifier l'accompagnement des personnes à mobilité réduite. . Le gouvernement mènera une étude en vue de la relance des trains de nuit. - TRANSPORT AÉRIEN - . Création à l'initiative des députés d'une contribution du transport aérien, évaluée à 30 millions d'euros, pour le financement des autres modes de transport, à défaut de taxer le kérosène. . Rapport du gouvernement sur la fiscalité dans l'aérien. - INFRASTRUCTURES - . Priorité est donnée pour les 10 prochaines années aux transports du quotidien et à l'entretien des réseaux existants. . Ajout de la diminution des émissions de gaz à effet de serre et de la prise en compte de la pollution sonore parmi les objectifs. . Réaffirmation de l'engagement de l'Etat dans la réalisation de la liaison ferroviaire Lyon-Turin en ce qui concerne les investissements. . Le gouvernement habilité à légiférer par ordonnance pour créer des sociétés de projet, à l'image de la Société du Grand Paris. parl-ll/ib/asm]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 16:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de "transformation de la fonction publique" au menu du Sénat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618155843.hmz93tf7.html</link>
   <description><![CDATA[Recours accru aux contractuels, rupture conventionnelle, nouveau cadre de dialogue social: le Sénat à majorité de droite entame mardi soir, après l'Assemblée nationale, l'examen en première lecture du projet de "transformation de la fonction publique", avec une attention particulière pour la fonction publique territoriale. La fonction publique compte 5,5 millions d'agents, répartis entre l'Etat (44%), les collectivités territoriales (35%) et les hôpitaux (21%). Le projet de loi défendu par le secrétaire d'Etat Olivier Dussopt entend donner plus de "souplesse" au secteur, avec notamment un recours accru aux contractuels, mais aussi par des mobilités facilitées, un dispositif de rupture conventionnelle, un "contrat de projet" sur le modèle du privé ou encore un dialogue social "simplifié" avec une refonte des instances. Selon le président de la commission des Lois du Sénat, Philippe Bas (LR), "même s'il ne traduit pas une véritable vision du service public, ce projet de loi très technique constitue une boîte à outils pour améliorer la gestion des ressources humaines". Même son de cloche du côté des centristes, pour qui le texte "apporte des choses", mais reste "loin de l'ambition affichée". Pour le président du groupe Hervé Marseille, il s'agit d'une "adaptation" de la fonction publique et non pas d'une réforme. La gauche est beaucoup plus critique, fustigeant un projet d'affaiblissement de la fonction publique, et partant une menace contre les services publics. Le groupe CRCE (à majorité communiste) a déposé une motion tendant au rejet en bloc du texte, considérant qu'il "porte en lui les germes de la disparition du statut de la fonction publique". Pour Jérôme Durain (PS), derrière la grande technicité de ce texte, "il y a quand même une transformation majeure de la fonction publique", "quelque chose de l'ordre du détricotage qui peut être inquiétant". - "Droit à la mobilité" - Quelque 500 amendements seront discutés en séance publique. En commission les sénateurs en ont déjà adopté 154, s'attachant en particulier à étoffer les mesures concernant la fonction publique territoriale. Ils ont ainsi élargi le recours aux agents contractuels dans la territoriale en ouvrant la possibilité d'y recourir pour "tous les emplois, quelle que soit la catégorie dont ils relèvent". Ils ont relevé de 1.000 à 2.000 habitants la population maximale des communes habilitées à pourvoir l'ensemble de leurs emplois par voie de contrat et ont étendu les cas où un employeur territorial peut recourir à un agent contractuel pour remplacer temporairement un fonctionnaire indisponible. Concernant la fin des régimes dérogatoires aux 35 heures effectivement travaillées, les rapporteurs Catherine Di Folco (LR) et Loïc Hervé (centriste) ont souhaité "donner aux employeurs publics territoriaux le temps nécessaire pour organiser la concertation avec les représentants du personnel", différant de 12 à 18 mois le délai prévu. Les sénateurs ont en outre étendu à tout type d'emploi le recours au "contrat de projet", créé par le texte pour des "missions spécifiques". Les députés avaient exclu du dispositif les catégories C, les moins bien payées. La commission a enfin "strictement encadré" l'habilitation à légiférer par ordonnances pour réformer la haute fonction publique, qui doit constituer le fondement de la mission confiée par Emmanuel Macron à Frédéric Thiriez. Le projet de loi dote la fonction publique d'une instance unique de dialogue social: le comité social d'administration (CSA), issu de la fusion des actuels comités techniques (CT) et d'hygiène, de sécurité et des conditions de travail (CHSCT). Autre mesure phare, l'introduction d'un mécanisme expérimental de rupture conventionnelle inspiré du privé est présenté par le gouvernement comme "un droit nouveau", "un droit à la mobilité". Le projet de loi comporte également un volet sur le "pantouflage" (départ de fonctionnaires dans le privé), que le PS souhaite "durcir". "Les dispositions du texte ne sont pas à la hauteur de ce qui est attendu par l'opinion publique", estime M. Durain.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 15:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Magistrate agressée à son domicile: l'USM "vivement préoccupée" de la sécurité des juges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190618142019.kcyw34zs.html</link>
   <description><![CDATA[L'Union syndicale des magistrats (USM), majoritaire dans la profession, s'est dite mardi "vivement préoccupée" de la sécurité des juges et demande au ministère de la Justice de repenser la question au lendemain de l'agression d'une magistrate à son domicile. La présidente de la cour d'assises des Yvelines a été blessée au visage par le tir d'une arme de poing -- un tir de lanceur de balle de défense, selon une source proche du dossier -- lundi matin à son domicile dans une commune du département. Cette agression rarissime a provoqué l'émoi et l'indignation du monde judiciaire, tandis que les auteurs sont toujours recherchés. La magistrate était toujours hospitalisée mardi à la mi-journée et elle sera entendue par les enquêteurs "dans les prochaines heures ou jours", a-t-on appris auprès du parquet de Versailles. "Elle a subi une intervention chirurgicale importante et, pour l'instant, elle reste hospitalisée", a aussi indiqué à l'AFP Me Caty Richard, avocate de la magistrate. "L'USM déplore que, malgré sa demande, les pouvoirs publics aient refusé de prévoir l'occultation des noms des magistrats dans les décisions diffusées en +open data+, les exposant ainsi à des risques accrus de pressions, violences ou menaces", écrit le syndicat dans un communiqué. La loi du 7 octobre 2016 pour "une République numérique" avait acté la diffusion en libre accès (ou "open data") des décisions de justice. La loi de programmation et de réforme pour la justice, promulguée en mars, prévoit l'occultation sur ces décisions des personnes parties ou tiers, ainsi que des magistrats et membres du greffe "en cas de risque d'atteinte à leur sécurité et au respect de leur vie privée". L'article 33 de cette nouvelle loi prohibe par ailleurs "la réutilisation des données d'identité des magistrats et greffiers dans un but de classement, d'évaluation, de comparaison ou de profilage de manière plus large", sous peine d'une sanction pénale. L'Union syndicale des magistrats, qui a été reçue mardi matin au ministère, l'a de nouveau alerté "sur le défaut de sécurisation des juridictions", précise le communiqué du syndicat. Selon la garde des Sceaux, Nicole Belloubet, "60 agressions sont signalées chaque année au ministère de la Justice, qui visent des magistrats ou des greffiers". "Nous sommes très attentifs à accompagner les fonctionnaires en leur accordant la protection fonctionnelle (notamment accompagnement et aide juridique, ndlr). Pour les magistrats, au cas par cas, nous veillons à leur accorder une protection singulière", notamment "les magistrats chargés des procès antiterroristes", a-t-elle affirmé lors des questions au gouvernement (QAG) à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 14:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
