<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 17:30:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée adopte le projet de budget 2019 de la Sécu, par 335 voix contre 190</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030162327.bem8rile.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté mardi en première lecture le projet de budget 2019 de la Sécurité sociale, deuxième du quinquennat d'Emmanuel Macron, par 335 voix contre 190 et 33 abstentions. Les députés LREM et MoDem ont voté pour, les autres groupes politiques très majoritairement contre, concentrant leurs critiques sur le pouvoir d'achat, en particulier des retraités.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 16:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: vers un vote de l'Assemblée, le pouvoir d'achat au centre des débats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030142923.wsatwsjt.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019 est soumis ce mardi au vote de l'Assemblée nationale après une semaine d'intenses débats où la question du pouvoir d'achat des retraités a provoqué des tensions jusqu'au sein de la majorité. Il devrait être adopté sans surprise avec les seules voix de la majorité LREM-MoDem, la droite LR, le PS et le PCF votant contre et les centristes de l'UDI-Agir revendiquant "une abstention positive". Le nouveau groupe Libertés et Territoires votera majoritairement contre. Le MoDem a salué de "bonnes nouvelles" comme l'équilibre des comptes ou le reste à charge zéro". Dans l'opposition, le président du groupe LR Christian Jacob a pointé "une fausse exonération des heures supplémentaires sans défiscalisation". Le PS a dénoncé "un gouvernement qui donne d'une main ce qu'il reprend de l'autre". Le PCF a quant à lui fustigé "de nouveaux cadeaux au patronat" et "un quasi-gel des pensions (des retraités) qui continue d'alimenter une colère majuscule". Pour la première fois depuis 18 ans, ce budget, le deuxième du quinquennat, est positif, avec 700 millions d'euros d'excédents prévus en 2019 pour les quatre branches du régime général et le Fonds de solidarité vieillesse (FSV). Un résultat dont le gouvernement entend profiter pour désendetter la Sécu, l'objectif étant de "faire totalement disparaître" la dette "en 2024", a indiqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn qui porte le texte avec Gérald Darmanin (Comptes publics). La ministre a également expliqué vouloir avec ce budget conforter "un état providence" en l'adaptant à "l'évolution de notre économie". Mais pour atteindre les objectifs budgétaires, des économies de 5,7 milliards d'euros sont demandées aux grandes branches de la Sécu. L'Assemblée a voté dans ce cadre une limitation à 0,3% de la revalorisation des pensions de retraites et allocations, bien en deçà de l'inflation, pour économiser 1,8 milliard d'euros. - "Trahison" - "Nous avons décidé d'augmenter toutes les prestations mais selon des taux différenciés. Nous nous sommes focalisés sur les prestations qui nous semblent les plus importantes pour les personnes vulnérables" (minimum vieillesse, allocation adulte handicapé...), a justifié la ministre. Mais cette mesure, qui intervient après le report d'octobre 2018 à janvier 2019 de la revalorisation des pensions retraites et la hausse de 1,7 point de la CSG (contribution sociale généralisée) de janvier 2018 pour financer des suppressions de cotisations afin de "récompenser le travail", a été vivement critiquée par l'opposition. Pour compenser l'impact de la hausse de la CSG, l'Assemblée a voté une exonération en faveur de 350.000 foyers modestes, pour un coût de 350 millions d'euros. Elle a en revanche rejeté l'amendement de députés LREM qui proposaient, contre l'avis du gouvernement, une progressivité de la CSG pour faire moins contribuer les plus pauvres et davantage les plus aisés. Une démarche qualifiée "d'erreur politique" et de "trahison" du programme présidentiel par le patron du groupe majoritaire, Gilles Le Gendre. En revanche le gouvernement a fait machine arrière sur la fin programmée dès 2019 de l'exonération de cotisations pour l'emploi de travailleurs saisonniers (TO/DE), dénoncée comme "coûteuse" pour "les maraîchers, arboriculteurs et viticulteurs". Une sortie progressive sur deux ans, présentée comme un compromis, a finalement été adoptée. Mais l'opposition a dénoncé "une compensation incomplète", qui fera 40.000 perdants selon le PS. Face aux critiques, les ministres avaient pourtant rappelé la volonté du chef de l'Etat de porter l'effort vers le travail, les actifs, tout en protégeant les plus fragiles. Dans ce cadre, les députés ont d'ailleurs voté la suppression des cotisations salariales sur les heures supplémentaires à compter du 1er septembre 2019, "une mesure favorable au pouvoir d'achat des ouvriers et des employés", a vanté Gérald Darmanin. Ils ont aussi donné leur feu vert au futur "reste à charge zéro" qui vise à offrir à tous les Français un accès à des lunettes, prothèses dentaires et auditives prises en charge par la sécu et les complémentaires santé. Mais l'opposition a prédit en compensation "une augmentation des tarifs des mutuelles".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 14:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bareigts (PS) dénonce la "volonté" du gouvernement "d'affaiblir" la fonction publique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181030133937.b5ks3hk1.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole du groupe socialiste à l'Assemblée nationale Ericka Bareigts a dénoncé mardi "la volonté du gouvernement d'affaiblir le rôle de la fonction publique", dans la réforme à venir. "La volonté de ce gouvernement est très, très claire, c'est diminuer la présence du service public, affaiblir le rôle de la fonction publique", a déclaré Mme Bareigts lors d'un point de presse. "En fait, on fait du service public une start-up, on gère ça à la rentabilité." La porte-parole socialiste a également fustigé "une espèce de concertation" avec les partenaires sociaux "qui est une tartufferie". "On met en scène une consultation (...) et au final le gouvernement sait où il veut aller et il dit ce qu'il veut à la fin (...) et ce qu'il veut, c'est un recours massif aux contractuels, une rémunération au mérite et un plan de départs volontaires", a-t-elle affirmé. Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, a dénoncé de son côté, sous un "habillage de modernité", une logique "d'austérité" et de "réduction des services publics", avec une "généralisation de la précarité comme mode de gestion de la fonction publique". Et ce, "alors que le besoin de services publics n'a jamais été aussi important", a-t-il ajouté lors d'un point de presse. Édouard Philippe a dévoilé lundi une série d'annonces "transversales" sur la réforme de l'État, dont une agence de reconversion pour les fonctionnaires, la dématérialisation des services publics et une meilleure gestion de l'immobilier de l'État. Également annoncé, le recours très élargi aux contractuels dans les administrations. Au coeur de ces mesures: la future réforme de la fonction publique. Le Premier ministre a annoncé pour "début 2019" le projet de loi qui doit permettre d'atteindre l'objectif fixé par Emmanuel Macron de 50.000 suppressions de postes d'agents publics d'État, d'ici à 2022.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 13:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ANNULEZ: Sécu: l'Assemblée autorise les pharmaciens à prescrire certains médicaments</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181027114551.5b7at05h.html</link>
   <description><![CDATA[ANNULATION]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 11:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée offre des congés paternité aux pères de bébé prématuré</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181027014930.lb0p56ye.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de vendredi à samedi un allongement du congé paternité lorsque qu'un nouveau-né est hospitalisé dans une unité de soin spécialisé après un accouchement. Cette amendement gouvernemental a été voté à l'unanimité par les députés dans le cadre du projet de loi de finance de la sécurité sociale dont l'examen a pris fin dans le courant de la nuit. Le vote solennel du texte en première lecture est prévu mardi après-midi. Il devrait être définitivement adopté d'ici fin décembre. Un récent rapport de l'Inspection générale des affaires sociales relatif aux congés de paternité avait mis en exergue la situation particulièrement délicate des parents d'enfants dont l'état de santé nécessite une prise en charge à l'hôpital dans un service spécialisé. Les enfants prématurés représentent aujourd'hui quelque 60.000 naissances par an. L'amendement voté par l'assemblée prévoit de remédier à cette situation en prévoyant un congé paternité supplémentaire pendant la période d'hospitalisation de l'enfant. "Sa durée sera fixée par décret. Ce congé s'appliquera à tous les régimes de sécurité sociale afin d'assurer une stricte équité entre les assurés. Les modalités d'indemnisation seront les mêmes que celle du congé paternité actuel, c'est-à-dire un versement d'une indemnité journalière pour tous les salariés et les travailleurs indépendants et l'attribution d'une allocation de remplacement pour les exploitants agricoles", a précisé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Cette disposition contribuera à la consolidation du lien entre le parent et l'enfant mais également à l'amélioration de la santé publique dans la mesure ou elle permettra un meilleur accompagnement de l'enfant pendant son hospitalisation. Elle participera également au soutien de la mère de l'enfant pendant cette période critique", a ajouté la ministre. Le coût de la mesure est estimé à environ 25 millions d'euros en 2019 et 33 millions d'euros en année pleine pour la branche famille.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 01:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée revalorise les retraites en deçà de l'inflation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181027010825.h93jaz1y.html</link>
   <description><![CDATA[L'assemblée nationale a voté dans le courant de la nuit de vendredi à samedi une revalorisation de certaines prestations sociales dont les retraites en deçà de l'inflation, une mesure controversée du projet de financement de la sécurité sociale pour 2019. "Le présent article prévoit, au cours des deux prochaines années, une revalorisation de certaines prestations sociales (pensions versées par l'assurance vieillesse et allocation familiales) de 0,3 % par an", dit le texte. Un montant bien en deçà de l'inflation. Les minima sociaux ne sont pas concernés par cette disposition et évolueront eux en fonction de l'inflation. Certaines prestations bénéficieront cependant d'une revalorisation exceptionnelle. C'est le cas notamment du minimum vieillesse et de l'allocation adulte handicapé. La limitation de la revalorisation des retraites a focalisé les critiques. "Cette mesure est sûrement la plus contestable du projet de loi du point de vue du pouvoir d'achat d'un grand nombre de nos concitoyens. Plutôt que de revalorisations, on doit parler d'un quasi-gel, l'inflation se situant entre 1,7 et 2% en 2019. Il y aura beaucoup de perdants parmi les retraités", a dénoncé Gisèle Biémouret (PS). Pour Nathalie Bassire (app-LR), les familles ne devraient "pas servir de variable d'ajustement budgétaire". Le député Alain Bruneel (PCF) a lui dénoncé "une politique du rabot qui fait baisser le pouvoir d'achat sur le dos des retraités et des familles". "Ce sont les familles qui vont payer le prix fort et nous ne croyons pas que les retraités soient des privilégiés, des nantis", a abondé son collègue Pierre Dharréville (PCF). "Nous avons décidé d'augmenter toutes les prestations mais selon des taux différenciés. Nous nous sommes focalisés sur les prestations qui nous semblent les plus importantes pour les personnes les plus vulnérables", a justifié la ministre de la Santé Agnès Buzyn rappelant certaines avancées du projet de loi comme le "reste à charge zéro" qui bénéficieront aussi aux retraités. "Personne n'est une variable d'ajustement, nous faisons des choix politiques, nous choisissons qui nous aidons prioritairement, on ne peut pas augmenter le budget de l'État à l'infini", a-t-elle fait valoir.]]></description>
   <pubDate>Sat, 27 Oct 2018 01:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: L'Assemblée autorise les pharmaciens à prescrire certains médicaments</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026233755.8trekxoj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi à titre expérimental les pharmaciens à dispenser des médicaments à prescription médicale obligatoire, dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2019. Il s'agit "de permettre aux Français d'accéder plus facilement aux soins dont ils ont besoin en s'appuyant sur les compétences de chacun", a expliqué la députée Delphine Bagarry (LREM), à l'origine de l'amendement. "Il est question de confier aux pharmaciens, dans le cadre de protocoles conclus entre médecins et pharmaciens, la délivrance de certains médicaments à prescription médicale obligatoire pour certaines pathologies", a-t-elle expliqué. "Ce projet est raisonnable parce qu'il prévoit de la faire dans un premier temps dans le champ de l'expérimentation (pendant trois ans dans deux régions, ndlr). Il est raisonné parce qu'il s'appuie à la fois sur des expériences réussies chez nos voisins, notamment en Suisse", a-t-elle ajouté. "Contrairement à ce qui a pu être dit, on ne transforme pas le pharmacien en médecin mais on permet, dans l'intérêt des patients, de faciliter la délivrance de certains médicaments. Si on veut libérer du temps médical, faciliter l'accès aux soins, il faut être capable de s'appuyer sur la compétence de tous les soignants", a-t-elle lancé. Plusieurs députés de droite et de gauche se sont interrogés sur "le respect des métiers". "Il y a eu beaucoup de réactions sur les réseaux sociaux sur cet article", a concédé la ministre de la Santé Agnès Buzyn affirmant que le gouvernement était "très respectueux des métiers". "Mais aujourd'hui, nous savons que dans quelques situations bien normées et dans des zones où il est difficile d'avoir un rendez-vous chez le médecin en urgence, il peut y avoir, dans le cadre d'une expérimentation bien cadrée, une forme de coopération qui fasse l'objet d'un bon cadrage", a-t-elle précisé. "Aujourd'hui, une jeune fille qui a une infection urinaire va attendre deux/trois jours dans certaines villes de France pour avoir un rendez-vous et elle va souffrir atrocement alors que cela aurait pu être traité par un comprimé antibiotique. On n'est pas en train les changer les métiers, on est en train de faciliter la vie quotidienne de nos concitoyens", a-t-elle conclu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 23:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée acte l'extension de la CMU complémentaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026201647.tu0ucp0m.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a validé l'extension de la couverture maladie universelle complémentaire (CMU-C) aux personnes aujourd'hui éligibles à l'aide au paiement d'une complémentaire santé (ACS), afin d'améliorer le remboursement des soins pour les Français les plus modestes. Cette mesure, en vigueur à partir du 1er novembre 2019, concernera les quelque 1,2 million de bénéficiaires de l'ACS "moyennant une participation financière limitée" selon le texte. Elle vise à réduire des taux de non-recours élevés (entre 24 et 36% pour la CMU-C, 65% pour l'ACS), une situation que plusieurs réformes précédentes n'avaient pas permis de résoudre. Cette réforme doit assurer, pour ceux pour lesquels une participation financière sera requise, l'accès à une couverture complémentaire santé à moins de 1 euro par jour. L'annonce de cette mesure, par le gouvernement, avait été accueillie avec des réserves par le président de la Mutualité française, Thierry Beaudet, qui redoutait "une forme de nationalisation" du secteur.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 20:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée adopte "le reste à charge zéro"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026184952.63wrnvp4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi le remboursement intégral par la Sécu et les complémentaires santé de certaines lunettes, prothèses dentaires et auditives, une promesse du président Emmanuel Macron qui fait craindre à certains une augmentation des tarifs des mutuelles. "C'est un investissement que j'assume et que nous allons partager", avait lancé le chef de l'État en juin dernier lors du congrès de la Mutualité française. Près d'un Français sur trois a renoncé à se faire soigner au cours des 12 derniers mois, dans la moitié des cas en raison d'un reste à charge trop élevé, selon un sondage CSA paru début octobre. Le principe de la mesure, votée dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, est d'offrir à tous les Français un accès à des soins d'optique, dentaire et d'audiologie intégralement pris en charge. Une concertation avec l'ensemble des acteurs du secteur a abouti à la définition d'un panier "100% santé" comprenant des équipements de soins répondant aux besoins de santé publique dans les trois domaines concernés. Cette offre sera accessible à tous les assurés et prise en charge à 100% par l'assurance maladie obligatoire et les complémentaires santé, et donc sans reste à charge pour les patients. Pour la bonne information des assurés, les opticiens et les audioprothésistes seront tenus de proposer ces offres et d'établir un devis faisant systématiquement apparaître un équipement sans frais. L'offre "100% santé" doit être disponible à compter du 1er janvier 2019 pour les aides auditives, du 1er avril 2019 pour les prothèses dentaires et du 1er janvier 2020 pour les équipements d'optique. - "Ambitieux mais atteignable" - "Il y a eu un élan de l'ensemble des parties prenantes pour faire aboutir cette réforme, considérant que c'était ambitieux mais atteignable", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "L'assurance maladie prend 75% de la dépense, soit 750 millions d'euros. Les complémentaires santé se sont engagées sur 250 millions d'euros", a-t-elle précisé. "Nous avons tablé sur environ 20% des Français qui accéderaient à cette offre. Nous avons un comité de suivi de la réforme (...) et si nous voyons une dérive, nous travaillerons avec l'ensemble des secteurs pour voir comment nous adapter", a-t-elle indiqué. "Il ne faut pas laisser croire aux Français qu'il s'agit d'une cagnotte invisible", a mis en garde Stéphane Viry (LR), inquiet de voir les complémentaires tentées de compenser leur engagement en majorant d'autres dispositifs pour trouver l'argent nécessaire. Même préoccupation pour Alain Brunel (PCF) qui s'est également demandé quelle serait la situation des assurés qui voudraient sortir du panier imposé. "Il est probable que les tarifs vont alors exploser", a-t-il dit. Également inquiète de voir "les mutuelles augmenter leurs tarifs", l'Insoumise Caroline Fiat a estimé qu'un 100% sécurité sociale aurait été préférable. Édouard Philippe avait déclaré jeudi n'avoir "aucune raison a priori de ne pas croire en la parole donnée par les mutuelles", en réponse aux craintes d'augmentation de cotisations.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 18:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée simplifie le mi-temps thérapeutique</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026175021.4hqtnw2c.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a supprimé vendredi l'obligation pour les médecins de prescrire un arrêt de travail à temps plein à leurs patients malades ou blessés avant d'envisager un mi-temps thérapeutique, malgré la "perplexité" de certains députés d'opposition. L'amendement du gouvernement, voté dans le cadre de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, découle de préconisations d'une mission diligentée par le Premier ministre Édouard Philippe cet été. Avant la publication du rapport de la mission en fin d'année, le gouvernement a souhaité appliquer rapidement deux recommandations dont l'une porte "sur l'amélioration de la pertinence des arrêts de travail", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Le gouvernement avait déjà supprimé l'obligation d'arrêt de travail à temps plein "qui existait préalablement pour les malades chroniques, les ALD (Affections de longue durée)", a indiqué la ministre. "Là, nous proposons de faire pareil pour toutes les maladies, prises en charge par l'Assurance maladie à 100% ou pas", a affirmé Mme Buzyn. Cette mesure doit permettre aux personnes atteintes d'une incapacité physique de "revenir progressivement vers l'emploi afin d'éviter un éloignement durable et définitif du monde du travail, voire un basculement dans l'invalidité", selon le texte. "Le médecin gardera le choix de prescrire un arrêt de travail complet ou un temps partiel thérapeutique", a souligné Mme Buzyn. Le communiste Pierre Dharréville a manifesté sa "perplexité" au sujet d'une mesure qui "mériterait un débat plus approfondi". Gilles Lurton (LR) a lui demandé en vain d'attendre la publication du rapport avant de "prendre de telles dispositions". L'autre disposition de l'amendement concerne l'accélération de la dématérialisation des arrêts de travail. Cela va d'une part "faire gagner du temps à l'Assurance maladie dans le traitement des données" et d'autre part "sécuriser les données en termes de secret médical", a souligné Mme Buzyn.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: vers une mission d'information à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026171956.iw5hm9bk.html</link>
   <description><![CDATA[Une mission d'information sur l'évasion fiscale devrait être lancée à l'Assemblée nationale, après les révélations sur des manipulations frauduleuses ("cum cum") dans une enquête conjointe de 19 médias, a-t-on appris vendredi de source parlementaire. "Les bureaux respectifs des commissions des Finances et des Affaires étrangères examineront prochainement l'opportunité de mettre en place une mission d'information commune sur l'affaire dite des +CumCum+ et +CuMex Files+", indique un communiqué conjoint de leurs présidents respectifs, Eric Woerth (LR) et Marielle de Sarnez (MoDem). "Cette mission commune devra évaluer l'ampleur de ces phénomènes pour la France et en comprendre le mécanisme utilisé, afin de mettre en oeuvre des moyens pour lutter contre ce phénomène d'évasion fiscale qui pèserait sur les comptes publics et les contribuables français", ajoutent ces parlementaires. Au Sénat, le groupe de suivi sur la lutte contre la fraude et l'évasion fiscales a été saisi. Des manipulations sur les dividendes impliquant des banques et des fonds financiers ont lésé une dizaine de pays européens de près de 55 milliards d'euros d'impôts depuis 2001, ont affirmé 19 médias, dont Le Monde, dans une récente enquête. Ce travail s'appuie sur des documents judiciaires en provenance d'Allemagne où ces manoeuvres ont été découvertes en 2012. Il concerne à la fois des cas de fraude et d'optimisation fiscale. Le gros de la facture, soit quelque 46 milliards d'euros, est lié à une pratique d'optimisation baptisée "cum cum". Cette technique, située selon ce groupe de médias "à la limite de la légalité", joue sur la fiscalité différenciée entre investisseurs nationaux et étrangers. En France, "jusqu'à trois milliards d'euros par an" auraient été perdus pour les finances publiques à cause de ces manoeuvres, selon Le Monde, qui assure que les trois principales banques françaises (BNP Paribas, Crédit agricole et Société générale) y ont eu recours.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 17:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécu: l'Assemblée valide une expérimentation pour désengorger les urgences</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026164809.yooganjk.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné vendredi son feu vert à l'expérimentation d'un nouveau mode de tarification destiné à désengorger les urgences hospitalières, dans le cadre du projet de loi de financement de la sécurité sociale pour 2019. La mesure instaure un "forfait de réorientation" pour inciter l'hôpital à rediriger les patients qui ne relèvent pas des urgences vers la médecine de ville. Elle sera expérimentée pendant 3 ans dans des établissements de santé volontaires. L'amendement porté par le rapporteur général Olivier Véran (LREM) a été soutenu par la ministre de la Santé Agnès Buzyn. "Essayons d'être innovants (...) C'est une mesure de bon sens", a-t-elle affirmé. "L'activité des urgences hospitalières des établissements de santé en France augmente de 3% par an en moyenne. Actuellement, ce sont 23 millions de patients qui sont pris en charge. Or, on estime qu'entre 28 et 41% de ces patients ne relèvent pas du tout des urgences", a expliqué M. Véran. Ils y vont "parce qu'ils ne trouvent pas de médecin en ville, parce qu'il n'y a pas de reste à charge à l'hôpital ou parce qu'ils ont une inquiétude, qui n'est pas confortée par un rapide examen médical", a-t-il précisé. Pour ce médecin de profession, la clef du problème est avant tout financière. "A chaque fois qu'un patient passe la porte des urgences, l'hôpital touche actuellement un forfait et, plus il y a de patients, plus il y a de forfaits. Cela n'incite pas à réorienter les patients", a-t-il expliqué. Avec le nouveau système, "quand un patient vient aux urgences et qu'il est accepté, si sa situation ne s'avère vraiment pas grave, plutôt que de payer un forfait, il sera versé (à l'hôpital) une consultation spécialisée d'urgence", a détaillé M. Véran. "Et pour inciter les urgences à réorienter ces patients sans gravité vers les offres de soins alternatives, un forfait de réorientation sera attribué à l'hôpital", a-t-il ajouté. "Je vois mal un service hospitalier (...) même en surcharge, avoir cette attitude qui n'est pas médicalement professionnelle", a estimé le député LR Jean-Pierre Door en fustigeant une "opération totalement iconoclaste".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:48:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Sécu: l'Assemblée sanctionne la chirurgie sans agrément</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026164529.6gtidu4p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi pour que les établissements de santé pratiquant des actes de chirurgie réalisés sans agrément, principalement pour des cancers, soient soumis à l'obligation de rembourser l'assurance maladie. Les autorisations d'exercer une activité de soins, principalement pour la chirurgie des cancers, intègrent des critères relatifs à la qualité et la sécurité des soins et instaurent des seuils minimum d'activité. "Mais sans (l'usage du) bâton, il y a des chirurgiens qui continuent d'opérer ces malades sans autorisation (...) On a enfin un levier pour faire comprendre que ces pratiques ne peuvent plus être tolérées", a affirmé la ministre de la Santé Agnès Buzyn. L'amendement de la commission des affaires sociales, adopté lors de l'examen du projet de budget de la Sécu pour 2019, concerne notamment la chirurgie du cancer du sein et de l'ovaire. "Avoir cette possibilité de récupérer les sommes indûment perçues, sachant que le patient reste évidemment remboursé dans tous les cas, nous semble important pour renforcer la sécurité", a souligné le rapporteur général de la commission des affaires sociales Olivier Véran (LREM). Les hôpitaux non-agréés ne seront cependant pas sanctionnés s'ils doivent opérer en urgence après la découverte fortuite d'un cancer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 16:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Feu vert de l'Assemblée à un déploiement accéléré des assistants médicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026155128.rcksyrz0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné son feu vert vendredi à l'accélération du déploiement des assistants médicaux et des communautés professionnelles territoriales de santé (CPTS), pour "redonner du temps" aux médecins en particulier dans les départements en manque de praticiens. Dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale pour 2019, qui doit être adopté définitivement d'ici fin décembre, les députés ont validé la création des assistants médicaux - aux fonctions à mi-chemin entre le secrétariat et les soins infirmiers -, l'une des ambitions majeures du plan "Ma santé 2022", présenté par Emmanuel Macron mi-septembre. "Dans le temps de la consultation, il y a tout un tas d'actes qui pourraient être accomplis par quelqu'un d'autre que le médecin (...) (Cette mesure) vise à dégager du temps pour les médecins regroupés dans des zones sous-denses", a expliqué la ministre de la Santé Agnès Buzyn. Les profils recherchés seraient plutôt ceux "d'aides-soignants cherchant une reconversion", a indiqué la ministre dont l'amendement a été voté à l'unanimité, malgré les réticences de quelques députés. Sylvia Pinel (Libertés et territoires), notamment, n'était "pas sûre que ce soit la meilleure manière de revaloriser la médecine générale". Les syndicats et associations d'infirmières, qui dénoncent un "mépris du gouvernement", sont mobilisés contre la création projetée de ces 4.000 postes d'assistants médicaux. Ils estiment que cela revient à "servir sur un plateau aux médecins généralistes des +secrétaires sanitarisées+ payées par la collectivité". "Les conditions de déploiement et d'accompagnement financier de ce nouveau dispositif susceptible de concerner plusieurs milliers de cabinets médicaux ou de structures de soins seront définies dans les cadres conventionnels correspondant aux différentes structures concernées (cabinets médicaux, maison et pôles de santé, centres de santé)", précise le texte. Avec cet amendement, les députés ont aussi validé l'objectif de couvrir tout le territoire français en CPTS - des regroupements virtuels de médecins de ville, d'établissements de santé ou encore de services médico-sociaux - "dans un délai de trois ans".]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 15:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parmi les députés "marcheurs", des ferments de division</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/181026144912.6vf3w4xh.html</link>
   <description><![CDATA[Hausse de CSG, accueil des réfugiés: des députés "marcheurs" tentent de faire prévaloir leurs points de vue. Et même s'ils récusent toute "fronde", leur démarche provoque des tensions inédites au sein de la majorité. "A la République en marche, on ne marche pas au sifflet, ni au fouet", a lancé le président du groupe LREM Gilles Le Gendre, jeudi soir dans l'hémicycle. Un ton inhabituel pour cet élu plutôt placide et alors que les quelque 300 "marcheurs", pour une bonne part issus de la société civile, ont souvent été qualifiés de "godillots". Une quarantaine au total, de l'aile gauche, ont signé deux amendements au projet de budget 2019 de la Sécu pour une modulation des taux de CSG des retraités en fonction des revenus, ou pour un taux réduit pour les plus modestes, en soutien à leur pouvoir d'achat. "Une erreur politique" et même "une forme de trahison" du programme présidentiel, a fermement condamné le nouveau patron du groupe majoritaire avec une rare virulence. "Nous sommes en pleine cohérence avec le programme du président de la République", avec "un peu plus de justice sociale", s'est défendu Jean-François Cesarini (ex-PS). "Il faut savoir faire ce geste" pour les plus modestes qui est "véritablement attendu sur le terrain", d'après Frédéric Barbier (ex-PS). Sans surprise, leurs propositions ont été rejetées, mais dans un climat houleux où l'opposition a critiqué le "mandat impératif" des "marcheurs" qui les "dispense de toute espèce de discernement et d'écoute des Français". Le gouvernement voulait éviter que soit rouverte la boîte de Pandore autour de la hausse du taux de CSG, validée dès l'année dernière, en contrepartie d'une baisse des cotisations salariales afin de "récompenser le travail". - "Conciliation" - La semaine dernière, dans le cadre du projet de budget de l'Etat, c'est Aurélien Taché, appuyé par une soixantaine de députés du groupe LREM, qui avait fait adopter, contre l'avis du gouvernement, un crédit d'impôt pour les particuliers hébergeant des réfugiés. Le Premier ministre est venu resserrer les boulons, mardi lors de la réunion hebdomadaire des députés LREM où il a insisté sur le "collectif", au moment où le mouvement La République en Marche cherche un successeur à Christophe Castaner. La numéro deux du groupe, Amélie de Montchalin, a grincé contre "des petits tours de piste" médiatisés de certains qui n'apportent pas "des solutions". Les règles internes, en train d'être révisées pour permettre davantage de "débat politique", pourraient donc être durcies ou a minima prévoir des "espaces de conciliation", indique pour sa part une source parlementaire LREM. "Notre diversité est notre force. Elle crée non pas des courants mais des nuages qui ont parfois du mal à s'agréger", reconnaît un responsable, au sein du groupe. Seuls quatre élus mécontents ont quitté le groupe à ce jour: Jean-Michel Clément en avril, Frédérique Dumas en septembre, Paul Molac et François-Michel Lambert la semaine dernière. Un membre du gouvernement relativise les derniers épisodes: "La pugnacité" d'une frange s'est vue "depuis le début" et notamment sur les projets de loi asile-immigration ou agriculture. Reste que les textes budgétaires, porteurs des grandes orientations économiques et sociales, sont des moments clés. C'est sur ces choix que s'était cristallisée la fronde au sein des socialistes sous le précédent quinquennat. Les trublions de LREM ne sont pas des "frondeurs" comme ces anciens députés PS car, actuellement, "en aucun cas il y a volonté de faire chuter ou échouer le gouvernement", assure Gilles Le Gendre. M. Cesarini évoque une "loyauté constructive", M. Taché "des parlementaires exigeants", aguerris par un an et demi de pratique. Ils n'hésitent plus à étaler leurs divergences au grand jour, via notamment des échanges musclés sur Twitter. Désormais, ces députés osent davantage et veulent peser face à l'exécutif. Cela promet pour des débats à venir tel celui sur la révision des lois de bioéthique, où leurs convictions ne manqueront pas de s'exprimer.]]></description>
   <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 14:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
