<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Agression d'une députée En marche dans les Hauts-de-Seine: un mois de prison ferme requis</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731174616.ah9nov9o.html</link>
   <description><![CDATA[Une peine d'un mois de prison ferme a été requise lundi à Nanterre contre l'agresseur présumé de la députée de la République en marche Laurianne Rossi, frappée dimanche matin sur le marché de Bagneux (Hauts-de-Seine). Le procureur du tribunal correctionnel de Nanterre a demandé six mois d'emprisonnement, dont cinq avec sursis, contre le prévenu, 63 ans, qui a reconnu les faits à la barre. Le tribunal doit rendre sa décision dans la soirée sur cette affaire qui a suscité l'indignation dans la classe politique. Mme Rossi, 33 ans, élue en juin dans la onzième circonscription des Hauts-de-Seine, distribuait des tracts sur le marché de Bagneux lorsqu'elle a été frappée par un homme, dimanche, aux alentours de 11H00. Ce "type de réaction à l'encontre d'une élue empêche toute discussion, et compromet très gravement l'ordre public", a considéré la représentante de l'accusation, Hélène Faessel. Laurianne Rossi, qui n'était pas présente à l'audience, a réclamé un euro symbolique de dommages et intérêts. "Manifestement, par cette agression, il a porté atteinte à une élue du peuple pour ses idées, donc à la République et à la démocratie", a soutenu son avocat, Me Yolène Bahu. Le sexagénaire, régleur sur machine retraité autrefois délégué CGT et ancien militant PCF, a admis avoir giflé la parlementaire du parti du président Emmanuel Macron, en reconnaissant "une bêtise". "Cette dame (Laurianne Rossi, NDLR) m'a pris pour un demeuré. Je lui ai dit que Macron était un produit marketing de Hollande, Sarko et du Medef qui avait les médias dans sa botte. Elle s'est mise à rigoler en me prenant pour un idiot", a expliqué le prévenu, disant qu'il ne savait pas qu'elle était députée. "Le geste a été plus vif que ma pensée. Je me suis tout de suite excusé", a-t-il fait valoir. "C'est pour ça que vous avez pris la fuite?" a ironisé la présidente, en citant plusieurs témoins. L'agresseur présumé avait finalement été arrêté par plusieurs militants avant l'arrivée des forces de l'ordre, puis placé en garde à vue. Poursuivi pour violences sur personne chargée d'une mission de service public ayant entraîné une interruption totale de travail de trois jours, il encourt trois ans d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 19:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon, opposant "le plus vigoureux" (Goasguen, LR)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731111844.zqp3zsr1.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Claude Goasguen a estimé lundi que le leader de la France Insoumise Jean-Luc Mélenchon était actuellement l'opposant "le plus vigoureux" à l'Assemblée nationale. "Pour le moment, l'opposant le plus vigoureux, c'est Mélenchon", a indiqué sur LCI le député de Paris, parce que "Mélenchon est un orateur exceptionnel, ce que dit Mélenchon correspond à une partie de la population qu'il représente et que Macron ne représente pas". Cela s'explique aussi parce que "nous, nous sommes en pleine crise, c'est clair", a ajouté l'ex-maire du XVIe arrondissement de Paris. "Nous sommes dans un parti qui ne s'est pas transformé depuis la défaite écrasante de (François Fillon). Vous avez des gens qui ont été nommés au moment de la campagne électorale. Ils sont encore en place, c'est-à-dire qu'il n'y a plus personne en réalité. Toutes les décisions qui sont prises ne sont pas légitimes, tous les statuts ne sont pas respectés, ce sont des bandes de copains qui continuent sur le passé", a-t-il dit. Ce ne "sont pas tant les idées de droite qui sont mortes, ce sont les méthodes, et je trouve que Les Républicains n'ont pas compris qu'il fallait désormais arrêter cette espèce de verticalité (...) Les méthodes sont complètement obsolètes", a-t-il insisté.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: "On travaille très bien en commission, très mal dans l'hémicycle" (Le Gendre, REM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170731084042.qpx7fzfa.html</link>
   <description><![CDATA[Gilles Le Gendre, vice-président du groupe REM à l'Assemblée nationale, a appelé lundi à en finir avec "les spectacles" offerts par les députés dans l'hémicycle, soulignant que "l'on travaille très bien en commission", mais "très mal" en séance. "On travaille très bien en commission, très mal dans l'hémicycle", a affirmé M. Le Gendre sur France Inter, assurant que le groupe La République en Marche "soutiendra à fond" les initiatives permettant l'adoption de projets de loi en commission. "Évidemment la loi continuera d'être votée de façon solennelle dans l'hémicycle", a précisé le député de Paris. Mais on peut selon lui "réorganiser le travail, éviter les procédures dilatoires". Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a précisé dans le JDD ses intentions de réforme, en indiquant que des groupes de travail feraient des propositions avant fin 2017. Il a évoqué plusieurs pistes comme la possibilité d'adopter des projets de loi au terme d'un simple examen en commission, ou le raccourcissement de la navette parlementaire des textes entre Assemblée et Sénat. "Les spectacles que nous offrons, ou qu'ont offerts nos prédécesseurs dans l'hémicycle, ne sont plus supportables. Nous en avons la réédition, à l'initiative de nos opposants, depuis 15 jours, 3 semaines. C'est terminé. Ce doit être terminé", a déclaré Gilles Le Gendre. Il a réfuté l'accusation d'amateurisme à l'encontre des députés REM, assurant au contraire que "la droite et les Insoumis se retrouvent dans une sorte de stratégie d'obstruction permanente et d'éclats de voix, de psychodrames qui visent à freiner les choses". Sur RTL, Hugues Renson, également député REM de Paris, a lui aussi dénoncé "le jeu parlementaire classique de l'obstruction". Interrogé sur les critiques dont le président du groupe, Richard Ferrand, est la cible, M. Renson a assuré qu'il est "très présent à l'Assemblée nationale" et qu'il "tient ses troupes". "Il n'y a pas de sujet concernant Richard Ferrand et sa présence à l'Assemblée nationale", a-t-il dit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Décès de Sophie Huet, présidente de l'Association des journalistes parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170730213054.e2lqic3u.html</link>
   <description><![CDATA[La journaliste du Figaro Sophie Huet, présidente de l'Association des journalistes parlementaires, est décédée samedi, à l'âge de 64 ans, des suites d'une longue maladie, a-t-on appris dimanche auprès de sa famille et du Figaro. Au fil de sa carrière journalistique, Sophie Huet était devenue un pilier de l'Assemblée nationale et du Sénat, y assurant la couverture de l'actualité parlementaire depuis près de 40 ans. Dotée d'une forte personnalité, elle était une figure connue et respectée du Palais Bourbon et avait interviewé des générations de députés et de ministres dans la salle des Quatre colonnes, qu'elle fréquentait assidûment. Née le 20 janvier 1953 à Paris, elle avait commencé sa carrière à l'automne 1976 au service éducation puis aux informations générales de L'Aurore. Elle était ensuite entrée au service politique du journal fin 1977, devenant journaliste parlementaire en février 1978. Elle avait intégré le quotidien Le Figaro en avril 1980. En novembre 2006, Sophie Huet avait été la première femme élue à la présidence de l'Association des journalistes parlementaires (AJP), fondée à la fin du XIXe siècle. Elle avait été réélue à plusieurs reprises à la tête de cette association de plus de 200 membres. Sophie Huet avait épousé François Montrognon de Salvert puis, en secondes noces, Lucien Neuwirth (1924-2013), résistant, gaulliste historique, député puis sénateur de la Loire et auteur de la loi légalisant la pilule contraceptive (1967). Les hommages se sont rapidement multipliés, parmi les journalistes et les responsables politiques qui ont exprimé leur "tristesse". "J'avais rencontré Sophie Huet dès ma prise de fonction. Passionnée, exigeante, elle nous manquera", a tweeté le secrétaire d'Etat aux relations avec le Parlement Christophe Castaner. "Triste de ne plus croiser à l'Assemblée Sophie Huet, journaliste toujours de bonne humeur et professionnelle", écrivait pour sa part le président de l'Assemblée François de Rugy, tandis que son homologue du Sénat estimait que "les salles de presse du Parlement perdent une fine observatrice et le journalisme une belle plume". La ministre de la Culture Françoise Nyssen a salué une "figure du journalisme politique, regard essentiel sur notre démocratie parlementaire". "Sophie Huet aimait la politique et les politiques. Sa silhouette, sa plume, ses questions vont nous manquer au Parlement", assurait pour sa part l'ancien Premier ministre Manuel Valls, toujours sur Twitter. Evoquant son "talent" et sa "bienveillance" le président du groupe Nouvelle Gauche à l'Assemblée, Olivier Faure a noté que "sa connaissance des hommes et des institutions faisait référence dans sa profession et elle était respectée par toutes les familles politiques. Son caractère trempée et matinée d'espièglerie nous manquera. Une belle plume s'en est allée", a ajouté M. Faure dans un communiqué. "Chère Sophie Huet malgré nos divergences nous avons toujours bien travaillé ensemble. Garde ton sourire, je prie pour toi et les tiens", a tweeté la présidente d'honneur du Parti chrétien démocrate (PCD) Christine Boutin, tandis que la présidente LR de l'Ile-de-France Valérie Pécresse saluait une journaliste "tellement passionnée par la politique, attentive, fine".]]></description>
   <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 23:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy: des réformes de l'Assemblée mises en place progressivement jusqu'en 2022</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729221417.59r29lyf.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale François de Rugy a précisé dimanche ses intentions de réforme de l'Assemblée nationale, en indiquant que des groupes de travail feraient des propositions avant fin 2017 pour mise en place progressive jusqu'en 2022. Alors que l'ordre du jour du bureau de l'Assemblée de mercredi prévoit déjà l'examen de réformes du statut du député, M. de Rugy (REM, issu des écologistes) a expliqué dans un entretien au Journal du Dimanche que cette réunion serait également l'occasion d'aller plus loin: "je proposerai au bureau de l'Assemblée (...) la création de sept groupes de travail. Ils traiteront de sujets aussi variés que la réforme de la procédure législative, les moyens de contrôle et d'enquête des députés, la question du statut des collaborateurs, la mise en oeuvre du développement durable à l'Assemblée ou la démocratie numérique. Chaque sensibilité politique animera un de ces groupes, composés de dix députés de toutes tendances, afin d'associer tout le monde", a expliqué le député de Loire-Atlantique. "Je souhaite que ces groupes commencent à travailler dès la fin septembre, pour être en mesure de faire des premières propositions avant la fin de l'année. La conduite des réformes s'articulera ensuite autour de périodes de six mois, jusqu'à la fin de la législature, en 2022", a-t-il ajouté dans cet entretien. M. de Rugy a également évoqué plusieurs pistes de réforme déjà évoquées par le gouvernement, comme la possibilité d'adopter des projets de loi au terme d'un simple examen en commission, ou le raccourcissement de la navette parlementaire des textes entre Assemblée et Sénat. Pour ce qui est du statut du député, le locataire de l'Hôtel de Lassay avait déjà expliqué la semaine dernière que la réunion du bureau du 2 août serait l'occasion de prendre des décisions "pour faire rentrer le régime des députés dans le droit commun: même mode de calcul que le régime général des retraites pour les députés, même mode de calcul pour l'allocation chômage". Concernant les facilités de transport, autre point au menu du bureau, "je proposerai dès mercredi que soit supprimée la gratuité sur le réseau SNCF dont bénéficient les anciens députés ayant fait plus de trois mandats. (...) Reconduire cela coûterait 800.000 euros par an à l'Assemblée !" a-t-il fait valoir dans l'hebdomadaire. Enfin, tout en vantant la stabilité du budget de l'Assemblée "depuis des années", M. de Rugy a estimé que des progrès dans ce domaine étaient "sans doute" possibles. "Un contrôle par la Cour des comptes, comme pour le budget de l'Élysée, peut être envisagé", selon lui.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 00:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ferrand prévoit des "méthodes plus efficaces" à l'Assemblée à la rentrée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729102522.ux8hrlj8.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe de la République en marche à l'Assemblée nationale Richard Ferrand, cible de critiques en raison des séances chaotiques des derniers jours, a indiqué samedi qu'il comptait mettre en place "à la rentrée" des méthodes de travail "plus efficaces". "A la rentrée, nous allons nous réunir pour mettre au point des méthodes plus efficaces encore, anticiper les chantiers à venir, mieux faire passer l'information entre nous et nous engager dans un processus parlementaire d'un meilleur rythme", a déclaré M. Ferrand dans un entretien au Parisien, évoquant notamment un travail des projets de loi "plus en amont". "Je reconnais qu'il y a des marges de progression sur la fluidité du travail et l'assimilation des techniques parlementaires" parmi les élus du parti présidentiel, a-t-il également convenu, tout en assurant que "tous les députés du groupe ont, en un mois, pris leurs responsabilités au sein de l'hémicycle, des commissions, organisent leurs équipes d'assistants et de collaborateurs, cherchent ou installent leur permanence en circonscription". Cet entretien est publié alors que l'Assemblée nationale a voté en première lecture dans la nuit de vendredi à samedi les projets de loi de moralisation de la vie publique, à l'issue d'une semaine chaotique marquée par plusieurs incidents de séance, durant laquelle la présence "intermittente" de M. Ferrand, entre autres, a été épinglée par plusieurs élus d'opposition. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, avait appelé vendredi à se focaliser sur "le bon déroulement global" des "travaux du Parlement", soulignant que "nous serons en avance sur le calendrier que nous avions envisagé". "On fera le moment voulu, on va laisser passer quelques semaines,(...) le bilan de l'hyperprésence de tous les présidents de groupe. Vous verrez qu'au fond Richard Ferrand sera certainement parmi les plus actifs à l'Assemblée nationale", avait-il ajouté. Un porte-parole des députés REM, Gilles Le Gendre, avait assuré de son côté que les incidents de séance n'étaient "en aucun cas" de la "responsabilité" du groupe. "Il est vrai que face à notre détermination et à notre volonté de faire avancer le projet de loi sur le rétablissement de la confiance dans la vie publique, un texte de modernisation et de transparence, les vieux briscards de la procédure parlementaire résistent: rappels au règlement, suspensions de séance... Cela donne un sentiment de cacophonie. Mais ces politiciens en seront pour leurs frais", a assuré M. Ferrand au Parisien.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi pour la moralisation dans la vie politique très largement voté à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729021435.c4iuz4kd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a très largement voté en première lecture, dans la nuit de vendredi à samedi, les emblématiques projets de loi de moralisation de la vie politique, au terme d'une semaine de débats, parfois dans la tension. Après quasiment 50 heures de débat et l'examen de plus de 800 amendements, les députés ont adopté le projet de loi ordinaire visant à restaurer "la confiance" par 319 voix contre 4, avant le projet organique, avec 203 voix contre 37. Les députés REM et MoDem, alliés dans la majorité présidentielle, ont massivement voté pour, les constructifs aussi (24 pour, 2 abstentions), et les socialistes de Nouvelle Gauche (16 pour). Chez LR, les élus se sont divisés (36 pour, 11 abstention, 4 contre dont Christian Jacob). Insoumis et communistes se sont abstenus, mais aussi les FN et Nicolas Dupont-Aignan. Traduction d'une promesse phare du candidat Macron après une année électorale marquée par les affaires, ces deux textes ont déjà été largement adoptés au Sénat. Préparées par l'ex-garde des Sceaux François Bayrou, contraint de quitter le gouvernement par l'affaire des collaborateurs d'eurodéputés MoDem, la panoplie des mesures est vaste, de l'interdiction de l'emploi de collaborateurs de sa famille à la suppression de l'enveloppe pour frais de mandat (IRFM), en passant par la prévention des conflits d'intérêts et le financement de la vie politique. Après l'annonce des résultats du scrutin, accueillie par des applaudissements dans l'hémicycle, la ministre de la Justice Nicole Belloubet a salué "un grand acte de confiance sur lequel le gouvernement pourra s'appuyer". Au nom du groupe REM, Paula Forteza, qui a affirmé que "malgré de nombreuses tentatives de déstabilisation, nos objectifs ont été atteints", a vanté une "étape cruciale du renouveau démocratique". Pour le Modem, Laurence Vichnievsky, qui a rendu hommage à leur "inspirateur et premier rédacteur" François Bayrou et salué "rigueur, élégance et patience" de Nicole Belloubet, a vanté de "bons textes" contre des "dérives" mais "pas parfaits ni exhaustifs", d'autant qu'il "faudra du temps" pour restaurer la confiance. Elle a évoqué "quelques regrets", dont le refus de l'exécutif d'ouvrir partiellement le "verrou de Bercy". Le LR Philippe Gosselin a réaffirmé que ces projets de loi n'étaient "pas l'alpha et l'oméga" et regretté qu'ils "stigmatisent une grande partie des parlementaires" en épargnant l'exécutif, "coupent les ailes" avec la fin de la réserve parlementaire, ne soient pas élargis à des sujets comme le pantouflage public-privé. Et "deux engagements forts du président ont été trahis", at-il lancé, notamment sur l'obligation, abandonnée, de casier judiciaire vierge. Pour les Constructifs, Michel Zumkeller a exprimé un "vrai sentiment d'inachevé", vu "de bonnes mesures mais des lois d'ajustement de circonstances". "Rendez-vous manqué" pour la socialiste Cécile Untermaier, qui a pointé aussi un "décalage avec les promesses de campagne", des "reculs" et "un débat chaotique". S'il a reconnu l'existence de "turpitudes de quelques parlementaires", Jean-Luc Mélenchon a souligné qu'en résumant à cet aspect "la crise politique, on ne s'intéresse pas au poids de l'argent". Resté sur "sa faim", le communiste Fabien Roussel a aussi douté que les Français retrouvent confiance "si les injustices et inégalités perdurent".]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 04:14:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée refuse de prendre en compte le vote blanc dans les résultats de la présidentielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170729013837.g7vu6fmi.html</link>
   <description><![CDATA[La prise en compte du vote blanc dans le décompte des résultats à la présidentielle, portée par des députés Constructifs avec le soutien des MoDem, socialistes et Insoumis, a été rejetée par l'Assemblée nationale dans la nuit de vendredi à samedi. Le vote blanc consiste à déposer dans l'urne une enveloppe vide ou un bulletin sans nom de candidat. Depuis une loi de 2014 visant à reconnaître le vote blanc aux élections, les bulletins blancs sont décomptés séparément des votes nuls. Mais ils ne sont toujours pas pris en compte dans le nombre des suffrages exprimés. Pour l'élection présidentielle, l'amendement, rejeté par 124 voix contre 54, visait à ce que les bulletins blancs entrent en compte pour la détermination des suffrages exprimés et qu'il en soit fait mention dans les résultats. Si, après décompte des suffrages exprimés, les votes blancs atteignent la majorité relative ou absolue, il est donné lieu, le deuxième dimanche suivant la proclamation des résultats par le Conseil constitutionnel, à un nouveau tour de vote, prévoyait cette mesure défendue entre autres par les centristes Philippe Vigier ou Yves Jégo. La ministre de la Justice, Nicole Belloubet, a objecté notamment que la comptabilisation des votes blancs à part des nuls était d'application récente et qu'il était préférable d'attendre pour envisager une telle modification. Le président du Modem, Marc Fesneau, parti allié du groupe majoritaire REM, a lui soutenu un amendement allant à ses yeux "dans le bon sens". L'Insoumis Eric Coquerel, également favorable et pensant qu'il faudrait l'étendre aux élections législatives, a cependant jugé que cela ne règlerait pas la question de la défiance des Français. Vu l'ampleur de la crise politique, "nous sommes comme sur un volcan et devons en faire un écho pour donner une issue positive", pour Jean-Luc Mélenchon. "Si on avait eu le vote blanc depuis un moments sans doute n'aurions-nous pas eu un certain nombre de votes extrêmes", a jugé l'ex-ministre centriste Maurice Leroy. A l'inverse, Pierre-Henri Dumont (LR), contre tout en comprenant "l'intérêt", s'est dit "assez mal à l'aise qu'on parle d'un sujet aussi important à 2h30 du matin" qui "implique beaucoup d'autres choses derrière". Alice Thourot (REM) s'est demandé si "en retournant voter la semaine d'après ou la suivante encore les gens changeront" d'avis. Se distinguant de son groupe MoDem, Jean-Louis Bourlanges a prévenu que si l'amendement était voté, cela exposerait à "une crise supplémentaire". Et de renvoyer à "la définition classique de la névrose consistant à répéter les mêmes gestes en en escomptant des résultats différents". Entre l'abstention et les votes blancs et nuls, environ un Français sur trois a refusé de choisir au second tour de la présidentielle entre Emmanuel Macron et Marine Le Pen, un niveau record depuis 1969.]]></description>
   <pubDate>Sat, 29 Jul 2017 03:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: l'Assemblée rejette l'interdiction de toute activité de conseil pour les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728235648.lxq6joix.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rejeté vendredi soir l'interdiction de toute activité de conseil pour les parlementaires lors des débats sur le projet de loi organique pour la confiance, défendue notamment par les socialistes et dépeinte comme un recul sur une promesse du candidat Macron. Après notamment le cas de François Fillon, qui avait créé une société de conseil une dizaine de jours avant le début de son mandat de député en 2012, Emmanuel Macron a voulu interdire aux parlementaires "d'exercer des activités de conseil" pour qu'ils ne soient pas "au service de quelques-uns". Pour tenir compte des censures par le Conseil constitutionnel des interdictions générales, les textes prévoient que les parlementaires ne pourront pas acquérir une société de conseil, ni commencer une fonction de conseil en cours de mandat. Mais ils pourront poursuivre une telle activité si elle a débuté plus d'un an avant leur entrée en fonction. Le Sénat avait déjà ajouté l'obligation pour les candidats à l'Élysée d'une déclaration d'intérêts et d'activités. Et en commission, les députés avaient prohibé pour les parlementaires la fonction de lobbyiste pour le compte de certaines sociétés. La socialiste Delphine Batho, soutenue par le président de son groupe Nouvelle Gauche Olivier Faure ou Olivier Dussopt, a notamment plaidé ardemment a minima l'interdiction absolue de l'activité de conseil. L'ex-ministre de l'Ecologie a notamment souligné que c'était "un engagement présidentiel, justifié parce qu'un certain nombre de dérives graves continuent". Elle a alerté sur "l'influence de grandes multinationales sur la vie publique", prévenant que "Monsanto, Bayer ou autre pourraient continuer à rémunérer des parlementaires pour une activité de conseil". Et M. Faure a lancé au président de l'Assemblée, François de Rugy (ex-écologiste devenu REM), qu'il avait lui-même défendu une telle mesure "longtemps avant de (se) renier". La ministre de Justice et ex-membre du Conseil constitutionnel, Nicole Belloubet, a plaidé que "l'idée du gouvernement était bien de restreindre considérablement l'exercice de fonctions de conseil, sans aller toutefois jusqu'à l'interdiction générale et absolue parce que nous considérons qu'elle serait censurée par le Conseil constitutionnel". Alice Thourot (REM) a expliqué que "notre objectif est de mettre fin aux conflits d'intérêts, pas de tout interdire ni d'interdire toute activité professionnelle, parce que nous considérons que nous ne devons pas nous priver de talents du privé (...) mais d'interdire les activités de conseil d'oppportunité qui aurait commencé plus d'un an avant". Refuser d'interdire le conseil est "une faute morale", a lancé à la majorité Alexis Corbière (LFI), disant aussi ne pas comprendre le "silence" de la ministre et de la rapporteure. Les Insoumis ont échoué auparavant à faire voter l'arrêt de toute activité professionnelle pour les parlementaires. Le député REM Jean Terlier a fait allusion à "une coupure de presse" sur la création d'une activité de conseil par un député LFI, dans une allusion à un article de Marianne sur M. Corbière, déclenchant des protestations des Insoumis, notamment de Jean-Luc Mélenchon. L'Assemblée a aussi rejeté une série d'amendements Nouvelle Gauche et LFI pour interdire de recevoir d'autres rémunérations en plus de leur indemnité. Echec aussi pour un plafonnement des revenus annexes, comme aux États-Unis, ou la fin du cumul d'indemnités, prônés par le socialiste Dominique Potier. ic/sma BAYER MONSANTO]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 01:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: les futurs parlementaires devront être en règle avec le fisc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728221008.avcekm6x.html</link>
   <description><![CDATA[Les futurs parlementaires devront obtenir un quitus fiscal, ou se mettre en règle pour le paiement de leurs impôts s'ils ne l'étaient pas, a voté vendredi soir l'Assemblée nationale. A défaut d'être en règle, ils pourraient être déclarés éventuellement inéligibles à toutes les élections et démis de leurs fonctions prévoit le texte voté. L'article 2 du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique prévoit que le fisc remette à l'organe de déontologie parlementaire et au parlementaire, dans le mois suivant son entrée en fonction, une attestation montrant s'il satisfait, à ce stade et au vu des informations connues, aux obligations de déclarations et de paiement de ses impôts. Cela ne constitue "pas une prise de position formelle de l'administration fiscale sur la situation fiscale", est-il cependant précisé. Lorsque le fisc estime que le parlementaire ne satisfait pas aux obligations et que cette appréciation n'est pas contestée par l'intéressé notamment, le parlementaire doit mettre sans délai sa situation fiscale en conformité, et le fisc en informe le bureau de l'Assemblée. Mais, s'il ne se met pas en règle, le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale, saisit le Conseil constitutionnel qui peut, en fonction de la gravité du manquement, déclarer le député inéligible à toutes les élections et démissionnaire d'office. Jeudi, des députés de la majorité avaient rejeté, par erreur, un article du projet de loi ordinaire, pourtant voté en commission, prévoyant d'élargir les obligations de transparence fiscale des ministres aux "impositions de toute nature", et non plus au seul impôt sur le revenu et Impôt de solidarité sur la fortune (ISF). L'objectif était notamment d'"éviter des cas récents comme (Thomas) Thévenoud", qui a été condamné pour fraude fiscale en mai et avait été obligé de quitter le gouvernement après quelques jours sous le précédent quinquennat, avait plaidé le député Insoumis Eric Coquerel, favorable à cette mesure. Le président de séance à ce moment-là, le REM Sacha Houlié, avait invité ses collègues du groupe majoritaire, qui avaient apparemment confondu l'article avec l'amendement LFI, à être "attentifs".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 00:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: l'Assemblée supprime à l'unanimité la réserve ministérielle</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728213348.aocjzz4o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi soir, à l'unanimité et à main levée, la suppression de la réserve ministérielle dans une forme de "parallélisme" à la suppression de la réserve parlementaire, lors de l'examen du projet de loi organique pour la confiance dans la vie politique. La mesure prévoyant que "le gouvernement ne peut attribuer de subventions aux collectivités locales et à leur groupement" a été ajoutée via des amendements identiques du gouvernement et du groupe REM. Plusieurs groupes politiques (LR, Constructifs, Nouvelle Gauche, LFI) avaient déposé des amendements à l'objectif similaire, finalement retirés au profit de celui du gouvernement. "Après les discussions sur la réserve parlementaire, il serait inenvisageable qu'une réserve discrétionnaire de cette façon-là puisse continuer à exister", a fait valoir le député Insoumis Eric Coquerel. Des députés de plusieurs bords, y compris MoDem, avaient défendu ces derniers temps une telle mesure pour la "réserve ministérielle" pour que l'exécutif n'échappe pas à une réforme visant les seuls parlementaires initialement. Le gouvernement, par la voix de la ministre de la Justice Nicole Belloubet, s'y était lundi soir déclaré favorable dans l'hémicycle, appelant à "écarter les fantasmes" et affirmant qu'elle correspondait à une application normale des principes budgétaires". Mais elle s'était rangée aux souhaits de "certains" pour la suppression de cette ligne budgétaire "comme une exigence d'éthique partagée". Cette réserve "correspond à des crédits inscrits dans la mission collectivités territoriales" gérés par le ministre de l'Intérieur, a-t-elle réaffirmé vendredi soir, soulignant que son montant était "en diminution constante et rapide: 19 millions en 2013, 5 millions en 2017". Et Mme Belloubet a assuré que "cette réserve ministérielle est la seule qui existe".]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 23:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La réserve parlementaire défendue ardemment par des élus de gauche et de droite</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728164025.jslwlieu.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés de gauche et de droite ont défendu ardemment vendredi dans l'hémicycle le maintien de la réserve parlementaire, que les projets de loi de moralisation de la vie politique prévoient de supprimer. Cette réserve d'environ 130 millions d'euros, allouée aux députés et sénateurs pour des subventions aux collectivités ou associations, est souvent critiquée comme une pratique "clientéliste". Avant le vote du moindre amendement, moult députés sont montés au créneau pour illustrer l'utilité de la réserve. "Les associations commencent déjà à nous alerter", a affirmé Christine Pirès-Beaune (Nouvelle Gauche), rappelant la répartition de la réserve plus égalitaire depuis 2013 entre députés et son usage détaillé visible sur le site de l'Assemblée. "Si dérapage il y a eu - et il y en a eu - ce n'est plus le cas", a assuré l'élue PS du Puy-de-Dôme, rejointe par David Habib, selon lequel pour "un cas de dopage, on supprime les jeux Olympiques". Leur groupe prône le maintien de la réserve, avec une participation de "collectifs citoyens" dans sa répartition. Les LR se sont relayés nombreux au micro: "Ce n'est pas de l'argent sale, c'est parfaitement contrôlé", a défendu Philippe Gosselin, pour qui "derrière cela se cache notre conception du rôle de l'élu: hors-sol ou pas hors-sol". L'Assemblée va "se faire hara-kiri", a renchéri son collègue Jérôme Nury. Guillaume Larrivé a interpellé le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement et ex-député PS Christophe Castaner, présent, sur sa propre réserve, lui demandant s'il regrettait d'avoir financé "l'isolation phonique de la halte-garderie" d'une commune de sa circonscription. Patron du groupe LR, Christian Jacob a récusé "un combat entre les anciens et les modernes", dénonçant un discours ambiant sur des élus qui seraient "calculateurs et méprisables". Les Constructifs ont plaidé pour le maintien de cette "petite goutte d'huile", même si "nous avons perdu la bataille de l'opinion", selon Yves Jégo. Autre argument repris en boucle, notamment par les communistes, celui de la réduction des dotations aux collectivités qui justifierait la sauvegarde de cette enveloppe. Pour le FN, Emmanuelle Ménard a considéré que supprimer la réserve revient à "couper les racines de la démocratie", et à se moquer du "plouc de cette France périphérique qu'on ignore". La majorité a répondu aux interventions que 130.000 euros par député, "ce n'est pas ça qui va faire les politiques publiques de votre territoire", selon Erwan Balanant (MoDem). "Nous ne sommes pas un guichet financier", a lancé Gabriel Attal (REM), son collègue Roland Lescure évoquant "une exception bien française". Partisan de la fin de la réserve parlementaire, l'Insoumis Eric Coquerel a espéré celle de la réserve ministérielle. La garde des Sceaux y est favorable. Après 64 prises de parole, Mme Belloubet a répondu. "Non, M. Jacob, les élus ne sont pas calculateurs et méprisables", a-t-elle notamment affirmé sur un sujet "évidemment très disputé", affirmant que la pratique "a posé suffisamment de questions pour que le gouvernement propose d'y mettre fin". "Je ne crois pas que l'ancrage local repose seulement sur une assise financière", a-t-elle aussi affirmé, rappelant avoir été élue locale. Pour les "bénéficiaires des fonds transitant par la réserve", le gouvernement trouvera "les solutions adaptées d'ici le projet de loi de finances", a-t-elle promis.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 18:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: Castaner défend "le bon déroulement global des travaux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728142919.nfvsauwe.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Christophe Castaner, a appelé vendredi à se focaliser sur "le bon déroulement global" des "travaux du Parlement", après que les incidents de séance ont émaillé la semaine de débats à l'Assemblée. "Ce qui compte c'est que les choses avancent. Bien sûr il y a des débats, des reportages, des commentaires, des incidents de séance, ce qui n'est pas très nouveau", a déclaré le porte-parole du gouvernement lors du compte-rendu du Conseil des ministres. "Mais l'ensemble des textes que nous avions inscrits à la session extraordinaire de juillet se poursuivent dans de bonnes conditions et nous serons en avance sur le calendrier que nous avions envisagé", a-t-il souligné, invitant à "regarder le bon déroulement global des travaux du Parlement (...) et à ne se focaliser que sur l'essentiel". Dans les couloirs de l'Assemblée, un porte-parole des députés REM, Gilles Le Gendre, a assuré que les incidents en séance n'étaient "en aucun cas" de la "responsabilité" de son groupe. "Précisément ce pour quoi nous avons été élus, c'est pour essayer de mettre fin à ces pratiques" des anciens députés, a-t-il lancé devant la presse. Les incidents se sont multipliés depuis lundi dans l'hémicycle. M. Castaner, qui s'est rendu brièvement à l'Assemblée vendredi matin au côté de la garde des Sceaux Nicole Belloubet, puis est revenu dans l'après-midi, a été épinglé pour son absence, notamment jeudi par Les Républicains, les socialistes, voire La France insoumise. Également pointées, les présences "intermittentes" du président de l'Assemblée François de Rugy et du chef de file des députés REM Richard Ferrand. "Le ministre en charge des Relations avec le Parlement n'a surtout pas vocation à être en banc des ministres en lieu et place de ses collègues", s'est défendu M. Castaner. Refusant d'abord de commenter les critiques contre M. Ferrand, il a invoqué "un principe de base: jamais un ministre ne doit se prononcer sur l'indépendance du fonctionnement des chambres". "Chaque groupe doit assumer son propre fonctionnement", a-t-il déclaré. "On fera le moment voulu, on va laisser passer quelques semaines,(...) le bilan de l'hyperprésence de tous les présidents de groupe. Vous verrez qu'au fond Richard Ferrand sera certainement parmi les plus actifs à l'Assemblée nationale", a-t-il ajouté. "Il est de tradition que tous les parlementaires n'assistent pas tous à tout moment à tous les débats, le président de groupe comme les autres", a affirmé de son côté M. Le Gendre. Le secrétaire d'Etat a aussi vertement répondu au chef de file des députés PS Olivier Faure, qui a déploré dans la matinée à propos des débats "un échec collectif global parce que cette Assemblée, elle est ridicule". "Vous parlez bien de celui qui était secrétaire général du groupe socialiste pendant 5 ans à l'Assemblée et qui a été président du groupe socialiste jusqu'à la fin de cette mandature? Je pense que, quand il évoque la question du ridicule, il doit savoir ce dont il parle", a dit M. Castaner, ex-député PS.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 16:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mme Penicaud "finalement n'a pas fait une bonne affaire" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728134756.o8mswxg3.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Christophe Castaner a défendu jeudi la plus-value de plus d'un million d'euros réalisée par la ministre du Travail Muriel Pénicaud chez Danone, estimant que, le cours ayant monté depuis, "finalement elle n'a pas fait une bonne affaire". La ministre a été mise en cause jeudi par des élus de gauche à la suite d'un article de L'Humanité sur la plus-value de plus d'un million d'euros qu'elle a réalisée en 2013 quand elle était DRH de Danone, grâce à une vente de stock-options effectuée peu après un plan de suppressions d'emploi dans le groupe. La sénatrice communiste Eliane Assensi l'a accusée d'avoir réalisé cette plus-value en profitant d'une "flambée boursière en faveur de Danone suite à l'annonce de la suppression de 900 emplois". Interrogé par des journalistes lors du compte-rendu du Conseil des ministre, Christophe Castaner a répondu que "toutes les déclarations de patrimoine" de Mme Pénicaud "seront rendues publiques". Il a ensuite défendu la plus value réalisée: Mme Pénicaud "a eu la chance d'être cadre dirigeant et DRH dans une grande entreprise, Danone, connue pour être un modèle de dialogue social. Dans ce cadre elle avait une rémunération construite sur un fixe et des stock-options (options pour acheter des actions à un cours réduit, ndlr)", a poursuivi Christophe Castaner. "Il y a une polémique sur le moment où elle aurait vendu. Permettez-moi d'être un observateur attentif et vous dire que ce matin, le cours en Bourse de Danone était de 20% supérieur au moment où elle a vendu. Donc on pourrait se dire que finalement elle n'a pas fait une bonne affaire", a-t-il lancé, ajoutant "je ne veut pas rentrer dans ce débat". Pour lui, "laisser penser qu'il y aurait un rapport entre sa rémunération" et des réductions d'emplois dans une entreprise "qui compte 100.000 salariés", "c'est réduire la fierté que l'on doit avoir pour nos grandes entreprises" qui créent de l'emploi. Avoir une ministre du Travail qui connaisse les difficultés des entreprises qui peuvent être amenées à supprimer des emplois mais à en créer simultanément, "c'est plutôt un atout dans un gouvernement", a-t-il dit. "Ça devient ministre du Travail et ça vient dire qu'il faut plafonner les indemnités prud'homales plutôt que de plafonner les stocks-options", s'est indigné vendredi le débuté Insoumis François Ruffin. Mme Pénicaud a elle dénoncé dans Le Figaro des "amalgames", expliquant que l'attribution des stock-options" était "bien antérieure" aux suppressions d'emplois.]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le cas Pénicaud ressurgit à l'Assemblée dans les débats de moralisation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170728124717.8xog31it.html</link>
   <description><![CDATA[Le cas de la ministre du Travail Muriel Pénicaud, mise en cause par des élus de gauche pour une plus-value boursière de plus d'un million d'euros, a ressurgi vendredi à l'Assemblée, l'Insoumis François Ruffin y voyant notamment le début d'un "Pénicaudgate". "Qu'est-ce qui va le plus entacher la confiance dans la vie publique, est-ce que c'est les histoires d'indemnités, nos notes de restaurant ou machin..., ou le +Pénicaudgate+ qui se dessine?" a demandé le député de la Somme. M. Ruffin a posé cette question lors de l'examen d'un amendement visant à encadrer les écarts de rémunération dans les entreprises, dans le cadre des débats sur les textes pour la "confiance dans la vie politique". "Ça devient ministre du Travail et ça vient dire qu'il faut plafonner les indemnités prud'homales plutôt que de plafonner les stocks-options. S'il y a quelque chose qui doit scandaliser aujourd'hui, (...) qui entache la confiance dans l'action publique, c'est bien cela", a ajouté M. Ruffin, dénonçant l'"aspect étriqué" des textes. Défendant un amendement "vis ma vie" pour imposer des stages d'observation aux parlementaires et ministres, le député a notamment proposé que la ministre du Travail, "avant de réformer les prud'hommes", fasse "un stage pour assister les salariés aux prud'hommes", y voyant une façon d'éviter un "sentiment de décrochage". "Nous sommes en plein débat sur la moralisation de la vie politique et à la veille de la reprise du débat parlementaire sur la loi travail", a dit de son côté le communiste Sébastien Jumel. "Si l'on veut rétablir une confiance durable entre nos citoyens et nous, il faut se saisir de ce scandale de Danone pour que ça ne se reproduise plus", a-t-il dit. "Alors qu'on s'apprête à permettre la mise en miettes du contrat de travail et des accords de branche, on permettrait aux dirigeants de faire de l'argent en dormant", s'est insurgé le député de Seine-Maritime. Lors de l'examen d'un autre amendement sur les stock-options, le député LR Olivier Marleix a aussi évoqué "l'affaire révélée par L'Humanité", y voyant un "drame du pantouflage" et "le visage le plus odieux du capitalisme financier", estimant que les sujets "auraient dû figurer dans un texte". Les amendements proposés ont été rejetés au motif qu'ils n'avaient pas leur place dans le texte élaboré par la ministre de la Justice Nicole Belloubet. La ministre du Travail a été mise en cause jeudi par des élus de gauche à la suite d'un article paru dans L'Humanité faisant état d'une plus-value de plus d'un million d'euros réalisée en vendant des stock-options en 2013 à la suite de suppressions d'emploi chez Danone. Dans une interview au Figaro vendredi, Mme Pénicaud a dénoncé des "amalgames", expliquant que "l'attribution du plan de stock-options" était "bien antérieure à l'annonce du plan de départs volontaires" et n'avait "aucun lien" avec lui. chl/ic/chr/DS DANONE]]></description>
   <pubDate>Fri, 28 Jul 2017 14:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
