<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 18:20:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un allègement de cotisations pour certains particuliers employeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721161735.p2bt5ach.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté lundi un allègement de cotisations sociales accru pour des particuliers employeurs, dans le cadre de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014. En vertu de l'amendement du rapporteur (PS) Gérard Bapt très largement adopté par tous les bancs, la réduction des cotisations pour les emplois à domicile sera doublée et portée de 0,75 euro à 1,50 euro par heure déclarée dès le 1er septembre pour les salariés employés pour des services destinés à la garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. Seront en revanche exclues du champ de la majoration d'aide une série d'activités qui correspondent davantage à "des services de confort", selon l'expression du rapporteur, tels que le soutien scolaire à domicile, l'assistance informatique et internet à domicile, les soins et promenades d'animaux de compagnie, la surveillance et la maintenance de la résidence principale et secondaire, ou encore l'assistance administrative à domicile. Cette restriction vise à suivre les recommandations récentes de la Cour des comptes sur un meilleur ciblage des activités donnant lieu à des avantages. Le Sénat avait voté à l'unanimité cette réduction de cotisations sans limitation de champ, contre l'avis du gouvernement. La ministre des Affaires sociales Marisol Touraine a soutenu lundi la réduction de cotisations concentrée sur les services de garde d'enfants, aux personnes âgées dépendantes et aux personnes handicapées. "Il y a peut-être des marges d'emplois à reconquérir du côté des employeurs particuliers", a-t-elle déclaré, alors que le nombre d'heures déclarées a baissé de 7% en 2013, soit une perte de 16.000 emplois équivalents temps plein, après un recul de 12.000 équivalents temps plein en 2012. La précédente majorité avait supprimé l'abattement de 15 points sur les cotisations sociales des ménages qui déclaraient leur employé à domicile au salaire réel (et non au forfait). Puis, début 2013, la gauche a supprimé la possibilité de déclarer au forfait (qui permettait de payer des cotisations calculées sur la base du Smic quel que soit le salaire versé au salarié), afin d'améliorer le niveau de protection sociale des employés. En compensation, un allègement de charges forfaitaire de 0,75 euro par heure de travail avait été introduit.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 18:17:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences et antisémitisme: Bartolone (PS) dénonce "des hordes acharnées"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721161541.7izq328u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone (PS), a estimé lundi que "depuis quelques jours, la haine provoque en France des actions inacceptables", dénonçant "des hordes acharnées", au lendemain des violences à Sarcelles (Val d'Oise). "A Sarcelles, une synagogue a été explicitement, il y a quelques heures, prise pour cible par une bande fanatisée. Un commerce a été dévasté, parce qu'il était réputé accueillir une clientèle juive. Des slogans ouvertement antisémites, prônant l'assassinat, la destruction et la flétrissure, prolifèrent et se répandent", écrit Claude Bartolone sur son blog. Plusieurs commerces ont été mis à sac dimanche, notamment une épicerie casher, en marge d'une manifestation pro-palestinienne interdite à Sarcelles. La synagogue de la ville n'a pas été touchée, selon des sources policières, mais une voiture a été incendiée devant celle de Garges-les-Gonesse. "Jamais, je n'ai cru revoir de telles hordes acharnées dans le pays que j'habite, que j'aime et que je sers", déclare le président de l'Assemblée. "En flétrissant les juifs, on ne comprendra rien, on n'y verra rien, on n'y distinguera rien. En flétrissant les juifs, on se condamne à une solitude totale, à une obscurité profonde, à l'inexorable fatalité de l'inconscience, de l'ignorance, de l'aigreur et de l'impuissance", poursuit le député de Seine-Saint-Denis. "Personne n'insulte un être humain parce qu'il est juif sans se condamner à l'abjection. Personne ne participe ou ne soutient l'attaque d'un commerce juif sans s'extraire de ce mouvement, plus fort que tout, qui de la barbarie conduit à la civilisation. Personne ne hurle la destruction d'un peuple sans éradiquer son propre esprit, sans tuer son âme, sans mourir un peu", conclut-il.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 18:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nord-Pas de Calais/Picardie : "une victoire quasi assurée" (Philippot, FN)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721154043.jpvly05x.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du FN, Florian Philippot, a estimé lundi que si la réforme territoriale était votée en l'état, avec notamment une fusion entre les régions Nord-Pas de Calais/Picardie, la "victoire" du FN y serait "quasi assurée" lors des régionales. "Réforme territoriale : nous la combattrons, mais d'un grand mal pourrait naître un bien, notre victoire région NPDC/Picardie, quasi assurée", prédit, en 139 caractères sur Twitter, le bras droit de Marine Le Pen. Cette fusion, qui n'était pas dans la première mouture de la nouvelle carte de 12 régions initialement annoncée par François Hollande et qui devrait être actée avec l'ensemble du premier volet de la réforme territoriale en première lecture à l'Assemblée mercredi, a suscité l'ire de la maire PS de Lille, Martine Aubry. Elle a réclamé vendredi "le temps de porter une grande réforme qui ait un sens" et évoqué l'hypothèse d'une grande région regroupant Nord-Pas-de-Calais, Picardie et Normandie". A la question du risque que le FN prenne la tête d'une région NPDC/Picardie, la maire socialiste de Lille a répondu "je ne le pense pas". "Sur les élections européennes, il y a eu une espèce de défouloir (...) mais je ne crois absolument pas" à une victoire du FN, "je ne crois pas que Mme Le Pen puisse gagner ni la région Nord-Pas-de-Calais, ni la région Nord-Pas-de-Calais/Picardie, ni quoi que ce soit", a-t-elle dit. Le Front national a fait ses meilleurs scores aux européennes, fin mai, dans ces régions: 38,4% des voix en Picardie et 35,2% dans le Nord-Pas-de-Calais. Les listes du parti d'extrême droite, emmenées par la patronne du parti Marine Le Pen, sont chaque fois largement arrivées en tête. Les élections régionales devraient être reportées à décembre 2015. gd/kap/phc TWITTER]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget: l'Assemblée adopte de nouveau le projet de règlement des comptes 2013</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721153727.grbbzeuz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté lundi en nouvelle lecture le projet de loi de règlement des comptes 2013, après un bref débat où le gouvernement a défendu sa gestion contestée par la droite mais aussi par le Front de Gauche. Le projet de loi doit désormais repartir au Palais du Luxembourg, qui va encore le rejeter, avant de revenir à l'Assemblée, qui aura le dernier mot mercredi. Dans un hémicycle fort dégarni, le ministre des Finances, Michel Sapin, a récusé des critiques de la droite pour qui les moindres rentrées fiscales traduisent le postulat "Trop d'impôts tue l'impôt", mais aussi d'une partie de la gauche à propos d'un effort trop important demandé aux ménages comparé à celui demandé aux entreprises. Les recettes fiscales moins importantes qu'attendu sont principalement liées à deux secteurs particuliers de l'économie, finances et immobilier, pénalisés par leur activité cyclique, a-t-il affirmé. Et, dans une période où "des mesures d'urgence ont permis de reprendre le contrôle de la dépense publique", ce sont "les ménages aisés qui ont d'abord été mis à contribution" par le biais de mesures sur l'ISF, sur les successions ou d'une nouvelle tranche d'impôt sur le revenu à 45%, selon M. Sapin. Considérant que ce projet de loi pose "la question de la sincérité des prévisions de recettes fiscales" et que la maîtrise des dépenses en 2013 résulte largement de taux d'intérêt historiquement bas mais pas de réforme structurelle, l'UMP Véronique Louwagie a exprimé des doutes pour la suite, évoquant notamment la perspective d'un déficit public toujours supérieur à 4% et d'une dette dépassant 100% du PIB. A l'UDI, Francis Vercamer a jugé que "la stabilisation des dépenses ne s'est faite qu'au prix de hausses d'impôts massives". Le Front de Gauche, par la voix de Gaby Charroux, a mis en cause la poursuite d'une politique d'austérité et d'"une politique de l'offre, contre une majorité de Français qui ont permis que la droite soit battue en 2012". Les écologistes et les radicaux de gauche ont voté le projet de loi de règlement du budget et d'approbation des comptes 2013, mais avec quelques bémols. Outre la critique d'un modèle économique toujours fondé sur la seule référence au PIB et à la croissance et la défense de la transition énergétique, Eric Alauzet (EELV) a évoqué l'impact de mesures fiscales sur les classes moyennes et des économies dues "en grande partie" à la baisse des taux d'intérêt des emprunts servant à financer la dette de la France. Au nom du groupe RRDP (à dominante radicaux de gauche), Ary Chalus a salué la baisse exceptionnelle des impôts votée en budget rectificatif 2014, mais souligné qu'elle intervenait après une "inflation du nombre de foyers soumis à l'impôt sur le revenu en 2012 et 2013".]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers un statut d'association pour les groupes politiques à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721152145.gcyu1r9v.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes politiques constitués à l'Assemblée nationale prendraient un statut d'association, selon une proposition de résolution qui devrait être soumise au vote des députés, à la suite de l'affaire du prêt de 3 millions d'euros du groupe UMP au parti, a-t-on appris lundi de source parlementaire. La plus haute autorité collégiale de l'Assemblée, son bureau, doit se prononcer mercredi sur cette proposition de résolution qui pourrait être signée par les présidents de groupes et les questeurs de l'Assemblée, qui gèrent ses finances. Après la révélation en juin du prêt à l'UMP sans consultation des députés, remontant à 2012, le président (PS) de l'Assemblée nationale, Claude Bartolone, avait annoncé une prochaine révision des statuts des groupes parlementaires "pour permettre l'exercice d'un contrôle sur l'utilisation qu'ils font des dotations qui leur sont versées". Sur fonds publics, l'Assemblée alloue un total de quelque 10 millions d'euros chaque année aux groupes pour la rémunération de leurs personnels principalement. Reconnus par la Constitution, les groupes n'ont pas de statut juridique obligatoire, et leurs comptes ne sont ainsi pas contrôlés. Ce serait en revanche le cas avec un statut associatif, par un commissaire aux comptes. Le groupe socialiste a déjà un statut associatif. Celui de l'UMP a décidé début juillet de faire de même, au plus tard au 1er octobre. Il nommera un trésorier, fera certifier ses comptes par un commissaire aux comptes et une mise en concurrence d'entreprises sera obligatoire pour tout marché supérieur à 50.000 euros.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 17:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nord-Pas de Calais/Picardie: le député Roman (PS) suggère de ne pas fusionner, pour l'instant</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140721114736.lx3v87k3.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS du Nord Bernard Roman a appelé lundi ses camarades du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie à soutenir collectivement l'idée de ne pas fusionner pour l'instant les deux régions, mais sans écarter pour l'avenir la possibilité de rapprochements voire d'une fusion. Son initiative intervient trois jours après la sortie de la maire PS de Lille, Martine Aubry, contre cette fusion votée par les députés. Elle a réclamé "le temps de porter une grande réforme qui ait un sens" et évoqué l'hypothèse d'une grande région regroupant Nord-Pas-de-Calais, Picardie et Normandie. "Au-delà des arguments historiques, géographiques, économiques ou politiques qui ont tous leur légitimité (...) je continue de penser, pour en avoir parlé avec un certain nombre d'entre vous, qu'il reste une solution" qui "pourrait nous rassembler plus largement avant la fin de l'examen du texte", a écrit M. Roman dans un "message" adressé aux députés des trois départements et transmis à la presse. Comme c'est le cas aujourd'hui pour les régions Bretagne, Pays de la Loire et Centre, a expliqué cet élu nordiste, cette solution consisterait à "maintenir le découpage de nos deux régions en l'état sans obérer pour l'avenir la possibilité, soit de rapprochements soit même d'une fusion à terme". Comme "il faudrait, pour y parvenir, convaincre le groupe et le gouvernement qu'une large majorité des parlementaires de nos deux régions se rallient à cette position", cet élu a demandé à Manuel Valls de réunir début septembre les députés ou parlementaires socialistes des deux régions, pour "sereinement tenter de dégager cette solution" et l'intégrer dans le projet de loi lors de la navette parlementaire. Même si M. Roman pense que "d'un point de vue économique, fusionner les deux régions aujourd'hui n'est pas une bonne chose", il votera mercredi en première lecture l'ensemble du premier volet de réforme territoriale, a-t-il indiqué à l'AFP. D'après lui, les parlementaires socialistes du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie, qui ont été consultés avant la proposition de fusion, sont partagés mais "certains ont évolué" vers une opposition. M. Roman juge nécessaire pour cette réforme "capitale" de rechercher collectivement "la meilleure réponse politique, susceptible de rallier une large majorité des parlementaires qui vont être amenés à la voter, mais aussi d'être entendue et comprise par les six millions d'habitants de nos deux régions", selon son message aux députés.]]></description>
   <pubDate>Mon, 21 Jul 2014 13:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme pénale et emprunts toxiques: les députés UMP saisissent le Conseil constitutionnel</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140718174902.14n4nood.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe UMP à l'Assemblée nationale a saisi le Conseil constitutionnel de la réforme pénale et du texte sur les emprunts toxiques, a-t-on appris vendredi auprès des députés UMP. La réforme pénale, qui instaure une nouvelle peine sans emprisonnement, a été définitivement adoptée par le Parlement jeudi. L'UMP, qui n'a eu de cesse de pointer une réforme "idéologique et dangereuse" envoyant "un signal de laxisme aux délinquants", saisira le Conseil constitutionnel, avait prévenu le député Eric Ciotti. Les députés UMP ont aussi saisi le Conseil constitutionnel du texte sur les emprunts toxiques qui vise à valider les contrats de prêts structurés souscrits principalement par les collectivités dans les années 2000, afin d'écarter le "risque financier maximum pour l'Etat (qui) peut être estimé à 17 milliards d'euros". L'UMP avait dénoncé "une loi d'amnistie bancaire".]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 19:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loncle (PS) "consterné" par la réaction "navrante" d'Aubry</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140718163544.tknqc6zx.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS François Loncle s'est dit "consterné" par la réaction "navrante" de Martine Aubry qui est sortie vendredi de son silence pour faire part de son opposition à la fusion entre le Nord-Pas-de-Calais et la Picardie "Ce n'est pas à sa hauteur. Elle se met hors jeu sur un sujet qui n'est pas primordial", a déclaré M. Loncle à l'AFP à l'Assemblée, en marge du débat sur la réforme territoriale. "J'y vois de l'amertume. Elle n'est pas au gouvernement, pas à l'Assemblée. Maintenant il y a un patron au PS, un patron au gouvernement. C'est plus un témoignage de son désarroi et de son impuissance qu'autre chose", a estimé le député de l'Eure. Martine Aubry et des députés PS du département du Nord n'ont pu empêcher le groupe socialiste de voter la fusion entre le Nord-Pas-de-Calais et la Picardie, qu'ils considèrent comme une "aberration économique et sociale". Cette fusion était en revanche soutenue par les députés PS de Picardie et la plupart de ceux du Pas-de-Calais.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 18:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les chefs des régions Alsace, Lorraine et Champagne-Ardenne maintiennent leur refus d'une fusion à trois</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140718151840.y1rq497z.html</link>
   <description><![CDATA[Les présidents des régions Alsace, Lorraine et Champagne-Ardenne ont regretté l'adoption vendredi par les députés de la nouvelle carte territoriale prévoyant une fusion de leurs trois régions, à laquelle ils ont déjà dit qu'ils étaient opposés. "Il n'y a pas de changement à attendre du vote définitif de l'Assemblée (le 23 juillet, ndlr). Pour autant la séquence n'est pas terminée", a déclaré à l'AFP le président de la région Alsace, Philippe Richert (UMP). "Je pense qu'il y aura une nouvelle majorité au Sénat à l'automne, et là il y aura les moyens de redire que cette solution (à trois) n'est acceptable quasiment par personne", a-t-il estimé. "Le nouveau Sénat va remettre l'ouvrage sur le métier", a-t-il assuré. L'Alsace, qui privilégie une fusion avec la Lorraine uniquement, "préférera rester toute seule plutôt qu'à trois", a-t-il encore averti. Si l'Alsace faisait cavalier seul, la Lorraine et la Champagne-Ardenne constitueraient demain "un espace territorial présentant le plus de difficultés à bâtir une politique de croissance et de développement harmonisée et cohérente", s'est inquiété le président de la région Lorraine Jean-Pierre Masseret (PS). Dans une lettre au Premier ministre Manuel Valls jeudi, M. Masseret a également souligné les liens étroits entre l'Alsace et la Lorraine, alors que la Champagne-Ardenne n'a "aucune relation avec l'Alsace". "Il est inacceptable que des élus des régions soient placés devant le fait accompli" a pour sa part critiqué le président de la région Champagne-Ardenne Jean-Paul Bachy (DVG) après le vote à l'Assemblée nationale. Il a dénoncé "des marchandages politiques obscurs indépendants de toute logique économique ou territoriale" et "une caricature de démocratie et de décentralisation". M. Bachy espérait un mariage de sa région avec la Picardie et la Lorraine, un regroupement présentant "une grande cohérence d'un point de vue économique et territorial", a-t-il déclaré à l'AFP. Mais la Picardie a été promise par les députés au Nord-Pas-de-Calais, tandis qu'un regroupement de la Champagne-Ardenne avec la Lorraine en intégrant l'Alsace aurait au contraire pour conséquence de "marginaliser" sa région, selon M. Bachy.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 17:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Israël-Gaza: "très vive préoccupation" de Bartolone</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140718114134.08yn1aud.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone (PS) a exprimé vendredi sa "très vive préoccupation" sur la situation en Israël et dans la bande de Gaza après l'échec des médiations, invitant les deux parties à la "responsabilité" et à la "retenue". "Seul le dialogue pourra conduire à une solution politique durable, condition pour la sécurité d'Israël et la viabilité du futur État palestinien", a souligné M. Bartolone dans un communiqué. Pour le président de la chambre basse du Parlement, "la France doit peser de tout son poids pour qu'un cessez-le-feu puisse intervenir au plus tôt et permettre la reprise des négociations sur le fond". Cet élu de Seine-Saint-Denis a aussi appelé dans son communiqué les Français "de toutes les sensibilités et les confessions à ne pas contribuer à importer, sur notre territoire, ce conflit qui déchire le Proche-Orient". Les soldats israéliens, appuyés par des chars et l'aviation, combattaient dans la bande de Gaza vendredi au deuxième jour d'une opération terrestre censée anéantir les infrastructures et la puissance de feu du Hamas palestinien malgré le risque pour les civils.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 13:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée nationale a adopté la nouvelle carte à 13 régions proposée par les socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140718040559.fx9irrnb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté vendredi matin, après une nuit de débats, la nouvelle carte à 13 régions proposée par les socialistes, qui comprend notamment la fusion des régions Poitou-Charentes, Limousin et Aquitaine, ainsi que celle du Nord-Pas-de-Calais et de la Picardie. Cette carte, qui découle d'amendements identiques du rapporteur (PS) Carlos Da Silva et du groupe socialiste au projet de loi de réforme territoriale, prévoit également que la Champagne-Ardenne soit rattachée à l'Alsace et la Lorraine. Cet article 1er sur la carte réduit ainsi le nombre de régions en métropole de 22 à 13 (Corse comprise), et non 14 comme le prévoyait le projet initial du gouvernement. Il a été adopté par 52 voix, dont certaines à droite, contre 23. Les autres fusions programmées sont: Auvergne et Rhône-Alpes, Bourgogne et Franche-Comté, Languedoc-Roussillon et Midi-Pyrénées, Haute-Normandie et Basse-Normandie. Six régions demeurent inchangées: Bretagne, Corse, Ile-de-France, Centre, Pays de la Loire, Provence-Alpes-Côte d'Azur. Pour le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, "il n'existe pas de carte idéale" mais "nous avons eu l'audace de faire (une carte) tout en étant ouverts à ce qu'on la modifie". D'après M. Da Silva, proche du Premier ministre Manuel Valls, "cette carte est un point d'équilibre" et elle sera "peut-être amenée à évoluer", du fait notamment du droit d'option qui devrait être ouvert pour les départements afin de changer de région de rattachement à partir de 2016.]]></description>
   <pubDate>Fri, 18 Jul 2014 06:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Accident de l'avion malaisien: l'Assemblée nationale exprime son "émotion"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717202405.o1kgo4y8.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale et son président (PS) Claude Bartolone ont exprimé leur "émotion" après l'accident jeudi d'un avion de ligne malaisien dans l'Est de l'Ukraine, assurant les proches des victimes de la mobilisation française. Dans un communiqué, M. Bartolone a dit s'associer "au chagrin et à la douleur des familles touchées par cette tragédie", et leur adresser ses "condoléances, au nom de la Représentation nationale". "Tout doit être fait pour déterminer les causes de ce drame et l'identité de toutes les victimes. Leurs proches doivent et peuvent compter pour cela sur la mobilisation des autorités françaises et de la communauté internationale", a-t-il ajouté. A la reprise des débats dans la soirée dans l'hémicycle, le président de séance, Christophe Sirugue (PS) a aussi fait part de "l'émotion de la représentation nationale", avant de reprendre la discussion sur la réforme territoriale. Les rebelles prorusses et les autorités ukrainiennes s'accusent mutuellement d'être responsables du tir ayant causé la chute de l'appareil et la mort de ses 295 occupants.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 22:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proposition de loi des députés socialistes sur la protection du "secret des affaires"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717180912.27r8rfk8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes ont déposé une proposition de loi sur "la protection du secret des affaires", afin de prévenir les atteintes que pourraient subir les entreprises dans ce domaine. Cette proposition de loi, enregistrée mercredi à l'Assemblée et cosignée par l'ensemble du groupe socialiste, entend établir un "cadre destiné à la fois à prévenir, dissuader et réprimer les atteintes" au secret des affaires des entreprises, "dans le but de protéger nos positions concurrentielles, notre capacité d'innovation et, in fine, nos bassins d'emplois", selon son exposé des motifs. Ses auteurs soulignent qu'en France "la notion de +secret des affaires+ n'a pas d'existence juridique stabilisée et de définition uniforme", contrairement à d'autres pays tels les Etats-Unis, et la sanction de sa violation n'est pas toujours aisée. Le texte entend aussi anticiper sur une future directive européenne. Le projet de loi définit le secret des affaires dans le Code du commerce ainsi que sa protection civile. "Un indispensable effort de pédagogie devra être réalisé afin d'aider les entreprises à déterminer le niveau de protection adéquat. Pareil effort nécessitera bien évidemment l'intervention des organisations professionnelles (MEDEF, CGPME, AFEP, CDSE...), mais également des pouvoirs publics", relève le groupe PS. La proposition de loi pose aussi le principe général de l'interdiction de violer le secret des affaires, et prévoit de punir quiconque prend connaissance, révèle sans autorisation ou détourne toute information protégée au titre du secret des affaires d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 375.000 euros d'amende. La peine pourra être portée à sept ans d'emprisonnement et 750.000 euros d'amende en cas d'atteinte à la sécurité ou aux intérêts économiques essentiels de la France. La tentative de ce délit doit être passible des mêmes peines. Le secret des affaires ne devra pas être opposable à la liberté syndicale et face à toute personne dénonçant une infraction, à l'image des lanceurs d'alerte ou des journalistes, précise le texte. Une proposition de loi de l'ex-député UMP Bernard Carayon sur l'instauration d'une protection du secret dans les entreprises, qui avait été adoptée en janvier 2012 par l'Assemblée, se concentrait sur le volet répressif et, selon les élus PS, "induisait des lourdeurs" et "des difficultés en matière de liberté syndicale et de liberté de la presse".]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 20:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif de la Sécu: ultime navette la semaine prochaine</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717165029.n3s6s5cp.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de budget rectificatif de la Sécurité sociale pour 2014 repassera lundi devant l'Assemblée et mardi devant le Sénat, avant un vote ultime, probablement mercredi, de l'Assemblée qui aura le dernier mot. Une commission mixte paritaire (CMP), composée de sept députés et sept sénateurs, a en effet constaté jeudi le désaccord des deux chambres sur ce texte, a-t-on appris de source parlementaire.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les déclarations d'intérêts des parlementaires publiées le 24 juillet, à la fin de leurs travaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140717162842.1p80jfoc.html</link>
   <description><![CDATA[Les déclarations d'activités et d'intérêts des députés et sénateurs, rendues obligatoires par les lois sur la transparence de la vie publique, seront publiées le 24 juillet, à l'extrême fin des travaux des deux Assemblées avant la pause estivale. La Haute Autorité pour la transparence de la vie publique a indiqué jeudi dans un communiqué que ces déclarations seraient visibles sur son site (www.hatvp.fr) à cette date. L'Assemblée doit terminer ses travaux le 23 juillet, le Sénat le 24 juillet, selon leurs derniers programmes pour cette session extraordinaire d'été. La Haute Autorité a repoussé à plusieurs reprises cette publication, en raison du grand nombre de déclarations à examiner. La Haute Autorité (HATVP), présidée par Jean-Louis Nadal, a publié fin juin les déclarations de patrimoine et d'intérêts des membres du gouvernement, conformément aux lois du 11 octobre 2013 sur la transparence, votées après l'affaire Cahuzac. Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, avait été rappelé à l'ordre pour avoir sous-évalué des biens immobiliers. Les déclarations de patrimoine des parlementaires seront pour leur part consultables dans les préfectures de leurs circonscriptions, mais pas avant l'automne. Il sera interdit de les divulguer, sous peine d'amende. Des échanges ont lieu avec certains parlementaires et avec l'administration fiscale sur ces déclarations-là. Les déclarations de patrimoine et d'intérêts des parlementaires avaient été déposées avant le 1er février dernier auprès de la HATVP, qui a remplacé la Commission pour la transparence financière de la vie politique, qui n'avait guère de pouvoirs de contrôle. Instance indépendante, la Haute Autorité a la mission de vérifier au total les déclarations de situation patrimoniale et d'intérêts de 8.000 responsables publics, dont également celles de grands élus locaux et de dirigeants d'organismes publics, des collaborateurs du président de la République, des ministres et des présidents des assemblées. Elle se prononce sur les situations pouvant constituer un conflit d'intérêts, définies comme "toute situation d'interférence entre un intérêt public et des intérêts publics ou privés qui est de nature à influencer ou à paraître influencer l'exercice indépendant, impartial et objectif d'une fonction". Les déclarations d'intérêts des parlementaires comprennent les activités actuelles et celles exercées au cours des cinq dernières années, la participation aux organes dirigeants d'un organisme public ou privé ou d'une société, les participations au capital d'une société, les fonctions bénévoles susceptibles de faire naître un conflit d'intérêts. Elles doivent aussi détailler les activités de leurs conjoints mais aussi l'identité de leurs collaborateurs parlementaires et la description de l'activité de ces derniers. La Haute autorité est chargée de contrôler ces déclarations en fin de mandat pour vérifier s'il n'y a pas eu enrichissement personnel. Le fait d'omettre de déclarer une partie substantielle de ses intérêts est passible d'une peine de trois ans d'emprisonnement et de 45.000 euros d'amende. Peut être prononcée, à titre complémentaire, l'interdiction d'exercer une fonction publique.]]></description>
   <pubDate>Thu, 17 Jul 2014 18:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
