<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Fonctionnaires: un rapport propose des pistes pour maîtriser les dépenses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106161434.ezaahlt9.html</link>
   <description><![CDATA[Rétablir le jour de carence, inciter financièrement les collectivités à réduire leurs effectifs ou créer une "rupture conventionnelle" du statut de fonctionnaire: un rapport parlementaire rendu public jeudi formule des propositions pour maîtriser les dépenses dans la fonction publique. Dans ce texte consacré à la gestion des finances publiques et des ressources humaines, le député radical de gauche (RRDP) Alain Tourret rappelle que le gouvernement entend "réaliser 50 milliards d'euros d'économies en trois ans, dont 21 milliards dès 2015 dans les trois versants de la fonction publique" (Etat, Territoriale et Hospitalière). Pour y parvenir, l'exécutif a notamment fait le choix de confirmer la stabilisation des effectifs dans la fonction publique d'Etat et de maintenir jusqu'en 2017 le gel du point d'indice qui sert de base au calcul des salaires des quelque 5,4 millions d'agents, rappelle M. Tourret. Les hôpitaux et collectivités devront aussi "modérer leurs dépenses de fonctionnement, au premier rang desquelles figure la masse salariale". Le député entend "dans ce contexte particulièrement contraint", contribuer à la réflexion sur la politique en matière d'effectifs, d'organisation du travail et de rémunération d'ici 2019, alors que des négociations sont en cours pour améliorer la carrière des agents. Il estime que la fonction publique "ne doit pas servir de variable d'ajustement" budgétaire, mais juge qu'il "est légitime qu'elle contribue à l'effort national de redressement", les rémunérations des agents représentant "près d'un quart des dépenses publiques en France (soit 267,7 milliards d'euros et 23,2% des dépenses publiques en 2012)". M. Tourret affirme qu'"aucune piste de réflexion ne doit être écartée a priori" et formule 20 propositions. Il suggère d'"introduire une possibilité de rupture conventionnelle du statut de fonctionnaire", à l'image de ce qui se fait dans le privé lorsqu'un salarié et son employeur se séparent à l'amiable. Pour réduire la moyenne d'âge dans la fonction publique, il propose aussi d'"assouplir la réglementation relative aux dispositifs de départs volontaires". En matière d'effectifs, il estime que la technique du "rabot" (réduction mécanique) doit être écartée, mais juge que "tous les employeurs publics devraient viser un objectif de stabilisation de leurs effectifs" là où ils continuent de croître dans la Territoriale et l'Hospitalière (+1,7% et +0,7% respectivement en 2012). Il propose par exemple d'encourager ces réductions d'effectifs dans les collectivités par "une modulation de la dotation globale de fonctionnement (DGF)". Ainsi, la baisse des dotations de l'Etat -de 11 milliards d'euros d'ici 2017-, pourrait "ne pas s'imputer sur les collectivités qui auraient gelé ou réduit leurs effectifs par rapport à l'année précédente", tandis qu'elle pèserait "plus lourdement"sur celles "qui n'auraient pas fait d'efforts". En matière de rémunération, le député suggère notamment "d'harmoniser les rémunérations accessoires et les régimes indemnitaires" des agents, relevant qu'il y aurait rien que pour l'Etat "plus de 4.500 textes indemnitaires applicables". Sur le temps de travail des fonctionnaires, il déplore aussi l'absence de données claires et invite le gouvernement à mener une évaluation "dès 2015". Il juge aussi nécessaire de "lancer une grande campagne de lutte contre l'absentéisme", là encore mal évalué, mais au "coût considérable" et préconise de réintroduire la journée de carence (non indemnisée en cas d'arrêt maladie), supprimée par la gauche. Le rapport pour avis a été réalisé au nom de la commission des lois dans le cadre de l'examen du projet de loi de finances 2015. Il doit être présenté vendredi à la commission.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 17:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bras-de-fer à l'Assemblée sur une modification du "contrat vendange"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106144610.c7nvzm3n.html</link>
   <description><![CDATA[Un long bras-de-fer autour de la suppression d'exonérations sociales pour les salariés en "contrat vendange" a opposé jeudi le gouvernement et nombre de députés, surtout de droite et quelques-uns de gauche, mais la mesure a été finalement maintenue. En baisse de 4,1%, l'ensemble des quelque 4,7 milliards d'euros de crédits de la mission Agriculture, alimentation, forêt et affaires rurales ont été ado ptés. Les socialistes, radicaux de gauche et écologistes les ont soutenus, la droite et le Front de Gauche les ont rejetés. Principale pomme de discorde du débat, l'article 47 prévoyant d'exclure les entreprises de travaux agricoles, ruraux et forestiers du champ d'application du dispositif d'exonération en faveur de l'emploi saisonnier agricole. L'article met aussi fin à l'exonération de cotisations sociales dont bénéficient les salariés embauchés en "contrat vendange". La mesure, par laquelle le gouvernement entend notamment lutter contre un effet d'aubaine, représente une économie de près de 17 millions d'euros pour l'Etat. Chaque année, environ 315.000 "contrats vendange" sont conclus. Relayant les protestations du secteur viticole, une série de députés UMP, UDI, FN mais aussi radicaux de gauche, souvent de circonscriptions avec des vignobles (Marne, Bas-Rhin, Yonne, Aube, Aisne, Vaucluse...), se sont succédé pour défendre des amendements de suppression de tout ou partie de l'article contesté. Votés par les commissions des Finances et des Affaires économiques, ces amendements ont été rejetés dans l'hémicycle par 22 voix contre 18. Premier angle d'attaque, exprimé notamment par le rapporteur spécial Charles de Courson (UDI): le pouvoir d'achat de "citoyens modestes", étudiants, chômeurs ou retraités complétant leurs revenus grâce aux vendanges sera amputé de plus de 52 euros en moyenne par personne, sur une rémunération mensuelle de 650 euros. Deuxième critique majeure: la suppression de ces exonérations va rendre moins attractive l'activité de vendange pour les Français et accentuer le recours à de la main d'oeuvre étrangère. Un "message socialement dévastateur", a jugé le député PS de Gironde Gilles Savary, préférant s'abstenir et "ne pas mettre en difficulté le gouvernement". Autre argument des détracteurs: la mécanisation des vendanges va être accrue. "Vous serez le fossoyeur de la qualité des raisins", a lancé Philippe Armand-Martin (UMP). Cette mesure "va coller aux doigts comme la suppression des heures supplémentaires défiscalisées", a affirmé le radical de gauche Jacques Krabal. Autant d'arguments contestés par le ministre de l'Agriculture. "Le +contrat vendange+ n'est pas remis en cause, seulement l'exonération de cotisation sociale des salariés" et les entreprises viticoles vont bénéficier de 60 millions d'euros d'exonérations supplémentaires en 2015 et voir le coût du travail baisser? notamment grâce au Pacte de responsabilité", a assuré Stéphane Le Foll. "Ne faites pas croire qu'on remettrait en cause la qualité du vin ni notre capacité à exporter", s'est-il écrié. Selon lui, les Français modestes pourront bénéficier de la suppression de la première tranche d'impôt sur le revenu. A l'UMP, le ministre a reproché son incohérence, vu sa saisine du Conseil constitutionnel l'été dernier sur une exonération de cotisations sociales devant bénéficier à "tous les salariés". "Vous croyez que ramasser les pommes ou les fraises ou les asperges, c'est plus facile que de faire les vendanges", a aussi demandé ce Breton, racontant qu'à l'époque où il ramassait des pommes, il fallait 56 cageots pour gagner un Smic. Le président de la commission des Affaires économiques François Brottes (PS) a appelé à "la responsabilité", notamment pour éviter "un rabot beaucoup plus large" sur d'autres dispositifs. Le chef de file des députés Front de Gauche André Chassaigne a réaffirmé son opposition de principe aux exonérations pénalisant la Sécurité sociale. L'écologiste Brigitte Allain, agricultrice, et dont la circonscription en Dordogne comprend le Monbazillac, s'est dite convaincue que les appellations interdisant la mécanisation n'allaient pas y venir malgré cette mesure.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 15:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés augmentent de 0,9% les bases des impôts locaux en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141106133547.fhox9h9t.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a voté mercredi soir pour l'an prochain une revalorisation de 0,9% des valeurs locatives, qui servent de base aux impôts locaux, a-t-on appris jeudi de source parlementaire . Cet amendement au projet de budget 2015 de la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) sera présenté au vote dans l'hémicycle la semaine prochaine. Ce taux de 0,9%, identique à celui voté l'an dernier, correspond à l'inflation prévue dans le projet de budget. Chaque année depuis 2007, a rappelé Valérie Rabault, les revalorisations des valeurs locatives ne sont pas intégrées dans le projet de budget initial, mais introduites par amendement. La revalorisation de 0,9% concerne les propriétés bâties et non bâties, ainsi que les immeubles industriels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Nov 2014 14:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés s'intéressent aux avantages fiscaux accordés au Qatar</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105222732.rh2e1ib6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté en commission mercredi soir un amendement demandant au gouvernement un rapport relatif aux "exonérations de plus-values immobilières accordées à certains États, à leur banque centrale ou à l'une de leurs institutions financières publiques". Le Qatar n'est pas mentionné mais il est clairement visé par l'amendement. Une convention fiscale, adoptée en 2009 pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy, permet en effet au Qatar et à ses entités publiques, qui sont d'importants investisseurs immobiliers en France, d'être exonérés d'impôt sur leurs plus-values immobilières. L'amendement de la rapporteure générale au Budget Valérie Rabault (PS) a "pour objet de prévoir une meilleure information du Parlement sur le coût de ces dispositifs pour les finances publiques". Le gouvernement devra rendre ce rapport d'ici le 1er juillet 2015. L'amendement, voté en commission dans le cadre du projet de budget 2015, devra être approuvé à nouveau en séance en fin de semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 23:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rétablissent des crédits pour soutenir des petits commerces</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105221324.tphfx0vm.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi soir des crédits en faveur du Fonds d'intervention en faveur des services, du commerce et de l'artisanat (FISAC) dans le cadre du projet de budget 2015. A la suite de protestations de députés, le gouvernement a présenté un amendement rétablissant ces crédits à 17 millions d'euros alors qu'ils avaient été initialement réduits à 9 millions dans le projet de loi de finances. Créé en 1989, le FISAC, censé soutenir l'artisanat et le commerce dans les zones urbaines sensibles ou dans les campagnes menacées de désertification, avait un montant de 45 millions d'euros en 2013. La Cour des Comptes avait rendu public le 20 octobre un jugement très sévère sur le FISAC, dont la gestion serait "déficiente" et dont l'utilité ne serait pas prouvée. Les députés ont approuvé plus globalement mercredi soir le budget de la mission "Economie", en baisse de 5%, qui prévoit notamment des diminutions de crédits pour les opérateurs de service public. La Banque de France voit par exemple ses crédits réduits de 301 à 290 millions d'euros.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 23:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La hausse de la taxe de séjour votée en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105213122.jupahiby.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir en commission la hausse de la taxe de séjour pour le plupart des hôtels proposée par le gouvernement dans un amendement au projet de budget 2015. Les hôtels non classés et "établissements de caractéristiques équivalentes" seront taxés à hauteur de 0,75 euro contre 0,40 euro par jour et par personne. Cette taxe affectera aussi les hébergements dits non conventionnels type Airbnb. Les établissements comportant une seule étoile resteront taxés à 0,75 euro par personne et par nuit. La taxe est aussi inchangée pour les 2 étoiles à 0,90 euro. Mais elle passe de 1 à 1,5 euro pour les 3 étoiles, et de 1,5 à 2,25 euros pour les 4 étoiles, et double pour les 5 étoiles passant de 1,5 à 3 euros. Enfin une taxe spécifique aux palaces (jusqu'ici classés dans les 5 étoiles et +) est instaurée à 4 euros. Dorénavant, les sites du type Airbnb pourront collecter la taxe de séjour pour le compte des propriétaires, avec un reversement annuel à la commune. Ces plateformes se chargeraient également de transmettre aux communes les informations concernant le nombre de personnes logées sur le territoire, le nombre de nuitées, le montant total de la taxe collectée et les numéros de transaction afférents. Les députés ont apporté en commission quelques compléments à cet amendement en donnant par exemple la possibilité aux communes de transférer le recouvrement de la taxe de séjour aux services fiscaux. Les députés ont également voté un autre amendement gouvernemental concrétisant son engagement de donner à la région Ile-de-France 140 millions d'euros de ressources nouvelles pour assurer le financement des transports en commun du Grand Paris. D'une part, l'amendement instaure, "à hauteur de 60 millions d'euros", une "taxe annuelle sur les surfaces de stationnement annexées aux locaux à usage de bureaux appartenant aux personnes privées ou publiques". D'autre part, cet amendement "crée une taxe additionnelle à la taxe foncière sur les propriétés bâties et à la cotisation foncière des entreprises".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 22:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Logement: les députés obtiennent le report de la réforme de l'APL accession</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105192651.o8jjp6gz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont obtenu mercredi le report d'un an de la réforme de l'APL accession, un dispositif qui aide des ménages modestes à devenir propriétaires et que le gouvernement voulait fortement restreindre dans le projet de budget 2015. Face au risque de se voir mis en minorité sur cette mesure, contestée à la fois sur les bancs de la majorité et de l'opposition, le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a accepté un report d'un an pour laisser le temps à un "travail" sur ce dispositif avec les parlementaires. Le gouvernement voulait restreindre ces aides, qui bénéficient actuellement à 500.000 ménages (30.000 nouveaux par an) pour un coût annuel de 900 millions d'euros, aux seuls ménages ayant vu leurs revenus chuter de plus de 30% par rapport au moment de la signature du prêt immobilier. La mesure devrait permettre à l'Etat d'économiser 19 millions d'euros en 2015 et près de 150 millions d'euros en 2017. Le gouvernement estime que cette quasi-suppression sera compensée par l'élargissement du dispositif public du prêt à taux zéro (PTZ). "Le PTZ devient l'outil privilégié pour l'accession à la propriété", a expliqué la ministre du Logement Sylvia Pinel, soulignant que leur nombre va passer de 44.000 à 80.000 par an. Les professionnels de l'immobilier s'étaient mobilisés pour souligner que l'APL accession, qui vient en déduction de la mensualité du crédit, permettait l'accès à la propriété des ménages modestes dont l'endettement aurait été trop élevé sans cette aide. Leur voix a été amplement relayée sur tous les bancs de l'hémicycle. La suppression de l'APL accession serait une "mesure totalement incompréhensible qui va désolvabiliser au moins un tiers des primo-accédants", dit l'UDI Michel Piron. Elle aurait un "effet dévastateur maximal pour un impact budgétaire minime", affirme la socialiste Jacqueline Macquet. Les députés ont ensuite approuvé le budget de la mission "Logement et l'Egalité des territoires", qui s'élève pour l'an prochain à 13,4 milliards d'euros, en hausse de 80 millions d'euros. Le budget de la politique de la ville diminue de 496 à 457 millions, les crédits d'intervention sont maintenus à 338 millions d'euros. Cette enveloppe de 338 millions sera concentrée sur des quartiers prioritaires mieux ciblés (1.300 au lieu de 2.500 auparavant). Un taux de TVA à 5,5% bénéficiera en outre aux acheteurs d'un premier logement neuf dans ces 1.300 quartiers.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 20:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Parlementaires et fisc: "échanges normaux" pour la plupart, d'après le déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105173555.vo5krp2r.html</link>
   <description><![CDATA[Le déontologue de l'Assemblée, Ferdinand Mélin-Soucramanien, considère que les échanges en cours entre l'administration fiscale et certains députés sont pour la plupart "normaux" et ne devraient donc pas "alimenter la défiance". Le Canard enchaîné a affirmé il y a quinze jours qu'une soixantaine de parlementaires seraient à des degrés divers en délicatesse avec le fisc, qui vérifie actuellement leurs déclarations de patrimoine et leur demande le cas échéant de se mettre en conformité avec la loi. "Le cas le plus classique porte sur l'évaluation de leurs biens", a indiqué mercredi à l'AFP le déontologue, qui a depuis quelques temps reçu de nombreuses questions d'élus se demandant ainsi s'ils avaient bien rempli leurs déclarations, mais qui ne confirme pas le chiffre du Canard enchaîné. La législation d'octobre 2013 sur la transparence de la vie publique précise que les biens doivent être "évalués à la date du fait générateur de la déclaration". Or, d'après M. Mélin-Soucramanien, "certains députés se sont bornés à envoyer une copie de l'acte notarié de l'achat du bien" au lieu de solliciter par exemple deux agents immobiliers. Les échanges qui ont suivi avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique, aidée du fisc, "paraissent normaux et ne sont pas spécialement révélateurs de fraudes mais de difficultés d'interprétation", estime le déontologue. Il déplore que cette affaire, révélée un mois après celle de Thomas Thévenoud, "alimente la suspicion et la défiance alors même que la +liste+ (des parlementaires, qui n'est pas connue) ne signifie rien en elle-même". Le Canard reconnaissait qu'après les régularisations en cours, les contrevenants "pourraient n'être plus qu'une grosse poignée". M. Mélin-Soucramanien rappelle que la Haute autorité peut "utiliser l'arme lourde" à leur égard, comme elle l'a fait en mars dernier en saisissant le parquet de Paris des déclarations de patrimoine de l'ancienne ministre déléguée à la Francophonie Yamina Benguigui, sur lesquelles elle avait "un doute sérieux quant à l'exhaustivité, l'exactitude et la sincérité". Les déclarations de patrimoine des parlementaires, assorties si besoin d'observations de la Haute autorité, devraient être consultables avant fin 2014 en préfecture par tout électeur du département de l'élu, mais seront interdites de divulgation, sous peine d'amende (45.000 euros). Sur le cas de Gilles Carrez, le président (UMP) de la commission des Finances de l'Assemblée, qui risque un redressement fiscal en raison selon lui d'une "différence d'interprétation" de la législation avec le fisc, M. Mélin-Soucramanien juge que "cela relève de sa vie privée". De façon générale, "nous sommes dans une période d'adaptation, où la loi commence à produire ses effets. On a enclenché un cercle vertueux et j'espère que ça débouchera sur un assainissement de la vie politique", souligne le déontologue. Au président de la Haute autorité Jean-Louis Nadal, à qui François Hollande a confié une mission visant à renforcer l'exemplarité de la vie publique, il va très prochainement faire diverses propositions. Il a déjà suggéré que "le déontologue de l'Assemblée fasse partie des personnes assujetties à l'obligation d'une déclaration d'intérêts". Ce professeur de droit constitutionnel a déjà remis une telle déclaration à la Haute autorité "par conviction". Dans le sillage de l'affaire Thévenoud, il souhaite aussi "inscrire parmi les conditions d'éligibilité des députés la remise d'un certificat de régularité fiscale, du même type que ceux exigés pour les candidats lors d'appels d'offres pour des marchés publics". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a assuré mercredi dans l'hémicycle que "le gouvernement tiendra le plus grand compte" des propositions que doit faire M. Nadal d'ici la fin de l'année, et "sur ce fondement engagera dès que possible un débat avec les parlementaires".]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 18:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mamère: les écologistes veulent réformer les déclarations d'utilité publique après Sivens</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105161246.tg4ywf4a.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés écologistes veulent "réformer de fond en comble les déclarations d'utilité publique" pour éviter "d'autres Sivens", a affirmé mercredi l'un d'eux, Noël Mamère. Une proposition de loi des écologistes en ce sens est en préparation, a indiqué dans les couloirs de l'Assemblée le député-maire de Bègles (Gironde), ex-EELV, pour lequel le barrage de Sivens (Tarn) n'est "pas légal" et n'est "pas un barrage pour tous mais pour certains: les maïsiculteurs". M. Mamère a salué la "première étape" qu'a constituée, selon lui, la réunion organisée mardi soir par Ségolène Royal sur ce dossier, tout en regrettant que la ministre de l'Ecologie "ait éprouvé le besoin" de demander aux "zadistes", qui campent sur les lieux pour bloquer le chantier, de cesser cette occupation.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 17:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Proportionnelle: refus à l'UMP, aucun enthousiasme au PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105160315.gbgozxmi.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a mis en garde mercredi François Hollande contre la tentation d'instaurer la représentation proportionnelle aux élections législatives, une réforme qui constituerait un "casus belli" pour l'UMP mais serait aussi accueillie sans enthousiasme au PS. A la veille de l'émission télévisée du président de la République, deux questions reviennent sur le tapis: François Hollande tiendra-t-il sa promesse électorale d'introduire "une part de proportionnelle à l'Assemblée nationale"? Pourrait-il aller plus loin en instaurant une proportionnelle intégrale, pour atténuer l'effet d'une défaite socialiste aux législatives de 2017, comme François Mitterrand l'avait fait en 1986? "Hostile à toute modification du mode de scrutin pour les législatives", François Fillon a estimé, devant les journalistes parlementaires, que "dans la situation actuelle, François Hollande prendrait un risque historique" avec la proportionnelle: "un Parlement sans majorité". La droite, selon lui, serait "sans doute largement devant la gauche mais n'aurait le choix que de gouverner avec le FN ou avec les socialistes". "Gouverner avec les socialistes, avec la perspective à l'élection suivante d'avoir cette fois-ci un Parlement d'extrême droite, et gouverner avec l'extrême droite, c'est écarté tout à fait par beaucoup d'entre nous. Donc, c'est l'impasse", a-t-il résumé. La veille, le président du groupe UMP à l'Assemblée, Christian Jacob, avait prévenu que "ce serait inacceptable de modifier le mode de scrutin, ce serait un casus belli". A gauche, le député socialiste Olivier Faure a dressé, dans Le Figaro de mercredi, un tableau des conséquences de la proportionnelle pas très éloigné de celui de François Fillon, avec "un émiettement des forces en présence, la dispersion, et, au final, l'instabilité gouvernementale, les manoeuvres de couloirs, les alliances et mésalliances". "Je n'imagine pas une seule seconde que le chef de l'Etat ait dans l'idée de mobiliser le Parlement au cours des prochains mois sur une modification de la loi électorale. Il y a d'autres urgences", a-t-il ajouté. Pour sa part, le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux a dit dans les couloirs de l'Assemblée : "le débat institutionnel est un débat pour ceux qui ont beaucoup de temps libre, et moi je n'ai pas de temps libre". En revanche, EELV et le Front de gauche défendent la transformation du mode de scrutin. "Nous avons toujours été favorables à la proportionnelle, nous avons toujours pensé que c'était l'un des moyens pour avoir une Assemblée nationale plus représentative", a rappelé mardi la coprésidente du groupe écologiste, Barbara Pompili. "Il suffit de faire des projections à partir des dernières élections en date, les européennes, pour voir qu'avec 18 députés à l'Assemblée, nous sommes largement sous-représentés", a déclaré son homologue François de Rugy. La proportionnelle "est dans l'accord électoral que nous avons signé avec le PS en novembre 2011", a rappelé mercredi Noël Mamère, qui était encore membre d'Europe Ecologie-Les Verts à cette époque. Le chef de file des dix députés Front de gauche, André Chassaigne, a fait ses calculs. "Si on avait appliqué la proportionnelle, nous aurions un groupe de 40 députés Front de gauche, et nous serions beaucoup mieux à même de défendre nos orientations politiques dans cet hémicycle", a-t-il dit mardi. vdr-parl/ic/mat/DS]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 17:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hollande à la télé: le succès dépendra aussi de l'arrêt des "dissensions" entre socialistes (Urvoas)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105154744.isgyrh81.html</link>
   <description><![CDATA[Le président (PS) de la commission des Lois de l'Assemblée, Jean-Jacques Urvoas, a estimé mercredi que le succès de l'émission télévisée de François Hollande allait dépendre aussi du comportement de sa majorité, plaidant pour la fin des "dissensions internes" entre socialistes. Convaincu que "le succès de ce rendez-vous ne reposera pas que sur le talent de François Hollande", ce député du Finistère a écrit sur son blog que "chacun de ceux qui aujourd'hui revendiquent une appartenance à sa majorité en portera une part conséquente". "Ainsi, que penseront les Français si mercredi prochain ou dans les jours qui suivent, l'Assemblée nationale continue à résonner des dissensions internes du groupe socialiste ? Comment amplifier la parole du chef de l'Etat si l'énergie des députés se perd dans des querelles aussi internes que byzantines ? Quelle aura été l'utilité de cette rencontre médiatisée avec des Français, si l'attention des observateurs est immédiatement captée par les postures individuelles ?", a demandé M. Urvoas. Ce proche du Premier ministre Manuel Valls a souligné qu'"en raison de nos propres débats qui sont - et pas toujours à tort - présentés comme des dissensions, cela fait quelques mois que chaque issue de vote dans l'hémicycle est attendue comme la manifestation d'un dernier souffle". "Et si au lieu de prétendre +vouloir la réussite du quinquennat de François Hollande+ tout en combattant les mesures présentées par le gouvernement, par nos votes rassemblés et nos propos convergents, nous décidions tous ensemble simplement et durablement de le soutenir ?", a-t-il notamment suggéré.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 16:47:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés PS se divisent à nouveau sur le crédit impôt recherche et le CICE</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105153742.5g8slsm9.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés PS sont à nouveau montés en créneau mercredi pour limiter les effets d'aubaine du crédit d'impôt recherche pour les grandes entreprises, en faisant voter un amendement en commission contre l'avis du gouvernement et de leur groupe. Pour être intégré au projet de loi de finances 2015, cet amendement, déposé par la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault, les députés Karine Berger et Yann Galut, devra être à nouveau voté en plénière en fin de semaine prochaine dans le cadre de la discussion des articles dits "non rattachés". "Le CIR fait partie des dispositifs importants pour l'activité économique, dont le gouvernement souhaite la stabilité", a redit mercredi une source proche du ministre des Finances. Le chef de file des socialistes de la commission des Finances, Dominique Lefebvre, a répété, lui, que "le groupe socialiste ne souhaitait pas de modification du CIR". Principale niche fiscale pour les entreprises, le CIR, créé en 1983 et relancé en 2008, permet aux entreprises de déduire de l'impôt sur les sociétés 30% de leurs investissements recherche et développement, dans la limite de 100 millions d'euros d'investissements (et 5% au-delà). Mais ces 100 millions d'euros ne sont pas plafonnés au niveau du groupe, ce qui fait que de grandes entreprises multiplient les filiales, chacune bénéficiant individuellement du plafond de 100 millions d'euros. Selon eux, le montant du CIR versé aux grandes entreprises a été presque multiplié par six entre 2007 et 2012, alors qu'elles n'ont augmenté leurs dépenses de recherche et de développement que de 15%. Pour ces députés socialistes, cela s'apparente à de l'optimisation fiscale, et ils proposent donc d'instaurer ce plafond de 100 millions au niveau du groupe. Cela représenterait une économie pour les finances publiques de 530 millions d'euros que ces députés proposent de réallouer en faveur des recrutements de docteurs par les entreprises pour soutenir l'emploi scientifique en France. Le même débat avait déjà eu lieu entre les mêmes acteurs il y a trois semaines lors des discussions sur le volet fiscalité du projet de budget. Le gouvernement avait alors exclu toute modification du CIR, affirmant notamment qu'il est "le principal facteur d'attractivité de notre pays auprès des investisseurs étrangers". Les députés socialistes se sont également divisés en commission sur un amendement de la députée de Loire-Atlantique Monique Rabin, soutenu par l'un des membres de l'aile gauche du parti, Pascal Cherki, visant à demander le remboursement du CICE quand "l'aide est détournée de son objectif, le développement de la compétitivité au service de l'emploi". Mme Rabin prenait en exemple la société Imperial Tobbaco, qui supprime 327 emplois dans sa circonscription à Carquefou, et a reçu 600.000 euros de crédit d'impôt en 2013. L'amendement a été repoussé de justesse, la rapporteure générale de la commission des Finances Valérie Rabault (PS) faisant valoir "que les objectifs du CICE n'étaient pas des conditions". Les députés PS se sont retrouvés cependant sur un amendement de Dominique Lefebvre contraignant les entreprises à faire un compte-rendu de leur utilisation du CICE en annexe du bilan ou en note jointe aux comptes pour rendre celle-ci plus transparente pour les représentants du personnel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 16:37:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outre-mer: Eckert (Budget) rassure sur la défiscalisation au-delà de 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105152402.dryq8lt5.html</link>
   <description><![CDATA[Christian Eckert, secrétaire d'Etat au Budget, a tenté de rassurer mercredi les Outre-mer sur le devenir de la défiscalisation après 2017, date qui "ne signifie en rien la fin des dispositifs" dont une évaluation est en cours. M. Eckert était interrogé à l'Assemblée nationale par le député UDI de Nouvelle-Calédonie, Philippe Gomes, qui exposait le ralentissement déjà observé des investissements des entreprises pour des projets devant dépasser cette date butoir. "Oui, ces dépenses fiscales sont bornées dans le temps, cette échéance est fixée par la Lodeom (loi sur le développement des outre-mer, ndlr) à 2017. Elle ne signifie en rien la fin des dispositifs mais implique en revanche une évaluation préalable", a déclaré Christian Eckert. "Cette réflexion est engagée depuis 2013. Poursuivons-la et je souhaite qu'elle aboutisse en 2015 à des propositions concrètes pour la partager avec la représentation nationale", a-t-il ajouté. Le secrétaire d'Etat a également confirmé une annonce faite par la ministre des Outre-mer, George Pau-Langevin, lors du débat mardi soir sur les crédits de sa mission concernant le relèvement de 10.000 à 18.000 euros le plafond de réduction d'impôt pour l'investissement dans du logement locatif intermédiaire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Banques/budget: un amendement écologiste à 5 milliards d'euros voté en commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105150855.nl593wp3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi en commission un amendement écologiste au projet de budget 2015 supprimant la déductibilité de l'impôt sur les sociétés de la contribution qui sera versée par les banques au futur fonds de secours européen. Selon les auteurs de l'amendement, cette déductibilité, qui reviendrait "à faire payer le risque bancaire aux contribuables", représenterait "environ 5,5 milliards d'euros de manque à gagner pour l'Etat sur 8 ans". Cet amendement, qui a peu de chances d'être finalement intégré au projet de loi de finances, doit être revoté en séance publique en fin de semaine prochaine pour être adopté. Pour éviter que les crises bancaires ne rejaillissent sur les finances des Etats, les Européens se sont mis d'accord sur un mécanisme de résolution, chargé d'organiser la faillite ordonnée des banques en difficultés de la zone euro. Ce mécanisme doit être abondé par les banques elles-mêmes et devra disposer d'ici à 2024 de 55 milliards d'euros. Mardi, le ministre des Finances Michel Sapin a indiqué que la France et l'Allemagne avaient trouvé un accord sur la contribution de leurs banques au futur fonds de secours européen, qui serait "équivalente", d'environ 15 milliards d'euros pour chaque pays. Le fonds de résolution doit être l'un des trois piliers de l'union bancaire européenne, aux côtés d'une supervision menée par la Banque centrale européenne (BCE). Les négociations concernant le troisième mécanisme commun, qui prévoit un système de garantie des dépôts, sont en revanche au point mort jusqu'à présent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 16:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un amendement à 140 millions d'euros pour les transports en Ile-de-France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141105150735.sw7w0rp0.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement a déposé un amendement au projet de budget 2015 concrétisant son engagement de donner à la région Ile-de-France 140 millions d'euros de ressources nouvelles pour assurer le financement des transports en commun du Grand Paris. Cet amendement sera discuté mercredi soir en commission et en séance publique en fin de semaine prochaine. S'il est adopté et intégré au projet de loi de finances, il viendra concrétiser une promesse faite en 2013 et réitérée par le Premier ministre Manuel Valls le 13 octobre dernier. Dans la version socialiste du Grand Paris des transports, l'amélioration du réseau déjà existant (RER, tramways, prolongations de lignes de métro), dit "Plan de mobilisation", nécessitait des ressources nouvelles, estimées à hauteur de 150 millions. Finalement, le gouvernement prévoit 140 millions provenant de deux nouvelles taxes. D'une part, l'amendement instaure, "à hauteur de 60 millions d'euros", une "taxe annuelle sur les surfaces de stationnement annexées aux locaux à usage de bureaux appartenant aux personnes privées ou publiques". "Cette nouvelle taxe suivra pour l'essentiel les mêmes modalités d'assiette et de champ que l'imposition actuelle des surfaces de stationnement à la taxe annuelle sur les bureaux en Île-de-France", précise son exposé. D'autre part, cet amendement "crée une taxe additionnelle à la taxe foncière sur les propriétés bâties et à la cotisation foncière des entreprises". "Partagée entre les redevables de la taxe foncière sur les propriétés bâties et ceux de la cotisation foncière des entreprises, cette taxe mettra à contribution les principaux bénéficiaires de la modernisation des réseaux de transport en Ile-de-France", souligne le texte. "Le produit de cette taxe additionnelle sera fixé par le conseil de la région Ile-de-France, dans la limite de 80 millions d'euros, dès 2015."]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Nov 2014 16:07:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
