<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 14:10:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: l'Assemblée vote la publication du "reporting" pays par pays</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204130446.aqgl2bmb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, l'obligation de rendre public le "reporting" pays par pays pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscales. Dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, les députés ont adopté des amendements en ce sens portés par la commission des Finances, les écologistes ainsi que des socialistes, qui étaient aussi soutenus par le Front de gauche. La publicité est un élément essentiel dans la "bataille pour la transparence", a lancé un des tenants de la mesure, le socialiste Pascal Cherki. Cela permet le "name and shame" (technique anglo-saxonne du "nommer et blâmer"), a renchéri son collègue Benoît Hamon (PS), autre membre de l'aile gauche du PS. Pour les écologistes, Eva Sas a salué une "avancée", tandis que Patrice Carvalho (FG) soulignait le soutien des ONG et de la société civile. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoient les amendements adoptés. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait opposé que cette publicité pourrait "nuire à la compétitivité de nos entreprises".]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 14:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote un allègement de cotisations accru pour les particuliers employeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204124234.6hqkq0n4.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a décidé vendredi de porter à deux euros la réduction forfaitaire de cotisations par heure travaillée au bénéfice des particuliers-employeurs. La réduction est actuellement de 0,75 euro, et depuis 2015 de 1,5 euro pour les seules activités de garde d'enfants de 6 à 13 ans. Les députés ont voté un amendement du gouvernement au projet de budget rectificatif 2015, portant la réduction à 2 euros pour toutes les activités de services à la personne (aide aux personnes âgées, handicapées...). La mesure s'appliquera aux cotisations dues au titre des périodes courant à compter du 1er décembre 2015. Le coût est évalué à 18,8 millions d'euros dès 2015 et 225 millions en année pleine pour le budget de l'Etat. "Le gouvernement souhaite soutenir le secteur des particuliers employeurs", a déclaré dans l'hémicycle le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Il a jugé la période favorable à une telle évolution, "les conditions étant un peu moins dures pour les finances publiques" et le secteur connaissant "parfois une baisse d'activité". C'est une mesure "d'équité", a aussi affirmé M. Eckert, alors que le secteur ne bénéficie ni des allègements Fillon sur les bas salaires ni du crédit d'impôt compétitivité emploi.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Flottes d'entreprise: l'Assemblée vote un alignement des avantages diesel-essence</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204122148.7bwf5hn9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi, contre l'avis du gouvernement et d'une partie du groupe socialiste, un amendement écologiste alignant d'ici 2017 les avantages fiscaux accordés aux véhicules diesel dans les flottes des parcs d'entreprise aux véhicules essence. Pour "mettre fin à l'inégalité de traitement fiscal entre le gazole et l'essence poussant les décideurs des entreprises à investir dans des véhicules diesel", les députés verts ont proposé de rendre déductible la TVA sur l'essence, comme c'est le cas à 80% pour le gazole. Il est en effet impossible de rendre non déductible la TVA sur le gazole sous l'effet des directives européennes sur la TVA. Du fait de cet avantage, bien qu'il soit classé cancérogène certain par l'Organisation Mondiale de la Santé en 2012, le diesel représente 96% de la flotte des véhicules particuliers des entreprises. "Cet avantage oblige les gestionnaires de flottes d'entreprises à acquérir des véhicules diesel alors que ces flottes circulent essentiellement en ville pour lequel le diesel n'est pas adapté", a souligné l'écologiste Denis Baupin en défendant cet amendement au budget rectificatif 2015. Cette déductibilité sera faite de manière progressive, de 40% en 2016, puis de 80% en 2017. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'est dit opposé à cet amendement car "notre industrie automobile est plus concentrée sur les véhicules diesel que sur les véhicules essence" et que le projet de budget 2016 a déjà donné un "signal assez fort" sur le rapprochement des fiscalités diesel/essence avec une hausse d'un centime pour le gazole et une baisse d'un centime pour l'essence. "Allez plus vite et plus loin serait déstabilisant", a jugé M. Eckert. Même raisonnement du député du Doubs Frédéric Barbier, dont le département abrite des usines PSA, pour qui "cet alignement des régimes de TVA pourrait conduire à une déstabilisation radicale du marché ravageuse pour les constructeurs français". M. Barbier aurait souhaité un alignement progressif sur cinq ans. Selon l'exposé de la mesure adoptée, qui cite l'Observatoire des véhicules d'entreprises, "cette mesure coûterait entre 15 et 20 millions d'euros, mais elle serait rapidement compensée par le fait que l'État perçoit sur chaque litre d'essence des recettes de TICPE plus importantes que celles qu'il perçoit sur un litre de gazole". far/mat/kp/ic PSA PEUGEOT CITROEN]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 13:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur le reste de la France</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204115422.qg7jabr0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi, contre l'avis du gouvernement, l'alignement de la fiscalité du tabac en Corse sur celle en vigueur en France continentale dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015. Le tabac en Corse est 25% moins cher, ce qui place la France sous la menace d'une condamnation de la Cour européenne de justice. Cet amendement de la socialiste Michèle Delaunay avait été rejeté il y a quelques semaines dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale 2016 sous l'effet de la mobilisation des députés corses, qui avaient défendu cette dérogation insulaire mais qui n'étaient pas présents vendredi dans un hémicycle déserté par les députés. "On en reparlera en seconde lecture", a néanmoins promis François Pupponi, député-maire de Sarcelles (Val d'Oise), mais membre du "lobby corse" de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:54:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les dons aux victimes du terrorisme exonérés de droits de mutation (Assemblée)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204114604.d6q7u042.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté vendredi un amendement du gouvernement exonérant de droits de mutation les dons consentis après un acte de terrorisme en France ou à l'étranger au profit des victimes, ou, si ces dernières sont décédées, de leurs proches. Cet amendement, voté dans le cadre du projet de budget rectificatif 2015, s'appliquera dès le 1er janvier 2015 pour que les victimes des attentats de cette année puissent en bénéficier. "Il s'agit d'accompagner l'élan de solidarité nationale qui s'est spontanément manifesté au profit des victimes et de leurs proches", a expliqué le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert, rappelant que les dons à un tiers sont soumis à un droit de mutation de 60%. Cette exonération est valable pour les dons versés pendant douze mois après les faits, sauf lorsqu'ils sont versés par une association d'intérêt général où il n'y aura pas de condition de délai. L'amendement étend cette même exonération, dans les mêmes conditions, aux proches des forces de sécurité décédées dans l'exercice de leurs fonctions. Ces dons ouvrent droit au régime fiscal du mécénat, rappelle le gouvernement dans son amendement. Par ailleurs, l'amendement modifie sur deux points le régime d'exonérations des droits de succession des victimes du terrorisme et des forces de l'ordre décédés dans leur mission. D'une part, les successions des militaires décédés en opérations extérieures sont actuellement exonérées de droits de succession. L'amendement prévoit d'étendre cette exonération aux opérations intérieures. D'autre part, il supprime la disposition limitant le champ de l'exonération aux ascendants, descendants, et frères et soeurs. De la sorte, les successions entre concubins consécutives à des actes de terrorisme seront également exonérées de droits de succession.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>TVA sur la presse en ligne: l'Assemblée vote une amnistie fiscale, contre l'avis du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204114534.6dbv4ke5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi de justesse et contre l'avis du gouvernement une amnistie fiscale pour les sites de presse en ligne, principalement Mediapart et Arrêt sur Images, soumis à un redressement pour s'être auto-appliqués un taux de TVA réduit. Après un long débat et un vote debout, les députés ont adopté par 11 voix contre 10 un amendement de députés socialistes, notamment de l'ancien Premier ministre Jean-Marc Ayrault et de l'ex-ministre de la Culture Aurélie Filippetti, visant une telle amnistie pour la période de 2008 à début 2014, dans le cadre du projet de loi de finances rectificative 2015. L'amendement, signé au total par 13 socialistes, était soutenu par les écologistes et le Front de gauche. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert avait donné un avis défavorable "sur un plan factuel, juridique et technique", jugeant notamment que l'amendement contrariait le principe constitutionnel d'égalité devant l'impôt. Le Conseil constitutionnel pourrait être amené à se pencher dessus, si la mesure est maintenue dans la version définitive du projet de loi. Vivant d'abonnements, Mediapart et Arrêt sur Images (ASI) principalement sont contraints de payer des redressements fiscaux de respectivement 4,1 millions et 540.000 euros pour s'être auto-appliqués depuis leur création en 2008 un taux de TVA réduit de 2,1%, au lieu du taux officiel de 19,6%, estimant que la presse en ligne devait bénéficier du même taux réduit que la presse papier. Indigo Publications (Lettre A, Presse News...) est aussi l'objet d'un redressement. La loi a changé depuis en leur faveur, le gouvernement ayant accepté de leur appliquer le taux réduit de 2,1%, voté par le Parlement en février 2014. Mais pour le fisc, entre 2008 et 2014, les deux sites ont accumulé délibérément les impayés, d'où des redressements déjà notifiés l'an dernier. Les recours ayant été récemment rejetés, les sites sont maintenant contraints de les payer, mais poursuivent leur bataille juridique. Des amendements de gauche et de droite pour une amnistie fiscale avaient aussi été acceptés lundi par la commission des Finances. L'amendement de députés Les Républicains (LR) avait cependant été retiré par la suite, le président de leur groupe, Christian Jacob, ayant jugé qu'une amnistie, qui s'apparenterait à "un détournement de la loi", serait "un vrai scandale". Le président de la commission, Gilles Carrez (LR), a vivement réprouvé vendredi dans l'hémicycle toute "complaisance parlementaire" à l'égard de "contribuables qui ont décidé de s'auto-administrer un taux réduit de TVA". Christian Paul, premier signataire de l'amendement socialiste favorable à l'amnistie, a défendu à l'inverse la réparation d'une "forte et choquante inégalité fiscale" entre presse papier et presse en ligne, considérant qu'elle a été préjudiciable au développement de cette dernière et à la liberté de la presse. Opposé à une amnistie, son collègue socialiste François Pupponi s'est insurgé contre ces contribuables "violant la loi" et mettant "la pression sur le Parlement". Les sites d'informations Mediapart et Arrêt sur Images, qui avaient fait appel aux dons des internautes début novembre pour faire face à ces redressements fiscaux, ont récolté environ 400.000 euros chacun, selon des données transmises lundi par les sites de dons.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 12:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée renonce à taxer les gros abattoirs pour aider les éleveurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151204095250.hl5c7cud.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont renoncé vendredi en séance la création d'une taxe exceptionnelle sur les gros abattoirs, qu'ils avaient pourtant votée en commission mais sur laquelle le gouvernement s'était dit défavorable. Cet amendement au budget rectificatif 2015 visait à établir une taxe, assise sur le chiffre d'affaires des entreprises de transformation de produits carnés dépassant les 250 millions d'euros, pour financer un fonds d'aide à l'élevage en crise. Mais la fédération des abatteurs Culture Viande avait vivement dénoncé le projet, soulignant que "les entreprises françaises d'abattage-découpe sont actuellement frappées comme les éleveurs par une crise sans précédent". "Le gouvernement est très opposé à cet amendement, assez massif", a confirmé le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Face à cette opposition, la rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (PS) a retiré l'amendement voté en commission des Finances.]]></description>
   <pubDate>Fri, 04 Dec 2015 10:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement du groupe EI: l'Assemblée écarte une commission d'enquête LR au profit d'une mission plus large</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203180800.pokw9fmv.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi la proposition de députés Les Républicains d'une commission d'enquête sur le financement du groupe Etat islamique (EI), dans l'attente du lancement d'une mission d'information plus large sur les moyens de l'organisation jihadiste. Le député des Yvelines Jean-Frédéric Poisson avait déposé en mai une proposition de résolution afin de créer une telle commission d'enquête "relative à la participation de fonds français au financement de Daech", qui s'est trouvée débattue jeudi dans le cadre d'une "niche" réservée à son groupe. Le président du Parti Chrétien-Démocrate (PCD) y prenait la défense des Chrétiens d'Orient, "cible prioritaire des violences", et demandait de "veiller à ce qu'aucun euro français ne contribue directement comme indirectement au financement de Daech". Il plaidait pour qu'"une commission d'enquête puisse se réunir d'urgence afin de s'assurer que pas une goutte de pétrole terroriste n'est achetée par des sociétés françaises". Le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, a dit dans l'hémicycle sa préférence pour la mission d'information parlementaire sur les "moyens" dont bénéficie l'EI, qui a été décidée mardi par la conférence des présidents de l'Assemblée et permettra d'aborder les questions "dans leur globalité". La mission d'information, composée de 30 députés de tous les groupes politiques, disposera aussi de davantage de temps pour travailler, n'ayant pas la limite des six mois d'une commission d'enquête. Rappelant que l'EI a "amassé un butin de guerre exceptionnel", estimé à "près de 3 milliards de dollars fin 2014", M. Le Guen a énuméré les diverses actions de la communauté internationale, de l'Union européenne et de la France pour tarir ses sources de revenus (pétrole, extorsions, trafic d'antiquités...). Il en a profité pour assurer que "nous ne disposons d'aucune information permettant d'étayer des propos selon lesquels des pays européens achèteraient le pétrole produit dans les zones sous contrôle de Daech". L'exposé des motifs de la proposition de résolution rappelait des propos tenus par l'ambassadrice de l'Union européenne en Irak, Jana Hybaskova, devant les députés de la commission des Affaires étrangères du Parlement européen, selon lesquels "des États membres de l'Union européenne achètent ce pétrole".]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 19:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>COP21: des parlementaires de 167 pays, Fabius et Ban Ki-moon samedi à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203175545.1qygcjcn.html</link>
   <description><![CDATA[Des parlementaires de 167 pays, les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat, le ministre des Affaires étrangères Laurent Fabius et le secrétaire général de l'ONU Ban Ki-moon seront réunis samedi à l'Assemblée à l'occasion de la conférence sur le climat. Ces parlementaires se retrouveront également le lendemain au Sénat. A l'Assemblée, la séance de travail de l'Union interparlementaire, qui sera ouverte par Claude Bartolone (PS), comprendra des allocutions de Gérard Larcher (Les Républicains), du secrétaire général de l'organisation des Nations unies, du ministre français des Affaires étrangères et du Développement durable, ou encore de Saber Chowdhury, président de l'Union interparlementaire, l'organisation internationale des parlements née en 1889. L'acteur et ancien gouverneur républicain de Californie Arnold Schwarzenegger, président fondateur de l'organisation non gouvernementale R20 (Regions of Climate Action), interviendra comme invité spécial. L'objectif de cette séance spéciale dans l'hémicycle du Palais Bourbon est de permettre aux parlementaires des 167 pays membres de l'UIP de débattre des principaux enjeux et des grandes orientations de la COP21, de dialoguer avec les négociateurs gouvernementaux et d'échanger leurs vues à propos du prolongement que les parlements pourront donner à la conférence sur le climat. Par ailleurs, l'Assemblée nationale accueillera, vendredi et samedi, la réunion annuelle du forum parlementaire international Globe sur les effets du dérèglement climatique et les moyens permettant de le contenir. Au Sénat où ils seront accueillis par M. Larcher, les participants à la réunion plancheront sur le thème "Conduire le monde vers une économie verte", sous la houlette de la ministre de l'Ecologie Ségolène Royal, d'Achim Steiner, directeur exécutif du Programme des Nations unies pour l'environnement, et du secrétaire général de l'Organisation de Coopération et de Développement Economiques, Angel Gurria. Ils débattront ensuite sur des thèmes comme "De la climatologie à l'action parlementaire" ou "Des aspects des politiques climatiques liés au genre, à la jeunesse et aux comportements", avant d'adopter un projet de document final dont le rapporteur sera le sénateur français Hervé Maurey (UDI-UC). Créé en 1989 et regroupant des parlementaires de plus de 80 pays, Globe entend faire progresser les législations environnementales nationales et partager les meilleures pratiques de développement durable face aux défis des changements climatiques, de la déforestation et de la biodiversité. Le but de la COP21 est de s'entendre, d'ici au 11 décembre, sur un accord permettant de limiter à deux degrés la hausse du réchauffement climatique par rapport à l'ère pré-industrielle, alors que la planète a déjà gagné un degré. Les délégués de 195 pays, réunis au Bourget, doivent trancher le maximum d'options avant samedi, puis passer le relais à leurs ministres.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des campagnes et partis: propositions de loi PS pour un système plus "vertueux"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203174531.16m5pnk5.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Romain Colas a présenté jeudi deux propositions de loi socialistes portant sur le financement des partis politiques et des campagnes électorales, avec l'objectif affiché de contribuer à l'émergence d'un "écosystème vertueux" et plus "transparent". Les deux textes -une proposition de loi ordinaire et une proposition de loi organique-, déposés à l'Assemblée nationale mais pas encore formellement enregistrés, sont co-signés par quelque 150 députés, dont le président du groupe, Bruno Le Roux, et le président de la commission des lois, Jean-Jacques Urvoas. Ils se fondent en grande partie sur un rapport adopté en juillet par la commission des Finances que M. Colas avait réalisé, à partir du constat qu'il y avait "quelques trous dans la raquette dans lesquels celles et ceux qui voulaient contourner l'esprit de la loi n'avaient pas manqué de s'engouffrer", a indiqué le député de l'Essonne à l'AFP. Il a notamment évoqué l'affaire Bygmalion portant sur les comptes de campagne de Nicolas Sarkozy de 2012, qui a montré que "la commission nationale des comptes de campagne pouvait voir totalement lui échapper des dépenses particulièrement conséquentes", ou le cas du microparti Jeanne géré par des proches de Marine Le Pen (FN), qui a montré selon lui qu'il était possible de mettre en place "des systèmes qui visaient à faire de la marge sur les remboursements publics des campagnes électorales". Le projet de loi ordinaire, qui comporte une quinzaine d'articles, prévoit notamment d'interdire à un parti de dégager des bénéfices sur le prix de biens ou de services fournis aux candidats dans le cadre d'une campagne électorale. Il vise aussi à mieux encadrer la pratique récente des primaires en posant le principe que les dépenses du candidat sont imputées à son compte de campagne. Sur ce sujet, M. Colas a dit s'attendre à de possibles débats, car "c'est l'opposition qui sera concernée" en 2016, mais il assure ne faire que proposer d'inscrire dans la loi ce qui s'est déjà appliqué lors des dernières primaires, à droite pour des municipales, comme à gauche. Ces propositions sont rendues publiques alors que l'Assemblée doit examiner mardi en nouvelle lecture une proposition de loi du sénateur (PS) Jean-Pierre Sueur qui prévoit de rétablir les sanctions pénales prévues lorsqu'un parti politique accepte des dons de personnes morales autres que des partis politiques. Ces dispositions avaient été supprimées par erreur lors du vote de la loi sur la transparence de la vie publique en 2013 après l'éclatement de l'affaire Cahuzac. chl/ic/mat/ei COLAS]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent une proposition de loi Les Républicains sur la rénovation des casernes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203171701.2u1cbts9.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à financer les travaux de réhabilitation des casernes par l'Agence nationale de rénovation urbaine, le gouvernement et la majorité estimant que ce n'était pas l'outil adapté. Cosignée par plus de 70 députés, la proposition de loi défendue par le député-maire de Versailles (Yvelines) François de Mazières, où vivent de nombreux militaires, voulait intégrer la rénovation des casernes dans les missions de l'ANRU, chargée de mettre en oeuvre des projets de renouvellement urbain dans 200 quartiers en difficulté et dotée pour cela d'une enveloppe de 5 milliards d'euros pour le programme national de renouvellement urbain 2014-2024. "Le caractère vétuste du parc domanial n'est plus à démontrer et il ne cesse de se dégrader faute d'investissements suffisants de la part de l'État. Ce parc domanial est très largement daté: l'âge moyen des logements est de 41 ans", a assuré M. de Mazières, pour qui "l'état de ces logements pèse lourdement sur les conditions de vie des gendarmes et de leur famille". Pour l'UDI Philippe Gomes, ce texte pourrait "rentrer dans le pacte de sécurité" annoncé par François Hollande après les attentats de Paris et de Saint-Denis. "Si les ministres de la Défense et de l'Intérieur ont bien conscience de l'état du parc domanial, l'ANRU n'a pas été créée pour répondre à cette problématique et ne peut se substituer aux ministères" concernés, a expliqué le ministre de la Ville Patrick Kanner, argument repris par les députés socialiste Daniel Goldberg et radical de gauche Joël Giraud. "Si d'autres missions devaient être confiées à l'ANRU, les objectifs concernant ces 200 quartiers devraient être revus en termes budgétaires", a aussi souligné M. Goldberg, député de Seine-Saint-Denis. Pour autant, l'ANRU peut soutenir "la rénovation de casernes situées dans ces quartiers prioritaires ou à proximité, comme à Melun (Seine-et-Marne)", a fait remarquer ce rapporteur pour avis sur les crédits budgétaires 2016 pour le Logement. L'Assemblée a également rejeté un amendement du député-maire de Versailles visant à faire des logements de militaires des logements rentrant dans le calcul de la loi SRU qui oblige les communes à un quota minimum de logements sociaux. La loi Solidarité et rénovation urbaine de décembre 2000, imposait, sur la période 2011-2013, aux communes de plus de 3.500 habitants et de 1.500 habitants en Ile-de-France, de construire 20% de logements sociaux, taux relevé à 25% depuis 2014.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 18:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prévention d'agressions sexuelles de mineurs: les députés adoptent une proposition de loi LR</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203153424.cwcl7846.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté jeudi une proposition de loi du groupe Les Républicains visant à rendre automatique l'interdiction d'exercer une profession en contact avec des mineurs pour des personnes condamnées pour des faits de pédophilie ou de détention d'images pédopornographiques. Cette proposition de loi restera cependant symbolique, car cette mesure fera l'objet d'un des articles d'un projet de loi plus large du gouvernement sur la protection des mineurs, qui sera examiné dans l'hémicycle le 8 décembre et a fait consensus lors de son examen en commission mercredi. "Nous ne pouvons que nous féliciter que le gouvernement reprenne une proposition de parlementaires de l'opposition", a déclaré le rapporteur du texte du jour, Claude de Ganay (LR), alors que Dominique Raimbourg (PS) se réjouissait de ce "consensus" politique "trop rare", sur la même tonalité que les radicaux de gauche et les centristes. Le projet de loi du gouvernement, qui succède à un précédent article de loi sur le sujet censuré par le Conseil constitutionnel cet été pour des raisons de forme, vise à donner un cadre juridique à la transmission d'informations entre la justice et les administrations, pour prévenir les agressions de mineurs. Il fait suite à l'affaire de Villefontaine, près de Lyon, où un instituteur a été mis en examen pour le viol de onze enfants et est soupçonné de plusieurs dizaines d'agressions. L'homme avait été condamné en 2008 à de la prison avec sursis pour avoir téléchargé des images pornographiques, mais cette condamnation n'avait pas été communiquée à l'Éducation nationale. Le texte donne obligation au procureur de la République "d'informer l'administration des condamnations et de certaines mesures de contrôle judiciaire prononcées à l'encontre des personnes exerçant une activité les mettant en contact habituel avec les mineurs, notamment pour des infractions sexuelles ou commises contre les mineurs". Le ministère public pourra également diffuser des informations sur une garde à vue ou une audition libre "dès lors que les mises en cause résulteront d'indices graves et concordants". Enfin, "pour toutes les autres infractions, et s'agissant des personnes exerçant des activités soumises à un contrôle par l'administration, le procureur pourra également informer l'administration ou les organismes de tutelle des mises en examen ou des poursuites engagées". Pour respecter la présomption d'innocence, les ministres de la Justice Christiane Taubira et de l'Éducation Najat Vallaud-Belkacem ont souhaité cependant entourer de garanties sur les transmissions d'informations avant une condamnation. Ces transmissions devront ainsi être soumises à l'appréciation de l'autorité judiciaire, se faire via un support écrit et être confidentielles. Les personnes concernées seront informées de cette transmission, les infractions pouvant y donner lieu seront limitées, l'autorité destinataire sera informée de l'issue de la procédure et l'information sera effacée si la procédure se termine par une décision de non-culpabilité.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déchéance de nationalité: Le Roux admet un "débat profond" chez les députés PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203152915.wciauje1.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés PS Bruno Le Roux a admis jeudi que la question de la déchéance de nationalité soulevait un "débat profond" au sein du groupe, notant que ce n'est pas "la mesure centrale" de la révision de la Constitution proposée. Alors qu'on lui demandait si une majorité du groupe socialiste serait favorable à la possibilité de déchoir de la nationalité française les binationaux nés en France, condamnés pour acte de terrorisme, que l'exécutif veut inscrire dans la Constitution, M. Le Roux a répondu: "Je ne sais pas le dire. Il y a un débat profond." "Il y a des députés qui demandent à être convaincus de l'intérêt de la mesure, et donc il y a une discussion", a-t-il ajouté devant quelques journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. "A l'évidence, c'est un débat de fond, cela touche à des principes de la République, cela touche à des principes qui ont failli être foulés sous d'autres majorités: on a failli revenir sur le droit du sol, donc à l'évidence, tout ce qui touche à la nationalité est aujourd'hui sujet à discussion, peut-être sujet à malaise", a dit le député de Seine-Saint-Denis. "C'est pour ça que je pense que plus que la question de la nationalité, l'entrée qu'il faut privilégier dans ce débat, c'est le fait de punir ceux qui veulent commettre des actes terroristes", a-t-il ajouté. Le chef de file des députés PS a insisté sur le fait que la mesure n'avait pour "vecteur d'intervention que les actes de terrorisme", estimant que "la moindre stigmatisation est à écarter". "Je fais la différence absolue entre ceux qui aujourd'hui préparent des actes terroristes et ceux qui vivent sur notre territoire, quelle que soit leur religion, quelle que soit leur origine et en aucun cas (...) surtout s'ils sont binationaux, la mesure qui est envisagée ne peut les concerner ni les toucher", a-t-il insisté. M. Le Roux a aussi estimé que la déchéance de nationalité "n'est très certainement pas, dans la révision constitutionnelle qui sera proposée par le président, la mesure centrale". Outre cette mesure, le projet de révision de la Constitution, transmis mardi pour avis au Conseil d'État et dont l'AFP a obtenu copie jeudi, prévoit notamment la possibilité de prolonger des mesures d'exception jusqu'à six mois après la fin de l'état d'urgence.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des partis: des députés écologistes rattachés au PS en 2016</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203151438.6n2fuphd.html</link>
   <description><![CDATA[Six députés écologistes ont fait le choix technique d'être rattachés au Parti socialiste en matière de financement public, selon la liste de rattachement publiée jeudi au Journal officiel, qui ne fait par ailleurs pas apparaître de changement majeur. Pour ces six députés écologistes pro-gouvernement - Barbara Pompili, François de Rugy, François-Michel Lambert, Christophe Cavard, Véronique Massonneau et Paul Molac - cela ne signifie pas nécessairement que l'aide publique allouée bénéficiera au Parti socialiste in fine. M. de Rugy, notamment, a passé une convention avec le PS pour que la somme soit reversée à Ecologistes !, le parti qu'il a fondé en octobre après son départ d'EELV, et dont il est le président. Le rattachement d'un parlementaire à un parti politique, déclaré avant la fin novembre de chaque année pour que l'Etat puisse faire les calculs, permet à ce parti de bénéficier l'année suivante d'une aide publique de quelque 40.000 euros par parlementaire. Les crédits pour les partis sont répartis pour moitié en lien avec leur résultat au 1er tour des dernières législatives (au moins 1% des suffrages exprimés dans au moins 50 circonscriptions, au moins un département ou une collectivité d'outre-mer) et pour moitié aux partis représentés au Parlement, en proportion du nombre de députés. "La première part va toujours à EELV", a déploré M. de Rugy auprès de l'AFP. Les 12 autres députés membres du groupe, dont Cécile Duflot, sont rattachés à Europe-Ecologie-Les Verts, qui traverse des difficultés financières. Par ailleurs, Thomas Thévenoud, exclu du groupe socialiste après sa démission du gouvernement pour non-paiement d'impôt, est rattaché au Parti radical de gauche, alors que cette année il n'était rattaché à aucun. Une autre ex-socialiste, Sylvie Andrieux, condamnée dans un dossier de détournement de fonds publics et exclue du PS en 2013, n'a pas déclaré de rattachement. Les députés du groupe socialiste sont quasiment tous rattachés au PS, quelques élus d'outre-mer l'étant à d'autres partis, comme la Guadeloupéenne Gabrielle Louis-Carabin (apparentée au groupe), à Démocratie et République. En outre, Marie-Françoise Bechtel (apparentée), qui a quitté le MRC avec Jean-Pierre Chevènement, a opté pour un rattachement au PRG. Philippe Noguès, un "frondeur" qui a quitté le PS en juin, n'est rattaché à aucun parti. Debout la France, le mouvement de Nicolas Dupont-Aignan, attire quelques députés qui n'en sont pas membres, comme Jean-Pierre Decool (qui siège au groupe Les Républicains mais n'appartient à aucun parti), le député-maire d'Orange Jacques Bompard (Ligue du Sud, non-inscrit à un groupe) et Véronique Besse (Mouvement pour la France, non-inscrite). Au groupe Les Républicains, la quasi-totalité des membres sont rattachés au parti LR. Les membres du groupe UDI se répartissent entre l'Union des radicaux, centristes, indépendants et démocrates de Jean-Christophe Lagarde et le Nouveau Centre d'Hervé Morin. La plupart des 18 députés du groupe RRDP (Radical, républicain, démocrate et progressiste) sont rattachés au PRG, y compris l'ex-socialiste Olivier Falorni, tombeur de Ségolène Royal aux législatives de 2012. Sur les 15 membres du groupe de la Gauche démocrate et républicaine (Front de Gauche plus ultramarins), huit des dix députés du FG se sont rattachés au PCF, mais François Asensi et Jacqueline Fraysse le sont à une autre composante du FG. Marion Maréchal-Le Pen et Gilbert Collard sont rattachés au FN.]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 16:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lanceurs d'alerte: la création d'une agence nationale au menu d'une proposition de loi globale d'un député PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151203142348.xprmqq7x.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Yann Galut a présenté jeudi une proposition de loi "globale" sur les lanceurs d'alerte, issue d'un travail en commun avec des associations comme Transparency International, prévoyant notamment la création d'une agence nationale de l'alerte. "Même si ces dernières années, il y a eu quelques avancées pas négligeables pour les lanceurs d'alerte, il n'y a pas de protection globale", a observé le député du Cher, lors d'une conférence de presse, au côté de Nicole Marie Mayer (Transparency International) et de Eric Alt (Anticor). La proposition de loi entend empêcher que les lanceurs d'alerte "soient les sacrifiés du système", car les salariés ou fonctionnaires concernés "mettent en péril leur sécurité personnelle, leur situation professionnelle, leur vie familiale", a souligné l'ex-rapporteur de la loi renforçant la lutte contre la fraude fiscale. Les exemples de Hervé Falciani (HSBC), Stéphanie Gibaud (UBS) ou Irène Frachon (Mediator) ont été évoqués. Cosigné jusqu'alors par une quarantaine de socialistes, ce texte, pas formellement déposé à l'Assemblée, va être soumis au groupe PS, a précisé l'élu du Cher. Le ministre des Finances, Michel Sapin, lui a déclaré être "ouvert à le regarder" en vue du projet de loi sur la transparence de la vie économique. L'objectif est de trouver, "dans les mois qui viennent, un véhicule législatif: soit une +niche parlementaire+, soit le gouvernement s'en saisit", selon le porteur de cette proposition de loi de 16 articles. Pour faire évoluer une législation française ressemblant à "un millefeuille, paradoxal, lacunaire, aux injonctions contradictoires", le texte propose une définition du lanceur d'alerte, inspirée par celle du Conseil de l'Europe, prévoit les mécanismes de signalement internes et externes d'une alerte par un salarié ou un fonctionnaire, avec des sanctions pénales et disciplinaires pour les personnes entravant une alerte. Après un recours en référé, le conseil des prud'hommes pourrait aussi "bloquer un licenciement le temps de la procédure", selon M. Galut, avocat de profession. Surtout, le texte prévoit la création d'une agence nationale de l'alerte, inspirée de celle existant en Angleterre depuis 1998 et financée sur le budget de l'Etat, pour apporter une protection physique et financière ainsi qu'un accompagnement juridique. Cette autorité indépendante aurait une structure sur le modèle de la Haute Autorité pour la transparence de la vie publique et des moyens d'enquête à l'image de ceux du Défenseur des droits. Pas question de rémunération des lanceurs d'alerte, système pouvant entraîner des "dérives" comme aux Etats-Unis, mais de réparation de l'éventuel dommage moral et financier au travers du fonds de garantie des victimes. Au nom de Transparency, Nicole Marie Mayer, qui a martelé combien lancer une alerte peut se payer "extrêmement cher", a expliqué le "combat de très longue haleine" en faveur d'"une loi unique, robuste et claire", inspirée notamment des exemples de 12 pays ayant une loi globale. Vice-président d'Anticor et magistrat, Eric Alt, qui a observé que des syndicats (CFDT, CGT...) s'engageaient aussi pour les lanceurs d'alerte, a jugé qu'"il faudra encore beaucoup de courage et de volonté politique" mais qu'"une page importante est écrite". ic/frd/nm HSBC HOLDINGS UBS GROUP AG]]></description>
   <pubDate>Thu, 03 Dec 2015 15:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
