<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 19:10:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Philippe obtient avec 363 voix une large confiance de l'Assemblée, en très léger recul par rapport à 2017</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612170735.qoy9rjbi.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a obtenu mercredi une large confiance de l'Assemblée nationale sur sa deuxième déclaration de politique générale, avec 363 voix pour, 163 contre et 47 abstentions, soit une adhésion en très léger recul par rapport à 2017. "Ma grand-mère avait coutume de dire que les discours les moins longs étaient les plus brefs. Merci!", a lancé le Premier ministre dans l'hémicycle, après la proclamation du résultat par le président de l'Assemblée Richard Ferrand. Au début du quinquennat, le chef du gouvernement avait obtenu 370 voix pour, et le plus faible nombre de votes contre (soit 67) sur une déclaration de politique générale depuis 1959. Mais les abstentions s'étaient élevées à 129.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 17:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Déclaration de politique générale: "On ne change rien", déplore Martinez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612170028.12bwtc90.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire général de la CGT Philippe Martinez a estimé mercredi après la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe que "l'acte 2 de cette pièce de théâtre d'Emmanuel Macron, c'est la suite de l'acte 1". "Le Premier ministre nous a dit +on ne change rien, on continue le programme sur lequel on a été élu+", a-t-il déclaré sur RTL. "Rien ne nous convient parce que c'est la continuité de ce que nous dénonçons et de ce que beaucoup de citoyens dénoncent dans ce pays, c'est-à-dire qu'on maintient les inégalités", a-t-il dit. Pour lui, la question du pouvoir d'achat devrait passer par une "augmentation des salaires", et non par des baisses d'impôts, "parce que l'impôt c'est utile". Par ailleurs, derrière les créations d'emplois annoncées, "il faut regarder la nature de l'emploi parce que la précarité, on en souffre", a-t-il dit. De son côté, le secrétaire général de FO Yves Veyrier a jugé dans un communiqué qu'"il y a beaucoup d'absents dans le discours du Premier ministre", citant les salaires et estimant que "répondre en matière de pouvoir d'achat par la baisse de l'impôt sur le revenu n'est pas la solution".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 17:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de politique générale: la réplique des groupes politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612164629.9e5cjvq7.html</link>
   <description><![CDATA[Voici les principales interventions suivant l'ordre de passage des groupes politiques de l'Assemblée, après le discours de politique générale d'Edouard Philippe mercredi devant l'Assemblée. - Gilles Le Gendre (LREM): "Les six mois que nous venons de vivre, entre l'éclatement de la crise des +gilets jaunes+ et les élections européennes, ont, pour la seconde fois en deux ans, bouleversé le paysage politique. Plus que jamais, le gouvernement et notre majorité doivent relever de grands défis (...). Mais nous devons cette vérité aux Français : la poursuite de la réparation du pays, déjà bien engagée, demandera encore du temps. (...) Votre majorité vous fait confiance, Monsieur le Premier ministre". - Virginie Duby-Muller (LR): "Ce nouveau discours de politique générale, cette soi-disant reprise en main de Matignon, ce pseudo acte II de votre quinquennat, fait surtout office d'un cache-misère un peu réchauffé. Réchauffé, car rien ne justifiait vraiment ce discours. Vous n'avez pas remanié votre gouvernement, et vous n'avez pas été renommé par le président de la République. Réchauffé, car rien n'a vraiment changé, et les exercices de stand-up et d'autosatisfaction se poursuivent inlassablement" - Patrick Mignola (Modem): "Notre majorité était sûrement celle de la France mais pas assez celle des Français. Alors oui, l'Acte II sera celui des Français rassemblés. Au terme de l'Acte I, le pays est debout. A l'Acte II, il doit marcher, et marcher ensemble". Le groupe MoDem "fait confiance à votre gouvernement pour continuer à réformer le pays en répondant mieux aux attentes sociales". - Boris Vallaud (PS): "Vous aviez promis lors la campagne présidentielle d'écouter tout le monde, certains ont espéré, d'autres y ont cru, vous avez fini par n'écouter que vous-même. Débat parlementaire escamoté comme jamais, dialogue social brutalisé et partenaires sociaux méprisés (...) Vous êtes la droite, nous sommes la gauche. Vous vous êtes mis au service de quelques-uns, de ceux qui prétendent faire l'histoire, nous resterons au service de ceux qui la subissent, et de la République jusqu'au bout". - Jean-Christophe Lagarde (UDI et Indépendants): "L'acte I s'est achevé par la force des choses et des manifestations. (...) La majorité a commis la même erreur que toutes celles qui l'ont précédée: croire qu'elle avait toujours raison par la grâce d'une élection". La confiance "se construit par l'exercice du réel au-delà des discours et des mots. Cela demeure notre attente". - Philippe Vigier (Libertés et territoires): "Vous avez, semble-t-il, enfin compris qu'il était nécessaire de vous appuyer davantage sur les territoires, de mieux prendre en compte leurs diversités pour réformer le pays. Pour autant, notre groupe a le sentiment que votre acte de contrition n'est pas encore un acte de conversion. (...) N'enfermez pas la France dans le piège d'un choix entre une majorité renfermée sur elle-même, qui pourrait alors se condamner à l'échec, et le Front national". - Jean-Luc Mélenchon (LFI): "Le rapport de force est lourdement défavorable" après les élections européennes, et "la suite du combat s'annonce donc dans des conditions très dures pour nous. Mais n'allez pas croire pour autant que tout vous soit permis de ce seul fait". "Vous voulez faire comme si de rien n'était (...) continuer à tout détruire ! (...) Il faut choisir (les) lendemains: lutter contre le rouleau compresseur de ce monde de violences écologiques et sociale ou céder. Nous ne céderons pas". - Fabien Roussel (Gauche démocrate et républicaine dont PCF): Le "cap" présenté "ne va pas répondre aux urgences de notre pays ni à la majorité de nos concitoyens". "Voilà à l'opposé, la déclaration de politique générale que nous vous proposons: (il y a) urgence pour notre industrie menacée (...) pour la santé", "le pouvoir d'achat des Français", "le climat", et il y a également "l'urgence démocratique". - Emmanuelle Ménard (non-inscrite, app. RN): Alors qu'Emmanuel Macron "vient de subir un échec, le voilà en position de force". "Nous la droite, toute la droite, incapable de nous réunir, nous déroulons le tapis rouge" à la majorité. Mais "qu'est-ce qui nous sépare réellement pour faire front commun" à droite?]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon: "suite du combat" difficile mais LFI "ne cédera pas"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612162310.6pu26rxp.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des Insoumis Jean-Luc Mélenchon a admis mercredi que la "suite du combat" s'annonçait "dans des conditions très dures" pour son parti après l'échec des européennes, mais a affirmé que LFI ne céderait pas pour l'acte II du quinquennat. "Compte tenu de notre résultat électoral, je suis parfaitement conscient de la difficulté de notre situation, pour mener le combat", a affirmé depuis la tribune de l'Assemblée M. Mélenchon, confirmant un désaccord "global" avec la politique du gouvernement, après le deuxième discours de politique générale d'Edouard Philippe. La parole du responsable Insoumis était attendue depuis le soir des élections européennes marquées par l'échec de son parti, avec 6,31% des voix. "Le rapport de force est lourdement défavorable" et "la suite du combat s'annonce donc pour nous dans des conditions très dures, nous les assumons. Mais n'allez pas croire pour autant que tout vous soit permis de ce seul fait", a ajouté le député des Bouches-du-Rhône. Pour M. Mélenchon, Edouard Philippe n'est "guère encouragé à la lucidité", car "dans notre pays pour une certaine presse quand les opposants ne gagnent pas une élection ils devraient démissionner". Rappelant avoir fait de l'élection européenne "un référendum" contre le pouvoir et la politique du gouvernement, il a lancé au chef du gouvernement: "vous l'avez perdu!". "Et pourtant vous voulez faire comme si de rien n'était. Vous pensez gouverner contre tout le monde avec 20% des suffrages exprimés et 10% des inscrits. Et cela pour continuer à tout détruire (...). Dès lors toute votre politique est un passage en force contre le pays", a-t-il lancé. "Ne m'objectez pas notre faiblesse actuelle! Une seule conscience peut protester contre tout", a poursuivi M. Mélenchon. "Il faut choisir (les) lendemains: lutter contre le rouleau compresseur de ce monde de violences écologiques et sociale ou céder. Nous ne céderons pas", a-t-il encore martelé. "Il le faut, car vous-même vous ne cédez rien. Et sous prétexte d'Acte II on n'y voit que le bégaiement de l'Acte I et vous êtes le danger", a ajouté le responsable LFI, sous les applaudissements de son groupe et des députés PCF. Jean-Luc Mélenchon lui-même a laissé planer un doute ces derniers temps sur son avenir à la tête du mouvement, qui a frôlé les 20% à la présidentielle de 2017. Après le 6 juin, "je proposerai une suite pour notre chemin et je dirai ce qu'il en sera pour moi", avait-il écrit récemment sur son blog.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Premières réactions politiques au discours d'Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612160905.g7q12y9l.html</link>
   <description><![CDATA[Voici de premières réactions à la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe devant l'Assemblée mercredi: - Olivier Faure, premier secrétaire du PS: "Le compte n'y est pas. Le cap n'est pas changé. Nous sommes face à un gouvernement qui reste droit dans ses bottes et qui considère que, depuis 2 ans, il n'a jamais failli" (dans les couloirs de l'Assemblée). "Sur les 3 urgences écologique, sociale et démocratique identifiées par le Premier ministre rien n'est à la hauteur. Je ne vois qu'effet placebo et procrastination." (Twitter) - Elsa Faucillon, députée PCF des Hauts-de-Seine: "Il y aura donc un débat annuel sur l'immigration. Retour du ministère de l'identité nationale de l'ère Sarkozy ? Le débat annuel sur la fraude fiscale ou l'urgence climatique attendra !" (Twitter) - Alexis Corbière, député LFI de Seine-Saint-Denis: "Edouard Philippe déroule non pas un discours de politique générale, mais un long discours très général de sa politique. Les mesures et propositions s'empilent en vrac, sans précisions, dans le seul but de déclencher les applaudissements de ses supporters." (Twitter) - Dominique Bussereau, président de l'Assemblée des départements de France: "Je note avec satisfaction la réaffirmation d'un nouvel acte de décentralisation et l'annonce d'un dialogue avec les collectivités territoriales". "Nous attendons maintenant avec intérêt les clarifications et explications sur ce nouvel acte (...) que le Premier ministre présentera demain jeudi devant le Sénat." (communiqué). - Marine Le Pen, présidente du Rassemblement national, qui n'était pas à l'Assemblée mais à Bruxelles: "Le Premier ministre commence son intervention par une insulte à l'égard des millions de Français qui ont voté pour le RN en les désignant d'+extrême droite+. Ils n'ont rien appris !" (Twitter) - Sébastien Chenu, député RN du Nord: dénonce une "continuité totale de ce qui a été fait depuis deux ans", des mesures "d'une faiblesse absolue contre le chômage". Globalement "un meli mélo sans beaucoup d'intérêt" et des "mesurettes". "Un débat annuel sur l'immigration, c'est nul !" (dans les couloirs de l'Assemblée) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "Quelle hypocrisie ! Edouard Philippe prétend vouloir maintenir l'âge légal de départ à la retraite mais va décaler l'âge permettant de bénéficier d'une retraite à taux plein. Autrement dit, à durée de travail égale, le gouvernement baisse votre pension de retraite!" (Twitter) - Eric Ciotti, député LR des Alpes-Maritimes: "Un cortège de mesures non financées et pas un mot du Premier ministre sur la baisse de la dépense publique, des déficits et de la dette. La France championne du monde des impôts et championne d'Europe de la dette et des déficits est aujourd'hui menacée dans sa souveraineté." (Twitter) - Guillaume Larrivé, député LR de Yonne, secrétaire général délégué au projet: "Il manque des mesures pour redresser la situation des finances publiques. Ca veut dire que c'est sur les générations futures que continuera à peser le poids des impôts." (dans les couloirs de l'Assemblée) pol-are/jk/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 16:09:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Duby-Muller (LR): le discours de Philippe, "un cache-misère un peu réchauffé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612151911.z05p6d1q.html</link>
   <description><![CDATA[Première vice-présidente des députés LR, Virginie Duby-Muller a jugé mercredi que la deuxième déclaration de politique générale d'Edouard Philippe faisait "office d'un cache-misère un peu réchauffé". "Ce nouveau discours de politique générale, cette soi-disant reprise en main de Matignon, ce pseudo acte II de votre quinquennat, fait surtout office d'un cache-misère un peu réchauffé, sans aucune piste sérieuse de financement", a lancé l'élue de Haute-Savoie dans l'hémicycle, après l'intervention du chef du gouvernement. "Réchauffé, car rien ne justifiait vraiment ce discours. Vous n'avez pas remanié votre gouvernement, et vous n'avez pas été renommé par le président de la République. Réchauffé, car rien n'a vraiment changé, et les exercices de stand-up et d'autosatisfaction se poursuivent inlassablement", a-t-elle poursuivi. "Vous avez voulu surfer sur les résultats des élections européennes, que vous auriez bien tort de considérer comme un succès pour votre camp", a ajouté Mme Duby-Muller à l'adresse d'Edouard Philippe, issu de LR. Selon elle, "la réalité, c'est que vous ne parvenez pas à redresser le pays, et que vous avez profondément divisé les Français". Deux ans après "l'abstention vigilante" d'une majorité des députés LR sur sa première déclaration de politique générale, "nous pouvons faire le bilan de votre action, et nous ne pouvons le cautionner", a affirmé la responsable de droite. "Vous faites souvent le bon diagnostic des handicaps et des maux dont souffre notre pays. C'est un début. Hélas vous ne prescrivez pas le bon remède", a-t-elle ajouté, pointant notamment le "poids insupportable des taxes et des impôts" et "l'excès de dépenses publiques". "Considérant votre sectarisme vis-à-vis de l'opposition et votre refus de nous écouter (...) Considérant votre discours qui n'a pas rassuré; Considérant les risques que font peser les réformes que vous nous préparez, nous ne voterons pas la confiance que vous nous demandez", a-t-elle conclu. Une large majorité des députés LR devraient voter contre, certains s'abstenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 15:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une mission d'information parlementaire pour améliorer l'accès à l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612151603.yx35dsxw.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation aux droits des femmes de l'Assemblée va prochainement lancer une mission d'information pour définir les "évolutions législatives nécessaires" concernant l'accès à l'IVG, et déposera une proposition de loi portant notamment de 12 à 14 semaines de grossesse la limite légale pour avorter a-t-on appris mercredi auprès de sa présidente. Cette mission d'information, qui devait initialement débuter ses travaux à l'automne, va finalement les entamer "d'ici dix jours", le calendrier ayant été accéléré après la volte-face du Sénat qui a finalement renoncé cette semaine à relever le délai légal pour avorter, a expliqué à l'AFP la députée (LREM) Marie-Pierre Rixain. "Suite à la mission, quoi qu'il arrive je déposerai une proposition de loi à l'automne, qui contiendra a minima l'allongement du délai", a encore précisé Mme Rixain. D'autres points doivent faire l'objet d'une réflexion pour veiller à l'"effectivité" du droit à l'avortement, a dit la députée, citant notamment la clause de conscience accordée aux médecins qui refusent de pratiquer des IVG, ou encore les disparités régionales en matière d'accès à l'avortement. "A titre personnel, je suis totalement favorable à l'augmentation du délai" légal pour avorter, a dit Mme Rixain. Cette question du délai a fait l'objet d'une récente passe d'armes au Sénat, où la socialiste Laurence Rossignol - qui fut ministre des Droits des femmes sous le quinquennat Hollande - avait réussi la semaine dernière à faire adopter cette mesure sous forme d'un amendement au projet de loi Santé. L'amendement en question, approuvé lors d'une séance où ne siégeaient qu'une vingtaine d'élus, a toutefois été supprimé mardi lors d'une seconde délibération. Ce nouveau vote avait été organisé à la demande de la majorité de droite au Sénat, avec l'accord de la ministre de la Santé Agnès Buzyn. La ministre a expliqué vouloir "réunir les conditions pour que ce débat légitime ait lieu dans le bon cadre, et en assurant l'ensemble des échanges que l'importance du sujet justifie". L'association Osez le féminisme! s'est indignée mercredi de l'attitude de Mme Buzyn lors du vote au Sénat. "La majorité gouvernementale s'oppose ainsi à des mesures nécessaires pour un accès effectif à l'IVG pour toutes les femmes", ont commenté dans un communiqué les militantes de cette association, relevant que "chaque année, 3.000 à 5.000 femmes françaises sont contraintes de quitter le pays pour recourir à une IVG +hors délai+." De son côté, la secrétaire d'Etat chargée de l'égalité hommes/femmes, Marlène Schiappa, a dit "soutenir" la mission lancée par Mme Rixain. "L'allongement raisonnable des délais légaux de l'IVG serait une avancée pour les droits des femmes", a-t-elle souligné dans un communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 15:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>LR "ne va pas mourir" mais doit réfléchir aux "valeurs fondamentales" (Leonetti)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612145915.1x2ijpz7.html</link>
   <description><![CDATA[Le président par intérim de LR, Jean Leonetti, s'est dit convaincu mercredi que le parti n'allait "pas mourir", mais a plaidé pour réfléchir aux "valeurs fondamentales" de la droite et du centre, lors d'une convention qui se tiendra le 6 juillet au siège du parti. "Je pense que le parti ne va pas mourir. La France a intérêt à avoir un parti politique de la droite et du centre fort", a affirmé M. Leonetti devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP), ajoutant que "les électeurs nous ont quittés mais ils ne sont pas loin". Il a plaidé pour "une rénovation en profondeur", évoquant comme une possible "faute" de ne pas avoir jusqu'alors "refondé notre logiciel de proposition". M. Leonetti s'exprimait à l'issue d'une réunion du groupe LR à l'Assemblée où il a notamment rappelé le calendrier pour l'élection du président du parti avec un scrutin les 12-13 octobre et, en cas de deuxième tour, les 19 et 20 octobre. D'ici là, le parti devra réfléchir le 6 juillet lors d'une convention nationale sur "les axes et les valeurs fondamentales" qui fondent la politique de LR, "au moment où on voit qu'une partie de nos effectifs, voire des électeurs, partent soit à En marche soit au Rassemblement national". Cette convention, qui devrait s'accompagner d'une consultation sur internet et qui sera suivie "probablement" d'une deuxième en septembre, se tiendra "en complémentarité" avec la démarche du président du Sénat Gérard Larcher qui est "saine" parce qu'"il faut aller à la rencontre des territoires", a ajouté cet ancien député. Le prochain président du parti, qui sera élu par les "un peu plus de 130.000" adhérents du parti, aura "la chance" de pouvoir construire son projet sur ce "socle", a-t-il affirmé. Interrogé sur les récentes défections d'élus LR, M. Leonetti a observé que sur les 72 élus locaux ayant apporté leur appui à Macron, "il n'y avait que 14 maires et une hémorragie que de 5 personnes qui étaient antérieurement au parti". Sur le départ de Valérie Pécresse, il a fait part de son "incompréhension", lançant également au sujet des élus parisiens comme Florence Berthout ayant quitté LR: "si les âmes sont faibles, il vaut mieux qu'elles soient dehors". Interrogé sur la possibilité qu'"Agir" devienne le réceptacle de ceux qui quittent LR, il y a vu "le faux-nez" d'En marche.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Changer de méthode, c'est changer de ton", admet Edouard Philippe</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612145747.pd7bl7ua.html</link>
   <description><![CDATA["Changer de méthode, c'est changer de ton", a admis Edouard Philippe lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée mercredi, après deux années de mandat lors desquelles Emmanuel Macron et l'exécutif ont été accusés d'arrogance après des petites phrases maladroites. "La détermination, la conviction, la passion que nous mettons à défendre nos idées, et nos idées ne sont pas identiques, ne devraient jamais nous conduire à l'arrogance, à l'agressivité, à la caricature", a affirmé le Premier ministre, dans une forme de mea culpa. Interrompu par des députés sur cette phrase à plusieurs reprises, M. Philippe a assuré qu'il était "inénervable". "Il arrive parfois qu'on invective le Premier ministre lorsqu'il s'exprime. Peut-être pour essayer de lui faire perdre son calme. C'est peine perdue, je suis inénervable". "Regardons avec lucidité notre scène politique et nos débats médiatiques. Ils ne sont pas toujours à la hauteur des enjeux. Je ne donne aucune leçon, je ne m'exonère d'aucune responsabilité dans ce domaine", a ajouté le chef du gouvernement. "Mais nous avons de belles et de vraies questions à traiter. Elles méritent mieux que des raccourcis, (...) des outrances, des postures", a-t-il lancé en appelant au "dépassement" et à la "civilité". "Dans le pays des Lumières, ce n'est jamais l'argument d'autorité qui doit prévaloir ; dans le pays des Lumières, on doute et on se respecte. Je ne me résigne pas (...) au rétrécissement du débat public et je souhaite que nous portions ensemble l'espoir d'un ressaisissement, sans gommer nos différences", a-t-il conclu. Edouard Philippe a promis "un profond changement de méthode" dans l'acte 2 du quinquennat. "Le sentiment d'urgence nous a parfois conduits à prendre des décisions rapides, pas assez concertées. C'est toujours une erreur et au final, cela fait perdre du temps", a-t-il expliqué. "En cette troisième année aux responsabilités, nous voulons faire évoluer notre manière de gouverner. Nous sommes et nous demeurerons des réformateurs. Mais nous devons davantage associer les Français à la fabrique de nos décisions", a-t-il insisté, en évoquant retraités et "Français des territoires isolés" qui ont "même cru que nous faisions (les réformes, ndlr) contre eux".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "Les douze prochains mois seront ceux de l'accélération écologique"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612143314.8dzm17ji.html</link>
   <description><![CDATA["Les douze prochains mois seront ceux de l'accélération écologique", a affirmé mercredi le Premier ministre Edouard Philippe, reconnaissant, dans son discours de politique générale de mi-mandat à l'Assemblée nationale, avoir "mis du temps" à reconnaître "l'urgence écologique". Il a indiqué que les propositions "les plus puissantes" de la convention citoyenne pour la transition écologique, voulue à l'issue du grand débat et qui doit être réunie dans les semaines à venir, pourraient être soumises "à référendum". Cette assemblée de 150 citoyens "pourra proposer de nouvelles mesures, elle pourra en définir le rythme et les financements. Elle rendra ses conclusions au début de l'année 2020", a dit M. Philippe. Il a aussi annoncé, sans donner de précisions, que "les aides existantes à la rénovation énergétique" des bâtiments, trop "complexes" et "profitant en réalité aux ménages les plus riches", seront remises "totalement à plat". "Nous transformerons donc le crédit d'impôt de transition énergétique en une aide plus massive, versée en faveur de ceux qui en ont le plus besoin", a-t-il dit, se tournant notamment vers les députés pour faire des propositions. La rénovation énergétique des millions de logements "passoires" que compte le pays est une mesure essentielle pour réduire la consommation d'énergie et lutter contre le réchauffement climatique, mais ne parvient pas à décoller en France. Le chef du gouvernement a souhaité que les projets de loi sur la mobilité et l'énergie-climat soient adoptés "avant l'été". Le texte de lutte contre le gaspillage sera en outre inscrit dans les trois "priorités" de l'Assemblée nationale pour la rentrée en septembre. La loi prévoira notamment la possibilité d'imposer l'incorporation de plastique recyclé dans toutes les bouteilles en plastique, a-t-il dit. Il a enfin affirmé que "tous les produits en plastique jetables seraient bannis" de l'administration à compter de 2020. "Plus personne n'a aujourd'hui le monopole du vert", avait-il argué en préambule. "Oui, j'ai mis du temps (...) à considérer que ces enjeux étaient aussi urgents que la défense de l'emploi ou la sécurité", a-t-il admis, évoquant le rôle de la mobilisation de la jeunesse et le constat de la dégradation environnementale et climatique. "Je connais les soupçons me concernant. Je viens de la droite, j'ai travaillé dans une grande entreprise française du nucléaire (Areva, ndlr), je suis élu d'une ville industrielle, je ne pourrais donc ni rien comprendre, ni rien faire. Je trouve que c'est faire peu de cas de ma culture politique, de mon expérience au Havre et de ces deux années de gouvernement". Toutefois, "je ne me ferai pas passer pour un autre. Je ne suis pas un défenseur de la décroissance", a-t-il cependant ajouté, prônant "un nouveau modèle économique qui produise des richesses, donc de l'emploi, sans salir, sans contaminer, sans détruire".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 14:33:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Retraites: "Nous définirons un âge d'équilibre", maintien d'un départ "possible" à 62 ans (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612135235.4f0t1xtx.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a déclaré mercredi à l'Assemblée nationale que la future réforme des retraites maintiendra "la possibilité d'un départ à 62 ans" mais que l'exécutif définira "un âge d'équilibre". "Nous définirons un âge d'équilibre et des incitations à travailler plus longtemps", a indiqué le Premier ministre, mais "en ne bougeant pas l'âge légal", a-t-il pris soin de préciser. "Ainsi, chacun pourra faire son choix, en liberté et en responsabilité", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: "durant les douze prochains mois, notre priorité sera de combattre le trafic de stupéfiants"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612135143.xuzmmuih.html</link>
   <description><![CDATA[En matière "d'ordre public", "durant les douze prochains mois, notre priorité sera de combattre le trafic de stupéfiants qui gangrène des pans entiers de notre territoire", a déclaré mercredi Edouard Philippe dans son discours de politique générale à l'Assemblée nationale. "Cela implique de harceler les points de vente, de neutraliser les échelons de distribution, de faire tomber les têtes de réseaux", a détaillé le Premier ministre, qui n'exclut pas "des changements d'organisation" pour y parvenir.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le projet de loi de lutte contre le gaspillage dans les "priorités" de l'Assemblée en septembre (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612132824.5xxorlkd.html</link>
   <description><![CDATA[Le projet de loi de lutte contre le gaspillage sera inscrit dans les trois "priorités" de l'Assemblée nationale pour la rentrée en septembre, a annoncé mercredi Edouard Philippe lors de sa déclaration de politique générale de mi-mandat. Insistant sur "l'urgence écologique", le Premier ministre a indiqué par ailleurs que les propositions "les plus puissantes" de la convention citoyenne pour la transition écologique, voulue à l'issue du grand débat, pourraient être soumises "à référendum".]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Après deux ans de quinquennat Macron, "il y a toujours urgence" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612131819.jga36xpz.html</link>
   <description><![CDATA[La situation d'"urgence", qui a, selon Edouard Philippe, conduit à l'élection d'Emmanuel Macron, perdure après deux ans de mandat, a affirmé mercredi le Premier ministre dans son discours de politique générale à l'Assemblée nationale. Les urgences "économique", "sociale", "écologique", enfin "politique" avec le succès électoral de l'extrême droite déterminent la nécessité de "tenir le cap fixé (...) pour libérer les forces de notre pays et protéger ses citoyens", selon le chef du gouvernement qui a promis "un profond changement de méthode" dans l'acte 2 du quinquennat.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Discours de politique générale: affirmer un style, un exercice parfois périlleux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190612121516.kr0yuww8.html</link>
   <description><![CDATA[La déclaration de politique générale, qu'Edouard Philippe doit prononcer mercredi devant l'Assemblée nationale, permet au Premier ministre de présenter son programme et d'affirmer son style, non sans risques parfois. C'est la deuxième fois qu'Edouard Philippe se livre à cet exercice, après la confiance accordée à son arrivée au pouvoir en 2017 par une Assemblée très largement renouvelée à la suite de l'élection d'Emmanuel Macron. Le nombre de votes contre fut le plus faible depuis 1959, mais les abstentions atteignirent leur record. Par le passé, certains passèrent l'épreuve avec brio, tel Jacques Chaban-Delmas lançant en 1969 la formule "nouvelle société", ou Michel Rocard imitant Martin Luther King, en 1988, pour faire le "rêve d'un pays où l'on se parle à nouveau". Demander aux députés de voter la confiance après une déclaration de politique générale, conformément à l'article 49-1 de la Constitution, n'est pas obligatoire. Quatre Premiers ministres - à droite, Maurice Couve de Murville en 1968 et à gauche, Michel Rocard (1988), Edith Cresson (1991) et Pierre Bérégovoy (1992) - n'ont par exemple pas engagé la responsabilité du gouvernement sur sa politique générale devant l'Assemblée. Quelques rappels marquants: - 1981: Pierre Mauroy, premier Premier ministre de François Mitterrand, convoque Jaurès et Blum pour annoncer avec emphase "le changement" et la promesse que la France "combattra pour un nouvel ordre mondial". - 1984: Laurent Fabius, maître d'oeuvre du tournant de la rigueur, met l'accent sur l'urgence d'une modernisation de l'économie et cite l'exemple du Japon. - 1986: Jacques Chirac, inaugurant la première cohabitation, cite Beaumarchais: "La difficulté de réussir ne fait qu'ajouter à la nécessité d'entreprendre". - 1988: Michel Rocard, lyrique, entend insuffler un "nouvel espoir", et prendre aussi en compte les "boîtes aux lettres cassées" et "ascenseurs en panne". - 1991: Edith Cresson, première femme nommée à Matignon, truffe son discours de "vigueur", d'"audace" et de "volontarisme", mais sans convaincre sur le contenu jugé trop abstrait. - 1992: Pierre Bérégovoy, pour dénoncer le fléau de la corruption brandit une feuille et dit: "j'ai ici une liste...", provoquant un tollé à droite. - 1995: Alain Juppé "fait le pari d'être jugé sur les résultats", mais est jugé trop technique. - 1997: Lionel Jospin, à la tête d'un gouvernement de cohabitation, martèle les mots "République", "Démocratie" et "Nation". "Trop flou" disent les critiques. - 2002: Jean-Pierre Raffarin lance une nouvelle étape de la décentralisation, mais cède à une "raffarinade": "Notre route est droite, mais la pente est forte". - 2005: Dominique de Villepin apparaît lyrique, voire grandiloquent, quand il dit vouloir "remettre la France en marche". - 2012: Jean-Marc Ayrault, trop long, annonce le droit de vote des étrangers aux municipales, qui ne sera pas mis en oeuvre, et le droit au mariage homosexuel. - 2014: en avril, Manuel Valls proclame son attachement aux entreprises, sous l'oeil réservé des députés socialistes frondeurs. En septembre, il n'obtient qu'une majorité relative lors du même exercice.]]></description>
   <pubDate>Wed, 12 Jun 2019 12:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
