<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 21:10:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Attentats: certaines réponses demandent du temps, selon la délégation parlementaire au renseignement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126200549.q1qw0ln2.html</link>
   <description><![CDATA[La délégation parlementaire au renseignement, composée de députés et sénateurs, a estimé jeudi que la réponse aux attentats était "adaptée à court terme", mais que la mise en oeuvre d'un certain nombre de moyens prendrait "du temps". la délégation, présidée par Jean-Pierre Raffarin (Les Républicains), également président de la commission des Affaires étrangères du Sénat, "appelle les Français à faire preuve de vigilance et d'attention afin de faciliter l'action des services de l'État". Elle recommande aussi "à tous ceux qui ont à s'exprimer sur ces sujets de faire preuve de la plus grande responsabilité", selon un communiqué. Sept membres de la délégation, dont les présidents des commissions des Lois Philippe Bas (LR) pour le Sénat et Jean-Jacques Urvoas (PS) pour l'Assemblée, ont entendu jeudi le directeur général de la sécurité extérieure et le directeur général de la sécurité intérieure. Saluant le "degré maximal de mobilisation des services", les parlementaires jugent qu'"avec les attentats du 13 novembre, une nouvelle étape a été franchie dans l'échelle des risques". "La réponse de sécurité et de défense est adaptée à court terme, mais la mise en oeuvre de certaines capacités (recrutements, formation, intégration, déploiement de nouveaux moyens) demandera du temps", relèvent-ils. Cette réponse "ne sera efficace que si, parallèlement, sont engagés les efforts diplomatiques nécessaires pour trouver une solution politique en Syrie et en Irak et, sur le territoire national, sont apportées des réponses pertinentes aux situations de désespoir qui conduisent certains jeunes vers l'islamisme radical", ajoutent-ils.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 21:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée facilite la création d'une autorité de la concurrence en Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126181816.ghzogs0z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté jeudi une proposition de loi visant à faciliter la création d'une autorité de la concurrence en Nouvelle-Calédonie afin de lutter contre la "vie chère". Ce texte, porté par le député de Nouvelle-Calédonie Philippe Gomès, membre du groupe UDI, doit permettre de rendre compatible la fonction de membre d'une autorité administrative indépendante, qui n'est pas toujours à temps plein, avec un emploi public n'étant pas sous l'autorité des institutions et des communes de la Nouvelle-Calédonie. Face à "l'excessive concentration de l'économie" sur ce territoire et au niveau des prix qui en découlent, la ministre des Outre-mer George Pau-Langevin a soutenu le texte et souhaité son adoption rapide, une proposition de loi identique de la sénatrice Catherine Tasca (PS) ayant été votée par la chambre haute la semaine dernière.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 19:18:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette une proposition UDI sur "l'effacement électrique diffus"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126172638.ldneolnu.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UDI, qui visait à développer "l'effacement électrique diffus", c'est-à-dire les réductions temporaires par des petits clients de leur consommation de courant pour soulager les tensions du réseau électrique. "Le temps passe, les autres pays avancent", a fait valoir en vain son auteur, Yves Jégo. Affirmant que l'effacement électrique permet de "favoriser la baisse de la production de C02", cet élu centriste a aussi appelé la France à "mettre ses discours en adéquation avec ses actes", à quelques jours de la grande conférence sur le climat à Paris. Les effets de l'effacement sont toutefois débattus car ils peuvent parfois n'être qu'un report d'une consommation plutôt qu'une réelle économie d'énergie. La proposition de loi de M. Jégo garantissait selon lui une "juste répartition du bénéfice de l'effacement entre les différents acteurs", permettant de le rendre plus attractif pour les opérateurs. Mais au nom du gouvernement, la secrétaire d'Etat aux Personnes handicapées, Ségolène Neuville, lui a opposé que la loi sur la transition énergétique d'août 2015 avait mis en place un "dispositif équilibré" pour encadrer l'effacement électrique, accompagné d'"un cadre d'évaluation pour tenir compte des retours d'expérience". "Il est urgent d'attendre avant de légiférer de nouveau", a lancé Mme Neuville, suivie par la majorité, qui a voté un amendement de suppression de l'article unique de la proposition de loi. De plus, une mission d'information sur l'effacement électrique vient d'être lancée, à l'initiative de la présidente de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée, Frédérique Massat (PS).]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 18:26:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Paquet neutre: buralistes et cigarettiers veulent maintenir la pression sur les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126155114.59okhqvg.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du vote à l'Assemblée validant de justesse l'instauration du paquet neutre en France dès mai 2016, buralistes et cigarettiers dénoncent un "acharnement scandaleux" et promettent de faire entendre leurs arguments aux parlementaires avant les prochaines étapes au Sénat et à l'Assemblée. "Le vote n'est pas définitif mais on voit le +rouleau compresseur+ de Marisol Touraine. Nous avons bien vu hier soir (mercredi) que Bruno Leroux est allé +récupérer+ les socialistes qu'il a pu au moment de la suspension de séance, inhabituellement longue, pour être certain que ça passe", a dénoncé Pascal Montredon, président de la confédération des buralistes. De son côté, une source proche, qui n'a pas souhaité être identifiée, a assuré que "le vote de ce dossier éminemment politique s'est tenu mercredi soir dans une grande nervosité de la part du gouvernement et du groupe socialiste". L'amendement de suppression du paquet neutre en nouvelle lecture du projet de loi Santé a été rejeté par 56 voix contre 54. Pas moins de 17 socialistes ont tenté de supprimer cette mesure phare du texte de Marisol Touraine. Selon M. Montredon, ce "passage en force", démontre surtout qu'une partie de l'Assemblée nationale se pose des questions sur cette décision franco-française qu'est l'adoption du paquet neutre". Le Sénat avait supprimé cette disposition, proposant à la place de suivre la directive européenne qui prévoit d'accroître à 65% la taille des avertissements sanitaires sur les paquets. Mais les députés l'avaient ensuite rétabli en commission. "En refusant la transposition fidèle de la nouvelle directive européenne, le gouvernement s'isole de ses voisins d'Europe continentale, qui entendent la respecter et qui ont manifesté leur opposition au projet français", dénonce Japan Tobacco International (JTI) dans un communiqué. Axel Gietz, directeur affaires monde au sein de Seita, a assuré que "rien n'est fait", assurant qu'il va "saisir toutes les opportunités de s'exprimer avant le vote définitif", pour s'opposer au paquet neutre qui serait "une folie" de la part de la France. Face à "un acharnement scandaleux, nous n'allons pas nous laisser faire et nous allons continuer à argumenter, à sensibiliser les députés de tout bord, avant le passage au Sénat et à l'Assemblée", a juré M. Montredon. Le texte prévoit l'instauration de paquets de cigarettes neutres, ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. Le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. L'adoption définitive du paquet neutre pourrait intervenir au Parlement avant la fin de l'année pour une application en mai 2016.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget rectificatif: taxe sur les gros abattoirs pour aider les éleveurs votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126134105.i5x63ijs.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté mercredi soir en commission la création d'une taxe exceptionnelle, assise sur le chiffre d'affaires des entreprises de transformation de produits carnés dépassant les 250 millions d'euros, pour financer un fonds d'aide à l'élevage en crise. "Ce seuil est suffisamment élevé pour ne pas concerner les producteurs transformateurs, les petits abattoirs et les bouchers charcutiers. A l'instar de la contribution exceptionnelle à l'impôt sur les sociétés, le taux serait établi à 5%", soulignent les auteurs de l'amendement, les socialistes Michel Vergnier, député de la Creuse, et Yves Daniel, député de Loire-Atlantique et membre de la mission d'information sur l'avenir des filières d'élevage. Pour être intégrées au projet de loi de finances rectificative pour 2015, cet amendement devra cependant être revoté lors de l'examen du texte dans l'hémicycle, à compter de lundi. "Le produit de cette taxe permettrait d'abonder un fonds de soutien conjoncturel aux éleveurs français en difficulté. Ce fonds serait destiné non seulement à court terme à soutenir le revenu des agriculteurs mais encore, à plus long terme, d'abonder le soutien aux investissements et à la modernisation des élevages", estiment-ils. Il pourrait également venir en soutien des initiatives prises dans les territoires pour favoriser les circuits courts et l'approvisionnement local de la restauration collective, selon ces élus.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 14:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rejet d'une proposition de loi UDI pour une refonte du système des retraites</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126122853.i59530hd.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi UDI, qui visait à revoir totalement le système des retraites, en harmonisant les régimes existants et en mettant fin progressivement aux régimes spéciaux. Le texte, porté par le député centriste Thierry Benoît et examiné dans le cadre d'une journée réservée au groupe ("niche parlementaire"), prévoyait notamment d'aligner les règles de fonctionnement des régimes spéciaux (SNCF, RATP, industries électriques et gazières, etc) sur celles du régime général d'ici 2020 ou encore de faire converger progressivement les régimes pour créer un système universel de retraite par points. Le député d'Ille-et-Vilaine a notamment mis en avant les manques d'équité "qui subsistent encore aujourd'hui entre les différents régimes", avec "plus d'une centaine de régimes en vigueur, et certains régimes spéciaux qui remontent à l'Ancien Régime". Ce membre de la commission des Affaires sociales a jugé que la réforme des retraites de 2014 restait "largement imparfaite", la pérennité du système étant "encore loin d'être garantie". "Sans nouvelle réforme, l'accalmie ne sera que de courte durée et le réveil sûrement bien brutal", a-t-il lancé, réclamant "a minima" un rapport du Conseil d'orientation des retraites (COR) sur la mise en oeuvre d'un régime universel de retraite par points. La secrétaire d'Etat à la Famille et aux Personnes âgées, Laurence Rossignol, a indiqué que le gouvernement n'était "pas favorable à cette proposition", soulignant que la réforme de 2014 a déjà proposé une "nouvelle orientation" qui a notamment permis de "diviser par 10 le déficit" du régime général. "Notre pays n'a pas besoin de grand chambardement de façade", a-t-elle ajouté. La proposition de loi a été rejetée, via l'adoption d'une motion préalable des socialistes. Une autre proposition de loi UDI a été renvoyée en commission à l'initiative des socialistes, au motif qu'elle était "trop imprécise". Le texte, porté par Yannick Favennec, visait à accorder des trimestres supplémentaires de retraite aux responsables d'associations (1 trimestre tous les 5 ans pour les membres du bureau), afin de valoriser l'engagement des bénévoles. Reconnaître le rôle des associations est "une mesure de bon sens qui s'impose", a fait valoir M. Favennec, arguant que "plus que jamais dans le contexte des attentats (...), la dimension civique et sociale des associations apparaît indispensable à la cohésion de notre pays". Mme Rossignol a estimé que si l'activité des bénévoles devait être "reconnue et encouragée", la proposition centriste n'était "pas une réponse adaptée à cet objectif", relevant que son "impact financier sur le régime des retraites" "serait extrêmement lourd". "1,3 million d'associations sont aujourd'hui en activité. Si l'on accordait 1 trimestre à chacun des membres des bureaux tous les 5 ans, plus d'1 million de trimestres de retraite seraient attribués chaque année", a-t-elle souligné.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Optimisation fiscale: la publication du "reporting" pays par pays votée en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126122237.odoijaxa.html</link>
   <description><![CDATA[Le "reporting" pays par pays rendu obligatoire pour les grandes entreprises, en vue de lutter contre l'optimisation et la fraude fiscale, sera rendu public, prévoit un amendement socialiste au budget rectificatif 2015 voté mercredi soir en commission à l'Assemblée. Ces informations sur les activités et les impôts payées par ces entreprises dans chaque Etat ou territoire d'implantation seront publiées en ligne, en format de données ouvertes, centralisées et accessibles au public, prévoit l'amendement porté par Pascal Cherki, Yann Galut et Dominique Potier. Pour être intégrée au projet de loi de finances rectificative pour 2015, cette mesure saluée par des ONG devra cependant être revotée lors de l'examen du texte dans l'hémicycle de l'Assemblée, à compter de lundi prochain. La France a introduit une exigence de "reporting" pays par pays pour les banques et les grandes entreprises françaises dans la réforme bancaire adoptée en juillet 2013, par souci notamment de dissuader les entreprises faisant de l'optimisation fiscale et de donner des outils au fisc pour identifier des risques d'évasion fiscale. Rendre publiques de telles informations "permettrait aux citoyens d'avoir accès à des informations de base sur les entreprises françaises", selon les députés signataires de l'amendement. Notant qu'"une réflexion est en cours au niveau européen pour étendre ce +reporting+ public aux grandes entreprises européennes", ces trois élus jugent que "la France détient là une occasion de se repositionner en leader de la transparence au niveau européen". L'Assemblée nationale avait intégré le 12 novembre au projet de budget 2016 l'obligation pour les grandes entreprises de transmettre à l'administration un "reporting" pays par pays pour lutter contre l'optimisation fiscale, sous peine d'une amende d'au maximum 100.000 euros. Cette mesure, adoptée avec le soutien du gouvernement, entendait traduire dans la législation française l'une des 15 actions de l'OCDE pour lutter contre l'évasion et l'optimisation fiscale agressive, avant la validation de ce plan par le G20 mi-novembre. Avait ainsi été prévu le dépôt en France à partir de l'exercice 2016, par les sociétés mères des groupes présentant un chiffre d'affaires annuel supérieur à 750 millions d'euros, de déclarations comportant la répartition pays par pays des bénéfices des groupes ainsi que la localisation et l'activité des entités. Les écologistes, tout en soutenant la mesure, avaient déploré le rejet de leur proposition de rendre publiques les informations publiées par les entreprises, alors qu'elles devraient être partagées uniquement par les administrations fiscales des pays de l'OCDE. Le ministre des Finances, Michel Sapin, avait opposé qu'en l'absence d'une "réciprocité très large", cela mettrait les entreprises "en difficulté".]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 13:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assouplissement de la loi Evin: satisfaction de la filière viticole en Languedoc</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126113540.ifyt6ip3.html</link>
   <description><![CDATA[La filière viticole et les acteurs locaux concernés ont manifesté leur satisfaction en Languedoc après l'assouplissement de la loi Evin voté mardi à l'Assemblée dans le cadre du projet de loi sur la santé. Mardi à Montpellier, le ministre de l'Agriculture Stéphane Le Foll s'était lui-même prononcé pour une "solution équilibrée qui préserve à la fois la santé publique et les intérêts d'une filière économique importante pour la France, lors de l'inauguration d'un important salon viticole, le Sitevi (salon international des équipements et savoir-faire pour les productions vigne-vin, olive, fruits et légumes). "C'est une sage décision", s'est félicité Jérôme Despey, président du Conseil spécialisé "Vins" de FranceAgriMer, après le vote de l'article 4 ter visant à distinguer la publicité sur les boissons alcooliques, strictement encadrée depuis la Loi Evin de 1991, et l'information oenologique. "L'Assemblée a voté de façon importante et toutes tendances confondues", a-t-il ajouté en marge du salon, poursuivant, "même si ce n'est pas totalement définitif puisque ça doit retourner au Sénat". Il était "nécessaire" selon lui "de pouvoir communiquer sur des secteurs importants de l'activité vinicole comme l'oenotourisme". "La presse va pouvoir faire son travail, sans risquer de poursuites judiciaires", a-t-il encore souligné. Jacques Gravegeal, président du syndicat des producteurs de vins de Pays d'Oc, s'est également réjoui jeudi des résultats du vote. Il estime que la loi Evin est "inique" car elle permet de faire de la publicité pour des alcools forts tout en interdisant de valoriser les terroirs et le vin. Les députés de l'Hérault, qui ont voté le texte, ont salué ce vote. Cette "avancée législative" permettra "d'accompagner le développement de l'oenotourisme mais aussi de promouvoir l'une des branches de notre patrimoine culturel, envié partout dans le monde", estime ainsi le député socialiste de Lunel Patrick Vignal, dans un communiqué. Alors que les régionales approchent, localement, les députés et les acteurs de la filière mettent également en avant le fait que la nouvelle grande région Midi-Pyrénées-Languedoc-Roussillon sera la première région viticole de France, avec près de 260.000 hectares de vin, soit 35% du vignoble français.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Financement des collectivités: le Sénat revient sur la réforme controversée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126113022.nrczfrct.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat est revenu, contre l'avis du gouvernement, sur la réforme controversée de la dotation générale de fonctionnement (DGF), principale ressource des collectivités, en demandant au gouvernement un rapport au Parlement sur ses évolutions qui pourra servir de base à une prochaine réforme de la DGF. Toutefois cette décision devrait être rejetée en deuxième lecture par l'Assemblée nationale où la gauche est majoritaire. En première lecture, les députés avaient adopté un amendement du gouvernement actant le report de l'application de la DGF nouvelle formule au 1er janvier 2017, tout en maintenant les grands principes dans le projet de budget 2016. "Qu'il faille réformer la DGF, cela fait consensus", a déclaré Charles Guené (Les Républicains) à l'occasion du débat sur la mission collectivités territoriales du projet de budget 2016, qui s'est achevé dans la nuit de mercredi à jeudi. "Mais puisque le projet du gouvernement ne s'appliquera pas en 2016, donnons-nous le temps de la réflexion, en nous limitant pour l'instant à quelques principes", a ajouté l'élu de Haute-Marne. "Après l'achèvement de la carte intercommunale, le parlement doit pouvoir travailler sur la base de simulations fiables, à partir du 30 juin, non seulement sur la DGF mais aussi sur une péréquation rénovée". "Sans réforme de la DGF nous reprenons tous les outils de péréquation avec ses imperfections", a estimé la ministre à la décentralisation Marylise Lebranchu. "Je suis convaincue que la réforme de la DGF conjuguée à une révision de la péréquation nous sortirait des difficultés". Premier concours financier de l'État aux collectivités, la DGF dépasse les 36 milliards d'euros. Le gouvernement veut la diminuer de 3,5 milliards d'euros. Mais le Sénat a raboté cette baisse, lors de l'examen de la partie recettes du budget, de près de 1,6 milliard d'euros Les sénateurs ont aussi décidé de repousser au 1er janvier 2017 la date limite de création des communes nouvelles et étendu le dispositif proposé par les députés à la dotation de consolidation. L'examen du projet de budget 2016 en première lecture au Sénat doit s'achever le 7 décembre avant un scrutin public le 8. Le texte retournera ensuite en deuxième lecture devant les députés.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 12:30:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Tabac: l'Assemblée valide de justesse la création du paquet neutre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151126003246.r94hqywt.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a approuvé mercredi soir de justesse l'instauration du paquet de cigarettes neutre à partir de mai 2016, vivement contesté par l'industrie et les buralistes, dont les protestations ont été relayées par les députés de droite tout comme certains socialistes. L'amendement de suppression de cette mesure en nouvelle lecture du projet de loi Santé a été rejeté par 56 voix contre 54. Pas moins de 17 socialistes ont tenté de supprimer cette mesure phare du texte de Marisol Touraine. Le texte prévoit l'instauration à partir de mai 2016 de paquets de cigarettes neutres, ayant tous la même forme, la même taille, la même couleur et la même typographie, sans aucun logo. Le nom de la marque continuera toutefois d'apparaître en petit sur les paquets. Le Sénat avait supprimé cette disposition du projet de loi Santé, proposant à la place de suivre la directive européenne qui prévoit d'accroître la taille des avertissements sanitaires sur les paquets. Mais les députés l'avaient ensuite rétabli en commission. Ces paquets neutres ont été introduits pour la première fois en Australie fin 2012. L'Irlande a voté en février une loi pour l'imposer, suivie tout récemment par le Royaume-Uni. La mesure a suscité une levée de boucliers chez les cigarettiers qui menacent d'actions en justice, et chez les buralistes qui mènent une campagne à grand renfort d'affiches proclamant "oui à la prévention, non à la punition". Les députés de droite, notamment ceux des régions frontalières ou des zones rurales, se sont succédé pour dénoncer le fait que la France va plus loin que la législation européenne. Ils ont aussi défendu la profession de buraliste, "créateur de lien social" dans de nombreux territoires. "Oui je suis du lobby des buralistes", a revendiqué Thierry Lazaro (Nord). "Vous ne faites qu'inciter les consommateurs à s'approvisionner sur le marché parallèle", a renchéri Gille Lurton (Ille-et-Vilaine). "C'est la dispartion du commerce en milieu rural", pour Julien Aubert (Vaucluse) ou Elie Aboud (Herault). Pour l'UDI Charles de Courson, "on va augmenter la part du tabac importé avec le paquet neutre. Plusieurs députés PS, comme Sébastien Denaja, Razzy Hammadi, Frédéric Barbier ou Jean-Louis Dumont, ont également plaidé pour la suppression de ce paquet neutre avec les mêmes arguments sur le risque de concurrence transfrontalière. Même la communiste Jacqueline Fraysse a paru très embarrassée, se disant pas "très convaincue de l'importance" du paquet neutre. La mesure n'a été adoptée que par le soutien de 50 députés socialistes et six écologistes qui ont mis en avant son effet dissuasif sur les jeunes, et notamment les jeunes femmes. "Le paquet neutre donne moins envie de fumer au jeune, il est moins sexy, il augmente la perception de dangerosité", a plaidé le rapporteur, le socialiste Gérard Sebaoun. Pour la députée PS de Gironde Michèle Delaunay "le paquet neutre est moche, il alerte mais il dit la vérité". Elle a dénoncé "les pressions" des lobbys "qui marchent plus fortement à l'approche des élections". "78.000 morts du tabac par an, c'est plus de 200 morts par jour. Alors que dans tous les autres pays européens la consommation de tabac baisse, elle augmente en France", a rappelé Mme Touraine.]]></description>
   <pubDate>Thu, 26 Nov 2015 01:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>COP21: l'Assemblée a adopté une résolution pour "une société bas carbone"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125202827.bykgg899.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi une résolution transpartisane en faveur d'une société bas carbone, avant la grande conférence sur le climat à Paris à partir de lundi. "Nous n'avons pas la prétention d'écrire les termes de l'accord" auquel va tenter de parvenir la communauté internationale lors de la COP21, mais de "guider demain l'action du gouvernement", a déclaré lors d'une conférence de presse Jean-Paul Chanteguet, président (PS) de la commission du Développement durable de l'Assemblée et auteur de la résolution cosignée par les socialistes, des députés écologistes, UDI et radicaux de gauche. A ses côtés, Danielle Auroi, présidente (EELV) de la commission des Affaires européennes, le radical de gauche Jacques Krabal et l'élu UDI Bertrand Pancher se sont félicités que les parlementaires envoient ce "message" à l'exécutif. "Il convient que la France, qui présidera, durant une année, la COP après la réunion de Paris, s'engage à porter un nouveau modèle de développement à l'intérieur de ses propres frontières et au-delà", précise son exposé des motifs. Aux termes de la résolution, la France doit "intensifier son aide au développement" et "placer l'investissement et le secteur financier au service du climat". Au plan européen, les députés demandent notamment "une réforme du mécanisme de fixation du prix du carbone" et que se concrétise la taxe sur les transactions financières. Ils suggèrent aussi "que le FMI et la Banque mondiale soient chargés du suivi d'une feuille de route mondiale pour le financement d'une économie décarbonée". Une autre résolution transpartisane a été votée par l'Assemblée mercredi, afin de "promouvoir la prise en compte des outre-mer dans les négociations de la COP21". Ces territoires "sont de loin les plus immédiatement exposés aux conséquences visibles du changement climatique", justifient ses auteurs, parmi lesquels nombre de députés ultramarins.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 21:28:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "Attention à une nouvelle forme de néoconservatisme" dans la formation de la coalition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125183924.f6go0r4q.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a mis en garde les députés mercredi contre "une nouvelle forme de néoconservatisme" arguant qu'une coalition internationale de lutte contre l'Etat islamique (EI) ne pouvait exclure les pays sunnites. "Attention à une nouvelle forme de néoconservatisme qui au lieu d'aller de l'Ouest vers l'Est va cette fois-ci de l'Est vers l'Ouest, il portera les mêmes conséquences, les mêmes absurdités et les mêmes divisions", a prévenu Manuel Valls à l'Assemblée nationale où il défendait devant les députés la prolongation de l'intervention française en Syrie. "On ne peut pas créer uniquement une coalition avec le régime de Bachar al-Assad, avec le Hezbollah et avec l'Iran, ça ne marchera pas et ça créera les mêmes conséquences que nous avons connues dans d'autres régions du monde", a-t-il défendu. "On ne peut pas bâtir une grande coalition en excluant les pays sunnites, en posant des préalables uniquement sur la Turquie, l'Arabie Saoudite et d'autres pays du Golfe", a-t-il poursuivi sous le chahut des députés, "car si cette grande coalition ne repose que sur un axe chiite alors, à ce moment-là, vous n'aurez pas les autres pays et donc à commencer par les Etats-Unis d'Amérique et les autres pays européens". Alors, "vous risquez de créer dans cette région du monde des conflits qui seront encore bien plus importants avec des conséquences majeures dans notre pays", a-t-il averti.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Adoption définitive de la simplification du régime d'emploi des dockers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125182738.f49xtz0r.html</link>
   <description><![CDATA[Le Sénat a définitivement adopté dans la nuit de mardi à mercredi une proposition de loi socialiste visant à clarifier et simplifier le régime d'emploi des dockers. Les sénateurs ont validé la version sur laquelle ils s'étaient mis d'accord avec les députés et sénateurs en commission mixte paritaire. Le texte est basé sur les conclusions d'un groupe de travail impliquant les partenaires sociaux dans les ports. Il a été mis en place après l'apparition en 2013 d'ambiguïtés dans la législation, avec la disparition progressive du statut des dockers intermittents, qui remontait à 1947. Ce statut a été remplacé par la mensualisation des dockers professionnels, prévue par la loi Le Drian de 1992. La proposition de loi du groupe socialiste de l'Assemblée consolide le principe de la priorité d'emploi pour les ouvriers dockers et comprend une définition modernisée de son périmètre. Elle prévoit aussi la conclusion d'une charte nationale entre organisations d'employeurs et de salariés du secteur de la manutention portuaire. "La proposition de loi est la traduction législative d'un accord conclu par les partenaires sociaux", a souligné le secrétaire d'État aux Transports Alain Vidalies, estimant que "la bonne solution" avait été trouvée. De son côté, la fédération CGT des Ports et docks, a fait part dans un communiqué de sa "satisfaction" de voir que les propositions du groupe de travail avaient été "respectées". La fédération écrit qu'elle sera "très vigilante" aux décrets d'application et à la signature de la charte sur les implantations industrielles. Le texte avait été adopté par l'Assemblée nationale le 17 novembre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 19:27:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls: "le régime syrien ne peut en aucun cas être un partenaire" contre le groupe EI</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125163242.gv5hvizm.html</link>
   <description><![CDATA[Manuel Valls a estimé mercredi devant l'Assemblée nationale que le régime syrien de Bachar al-Assad ne pouvait "en aucun cas être un partenaire" contre le groupe Etat islamique. "Non le régime syrien ne peut en aucun cas être un partenaire, non la coopération anti-terroriste ne peut être ni envisageable ni utile avec ce régime qui lui-même recourt à la terreur", a déclaré le Premier ministre dans un discours défendant la prolongation de l'intervention française en Syrie. "Ce n'est pas envisageable aujourd'hui, comme cela ne l'était pas en mars 2012", a-t-il poursuivi, répétant à trois reprises "en mars 2012", en marquant des pauses pour rappeler qu'à cette époque, Nicolas Sarkozy était président de la République. "En mars 2012, quand la France a pris la juste décision de rompre les relations avec la Syrie au lendemain des massacres de Deraa et de Homs", a complété M. Valls. Il a appelé les députés également à "se souvenir qu'en août 2012, certains de ceux qui exigent un bouleversement de notre politique vis-à-vis du régime syrien n'avaient pas de mots assez durs pour le condamner et exhortaient le président de la République et le gouvernement à agir fortement pour marquer l'opposition au régime". En août 2012, intervenant publiquement pour la première fois depuis sa défaite à la présidentielle, l'actuel président des Républicains Nicolas Sarkozy avait demandé une intervention en Syrie, dans un communiqué commun avec le principal chef de l'opposition syrienne, le président du conseil national syrien Abdebasset Sieda. Ils y demandaient "une action rapide la communauté internationale pour éviter des massacres" en Syrie, y voyant de "grandes similitudes" avec la Libye un an plus tôt.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 17:32:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Seuil de bisphénol A dans les jouets: "cadeau aux industriels", dénonce un député EELV</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/151125161704.qj9u8poc.html</link>
   <description><![CDATA[Le député EELV Jean-Louis Roumégas a dénoncé mercredi "un cadeau aux industriels du jouet" de la part du gouvernement, qui a introduit un "seuil de tolérance" du bisphénol A dans les jouets, dans le projet de loi sur la santé. "Noël sera toxique", s'exclame cet élu de l'Hérault dans un communiqué. "Contre le consensus scientifique reconnaissant l'extrême vulnérabilité des jeunes enfants aux perturbateurs endocriniens, même à très faible dose, le gouvernement a introduit le principe d'un seuil de tolérance", s'insurge-t-il, soulignant que "nos enfants seront donc toujours exposés à cette substance pourtant déjà interdite dans les contenants alimentaires et les biberons". Les députés avaient adopté en première lecture du projet de loi sur la santé un amendement écologiste interdisant le bisphénol A dans les jouets. Mais les sénateurs ont ensuite voté un amendement du gouvernement introduisant un "seuil minimal de présence de bisphénol A" à ne pas dépasser, qui sera défini par arrêté. Cet amendement "satisfait les producteurs de jouets, d'après ce qu'ils nous ont dit", avait alors déclaré le sénateur Les Républicains Alain Milon. Interpellée mardi par M. Roumégas au début de la nouvelle lecture du projet de loi, la ministre de la Santé, Marisol Touraine, a justifié l'introduction d'un seuil: "Si on se contente de dire qu'il ne doit plus y avoir de bisphénol A sans se donner les moyens de le mesurer, la disposition proposée n'a pas de contenu". "Des discussions actuellement en cours au niveau européen vont aboutir le mois prochain à fixer la valeur du seuil de migration (vers les enfants, ndlr) à 0,1 milligramme par litre ; la France, elle, s'engage pour une valeur plus faible, fixant le seuil de migration à 0,04 milligramme par litre, ce qui est plus ambitieux et montre notre volonté d'aller plus loin", a ajouté la ministre. M. Roumégas, porte-parole de son groupe pour le projet de loi, dénonce aussi l'introduction dans ce texte d'un seuil de dangerosité pour le DEHP, "un phtalate suspecté d'être cancérigène", dans des dispositifs médicaux des services de pédiatrie, néonatalogie et maternité.]]></description>
   <pubDate>Wed, 25 Nov 2015 17:17:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
