<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 21:00:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Revirement de Sarkozy sur la loi Taubira: Le Maire appelle à ne pas "traiter les Français comme des clientèles"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116195632.b2jkocex.html</link>
   <description><![CDATA[Bruno Le Maire, candidat à la présidence de l'UMP, a appelé dimanche soir à ne pas "traiter les Français comme autant de clientèles", au lendemain du revirement de Nicolas Sarkozy sur la loi Taubira sur le mariage homosexuel. "Je crois que le courage paye en politique, comme ailleurs. Je crois qu'on a toujours intérêt à défendre ses convictions. Je crois qu'on a toujours intérêt à avoir le même langage devant tous les Français, et pas traiter les Français comme autant de clientèles", a réagi M. Le Maire sur France 2. "Je pense que les Français en ont assez d'entendre des responsables politiques qui disent aux gens ce qu'ils veulent entendre, et une fois qu'ils sont au pouvoir, font ce qu'ils veulent sans respecter leurs promesses", a poursuivi ce député UMP de l'Eure. Nicolas Sarkozy, candidat à la présidence de l'UMP, a-t-il fait une erreur en se déclarant pour la première fois favorable à une "abrogation" de la loi Taubira lors d'un débat organisé par une association née au sein de l'UMP dans le sillage de la Manif pour tous? "C'est à lui de vous répondre, il a eu 40 minutes sur votre plateau pour répondre sur ces sujets-là", a répliqué M. Le Maire, faisant allusion à l'interview de l'ancien chef de l'Etat le 21 septembre sur la chaîne. "Moi, je vous dis ma vérité: nous ne reviendrons pas sur le mariage homosexuel, tout simplement parce qu'on va pas rouvrir des déchirements dans la société française. Tout simplement parce que je crois que le vrai combat, c'est le combat contre le droit à l'enfant", a-t-il poursuivi. "Quand on a 5 millions de chômeurs, quand on a une France qui souffre autant, quand on a tant de gens qui n'arrivent pas à boucler leurs fins de mois, si nous revenons au pouvoir en 2017, on aura peut-être mieux à faire qu'abroger la loi Taubira", a-t-il conclu. Parmi les trois candidats à la présidence de l'UMP, Bruno Le Maire est le seul qui se soit prononcé contre l'abrogation de la loi Taubira. Le revirement de Nicolas Sarkozy sur la loi Taubira sur le mariage homosexuel, dont il souhaite désormais "l'abrogation", est dénoncé par la gauche, qui l'accuse de céder à la frange la plus radicale de l'UMP, mais aussi par certains à droite, qui y voient un "mensonge".]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 20:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mistral: "il faudra un jour livrer ses bateaux", quand les conditions "seront réunies" (Fillon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116194337.2z569n4j.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP François Fillon a estimé dimanche qu'il faudrait "un jour livrer" les navires de guerre Mistral à la Russie pour respecter les contrats signés par la France, tout en concédant qu'"il faut que les conditions soient réunies". S'il a jugé que le président de la République "doit défendre les intérêts de notre pays et en aucun cas céder à des injonctions, qui sont des provocations" de la Russie, M. Fillon a ajouté qu'"il faudra un jour livrer ces bateaux parce que les contrats que la France a passés en matière d'armement doivent être respectés" mais qu'"il faut que les conditions soient réunies". "Si la France estime qu'elle est en mesure aujourd'hui de prendre de nouvelles initiatives vis-à-vis de la Russie pour faire progresser la cause de la paix en Ukraine, que les accords de Minsk soient respectés et que le cessez-le-feu soit respecté, le président de la République peut naturellement retarder la politique de livraison de ces bateaux", selon ce député de Paris. Candidat à la primaire UMP en vue de la présidentielle 2017, M. Fillon a cependant alerté sur le fait que "la seule chose sur laquelle on compte pour financer le maintien à peu près au niveau de notre armée, ce sont les exportations d'armement". "Avant d'affirmer qu'on ne va pas livrer ces bateaux, il faut savoir si la France veut rester un pays exportateur d'armements ou faire le choix, comme d'autres pays européens, d'abandonner toute politique de défense extérieure", a-t-il insisté. Quant à l'Ukraine, à la situation de laquelle François Hollande a suspendu la livraison des Mistral, l'ancien Premier ministre de Nicolas Sarkozy a critiqué "la gestion occidentale de la crise", qui ne permet pas jusqu'alors d'"entrevoir une sortie". "Oui, il faut avoir une position ferme vis-à-vis de la Russie, mais pour l'instant cela sert seulement à renforcer Vladimir Poutine à l'intérieur de son pays, où on est en train d'en faire une sorte de héros de la résistance vis-à-vis de l'Occident. Les Européens devraient adopter une position commune entre eux, pas avec les Américains, faire preuve de fermeté et avoir avec Vladimir Poutine une discussion sur des sujets vitaux pour lui comme l'énergie", a prôné M. Fillon.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 20:43:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon a "du mal à croire que Jouyet ait pu agir seul", sans aval de Hollande</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116190637.ayqaxqud.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a estimé dimanche que l'affaire Jouyet ressemblait à "une machination" pour "faire taire" un candidat à la présidence de la République, disant avoir "du mal à croire" que le secrétaire général de l'Elysée ait pu "agir seul", sans rôle de François Hollande. Evoquant "une affaire qui ressemble étrangement à une machination, que l'on retrouve à plusieurs époques de notre vie politique où l'on a le sentiment que tous ceux qui ont l'audace de vouloir être candidat à l'élection présidentielle sont confrontés à des accusations mensongères", l'ancien Premier ministre UMP a jugé sur BFMTV que certains "ont voulu (l)e faire taire". A la question de savoir à qui il pensait, le député de Paris a répondu: "Je n'en sais rien. Pour l'instant, c'est des journalistes du Monde, c'est le secrétaire général de l'Elysée. Mais, comme je ne pense pas que le secrétaire général de l'Elysée puisse agir sans au moins en informer le chef de l'Etat, il y a un vrai soupçon que nous soyons en face d'une véritable affaire d'Etat et c'est la raison pour laquelle j'ai décidé de porter plainte en diffamation". Comme on lui demandait s'il pensait que François Hollande avait joué un rôle, M. Fillon a rétorqué: "Je n'en sais rien mais j'ai du mal à croire que Jean-Pierre Jouyet puisse avoir agi seul", d'autant que "cette conversation n'a jamais eu lieu" comme l'a confirmé le troisième convive du déjeuner "avec beaucoup de courage". Il a aussi démenti des éléments publiés par le Journal du Dimanche, selon lequel il aurait été informé la veille du déjeuner avec Jean-Pierre Jouyet d'une possible irrégularité du paiement par l'UMP de la pénalité due au dépassement du budget de campagne autorisé de Nicolas Sarkozy. "Le JDD se trompe", a assuré M. Fillon, disant avoir appris l'existence d'une interrogation des commissaires aux comptes de l'UMP "le 24" juin, "après ce déjeuner", lors d'une réunion du triumvirat et "de la bouche de Luc Chatel". Persuadé que "les Français ne sont pas du tout intéressés par l'acharnement à faire de cette affaire le sommet de l'actualité française et internationale", ce candidat à la primaire de l'UMP en vue de la présidentielle de 2017 a clamé n'accorder "aucune importance aux sondages" montrant la baisse de sa cote et ne "pas renoncer" à son "projet de redressement" de la France.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 20:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pour Valérie Pécresse, Bruno Le Maire "incarne" le renouveau</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116190506.edypzmvt.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Valérie Pécresse, si elle soutient Nicolas Sarkozy pour la présidence de l'UMP, a estimé dimanche que Bruno Le Maire, lui aussi en lice pour ce scrutin, "incarne" le renouveau. "Bruno, il incarne l'envie de renouvellement politique". Le renouveau, "oui, il l'incarne, il est le candidat de la génération des quadras, qu'on le veuille ou non", a-t-elle déclaré sur i-Télé. "Si je commence à dire qu'il l'incarne à lui tout seul, je vais me faire cinq ou six ennemis", a ajouté Mme Pécresse en riant. "Bruno incarne l'envie que les Français ont et les militants" UMP aussi de "voir arriver une nouvelle génération. Il a su capter cette envie et je crois que Nicolas Sarkozy doit tenir compte de cette envie", a insisté la députée des Yvelines. Pourquoi n'a-t-elle donc pas choisi de soutenir Bruno Le Maire lors de l'élection du 29 novembre pour la présidence de l'UMP ? "Aujourd'hui, cette question du leadership est cruciale face au Front national. Et face à une Marine Le Pen, qui est quand même une personnalité politique très installée, très construite, je pense que l'UMP a besoin d'un leader qui ait vraiment l'expérience de Nicolas Sarkozy", a-t-elle répondu.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 20:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mariage homosexuel: Fillon a "toujours la même position", pas d'abrogation mais réécriture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116180926.h2afqghw.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancien Premier ministre UMP François Fillon a souligné dimanche avoir "toujours eu la même position" sur la loi Taubira ouvrant le mariage aux homosexuels, jugeant impossible son abrogation "pour des raisons juridiques" mais prônant sa réécriture sur deux points. Interrogé sur le revirement de Nicolas Sarkozy, qui s'est finalement prononcé pour une abrogation, M. Fillon a répondu sur BFMTV: "J'ai toujours eu la même position depuis le début". Après avoir observé que "ce sont des sujets difficiles qui touchent à des convictions très intimes" et assuré qu'il "écoute tous les avis et (...) ne condamne pas ceux qui ont des positions différentes", le candidat à la primaire UMP a rappelé: "Depuis le début, même avant que le texte soit voté - j'ai voté contre -, j'ai toujours dit +si ce texte est voté, il ne pourra pas être abrogé pour des raisons juridiques, le Conseil constitutionnel s'y opposera, il y a des droits qui ont été créés". Convaincu que "la majorité des membres de (sa) famille politique n'est pas hostile à la reconnaissance du mariage entre homosexuels, en tout cas à la reconnaissance de l'amour entre les homosexuels", le député de Paris a noté avoir "dit depuis le début, depuis des mois et des mois, que ce texte devrait être réécrit sur deux sujets" pour "préciser" le recours à l'adoption et pour "interdire" la Gestation pour autrui (GPA, mères porteuses). La GPA ne figure pas dans la loi Taubira ouvrant le mariage et l'adoption aux couples de même sexe. Manuel Valls a répété début octobre l'opposition de la France à la Gestation pour autrui et assuré que "la réflexion" engagée sur le cas des enfants nés de GPA à l'étranger et vivant en France allait "se poursuivre", "le temps nécessaire". Mais "si vous donnez par la loi les mêmes droits à un couple homosexuel et un couple hétérosexuel, comme c'est le cas aujourd'hui avec la loi Taubira, vous allez m'expliquer comment un jour la Cour européenne des Droits de l'Homme ne dira pas qu'il faut les mêmes droits pour les mères porteuses", a jugé également début octobre un proche de François Fillon, le député UMP Jérôme Chartier.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 19:09:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bruno Le Roux : les députés PS ne voteront aucun nouvel impôt</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141116003333.g2azqhbo.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du groupe PS à l'Assemblée nationale, Bruno Le Roux, a assuré, dans un entretien au Journal du Dimanche, que les députés socialistes ne voteront aucun nouvel impôt en 2015. "Il y a un engagement du président de la République. L'impôt étant voté par l'Assemblée nationale, nous sommes les garants du respect de cette promesse. L'engagement est clair pour l'an prochain, je le répète, nous ne voterons aucun nouvel impôt", a-t-il déclaré. Interrogé sur une série de taxes et cotisations qui seront néanmoins appliquées dès 2015, Bruno Le Roux a expliqué qu'il s'agissait "de mesures prises dans le passé". "Si vous faites la balance entre les hausses et les baisses qui s'appliqueront aux ménages modestes, le résultat leur est favorable", a affirmé le président du groupe PS à l'Assemblée. Selon lui, "depuis 2009, ils ont eu le sentiment que l'effort portait trop souvent sur eux. La droite n'avait pas eu le souci de les préserver". Concernant l'adoption d'une hausse des bases des impôts locaux, il a expliqué qu'il s'agissait "simplement de maintenir les recettes des collectivités par rapport à l'inflation, pas de leur accorder une enveloppe supplémentaire". "Comme toutes les administrations publiques, les collectivités locales doivent faire les efforts nécessaires au redressement du pays", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 01:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le mouvement sportif soutient l'exonération fiscale des organisateurs d'événements internationaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114185556.npnrj4xm.html</link>
   <description><![CDATA[Le mouvement sportif français a apporté vendredi son soutien au gouvernement qui a l'intention d'exonérer équitablement de tout impôt (hors TVA) tous les organisateurs d'événements sportifs internationaux en France. Dans le projet de loi de finances rectificative pour le budget 2014, le gouvernement a proposé via l'article 24 d'exonérer fiscalement les structures chargées de l'organisation en France d'une compétition sportive internationale. Cinq présidents de fédérations françaises, Joël Delplanque (handball), Jean-Pierre Siutat (basket-ball), Luc Tardif (hockey-sur-glace), Bernard Amsalem (athlétisme) et Jean-Lou Charon (golf) ont soutenu cette mesure, vendredi dans un communiqué commun. "Faire de la France une des plus grandes terres d'accueil des compétitions internationales devrait être une grande cause nationale; la mesure d'aménagement fiscal envisagée s'inscrit parfaitement dans cette ambition", ont-ils notamment estimé. Le Comité national olympique et sportif français (CNOSF) a également apporté son soutien à cette disposition, en estimant qu'elle "favorise l'ambition internationale de la France, elle contribue à sa compétitivité et favorise l'accueil de grands événements sportifs." Cette initiative a provoqué certaines réactions hostiles, notamment au sein de l'aile gauche du PS, le député Yann Galut parlant de "véritable scandale" et promettant qu'il déposerait des amendements demandant la suppression de cette mesure. L'exonération fiscale ne s'applique pour l'instant qu'aux compétitions majeures; le CIO pour les JO, la Fifa et l'UEFA pour les Mondiaux et Euros de foot exigeant de la voir stipulée noir sur blanc dans les dossiers de candidature. Le ministre des sports Patrick Kanner avait indiqué le 3 novembre que le gouvernement exonèrerait de façon équitable les organisateurs d'événements internationaux après l'annonce de l'exonération fiscale des différentes entités organisatrices de l'Euro 2016 de football, qui se déroulera en France du 10 juin au 10 juillet 2016. La France doit organiser le Mondial messieurs de hand en 2017 et l'Euro dames en 2018, l'Euro messieurs de basket en 2015, le Mondial de hockey en 2017, le Championnat d'Europe de Cross Country en 2015 et la Ryder Cup de golf en 2018.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Projet de budget 2015: fin des débats à l'Assemblée nationale, vote de l'article d'équilibre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114162326.libyoz7m.html</link>
   <description><![CDATA[Le débat en première lecture à l'Assemblée nationale sur le projet de loi de finances pour 2015 s'est achevé vendredi après-midi avec le vote de l'article d'équilibre du budget de l'Etat, qui établit provisoirement le déficit à 75,8 milliards d'euros. Cet article fait le solde entre les charges et les ressources en fonction de ce qui a été exactement voté au cours des discussions. La discussion budgétaire a augmenté les dépenses de l'Etat, mais le gouvernement a prévu 808 millions d'euros d'économies supplémentaires dans les crédits des ministères pour respecter la trajectoire de finances publiques sur laquelle il s'est engagé et son objectif de déficit. A titre transitoire, le déficit s'établit à 75,8 milliards d'euros (creusé de 108 millions d'euros par rapport à la fin des débats sur le volet recettes du projet de budget). "Cette dégradation du solde budgétaire est provisoire et résulte de la prise en compte, en première lecture, de dépenses qui auront une contrepartie en recettes", ce qui ne pourra se faire que dans les prochaines étapes de la navette parlementaire, a précisé le gouvernement. Les économies supplémentaires, objet de concertations avec les différents ministères au cours des "derniers jours, heures, minutes", ne toucheront pas les dépenses de personnel ni les dépenses de guichet, essentiellement des prestations sociales pour les plus démunis, a noté le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert. Les crédits du ministère de la Culture et de la Communication seront également préservés. Dans les changements ultimes validés vendredi, le gouvernement a aussi fait adopter une révision en hausse de 100 millions d'euros des recettes exceptionnelles de la Défense pour maintenir "strictement inchangée" la trajectoire de la loi de programmation militaire. Cette majoration est liée à "une stratégie plus ambitieuse de valorisation des cessions (par le ministère de la Défense de la bande de fréquences hertziennes communément appelée +bande des 700 Mégahertz+)", a expliqué M. Eckert, tout en soulignant que "si, le cas échéant, le produit n'était pas atteint", le ministère bénéficierait des recettes prévues grâce à des redéploiements de crédits. L'Assemblée nationale votera mardi sur l'ensemble du projet de budget 2015, qui sera ensuite examiné par le Sénat. Mais le marathon budgétaire lié à l'examen des projets de budget de l'Etat et de la Sécurité sociale 2015 mais aussi du projet de budget rectificatif 2014 ne s'achèvera qu'à l'approche de Noël.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 17:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés réduisent les avantages fiscaux des organismes de gestion agréés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114154036.wyjllcup.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont supprimé, contre l'avis du gouvernement, trois des avantages fiscaux bénéficiant aux adhérents à un organisme de gestion agréé, via des amendements au projet de budget 2015 inspirés par des recommandations de la Cour des comptes. Ces amendements, présentés en séance par la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) comme un moyen de "supprimer un certain nombre d'exceptions qui ne se justifient plus", avaient auparavant été adoptés en commission des Finances à l'initiative de son président, l'UMP Gilles Carrez. Jugeant que cette série "pourrait apparaître comme un tir de barrage contre les associations agréées, qui permettent à des contribuables, essentiellement de professions libérales, de sécuriser leur mode de déclaration et de contrôle de leurs revenus", le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert s'était montré défavorable à ce stade aux trois amendements en raison d'un engagement du gouvernement à "une concertation avec la profession", qui a "réagi de façon assez épidermique". Vu que l'UMP n'a pas la majorité à la commission des Finances, ces amendements avaient été adoptés "y compris avec le groupe PS, qui a voté favorablement", a fait remarquer l'UMP Olivier Carré au secrétaire d'Etat. Après avoir souligné le "souci de réduire progressivement différentes niches fiscales" suivant une méthodologie éprouvée depuis plusieurs années, le président UMP de la commission des Finances Gilles Carrez a, lui, déclaré à M. Eckert qu'il acceptait d'endosser "l'impopularité" de ces mesures.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée abroge le versement transport "interstitiel" pour financer les transports dans les régions</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114124121.ciz9nj4g.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a abrogé vendredi, via un amendement gouvernemental, le versement transport "interstitiel", créé à l'occasion de la réforme ferroviaire pour contribuer au financement des transports dans les régions. Ce versement spécifique, salué par les régions mais critiqué par les entreprises, avait été introduit cet été dans la réforme ferroviaire lors du passage au Sénat malgré l'avis défavorable du secrétaire d'Etat aux Transports Frédéric Cuvillier, qui avait évoqué un "cavalier législatif" devant être introduit dans une loi de finances. Les autorités organisatrices de la mobilité bénéficient d'une ressource fiscale dédiée, le versement transport, qui assure une part importante du financement de leurs transports et fait contribuer les entreprises au financement des réseaux de transport utilisés par leurs salariés. "Il n'est pas logique que des entreprises situées dans une zone non couverte par ces autorités soient mises à contribution. Dès lors, la mise en place d'un versement transport ne pourrait que s'assimiler à une nouvelle taxe pesant sur la masse salariale, donc l'emploi", selon l'exposé de l'amendement gouvernemental voté au dernier jour de la discussion sur le projet de budget 2015 en première lecture. Le nouveau versement devait être acquitté, à partir du 1er janvier 2015, dans les régions souhaitant l'appliquer, par toutes les entreprises employant plus de 9 salariés, hors périmètre de transport urbain, dans la limite de 0,55% de la masse salariale. Et il devait rapporter 450 millions d'euros aux Régions, hors Ile-de-France et Outre-mer. Mais sa rédaction a posé un problème d'incompatibilité juridique avec d'autres dispositions existantes, en réduisant la portée et les recettes potentielles. Le député radical de gauche Joël Giraud a défendu en vain une nouvelle formulation pour permettre l'application du nouveau prélèvement. Tant le gouvernement que la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) s'y sont montrés défavorables. Le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert a ensuite fait adopter un amendement supprimant le versement transport devant s'appliquer dans les "interstices" des agglomérations. "On ne peut pas supprimer d'un revers de main ce versement, seul à même de prendre en compte les gens qui n'habitent pas dans une métropole", a protesté M. Giraud. L'écologiste Eva Sas a jugé "très regrettable de revenir sur une grande avancée" alors qu'il y a "un besoin énorme de financement des Ter" et que "François Hollande s'était engagé à ce que les transports du quotidien soient une priorité".]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 13:41:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la hausse de la taxe de séjour pour les communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114113914.ib72t8qo.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a voté vendredi la possibilité pour les communes d'augmenter la taxe de séjour via un amendement gouvernemental au projet de budget 2015, qui n'a pas été modifié malgré la volonté de certains députés PS de relever le plafond pour les palaces. "Cette taxe existe déjà, elle demeure facultative, son produit ne rentre pas dans le budget de l'Etat, les communes sont libres d'appliquer les plafonds ou non", a martelé le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert, au dernier jour du débat sur le projet de loi en première lecture. Les hôtels non classés et "établissements de caractéristiques équivalentes" seront taxés à hauteur de 0,75 euro, contre 0,40 euro par jour et par personne. Cette taxe affectera aussi les hébergements dits non conventionnels type Airbnb. Les établissements comportant une seule étoile resteront taxés à 0,75 euro par personne et par nuit. La taxe sera aussi inchangée pour les 2 étoiles, à 0,90 euro. Mais elle passera de 1 à 1,5 euro pour les 3 étoiles, et de 1,5 à 2,25 euros pour les 4 étoiles, et doublera pour les 5 étoiles passant de 1,5 à 3 euros. Enfin, une taxe spécifique aux palaces (jusqu'ici classés dans les 5 étoiles et plus) est instaurée à 4 euros. Dorénavant, les sites du type Airbnb pourront collecter la taxe de séjour pour le compte des propriétaires, avec un reversement annuel à la commune. Ces plateformes se chargeraient également de transmettre aux communes les informations concernant le nombre de personnes logées sur le territoire, le nombre de nuitées, le montant total de la taxe collectée et les numéros de transaction afférents. Plusieurs députés PS, notamment de Paris, ont tenté en vain de relever le plafond pour les hôtels de quatre étoiles et plus. Selon leur amendement, la taxe aurait été ainsi de 4 à 6 euros pour les palaces et aurait permis d'accroître de onze millions d'euros les recettes pour la mairie de Paris, qui peine à boucler son budget. "Les Berlinois taxent bien davantage leurs touristes et, à Genève, on est largement au-dessus (de Paris)", a défendu Sandrine Mazetier. "La défense du pouvoir d'achat de la clientèle des palaces ne devrait pas être une priorité de la gauche", a renchéri Pascal Cherki. Mais d'autres députés PS ont souligné que ce barème était le fruit d'une concertation de plusieurs semaines avec l'ensemble des acteurs du dossier, après un premier échec cet été. "Ces propositions n'arrivent pas sorties du chapeau du gouvernement, c'est un équilibre", a défendu la députée de Loire-Atlantique Monique Rabin, l'une des co-auteurs d'un rapport parlementaire sur la fiscalité des hébergements touristiques.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 12:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: le PS exige une réponse des parlementaires mis en cause</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114113514.hvvwtgsn.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois parlementaires UMP mis en cause pour avoir omis de déclarer des "avoirs détenus à l'étranger" doivent fournir des réponses, "une nécessité morale et éthique", car les élus "doivent être exemplaires", estime vendredi le PS. "S'il appartient à la justice de faire la lumière sur ces affaires et de prononcer, le cas échéant, les sanctions, ces parlementaires doivent apporter les réponses sur la réalité de leur situation fiscale. C'est une nécessité morale et éthique", souligne le Parti socialiste dans un communiqué. "Si ces faits sont avérés, ils seraient particulièrement graves (...) Il appartiendrait alors à ces élus et au groupe auquel ils appartiennent d'en tirer les conséquences", ajoute le PS. "Pour le Parti socialiste, les élus de la République doivent être exemplaires", poursuit le communiqué en se félicitant que les lois sur la transparence de la vie publique fassent "aujourd'hui la démonstration de leur efficacité" et donnent un "nouveau souffle à notre démocratie". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont les déclarations de patrimoine ont omis des "avoirs détenus à l'étranger". Il s'agit des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne). "C'est quand même assez amusant de voir le PS demander la démission de ces trois élus UMP sachant qu'eux même n'ont pas réussi à faire démissionner M. Thévenoud. C'est amusant d'inverser ainsi les rôles"", a jugé Marion Maréchal-Le Pen (FN) sur RTL. "Ce qui me gêne un petit peu dans la démarche qui est menée aujourd'hui, c'est la prépondérance de la justice médiatique. On jette des noms avant même qu'il y ait de décision judiciaire, or, la justice médiatique a tendance à lyncher mais à ne pas réhabiliter, lorsqu'il y a nécessité de réhabilitation. Ces gens vont s'en expliquer. S'il s'avère qu'il y a vraiment eu dissimulation, il serait honnête et logique de leur part qu'ils quittent leur mandat", a-t-elle poursuivi. Pierre Laurent, secrétaire national du Parti communiste français (PCF), a lui appelé vendredi à la démission "immédiate" des députés. "Pour moi c'est très très clair, ces gens-là doivent démissionner immédiatement", a-t-il dit sur Sud Radio. Et être déclarés inéligibles? "Oui, absolument ça ne me choquerait pas. Des gens qui fraudent l'impôt à ce niveau-là n'ont rien à faire avec un mandat d'élu", a-t-il ajouté, s'engageant à voter une loi en ce sens si elle était proposée à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 12:35:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Patrimoine: les parlementaires mis en cause doivent fournir des réponses</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141114103446.yyzz093q.html</link>
   <description><![CDATA[Les trois parlementaires UMP mis en cause pour avoir omis de déclarer des "avoirs détenus à l'étranger" doivent fournir des réponses, "une nécessité morale et éthique", car les élus "doivent être exemplaires", estime vendredi le PS. "S'il appartient à la justice de faire la lumière sur ces affaires et de prononcer, le cas échéant, les sanctions, ces parlementaires doivent apporter les réponses sur la réalité de leur situation fiscale. C'est une nécessité morale et éthique", souligne le Parti socialiste dans un communiqué. "Si ces faits sont avérés, ils seraient particulièrement graves (...) Il appartiendrait alors à ces élus et au groupe auquel ils appartiennent d'en tirer les conséquences", ajoute le PS. "Pour le Parti socialiste, les élus de la République doivent être exemplaires", poursuit le communiqué en se félicitant que les lois sur la transparence de la vie publique fassent "aujourd'hui la démonstration de leur efficacité" et donnent un "nouveau souffle à notre démocratie". La Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP) a annoncé jeudi avoir saisi le parquet du cas de trois parlementaires UMP, dont les déclarations de patrimoine ont omis des "avoirs détenus à l'étranger". Il s'agit des députés Bernard Brochand (Alpes-Maritimes) et Lucien Degauchy (Oise), ainsi que du sénateur Bruno Sido (Haute-Marne).]]></description>
   <pubDate>Fri, 14 Nov 2014 11:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Outremer: l'Assemblée vote la hausse du plafond des avantages fiscaux liés au logement intermédiaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113230308.xozd288e.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir un relèvement en outre-mer dès 2015 du plafond des avantages fiscaux pour l'investissement locatif intermédiaire, au titre du dispositif "Pinel", via un amendement de dernière minute du gouvernement au projet de budget 2015. Cette mesure avait été annoncée la semaine dernière par la ministre George Pau-Langevin lors du débat dans l'hémicycle sur le budget 2015 des outre-mer, mais elle ne dépendait pas directement des crédits de son ministère. Pour l'application du plafonnement global des avantages fiscaux, sera appliqué le plafond spécifique de 18.000 euros, au lieu de 10.000 euros actuellement, à la réduction d'impôt sur le revenu en faveur de l'investissement locatif intermédiaire (dispositif "Pinel") réalisé outre-mer. Ces dispositions s'appliqueront à compter de l'imposition des revenus de l'année 2015 et concerneront les seuls investissements réalisés à compter du 1er septembre 2014 au titre du dispositif Pinel. Sur cet amendement pas examiné en commission car déposé en séance, la rapporteure générale Valérie Rabault (PS) s'est déclarée personnellement défavorable. Elle a notamment rappelé que la commission des Finances avait proposé, lors de l'examen du volet recettes du projet de loi, de lisser l'avantage de l'outre-mer (taux majoré à 23%) sur six ans pour lui permettre de rentrer dans le plafond des 10.000 euros applicables. A l'inverse, le député de la Réunion Jean-Claude Fruteau, membre du groupe socialiste, a salué l'"effort que consent le gouvernement, qui correspond à une demande de la part des acteurs du logement intermédiaire, en particulier des départements d'outre-mer". L'UMP Marie-Christine Dalloz a jugé, pour sa part, que le gouvernement se révélait dépensier "quand ça l'arrange", après avoir souligné que le secrétaire d'Etat au Budget Christian Eckert venait d'"expliquer qu'il y avait un effort collectif demandé pour tenir le cap budgétaire". Plus tôt dans la discussion, au sujet d'amendements parlementaires sur d'autres sujets, le secrétaire d'Etat avait regretté "une succession ininterrompue de propositions de dépenses nouvelles" et prévenu qu'"à ce stade, nous avons 800 millions d'euros de moindres économies ou de dépenses nouvelles" liées à des mesures votées qu'il faudra compenser "si l'on ne veut pas déséquilibrer davantage le budget". "Nous aurons à finaliser (des économies en compensation) dans un article d'équilibre et j'imagine que chacun va trouver très douloureux de les répartir" notamment entre les différents ministères, avait-il observé.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote la hausse de 0,9% des bases des impôts locaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141113230136.iyy97g1i.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi soir pour l'an prochain une revalorisation de 0,9% des valeurs locatives, qui servent de base aux impôts locaux, via un amendement de la commission des Finances présenté par la rapporteure générale Valérie Rabault. Ce taux de 0,9%, identique à celui voté l'an dernier, correspond à l'inflation prévue dans le projet de budget de l'Etat pour 2015. Depuis 2007, ces revalorisations n'ont pas été intégrées dans le projet de loi initial mais prévues chaque année par amendement parlementaire, afin de compenser l'érosion monétaire. Le taux de revalorisation proposé pour 2015 est de 0,9 %, soit le taux d'inflation prévisionnel. La revalorisation de 0,9% concerne les propriétés bâties et non bâties, ainsi que les immeubles industriels.]]></description>
   <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 00:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
