<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 09:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Valls: "Le CICE ça marche"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023072635.d9vq4u23.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Manuel Valls a assuré jeudi que le Crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) "ça marche", appelant à la "constance" en matière de politique économique, face aux critiques de certains socialistes. "Le CICE ça marche, notamment pour les petites entreprises", a-t-il dit de cette réduction du coût du travail de 20 milliards d'euros consentie aux entreprises. Répondant à Martine Aubry et à ses proches, qui jugent que le CICE profite de manière disproportionnée aux grandes entreprises, avançant l'exemple d'une somme de 80 millions d'euros pour la seule multinationale Total, première entreprise française par ses bénéfices, il a estimé que "ce débat avait déjà eu lieu". "Ces dispositifs viennent de se mettre en place, attendons qu'ils donnent des résultats", a ajouté le Premier ministre, pour qui il "faut de la constance" et non pas "remettre en cause en permanence une politique économique". Le CICE, qui est un élément clé du Pacte de responsabilité et de solidarité de l'exécutif destiné à délester les entreprises de 40 milliards d'euros, est calculé en fonction de la masse salariale, hors salaires supérieurs à 2,5 fois le Smic. Son montant, 4% des rémunérations brutes versées en 2013, passera à 6% l'an prochain sur les rémunérations au titre de 2014. Ce choix de cibler plutôt les bas salaires, censé être plus efficace contre le chômage, est critiqué par des entrepreneurs qui plaident pour un dispositif profitant davantage aux entreprises innovantes, qui versent des rémunérations plus élevées. Par ailleurs un rapport parlementaire, rédigé à l'issue d'une mission d'information présidée par le député UMP Olivier Carré et ayant pour rapporteur le socialiste Yves Blein, préconisait récemment de simplifier ce dispositif, qui ne prend effet qu'avec un décalage temporel pouvant aller jusqu'à trois ans, en le transformant en baisse de charges pures et simples.]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 09:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Départ du PS d'Hamon et Filippetti: "ce n'est pas à moi de le décider" (Valls)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023065456.j1v6vmp2.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre, Manuel Valls, a déclaré jeudi qu'il ne lui appartenait pas de "décider" si les deux ex-ministres Benoît Hamon et Aurélie Filippetti, qui se sont abstenus sur le budget, devaient quitter le PS. "Ce n'est pas à moi de le décider", a-t-il dit sur BFM TV. "Moi, je ne veux pas entrer dans des querelles de personnes, et encore moins prononcer des anathèmes", a-t-il souligné. "Ma fonction est tournée vers les Français (...) Cela ne m'interdit pas évidemmment de réfléchir à l'avenir de la gauche et du Parti Socialiste, c'est ma famille politique, je ne peux pas m'en désintéresser", a-t-il poursuivi. "Nous gouvernons, c'est difficile de changer. Je pense au PS, je pense à la gauche, a-t-il ajouté. Mais en même temps, parce que nous gouvernons, il faut changer. Moi, je ne veux pas attendre que la gauche et le PS changent dans l'opposition. C'est quand nous exerçons le pouvoir que nous devons tirer des leçons de cet exercice du pouvoir".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone crie halte au feu au PS et tance Valls sur un changement de nom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023063816.s8jke8h6.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, a tancé jeudi Manuel Valls sur l'idée de changer le nom de leur parti commun, tout en appelant au compromis et à l'arrêt des hostilités entre socialistes. Sur RTL, quelque minutes avant une intervention du Premier ministre sur BFMTV-RMC, l'élu de Seine-Saint-Denis - qui avait soutenu Martine Aubry à la primaire de gauche de 2011 - a vu "une faute" dans ce projet de nouveau nom, évoqué par M. Valls dans un entretien à L'Obs. "L'idée même de changer le nom, (le Premier ministre) l'a portée au sein du Parti socialiste. Et je lui dis: +cher Manuel, c'est une faute. Pour le moment, concentre-toi sur ton travail de Premier ministre, réponds aux attentes des Français en termes de sécurité, d'emploi, de transition énergétique, et laisse ce débat aux militants socialistes qui auront à discuter de tout cela au moment du prochain congrès". "C'est une rengaine et je pense que ce n'est pas le meilleur moment pour pousser cette chansonnette", a poursuivi M. Bartolone. Manuel Valls a proposé, dans cet entretien à L'Obs, de créer une "maison commune" des "progressistes" sous la forme d'un parti ou d'une alliance. M. Bartolone a par ailleurs évalué à 5 milliards d'euros la différence budgétaire entre les députés récalcitrants et l'exécutif. Il faut donc "un compromis" à 2,5 milliards, dit-il. Auparavant, sur son blog, dans une tribune intitulée "ça suffit", le responsable avait plaidé pour une trêve dans les bagarres entre socialistes, qui ont fait rage mercredi en renvoyant dos à dos contestataires et les soutiens de l'exécutif, sans épargner le chef de gouvernement. - Pas de "frondeurs", "que des députés socialistes" - "Ici, nous serions des passéistes, sommés de changer le nom du Parti socialiste - quelle étrange idée. Là, notre politique menacerait la République - rien de moins", écrit-il en allusion aux formules employées la veille par le Premier ministre et par le député et ex-ministre Benoît Hamon. "Je n'établis pas d'échelle de Richter entre les mots qui blessent la gauche. Il est simplement temps de dire stop", écrit M. Bartolone. "Ça suffit, d'amplifier artificiellement nos différences", clame-t-il. "J'ai beau retourner les propositions des uns et des autres dans tous les sens, nous sommes d'accord sur l'essentiel. Je mets au défi quiconque de me convaincre qu'il y a un schisme entre nous". "Ça suffit, ces délits de faciès et ce procès lancinant en +social-traîtrise+ lorsque nous menons la politique qui doit être conduite dans l'intérêt du pays. Vous trouvez que nos 50 milliards d'économies - indispensables - sont de droite? Essayez donc les 120 milliards de l'UMP, vous verrez...", écrit le responsable en défense de l'exécutif. Mais "ça suffit, ce petit jeu des soi-disant modernes contre les soi-disant archaïques. Je ne connais d'ailleurs pas de discours plus daté que celui qui se prévaut du talisman de la modernité", poursuit-il en défense des parlementaires critiques. "Ça suffit, de stigmatiser les frondeurs. Et puis ça suffit, de les nommer comme cela. Au groupe socialiste de l'Assemblée nationale, je ne connais que des députés socialistes qui défendent des propositions politiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 08:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bagarres au PS: Bartolone crie halte au feu</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141023055305.zmyldz0y.html</link>
   <description><![CDATA[Claude Bartolone, président PS de l'Assemblée nationale, crie jeudi halte au feu dans la guerre des socialistes, renvoyant dos à dos "les soi-disant modernes" et les "soi-disant archaïques". Dans une tribune publiée sur son blog et intitulée "Ca suffit!", l'élu de Seine-Saint-Denis n'épargne ni les contestataires, ni Manuel Valls, même s'il ne cite pas son nom. "Ici, nous serions des passéistes, sommés de changer le nom du Parti socialiste - quelle étrange idée. Là, notre politique menacerait la République - rien de moins", écrit-il en allusion aux formules employées la veille par le Premier ministre et par le député et ex-ministre Benoît Hamon. "Je n'établis pas d'échelle de Richter entre les mots qui blessent la gauche. Il est simplement temps de dire stop", écrit M. Bartolone. "Ça suffit, d'amplifier artificiellement nos différences", clame-t-il. "J'ai beau retourner les propositions des uns et des autres dans tous les sens, nous sommes d'accord sur l'essentiel. Je mets au défi quiconque de me convaincre qu'il y a un schisme entre nous". "Ça suffit, ces délits de faciès et ce procès lancinant en +social-traitrise+ lorsque nous menons la politique qui doit être conduite dans l'intérêt du pays. Vous trouvez que nos 50 milliards d'économies - indispensables - sont de droite? Essayez donc les 120 milliards de l'UMP, vous verrez...", écrit le responsable en défense de l'exécutif. Mais "ça suffit, ce petit jeu des soi-disant modernes contre les soi-disant archaïques. Je ne connais d'ailleurs pas de discours plus daté que celui qui se prévaut du talisman de la modernité", poursuit-il en défense des parlementaires critiques. "Ça suffit, de stigmatiser les frondeurs. Et puis ça suffit, de les nommer comme cela. Au groupe socialiste de l'Assemblée nationale, je ne connais que des députés socialistes qui défendent des propositions politiques".]]></description>
   <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 07:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois à domicile: l'Assemblée vote un allègement restreint des cotisations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022222641.gkv6ka7p.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté mercredi soir, sur proposition du gouvernement, un allègement des cotisations sociales patronales pour les salariés à domicile nettement plus restreint que ce qu'avaient proposé les députés en commission. L'allègement de cotisations, actuellement de 75 centimes par heure, sera porté l'an prochain à 1,50 euros pour les salariés assurant des gardes d'enfants de 6 à 14 ans, dans la limite de 40 heures par semaine, aux termes d'un amendement au projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2015, présenté en séance par le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. Cet amendement, voté par l'ensemble des socialistes et combattu par l'UMP et l'UDI, a fait tomber des amendements présentés par les commissions des Affaires sociales et des Finances unanimes, et qui proposaient un allègement à 1,50 euros pour tous les emplois à domicile, sans restriction. Cet été, le Parlement avait voté cette disposition, mais seulement pour les gardes d'enfants et l'assistance aux personnes âgées ou handicapées. Elle avait été censurée en août, pour des raisons de forme, par le Conseil constitutionnel. Le gouvernement avait alors indiqué qu'elle serait de nouveau proposée, dans le cadre du projet de budget de la Sécurité sociale mais elle ne figurait pas dans le texte initial présenté en Conseil des ministres. Le secteur des emplois à domicile, qui concerne 3,6 millions de particuliers employeurs et 1,6 millions de salariés, connait une baisse de l'emploi depuis trois ans (12.000 équivalent temps plein perdus en 2012 et 16.000 en 2013). Une crise due, ont convenu la plupart des orateurs durant le débat, à trois facteurs : la crise économique, la suppression en 2013 par la gauche du système du forfait (paiement des cotisations au niveau du Smic même si le salaire était supérieur) et l'abrogation en 2012 par la droite d'une réduction de 15% dont bénéficiaient les cotisations patronales. Selon Christian Eckert, l'allègement proposé par le gouvernement ne coûtera que 75 millions d'euros aux finances publiques, alors que ceux présentés par les commissions représentaient 180 millions d'euros. "Le gouvernement ne souhaite pas aller à ce niveau de dépenses supplémentaires", a-t-il dit. Des chiffres contestés par l'opposition pour qui le coût d'une telle mesure est compensé par le recul du travail au noir, et donc une entrée de cotisations supplémentaires. "Il n'y a aucune évaluation du travail clandestin", a souligné Berengère Poletti (UMP). "On parle de 100 millions d'euros, sur un budget de la Sécurité sociale de 466 milliards !", s'est exclamé Arnaud Richard (UDI). Les députés de droite et du centre ont vivement reproché à leurs collègues socialistes, et en particulier au rapporteur du PLFSS, Gérard Bapt, d'avoir accepté l'amendement du gouvernement au lieu de défendre ceux des commissions. La proposition du gouvernement constitue "un bon ciblage budgétairement tenable", leur a répondu Dominique Lefèbvre (PS).]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 00:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rejette un amendement des frondeurs pour une CSG progressive</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022194355.huhew5jy.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi, par 66 voix contre 21, un amendement des socialistes frondeurs en faveur d'une CSG progressive selon le revenu, lors du débat sur le Projet de loi de financement de la Sécurité sociale (PLFSS) pour 2015. Une proposition similaire avait déjà été rejetée cet été lors de l'examen du PLFSS rectificatif pour 2014. Il s'agit d'instaurer "une progressivité alignée sur les tranches de l'impôt sur le revenu", afin de rapprocher CSG et impôt sur le revenu, une des promesses de campagne de François Hollande, a argumenté l'un des auteurs de l'amendement, Jean-Marc Germain. Cela assurerait "un gain de pouvoir d'achat" pour les classes populaires, financé par des moindres réductions de charges sur certaines entreprises, a-t-il ajouté. "Le gouvernement ne peut pas être favorable à cette démarche, car son but est que l'économie retrouve de la compétitivité" grâce aux réductions de charges, lui a répondu le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert. "Nous sommes surpris de participer à un congrès du PS sans avoir pris notre carte", a ironisé l'UDI Francis Vercamer, après un échange d'arguments pour et contre la mesure entre députés socialistes. "La majorité est profondément divisée entre les collectivistes, qui maintenant s'appellent les frondeurs, et les sociaux-démocrates", a commenté l'UMP Bernard Accoyer, pour qui la réforme proposée aboutirait à "une Saint-Barthélémy des classes moyennes". 18 socialistes et 3 écologistes ont voté pour l'amendement, rejeté par 48 socialistes, 2 radicaux de gauche, 14 UMP et 2 UDI.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 21:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>CSG: l'Assemblée modifie le mode de calcul pour les retraités et chômeurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022192128.azriqoa8.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi une réforme du mode de calcul de la CSG pour les revenus de remplacement, comme les retraites et allocations chômage, dans le cadre du projet de Budget 2015 de la Sécurité sociale. L'assujettissement à l'un des taux de la CSG prévus pour ces revenus, ou l'exemption de la CSG pour les plus bas d'entre eux, sera calculé en fonction du revenu fiscal de référence, aux termes de cet article du projet de loi de financement de la Sécurité sociale, actuellement débattu à l'Assemblée nationale en première lecture. Actuellement, les retraités ou chômeurs à faible revenu exemptés de la taxe d'habitation le sont également de la CSG. Pour les autres, ceux qui ne payent pas d'impôt sur le revenu payent le taux réduit de CSG (3,8%) et ceux qui acquittent cet impôt sont assujettis au taux normal : 6,2% pour les allocations de chômage et les indemnités journalières et 6,6% pour les retraites et pensions d'invalidité, soit dans tous les cas un taux inférieur aux 7,7% appliqués aux actifs. Ces règles, selon le gouvernement, entraînent des pertes brutales de revenus lorsque les seuils sont franchis, l'intéressé payant d'un seul coup à la fois la CSG et la taxe d'habitation, et des effets de va-et-vient d'une année sur l'autre. En outre, les contribuables bénéficiant de réductions d'impôt sur le revenu sont avantagés. Le dispositif adopté, qui prend le seul critère du revenu fiscal de référence, est destiné à atténuer ces effets. Ainsi, une personne devant payer la taxe d'habitation ne paiera pas nécessairement pour autant la CSG. L'exemption de CSG s'appliquera aux revenus fiscaux de référence inférieurs à 10.633 euros (pour un célibataire) et le taux réduit à ceux inférieurs à 13.900 euros, ce qui correspond à une retraite mensuelle brute de 1.456 euros. Cette réforme augmentera légèrement le nombre de personnes exemptées de la CSG (actuellement le tiers des retraités) et permettra à quelque 700.000 autres, jusque là assujetties au taux normal, de bénéficier du taux réduit. A l'inverse, 460.000 contribuables, qui bénéficiaient du taux réduit, vont devoir acquitter le taux normal, selon des chiffres cités par le rapporteur du PLFSS, Gérard Bapt (PS). Pour l'UMP, qui s'est opposée en vain à cette mesure, "cette hausse de la CSG pour 460.000 contribuables constitue une nouvelle hausse des prélèvements obligatoires". "Il y a des gagnants et des perdants, mais au total la CSG ne sera pas augmentée sur les retraites", a rétorqué le secrétaire d'Etat au Budget, Christian Eckert.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Française des jeux: feu vert parlementaire à la nomination de Stéphane Pallez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022161625.dc35hiym.html</link>
   <description><![CDATA[Les commissions compétentes de l'Assemblée nationale et du Sénat ont donné mercredi leur feu vert à la nomination de Stéphane Pallez, comme présidente de la Française des Jeux (FDJ), selon des sources parlementaires. La nomination de Mme Pallez, désignée le 6 octobre par le président de la République, a été approuvée par 20 voix pour, 2 contre et 1 vote blanc par la commission des Finances de l'Assemblée nationale, et par 17 voix et 2 blancs par celle du Sénat. Aux termes de la Constitution, une nomination envisagée par le chef de l'État est approuvée si une majorité des trois cinquièmes des suffrages exprimés des commissions compétentes de l'Assemblée et du Sénat ne s'y oppose pas.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 18:16:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Interview de Valls: réactions de députés socialistes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022155915.gc7bwd8q.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions de députés socialistes, mercredi dans les couloirs de l'Assemblée, sur les propositions et déclarations de Manuel Valls pour en finir avec "une gauche passéiste" dans une interview à L'Obs: - Sébastien Denaja, l'un des vice-présidents du groupe PS: "Manuel Valls, il en a bien le droit, s'exprime sur l'avenir de sa formation politique mais n'en faisons pas des débats permanents, d'autant que les propos du Premier ministre ne semblent pas concerner l'immédiateté du quotidien des Français (...) Les Français ce qui les intéresse c'est les allocations familiales, l'accès aux soins, la politique de l'emploi, le reste n'est pas leur préoccupation première." - Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Economie, membre du collectif Cohérence socialiste: "Nous remercions Martine Aubry et Manuel Valls de participer aux Etats généraux du PS pour fixer une nouvelle ligne. J'invite à regarder l'exemple italien: quand Mateo Renzi veut faire des réformes progressistes, il va devant son parti, il y passe 10 heures et il convainc l'ensemble de la nécessité de réformer le marché du travail, etc. (...) Pour que la version moderne de la gauche soit appliquée par l'ensemble de la gauche, il faut rassembler à l'intérieur du PS sur une ligne claire et la faire valider par le parti. La question du nom est secondaire (...) J'appelle à un congrès le plus rapidement possible dès 2015 pour que, si l'amitié est en train de s'étioler entre socialistes, elle se reconstruise à cette occasion." - Yann Galut, autre membre du collectif Cohérence socialiste: "Avant d'imaginer de remettre en cause le nom du Parti socialiste, l'important est de savoir quelle est notre orientation et quels débats nous allons trancher ensemble. Par exemple, aujourd'hui, le PS ne s'est jamais prononcé pour une remise en cause du CDI. On ne peut pas avancer comme ça en lançant des ballons d'essai, en attendant de voir comment ça réagit et en disant après qu'on veut de la cohérence et de la cohésion." - Pascal Cherki, membre de l'aile gauche du parti: "Tout le monde a sa place au PS. Mais quand on est au Parti socialiste, c'est pour défendre des convictions socialistes, quand on veut défendre des convictions libérales, il y a des partis pour ça (...) Manuel Valls, qui est quelqu'un d'intelligent, doit mettre un peu son tempérament de côté et considérer qu'être Premier ministre, c'est être chef d'une majorité, rassembler, mettre ses convictions personnelles sous le boisseau et mettre en oeuvre l'orientation politique qui a fait gagner François Hollande. Et il faut qu'il infléchisse une politique qui ne marche pas et qui n'a qu'un effet, faire monter le FN."]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 17:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Henri Emmanuelli veut revoir la gouvernance de la Caisse des dépôts</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022144923.9rsy5rad.html</link>
   <description><![CDATA[La gouvernance de la Caisse des dépôts est "inachevée et mal conçue", a estimé mercredi le président de sa commission de surveillance, Henri Emmanuelli, qui souhaite que soit créé un groupe de travail pour la repenser. "La commission de surveillance a une composition tout à fait hétéroclite où l'on retrouve (des personnes qui sont) à la fois membres des organes de contrôle, je pense à la Cour des comptes ou à l'ACPR (le régulateur bancaire)", a souligné le député des Landes lors d'une audition devant la commission des Finances de l'Assemblée nationale. M. Emmanuelli s'est élevé contre ce qu'il estime être un contrôle croissant de l'Etat sur la Caisse, citant en exemple la nomination de son directeur général en Conseil des ministres ou la validation de son budget par Bercy. "Cela justifierait de notre part, à l'occasion du bicentenaire par exemple, la création d'un groupe de travail pour réfléchir sérieusement au problème de gouvernance de la Caisse", a-t-il poursuivi, se référant au 200e anniversaire que l'institution célèbrera en 2016. Selon lui, cette gouvernance "un peu biaisée", "inachevée ou mal conçue", a des conséquences sur la gestion du groupe. "Régulièrement, il y a un glissement qui se produit et qui fait que la direction du Trésor essaie de prendre le contrôle de la Caisse", a-t-il regretté. Il s'est notamment ému d'un prélèvement fiscal "confiscatoire" de 87% sur les recettes de la Caisse. Ainsi, selon lui, la CDC hésite à vendre ses participations car ses plus-values vont directement dans les caisses de l'Etat, ce qui fait qu'elle n'a notamment toujours pas reconstitué son niveau de fonds propres d'avant-crise. Plusieurs députés de la commission des finances ont approuvé au cours de cette audition sa proposition de créer un groupe de travail pour revoir la gouvernance de l'institution. L'une des pistes évoquées a été de faire entrer des salariés de la Caisse au sein de la commission de surveillance. Actuellement, outre son président M. Emmanuelli, la commission compte 12 membres: députés, sénateurs, membres du Conseil d'Etat et de la Cour des comptes, le gouverneur de la Banque de France, le directeur général du Trésor ainsi que des personnalités qualifiées.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Hamon et Filippetti: "A eux de déterminer s'ils se sentent encore bien parmi nous" (Le Roux)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022141551.ngo9i2hq.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a renvoyé mercredi à Benoît Hamon et Aurélie Filippetti le soin de "déterminer, quand il y a des propos d'une telle gravité, s'ils se sentent encore bien parmi nous" après leurs déclarations virulentes. A la question de savoir si ces deux anciens ministres avaient toujours leur place au groupe socialiste et au PS, M. Le Roux a répondu dans les couloirs de l'Assemblée: "Moi, je veux bien entendu qu'ils restent, qu'ils s'inscrivent dans un débat collectif et dans la critique qui peut être constructive lorsqu'elle va vers le rassemblement. Mais c'est à eux de déterminer, quand il y a des propos d'une telle gravité, s'ils se sentent encore bien parmi nous". Ce député de Seine-Saint-Denis a pointé "un problème de cohérence, et même de vision qui peut être très cynique de la politique" lorsque "des hommes et des femmes soutiennent une politique, l'arbitrent quand ils sont aux responsabilités et s'en extraient dès qu'ils quittent le gouvernement". Surtout cet élu hollandais a jugé que dire, comme l'a fait Benoît Hamon, que "la politique du gouvernement serait une menace contre la République est un contresens par rapport à l'essence de l'action de la gauche dans notre pays, dont tout le travail est de conforter le socle républicain". Mais, a insisté le président du groupe socialiste de l'Assemblée, "je suis pour mettre tout le monde en situation de responsabilité, et pas d'exclusion, et j'espère encore que par rapport à la politique menée, totalement défendable et nécessaire au pays, que le sens de la responsabilité l'emporte". "Les enjeux de la France ne sont pas les enjeux d'un congrès du PS", a-t-il lancé à l'adresse des deux anciens ministres redevenus députés et ayant rejoint mardi les rangs des abstentionnistes sur le volet recettes du budget de l'État pour 2015.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vers une législative partielle après le départ de Moscovici à la Commission</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022140625.8pp18x2q.html</link>
   <description><![CDATA[L'investiture mercredi de la Commission Juncker, dont fait partie le député PS Pierre Moscovici, devrait provoquer une législative partielle pour remplacer le nouveau commissaire aux Affaires économiques, ce qui pourrait faire perdre symboliquement la majorité absolue au seul PS à l'Assemblée. A la suite du vote d'approbation de la nouvelle Commission par le Parlement européen, le Conseil européen, qui se réunit jeudi et vendredi, va procéder à la nomination de la nouvelle Commission, qui prendra ses fonctions le 1er novembre. Les deux mandats étant incompatibles, M. Moscovici ne sera donc plus député du Doubs au 1er novembre. L'exécutif avait pensé pouvoir échapper à cette élection partielle par un tour de passe-passe en nommant début mai Pierre Moscovici pour une mission "sur la place de la France en Europe". Lorsqu'un parlementaire est en mission, il peut être en effet remplacé par son suppléant au bout de six mois. Mais la nomination à cette mission de M. Moscovici n'étant intervenue que le 5 mai, il aurait fallu que la nouvelle Commission européenne ne prenne ses fonctions que le 6 novembre pour que ce scénario fonctionne, selon des sources concordantes. "La situation reste un peu floue. On est en train de regarder cela", a-t-on indiqué mercredi au groupe socialiste de l'Assemblée, où l'on ne pouvait confirmer qu'il y aurait bien une législative partielle. Cette législative, dans la quatrième circonscription du Doubs où Pierre Moscovici n'avait été élu en juin 2012 qu'avec 49% des voix dans une triangulaire, serait difficile pour le PS au regard de l'impopularité actuelle de l'exécutif. En cas de défaite, le groupe socialiste de l'Assemblée ne comprendrait plus que 288 membres alors que la majorité absolue est de 289, même si la majorité comprend aussi les radicaux de gauche et les écologistes. Cette majorité absolue est devenue assez symbolique dans la mesure où, du fait de l'abstention quasi-systématique des frondeurs socialistes et de la grande majorité des écologistes sur les textes budgétaires, elle n'est plus atteinte sur ces textes: la partie recettes du projet de budget 2015 a été ainsi votée mardi à l'Assemblée par une majorité de 266 voix contre 245.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 16:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Allocations familiales: les plafonds de ressources évolueront avec l'inflation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022135721.q1yuxqw1.html</link>
   <description><![CDATA[Les plafonds de ressources pour toucher le montant maximum des allocations familiales, dans le cadre de leur modulation envisagée, devraient augmenter avec l'inflation, une mesure plutôt favorable aux familles, selon des amendements au projet de budget de la Sécu déposés par les députés PS. Concrètement, cela permettra à des familles avec deux enfants et aux revenus à peine inférieurs à 6.000 euros mensuels de continuer de toucher le même montant d'allocations d'une année à l'autre en cas de salaires augmentés en fonction de l'évolution des prix. Le gouvernement a déjà indiqué qu'il soutiendrait ces amendements signés pour l'un par la rapporteure pour la branche famille, Marie-Françoise Clergeau, et pour l'autre par le groupe socialiste, son président Bruno Le Roux en tête. Ces amendements précisent par ailleurs que la modulation des allocations selon le revenu concernera aussi la majoration à partir de 14 ans (de 64,67 euros mensuels actuellement). "Le montant des allocations" ainsi que "celui des majorations" varient "en fonction des ressources du ménage ou de la personne qui a la charge des enfants, selon un barème défini par décret" et "les niveaux des plafonds de ressources varient conformément à l'évolution des prix à la consommation hors tabac", est-il indiqué. Comme annoncé mardi par la ministre des Affaires sociales Marisol Touraine, une mesure pour éviter les effets de seuils va aussi être introduite, via un sous-amendement du gouvernement. "Un foyer qui franchira le seuil sera certain de disposer des mêmes ressources totales (constituées de la somme de ses revenus et de ses allocations familiales) que le foyer dans la même configuration familiale, mais situé juste en-dessous du seuil", est-il précisé dans son exposé des motifs. Ce mécanisme de lissage, sous forme du versement d'un complément d'allocations d'un montant diminuant progressivement, sera défini par décret. Marisol Touraine, a donné sur France 3 des précisions sur ce dispositif: avec 5.999 euros de revenus mensuels, un couple avec deux enfants a "129 euros d'allocations". Le premier seuil ayant été fixé à 6.000 euros pour un foyer avec deux enfants, "si vous gagnez 6.001 euros, vous pourriez diviser par deux. Eh bien, nous allons dire +non, vous aurez un euro de moins d'allocations+", a-t-elle ajouté. "Et comme ça, chaque euro gagné au-dessus de 6.000, ça fait un euro de moins" d'allocations familiales. "Si vous avez un salaire de 6.010 euros, et que vous avez deux enfants, vous aurez 130 euros d'allocations moins dix, c'est-à-dire 120 euros d'allocations. C'est un filet de sécurité pour que la baisse soit progressive", a poursuivi la ministre. Si on suit cette logique, c'est donc à partir de 6.065 euros de revenus que les allocations seront divisées par deux, à 65 euros. Les économies attendues de la modulation pour la branche famille sont de 800 millions d'euros en année pleine et de 400 millions d'euros en 2015, la réforme ne devant s'appliquer qu'au 1er juillet. La mesure de lissage n'aura "pas d'impact significatif" sur ces montants, a déclaré à l'AFP Mme Clergeau. "L'effort sera demandé à 12% des familles qui perçoivent des allocations familiales soit environ 600.000 familles", d'après l'amendement socialiste. Au-dessus de 8.000 euros de revenus, les allocations doivent être divisées par quatre (à 32 euros environ) pour un foyer avec deux enfants, avant effet de lissage. Ces seuils augmenteront de 500 euros par enfant supplémentaire. Quelque 450.000 familles seraient concernées par une division par deux, 150.000 par une division par quatre.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:57:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Electricité: Lafarge prévient de la perte de compétitivité de l'industrie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022134732.lh2ckz3k.html</link>
   <description><![CDATA[Le cimentier Lafarge a prévenu mercredi que le coût de l'énergie en France pourrait devenir "un frein" pour la compétitivité de l'industrie, si les discussions dans le cadre de la réforme attendue du mode de calcul des tarifs de l'électricité aboutissent à une hausse de prix. "L'électricité qui était un facteur de compétitivité pour l'industrie française, est en train de devenir un frein", a alerté Pascal Casanova, le directeur général de Lafarge France, lors d'une audition par la commission des Affaires économiques de l'Assemblée nationale. Le dirigeant du cimentier a regretté devant les députés que les cimentiers ne soient pas considérés comme des électro-intensifs, alors que les dépenses en électricité représentent "plus de 20% des coûts" du groupe en France. M. Casanova a prévenu que "les discussions (...) en cours" risquaient d'accentuer encore plus l'écart de compétitivité entre l'industrie française et celle de l'Allemagne. "Aujourd'hui, la tarification Arenh (l'accès régulé à l'électricité nucléaire historique en France, ndlr), c'est 42 euros par mégawattheure, alors qu'en Allemagne elle est de 36 euros", a-t-il souligné. Si l'on ajoute les coûts de transport et de taxe, on arrive à 54 en France contre 41" dans le pays voisin. "Au total, l'impact pour Lafarge des discussions en cours, c'est de l'ordre de 15 millions d'euros", a-t-il prévenu, précisant que le mégawattheure pourrait atteindre 65 euros. M. Casanova a attiré l'attention des députés sur ce "sujet majeur", signalant que "L'Allemagne exporte déjà du ciment vers la France", laissant entendre que le phénomène pourrait s'accentuer si le coût de l'énergie poursuit sa hausse pour les cimentiers.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mandon sur Hamon : "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/141022133827.bdg9i23x.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire d'État à la Réforme de l'État, Thierry Mandon, a jugé mercredi les propos de Benoit Hamon "grotesques", qualifiant l'ancien ministre et les frondeurs socialistes de "prophètes de malheur". "La France n'a pas besoin de ces prophètes de malheur, elle a aujourd'hui besoin d'artisans de son redressement, et d'une certaine manière, c'est ça que Benoît Hamon doit avoir à l'esprit et qui le hante. C'est dur de redresser, mais il faut être sur le pont pour redresser", a dit M. Mandon dans l'émission "Questions d'Info" LCP-Le Monde-France Info-AFP. M. Hamon a affirmé mercredi que la politique de l'exécutif "menace la République" et mène vers un "immense désastre démocratique" en 2017, au lendemain de son abstention au Parlement sur le vote du budget, aux côtés de deux autres anciens ministres -Aurélie Filippetti et Delphine Batho- et de 36 autres députés. "C'est grotesque, car si face à un désastre démocratique, il n'a à opposer qu'une dérisoire abstention, c'est une réponse qui n'est pas à la hauteur de ce qu'il décrit lui-même", a martelé M. Mandon. "C'est la préférence pour des petits intérêts, un petit congrès, de petits gains d'image, parfois de petites circonscriptions, et la gauche aujourd'hui elle doit voir en grand, l'intérêt général", a poursuivi le secrétaire d'État, ajoutant plus tard: "On ne comprendrait pas les errements de l'actualité récente sans avoir à l'esprit qu'il y a un congrès dans quelques mois et que certains de nos grands élus ou élus sont probablement plus préoccupés par les manoeuvres de congrès que par le redressement du pays." M. Mandon a par ailleurs jugé l'intervention de l'ancienne première secrétaire du parti socialiste Martine Aubry, qui a critiqué ce week-end la politique économique du gouvernement, "assez stupéfiante, au sens où elle est très anguleuse, avec des arêtes très très frontales. La question qu'on se pose, c'est +quoi de neuf ?+", a-t-il dit, ajoutant: "Ce discours manque de prise en compte de la modernité, d'ailleurs d'une manière plus générale, c'est probablement ce qu'il manque aussi aux frondeurs." Le gouvernement et les frondeurs du PS, qui contestent l'orientation économique du gouvernement, semblaient au bord de la rupture mercredi au lendemain des 39 abstentions sur les recettes du budget 2015, le porte-parole du gouvernement Stéphane Le Foll, très proche de François Hollande, n'hésitant pas à leur montrer la porte.]]></description>
   <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 15:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
