<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 12:20:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Mélenchon appelle la jeunesse à se mobiliser contre un "marché" de l'Education</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171217111321.tktbfepl.html</link>
   <description><![CDATA[Le leader de La France insoumise Jean-Luc Mélenchon a appelé dimanche les jeunes à se "mobiliser pour le droit à choisir sa vie" et refuser la création d'un "marché où le savoir devient une marchandise". Après la première lecture du projet de loi réformant l'accès à l'université à l'Assemblée, le président du groupe LFI a donné "rendez-vous le 15 janvier, (quand) les jeunes gens dans les lycées vont apprendre à quelle sauce ils seront mangés à la fin de l'année". "Je pense qu'à partir de là, je l'espère, la jeunesse se mobilise pour le droit à choisir sa vie", a-t-il ajouté sur le plateau du "Grand Rendez-vous" Europe1-CNews-Les Echos. Pour M. Mélenchon, en France, "la seule matière première, c'est la matière grise: plus on a d'enfants qui montent en niveau de qualification, plus ce qu'on va faire après, le niveau de la santé, le niveau de l'éducation, des productions industrielles, de l'innovation, va être élevé", a-t-il développé. "Donc nous avons intérêt à ce qu'il y ait un maximum de mômes qui vont à l'université pour apprendre", a-t-il poursuivi. "Mais il y a des gens malins qui ont compris ça et qui savent qu'avoir un diplôme qui vous permet d'avoir un métier avec une bonne paye, ça a beaucoup de valeur", a-t-il observé, "donc ils aimeraient créer un marché où le savoir devient une marchandise". Interrogé sur l'idée d'une année de remise à niveau suivie par des étudiants aux compétences jugées insuffisantes pour intégrer une filière, il a expliqué que "les catégories sociales ne réagissent pas de la même manière face à la durée des études". "Si on pense qu'une licence se prépare en 3 ans, c'est en trois ans. Le contenu n'est pas évalué par chaque élève, il est évalué par le contenu de l'enseignement, de quoi a-t-on besoin", a-t-il argumenté, défendant "la valeur nationale des diplômes" qui sera selon lui mise à mal si on "met des choses en plus" dans certaines formations. De fait, a-t-il rappelé, un étudiant sur deux travaille pour financer ses études. "Ils ont un vie qui est une galère totale, inscrite dans la précarité, la difficulté, il faut faire deux temps de travail: celui pour les études et celui pour se nourrir", a-t-il détaillé, y voyant également la raison pour laquelle ils ne se mobilisent pas. "Ces jeunes gens sont beaucoup moins disponibles parce qu'ils sont obsédés par la survie, tout simplement".]]></description>
   <pubDate>Sun, 17 Dec 2017 12:13:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit l'impôt sur la fortune immobilière, critiqué à droite, et vote le budget en nouvelle lecture</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171216011121.242fkiu0.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rétabli vendredi, en nouvelle lecture au projet de budget 2018, l'impôt sur la fortune immobilière (IFI), supprimé par le Sénat, au grand dam de la droite pour qui le mode de calcul de ce nouvel impôt, qui doit remplacer l'ISF, est "un mensonge d'Etat". Partisan d'une suppression pure et simple de l'ISF, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a estimé que le nouvel IFI taxerait l'immobilier sur une base plus large que l'ISF auparavant, avec moins de possibilités de déductions. "Certaines personnes verront leur patrimoine immobilier plus taxé qu'auparavant, contrairement à ce qu'avais promis le gouvernement. Le calcul de l'IFI est un mensonge d'Etat", a lancé M. Woerth à Bruno Le Maire, faisant référence à l'expression de "scandale d'Etat" utilisée par le ministre des Finances pour qualifier la taxe de 3% sur les dividendes censurée par le Conseil constitutionnel. Estimant que "la parole d'Eric Woerth avait certainement dépassé sa pensée un vendredi après-midi", le ministre a défendu "la cohérence de l'IFI, qui a une base claire et simple". "C'est vrai qu'il y a moins de possibilités de déductions. Si vous avez une belle collection d'oeuvres d'art, vous ne pourrez plus la déduire de l'IFI. Mais il n'y a là aucun mensonge, il y a là de la cohérence", a-t-il argumenté. De son côté, la gauche a continué à dénoncer la suppression de l'ISF, qui va entraîner un manque à gagner de près de 3,2 mds d'euros pour l'État. "C'est un des scandales de ce budget qui va marquer durement notre pays", a martelé le député communiste du Nord Fabien Roussel. Les députés ont achevé dans la nuit cette nouvelle lecture du projet de budget, tout comme celle sur la loi de programmation de finances publiques 2018-2022. - Déficit budgétaire - Après une dernière lecture par le Sénat, ces deux textes seront définitivement adoptés par l'Assemblée jeudi 21 décembre. Au terme de cette nouvelle lecture, le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM) a indiqué que le déficit budgétaire devrait s'élever à 85,7 milliards d'euros, ou 2,8% du PIB, en hausse de 2,8 milliards par rapport au projet de loi de finances initiale, une augmentation due au coût de la censure de la taxe sur les dividendes. Parmi les amendements adoptés, les députés ont voté, à l'initiative de M. Roussel, l'ouverture de 10 millions d'euros de crédits pour commencer la rénovation de 23.000 logements du bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, qui doit s'étaler sur dix ans, comme le précédent gouvernement s'y était engagé. Les députés ont par ailleurs transposé l'accord conclu par le gouvernement avec une partie du mouvement HLM sur une baisse progressive des loyers. Son montant sera de 800 millions d'euros en 2018 et 2019, puis de 1,5 milliard d'euros en 2020, pour compenser une baisse équivalente des aides personnalisées au logement (APL) perçues par les locataires HLM. Les députés ont également suivi le gouvernement qui a amendé son plafond de hausse des dépenses de fonctionnement des 340 plus grandes collectivités locales, comme l'a annoncé Edouard Philippe jeudi lors de la Conférence des territoires à Cahors. En fonction de certains critères, cette hausse pourra varier autour d'un "pivot" de 1,2% annuellement entre 2018 et 2022. La mesure, qui doit aboutir à 13 milliards d'euros d'économies par rapport à la tendance initiale, était au centre des tensions des relations entre l'Etat et les collectivités de ces derniers mois. Modifiant une disposition introduite par le Sénat, les députés ont donné la possibilité aux exécutifs locaux (régions, métropoles, maires, etc) de plus de 100.000 habitants d'augmenter de 40% l'indemnité du président de l'exécutif mais dans le cadre de l'enveloppe globale, ce qui supposerait une baisse de la rémunération des autres élus.]]></description>
   <pubDate>Sat, 16 Dec 2017 02:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée rétablit l'impôt sur la fortune immobilière après une passe d'armes Woerth-Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215192411.yfxnpukq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée a rétabli vendredi, en nouvelle lecture au projet de budget 2018, l'impôt sur la fortune immobilière (IFI), supprimé par le Sénat, au grand dam de la droite pour qui le mode de calcul de ce nouvel impôt, qui doit remplacer l'ISF, est "un mensonge d'Etat". Partisan d'une suppression pure et simple de l'ISF, le président de la commission des Finances Eric Woerth (LR) a estimé que le nouvel IFI taxerait l'immobilier sur une base plus large que l'ISF auparavant, avec moins de possibilités de déductions. "Certaines personnes verront leur patrimoine immobilier plus taxé qu'auparavant, contrairement à ce qu'avais promis le gouvernement. Le calcul de l'IFI est un mensonge d'Etat", a lancé M. Woerth à Bruno Le Maire, faisant référence à l'expression de "scandale d'Etat" utilisée par le ministre des Finances pour qualifier la taxe de 3% sur les dividendes censurée par le Conseil constitutionnel. Estimant que "la parole d'Eric Woerth avait certainement dépassé sa pensée un vendredi après-midi", le ministre a défendu "la cohérence de l'IFI, qui a une base claire et simple". "C'est vrai qu'il y a moins de possibilités de déductions. Si vous avez une belle collection d'oeuvres d'art, vous ne pourrez plus la déduire de l'IFI. Mais il n'y a là aucun mensonge, il y a là de la cohérence", a-t-il argumenté. De son côté, la gauche a continué à dénoncer la suppression de l'ISF, qui va entraîner un manque à gagner de près de 3,2 mds d'euros pour l'État. "C'est un des scandales de ce budget qui va marquer durement notre pays", a martelé le député communiste du Nord Fabien Roussel. Les députés ont achevé en début de soirée l'examen de la première partie du budget (mesures fiscales) et devait finir dans la nuit le reste du texte sur lequel il demeurait encore 236 amendements à la pause dîner de 20 heures. Après une dernière lecture par le Sénat, le budget sera définitivement adopté par l'Assemblée jeudi 21 décembre. Au terme de cette nouvelle lecture, le rapporteur général au Budget Joël Giraud (LREM) a indiqué que le déficit budgétaire devrait s'élever à 85,7 milliards d'euros, ou 2,8% du PIB, en hausse de 2,8 milliards par rapport au projet de loi de finances initiale, une augmentation due au coût de la censure de la taxe sur les dividendes. Parmi les amendements adoptés, les députés ont voté, à l'initiative de M. Roussel, l'ouverture de 10 millions d'euros de crédits pour commencer la rénovation de 23.000 logements du bassin minier du Nord-Pas-de-Calais, qui doit s'étaler sur dix ans, comme le précédent gouvernement s'y était engagé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 20:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs familiaux: tous les députés en règle (présidence)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215192016.xdxi65wj.html</link>
   <description><![CDATA[Tous les députés qui employaient des collaborateurs familiaux ont procédé au licenciement de ceux-ci à la date butoir du 15 décembre, comme les y oblige la loi sur la confiance dans la vie politique votée cet été, a annoncé vendredi la présidence de l'Assemblée. "L'ensemble des députés qui avaient fait connaître à l'Assemblée nationale qu'ils étaient employeur d'un collaborateur familial, et relevant de l'obligation posée par la loi du 15 septembre 2017 de licencier celui-ci, ont procédé aux formalités de notification du licenciement à la date butoir du 15 décembre 2017", a-t-elle indiqué dans un communiqué. "Compte tenu des délais légaux de préavis, les derniers contrats arriveront à terme le 15 février 2018", a-t-elle ajouté. À compter du 16 février, ces collaborateurs ne feront donc plus partie de l'équipe du député et n'apparaîtront plus sur sa fiche sur le site de l'Assemblée, précise-t-elle. La présidence rappelle que les députés qui embaucheraient désormais des collaborateurs familiaux "se rendraient passibles de sanctions pénales".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 20:20:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La baisse du nombre de parlementaires, "le contraire d'une réforme démocratique" (Laurent)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215190211.bw9g5wii.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du PCF Pierre Laurent a affirmé vendredi que la baisse du nombre de parlementaires, une promesse de campagne d'Emmanuel Macron, était "exactement le contraire" d'une réforme démocratique. Interrogé sur LCP et Public Sénat sur la promesse d'Emmanuel Macron de baisser de 30% le nombre de députés et de sénateurs, M. Laurent a répondu que c'était "exactement le contraire" d'une réforme démocratique, une "réforme extrêmement inquiétante pour la démocratie". "Tout ce qui est en train de se préparer, c'est l'abaissement du Parlement. On veut réduire le nombre de parlementaires pour renforcer la concentration du pouvoir", alors qu'on a déjà "le régime le plus présidentialisé de toute l'Europe". Le président Macron veut "technocratiser le Parlement. Au lieu d'en faire une assemblée souveraine de représentation du peuple, il veut en faire une espèce d'assemblée technique consultative", a dénoncé le sénateur de Paris. Il a averti qu'en cas de convocation du Congrès à Versailles pour entériner cette réforme constitutionnelle, les communistes ne la voteraient pas. "Les deux groupes PCF de l'Assemblée et du Sénat vont, début janvier, s'exprimer ensemble et engager une campagne d'explication publique. On est en train de changer des choses essentielles dans la vie démocratique du pays sans aucun débat public. Il faut mettre les citoyens dans le coup" et "expliquer sur les conséquences antidémocratiques de ces mesures". "On ment aux Français sur ce qui est en train de se préparer. Nous, on va mener une campagne de vérité dans le pays", a-t-il insisté. A l'Assemblée, sept groupes de travail ont commencé le 13 décembre à plancher sur des réformes constitutionnelles, notamment la réduction du nombre d'élus. De son côté le président (LR) du Sénat Gérard Larcher s'est dit favorable à la réduction du nombre de parlementaires. Un groupe de travail du Sénat, où siègent l'ensemble des groupes politiques, doit se pencher jusqu'en janvier sur les réformes institutionnelles prévues l'an prochain.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 20:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Suppression de la taxe d'habitation: "on vend du mirage aux gens" (Laurent)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215185537.yfremex2.html</link>
   <description><![CDATA[Le secrétaire national du PCF Pierre Laurent a affirmé vendredi qu'"avec la suppression de la taxe d'habitation", le gouvernement était en train de "vendre du mirage" aux Français, "en leur parlant d'augmentation du pouvoir d'achat". "On est en train d'asphyxier les ressources des collectivités locales et de les priver de marges de manoeuvres", a dénoncé M. Laurent lors de l'émission Parlement hebdo de LCP et de Public Sénat. Il estime qu'"après la suppression des taxes d'habitation, les marges de manoeuvre d'une commune sont quasi-nulles. Et comme on fait pression à la baisse sur les dotations locales, en vérité, on est en train d'engager un mouvement massif de réduction des services publics locaux". "Il faudrait repenser une réforme juste de la taxe d'habitation. On vend du mirage aux gens en leur parlant par exemple d'augmentation du pouvoir d'achat", a-t-il également affirmé. Selon le sénateur de Paris, "il faudrait reconstruire un impôt économique local. On a supprimé la taxe professionnelle à l'époque (ndlr pendant le quinquennat de Nicolas Sarkozy), on l'a remplacée par rien du tout". Quant à la taxe d'habitation, "on la supprime en la remplaçant par rien du tout" également, a-t-il insisté. Le Sénat, à majorité de droite, a supprimé la réforme de la taxe d'habitation durant son examen du projet de budget pour 2018, mais l'Assemblée nationale devrait la rétablir en dernière lecture la semaine prochaine.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 19:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Urvoas auditionné mardi à l'Assemblée par la mission sur la Nouvelle-Calédonie</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215140644.mibagxm9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas doit être auditionné mardi par la mission parlementaire sur la Nouvelle-Calédonie à l'Assemblée nationale, en tant que rapporteur d'un organe similaire sous la précédente législature, selon l'agenda de la mission. M. Urvoas ne s'est pas exprimé publiquement depuis qu'il est soupçonné d'avoir transmis au député ex-LR Thierry Solère des informations sur une enquête pour fraude fiscale le concernant. La Cour de justice de la République (CJR), seule habilitée à juger les actes des membres du gouvernement, a été saisie mercredi pour avis concernant une possible "violation de secret professionnel". L'audition de l'ancien ministre socialiste par la mission d'information de l'Assemblée sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie est programmée à 16h30, conjointement avec celle du président de la précédente mission, Dominique Bussereau (LR), et de René Dosière (PS), également ex-rapporteur. Plusieurs membres de la mission ont indiqué à l'AFP ne pas savoir si M. Urvoas serait effectivement présent mardi. Lancée début octobre, la mission Nouvelle-Calédonie compte 18 membres issus de tous les groupes politiques, et est présidée par l'ex-Premier ministre Manuel Valls. Son objectif est notamment de préparer le référendum de 2018, lors duquel la Nouvelle-Calédonie se prononcera pour ou contre l'indépendance, comme le prévoit l'accord de Nouméa (1998).]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 15:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Millas: un député LREM pour des travaux d'urgence et le retour de gardes-barrières</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215134651.5ccljl39.html</link>
   <description><![CDATA[Le député LREM du Calvados Alain Tourret a plaidé vendredi pour des travaux d'urgence et le retour des gardes-barrières aux passages à niveau, après la collision mortelle entre un car scolaire et un train à Millas (Pyrénées-Orientales). "En France, année après année, les collisions se reproduisent. (...) Les passages à niveaux recensés comme dangereux sont évalués à 15.000 et sur les dix dernières années seuls 163 d'entre eux ont été supprimés", souligne dans un communiqué l'élu ex-PRG. Cette situation étant "inacceptable" à ses yeux, il demande que "des travaux d'urgence soient effectués sans délai afin de permettre l'installation de radars dans les trains détectant la présence d'engins sur les voies". En outre, "des ralentisseurs doivent pouvoir être mis en place avant chaque franchissement de passage à niveau". M. Tourret suggère "qu'un fonds spécial soit immédiatement constitué pour le financement des travaux", qui "devra être abondé d'une somme d'au minimum 5 milliards d'euros par an". Il souhaite aussi "des réunions d'urgence" dans "chaque département sous la présidence des préfets afin qu'un état des lieux détaillé soit présenté aux parlementaires". D'après cet avocat de profession, une plainte doit être "systématiquement déposée par l'État chaque fois qu'un accident se produit" et la responsabilité de la SNCF et des collectivités territoriales, de même que de l'État, doit être "engagée sur la base de la mise en danger de la vie d'autrui". Enfin, "que les collectivités territoriales et l'État engagent environ 10.000 personnes susceptibles de remplir l'ancienne fonction de garde-barrières", prône-t-il, afin que leur présence permette "d'avertir les automobilistes du danger qui est susceptible de survenir".]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 14:46:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Darmanin ironise sur une société offshore créée en son nom par un député PCF</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215114205.dbnjgzxh.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre des Comptes publics Gérald Darmanin a ironisé vendredi à l'Assemblée à propos d'une société offshore créée en son nom par un député PCF pour dénoncer un "scandale fiscal accessible en un clic". "Je suis très heureux M. (Fabien) Roussel de passer cette journée et cette soirée avec vous, ce qui m'empêchera de diriger en même temps l'entreprise que vous avez créée sans mon consentement", a lancé avec un sourire le ministre, à l'ouverture de l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2018 et du projet de loi de programmation des finances publiques (2018-2022). Fabien Roussel, député du Nord, avait annoncé le 4 décembre dans l'hémicycle avoir créé - sans toutefois aller jusqu'au terme de la démarche - son "entreprise offshore" sur internet. "On peut créer, commander une entreprise, en deux minutes", en l'enregistrant "dans un des 23 paradis fiscaux" proposés, "la Suisse, les Bahamas, Hong Kong, Singapour...", avait-il narré. "J'ai choisi Gibraltar" et "ai créé le nom +l'entreprise ministère des Comptes publics+", avec pour "directeur M. Gérald Darmanin" et "comme actionnaire principale Mme Amélie de Montchalin", cheffe de file des députés LREM de la commission des Finances. "Voilà la réalité de ce type de scandale fiscal accessible à tous en un clic sur internet", avait dit l'élu communiste. Depuis, les députés PCF ont critiqué l'"occasion ratée" de la liste noire de 17 paradis fiscaux opérant hors frontières de l'UE, publiée par les 28 Etats membres, jugeant qu'elle "épargne les poids lourds de l'optimisation fiscale". Suisse, Bahamas, Îles Caïmans, Jersey, Guernesey, Hong-Kong, Île de Man, Bermudes et Gibraltar notamment n'y figurent pas, avaient-ils relevé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 12:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collision de Millas: "vive émotion" de l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171215102424.0q33r9ej.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a exprimé vendredi sa "vive émotion" après la collision jeudi entre un autocar scolaire et un train à Millas (Pyrénées-Orientales), qui a provoqué la mort de six enfants. "Je tiens à exprimer la vive émotion de l'ensemble de la représentation nationale après le dramatique accident survenu (jeudi) à Millas dans les Pyrénées-Orientales", a déclaré la vice-présidente Annie Genevard (LR) depuis le "perchoir". "Nos pensées vont aux victimes, à leurs familles et à leurs proches", a-t-elle ajouté. "Permettez-moi au nom du gouvernement, comme l'a fait hier le Premier ministre, de m'associer à la douleur que vous avez exprimée des représentants de la Nation évidemment pour ce terrible accident qui a touché la France et des familles françaises", a ensuite déclaré le ministre des Comptes publics, Gérald Darmanin, présent pour l'examen en nouvelle lecture du projet de budget 2018 et du projet de loi de programmation des finances publiques (2018-2022). Le dernier bilan de l'accident survenu à un passage à niveau à Millas fait état de six enfants morts. 18 personnes ont été blessées dans la collision dont 14 enfants. La collision est l'un des accidents les plus graves survenus à un transport d'enfants depuis le drame de Beaune en 1982 (53 morts dont 44 enfants).]]></description>
   <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 11:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collectivités: les dotations de solidarité renforcées en commission à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214163153.gva7is66.html</link>
   <description><![CDATA[La commission des Finances de l'Assemblée a renforcé jeudi, via des amendements au projet de budget 2018, les dotations de solidarité envers les communes les plus déshéritées, conformément à ce qu'avait annoncé Emmanuel Macron lors de ses déplacements en banlieue mi-novembre. Les députés ont augmenté de 110 millions d'euros, au lieu de 90 prévus initialement, la dotation de solidarité urbaine et de cohésion sociale (DSU) qui bénéficie aux villes dont les ressources ne permettent pas de couvrir l'ampleur des charges auxquelles elles sont confrontées, lors de cette nouvelle lecture, dont les votes devront être confirmés dans l'hémicycle vendredi. Dans un contexte de stabilité du montant de la dotation globale de fonctionnement (DGF), cette mesure, ajoutée par des élus LREM, portera à 5,3% l'augmentation de la DSU qui atteindra 2,2 milliards d'euros l'année prochaine. Autre augmentation de 20 millions d'euros à l'initiative des socialistes, celle du Fonds de solidarité des communes de la région Ile-de-France (FSRIF), qui redistribue des richesses entre communes riches et communes pauvres de la région. Le montant de ce fonds, qui avait déjà augmenté de 20 millions d'euros chaque année de 2012 à 2017, passera à 330 millions d'euros en 2018. Par ailleurs, les députés ont voté un amendement de l'élu communiste du Nord Fabien Roussel pour s'assurer que l'engagement de rénovation, sur dix ans, de 23.000 logements du bassin minier du Pas-de-Calais, pris par l'ancien Premier ministre socialiste Bernard Cazeneuve en mars dernier, soit bien traduit budgétairement. A cette fin, ils ont voté l'ouverture 10 millions d'euros de crédits de paiements pour 2018 (et 100 millions d'euros d'autorisations d'engagements sur dix ans). Les députés avaient déjà voté dans le budget rectificatif la création d'une zone franche dans le bassin minier, une zone urbaine très dense de 1,2 million de personnes avec des taux de chômage et de pauvreté "très nettement supérieurs" à la moyenne nationale et même régionale, selon le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 17:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés se divisent sur l'"année de césure" des étudiants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214120053.zrt6ogn6.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés se sont divisés jeudi sur la possibilité d'une année de césure pour les étudiants, inscrite dans le projet de loi modifiant les règles d'accès à l'université, la gauche de la gauche dénonçant une "inégalité" potentielle. Tout étudiant pourra suspendre "pour une durée maximale d'une année universitaire, sa présence dans l'établissement pour exercer d'autres activités lui permettant d'acquérir des compétences qui seront utiles pour sa formation ou de favoriser un projet personnel ou professionnel", selon le texte défendu par la ministre de l'Enseignement supérieur, Frédérique Vidal, ancienne présidente de l'université de Nice. Plusieurs Insoumis sont montés au front dans l'hémicycle contre une possible "trappe à inégalités", des étudiants contraints par exemple de travailler pour financer leurs études pouvant par là être conduits à les interrompre selon eux. Leur chef de file Jean-Luc Mélenchon a aussi estimé que le gouvernement mettait "en péril une forme de parcours clair et égalitaire pour les jeunes". "Une licence, ça prend trois ans. Vous ne rajoutez pas une année pour vous faire bien voir!", s'est exclamé cet ancien professeur de français en lycée. Mais une telle année de césure, déjà possible dans les faits depuis quelques années, est "plébiscitée par les étudiants", pour "découvrir un autre pays" ou réaliser "peut-être une première expérience professionnelle", lui a rétorqué le rapporteur (LREM) Gabriel Attal. Pour sa part, Guillaume Larrivé (LR) a moqué le "classicisme académique" de M. Mélenchon, se disant "favorable à cette aération dans le parcours", mais opposé à "l'attribution d'unités de valeur" pour cette année de césure. "Les conditions de valorisation de cette année de césure, notamment en matière de crédits ECTS, seront définies par la convention qui sera rédigée entre l'établissement et l'étudiant", a précisé le rapporteur. En outre, en réponse aux inquiétudes sur le maintien des bourses étudiantes durant cette année de césure, la ministre a tenu à "rassurer", les étudiants restant "inscrits dans les établissements" et le "droit commun" s'appliquant à eux. Avec un temps d'avance, les députés ont achevé jeudi à la mi-journée l'examen du projet de loi, avant son vote solennel mardi. Parmi les dernières retouches apportées, via un amendement LREM, les établissements d'enseignement supérieur devront mettre en place un régime spécial d'étude de plein droit pour les étudiantes enceintes. Les députés ont aussi longuement discuté de l'adaptation du projet de loi aux Outre-mer, les échanges étant nourris en particulier sur la Nouvelle-Calédonie, avec Philippe Gomès (UDI, Agir) et M. Mélenchon notamment.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 13:00:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>NDDL: "pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui" (Castaner)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214092101.8j7ge67n.html</link>
   <description><![CDATA[Christophe Castaner, délégué général de La République en marche, a affirmé jeudi, au lendemain de la remise du rapport sur Notre-Dame-des-Landes, qu''il n'y a pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui" sur ce dossier. "Pour en avoir discuté avec le Premier ministre, le président, ces jours derniers, il n'y a pas de position arrêtée du gouvernement aujourd'hui", a déclaré M. Castaner sur LCI, rappelant que l'exécutif a promis une décision "avant fin janvier". Les médiateurs chargés de sortir de l'impasse du dossier de transfert de l'aéroport de Nantes à Notre-Dame-des-Landes ont rendu mercredi leur rapport à Edouard Philippe, remettant en selle l'alternative du réaménagement de l'actuel aéroport de Nantes Atlantique. La presse y voyait jeudi les signes d'un abandon annoncé du projet Notre-Dame-des-Landes. A la journaliste qui lui rappelait que durant la campagne présidentielle, le candidat Emmanuel Macron s'était montré plutôt favorable au nouvel aéroport, M. Castaner a fait valoir que "de façon générale, Emmanuel Macron a déjà assumé de pouvoir changer d'avis quand il y a des éléments nouveaux". "Il avait pris un autre engagement, celui de confier à une mission d'experts en six mois l'élaboration d'un rapport pour avoir une photographie claire. La photographie dit qu'il y a deux possibilités, et qu'une depuis des années a été cachée (la modernisation de Nantes Atlantique, NDLR)", a-t-il poursuivi. "Donc aujourd'hui il faut rouvrir cette discussion, ça va prendre quelques semaines, d'ici la fin du mois de janvier (...) le gouvernement prendra une position". Sur RTL, le président LREM de l'Assemblée nationale, François de Rugy, élu de Loire-Atlantique issu des opposé au projet de construction d'un nouvel aéroport à Notre-Dame-des-Landes, a souligné quant à lui que sa "position est constante" sur ce sujet. "Enfin on remet un peu de rationalité dans un débat qui était devenu 100% passionnel", s'est-il exclamé. "C'est la première fois que enfin l'Etat se donne les moyens de comparer deux possibilités, le projet de l'aéroport de Notre-Dame-des-Landes ou l'aménagement de l'aéroport actuel. Et ensuite il faudra trancher, parce que évidemment il y a des avantages et des inconvénients dans les deux solutions". "De toute façon, quoi qu'il arrive, quelle que soit la décision prise, cette fameuse ZAD, zone à défendre, doit être évacuée", a estimé l'ex-écologiste. vm/mat/it RTL GROUP]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 10:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Universités: l'Assemblée vote une contribution unique pour l'accompagnement social, culturel, sportif</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171214010416.wrug1f0t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté une contribution finalement unique, d'un montant de 90 euros, pour "favoriser l'accompagnement social, sanitaire, culturel et sportif des étudiants", lors de l'examen du projet de loi modifiant les règles d'accès à l'université. Le projet de loi sur "l'orientation et la réussite des étudiants" prévoit une contribution pour renforcer la vie de campus, face à la "très inégale répartition des ressources culturelles, sportives ou associatives sur le territoire", selon le rapporteur, Gabriel Attal (LREM). Le gouvernement avait prévu un montant variable selon le cycle de l'enseignement supérieur dans lequel est inscrit l'étudiant: 60 euros pour le premier cycle, 120 euros pour le deuxième et 150 euros pour le troisième (ces montants devant augmenter au même rythme que l'inflation). Trois niveaux critiqués par des députés de gauche (LFI, PS) et LR, qui ont plaidé pour un montant unique. La différenciation a été jugée "pas très légitime" par le rapporteur, pour lequel "les ressources des étudiants n'ont pas vocation à augmenter au fur et à mesure de leur avancée dans les études, pas plus que le recours aux services culturels ou sportifs avec l'âge. Avec l'aval de la ministre Frédérique Vidal, qui a dit avoir "entendu la demande", Gabriel Attal et Christine Cloarec (LREM) ont fait adopter un taux unique de contribution à 90 euros. - 'Opération au moins neutre' - "Pour un étudiant en licence, l'opération sera, sur la durée du cycle, au moins neutre et, dans la plupart des cas, positive. Il économisera au moins 270 euros", notamment 217 euros de cotisation sécurité sociale exigible à compter de 20 ans", selon l'exposé de leur amendement. Seront redevables de la contribution tous les élèves et étudiants lors de leur inscription à une formation initiale de l'enseignement supérieur, boursiers exceptés. Les socialistes et les Insoumis ont plaidé pour exonérer aussi les moins de 20 ans, ceux qui travaillent en parallèle ou sont mariés ou pacsés à un partenaire exerçant une activité professionnelle, les étudiants réfugiés ou demandeurs d'asile sous conditions. Sinon, "cela va à l'encontre de la volonté affichée du gouvernement d'augmenter le pouvoir d'achat des étudiants", selon LFI. Le rapporteur Gabriel Attal a plus tard fait voter, avec l'aval gouvernemental, une exonération de contribution pour les étudiants demandeurs d'asile, bénéficiant du statut de réfugié ou de la protection subsidiaire, jugeant "normal" de les aider. Plusieurs députés LR ont protesté, regrettant, comme Fabien di Filippo, que "des gens qui travaillent, et sont en situation de précarité" n'aient "pas les mêmes droits et chances que des personnes qui viennent de l'étranger pour bénéficier de la sécurité dans notre pays". "J'ai moi-même été un étudiant qui travaillait et je n'ai jamais comparé ma situation à celle d'un réfugié ou demandeur d'asile", a rétorqué le rapporteur, martelant aussi que "les boursiers ne paieront pas" et que la "contribution universelle finance des services universel notamment de santé". L'Insoumise Danièle Obono a salué "un petit pas" pour les réfugiés ou demandeurs d'asile, mais regretté qu'il n'aille pas "plus loin". Ne pas exclure les étudiants obligés de travailler, c'est "scandaleux", pour Alexis Corbière. La contribution doit bénéficier aux lycées publics ou privés sous contrat dispensant des formations d'enseignement supérieur, établissements d'enseignement supérieur publics ou privés d'intérêt général, CROUS. Elèves et étudiants sont censés être associés à la programmation des actions financées.]]></description>
   <pubDate>Thu, 14 Dec 2017 02:04:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Sécurité sociale des étudiants: l'Assemblée apporte quelques retouches</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/171213235621.2ou7rz08.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale, qui a voté la suppression du régime de sécurité sociale spécifique des étudiants et leur rattachement progressif au régime général à partir de la rentrée 2018, a apporté mercredi quelques retouches, dont un représentant au conseil d'administration de l'assurance maladie. Quelque deux millions d'étudiants vont rejoindre le régime général de l'assurance maladie, avec la mesure inscrite dans le projet de loi sur "l'orientation et la réussite des étudiants", examiné en première lecture. "Une avancée majeure réclamée par un certain nombre d'organisations représentatives des étudiants et qui permettra une réelle simplification administrative pour ce public, facilitant leur accès aux soins", selon le rapporteur Gabriel Attal (LREM). Il a pointé aussi la "disparition de la cotisation forfaitaire de 217 euros dont étaient redevables les étudiants", mais "pas les boursiers", a précisé LR. A l'unisson de plusieurs LREM, Martine Wonner a vanté "une réforme totalement nécessaire", notamment car "les trop fréquents non recours aux soins ne sont pas acceptables", et une majorité "très pragmatique". Les mutuelles étudiantes ont avant tout vocation à s'occuper de leur couverture maladie de base. Elle a été déléguée en 1948 à la Mnef, devenue la LMDE (La Mutuelle Des Etudiants) et présente sur tout le territoire, puis, à partir de 1972, à une dizaine de mutuelles régionales, qui proposent par ailleurs des complémentaires santé comme les mutuelles traditionnelles. Frais de gestion trop élevés, remboursements tardifs, carte vitale non délivrée... Ces dernières années, Sénat, Cour des comptes ou UFC-Que Choisir ont multiplié les critiques. - Une 'évolution des mentalités' - Observant qu'"aucun des groupes politiques ne propose de revenir sur la suppression", le rapporteur a salué une "évolution des mentalités" mais aussi affiché sa compréhension des "préoccupations" sur tous les bancs concernant les actions de prévention jusqu'alors menées par les mutuelles. Pour que les étudiants puissent "participer à la gouvernance de l'assurance maladie", Gabriel Attal a fait adopter un amendement prévoyant la présence d'un représentant des étudiants au conseil de l'assurance maladie, avec voix délibérative. En plus de "remonter d'éventuelles difficultés sur le terrain", l'objectif est de permettre aux jeunes de participer à la construction des politiques et messages de prévention spécifiques, car "les étudiants connaissent des problématiques de santé spécifiques (addictions, santé sexuelle, alimentation...)". Le socialiste Régis Juanico a salué "un progrès important, même si nous aurions préféré deux représentants au conseil d'administration de la Cnam". Le gouvernement a aussi fait voter le maintien jusqu'à 25 ans des actions de prévention visant à améliorer l'état de santé des jeunes ressortissants des organismes gestionnaires des régimes obligatoires. Les associations d'étudiants seront associés à l'élaboration d'un programme de prévention annuel national, avec une déclinaison locale élargie, pour les actions de prévention financées par la nouvelle contribution, aux mutuelles et associations d'éducation à la santé, via un amendement porté par le rapporteur au nom de la commission. LR a notamment défendu en vain le report de deux ans de la réforme, invoquant des "risques techniques" d'un afflux de dossiers à l'assurance maladie, qui va devoir gérer aussi le rattachement des indépendants jusqu'alors au RSI, ou un manque à gagner d'environ 200 millions d'euros non compensés pour la Sécu. "Vos inquiétudes me semblent exagérées", a répondu le rapporteur à Patrick Hetzel.]]></description>
   <pubDate>Wed, 13 Dec 2017 00:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
