<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:30:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Avec Macron, "deux expressions parfaitement en ligne" et "complémentaires" (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628192116.772ueb0c.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a estimé mercredi à Tallinn (Estonie) que la convocation du Parlement réuni en Congrès par Emmanuel Macron, à la veille de sa propre déclaration de politique générale, donnera lieu à "deux expressions parfaitement en ligne" et complémentaires. "Je pense que, comme toujours, il y aura deux expressions à la fois parfaitement en ligne et en même temps complémentaires", a laconiquement commenté le Premier ministre, en marge d'un déplacement en Estonie. Interrogé sur le risque que sa prise de parole soit éclipsée par celle du chef de l'Etat, M. Philippe a répondu: "je ne pense pas, je crois même l'inverse". "Je suis confus de ne pas m'exprimer sur la politique nationale, mais je suis en Estonie et je pense que l'usage qui consiste à ne pas commenter la politique nationale alors qu'on est sur un territoire étranger est un excellent usage", a-t-il évacué, avant de rencontrer la communauté française de Tallinn. M. Macron réunira lundi le Parlement en Congrès à Versailles pour une communication solennelle sur "les grandes orientations" du quinquennat qui devrait devenir annuelle, alors que M. Philippe fera sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée mardi. En conséquence, a précisé son entourage, le président ne donnera pas d'interview télévisée le 14 juillet, rompant ainsi avec une tradition vieille de plus de 40 ans mise en place par Valéry Giscard d'Estaing.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Officiellement créé, le groupe PCF, avec des ultramarins, veut incarner "une gauche diverse et déterminée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628191822.bouuqpip.html</link>
   <description><![CDATA[Les 12 députés communistes et leurs quatre alliés ultramarins non PCF, qui ont officiellement constitué mardi soir le groupe de la Gauche démocrate et républicaine (GDR), veulent incarner "une gauche ouverte, diverse et déterminée", ont-ils déclaré dans un communiqué. Le groupe GDR, qui a déposé sa déclaration sur le bureau de l'Assemblée nationale, entend respecter ses deux composantes et les "sensibilités de chacun". Mais ses députés, treize hommes et trois femmes, auront "à coeur de répondre à l'exigence de renouvellement des pratiques démocratiques exprimées par nos concitoyens et de faire vivre le débat public". "La situation sociale impose en effet une action résolue en vue de promouvoir la justice et la cohésion sociale, l'éducation et la santé, l'emploi et les droits des salariés, l'environnement et la pérennité des services publics", ajoute le communiqué. Outre le président André Chassaigne, reconduit, les communistes du groupe sont: Alain Bruneel (Nord), Marie-George Buffet (Seine-Saint-Denis), Pierre Dharreville (Bouches-du-Rhône), Jean-Paul Dufrègne (Allier), Elsa Faucillon (Hauts-de-Seine), Sébastien Jumel (Seine-Maritime), Jean-Paul Lecoq (Seine-Maritime), Stéphane Peu (Seine-Saint-Denis), Fabien Roussel (Nord), Huguette Bello (La Réunion), Hubert Wulfranc (Seine-Maritime). Les ultramarins non PCF sont Bruno-Nestor Azerot (Martinique), Moetai Brotherson (Polynésie), Jean-Philippe Nilor (Martinique) et Gabriel Serville (Guyane).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Guyane: Davy Rimane dépose un recours contre l'élection de Lenaïck Adam (En marche)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628190450.iqktbayt.html</link>
   <description><![CDATA[Davy Rimane, candidat malheureux aux législatives dans la 2e circonscription de Guyane, a déposé mercredi un recours contre son adversaire, Lenaïck Adam (REM), élu député il y a 10 jours, a-t-il annoncé à l'AFP. "Après une étude de la part de mes équipes, nous avons identifié des éléments qui donnent matière à recours", a expliqué cet ancien candidat sans étiquette, sans vouloir donner de précisions sur ces éléments. Davy Rimane, syndicaliste, figure de proue du mouvement social qui a récemment paralysé la Guyane et porte-parole du collectif "Pou Lagwiyann Dékolé", a été battu de 57 voix face à Lénaïck Adam, qui partait favori au regard des résultats du premier tour. Vainqueur avec 6.670 voix (50,22%) contre 6.613 pour Davy Rimane, Lénaïck Adam, 25 ans, diplômé de Sciences Po, investi par la République En Marche, est le premier député bushinengué de l'histoire de la Guyane, du nom des descendants directs d'esclaves africains échappés de l'ex-Guyane hollandaise au 18ème siècle et établis de part et d'autre du fleuve frontière, le Maroni. Il faisait partie mardi des six plus jeunes députés, qui ont constitué le "bureau d'âge" pour l'élection du président de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 21:04:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Appel des députés ultramarins Nouvelle gauche pour "une présence forte des Outre-mer" à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628154439.r69jl33u.html</link>
   <description><![CDATA[Quatre députés ultramarins du groupe Nouvelle gauche, dont l'ex-ministre des Outre-mer et députée de la Réunion Ericka Bareigts, demandent dans un communiqué "une présence forte des Outre-mer" à l'Assemblée nationale. Ces députés (dont les députés de Martinique Serge Letchimy et Josette Manin, et la députée de Guadeloupe Hélène Vainqueur-Christophe), insistent sur "le nécessaire renforcement des moyens de la Délégation aux Outre-mer de l'Assemblée nationale qui devrait notamment compter, à leurs yeux, autant d'administrateurs dédiés qu'au sein de la Délégation aux Droits des femmes". "Au-delà de leurs spécificités territoriales, institutionnelles et politiques, les représentants des Outre-mer ne peuvent ignorer leurs solidarités évidentes. Leur participation au débat démocratique de notre Assemblée doit donc être plus unie et plus efficace", insistent-ils. "Au premier abord, un groupe Outre-mer à l'Assemblée paraissait pouvoir porter cette ambition", reconnaissent les quatre députés, faisant référence à la volonté du député REM de Guadeloupe Olivier Serva de créer un tel groupe. Il n'a finalement pas obtenu le nombre d'élus suffisant. "Mais la défense de nos territoires ne peut et ne doit pas se restreindre à la seule sauvegarde d'intérêts", ajoutent les quatre députés de la Nouvelle gauche, qui estiment que pour assurer "la plus grande lisibilité et la plus grande efficacité possible des politiques Outre-mer", des changements sont "nécessaires ". Ils demandent notamment "un renforcement des moyens de la Délégation aux Outre-mer pour en faire un véritable cercle de réflexion et d'analyse des politiques publiques déployées dans nos territoires" et "une représentation significative des Outre-mer au sein de la gouvernance de l'Assemblée nationale dans son ensemble". Ils réclament également "une organisation interne au groupe qui assurera un suivi et une coordination effective des élus sur les questions Outre-mer pour l'ensemble des projets de loi", avec "l'attribution d'un conseiller législatif spécialement dédié", et "la garantie d'une juste représentativité dans l'expression et les prises de parole au sein du groupe et en son nom dans l'hémicycle". Mardi, actant l'échec du groupe ultramarins à l'Assemblée, Olivier Serva avait déjà indiqué son souhait de "muscler la délégation Outre-mer".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bataille inédite à l'Assemblée pour la répartition de postes clefs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628153849.fggvoan1.html</link>
   <description><![CDATA[Une bataille inédite, nourrie par la recomposition politique en cours, s'est livrée mercredi à l'Assemblée nationale entre les groupes "d'opposition" pour la répartition de postes clefs, notamment de questeurs, finalement attribués à deux REM et un LR "constructif". Aux côtés, sans surprise, de deux députés de La République en marche, Thierry Solère, du groupe "constructifs" LR-UDI, a été élu questeur aux dépens d'Eric Ciotti, LR historique. Ulcéré, le patron du groupe LR Christian Jacob a dénoncé une première depuis "plus de 50 ans" et "des droits de l'opposition jamais autant piétinés". L'attribution de ces postes, en fonction du poids de chaque groupe politique, est habituellement en début de législature une formalité, après une réunion des présidents de groupe. L'Assemblée réunie avalise ces nominations, avec généralement autant de candidats que de postes à pourvoir. Mais il n'en a rien été mercredi à l'ouverture de la séance, avec François de Rugy (REM) au perchoir, alors que sept groupes -un record sous la Ve République- ont pu être constitués mardi soir. Pour "un peu de renouveau", Jean-Luc Mélenchon, chef de file des députés LFI, a d'abord revendiqué une vice-présidence pour chacun des sept groupes, qui serait selon lui "un symbole éclatant" puisque chaque vice-président est amené à diriger les séances. Et quatre candidatures ont été déposées pour les trois postes de questeurs, députés chargés des finances de l'Assemblée: Florian Bachelier et Laurianne Rossi pour le groupe majoritaire La République en marche, Eric Ciotti pour LR et Thierry Solère pour les "constructifs" LR-UDI. M. de Rugy a rappelé la "pratique constante depuis 1973": deux postes reviennent à la majorité et un à l'opposition. Le coprésident des "constructifs" Franck Riester a, lui, assuré que par la candidature de M. Solère, l'objectif était d'ouvrir la questure "à tous les groupes de l'opposition, les groupes minoritaires", suscitant des grondements sur certains bancs. Les députés ont voté à bulletin secret pour départager ces candidats, dans un salon attenant à l'hémicycle. "J'appelle notre Assemblée à ce que les droits de l'opposition soient respectés", a exhorté Christian Jacob, patron des 100 députés LR, "plus grand groupe d'opposition". Devant la presse, Sébastien Huygue a affirmé que "c'est pas une guerre des droites": "ce sont des ralliés (de la majorité présidentielle) qui ont décidé d'essayer de truster tous les postes". "Ils n'ont pas réussi à rentrer au gouvernement, donc ils essaient de faire le coup de force à l'Assemblée avec la majorité", selon lui. Si Thierry Solère, qui n'avait pas brigué la présidence des "constructifs", "est élu questeur par REM, ça veut dire que la présidence impériale désigne l'opposition officielle", ce qui est "profondément contraire au pluralisme", avait prévenu Guillaume Larrivé (LR). Chef de file des députés "Nouvelle Gauche" (ex-PS, 31 députés), Olivier Faure a, lui, réclamé un "ajustement" dans les bureaux des commissions afin que "l'intégralité des groupes puissent être présents". "Nous avons un règlement, une Constitution, qui ont été bâtis dans un moment où le système était bipartisan", la présence de sept groupes "bouscule nos habitudes et doit changer nos pratiques", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:38:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rivalité Woerth-de Courson pour la tête de commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628150209.i3gf98g2.html</link>
   <description><![CDATA[La présidence de la commission des Finances, qui revient depuis 2009 à l'opposition, fera l'objet jeudi d'une bataille inhabituelle, le candidat LR Eric Woerth devant affronter pour l'instant trois autres candidatures, notamment celle du "constructif" Charles de Courson (UDI). L'ex-ministre du Budget Eric Woerth (Oise) a été élu mercredi à une courte majorité par les députés LR pour présider la commission des Finances, face au sortant Gilles Carrez (Val-de-Marne). LR étant le groupe "d'opposition" le plus nombreux (100 députés), la présidence devrait alors leur revenir. "Il y a, traditionnellement, la commission des Finances avec un président au premier groupe d'opposition", avait noté il y a huit jours le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement Christophe Castaner, ayant "le sentiment que ce sera un représentant des Républicains +canal historique+". Mais, après la désignation de M. Woerth, le groupe "constructifs" LR-UDI-indépendants (35 membres, inscrit comme "d'opposition") a décidé de présenter son candidat, le chevronné Charles de Courson (Marne), 64 ans, un des piliers de cette commission. "Il n'y serait pas allé face à Gilles Carrez, qui est un ami, mais il se sent parfaitement légitime face à Eric Woerth", explique-t-on chez les "constructifs". De son côté, le groupe "Nouvelle gauche" (ex-PS) a décidé de proposer la candidature de l'ex-rapporteure générale du Budget Valérie Rabault (Tarn-et-Garonne). Son président, Olivier Faure, a justifié cette candidature en arguant que "LR ne pouvait pas être considéré comme un groupe d'opposition dans la mesure où les ministres à Bercy viennent de LR". Quant à La France insoumise, elle réclame aussi la présidence de cette commission, se considérant comme "le seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe (issu de LR). Il est possible de se porter candidat à la présidence de la commission des finances jusqu'au dernier moment. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4e circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. M. Woerth, longtemps trésorier de l'UMP, a été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. Dans sa campagne ces dernières semaines pour la présidence de la commission des Finances, il jugeait que le pilotage de cette commission-clef "doit être plus politique, face à un gouvernement très politique", une vision divergente de celle de M. Carrez.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 17:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Rugy pour une suppression ou une révision de l'immunité parlementaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628142143.0juzey6w.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée Nationale François de Rugy s'est prononcé mercredi en faveur d'une suppression ou d'une révision de l'immunité parlementaire, et estimé nécessaire d'aligner le système de retraites des députés au régime général. "L'immunité parlementaire est quelque chose qui pourrait être soit supprimé soit revu, parce que symboliquement, ça reste symbolique, c'est mal vécu par beaucoup de Français", a déclaré M. de Rugy lors de l'émission Questions d'info (LCP-AFP-Le Monde-France Info). Il a estimé que l'immunité parlementaire était à l'origine une mesure de protection des députés, mais qu'"aujourd'hui, les temps ont changé, normalement la justice est indépendante, elle n'est pas instrumentalisée par le pouvoir en place". "Il ne faudrait surtout pas qu'on confonde - il y a une lettre de différence - immunité et impunité", a-t-il ajouté. "Cela fait clairement partie des choses (...) qui sont sur la table des changements, des transformations de notre Assemblée", a aussi dit M. de Rugy, au lendemain de son élection au perchoir. "Mais attention, aussi, à être clair : ce n'est pas parce qu'une procédure judiciaire est enclenchée, on demande une audition y compris d'un député, voire une garde à vue, voire une mise en examen, que cela vaut condamnation. Donc, il faut aussi être respectueux de la procédure judiciaire", a-t-il déclaré. Il a aussi estimé qu'il fallait changer le système de retraites des députés, souhaitant que des "groupes de travail" se penchent sur ce chantier, sans pour autant préciser de calendrier. "Il n'y a pas besoin d'une loi, il n'y a pas besoin de la moindre modification de notre arsenal législatif, l'Assemblée nationale doit prendre l'initiative de réformer le système de retraite des députés pour qu'il fonctionne selon le droit commun, le régime général (...) comme pour tous les Français", a-t-il déclaré. "On sera d'autant plus crédible à engager la suppression des régimes spéciaux, la convergence des régimes de retraite vers le régime général, si nous le faisons pour nous-mêmes", a-t-il estimé.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 16:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Session extraordinaire: état d'urgence, moralisation et ordonnances au menu prioritaire du Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628124229.w4h2174k.html</link>
   <description><![CDATA[Le Parlement débattra prioritairement de la prolongation de l'état d'urgence, de la moralisation de la vie politique et de l'habilitation à réformer par ordonnances le code du travail dans sa session extraordinaire à partir du 4 juillet, selon une communication en Conseil des ministres mercredi. Le gouvernement souhaite que tous ces projets de loi "soient adoptés définitivement avant la suspension des travaux du Parlement au mois d'août", dans cette communication du secrétaire d'Etat chargé des relations avec le Parlement Christophe Castaner. Comme à l'accoutumée, la date exacte de fin de session n'est pas précisée. Cette session extraordinaire, qui sera convoquée par un décret du président de la République, "permettra également de commencer l'examen, par le Sénat, d'un autre texte essentiel, le projet de loi renforçant la sécurité intérieure et la lutte contre le terrorisme". Ce texte "vise à doter notre pays de nouveaux instruments de lutter contre le terrorisme afin de pouvoir mettre fin au régime dérogatoire de l'état d'urgence le 1er novembre", argue-t-il au sujet de ce projet de loi controversé. L'ordre du jour comportera également "des points dont l'examen découle d'exigences fixées par la loi organique relative aux lois de finances: le débat d'orientation des finances publiques, qui prépare l'examen du projet de loi de finances de l'automne ; - la loi de règlement et d'approbation des comptes de l'année 2016". Le Sénat et l'Assemblée nationale seront par ailleurs "saisis de plusieurs projets de loi de ratification d'accords internationaux, ainsi que de plusieurs projets de loi de ratification d'ordonnances".]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 14:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Woerth élu d'une courte tête par les députés LR pour présider la commission des Finances</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628115220.5fh17tlj.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre du Budget Eric Woerth a été élu mercredi à une courte majorité par les députés LR pour présider la commission des Finances, face au sortant Gilles Carrez, pour une présidence revenant traditionnellement à l'opposition. "Élu par le groupe LR pour la présidence de la commission des finances. Félicitations à Gilles Carrez. Demain vote de la commission", a tweeté M. Woerth. Réélu pour un quatrième mandat de député de la 4ème circonscription de l'Oise face à une candidate REM, M. Woerth, 61 ans, a été ministre du Budget de 2007 à 2010, puis du Travail en 2010. Il avait dû quelques mois après quitter le gouvernement en raison de sa mise en cause dans l'affaire Liliane Bettencourt, avant d'être finalement relaxé en mai 2015. M. Woerth a été longtemps trésorier de l'UMP puis été chargé du projet LR lorsque Nicolas Sarkozy avait repris le parti, ainsi que du projet pour la campagne présidentielle de François Fillon. Dans sa campagne ces dernières semaines pour la présidence de la commission des Finances, il jugeait que le pilotage de cette commission-clef "doit être plus politique, face à un gouvernement très politique", que sous la présidence de Gilles Carrez, "un ami". Pensant avoir démontré lors du quinquennat de François Hollande qu'il savait "faire travailler ensemble majorité et opposition", le président sortant, député du Val-de-Marne, 68 ans, défendait une vision moins politique de ce poste stratégique. "La présidence de la commission des finances ne doit pas être la courroie de transmission d'un parti! Opposition oui, mais institutionnelle!", avait ainsi tweeté M. Carrez jeudi dernier. Après la désignation de M. Woerth, le groupe "constructifs": LR-UDI-indépendants "réfléchit très sérieusement à présenter un candidat" pour la présidence de la commission des Finances, qui pourrait être le chevronné Charles de Courson, député de la Marne de 64 ans, selon un ténor de ce groupe. Quant à La France insoumise, elle réclame la présidence de cette commission, se considérant comme "le seul groupe" d'opposition, a déclaré mardi son président Jean-Luc Mélenchon, selon lequel son groupe sera "sans doute" le seul dont "tous les membres voteront contre la confiance au gouvernement" d'Edouard Philippe (issu de LR).]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Confiance: Le Foll plaide pour l'abstention au sein du groupe PS</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628112101.ds2zntpf.html</link>
   <description><![CDATA[Stéphane Le Foll plaide pour l'abstention lors du vote sur la déclaration de politique générale d'Edouard Philippe, en souhaitant un groupe socialiste le plus "rassemblé possible" sur un credo "à la fois constructif" et "vigilant" à l'égard du gouvernement. "Le débat sera au groupe". "Je plaiderai pour faire en sorte que le groupe soit le plus rassemblé possible sur une position qui me paraît être la plus juste, celle de l'abstention", a déclaré M. le Foll sur franceinfo. L'ancien porte-parole des gouvernements Valls et Cazeneuve, qui n'avait pas de candidat de la République en marche (REM) face à lui lors des législatives dans la Sarthe, a prôné d'être "à la fois constructif mais en même temps vigilant". Sa collègue socialiste Delphine Batho, qui s'était dite "plutôt sur une ligne d'abstention" la semaine dernière, a toutefois indiqué mercredi que son choix allait "dépendre du discours (de politique générale) du Premier ministre" le 4 juillet, tout en invitant le groupe Nouvelle Gauche à "respecter" les "engagements" pris par les députés "devant les citoyens" pendant les élections législatives, qu'ils soient en faveur d'un vote contre la confiance ou de l'abstention. "Chacun des membres a pu prendre devant les citoyens de sa circonscription des engagements différents", a-t-elle dit sur LCP, indiquant qu'il fallait "respecter le fait que chacun conçoive qu'il est investi d'une légitimité supérieure à celle de la décision du groupe". Le PS a affirmé samedi en Conseil national son appartenance à "l'opposition" à la majorité présidentielle. En revanche, le Conseil national a rejeté une formulation qui aurait préconisé aux parlementaires de voter contre la confiance au gouvernement. Delphine Batho a jugé que ces positions du Conseil national étaient "lunaires", assénant que "nous qui avons été élus dans des circonstances très difficiles, nous considérons que nous sommes souverains pour prendre les bonnes décisions". Le président du groupe Olivier Faure a indiqué que le groupe "adoptera une position" sur la déclaration de politique générale, prônant pour sa part de "ne pas voter la confiance" au gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 13:21:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mélenchon veut "rallier toutes les populations" contre la réforme du travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628073556.qnv5tclr.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Luc Mélenchon, président du groupe La France insoumise à l'Assemblée, a promis mercredi une opposition "complète" à la réforme du travail, qui débute mercredi au Conseil des ministres, promettant de "rallier toutes les populations" contre ce "renversement de l'ordre public social". Le projet de loi permettant de réformer par ordonnances le Code du travail, promesse phare d'Emmanuel Macron, est présenté ce mercredi en Conseil des ministres. "Notre opposition sera complète. Je veux que tout le monde arrive à comprendre qu'il s'agit de renverser tout l'ordre public social de notre pays par ordonnances. Et alors même qu'il y a une stratégie du secret de la part du gouvernement qui aura attendu jusqu'à aujourd'hui pour faire connaître sur un texte sur lequel on puisse discuter, s'exprimer, et qui va rester un texte de généralités sur lequel il sera impossible de discuter le contenu de la réforme du code du travail", a dénoncé M. Mélenchon sur Europe 1. "Évidemment, ça ne peut pas se limiter à l'opposition parlementaire. Nous allons jouer notre rôle, nous serons dans la rue, absolument, et puisque la CGT a pris l'initiative de proposer une date" (le 12 septembre, NDLR), "nous, La France insoumise, nous allons jouer notre rôle, nous allons rallier toutes les populations, des quartiers, ceux qui n'ont pas de travail, les chômeurs, les gens en formation, les étudiants", prévient-il. "Nous leur dirons +il faut se joindre à ce mouvement, il faut résister, il y a un devoir de défense+", a poursuivi le député de Marseille. Interrogé sur l'attitude des députés de son groupe mardi à l'Assemblée (pas de cravate ni d'applaudissement du nouveau président François de Rugy), M. Mélenchon a répondu: "Je suis attaché à l'idéal républicain mais il n'inclut pas une obligation d'enthousiasme et toutes ces simagrées... Alors on se lève, on se relève, on acclame, on applaudit en cadence. Qui ? M. De Rugy, qui est une des figures essentielles de l'opportunisme politique ? Pourquoi faire ? Non". "La moitié des électeurs n'a pas voté. Le parti majoritaire représente 14% des inscrits, il a 300 sièges de gens qui se lèvent pour acclamer un individu par nécessité, ils ne le connaissent pas", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 09:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Marine Le Pen voudrait des groupes parlementaires à 10 députés plutôt que 15</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628072205.1g22p2wq.html</link>
   <description><![CDATA[Marine Le Pen, nouvelle députée FN du Pas-de-Calais, a plaidé mercredi pour des groupes parlementaires constituables dès 10 députés au lieu de 15 actuellement, ce qui "permettrait à tous les Français d'avoir des députés dans un groupe qui les représente". Si la majorité est "cohérente et logique avec elle-même, si elle considère que tous les Français doivent être représentés, pourquoi ne pas abaisser le nombre de parlementaires nécessaires pour faire un groupe à 10 plutôt qu'à 15?", a demandé Marine Le Pen sur BFMTV - RMC. "Ca permettrait à tous les Français d'avoir des députés dans un groupe qui les représente et qui peut travailler de manière équitable", a estimé la patronne du FN. Son parti compte huit députés à l'Assemblée nationale, où siègent aussi Nicolas Dupont-Aignan, député Debout la France de l'Essonne avec qui elle avait formé une éphémère alliance entre les deux tours de la présidentielle, et Jacques Bompard, député Ligue du Sud du Vaucluse, aux relations tumultueuses avec le FN dont il est un ancien dirigeant. Auparavant, Mme Le Pen avait assuré que "le premier acte de rétablissement de la confiance dans la vie publique, c'est la proportionnelle (qui est) le seul moyen de faire baisser l'abstention considérable aux législatives, qui fait que l'Assemblée nationale y perd en termes de légitimité". "Le Premier ministre s'est engagé - il n'est pas le premier, cette promesse a été faite je crois à chaque quinquennat - à une dose de proportionnelle. Dans leur esprit, c'est 10%, mais honnêtement ce sont des miettes", juge la dirigeante d'extrême droite. "Pourquoi ne pas mettre en oeuvre la proportionnelle intégrale, quitte à mettre une prime à la liste arrivée en tête pour permettre d'avoir une forme de stabilité à l'Assemblée nationale ?", a-t-elle interrogé, reprenant là une proposition formulée pendant la présidentielle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 09:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Code du travail: Lagarde (UDI) demande au gouvernement de discuter avec des représentants parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628065924.df9nipsh.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Christophe Lagarde, président de l'UDI, a exprimé mercredi son souhait que le gouvernement "discute avec des représentants des groupes parlementaires" sur la réforme du Code du travail par ordonnances, tout en redisant qu'il était "prêt à (les) voter". "Je suis prêt à voter les ordonnances si c'est pour accélérer (...) éviter la théatralisation de l'Assemblée nationale et améliorer le marché de l'emploi", a affirmé le député de Seine-Saint-Denis sur Radio Classique. "Je fais une proposition: je souhaite que le gouvernement discute avec des représentants des groupes parlementaires. Ce n'est pas parce qu'on l'autorise à faire des ordonnances qu'il ne doit plus discuter avec des représentants politiques", a plaidé M. Lagarde. "J'invite le Premier ministre à dire : +je discuterai comme je le fais avec les syndicats avec les représentants des groupes parlementaires qui ont envie de discuter et pas de faire du cinéma+", a-t-il insisté. Le centriste s'est dit favorable au "contrat de mission", évoqué par le gouvernement sous la nom de "contrat de chantier" dans le projet de texte: "C'est nécessaire à la vie de l'entreprise". Le projet de loi permettant de réformer par ordonnances le Code du travail, promesse phare d'Emmanuel Macron, est présenté ce mercredi en Conseil des ministres, avec comme principale philosophie d'accorder plus de flexibilité à l'entreprise.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:59:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe MoDem, allié de REM, veut relayer "énergiquement" l'action du gouvernement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170628064045.7fpgh52n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés MoDem, alliés de la République en marche, comptent "relayer énergiquement au Parlement" l'action du gouvernement souhaitée "courageuse et tenace", tout en gardant leur "liberté d'expression", selon leur profession de foi publiée mercredi au Journal officiel. "En choisissant Emmanuel Macron, les Françaises et les Français ont d'abord choisi une alternance profonde et véritable", estiment ces 47 élus (43 députés MoDem et 4 apparentés), promettant d'"apporter à la nouvelle équipe conduite par Édouard Philippe un concours loyal et déterminé et relayer énergiquement au Parlement une action que nous voulons ardente, courageuse et tenace en vue de relever les immenses défis" du pays. "Humanisme, développement de l'état de droit, respect de la laïcité républicaine et de la liberté de conscience, indivisibilité des enjeux économiques et sociaux, recherche prioritaire de la paix civile et internationale, confiance en une Europe rassemblée: les valeurs et les principes qui ont toujours été ceux du centre sont pleinement pris en compte dans les objectifs du nouveau quinquennat", et dans les méthodes, ajoutent ces députés. Ils entendent notamment "prendre toute leur part du combat pour le rétablissement de la confiance des citoyens envers leurs institutions et leurs dirigeants", notamment en appuyant les initiatives "en cohérence avec les grandes orientations du projet de loi présenté il y a quelques semaines par Francois Bayrou". Le président du MoDem, dont le parti fait l'objet d'une enquête sur l'emploi de ses assistants parlementaires européens, a quitté le gouvernement la semaine dernière, comme Marielle de Sarnez, qui en est vice-présidente, après Sylvie Goulard. Les députés du parti centriste s'engagent à "répondre scrupuleusement à l'exigence d'exemplarité et de probité qui doit s'imposer aux élus de la nation plus encore qu'à quiconque". Ils plaident aussi pour "l'intensification et la modernisation du dialogue social dans le cadre des lois, ordonnances, décrets", ou insistent sur le respect attendu de l'accord de Paris sur le climat. Sur l'Europe, les MoDem affichent leur "soutien résolu à la relance d'un projet européen d'avant-garde et à toutes les initiatives visant à réconcilier les peuples avec l'idéal d'une Europe unie". Leur "loyauté" et "soutien" iront "toujours de pair avec la liberté d'expression (...) inhérente à la condition parlementaire", observent-ils également.]]></description>
   <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 08:40:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le groupe LR de l'Assemblée veut être dans "une opposition libre" mais "constructive"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170627225336.ixf8l4h1.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR veulent incarner "une opposition républicaine libre", "vigilante et exigeante" notamment sur les impôts, mais "constructive" face à la majorité présidentielle en votant les projets jugés satisfaisants, selon la profession de foi accompagnant la constitution officielle du groupe. Jugeant que "le dernier quinquennat a considérablement affaibli et fracturé notre pays", avec de mauvais résultats sur le chômage ou les finances publiques, ces élus ajoutent que "tous ceux qui ont participé à la majorité sortante sont comptables du bilan de François Hollande". Une allusion notamment aux fonctions passées du président Emmanuel Macron, à l'Elysée, puis à Bercy. Ils entendent former "une opposition républicaine libre et indépendante, responsable et constructive", prenant l'exemple de leur vote d'une série de textes antiterroristes dans la précédente législature. "Unis dans le respect de nos sensibilités, nous continuerons à faire vivre les grandes valeurs fondatrices de la droite et du centre en France: le travail, le mérite, la liberté d'entreprendre, la famille, la solidarité plutôt que l'assistanat, le droit à l'égalité des chances et à la sécurité pour tous les Français où qu'ils vivent, la cohésion des territoires, l'amour pour notre pays et notre culture", affirment-ils. Les députés LR disent vouloir "écouter le message de cette France silencieuse, qui ne s'est pas exprimée lors des dernières élections législatives". Ils promettent d'incarner "une opposition vigilante et exigeante, notamment contre le matraquage fiscal sur les ménages et la dégradation des finances publiques et contre tout ce qui menace l'unité de la Nation, comme la perte de l'autorité de l'Etat, le laxisme judiciaire, les dérives du communautarisme, mais également les freins à l'emploi, l'abandon de la ruralité et l'asphyxie de nos territoires par la diminution des dotations aux collectivités". Mais le groupe LR annonce aussi qu'il votera "les projets de loi qui vont dans le sens de nos valeurs et de nos convictions et qui sont au service de l'intérêt général".]]></description>
   <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 00:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
