<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 16:50:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>ADP: où est le Bayrou "héraut du combat contre les privatisations" ? (Faure)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410144527.1hh8mf25.html</link>
   <description><![CDATA[Le premier secrétaire du PS, Olivier Faure, s'est étonné mercredi de "l'absence" de François Bayrou dans le débat sur la privatisation d'ADP, qualifiant le président du MoDem d'ancien "héraut du combat contre les privatisations" des autoroutes qui aujourd'hui "se cache". "François Bayrou, rappelez-vous, était sur toutes les barricades. En fait, on se demandait même à l'époque s'il n'avait pas avalé un ou deux lions. Il était d'une violence à l'égard du gouvernement Villepin qui aurait pu faire rougir un socialiste. Aujourd'hui, il est totalement absent", a déclaré le député de Seine-et-Marne devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). M. Faure évoquait la privatisation des autoroutes en 2006 contre laquelle M. Bayrou, allié de l'actuelle majorité présidentielle, s'était opposé. "C'est quand même incroyable que sur les mêmes causes qui produisent les mêmes effets, celui qui hier était un héraut du combat contre les privatisations, aujourd'hui se cache dans cette majorité hétéroclite où on a des gens qui défendent exactement l'inverse de ce qu'étaient leurs convictions d'hier", a poursuivi le patron du PS. Olivier Faure fait partie des 248 parlementaires - selon un nouveau décompte -, issus de 11 groupes des deux chambres, de LR à LFI en passant par les communistes, à avoir déposé une proposition de loi référendaire pour demander le recours à un "référendum d'initiative partagée" (RIP) sur la privatisation d'ADP. Au moins 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat à majorité de droite, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le texte controversé doit être adopté définitivement par le Parlement jeudi, par un ultime vote de l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: la réforme de la distribution présentée en Conseil des ministres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410140719.vhmv95y3.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse a été présentée mercredi en Conseil des ministres par le ministre de la Culture, ouvrant la voie à de nouveaux acteurs dans la distribution à partir de 2023. Le projet de loi réaffirme "la liberté de diffusion et la neutralité de la distribution" de la presse, a souligné la porte-parole du gouvernement Sibeth Ndiaye à l'issue du Conseil. Sur fond de grave crise du distributeur Presstalis, en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, ce projet de loi prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs. Le projet de loi devrait passer au Sénat le 22 ou le 23 mai pour une application début 2020. Opposée à cette réforme de la loi Bichet, la CGT du Livre avait lancé une grève mardi soir qui a perturbé la distribution des journaux mercredi matin. Le syndicat accuse l'Arcep d'être "un outil qui met la distribution de la presse entre les mains du pouvoir en place". Environ deux cents personnes ont protesté mercredi matin près du ministère de la Culture, a constaté un journaliste de l'AFP. Le projet de loi prévoit également de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux pour éviter les invendus, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent. La ministre des Outremer a souligné la nécessité d'un "travail spécifique pour garantir également à la presse ultramarine cette pluralité de diffusion", a souligné Sibeth Ndiaye.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 14:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: le gouvernement espère l'adoption "à une large majorité" (Ndiaye)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410132945.qo0zohc7.html</link>
   <description><![CDATA[La porte-parole Sibeth Ndiaye a assuré mercredi que le gouvernement espère toujours l'adoption "à une large majorité" de la privatisation d'ADP, en dépit de la fronde d'une opposition qu'elle considère "constituée des attelages les plus baroques". "Nous espérons fortement que la loi Pacte, dans laquelle intervient la privatisation d'ADP, sera adoptée à une large majorité jeudi", a déclaré la secrétaire d'Etat lors du compte rendu du conseil des ministres. "Nous sommes évidemment respectueux des procédures parlementaires et des outils démocratiques, il est normal qu'ils soient utilisés par l'opposition quand bien même elle est constituée des attelages les plus baroques", a-t-elle ensuite ironisé. Initiative inédite et alliage rare de parlementaires, contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP): l'opposition a enclenché mardi un "référendum d'initiative partagée" (RIP) pour tenter d'empêcher le gouvernement de vendre "la poule aux oeufs d'or" avec sa loi Pacte. Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 248 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. Plusieurs obstacles devront être levés pour que soit adoptée cette procédure complexe qui doit être d'abord validée par le Conseil constitutionnel avant d'obtenir le soutien de 10% de l'électorat (4,5 millions de personnes). En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". el/ib/spe AEROPORTS DE PARIS VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 13:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: "Une erreur stratégique majeure", selon Vallaud</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410112913.zfv0hzrp.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a justifié mercredi l'initiative inédite des oppositions contre la privatisation d'ADP, le recours à un "référendum d'initiative partagée" (RIP), par la nécessité de combattre "une imbécilité" et une "erreur stratégique majeure". "C'est non seulement une imbécilité sur le plan économique et financier, mais c'est aussi une erreur stratégique majeure parce qu'Aéroports de Paris n'est pas une entreprise comme les autres", a argumenté le député des Landes sur France 2. Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 218 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. "En responsabilité, les parlementaires, sénateurs et députés qui se sont unis ont convenu que c'était une singularité dans l'alliance mais qu'enfin il y avait un intérêt supérieur, que c'était un service public d'intérêt national et que nous ne pouvions pas laisser se commettre l'irrémédiable, parce qu'il n'y a pas de machine arrière", a expliqué M. Vallaud. "Nous n'avons aucun doute" sur le fait d'obtenir la validation du Conseil constitutionnel, "et le gouvernement aura neuf mois pour récolter le soutien de 10% du corps électoral", a-t-il poursuivi, reconnaissant que "c'est beaucoup", mais jugeant que "l'opinion majoritaire est au maintien de ADP dans le giron public". Marc Fesneau, le ministre en charge des Relations avec le Parlement, a ironisé sur Public Sénat sur "un coup politique" et une "alliance de circonstance" entre oppositions, estimant qu''"il y a quelque chose de détonnant et d'étonnant dans la photo hier de gens qui à peu près sur rien, ne pensent la même chose". "Que LR fasse front uni avec LFI, je ne savais pas que je verrais ça dans ma vie politique", a abondé la ministre des Collectivités territoriales Jacqueline Gourault sur RTL. L'ancien ministre de l'Industrie et maire de Nice Christian Estrosi (LR) est lui aussi favorable à la privatisation d'ADP, mais "à bon prix". "C'est tout à fait scandaleux, on ne peut pas vendre 10 milliards d'euros Aéroports de Paris alors que, pour moi, il en vaut 4 ou 5 fois plus", s'est-il indigné sur RMC/BFMTV. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". Le Groupe ADP a dégagé 610 millions d'euros de bénéfice net en 2018, pour près de 4,5 milliards d'euros de chiffre d'affaires. el-ggy/shu AEROPORTS DE PARIS RTL GROUP VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>ONG "complices des passeurs": le RN réclame une commission d'enquête</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410110103.h2af5zvj.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Sébastien Chenu et le sénateur Stéphane Ravier, tous deux RN, sont revenus à la charge mercredi sur les ONG qu'ils jugent "complices des passeurs", s'appuyant sur des propos du ministre de l'Intérieur pour réclamer une commission d'enquête parlementaire. Tout en assurant que les ONG "jouent un rôle essentiel pour apporter de l'aide aux migrants" en Méditerranée, Christophe Castaner avait estimé vendredi qu'elles "ont pu se faire complices" des passeurs et les avait appelées à "avoir une attitude responsable". Il s'est défendu mardi de toute "ambiguïté", affirmant n'avoir "jamais remis en doute la sincérité des ONG". Pour Sébastien Chenu, les propos du ministre "valident" ce que son parti affirme "depuis longtemps". Dès dimanche, la tête de liste du RN pour les élections européennes Jordan Bardella avait ironisé sur le fait que son parti avait "eu raison un peu tôt". "Maintenant que tout le monde reconnaît que nous n'exagérons pas, (...) on allume un +warning+ en disant: là il y a visiblement un consensus sur la question, c'est-à-dire que quelles que soient les étiquettes politiques (...) il y a probablement des complicités entre passeurs et ONG. Eh bien faisons la lumière", a déclaré M. Chenu, lors d'un point de presse. Le RN entend déposer une proposition de résolution à l'Assemblée nationale pour la création d'une commission d'enquête sur les activités des ONG intervenant en Méditerranée. Celle-ci n'a toutefois aucune chance de prospérer, le RN ne disposant pas d'un droit de tirage pour la créer. Le sénateur Stéphane Ravier, qui avait, lui, déjà déposé une telle proposition de résolution en juillet 2018 à la chambre haute, a fait valoir que la démarche visait à "faire en sorte qu'il n'y ait plus de morts" parmi les migrants en Méditerranée. L'association SOS Méditerranée a réfuté à plusieurs reprises être "complice de réseaux de passeurs, de trafic d'êtres humains", promettant d'attaquer en diffamation ceux qui "criminalisaient" les actions de son bateau de sauvetage en mer, l'Aquarius.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 11:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Privatisation d'ADP: "Une imbécilité et une erreur stratégique majeure" (Vallaud, PS)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410071144.az99ljsu.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole des députés PS Boris Vallaud a justifié mercredi l'initiative inédite des oppositions contre la privatisation d'ADP, le recours à un "référendum d'initiative partagée" (RIP), par la nécessité de combattre "une imbécilité" et une "erreur stratégique majeure". "C'est non seulement une imbécilité sur le plan économique et financier, mais c'est aussi une erreur stratégique majeure parce qu'Aéroports de Paris n'est pas une entreprise comme les autres", a argumenté le député des Landes sur France 2. Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 218 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. "En responsabilité, les parlementaires, sénateurs et députés qui se sont unis ont convenu que c'était une singularité dans l'alliance mais qu'enfin il y avait un intérêt supérieur, que c'était un service public d'intérêt national et que nous ne pouvions pas laisser se commettre l'irrémédiable, parce qu'il n'y a pas de machine arrière", a expliqué M. Vallaud. "Au regard de la Constitution, nous n'avons aucun doute sur le fait que nous aurons cette validation (par le Conseil constitutionnel) et le gouvernement aura neuf mois pour récolter le soutien de 10% du corps électoral", a-t-il poursuivi, reconnaissant que "c'est beaucoup", mais jugeant que "l'opinion majoritaire est au maintien de ADP dans le giron public". Marc Fesneau, le ministre en charge des Relations avec le Parlement, a ironisé sur Public Sénat sur "un coup politique" et une "alliance de circonstance" entre oppositions, estimant qu''"il y a quelque chose de détonnant et d'étonnant dans la photo hier de gens qui à peu près sur rien, ne pensent la même chose". "Que LR fasse front uni avec LFI, je ne savais pas que je verrais ça dans ma vie politique", a abondé la ministre des Collectivités territoriales Jacqueline Gourault sur RTL. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Le ministre de l'Economie Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". el-ggy/pta AEROPORTS DE PARIS RTL GROUP VINCI]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 07:11:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La distribution des journaux perturbée par une grève</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190410070509.qg4yclsz.html</link>
   <description><![CDATA[La distribution des journaux nationaux est perturbée par une grève mercredi matin, quelques heures avant la présentation en conseil des ministres de la réforme de la distribution de la presse. La plupart des journaux nationaux n'était pas disponible mercredi matin à Paris, Lyon et Marseille, ont constaté des journalistes de l'AFP. Les messageries de presse avaient lancé mardi soir une grève de 24 heures soutenue par la CGT, qui prévoit un rassemblement à Paris pour protester contre la réforme de la distribution de la presse. Cette réforme qui prévoit notamment d'ouvrir le secteur à de nouveaux acteurs à partir de 2023, de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux et de prendre en compte le numérique, doit être présentée mercredi matin en Conseil des ministres. Sur fond de grave crise du distributeur Presstalis en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, la réforme fait évoluer la loi Bichet qui régule le secteur depuis l'après-guerre. Elle vise à "moderniser l'environnement législatif sans casser les fondamentaux qui font le succès du système de distribution de la presse", a assuré lors d'une présentation devant la presse le ministre de la Culture Franck Riester.]]></description>
   <pubDate>Wed, 10 Apr 2019 07:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Taxe Gafa, IS: l'Assemblée vote l'ensemble du projet de loi Le Maire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409212333.k0xnaq14.html</link>
   <description><![CDATA[Taxe sur les géants mondiaux du numérique, modification de la trajectoire de baisse de l'impôt sur les sociétés (IS): l'Assemblée nationale a adopté mardi soir en première lecture l'ensemble du projet de loi du ministre de l'Économie Bruno Le Maire. Après le vote lundi la "taxe Gafa" (acronyme pour Google, Amazon, Facebook et Apple) à la Française, les députés ont adopté mardi par 81 voix contre 7 l'ensemble du projet de loi qui comporte un second volet fiscal. Celui-ci prévoit que les grandes entreprises continueront à être taxées à 33,33% sur leurs bénéfices en 2019 via l'impôt sur les sociétés (1,7 milliards d'euros attendu) qui devait initialement baisser. Ceci, pour contribuer au financement des mesures en faveur du pouvoir d'achat des ménages modestes adoptées en décembre dernier. Au début du quinquennat, le gouvernement s'est engagé sur une trajectoire de baisse du taux de l'IS de 33,3 % en 2018 à 25 % en 2022. "Ce cap des 25% sera tenu", a toutefois assuré Bruno Le Maire. La trajectoire initiale ne sera en effet suspendue qu'en 2019 pour les entreprises réalisant un chiffre d'affaires supérieur ou égal à 250 millions d'euros et pour la fraction de leur bénéfice imposable supérieure à 500.000 euros sur douze mois. Votre engagement, c'est toujours pour plus tard", a dénoncé Eric Woerth (LR) expliquant que les entreprises concernées par la mesure représentent plus de 47% de l'impôt sur les sociétés. Les députés insoumis ont a contrario regretté que le gel de la baisse ne porte que sur 2019 et proposé de le porter à 50% sur un an, pour mieux contribuer à la solidarité nationale. Lundi, le ministre de l'Économie s'était félicité de l'adoption de la taxe Gafa, article clef de son projet de loi, jugeant qu'il était à "l'honneur de la France d'être en pointe sur ce sujet". Elle concernera les activités numériques qui "créent de la valeur grâce aux internautes français". Sont visées, les entreprises qui font un chiffre d'affaires sur leurs activités numériques d'au moins 750 millions d'euros dans le monde et de plus de 25 millions d'euros en France. L'idée est de les imposer à hauteur de 3% du chiffre d'affaires réalisé en France sur les publicités en ligne, la vente à des tiers des données personnelles et l'"intermédiation" (mise en relation, par des plateformes, entre entreprises et clients). Elle devrait s'appliquer à une trentaine de groupes incluant aussi Meetic, Airbnb ou encore la française Criteo et rapporter 400 millions d'euros en 2019, puis 650 millions en 2020-2022. Washington juge la taxe "extrêmement discriminatoire à l'égard des multinationales ayant leur siège aux Etats-Unis".]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 21:23:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: A l'Assemblée, l'opposition étrille l'exécutif, pas "d'aveuglement partisan" répond la majorité</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409192055.k20quyo4.html</link>
   <description><![CDATA[Les groupes d'opposition à l'Assemblée ont pilonné l'exécutif après la déclaration du Premier ministre Edouard Philippe sur le grand débat, la droite allant jusqu'à suggérer une "nouvelle élection". La majorité a elle appelé à ne pas tomber dans "l'aveuglement partisan". Voici les principales déclarations: - Christian Jacob (LR): "Le contrat qui le (Emmanuel Macron, Ndlr) lie aux Français, celui de son élection, est déchiré. Ce n'est plus réellement d'un débat dont le pays aurait besoin, mais d'une nouvelle élection". - Gilles Le Gendre (LREM): "La majorité parlementaire sera garante du respect de la parole des Français. (...) J'ai pleinement confiance en nous, députés, pour assumer nos responsabilités et respecter la voix du peuple souverain, sans tomber dans le dénigrement, le simplisme, la surenchère ou l'aveuglement partisan, mais au contraire en travaillant au bien commun". - Patrick Mignola (MoDem) : "Les Français nous observent avec incrédulité (...). Nous devons leur répondre sur: l'indexation des retraites, la démocratie participative, la taxation de tous les carburants, la transparence des rémunérations publiques, l'optimisation fiscale des grandes fortunes et des grandes entreprises. A toutes ces questions, nous ne répondrons pas +oui+ à tout car nous ne sommes pas des démagogues". - Valérie Rabault (PS): "Sortir de ce grand débat sans vision pour la France, sur ce que doit être son modèle en réduisant la pensée politique à des +punchlines+ de type +tolérance fiscale zéro+ ne me paraît pas être à la hauteur de notre histoire. En quelques années, la France a tourné le dos à son modèle. Elle a intégré l'antienne selon laquelle la modernité s'incarnerait dans l'absence d'Etat. Or aujourd'hui, c'est l'Etat lui-même qui organise sa propre absence. C'est inacceptable. L'Etat doit redevenir acteur de l'avenir". - Jean-Christophe Lagarde (UDI-Agir): "Ce débat a réaffirmé, souvent dans un sentiment d'exaspération très profonde, la colère des Français face au ras-le-bol fiscal, face à l'inaccessibilité et la surdité des administrations, et face à leur sentiment d'être à la fois peu écoutés et mal représentés. (...) Apporter des réponses est désormais une urgente nécessité. (...) Le grand débat ce peut-être comme de la morphine, au début cela soulage, attention cela peut même provoquer une addiction. Mais quand on l'arrête cela peut être très dépressif si le malade n'est pas soigné". - François Ruffin (LFI): "Je connais un bon oto-rhino (..) ça me paraît l'urgence tant vous êtes sourd. (...) A tous les carrefours, semaine après semaine nous avons entendu: +rends l'ISF d'abord+, +Macron démission+". Mais vous n'entendez pas (...) Tout ça pour ça, six mois de protestation, trois mois de grand débat, 12 millions d'euros dépensés, tout ça pour aboutir à quoi? A un Premier ministre qui nous offre une resucée de Thatcher (...) La conclusion donc à vous écouter, c'est (...) que les Français réclament plus de Macron, mais plus vite, plus loin, plus fort. (...) Debouchez-vous les oreilles, M. le Premier ministre, faites péter le cérumen!" - André Chassaigne (PCF): "Pas drôle pour vous que ce grain de sable qui s'appelle le peuple et que vous ne pouvez supprimer. Pas drôle quand il en appelle à la justice, la dignité dans une société de plus en plus inégalitaire où les riches sont choyés par le pouvoir politique. Dans la panique générale, l'exécutif à cru trouver une parade dans l'organisation d'un grand débat mais cet évènement du siècle s'est révélé être une petite astuce politicienne. Vous avez instrumentalisé les mots plutôt que de répondre aux maux; Il en ressort un grand exercice de propagande". - Philippe Vigier (Libertés et territoires): "Depuis trop longtemps la France n'avait plus la parole, elle l'a reprise (...) Des hommes et des femmes en gilets jaunes ont investi les ronds-points partout pour dire qu'ils n'arrivaient plus à vivre décemment. (...) Il faut répondre aux Français, aux indifférences, aux colères, aux désespérances mais aussi aux attentes et à notre irréductible aspiration au progrès.(...) A tous ces Français vous devez une réponse puissante". - Marine Le Pen (RN, non-inscrite): "Fallait-il sept mois de manifestations, 11 morts par accident, des dizaines de mutilés, des milliers de gardes à vue, de condamnations et de blessés pour s'apercevoir de la souffrance sociale, de l'exaspération fiscale, de l'exigence d'écoute et de respect? (...) Vous avez semé la discorde et quelque chose de terrible: la haine. vous vous présentez ici devant nous sans aucune réponse, sans réponse immédiate et surtout sans solution globale." parl-bat/ib/it]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 19:20:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pacte: l'opposition sort la carte inédite du "RIP" contre la privatisation d'ADP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409185048.urh952h8.html</link>
   <description><![CDATA[Initiative inédite et alliage rare de parlementaires, contre la privatisation d'Aéroports de Paris (ADP): l'opposition a enclenché mardi un "référendum d'initiative partagée" (RIP) pour tenter d'empêcher le gouvernement de vendre "la poule aux oeufs d'or" avec sa loi Pacte. "Nous avons cherché les moyens (...) d'éviter l'irrémédiable" et ce projet de consultation des Français vise à rendre ADP "insusceptible de privatisation", a annoncé le porte-parole des députés PS Boris Vallaud. Il était entouré de députés et sénateurs de plusieurs bords, de LFI à LR en passant par les communistes, une "photo" rarissime, comme l'ont souligné des élus présents. En débat depuis plus de six mois au Parlement, le projet de loi Pacte prévoit de supprimer l'obligation pour l'État de détenir la majorité du capital d'ADP (actuellement 50,63%). Depuis la première lecture en octobre, cette privatisation est devenue, après son rejet au Sénat, la principale pomme de discorde, certains pointant un "cadeau à Vinci", qui ne cache pas son intérêt. Bruno Le Maire a lui défendu son projet de concession durant 70 ans comme la meilleure façon de garantir le développement de ce "fleuron". Alors que 185 signatures sont requises pour un "RIP", procédure jusqu'ici inédite depuis son introduction dans la Constitution en 2008, les parlementaires ont déposé une proposition de loi référendaire avec 218 signataires, issus de 11 groupes dans les deux chambres. Quasiment au même moment, le projet de loi Pacte était rejeté au Sénat en nouvelle lecture, sans même être examiné. Il doit être adopté définitivement jeudi à l'Assemblée. - "Service public national" - La proposition des élus d'opposition prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy, Orly et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Elle devra franchir un véritable parcours d'obstacles: être validée par le Conseil constitutionnel puis signée par 10% du corps électoral (soit 4,5 millions de citoyens), pour déclencher le référendum. Outre les socialistes et communistes des deux chambres, des députés et sénateurs LR ont apporté leurs voix dont l'ex-président de la commission des Finances de l'Assemblée Gilles Carrez, ainsi que des députés Libertés et territoires et des sénateurs RDSE et Union centriste. Les signatures LFI ont été intégrées avec retard après "des petits problèmes administratifs", a ironisé Eric Coquerel - d'autres élus avaient évoqué en coulisses des réticences de LR à leur égard. Marine Le Pen (RN) a également fait savoir qu'elle "soutiendrait" la démarche. Patrick Kanner, président des sénateurs socialistes, a défendu cette "initiative totalement inédite" face à "la volonté du gouvernement de vendre la poule aux oeufs d'or", tandis que Gilles Carrez a récusé toute "position idéologique", se posant en défenseur de "l'intérêt général". La privatisation d'ADP, rappelant pour le PS "l'erreur" de la privatisation des autoroutes, a été "l'acte de trop", a martelé Valérie Rabault (PS) dans l'hémicycle après la déclaration du Premier ministre sur le grand débat. "C'est le sauve-qui-peut des oppositions (...) le match est presque terminé. Ils savent qu'ils l'ont perdu et ils essaient de le rejouer", a critiqué pour sa part devant la presse le président de la commission des Affaires économiques de l'Assemblée Roland Lescure (LREM), dénonçant un "consensus archéo-gaullo-communiste". "Un référendum sur ADP, est-ce l'urgence du moment ? Il y a ceux qui travaillent et ceux qui font des conférences de presse", a aussi raillé sur Twitter Laurent Saint-Martin (LREM). C'est "une entreprise politique" avec un "attelage surprenant", certains signataires ayant "beaucoup privatisé", avaient critiqué par avance des porte-parole des députés MoDem. Selon une source parlementaire, le parcours de Pacte ne devrait pas être remis en cause par l'initiative de "RIP", qui "vient un peu tard". Reste l'hypothèse politique d'une pression telle sur le gouvernement qu'il puisse y avoir promulgation de la loi "mais pas de lancement de la privatisation", à l'image du contrat première embauche (CPE) en 2006, promulgué mais jamais appliqué. En attendant, ADP a accusé le coup et a perdu 2,05% à la clôture de la bourse de Paris. parl-chl/reb/ib/spe]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: le "droit voisin" pour les éditeurs au menu de l'Assemblée le 9 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409184509.6x83rnnb.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 9 mai la proposition de loi issue du Sénat visant à instituer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les agences de presse et les éditeurs de presse, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Le texte des sénateurs socialistes, adopté à l'unanimité en janvier à la chambre haute, sera au menu de la journée dédiée aux propositions du groupe MoDem ("niche parlementaire"), ceux-ci ayant décidé de reprendre ce texte plutôt que leur propre version qui avait été renvoyée en commission en mai 2018. Fin mars, les députés européens ont adopté une réforme du droit d'auteur qui prévoit la création d'un tel "droit voisin" qui doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Le ministre de la Culture Franck Riester, qui avait alors salué une "première étape d'une responsabilisation des plateformes", avait dit vouloir que la directive droit d'auteur soit transposée et "entre en vigueur le plus rapidement possible". Il avait souligné que la partie relative aux droits voisins était déjà en cours, évoquant la proposition de loi inscrite à l'Assemblée le 9 mai, le reste du texte devant figurer dans la future réforme de l'audiovisuel public. Les élus MoDem ont prévu d'examiner 6 autres textes dans le cadre de leur "niche": sur l'engagement associatif, la reconnaissance des proches aidants, l'actionnariat des entreprises publiques locales ou encore "l'interdiction effective de la pêche électrique" et la protection foncière des activités agricoles et cultures marines en zone littorale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 18:45:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse: réforme présentée mercredi pour ouvrir le secteur en 2023</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409170656.iggwdqs2.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse, qui prévoit notamment d'ouvrir le secteur à de nouveaux acteurs à partir de 2023, de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux et de prendre en compte le numérique, sera présentée mercredi en Conseil des ministres. Ce projet de loi vise à "moderniser l'environnement législatif sans casser les fondamentaux qui font le succès du système de distribution de la presse", a assuré lors d'une présentation devant la presse le ministre de la Culture Franck Riester. Il passera au Sénat le "22 ou 23 mai" pour une application début 2020. Amorcée par sa prédécesseure Françoise Nyssen, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, la réforme fait évoluer la loi Bichet qui régule le secteur depuis l'après-guerre. Elle prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). L'échéance de 2023 a été choisie afin de laisser à Presstalis le temps de se redresser. Pour ces nouveaux acteurs, le statut de coopérative sera obligatoire, comme actuellement, mais les éditeurs de presse n'auront plus à en être actionnaires, ce qui permettra d'ouvrir le marché, voire pour Presstalis de s'adosser à un groupe, a précisé le ministre, citant à titre d'exemple des entreprises comme La Poste ou Geodis. Il a assuré que les critères pour les nouveaux entrants seraient "stricts" pour garantir une couverture "large et équilibrée" du territoire. Les marchands de journaux pourront en outre gérer plus librement leur approvisionnement et leur sélection de titres, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Des expérimentations menées en région parisienne ont montré qu'avec 10% de titres en moins, le chiffre d'affaires des kiosques augmentait de 10% grâce à la mise en valeur des titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent, et les agrégateurs de presse (à partir d'un certain seuil d'audience) devront faire preuve de transparence sur le choix des titres mis en avant par leurs algorithmes. La réforme introduit aussi la possibilité d'ouvrir des points de vente dans les supermarchés et commerces spécialisés, si la filière se met d'accord. Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et l'ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs. Ce choix a été critiqué par la CGT du Livre qui déplore dans un communiqué que "l'Arcep est un outil qui met la distribution de la presse entre les mains du pouvoir en place" qui aura "droit de vie ou de mort sur la presse et autres publications en fonction des opinions qu'il laisse se diffuser dans le pays". Les messageries prévoient une grève de 24 heures mardi soir et le syndicat prévoit un rassemblement mercredi matin à Paris pour protester contre la réforme.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 17:06:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le référendum d'initiative partagée: une course d'obstacles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409154752.wg9bynrh.html</link>
   <description><![CDATA[Une procédure complexe qui relève d'une course d'obstacle: le référendum d'initiative partagée (RIP), que des parlementaires veulent déclencher avec des soutiens citoyens contre la privatisation d'ADP, n'a jamais été utilisé depuis son introduction dans la Constitution en 2008. Parmi de nombreuses autres modifications de la Constitution, la révision votée le 21 juillet 2008 par le Congrès du Parlement, à l'initiative de Nicolas Sarkozy, a modifié l'article 11 de la Constitution, consacré au référendum. Elle y a inscrit la possibilité d'organiser une consultation populaire sur une proposition de loi "à l'initiative d'un cinquième des membres du Parlement soutenue par un dixième des électeurs". Une loi organique adoptée seulement en décembre 2013 en a fixé les modalités d'organisation. Le texte doit être déposé par au moins 185 des 925 parlementaires (577 députés, 348 sénateurs). La consultation ne peut porter que sur les domaines de l'organisation des pouvoirs publics, des réformes relatives à la politique économique, sociale ou environnementale et aux services publics qui y concourent, ou la ratification d'un traité. La proposition de loi référendaire des oppositions prévoit dans son article unique que "l'aménagement, l'exploitation et le développement des aérodromes de Paris" - Roissy, Orly et Le Bourget -, "revêtent les caractères d'un service public national". Elle ne pourra poursuivre sa course que si la loi Pacte, qui contient la privatisation des Aéroports de Paris, n'a pas été promulguée, car cela aboutirait sinon à l'abroger, ce qui est interdit. Dès son dépôt, le Conseil constitutionnel vérifiera en premier lieu la conformité de la proposition aux règles d'organisation d'un référendum. Mais si les "Sages" donnent leur feu vert, le parcours d'obstacles ne sera pas terminé. Il faut la signature, par voie électronique, d'au moins 10% du corps électoral, soit 4,5 millions de personnes. Le recueil des soutiens citoyens est ouvert durant neuf mois. Le Conseil constitutionnel intervient une nouvelle fois pour valider ces soutiens. Et enfin, si la proposition de loi n'a pas été examinée au moins une fois par chacune des deux assemblées parlementaires dans un délai de six mois - dernière restriction-, le président de la République la soumet au référendum. En cas de résultat positif, le président promulgue la loi dans les quinze jours. A l'occasion du grand débat national, la plupart des groupes politiques, à l'Assemblée comme au Sénat, se sont accordés sur la nécessité d'abaisser les seuils du RIP. Les "gilets jaunes" et la gauche de la gauche réclament pour leur part l'instauration du référendum d'initiative citoyenne (RIC), avec une procédure simplifiée qui ne nécessiterait pas forcément l'aval d'une part des parlementaires. reb/chl/ib/spe AEROPORTS DE PARIS]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Distribution de la presse : la réforme, présentée mercredi, veut ouvrir le secteur en 2023</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409153016.d3wcrb5f.html</link>
   <description><![CDATA[La réforme de la distribution de la presse, qui prévoit notamment d'ouvrir le secteur à de nouveaux acteurs à partir de 2023, de donner plus de marges de manoeuvre aux marchands de journaux et de prendre en compte le numérique, sera présentée mercredi en Conseil des ministres. Ce projet de loi vise à "moderniser l'environnement législatif sans casser les fondamentaux qui font le succès du système de distribution de la presse", a assuré lors d'une présentation presse le ministre de la Culture Franck Riester. Il passera au Sénat le "22 ou 23 mai" pour une application début 2020. Amorcée par sa prédécesseuse Françoise Nyssen, sur fond de grave crise du distributeur Presstalis en pleine restructuration après un énième plan de sauvetage, la réforme fait évoluer la loi Bichet qui régule le secteur depuis l'après-guerre. Elle prévoit notamment d'ouvrir à de nouveaux acteurs à partir du 1er janvier 2023 ce secteur que se partagent aujourd'hui Presstalis et les Messageries lyonnaises de presse (MLP). L'échéance de 2023 a été choisie afin de laisser à Presstalis le temps de se redresser. Pour ces nouveaux acteurs, le statut de coopérative sera obligatoire, comme actuellement, mais les éditeurs de presse n'auront plus à en être actionnaires, ce qui permettra d'ouvrir le marché, voire pour Presstalis de s'adosser à un groupe, a précisé le ministre, citant à titre d'exemple des entreprises comme La Poste ou Geodis. Il a assuré que les critères pour les nouveaux entrants seraient "stricts" pour garantir une couverture "large et équilibrée" du territoire. Les marchands de journaux pourront en outre gérer plus librement leur approvisionnement et leur sélection de titres, avec l'obligation de proposer les titres de presse d'information politique et générale (environ 45) mais une marge de manoeuvre, négociée avec la filière, pour les autres titres. Des expérimentations menées en région parisienne ont montré qu'avec 10% de titres en moins, le chiffre d'affaires des kiosques augmentait de 10% grâce à la mise en valeur des titres. Les kiosques numériques seront soumis aux mêmes obligations, à savoir diffuser tous les titres de presse d'information politique et générale qui le souhaitent, et les agrégateurs de presse (à partir d'un certain seuil d'audience) devront faire preuve de transparence sur le choix des titres mis en avant par leurs algorithmes. La réforme introduit aussi la possibilité d'ouvrir des points de vente dans les supermarchés et commerces spécialisés, si la filière se met d'accord. Côté régulation, c'est l'Arcep (télécoms) qui supervisera le secteur (y compris numérique) à la place des deux instances actuelles (CSMP et l'ARDP), tranchera en cas d'échec des négociations inter-professionnelles et donnera l'agrément aux nouveaux acteurs.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat: un "mur de défiance" entre les Français et leurs représentants (Philippe)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190409150724.ew4ck9vw.html</link>
   <description><![CDATA[Le grand débat montre qu'un "mur de défiance" sépare les Français de leurs représentants (élus, fonctionnaires, syndicalistes, journalistes), a estimé mardi Edouard Philippe devant l'Assemblée nationale. Si les pratiques de la vie politique se sont "considérablement assainies", cette défiance a prospéré sur des "échecs collectifs" comme le "chômage de masse" et "le blocage de l'ascenseur social" mais aussi des "maladresses et des malentendus. Et j'en prends toute ma part", a déclaré le Premier ministre dans son discours tirant les leçons du grand débat devant les députés. Baisse du pouvoir d'achat par tête depuis la crise économique de 2008, inquiétude de voir ses enfants vivre moins bien que soi, éloignement... après un premier compte-rendu du grand débat lundi, le chef du gouvernement a poursuivi son diagnostic sur les causes de la crise des "gilets jaunes", terme qu'il n'a pas cité. Né d'un "malaise profond de beaucoup de nos compatriotes", le mouvement "exprime un besoin de considération et de reconnaissance, une volonté d'être associé à la décision au lieu de la subir", a-t-il jugé, après six mois de manifestations hebdomadaires et trois mois de grand débat national. Avant un discours du Premier ministre devant le Sénat mercredi, cette intervention devant les députés est la dernière étape de conclusion du grand débat avant les premières annonces d'Emmanuel Macron, attendues mi-avril.]]></description>
   <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 15:07:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
