<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 16:40:03 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Les assistants d'éducation (surveillants) rémunérés pour des missions d'enseignement (Blanquer)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131153842.87vlf8v4.html</link>
   <description><![CDATA[Les assistants d'éducation (surveillants), qui pourront se voir confier des fonctions d'enseignement s'ils préparent les concours de recrutement, seront rémunérés pour cela dès leur deuxième année de licence, a indiqué le ministre de l'Education. Jean-Michel Blanquer a fait cette annonce dans la nuit de mercredi à jeudi devant la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée, qui examine le projet de loi pour une "école de la confiance" avant son passage dans l'hémicycle à partir du 11 février. Le texte prévoit que certains assistants d'éducation se préparant aux concours pourront exercer, de manière progressive et dans une perspective de préprofessionnalisation, des fonctions pédagogiques, d'enseignement ou d'éducation. La mesure inquiète les syndicats et certains députés, notamment socialistes et Insoumis, qui craignent que les assistants d'éducation ne remplacent des enseignants absents. La corapporteure Fannette Charvier (LREM) a assuré que "confier des missions ne veut pas dire remplacer", ajoutant que "cela pourra commencer par du soutien scolaire, des petits groupes" ou l'aide au devoir. Il s'agit de "redonner de l'attractivité au métier d'enseignant". "Ce sera un vecteur d'ascension sociale", a ajouté M. Blanquer, alors que les assistants d'éducation sont prioritairement des étudiants boursiers. Pour huit heures consacrées à ces nouvelles missions, ils toucheront un salaire, cumulable avec une bourse, de 693 euros mensuels en deuxième année de licence, 963 euros en L3 et 980 euros en master 1, a-t-il détaillé, vantant "une mesure sociale et d'élargissement du vivier" de recrutement des enseignants. Quelque 1.500 personnes seront concernées la première année de mise en oeuvre, jusqu'à 3.000 d'ici 2021. Les députés ont adopté en commission le projet de loi, sans modifications majeures. Il doit instaurer la scolarité obligatoire dès trois ans et créer un nouvel organisme d'évaluation des politiques éducatives. Un amendement PS a rétabli la non-différenciation de sexe ou de nationalité dans l'accès à l'instruction, comme dans le Code de l'éducation actuel. L'autre corapporteure, Anne-Christine Lang (LREM), s'était prononcée contre, jugeant que "toute énumération affaiblit le texte". Mais des élus de gauche et jusqu'au sein de la majorité ont plaidé pour cette inscription, favorable à la scolarisation des enfants étrangers quel que soit leur statut. Les députés ont aussi prévu, via un amendement LFI, une formation approfondie des enseignants sur la lutte contre les discriminations, l'accompagnement des élèves en situation de handicap et l'égalité entre les femmes et les hommes.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 15:38:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": l'Assemblée vote un nouveau délit de dissimulation du visage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131142310.37co2ymj.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté dans la nuit de mercredi à jeudi la création d'un délit de dissimulation du visage dans les manifestations, dans le cadre de la proposition de loi LR "anticasseurs" dont les députés reprendront l'examen vendredi. Ce nouveau délit de dissimulation volontaire (totalement ou partiellement) sera assorti d'une peine d'un an d'emprisonnement et de 15.000 euros d'amende. Suivant la proposition de Laurence Vichnievsky (MoDem), ex-magistrate, les députés ont modifié la définition qu'ils avaient trouvée en commission et que plusieurs - y compris à droite - trouvaient "inapplicable". Le juge devait en effet prouver l'intention de la personne portant un casque ou une cagoule de participer à des troubles. Dans la nouvelle rédaction, pour laquelle le gouvernement a donné un avis de "sagesse", la charge de la preuve est renversée et ce sera à la personne d'apporter un "motif légitime" à la dissimulation de son visage. La gauche a vivement critiqué ce nouveau délit, "inefficace" selon les socialistes et les communistes, et "introduisant de l'arbitraire" d'après les Insoumis, qui ont épinglé une future "loi anti-cagoule" dans la lignée du "décret anti-cagoule" pris sous Nicolas Sarkozy en 2009. Ce décret prévoyait que le fait de dissimuler son visage au sein ou aux abords d'une manifestation était passible d'une amende de 1.500 euros au plus. Peu d'amendes ont été infligées et passer à un délit est "opportun pour une dissuasion", a appuyé Éric Ciotti (LR). Contrairement à ce qui était programmé, les députés n'ont pas terminé l'examen des quelque 90 amendements restants, à la suspension des travaux à 1H00. Il a été décidé de reprendre les travaux vendredi, lors d'une réunion de la conférence des présidents de l'Assemblée, a-t-on appris jeudi de source parlementaire. Le vote solennel en première lecture de ce texte controversé issu du Sénat est programmé mardi 5 février.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 14:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pauvreté: l'Assemblée rejette une proposition PS sur un revenu de base</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131111029.ch4ocxd1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté jeudi une proposition de loi PS visant à expérimenter un revenu de base dans plusieurs départements pour lutter contre la pauvreté, gouvernement et majorité renvoyant au "revenu universel d'activité" promis par Emmanuel Macron pour 2020. La proposition, examinée à l'occasion d'une "niche parlementaire" du groupe socialiste, a été rejetée par 64 voix contre 49, avant tout débat sur les amendements. "C'est grand débat dehors, petit débat ici!" a déploré le rapporteur Hervé Saulignac (PS), en référence à la concertation ouverte dans la crise des "gilets jaunes". Il avait auparavant rappelé notamment que "9 millions de Français vivent sous le seuil de pauvreté", défendant "une première brique ambitieuse" avec l'expérimentation d'un tel revenu accordé sous conditions de ressources. Ce revenu, regroupant plusieurs prestations (RSA et prime d'activité notamment), avait vocation à être expérimenté pour trois ans dans les départements volontaires, et devait être versé automatiquement et de manière inconditionnelle dès 18 ans. Les élus socialistes ont rappelé que 18 départements qui "représentent 12 millions d'habitants", dont des représentants étaient dans les tribunes, ont commencé il y a trois ans à travailler sur la question, estimant que le rejet du texte revient à les "brider". Christelle Dubos, secrétaire d'Etat auprès de la ministre de la Santé, a évoqué des "constats partagés", mais rappelé les chantiers en cours. En septembre, lors de la présentation du plan pauvreté, "le président de la République a annoncé la création d'un revenu universel d'activité sous conditions de ressources fusionnant le plus grand nombre possible de prestations par une loi qui sera votée en 2020", a-t-elle souligné. Mme Dubos a fait état, comme des élus LREM et MoDem, d'une "divergence de fond majeure" avec le PS sur l'inconditionnalité de ce revenu, le gouvernement considérant que la prestation "ne va pas sans l'accompagnement vers l'emploi ou l'activité". Le revenu universel voulu par Emmanuel Macron, géré via un guichet unique des aides sociales, doit "inciter à l'activité" et s'accompagner de "droits et devoirs".]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 11:10:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Texte de loi "anticasseurs": Bay (RN) y voit une "volonté de réduire les libertés publiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190131095745.46b2w24q.html</link>
   <description><![CDATA[L'eurodéputé du Rassemblement national Nicolas Bay a estimé jeudi que la proposition de loi "anticasseurs", qui prévoit des interdictions administratives de manifester, portait une "volonté de réduire les libertés publiques". "Nous ne sommes pas favorables à cette loi qui est prise dans la panique, dans la précipitation totale", a expliqué sur France 2 M. Bay, membre de la direction du RN. Selon lui, "il y a une volonté derrière tout ça de réduire les libertés publiques, en l'occurrence la liberté de manifestation, avec une décision qui serait a priori prise par l'autorité administrative, c'est-à-dire par le préfet, pour empêcher des personnes de manifester". "Le prétexte sécuritaire ne doit pas être utilisé pour restreindre les libertés individuelles", a-t-il critiqué, en précisant que les "députés RN (avaient) voté contre les orientations de ce texte". L'Assemblée nationale a donné mercredi soir son feu vert à la possibilité pour les préfets de prononcer des interdictions de manifester, disposition clé de la proposition de loi "anticasseurs", dont les députés n'ont pas achevé l'examen. Alors qu'on lui faisait remarquer que Marine Le Pen s'était dite la semaine dernière favorable au texte de loi, M. Bay a répondu: "Elle a dit simplement qu'elle était favorable au durcissement d'un certain nombre de règles pénales qui concernent ceux qui commettent des délits, qui attaquent les policiers". "Ceux qui attaquent les policiers aujourd'hui, ils pourraient être condamnés lourdement par le code pénal. Or ce n'est pas fait, aujourd'hui, c'est un laxisme judiciaire qui prévaut", a-t-il accusé. "C'est très bien d'interdire les cagoules, mais la loi sur la burqa, elle date de 2004 et elle n'est toujours pas appliquée", a-t-il ajouté, à propos d'une disposition du texte qui prévoit la création d'un délit de dissimulation du visage dans les manifestations.]]></description>
   <pubDate>Thu, 31 Jan 2019 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": moment de tension à l'Assemblée sur les LBD</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130232534.cat8wjts.html</link>
   <description><![CDATA[Faut-il interdire l'usage par les forces de l'ordre des lanceurs de balles de défense ou de certaines grenades? Une série d'amendements des Insoumis à la proposition de loi "anticasseurs" a engendré mercredi soir une poussée de tension à l'Assemblée. Il faut "en finir avec les LBD", comme dans d'autres pays européens et comme le réclame le Défenseur des droits, ont défendu Clémentine Autain, Danièle Obono et Ugo Bernalicis, qui a égrené une liste de victimes ayant été blessées lors des manifestations de "gilets jaunes". Le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner a alors commencé à donner les noms des 11 personnes ayant perdu la vie depuis le début de cette crise, notamment dans des accidents de la circulation. "Vous voulez la liste?", a-t-il demandé à la gauche de la gauche. Et d'enchaîner: "Les armes de défense peuvent blesser, mutiler dans certains cas par des conditions d'utilisation accidentelles et anormales. Elles doivent faire l'objet d'enquêtes". Mais selon le ministre, "supprimer les armes de défense dans des situations aussi dramatiques que celles qu'ont vécues nos fonctionnaires sur le terrain au Puy-en-Velay", où la préfecture a été incendiée le 1er décembre, reviendrait à offrir aux forces de l'ordre "un choix simple: le corps-à-corps ou leur arme de service". "Il n'y a pas une blessure différente entre un gilet jaune, un manifestant et un policier" et "ne cherchons pas à instrumentaliser telle ou telle blessure", a encore plaidé le ministre. Les Insoumis, qui estiment que la proposition de loi "ne considère que d'un côté les violences", ont aussi cherché en vain à interdire les grenades lacrymogènes assourdissantes GLI-F4, à renforcer la formation des policiers et gendarmes, et encore à créer des "observatoires des violences policières". Ces députés ont aussi voulu inscrire le principe de "désescalade" dans la doctrine du maintien de l'ordre. Plusieurs collègues sur d'autres bancs ont détourné l'idée, prônant une "désescalade" de la tension dans l'hémicycle.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 23:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": feu vert de l'Assemblée à des interdictions administratives de manifester</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130215025.cpw9te8z.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a donné mercredi soir son feu vert à la possibilité pour les préfets de prononcer des interdictions de manifester, disposition clé de la proposition de loi "anticasseurs", malgré des critiques jusqu'au sein de la majorité. "Il ne faut pas caricaturer" cet article 2 et "en aucun cas il ne s'agit d'autre chose que de garantir le droit de manifester", a assuré le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner. Dans l'arsenal français, ces interdictions administratives préalables s'ajouteront aux interdictions qui peuvent déjà être prononcées par la justice lors de condamnations. Par un amendement du gouvernement, cette mesure phare de la proposition de loi sénatoriale LR a été réécrite pour apporter "des améliorations juridiques et opérationnelles", selon le secrétaire d'Etat Laurent Nuñez. Les préfets pourront prononcer des interdictions de manifester à l'encontre d'individus représentant "une menace d'une particulière gravité pour l'ordre public", sous peine de six mois d'emprisonnement et 7.500 euros d'amende en cas d'infraction. Des "critères objectifs" ont été ajoutés: la personne devra avoir commis des "atteintes graves à l'intégrité physique des personnes ainsi que des dommages importants aux biens" ou encore "un acte violent" lors de manifestations précédentes. Le préfet sera en droit d'imposer une convocation à la personne concernée, afin qu'elle ne se rende pas à la manifestation. En cas de risque de participation à d'autres rassemblements, a ajouté le gouvernement, le préfet pourra interdire à la personne de prendre part à toute manifestation sur le territoire national durant un mois maximum. Les personnes "interdites" de manifester pourront faire un recours en urgence devant la justice administrative, a précisé un amendement de la rapporteure Alice Thourot (LREM). Elles seront inscrites au fichier des personnes recherchées (FPR). La proposition de loi prévoyait initialement un fichier dédié mais M. Castaner a vanté le FPR, accessible depuis les tablettes des forces de l'ordre. "La fiche tombe dès qu'elle est inactive", a-t-il aussi affirmé aux opposants au "fichage". La gauche est montée au créneau contre la mesure sur les interdictions, dénonçant des "lettres de cachet" (PS) ou une "loi de circonstance" (PCF) face aux "gilets jaunes", s'attaquant "aux libertés fondamentales de tout un peuple" et introduisant dans le droit commun une mesure permise dans le cadre de l'état d'urgence (LFI). Le Rassemblement national s'y est également opposé, critiquant un calque des interdictions de stade pour les hooligans alors que la liberté de manifester est d'un niveau supérieur. "On se croit revenu sous le régime de Vichy", s'est exclamé Charles de Courson (Libertés et territoires), suscitant de vives protestations. Dans les rangs LREM, quelques voix se sont également élevées pour réclamer la suppression de l'article, manquant de "garde-fou" selon Delphine Bagarry. Aurélien Taché s'est aussi inquiété de ce que pourrait en faire un pouvoir autoritaire. D'autres "marcheurs" ont défendu en vain des amendements pour un meilleur encadrement. De son côté, le MoDem a plaidé pour une condamnation pénale préalable de la personne. A l'inverse, Les Républicains ont défendu une mesure d'interdiction qui "va faire progresser la sécurité de nos concitoyens, des forces de l'ordre et des manifestations".]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 21:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Anticasseurs": l'Assemblée facilite la recherche des "armes par destination"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130173459.g15bt96t.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté jeudi le premier article de la proposition de loi "anticasseurs", dont l'objectif principal est, selon le gouvernement, de "lutter contre les armes par destination", en facilitant la recherche des marteaux ou autres boules de pétanque. Les députés ont donné par 88 voix contre 30 leur aval à un amendement LREM. Mais celui-ci a été largement réécrit par le gouvernement, dans une version qui pourra encore évoluer dans "la navette parlementaire", a précisé le ministre de l'Intérieur. Christophe Castaner a souligné "l'importance" de cet article dans les moyens qu'il donne pour "sécuriser" les manifestations. Il a défendu une proposition permettant "un objectif simple: celui de la recherche des armes par destination", via l'inspection visuelle des bagages et des fouilles sur réquisition du procureur. Alors que l'amendement LREM mentionnait des palpations, le gouvernement a supprimé cette mention, arguant qu'elles étaient déjà permises. Les députés de la majorité voulaient aussi permettre au préfet d'interdire, pendant les deux heures qui précèdent une manifestation et pendant la durée de celle-ci, le port et le transport sans motif légitime d'objets pouvant constituer une arme. Mais le gouvernement a assuré que le préfet peut déjà prendre une telle mesure, dans un délai de 24h avant le début de la manifestation et jusqu'à sa dispersion. L'ex-magistrate Laurence Vichnievsky (MoDem) a dit être "réservée" sur l'apport de l'article voté. Les Insoumis et socialistes ont tenté de supprimer purement et simplement la disposition, Ugo Bernalicis estimant qu'en l'état "c'est incompréhensible pour tout le monde". Charles de Courson (Libertés et Territoires) a, lui, jugé l'article "inutile et dangereux". "On ne transige ni sur la liberté de manifester ni sur la sécurité des Français", a affirmé la rapporteure Alice Thourot (LREM). Le texte initial, proposé par les sénateurs LR et adopté par le Sénat en octobre, prévoyait d'autoriser les préfets à instaurer un périmètre de protection sur les lieux d'une manifestation, avec filtrage et contrôles possibles.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 17:34:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>GENERAL-PREV-ACTUALISATION,PAPIER GENERAL-PREV-ACTUALISATION</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130163135.sz3lb6h3.html</link>
   <description><![CDATA[Cent quarante-quatre députés tirés au sort pour que leurs frais de mandat 2018 soient passés au crible : la déontologue de l'Assemblée nationale va lancer ce contrôle prévu par la loi, dans un contexte de "nouvel élan déontologique". La professeur de droit public Agnès Roblot-Troizier, déontologue depuis septembre 2017, a remis mercredi matin son premier rapport annuel au bureau de l'Assemblée, et mis sur la table des règles pour la vérification de l'avance de frais de mandat (AFM) de 5.373 euros mensuels. Ces modalités de contrôle ont été validées dans un climat "assez consensuel", des Insoumis à la droite, selon des participants. L'AFM, qui s'ajoute à la rémunération des élus, a remplacé il y a un an la controversée IRFM, enveloppe qui n'était pas contrôlée et a encore fait couler de l'encre récemment, avec des enquêtes sur des parlementaires ayant potentiellement détourné 20.000 à 80.000 euros. Le contrôle prévu par les lois "pour la confiance dans la vie politique" de l'été 2017 vise à dissuader de tout écart désormais. Tous les députés ont jusqu'à jeudi soir pour transmettre à la déontologue leurs relevés bancaires d'AFM pour 2018 et ils doivent toujours classer et enregistrer leurs justificatifs - petite révolution culturelle depuis un an pour certains. D'autres pays comme le Royaume-Uni ou les Etats-Unis ont opté pour des remboursements sur justificatifs et une publication des relevés de comptes. En France, malgré les demandes d'associations et de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), le pas n'a pas été franchi, certains notamment à droite rejetant "la grande inquisition" ou le modèle des frais en entreprise. Quelques parlementaires ont choisi de détailler leurs frais, tel Matthieu Orphelin (LREM) qui prône même de les justifier au 1er euro, y compris pour les 150 euros par semaine qui restent libres d'usage. - Tirage au sort - Dans les prochains jours, 144 députés seront tirés au sort en vue d'un contrôle, dont la moitié seront des "marcheurs", vu leur proportion sur les bancs de l'Assemblée. Il en sera de même les années suivantes, si bien que "l'intégralité des députés verront leurs frais de mandat contrôlés d'ici la fin de la mandature", s'est engagé le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM). Il a été aussi prévu des contrôles complémentaires en cours d'année pour au moins 50 députés tirés au sort, concernant une catégorie de dépenses (frais de permanence parlementaire, déplacements, hébergement et repas etc.). Mme Roblot-Troizier, qui s'était prononcée fin 2017 pour le strict remboursement de "ce qui est nécessaire et utile", doit concrètement vérifier le lien direct entre ces frais et l'exercice du mandat, et leur caractère "raisonnable". En cas de manquement constaté, le député sera tenu de rembourser. S'il conteste, le bureau de l'Assemblée, son "conseil d'administration", pourra prononcer une peine disciplinaire. "Il faut mesurer les évolutions en matière de transparence et de culture déontologique", salue Sylvain Waserman (MoDem), membre du bureau qui était favorable à l'obligation d'un expert-comptable pour "garantir l'exhaustivité du contrôle", ce qui a été approuvé. Pour mener à bien sa mission, la déontologue explique faire "confiance aux autorités politiques pour lui apporter les ressources nécessaires"... Elle peut compter actuellement sur cinq fonctionnaires de l'Assemblée. "Un +réflexe déontologique+ s'affirme, comme l'illustrent les 1.467 sollicitations adressées à la déontologue" depuis son arrivée (dont une bonne part sur les frais de mandat) ainsi que "les 155 entretiens individuels" menés avec des députés mais aussi des collaborateurs et des personnels, relève-t-elle dans son rapport. Le "renouvellement sans précédent de l'Assemblée" en 2017 et "l'aspiration à plus d'éthique publique" depuis l'affaire Fillon sont "à l'origine du nouvel élan déontologique", estime la déontologue, autorité indépendante. Elle épingle cependant cinq députés pour "manquement" au code de déontologie, dont François Ruffin (LFI) qui avait fait la promotion de son journal Fakir depuis son bureau au Palais Bourbon. Tous se sont mis en règle depuis.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 16:31:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Collaborateurs "bénévoles" de députés: fin d'une mesure controversée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130145033.5xesxpl7.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ne pourront plus rembourser sur les frais des collaborateurs "bénévoles": cette possibilité critiquée par les syndicats et la déontologue qui pointe un risque de contournement des règles sur les emplois familiaux,a été supprimée mercredi, a-t-on appris de sources parlementaires. Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale, a décidé de revenir sur une mesure adoptée en novembre autorisant la prise en charge des frais de déplacement, de repas et d'hébergement de ces "bénévoles" - catégorie qui n'existait pas jusqu'alors - sur l'avance mensuelle pour frais de mandat des députés. Cette enveloppe de quelque 5.000 euros mensuels pour régler diverses dépenses pas directement prises en charge ou remboursées par l'Assemblée est distincte de celle destinée à payer les collaborateurs (10.581 euros par mois). En décembre, les syndicats de collaborateurs avaient fait part de leur inquiétude après cette décision, "une porte ouverte à des dérives". Dans son rapport annuel, la déontologue de l'Assemblée Agnès Roblot-Troizier indique qu'elle avait été également "défavorable" à la mesure, décidée contre son avis. Elle a dit notamment sa crainte d'une "requalification" possible en contrat de travail et aussi que "cette référence à des collaborateurs +bénévoles+ soit perçue comme un moyen de contourner les mesures récemment adoptées visant à interdire ou à encadrer des emplois familiaux". Certains députés ont pu ainsi défrayer des proches (billets de train ou repas notamment), selon des sources parlementaires. Dans la foulée de l'affaire Fillon, qui a marqué la campagne présidentielle, les lois "pour la confiance dans la vie politique" adoptées à l'été 2017 ont interdit aux parlementaires d'employer un membre de leur famille sous peine de sanctions pénales et financières. L'interdiction concerne le conjoint (ou partenaire lié par un Pacs ou concubin), les parents ou parents de son conjoint, les enfants ou enfants du conjoint. L'emploi de membres de la famille élargie doit être déclaré, la déontologue indiquant avoir reçu onze déclarations en ce sens de députés. Les collaborateurs qui ont un lien familial avec un autre député doivent aussi informer la déontologue. Cinq déclarations ont été effectuées sur ces emplois "croisés". La déontologue indique ne pas voir constaté de manquements jusqu'à présent.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 14:50:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Difficile voire impossible" d'oublier l'ISF s'il ressort du grand débat (députée LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130144832.6r6rjh12.html</link>
   <description><![CDATA[Il serait "difficile voire impossible" de "ne pas tenir compte" d'une demande de rétablissement de l'Impôt sur la fortune (ISF), si celle-ci s'imposait comme dominante à l'issue du débat national, a estimé la députée LREM Olivia Grégoire mercredi. "Si le retour de l'ISF fait partie des mesures fondamentales, voire est la première mesure demandée à l'issue du grand débat (...), ne pas en tenir compte me paraît difficile, voire impossible", a affirmé Mme Grégoire, un des porte-parole du groupe majoritaire, devant l'Association des journalistes parlementaires (AJP). 77% des Français sont favorables au rétablissement de l'ISF, supprimé dès le début du quinquennat d'Emmanuel Macron, selon un sondage Ifop du 6 janvier. C'est l'une des principales revendications des "gilets jaunes" et une demande récurrente inscrite dans les cahiers de doléances ouverts dans les mairies. "C'est une question que je me pose (le rétablissement de l'ISF) et qui parfois peut aussi m'empêcher de dormir" car "je fais partie de ceux qui, au sein de la commission des Finances, croient et soutiennent le choix qui a été fait par le gouvernement de transformer l'ISF en IFI (Impôt sur la fortune immobilière)", a expliqué l'élue de Paris. "Si on a fait une erreur sur l'ISF, ce n'est pas de l'avoir transformé (...). Nous aurions peut-être dû +dramatiser+ plus la réalité du mal qu'a fait l'ISF sur le business et l'économie française", a-t-elle poursuivi. Cette transformation de l'ISF faisait partie du programme du candidat Emmanuel Macron. "Mais ce que j'ai appris avec la crise des +gilets jaunes+, c'est que ce qui est écrit noir sur blanc pendant une campagne électorale n'est pas forcément acquis (...). Même auprès de notre électorat, le doute peut parfois subsister", a souligné Olivia Grégoire.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 14:48:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Roch-Olivier Maistre confirmé à la tête du CSA</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130134505.md4osuqm.html</link>
   <description><![CDATA[La nomination de Roch-Olivier Maistre à la présidence du CSA, proposée par Emmanuel Macron, a été validée par les commissions de la Culture de l'Assemblée nationale et du Sénat, conformément aux statuts du régulateur. Après avoir été auditionné mardi par les députés et mercredi par les sénateurs, sa candidature a été approuvée par la commission des Affaires culturelles de l'Assemblée nationale avec 37 voix pour et une contre, et par la commission Culture du Sénat à l'unanimité des suffrages exprimés, selon les résultats publiés par la sénatrice Catherine Morin-Desailly. Selon les règles du CSA, il devait recueillir la majorité des trois cinquièmes au sein de ces deux instances. Le président de la République avait proposé le 18 janvier de confier la présidence du CSA à ce haut fonctionnaire et magistrat à la Cour des comptes, qui connaît bien l'univers de la culture et des médias. Il va succéder à Olivier Schrameck, dont le mandat s'est achevé la semaine dernière et qui a été nommé au Conseil supérieur de la magistrature. Devant les sénateurs, comme il l'avait fait la veille devant les députés, M. Maistre s'est engagé à "défendre" et à "préserver" l'indépendance du CSA, et a présenté sa vision de l'évolution de la régulation du secteur audiovisuel, pour prendre notamment en compte la transformation des usages liée aux plateformes numériques. Inconnu du grand public, Roch-Olivier Maistre, 63 ans, est un grand commis de l'Etat qui dispose d'une longue expérience dans l'univers de la culture et des médias. Il a exercé de nombreuses fonctions et missions dans ce secteur, avant d'intégrer la Cour des Comptes, où il a continué à travailler sur ces sujets. Créé il y a 30 ans, le Conseil supérieur de l'audiovisuel est le régulateur de la télévision et de la radio, et exerce de multiples attributions, qui vont de la protection des jeunes téléspectateurs à la nomination des patrons des entreprises de l'audiovisuel public. Son collège comprend sept membres, dont un président nommé par le chef de l'Etat. Les autres "sages" sont désignés par les dirigeants de l'Assemblée nationale et du Sénat. Outre la présidence, deux membres du collège sont en cours de remplacement : Michèle Léridon, ex-directrice de l'information de l'AFP, succède à Sylvie Pierre-Brossolette, et on attend la prochaine nomination par le président du Sénat, Gérard Larcher, du successeur de Mémona Hintermann-Afféjee.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 13:45:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Evasion fiscale: l'Assemblée nationale lance une "mission flash"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130134240.4umm6rgl.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés Emile Cariou (LREM) et Pierre Cordier (LR) ont lancé mercredi une mission dite "flash" sur l'évasion fiscale, qui devra rapidement proposer des solutions et des moyens pour renforcer le dispositif de l'Etat. "Notre travail sera d'évaluer l'ampleur de ces montages fiscaux, de mener des enquêtes et organiser des auditions pour avoir des éclaircissements sur la manière dont se passent les choses", a expliqué M. Cordier lors d'une conférence de presse. "A l'issue de cette mission, nous pourrons faire des propositions en termes de réglementation interne, voir ce qu'il faut continuer à pousser au niveau international", a ajouté Mme Cariou. "A l'heure actuelle, tous les pays de l'UE sont soumis à des contraintes budgétaires (...). Or, on voit que certains acteurs éludent l'impôt par tous les moyens possibles, ce qui est devenu clairement inacceptable", a-t-elle affirmé. Le but de la mission sera de "voir si on dispose de suffisamment de personnel pour traiter les masses de données à disposition des enquêteurs. Si nous ne les avons pas, il faudra les renforcer", a affirmé Mme Cariou. Les deux députés seront les seuls membres de cette mission appelée "flash", car elle doit rendre compte de ses travaux "très vite", a ajouté la députée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 13:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cinq députés épinglés pour "manquements" par la déontologue de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130122413.m9dcmdx9.html</link>
   <description><![CDATA[La déontologue de l'Assemblée nationale a signalé au total cinq "manquements" au code de déontologie des députés depuis juin 2017, les élus incriminés s'étant depuis mis en règle, selon son rapport annuel rendu public mercredi. Trois cas étaient déjà connus, et les élus concernés avaient été rappelés à l'ordre par le bureau de l'Assemblée, sa plus haute instance collégiale. Au début de la mandature, Pascale Fontenel-Personne (LREM), dont l'entreprise de transports proposait une prestation payante comprenant une visite du Palais-Bourbon, a ainsi été sanctionnée. De même François Ruffin (LFI) a été rappelé à l'ordre, en novembre 2017, pour avoir diffusé une vidéo sur YouTube le montrant "dans son bureau à l'Assemblée nationale relatant son activité hebdomadaire et invitant le spectateur à acheter un journal lui appartenant" (Fakir), rappelle la déontologue, Agnès Roblot-Troizier. "L'intéressé a reconnu le manquement et supprimé la partie litigieuse de la vidéo; il a indiqué qu'il se conformerait par ailleurs aux recommandations de la déontologue tendant à ce qu'il sépare plus nettement ses activités de journaliste de son mandat de député", précise-t-elle. En outre, Thierry Robert (MoDem), inéligible depuis pour ne pas avoir payé ses impôts à temps, avait utilisé son compte Facebook de député "pour faire de la publicité au profit d'une société immobilière dont (il) est propriétaire". Dans son rapport, la déontologue révèle deux autres "manquements", sans donner les noms des auteurs. Il s'agit d'une part de l'"utilisation de l'allocation des frais de mandat (AFM) pour couvrir momentanément un déficit sur un compte personnel". Le député concerné a "remboursé la somme prélevée sur son AFM dans des délais extrêmement brefs" et s'est "conformé à l'ensemble de ses recommandations". D'autre part, un député "avait mis sur son compte Twitter un message de félicitations à une entreprise de sa circonscription, accompagné d'une photo de lui-même devant cette entreprise". Or il était "par ailleurs cogérant d'une société dont l'entreprise félicitée constituait l'une des principales clientes". Par ailleurs, la déontologue met en garde les députés qui déclarent a posteriori des voyages à l'invitation de tiers, ce qui pourrait constituer un manquement étant donné que la déclaration doit se faire en amont. Mme Roblot-Troizier a depuis 2017 reçu 364 déclarations de voyages émanant de 188 députés, une majorité de la part d'organismes privés (entreprises, associations...). Cinquante-quatre proviennent de gouvernements étrangers, principalement d'Arabie Saoudite (14 invitations), Taïwan (11), Chine (8) et Vatican (7). Les pays les plus visités sont Israël (56 visites) et la France (48). Concernant les cadeaux reçus par les députés, qui doivent les déclarer quand leur valeur estimée est supérieure à 150 euros, la déontologue a enregistré 110 déclarations de 67 députés. Y figurent des places de concert ou pour des événements sportifs, des billets d'avion, bouteilles d'alcool ou encore cravate et foulard. L'augmentation très nette des déclarations de dons et voyages traduit "une meilleure intégration par les députés de leurs obligations déontologiques", souligne Mme Roblot-Troizier. Elle se prononce cependant pour une "publicité des déclarations", comme dans d'autres pays pour limiter conflits d'intérêts ou instrumentalisation. reb/chl/el/shu FACEBOOK TWITTER GOOGLE]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Harcèlement : le dispositif de prévention à l'Assemblée "insuffisant" (déontologue)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130122203.v3wa34eq.html</link>
   <description><![CDATA[Harcèlement moral et sexuel : la déontologue de l'Assemblée nationale juge le dispositif de prévention et de lutte "insuffisant", et préconise la mise en place d'une "cellule d'écoute", dans son rapport annuel rendu public mercredi. La déontologue, autorité indépendante qui a une mission de lutte contre le harcèlement depuis 2013 et un "rôle d'écoute et de conseil", estime dans son premier rapport annuel qu'il est "souhaitable et urgent de professionnaliser le dispositif de prévention et de lutte contre le harcèlement". Agnès Roblot-Troizier, nommée à l'été 2017 - soit un an après l'affaire Baupin qui avait défrayé la chronique avec des accusations de harcèlement sexuel contre l'élu EELV -, propose notamment "la mise en place d'une cellule d'écoute, de conseil et de soin composée de professionnels susceptibles d'apporter un soutien médical et juridique aux victimes". Dans l'équipe de la déontologue, il existe déjà un "référent" harcèlement. La déontologue, qui peut être saisie comme ce "référent" par les députés, collaborateurs et fonctionnaires s'estimant victimes, n'a pas souhaité communiquer le nombre de saisines dont elle a fait l'objet. Elle indique simplement que le nombre de celles "émanant de collaborateurs est très largement prédominant". Ceux-ci sont environ 2.000, et chaque député est l'employeur de ses collaborateurs. La déontologue indique qu'elle "n'a jamais eu à organiser une confrontation" mais a "parfois, à la demande expresse d'un collaborateur, informé le député de la situation et de l'accusation dont il faisait l'objet". Mme Roblot-Troizier estime que les suites que la cellule pourrait donner aux saisines "devraient également être précisées et formalisées". Elle juge qu'"en cas de harcèlement suffisamment avéré", elle pourrait être conduite à saisir la justice, "avec l'accord de la victime". Un rapport pourrait également être remis au président de l'Assemblée qui pourrait alors "déterminer s'il y a lieu de saisir le bureau et d'engager une procédure disciplinaire". À cet effet, la déontologue suggère de modifier le code de déontologie "pour consacrer un principe d'exemplarité" qui permettrait à l'Assemblée de "réagir". Elle se réjouit par ailleurs qu'un groupe de travail de députés ait été amené à réfléchir sur les risques psychosociaux, et en particulier le harcèlement. Il doit poursuivre ses travaux, selon un syndicat de collaborateurs.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 12:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Frais de mandat des députés: quelles sont les règles ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190130120612.durr2tk4.html</link>
   <description><![CDATA[Location de permanence, frais de communication, hébergement : en plus de leur rémunération, les 577 députés bénéficient d'une "avance" de frais pour faire face à certaines dépenses liées à leur mandat, soumises à de nouvelles règles depuis un an. Ce système plus strict - pour les députés comme les sénateurs - a été fixé par les lois "pour la confiance dans la vie politique" adoptées à l'été 2017. Jusque-là, pour régler diverses dépenses qui n'étaient pas directement prises en charge ou remboursées par l'Assemblée, les députés percevaient une indemnité représentative de frais de mandat (IRFM). Cette enveloppe de quelque 5.000 euros mensuels n'était pas contrôlée. C'était pour certains "un revenu complémentaire", "entièrement dans la poche", selon Charles de Courson (ex-UDI). Les députés touchent par ailleurs une rémunération de 7.240 euros brut mensuels, ont droit à des "facilités" de circulation et encore à une enveloppe pour payer leurs collaborateurs (10.581 euros par mois). Après des abus (vacances, téléviseurs... payés avec l'IRFM), Assemblée puis Sénat avaient édicté en 2015 une liste - très générale - des dépenses autorisées et interdites (dont l'acquisition d'un bien immobilier), et imposé le versement de l'IRFM sur un compte bancaire dédié. Les députés devaient aussi certifier sur l'honneur le bon usage des dépenses. Pas suffisant : 15 parlementaires ou ex-parlementaires (7 députés et 8 sénateurs) font l'objet d'enquêtes préliminaires pour possible usage illicite de leur IRFM avant 2017, pour des montants de 20 à 80.000 euros, après la transmission à la justice de leur dossier par la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). La plupart des candidats à l'Elysée en 2017 étaient favorables à une réforme pour de la transparence. La majorité a opté pour une transformation de l'IRFM, depuis le 1er janvier 2018, en une "avance" de frais de mandat (AFM) d'un montant mensuel de 5.373 euros (même montant que l'ancienne IRFM), dont 600 euros peuvent être dépensés sans justificatifs. Cette avance est versée sur un compte bancaire spécifique et les parlementaires doivent conserver les justificatifs. Conformément à la loi, les conditions d'utilisation de l'AFM ont été fixées par le bureau de l'Assemblée, plus haute autorité collégiale. Les députés peuvent par exemple louer ponctuellement des salles de réunion, régler des frais de formation, ou encore des "frais liés à la personne" comme des frais vestimentaires nécessités par le mandat. Sont prohibés l'achat d'un bien immobilier ou le financement d'un parti politique. Au terme de la législature ou en cas de cessation du mandat, le solde non consommé de l'avance doit être reversé à l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Wed, 30 Jan 2019 12:06:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
