<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 16:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Loi travail à l'Assemblée: près de 500 amendements sur le seul article 2</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160704144133.6bghfixa.html</link>
   <description><![CDATA[Près de 500 amendements ont été déposés par les députés sur le seul article 2 du projet de loi travail, dont un cosigné par 123 socialistes pour empêcher une baisse de la rémunération des heures supplémentaires. Au total, quelque 1.100 amendements ont été déposés pour l'examen du texte en nouvelle lecture à partir de mardi, pouvait-on constater lundi après-midi sur le site de l'Assemblée. Il y en avait près de 5.000 pour la première lecture en mai, lors de laquelle le gouvernement avait déclenché l'article 49-3 après l'examen de l'article 1er. L'article 2, qui consacre la primauté des accords d'entreprise sur les accords de branche en matière d'aménagement du temps de travail, cristallise l'hostilité des opposants à la loi travail, mais l'exécutif a signifié à plusieurs reprises son refus de le modifier. Parmi les 493 amendements déposés sur cet article, plusieurs visent à le supprimer purement et simplement. Ils sont signés par le Front de gauche, des écologistes contestataires et aussi des socialistes dont Christian Paul, les anciens ministres Aurélie Filippetti et Benoît Hamon ainsi que Yann Galut. Des députés PS, dont au premier chef Olivier Faure, un des vice-présidents du groupe, ont pris une initiative pour tenter de rassembler sur cet article. Leur amendement, signé au total par 123 socialistes (plus de 40% du groupe) "vise à assurer qu'un accord d'entreprise ne puisse pas fixer une rémunération des heures supplémentaires inférieure à 25% de majoration pour les 8 premières heures supplémentaires et à 50% pour les suivantes", selon son exposé des motifs. Le projet de loi prévoit en effet que l'accord d'entreprise primera sur l'accord de branche pour la fixation du taux de majoration, qui ne pourra toutefois être inférieur à 10%. Les branches pratiquent aujourd'hui généralement un taux de 25%. Le chef de file des frondeurs Christian Paul, co-signataire de l'amendement, avait jugé la semaine dernière "un compromis à portée de main" sur la loi travail, à condition que le gouvernement retire la question des heures supplémentaires pour ne pas "porter atteinte au pouvoir d'achat des salariés". Mais, a assuré François Hollande, "l'article 2 sera maintenu dans sa rédaction actuelle". Il n'a pas exclu, "à défaut" d'une majorité à l'Assemblée, un recours "de nouveau" à l'arme constitutionnelle du 49-3. Le chef de file des députés socialistes, Bruno Le Roux, estimant que le projet de loi tel que sorti de commission a atteint "le bon équilibre", a déjà averti qu'il ne laisserait "pas faire une guérilla parlementaire" sur chaque amendement.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 16:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Lebranchu: Rocard, "il faut le lire entièrement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160703154906.284xfia9.html</link>
   <description><![CDATA[L'ancienne ministre Marilyse Lebranchu a rendu hommage dimanche à Michel Rocard, un "socialiste (...) profondément de gauche, profondément attaché à l'humanité", qu'il faut "lire entièrement", sans retenir un aspect plutôt qu'un autre pour "illustrer son propre propos". "Chacun prend chez Michel Rocard ce qui l'intéresse, y compris certains éditorialistes que je lisais ce (dimanche) matin et qui disent: +Michel Rocard trouve la gauche archaïque, il faut travailler plus, il faut travailler le dimanche+. Michel Rocard est profondément de gauche d'abord, il est resté militant socialiste jusqu'au bout", a réagi auprès de l'AFP Mme Lebranchu, rappelant que l'ancien Premier ministre était un fervent défenseur de la semaine des quatre jours. C'était un "socialiste avec beaucoup de références au sens du collectif, du collaboratif (...) profondément de gauche, profondément attaché à l'humanité, ça n'est pas pour rien qu'il est l'inventeur du RMI et de la CSG, mais aussi attaché au fait que le progrès devait être constant. Et sans doute ce qui manquait pour lui parfois dans nos politiques, c'était l'affirmation du progrès et du progrès constant pour chacun pour chaque citoyen", a ajouté cette députée PS proche de Martine Aubry. "C'est un homme qui a tellement développé ses convictions, il n'a oublié aucun chapitre, et ce qui serait dommageable c'est que l'un ou l'autre ne se serve dans ces chapitres-là que pour illustrer son propre propos. Michel Rocard vaut beaucoup mieux que ça, il faut le lire entièrement, y compris son dernier article dans un hebdomadaire récent, il faut lire entièrement et voir que son objectif c'est bien le citoyen, la connaissance, la culture et le progrès", a-t-elle conclu. Dans un entretien-fleuve accordé au Point le 8 juin, M. Rocard donnait sa définition du "véritable socialisme", soit "l'accès pour tous aux activités de l'esprit", la possibilité donnée à chacun d'avoir "plus de temps libre pour la culture, les choses de l'esprit, le bénévolat associatif, etc.".]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 17:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: des cadres dirigeants, dont l'Ugict-CGT, appellent à un "dialogue apaisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160703130858.ry78hk6g.html</link>
   <description><![CDATA[Une cinquantaine de cadres dirigeants, dont la CGT des cadres (Ugict-CGT), appellent à un "dialogue apaisé" sur la loi travail et demandent au gouvernement de "renouer instamment la discussion" pour permettre un "débat serein à l'Assemblée nationale", dans une tribune publiée dimanche sur le site internet de l'Humanité. Cet appel avait été initialement publié sur le site internet du Journal du dimanche mais il en a été retiré en raison d'un désaccord avec l'hebdomadaire sur son interprétation, pour paraître finalement dans l'Humanité.fr. "La seule solution dans une démocratie demeure le dialogue. Un dialogue apaisé, sans provocations et qui conduise à des avancées sociales. Il est temps que des négociations s'engagent afin de parvenir à un accord qui apporte de nouveaux droits pour les salariés", écrivent les signataires, 55 cadres dirigeants, entrepreneurs et cadres supérieurs dont Marie-José Kotlicki, secrétaire générale de l'Ugict-CGT. Selon eux, la loi travail, "en rompant avec les régulations sectorielles au niveau de la branche, risque de généraliser" le "dumping social" et de "fragiliser la pérennité de l'investissement dans les entreprises, notamment les PME". "Pendant ce temps, les ennemis de la démocratie comptent les points en silence (...). Face à ces dangers et aux diverses provocations violentes qui se développent en marge des manifestations, il est indispensable de retrouver dès que possible une cohésion sociale et économique dans notre pays", estiment les signataires. "Chacune des parties a fourbi ses arguments. Les points de désaccords sont identifiés", poursuivent-ils, ajoutant: "le gouvernement s'entête et refuse tout échange constructif. Aujourd'hui, la situation est bloquée". Ils appellent le gouvernement à "renouer instamment la discussion afin de sortir de ce blocage par le haut et de permettre un débat serein à l'Assemblée nationale", devant laquelle le projet de loi revient à partir de mardi avec à nouveau, comme en première lecture, la perspective d'un recours au 49-3 par le gouvernement.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 15:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: la CGT des cadres appelle à un "dialogue apaisé"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160703102901.cbsm5opl.html</link>
   <description><![CDATA[La CGT des cadres (Ugict-CGT) appelle à un "dialogue apaisé" sur la loi travail et demande au gouvernement de "renouer instamment la discussion" pour permettre un "débat serein à l'Assemblée nationale", dans une tribune publiée sur le site internet du Journal du dimanche. "La seule solution dans une démocratie demeure le dialogue. Un dialogue apaisé, sans provocations et qui conduise à des avancées sociales. Il est temps que des négociations s'engagent afin de parvenir à un accord qui apporte de nouveaux droits pour les salariés", écrit le syndicat CGT des ingénieurs, cadres et techniciens dans cet appel signé par plus d'une cinquantaine de dirigeants de PME et de cadres. Ils appellent le gouvernement à "renouer instamment la discussion afin de sortir de ce blocage par le haut et de permettre un débat serein à l'Assemblée nationale", devant laquelle le projet de loi revient à partir de mardi avec à nouveau la perspective d'un recours au 49-3 par le gouvernement. "Chacune des parties a fourbi ses arguments. Les points de désaccords sont identifiés", poursuit l'Ugict-CGT, ajoutant: "le gouvernement s'entête et refuse tout échange constructif. Aujourd'hui, la situation est bloquée". Selon ce syndicat, la loi travail, "en rompant avec les régulations sectorielles au niveau de la branche, risque de généraliser" le "dumping social" et de "fragiliser la pérennité de l'investissement dans les entreprises, notamment les PME". "Pendant ce temps, les ennemis de la démocratie comptent les points en silence (...). Face à ces dangers et aux diverses provocations violentes qui se développent en marge des manifestations, il est indispensable de retrouver dès que possible une cohésion sociale et économique dans notre pays", estiment les signataires de l'appel.]]></description>
   <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 12:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La loi travail n'a "pas de majorité dans l'opinion, au Parlement, parmi les syndicats" (Hamon)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702220022.414wvuoo.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Benoît Hamon, figure de l'aile gauche du PS et ancien ministre, estime que la loi travail, synonyme de "travailler plus en gagnant moins", n'a "toujours pas de majorité dans l'opinion, au Parlement, parmi les syndicats de salariés", dans une tribune au JDD. Alors que le projet de loi revient mardi à l'Assemblée en nouvelle lecture, sous la menace d'un deuxième recours à l'arme constitutionnelle du 49-3 pour le faire adopter sans vote, l'ancien ministre juge qu'il "serait simple d'éviter une nouvelle crise" si le gouvernement extrayait "les trois articles (2, 11 et 30) qui font problème (pour) les renvoyer à la négociation entre les partenaires sociaux". Ainsi, "la discussion parlementaire pourrait ainsi reprendre sereinement sur le reste du texte" et "démocratie parlementaire et démocratie sociale se combineraient pour faire oublier le dramatique épisode du 49-3 en première lecture". M. Hamon martèle qu'actuellement, pour l'essentiel, "c'est une loi contre l'emploi et contre le pouvoir d'achat", qui "encourage l'augmentation de la durée du travail en transférant de la branche vers l'entreprise l'organisation du temps de travail et le tarif des heures supplémentaires". "Même s'il feint de tousser, c'est une victoire historique du patronat sur la durée du travail ou le licenciement", insiste cet ancien ministre dans cette tribune publiée par le Journal du dimanche. "Après le détricotage de la loi par la droite lors de son passage au Sénat, certains y ont vu la preuve que le texte initial était bien de gauche. Quelle piètre ambition", lâche-t-il aussi, disant n'attendre "pas de la gauche qu'elle fasse moins pire que la droite".]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 00:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La Belle Alliance populaire se rêve en incarnation de la gauche rassemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702171308.kv1vtr2s.html</link>
   <description><![CDATA[Célébrer les vertus du rassemblement de la gauche, malgré les nombreux absents: la Belle Alliance populaire a tenu samedi à Paris sa première "assemblée nationale", et validé l'organisation d'une primaire de la BAP en janvier. Quelque 700 "délégués", rassemblés au gymnase Japy (XIe), ont approuvé à main levée le principe de cette primaire, adoptée à l'unanimité il y a deux semaines par le conseil national du PS. Au-delà de ce vote symbolique, la réunion visait à afficher le rassemblement des "progressistes", selon le terme du premier secrétaire du PS. "Eh bien voilà, c'est fait, nous sommes rassemblés", s'est félicité Jean-Christophe Cambadélis en introduction. Manquaient à l'appel les représentants de la motion B de Christian Paul, et ceux du Parti radical de gauche, qui a décidé mercredi de suspendre sa participation à la "Belle alliance populaire" en attente de clarifications. Sans parler d'EELV et du PCF. "Elle est où la gauche? Eh bien la gauche, elle est là", a clamé le numéro un socialiste, avant une anaphore vantant des hauts faits du quinquennat à ses yeux, dont le non-cumul des mandats, le mariage pour tous, le pacte de responsabilité et de solidarité, la refondation de l'école ou le tiers payant généralisé. Et "elle est où la gauche, qui est la seule à pouvoir battre la droite et l'extrême droite, elle est là", a-t-il aussi lancé, épinglant "une droite revancharde" au programme "peut-être le plus réactionnaire de la Vème République". Devant une assemblée comptant des militants et des représentants de la société civile, le député du XIXe arrondissement s'est réjoui d'une "convergence entre les politiques et les syndicalistes" et que, "pour la première fois", socialistes et écologistes soient "côte à côte, épaule contre épaule". La réunion a fait la part belle aux écologistes favorables au gouvernement, pour la plupart rassemblés au sein de l'UDE (Union des démocrates et écologistes). Présidée par Jean-Vincent Placé, l'UDE chapeaute le Front démocrate de Jean-Luc Bennahmias et Ecologistes! de François de Rugy. Première des ministres présents à prendre la parole, Emmanuelle Cosse a lancé que "jamais un gouvernement n'avait fait autant pour l'écologie". Elle a réaffirmé la nécessité que la loi de transition énergétique soit "appliquée dans son ensemble", ce qui signifie de fermer la centrale nucléaire de Fessenheim d'ici la fin de l'année et de définir le chemin pour fermer d'autres centrales d'ici 2025. L'ancienne secrétaire nationale d'EELV a applaudi l'organisation d'une primaire de la BAP et souhaité qu'un candidat écologiste y participe. Deux écologistes sont déjà sur les rangs: M. Bennahmias, qui a officialisé sa candidature "démocrate" à la tribune, et M. de Rugy, l'un des vice-présidents de l'Assemblée nationale. Selon l'entourage de Mme Cosse, ce dernier pourrait recevoir le soutien de Mme Cosse, qui exclut pour sa part d'être candidate. Plusieurs autres membres du gouvernement avaient fait le déplacement: Stéphane Le Foll, Marisol Touraine, Audrey Azoulay, Jean-Vincent Placé, Barbara Pompili et Jean-Marie Le Guen. La ministre de la Santé a été particulièrement applaudie pour sa charge contre le président du Medef Pierre Gattaz, qui a jugé cette semaine "inapplicable" la loi sur le compte pénibilité. "Je dis à M. Gattaz: +ça suffit+. Je dis à M. Gattaz +en France, ce n'est pas le patronat qui fait la loi, qui décide des lois qu'il applique, ou qu'il n'applique pas+. Nous sommes dans un pays de démocratie, c'est le Parlement qui fait la loi!" a-t-elle affirmé.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 19:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Justice: Raimbourg (PS) veut "des moyens" pour "sortir de l'étranglement"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702134140.oibwtpjy.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de la commission des Lois de l'Assemblée, le socialiste Dominique Raimbourg, demande "une augmentation des moyens" de la justice, avec quelque 7 milliards d'euros de "budget réel", pour "sortir de l'étranglement", dans un entretien au site internet de Libération. "Je pense que ce serait une bonne chose que nous puissions atteindre un budget réel autour de 7 milliards d'euros pour 2017" car "la situation actuelle de la justice est inquiétante", estime cet élu de Loire-Atlantique, avocat de profession, alors que les arbitrages sur les budgets des ministères sont en cours. En 2016, celui de la justice s'est élevé à 6,6 milliards (8 milliards avec les cotisations retraites), et le Premier ministre Manuel Valls a promis mi-juin une nouvelle augmentation en 2017. Depuis son entrée au gouvernement en février, le garde des Sceaux Jean-Jacques Urvoas n'a cessé de réclamer davantage de moyens pour la justice, dont il a fait une "obsession", dénonçant une "justice sinistrée". Mi-avril, il avait même évoqué une justice "en voie de clochardisation", avant d'annoncer le déblocage de 107 millions au profit des juridictions. Par un déplacement "transpartisan" inédit fin avril au TGI de Créteil et à la maison d'arrêt de Bois-d'Arcy, les présidents de la commission des Lois de l'Assemblée, M. Raimbourg, et du Sénat, Philippe Bas (LR), avaient voulu souligner "l'urgence" d'apporter des moyens accrus à la justice. M. Raimbourg estime par ailleurs que, "dans le contexte actuel, on ne peut désarmer le pénal". De plus, "les prisons battent des records de surpopulation carcérale avec, au 1er juin de cette année, près de 68.500 détenus" soit "10.000 personnes de plus qu'il y a dix ans", note-t-il. "Il semble donc nécessaire de construire de nouvelles places en prison mais surtout d'accélérer la sortie des détenus", avec une "fin des courtes peines mieux encadrée", plaide ce spécialiste des questions pénitentiaires.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Non-discrimination: vers une formation obligatoire des recruteurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702125006.nsoelv4p.html</link>
   <description><![CDATA[Les recruteurs des entreprises de plus de 50 salariés devront suivre une formation à la non-discrimination au moins une fois tous les 5 ans, a voté dans la nuit de vendredi à samedi l'Assemblée, contre l'avis du gouvernement. Les députés ont adopté un amendement en ce sens de la corapporteure Marie-Anne Chapdelaine (PS) au projet de loi "égalité et citoyenneté". La secrétaire d'État à l'Égalité réelle, Ericka Bareigts, a dit partager "l'objectif", mais n'a pas souhaité faire "peser inutilement sur les entreprises une charge supplémentaire importante". Elle a aussi souligné que des actions ont été lancées par le gouvernement (campagne "les compétences d'abord", opération de testing), dont les résultats sont attendus dans quelques mois. Au nom du groupe LR, Isabelle Le Callennec a relevé que déjà "les chargés de recrutement courent le risque d'être condamnés en cas de pratique discriminatoire, compte tenu de l'arsenal législatif existant". Pour sa part, Mme Chapdelaine a argué que "la pédagogie était plus efficace que la répression dans l'orientation des pratiques des recruteurs". Cette formation à la non-discrimination devra aussi être suivie obligatoirement dans les entreprises spécialisées dans le recrutement, quelle que soit leur taille. Dans un communiqué, la fédération nationale des Maisons des Potes s'est félicitée de ce vote qu'elle a inspiré, le qualifiant de "victoire très importante". Mais elle a déploré le rejet de la proposition de l'UDI de rétablir le CV anonyme pour les entreprises volontaires à partir de 50 salariés et de façon obligatoire pour celles de plus de 5.000 salariés. Dans l'hémicycle, Mme Bareigts a opposé le coût du CV anonyme pour les petites entreprises et expliqué que, dans certaines politiques publiques, "rendre le CV anonyme handicaperait notre démarche d'égalité réelle consistant à favoriser des candidatures en particulier". "Qu'on soit obligé, dans notre République, de cacher notre diversité et notre particularité pour jouir du droit de postuler à certains métiers est inacceptable", a encore affirmé la secrétaire d'État, originaire de la Réunion. Une loi de 2006 avait rendu le CV anonyme obligatoire dans les entreprises de plus de 50 salariés, mais le décret d'application n'avait jamais été publié. La loi Rebsamen d'août 2015 a supprimé son caractère obligatoire, au profit des "actions de groupe" anti-discriminations.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 14:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote contre le recours aux violences corporelles envers les enfants</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160702093453.uso5af2o.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté contre "tout recours aux violences corporelles" des parents envers les enfants, en vertu d'un amendement de députés socialistes et écologistes réformistes adopté dans la nuit de vendredi à samedi lors de l'examen du projet de loi "égalité et citoyenneté". La définition de l'autorité parentale dans le code civil a été précisée pour stipuler que parmi les devoirs qui la composent, figure "l'exclusion de tout traitement cruel, dégradant ou humiliant, y compris tout recours aux violences corporelles". "L'opinion publique est régulièrement choquée par le décès d'un enfant sous les coups de ses parents. Si, heureusement, les violences intrafamiliales ne tuent pas toujours, les spécialistes sont unanimes quant aux dégâts qu'elles occasionnent aux enfants qui en sont les victimes", soulignent Marie-Anne Chapdelaine, François-Michel Lambert et Edith Gueugneau dans l'exposé de leur mesure, soucieux d'"appeler l'attention de tous sur cet enjeu considérable". Ils notent que "la règle posée est de nature exclusivement civile et ne s'accompagne d'aucune sanction pénale nouvelle à l'encontre des parents. Elle énonce un principe clair, qui a vocation à être répété aux pères et mères, et à imprégner leur comportement futur". "Fier d'avoir porté et fait voter cet amendement contre la violence éducative et Pour une Education positive!", a tweeté M. Lambert après l'adoption. La ministre des Familles, de l'Enfance et des Droits des femmes, Laurence Rossignol, a "salué" dans un communiqué l'adoption de cet amendement, "outil indispensable à la prévention de la maltraitance des enfants". Il "amplifie le travail de conviction que je mène, avec les associations, depuis deux ans, en faveur d'une éducation non violente", estime la ministre, et "permet aussi à la France de franchir une étape supplémentaire dans la mise en oeuvre de la convention internationale des droits de l'enfant". Jusqu'alors, 27 des 47 pays membres du Conseil de l'Europe avaient adopté une législation interdisant, en toutes circonstances, d'infliger des châtiments corporels aux enfants, mais certains pays, comme la France, étaient des plus rétifs à légiférer pour inclure le cadre familial. La France avait été épinglée en mars 2015 par le Conseil de l'Europe pour n'avoir pas interdit clairement toutes les formes de châtiments corporels sur les enfants, comme la fessée. Le vote sur l'ensemble du projet de loi "égalité et citoyenneté", objet de 42 heures de débats en première lecture, aura lieu mercredi.]]></description>
   <pubDate>Sat, 02 Jul 2016 11:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Cantines: l'Assemblée fixe des objectifs de produits locaux et de bio</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701215240.hac7r5jl.html</link>
   <description><![CDATA[Pour favoriser le "manger local" dans la restauration collective publique, l'Assemblée nationale a adopté vendredi soir un amendement au projet de loi "Egalité et citoyenneté" prévoyant notamment, d'ici 2020, 40% de produits issus de l'alimentation durable, locaux, de saison. Cet amendement écologiste, voté en première lecture, reprend une proposition de loi écologiste adoptée à l'Assemblée mais qui n'avait pu être votée au Sénat. D'ici au 1er janvier 2020, la composition des repas servis dans les restaurants collectifs publics devra inclure 40% de produits mentionnant la qualité et l'origine, issus de circuits courts, ou répondant à des critères de développement durable, notamment la saisonnalité. L'amendement de l'écologiste Brigitte Alain fixe en outre un objectif de 20% de produits issus de l'agriculture biologique ou en conversion.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 23:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés votent la pénalisation de la contestation du génocide arménien</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701173252.6gzrp88l.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté à l'unanimité vendredi un amendement gouvernemental au projet de loi "Égalité et citoyenneté", qui permettra de pénaliser la contestation ou la banalisation de l'ensemble des crimes contre l'humanité, dont l'esclavage et le génocide arménien. Cet amendement, voté en première lecture, pénalise cette négation d'un an d'emprisonnement et 45.000 euros d'amende. C'était une promesse de François Hollande, lors de sa campagne électorale, après la censure en février 2012 d'une précédente loi pénalisant la contestation du génocide arménien qui avait déclenché la fureur d'Ankara. Les crimes concernés sont ceux de "génocide", les "autres crimes contre l'humanité", "les crimes de réduction en esclavage ou d'exploitation d'une personne réduite en esclavage" et "les crimes de guerre", selon l'amendement voté. "Alors que seule la négation de la Shoah est aujourd'hui réprimée, ce texte permettra de sanctionner la contestation ou la banalisation de l'ensemble des crimes contre l'humanité ou des crimes de guerre, de manière non limitative, dès lors qu'ils auront été reconnus par une juridiction", a expliqué la secrétaire d'État à l'Égalité réelle Ericka Bereigts. "Il permettra, au-delà et de manière plus générale, de prendre en compte des crimes historiquement reconnus, même si leur ancienneté exclut de fait toute possibilité pour la justice de se prononcer, lorsque leur contestation ou leur banalisation sera commise dans des conditions incitant à la haine ou à la violence", a-t-elle ajouté. Ce texte "vaudra pour le génocide arménien", a assuré Mme Bereigts aux députés. Au nom de la liberté d'expression, le Conseil constitutionnel avait censuré une loi votée en 2011 qui pénalisait un génocide "reconnu par la loi française" (comme le génocide des Arméniens). Cette fois-ci, le texte ne parle plus de génocide reconnu par la loi mais par une juridiction. "C'est un moment historique", se sont félicités plusieurs députés de droite et de gauche.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 19:32:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le Guen appelle les frondeurs à "dire qu'ils ne voteront pas contre" la loi travail</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701144724.c7gdxybd.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Guen, secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement, a appelé vendredi les frondeurs à faire un "geste de compréhension" qui "consisterait à dire +je ne voterai pas contre+" la contestée loi travail, en deuxième lecture à l'Assemblée. "Je demande un geste de compréhension et pas un discours cynique où à chaque fois que quelqu'un fait un pas, les autres disent: +C'est pas mal mais on voudrait plus, on voudrait votre texte mais totalement dénaturé+. Ils savent très bien qu'on peut pas avancer sur ce terrain-là", a-t-il affirmé sur LCP. "Entre un texte initial qui était ce qu'il était et la position des uns et des autres, qui a bougé? Le gouvernement, sur plein de points (dont) je vais pas faire la liste...", a-t-il poursuivi avant d'ajouter: "Je dis: +Montrez (votre) sincérité+ en faisant un pas qui consisterait à dire: +Je ne voterai pas contre ce texte.+" M. Le Guen a indiqué que le gouvernement n'a "pas été fermé, nous avons été ouverts à la discussion depuis des semaines". Si le "pas" qu'il appelle de ses voeux n'est pas fait par les frondeurs socialistes, que se passera-t-il? "Nous verrons bien. Nous avons bien l'intention de faire aboutir cette loi" qui sera discutée en séance publique en deuxième lecture à partir de mardi. "Il faut de la décence morale" de la part des frondeurs, a encore jugé cet ancien strauss-kahnien. "Dans la formation politique, des gens demandent la démission du gouvernement mené par cette formation... Ca donnerait quoi?" a-t-il interrogé. Pour lui, "il y a une certaine gauche, c'est un état d'esprit... On l'a vu en Espagne... qui préfère faire perdre la gauche et faire gagner la droite plutôt que de composer", en allusion à Podemos.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 16:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Egalité et citoyenneté": dernières retouches de l'Assemblée au volet mixité sociale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160701143918.6mr4de3j.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a apporté vendredi de dernières retouches au volet "mixité sociale" du projet de loi "égalité et citoyenneté", le sujet de la loi SRU qui impose de construire des logements sociaux animant des débats souvent techniques. Après avoir adopté la veille la mesure phare consistant à réserver 25% des logements sociaux aux demandeurs les plus pauvres dans les quartiers non prioritaires, les débats de vendredi ont notamment porté sur le respect de cette loi qui impose de construire 20 à 25% de logements sociaux dans chaque commune, des élus de droite proposant en vain des aménagements. La ministre du Logement Emanuelle Cosse a plaidé pour que cesse "ce débat qui est de toujours essayer de trouver des limitations à la loi SRU", soulignant que depuis 2000, elle avait permis "dans les communes concernées de construire 450.000 logements sociaux". "Je ne cherche pas à contourner la loi SRU. S'il y a alternance, je chercherai à y mettre un terme", a répliqué Sylvain Berrios (LR). Les discussions ont souvent porté sur des communes spécifiques, poussant le député UDI Michel Piron à déplorer que ce soient davantage les "maires-députés" qui s'expriment dans l'hémicycle, que les "députés-maires", la palme revenant à M. Berrios qui a cité à l'envi sa ville de Saint-Maur-des-Fossés (Val-de-Marne). Parmi les amendements notables adoptés vendredi, l'un émanant du gouvernement vise à pouvoir mieux réhabiliter les quartiers anciens dégradés, d'autres sont destinés à réduire les délais en matière de contentieux de l'urbanisme. A la demande d'élus PS et du Front de gauche, les députés sont aussi revenus sur l'autorisation donnée au gouvernement de procéder par ordonnance en matière de polices spéciales de lutte contre l'habitat indigne. Ils ont aussi repoussé d'un an au 31 décembre 2018 le transfert d'une partie des compétences en matière d'habitat à la Métropole du Grand Paris. Malgré des discussions animées, les députés ont en revanche maintenu une disposition visant à priver les communes "carencées", qui ne respectent pas leurs obligations de logements sociaux, d'une subvention destinée à celles qui sont en difficulté, la Dotation de solidarité urbaine (DSU). Emmanuelle Cosse qui a mis en avant un impact financier "très important" pour les 26 villes concernées parmi les 1.115 communes en déficit de logement social, a toutefois estimé que le débat n'était "pas clos" et devait être poursuivi d'ici la prochaine lecture.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 16:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent les mesures contre la ghettoïsation</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630223001.4bkhkgt2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé jeudi soir les mesures du projet de loi "égalité et citoyenneté" visant à lutter contre la ghettoïsation, avec notamment l'obligation de réserver 25% des logements sociaux aux demandeurs les plus pauvres dans les quartiers non prioritaires. Selon le projet de loi, les bailleurs sociaux devront consacrer, à l'échelle intercommunale, au moins 25% des attributions de logements situés en dehors des quartiers prioritaires de la ville (QPV) au quartile de demandeurs les plus pauvres. Ce taux n'est que 12% en Ile-de-France et de 15% en Provence-Alpes-Côte d'Azur. "Dans ces deux régions, les attributions de logements sociaux participent donc bien aux mécanismes de ségrégation sociale et spatiale. Très peu de ménages modestes accèdent à un logement social en dehors des quartiers prioritaires de la politique de la ville" estime le rapporteur Philippe Bies (PS). Les collectivités territoriales et les collecteurs d'Action Logement devront aussi consacrer au moins 25% des attributions sur leur contingent aux ménages reconnus prioritaires au titre du Dalo (droit au logement opposable) et aux personnes prioritaires(personnes en situation de handicap, mal logées, victimes de violences conjugales... mais aussi chômeurs de longue durée reprenant une activité et femmes menacées de mariage forcé). Pour ne "pas ajouter de la pauvreté à la pauvreté" selon M. Bies, les députés avaient ajouté en commission un amendement pour plafonner au sein des quartiers prioritaires la part des attributions réservées aux demandeurs aux ressources les plus faibles à 50% du total. Mais ils l'ont supprimé en séance à la demande de la ministre du Logement Emmanuelle Cosse qui jugeait que "cette disposition aurait pour conséquence que, lorsque ce plafond est atteint, un ménage prioritaire pourrait se voir refuser l'attribution d'un logement justement parce qu'il est prioritaire". A la place, les députés ont adopté un amendement gouvernemental, qui consiste à fixer pour les QPV "des objectifs d'attribution en faveur des ménages qui n'appartiennent pas au 1er quartile". Cette mesure visera notamment les salariés et les jeunes actifs. Ces objectifs seront approuvés par le président de l'intercommunalité et le préfet, et en cas de désaccord un taux de 50% s'imposera. Le texte donne par ailleurs la possibilité aux bailleurs sociaux de moduler les niveaux de loyer au sein d'un même immeuble afin de favoriser la mixité sociale. Pour tout ce qui est patrimoine ancien - 450.000 attributions par an - le bailleur ne peut en effet actuellement pas "mixer" les loyers. Sur ce patrimoine ancien, et toujours à la relocation, le bailleur social pourra "redistribuer les cartes" à condition que la somme totale des loyers soit identique après la réorganisation. Les députés ont également adopté un amendement pour interdire à un locataire du parc social de sous-louer son logement ou de procéder contractuellement avec un tiers à un échange de logement.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 00:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi travail: feu vert des députés aux modifications du gouvernement, parfum de 49-3</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/160630212815.lv11webi.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont modifié jeudi en commission le projet de loi travail comme proposé par le gouvernement pour renforcer le rôle des branches, au cours de débats où le 49-3 était sur toutes les lèvres. La commission des Affaires sociales a adopté les trois amendements du gouvernement présentés mercredi, afin de "mieux associer les partenaires sociaux et conforter le rôle des branches professionnelles", selon les mots de la ministre du Travail, Myriam El Khomri. Contrairement à ce qui s'était passé en première lecture en avril, la ministre s'est invitée brièvement à cette réunion de députés, reconnaissant "une entorse au fonctionnement de cette commission" présidée par Catherine Lemorton (PS). Quelques opposants au texte dont des frondeurs PS, parfois non membres de la commission, sont aussi venus défendre - en vain - des amendements notamment au très contesté article 2 sur l'aménagement du temps de travail par accord d'entreprise, alors que l'examen dans l'hémicycle à partir de mardi pourrait tourner court si le gouvernement décide de recourir à nouveau au 49-3 pour faire adopter le projet de loi sans vote. Dans un parallèle avec l'Euro, Mme Lemorton a invité à jouer "un match après l'autre": le rôle de la commission est important "si vraiment vous redoutez un 49-3", car s'il "tombe sur le texte", c'est avec "toutes les modifications en commission", a-t-elle insisté. Elle a en outre déploré le peu de députés de l'opposition présents et "le cirque que certains et certaines vont faire mardi dans l'hémicycle". Mais, a demandé Gérard Cherpion (LR), "que fait-on ici" alors que "le gouvernement continue de négocier avec les partenaires sociaux?". Sa collègue Isabelle Le Callennec, s'est aussi interrogée sur tout "travail utile" de la commission, après l'annonce par François Hollande d'un nouveau 49-3 si nécessaire. "Si vous pouviez nous dire à quel moment vous allez dégainer le 49-3, ça nous ferait gagner du temps", a lancé le centriste Arnaud Richard à Mme El Khomri. La ministre a défendu elle-même son amendement visant à "placer les partenaires sociaux au centre des travaux de refondation du Code du Travail", objet de l'article 1. Le Haut conseil du dialogue social sera ainsi associé. Dans l'après-midi, c'est la secrétaire d'Etat Clotilde Valter qui a présenté les deux autres amendements du gouvernement, sur l'article 13, destinés à renforcer et clarifier le rôle des branches. "Nous avons écouté et entendu les partenaires sociaux et les parlementaires", a assuré Mme Valter. Le premier amendement prévoit une négociation au sein de chaque branche pour définir les thèmes sur lesquels les accords d'entreprise ne pourront pas être moins favorables que les accords de branche (hors les cas où la loi prévoit la primauté de l'accord d'entreprise). Le second ajoute deux domaines où l'entreprise ne pourra pas faire moins bien que la branche: l'égalité professionnelle et la pénibilité. Mme Le Callennec (LR) a jugé que par ces dernières modifications "on change l'article 2 de nature" et "on a vidé le peu d'avantages qu'il y avait à cette loi". Mais selon l'oratrice des socialistes, Monique Iborra, le gouvernement a simplement "précisé ce qui était déjà dans la loi mais n'était entendu par personne". A plusieurs reprises, le rapporteur Christophe Sirugue (PS), qui avait déposé les mêmes amendements que le gouvernement, a appelé ses collègues à ne pas voir que des "risques" dans ce texte. Sur le fond, les députés ont pour l'essentiel rétabli leur version, après la réécriture opérée au Sénat, qui avait notamment supprimé les 35 heures hebdomadaires, relevé des seuils sociaux ou encore restreint le champ du compte pénibilité. A l'issue de cette journée marathon d'examen, la commission a voté l'ensemble du projet du loi, après avoir modifié son titre à l'initiative du rapporteur: projet de loi "relatif au travail, à la modernisation du dialogue social et à la sécurisation des parcours professionnels". Concluant sur une nouvelle note footballistique, Mme Lemorton a brandi une écharpe bleue, espérant que le match dimanche avec l'équipe de France mette tout le monde "d'accord".]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Jun 2016 23:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
