<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Sun, 25 May 2014 20:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Jean-Marie Le Pen : "Il faut dissoudre l'Assemblée", Valls doit démissionner</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140525184758.5wn7hz49.html</link>
   <description><![CDATA[Jean-Marie Le Pen (FN) a estimé dimanche qu'il fallait, après les résultats des Européennes plaçant son parti en tête, "dissoudre l'Assemblée nationale" et que Manuel Valls "devrait démissionner". "Je pense qu'il devrait démissionner; il a été durement sanctionné puisqu'il a pris parti tout au long de cette campagne électorale", a affirmé sur RTL le président d'honneur du FN, pour qui il faut "dissoudre l'Assemblée nationale, retourner devant le peuple après avoir établi la proportionnelle". Selon Jean-Marie Le Pen, le fait que le FN soit arrivé en tête "est un véritable tremblement de terre" et qu'il est "de loin le premier parti, pour l'instant, le premier parti de France". Il a estimé que ce résultat "sera confirmé dans les élections qui vont suivre qui seront les élections régionales et départementales (...) et ensuite aux présidentielles et aux législatives qui suivront".]]></description>
   <pubDate>Sun, 25 May 2014 20:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Savary (PS) favorable à une commission d'enquête sur les TER trop larges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523163031.xgqsvn4d.html</link>
   <description><![CDATA[Le député PS Gilles Savary, rapporteur du projet de loi sur la réforme ferroviaire, "ne voit aucun inconvénient" à une commission d'enquête sur l'affaire des TER trop larges, réclamée par des députés UMP, mais propose de l'élargir au système ferroviaire dans son ensemble, a-t-il indiqué vendredi. "Dominique Bussereau et Valérie Pécresse proposent de créer une commission d'enquête parlementaire sur +l'acquisition par la SNCF et le Stif (l'autorité organisatrice des transports d'Ile-de-France) de nouveaux trains incompatibles avec le réseau ferré existant+. Je ne vois personnellement aucun inconvénient à ce que l'on fasse toute la lumière, à l'occasion de cette malencontreuse bévue, sur le système ferroviaire dont nous avons hérité du précédent gouvernement", réagit M. Savary, tout en regrettant que "cette mise à nu intervienne si tardivement". "Après la découverte l'an dernier par le public de l'état calamiteux de notre réseau ferré, une telle commission d'enquête serait de nature à convaincre les plus conservateurs de l'impérieuse nécessité de la réforme ferroviaire présentée en octobre dernier et discutée la semaine prochaine à l'Assemblée nationale en commission", ajoute-t-il. Dans le texte de résolution, qui est soumis à leurs collègues du groupe UMP, le chef de file de l'opposition au conseil régional d'Ile-de-France et l'ancien ministre des Transports reviennent sur l'affaire des trains régionaux dont le gabarit plus grand nécessite des travaux d'aménagement de 1.300 quais de gares (c'est-à-dire 15% des quais), découverts un peu tardivement en raison d'une mauvaise communication entre SNCF et RFF. RFF a parlé de 50 millions d'euros de travaux, une somme mise en doute par M. Bussereau qui parle plutôt de 300 M EUR. "Il n'est en outre pas exclu que les conséquences de cette inadaptation du matériel roulant au réseau aillent plus loin. Sophie Mougard, directrice générale du Stif, affirmait (mercredi) qu'il n'était pas impossible, compte tenu de leur largeur, que les nouveaux trains ne puissent se croiser sans risque de collision", ajoutent les deux députés. "Une telle situation appelle à l'évidence une série d'interrogations à laquelle la présente commission d'enquête doit permettre de répondre", notent les députés. Le Stif a fermement démenti: "En aucun cas, les propos prêtés à la directrice générale n'ont été tenus" sur le risque de collision. Mme Mougard, lors du conseil d'adminitration du Stif mercredi "a rappelé la délibération qui demande à la SNCF et RFF de confirmer la compatibilité du gabarit des infrastructures". Pour voir le jour, la commission d'enquête devra recueillir l'assentiment de la majorité socialiste de l'Assemblée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 18:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le rapporteur PS de la réforme pénale s'essaie à la démocratie participative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523155828.c8tofwvm.html</link>
   <description><![CDATA[Dominique Raimbourg, rapporteur (PS) du projet de loi sur la prévention de la récidive et l'individualisation des peines, s'est essayé à une expérience de démocratie participative, nouvel "horizon" qu'il entend explorer, a-t-il indiqué vendredi dans un communiqué. L'association "Pb Solving Lab" a recueilli sur son site (http://pbsolving.fr) et analysé les témoignages de 23 personnes sortant de prison sur ce qui, de leur point de vue, pourrait les aider à ne pas récidiver. Le député de Loire-Atlantique, avocat de profession, a "pris le temps de répondre, d'approuver, d'enrichir ou de désapprouver les pistes proposées", a-t-il noté avant l'examen du projet de loi de la garde des Sceaux Christiane Taubira mardi et mercredi en commission à l'Assemblée, puis son passage dans l'hémicycle à partir du 3 juin. "La rechute fait partie de la réinsertion. On ne peut pas y arriver d'un coup", témoigne ainsi sur ce site un anonyme, qui estime aussi que "retourner en prison, ça a beaucoup d'effets positifs". Notamment cela oblige à "décrocher" de l'héroïne ou de l'alcool et "c'est tranquille, la prison est un foyer". Une "Amélie" souligne ses problèmes à reprendre une activité professionnelle et le "côté ludique" des délits, qui permettent de "tester les limites". A une série de questions lancées sur les parcours de peine ou le détenu comme citoyen, M. Raimbourg répond par exemple qu'il est "utile de moduler la peine dans le temps, de définir des étapes dans son exécution, de ménager des transitions au début et à la fin de celle-ci", et qu'"on infantilise les détenus, ce qui ne peut pas être le préalable à la reprise d'une vie responsable". Ce rapporteur de nombreux textes relatifs à la justice souligne dans son communiqué que "le Parlement est ouvert, les parlementaires conduisent leurs travaux en auditionnant les acteurs professionnels, institutionnels, associatifs, les experts universitaires, etc., en allant sur les terrains concernés par les projets de lois". "Mais nous avons certainement à progresser au moins dans deux directions: permettre à des citoyennes et citoyens non identifiés d'exprimer des analyses et propositions construites, et permettre une discussion qui ne soit pas que centralisée vers les politiques", mais puisse, comme sur ce site permettre "un dialogue entre l'ensemble de ces parties prenantes", ajoute-t-il. "De tels dispositifs me semblent pouvoir explorer ces nouveaux horizons de notre démocratie", conclut le député.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 17:58:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le découpage électoral, facteur d'abstention pour les radicaux</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523145639.dtnsmwqy.html</link>
   <description><![CDATA[Le découpage électoral en huit circonscriptions "artificielles" est l'un des principaux facteurs de l'abstention prévue aux élections européennes, selon le président du groupe radical à l'Assemblée, Roger-Gérard Schwartzenberg. "Excepté l'Ile-de-France, les sept autres circonscriptions constituent le plus souvent des regroupements artificiels et hétérogènes, de très vaste dimension. Comme le Grand Sud-Est - qui s'étend de Nantua à Bonifacio - ou l'Est - qui va de Charleville-Mézières à Mâcon", dénonce M. Schwartzenberg dans un communiqué. "Le caractère très artificiel de ces circonscriptions contribue à dissuader les électeurs d'aller voter, ceux-ci se sentant étrangers à ces circonscriptions fabriquées de toutes pièces", ajoute-t-il. Le groupe radical avait déposé en octobre 2012 une proposition de loi rétablissant une circonscription unique, rappelle M. Schwartzenberg qui regrette que le Parti socialiste ne l'ait pas soutenu.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 16:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Budget Défense: Lefebvre (UMP) réclame un débat parlementaire sur l'exécution de la LPM dès juin</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523143434.eg4g9cnl.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Frédéric Lefebvre a réclamé vendredi d'avancer à juin le débat parlementaire annuel sur l'exécution de la loi de programmation militaire pour s'assurer que "les moyens de nos armées" et l'industrie de défense "seront préservés", dans un communiqué. "Alors que la loi de Programmation militaire a été votée à la fin de l'année 2013, les crédits du ministère de la Défense risquent de faire l'objet d'ajustements, voire de réductions de crédits significatives", a écrit cet élu des Français de l'étranger et ancien ministre. Mais, a-t-il plaidé, "au regard des menaces qui pèsent sur ces crédits et des lourdes conséquences de coupes éventuelles tant au plan militaire, que social et industriel, il convient de respecter les objectifs de la Loi de Programmation Militaire et l'autorisation donnée par le Parlement". Et de demander que le débat annuel sur l'exécution de la LPM "soit organisé dès juin 2014, afin que la représentation nationale puisse obtenir la garantie que les moyens de nos armées et la pérennité de notre outil industriel de défense seront préservés comme le gouvernement s'y est engagé". Manuel Valls a assuré vendredi que la Loi de programmation militaire 2014-2019 sera "totalement préservée", après les vives inquiétudes exprimées par le ministre de la Défense Jean-Yves Le Drian et les militaires sur les conséquences qu'auraient de nouvelles coupes budgétaires. Dans la matinée, l'Elysée avait réagi en indiquant que François Hollande, chef des armées, rendrait ses arbitrages "dans les prochaines semaines" sur le budget de la Défense, le deuxième de la Nation.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Inspection du travail: un député UMP se réjouit du report sine die du débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140523121300.k42bkhd4.html</link>
   <description><![CDATA[Le député UMP Dominique Tian s'est félicité vendredi du report sine die de la proposition de loi socialiste sur l'inspection du travail, considérant qu'elle est "archaïque, dogmatique et dangereuse pour l'emploi" et qu'elle donne "des pouvoirs exorbitants aux agents de contrôle". Convaincu que ce texte "va alourdir et complexifier une fois de plus les relations entre les entreprises et ce corps de contrôle", l'élu UMP des Bouches-du-Rhône affirme dans un communiqué que "les entreprises font face depuis plusieurs années à une recrudescence des contrôles sur des sujets les plus divers, qui conduit à une exaspération des chefs d'entreprise" et craint les "conséquences des amendes administratives sur la santé des entreprises fragiles". Aux yeux de ce membre de la commission des Affaires sociales, ce texte "donne des pouvoirs exorbitants aux agents de contrôle en matière de sanctions et en matière d'investigation et d'accès aux documents". M. Tian, l'un des membres du collectif de la Droite Populaire, reprend aussi l'un de ses chevaux de bataille, la fraude sociale, en affirmant que, "dans notre pays, la véritable fraude bénéficie d'une impunité quasiment institutionnalisée, et ce sont toujours les mêmes entreprises, celles qui ont pignon sur rue, qui concentrent les contrôles". Victime collatérale du report de la fin des débats sur la proposition de loi PS-écologistes sur l'autorité parentale, le texte sur la réforme de l'inspection du travail n'a pas pu être débattu mardi ou mercredi à l'Assemblée nationale. La journée de jeudi était réservée à des textes du Front de Gauche et il n'était pas prévu que les députés siègent vendredi. Le secrétaire d'Etat chargé des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen a assuré jeudi à l'AFP que le gouvernement "va trouver une date" pour le remettre à l'ordre du jour, sans s'avancer sur une échéance. Ce volet de la réforme de l'inspection du travail doit notamment permettre aux inspecteurs de demander des amendes pour les entreprises contrevenantes.]]></description>
   <pubDate>Fri, 23 May 2014 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Entretien d'ouvrages d'art: les députés soulagent les finances des communes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522173909.5hho0uyf.html</link>
   <description><![CDATA[Une proposition de loi communiste, modifiant la charge de l'entretien d'ouvrages d'art afin de ne pas mettre en difficulté financière des petites communes, a été votée jeudi à l'unanimité à l'Assemblée. La proposition de la sénatrice Évelyne Didier, qui avait déjà été votée au Sénat en janvier 2012, vise "à répartir les responsabilités et les charges financières concernant les ouvrages d'art de rétablissement des voies". Selon une jurisprudence ancienne et constante du Conseil d'État, les collectivités ont actuellement la charge des ouvrages d'art destinés à assurer, en cas de travaux, la continuité d'une voie de communication dont elles sont responsables, ce qui occasionne des frais importants. C'est par exemple le cas si une ligne ferroviaire coupe une route et qu'il faut construire un pont pour que les véhicules continuent de passer. "Pour prendre l'exemple de la ligne à grande vitesse Tours-Bordeaux, ce sont 185 ponts qui traverseront les voies, et donc autant de fois que se posera la question de la responsabilité de leur entretien", a souligné le socialiste Florent Boudié. Or, "les petites communes ignorent parfois que la responsabilité de l'ouvrage d'art leur revient. Lorsqu'elles l'apprennent, c'est que des travaux parfois lourds sont devenus urgents, pour lesquels elles ne disposent pas des moyens financiers nécessaires", a souligné le rapporteur du texte Patrice Carvalho (FG). Ce qui fait que de nombreux contentieux sont formés devant le juge administratif entre ces communes et Réseau Ferré de France (RFF) par exemple. Le texte prévoit de confier au gestionnaire de la nouvelle infrastructure de transport la responsabilité de la structure de l'ouvrage d'art, y compris l'étanchéité, et au propriétaire de la voie rétablie la responsabilité de la chaussée et des trottoirs. En outre, il instaure l'obligation pour les parties de signer une convention pour répartir les responsabilités, y compris pour ceux qui sont actuellement en contentieux. Pour les dizaines de milliers d'ouvrages d'art, où il n'y a actuellement pas de convention existante, le ministère des Transports va faire procéder à leur recensement d'ici à 2018 afin d'établir des priorités pour l'établissement des conventions nouvelles, selon un amendement du gouvernement voté jeudi. "L'enjeu financier se chiffre en dizaines de millions d'euros pour la surveillance et l'entretien et en centaines de millions d'euros par an pour les travaux de renouvellement", selon le gouvernement. Du fait de légères modifications, le texte devra de nouveau passer par le Sénat pour être définitivement adopté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 19:39:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le gouvernement français travaille à un "plan C" pour Alstom</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522172811.1l25be5w.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement français travaille à l'élaboration d'un "plan C" avec des capitaux français publics ou privés pour Alstom, dont la branche énergie est convoitée par General Electric et Siemens, a indiqué jeudi le ministre de l'Economie, Arnaud Montebourg, selon des propos rapportés par son entourage. "Nous avons mis à l'étude un plan C", qui est "une solution +maison France+", a précisé le ministre. "Public ou privé, je ne sais pas, nous y travaillons", a-t-il ajouté, selon son entourage. Arnaud Montebourg avait déjà laissé entendre qu'une troisième piste était envisagée par le gouvernement lors d'une rencontre mercredi soir avec les syndicats d'Alstom. Pour l'instant, seul l'américain General Electric a déposé une offre formelle pour racheter le pôle énergie du fabricant de turbines électriques et de TGV, mais l'allemand Siemens est également sur les rangs et pourrait déposer prochainement une offre concurrente en mettant aussi dans la balance ses activités dans le transport. Le conseil d'administration d'Alstom s'est donné jusqu'à la fin mai pour étudier des offres de rachat, tout en marquant sa préférence pour celle de GE. L'exécutif français pèse de tout son poids dans ce dossier, en s'efforçant de favoriser des alliances plutôt qu'une simple acquisition et de préserver les emplois et les intérêts industriels de la France.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 19:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés rejettent une proposition de grand soir fiscal du Front de gauche</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522170139.znjkvqgd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rejeté jeudi une proposition de loi du Front de gauche qui proposait de supprimer le CICE, les allègements généraux de cotisations sociales et de réformer en profondeur l'impôt sur les sociétés. "C'est une proposition de loi d'appel qui pose le débat" en vue des projets de budget rectificatif et de budget rectificatif de la sécurité sociale qui seront débattus début juillet à l'Assemblée, a plaidé le rapporteur du texte, le communiste Nicolas Sensu. La proposition de loi visait notamment à moduler le taux normal de l'impôt sur les sociétés en fonction du chiffre d'affaires, à majorer ce taux en cas de distribution de dividendes et à plafonner plus sévèrement la déductibilité des charges financières. Indépendamment du fait que cela va à l'encontre de la politique actuelle du gouvernement de vouloir réduire l'impôt sur les sociétés, plusieurs députés PS ont fait remarquer que le chiffre d'affaires n'était pas un bon critère à leurs yeux. "On peut très bien avoir un gros chiffre d'affaires et un résultat net égal à zéro", a souligné le rapporteur au budget Valérie Rabault (PS). Le texte proposait par ailleurs de supprimer le crédit d'impôt pour la compétitivité et l'emploi (CICE) et les allégements généraux de cotisations sociales. "Ce combat contre le chômage ne pourra pas être gagné sans restaurer durablement la compétitivité de nos entreprises. On ne peut pas être dans le déni du problème du coût du travail. Le taux de marge des entreprises françaises est particulièrement bas", a répondu le ministre des Relations avec le Parlement Jean-Marie Le Guen. "Ce n'est que depuis le 15 mai que les PME recoivent la restitution du CICE. Cette nécessaire évaluation (du CICE) doit se faire dans de bonnes conditions qui ne sont pas encore réunies", a-t-il ajouté. "Les auteurs de cette proposition de loi se trompent de tout au tout, c'est une attaque en règle contre les entreprises alors qu'il conviendrait au contraire d'envoyer des signaux positifs", a jugé l'UMP Guillaume Chevrollier.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 19:01:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme territoriale: les députés PS expriment interrogations et inquiétudes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522153013.o38wsei3.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés socialistes sont venus en nombre jeudi à l'Assemblée nationale exprimer leur soutien, mais aussi beaucoup d'interrogations, voire d'inquiétudes sur la réforme territoriale, devant les ministres concernés, à quelques jours d'une intervention probable de François Hollande. Autour de 150 élus PS ont participé à tout ou partie d'un "séminaire de travail" en présence d'André Vallini, Marylise Lebranchu et Jean-Marie Le Guen, et 53 ont pris la parole, selon leur chef de file Bruno Le Roux, qui les avait conviés à cette réunion. "La très grosse mobilisation des députés a sans doute surpris les ministres" et la réunion de plus de trois heures a permis d'aborder "tous les sujets, sans tabou", sur le contenu et le calendrier, a affirmé à quelques journalistes le président du groupe PS. Ce qui est ressorti, selon M. Le Roux, c'est "la nécessité d'une réforme" mais aussi beaucoup de questions et "beaucoup d'inquiétudes sur les thèmes: Va-t-on pouvoir aller jusqu'au bout? Si on a besoin d'une révision constitutionnelle, la droite ne va-t-elle pas chercher à bloquer cette réforme souhaitée par les Français ?" Les députés PS ont aussi signifié que "la réforme ne peut pas être source d'uniformisation ni de recentralisation, mais aller vers la représentation de la diversité des territoires et faire progresser l'égalité et la solidarité, notamment pour les territoires fragiles, ruraux mais aussi périurbains". L'élu PS de Seine-Saint-Denis a aussi relevé "la peur que la réforme ne distende le lien entre élus et territoires et n'entraîne un sentiment d'éloignement chez les Français". "L'un des députés a dit: +Attention à ce que l'on n'ait pas demain simplement le président de la République et les députés élus au suffrage uninominal+", a rapporté M. Le Roux. L'objectif premier, ont-ils encore plaidé, aux dires de leur président, doit être d'améliorer l'efficacité de l'organisation territoriale, avant de faire des économies, nécessaires. Et "le sentiment général est qu'il vaut mieux demander aux Français de se prononcer dans des élections après leur avoir donné connaissance de la réforme et après éventuellement un début de mise en oeuvre", selon le chef de file des députés PS. Au sortir du séminaire, la ministre de la Décentralisation Marylise Lebranchu a retenu "un débat de fond sur l'organisation de la République dans son ensemble, l'Etat, les collectivités territoriales, un grand respect des agents" mais aussi "la nécessité de parler aux citoyens de leur vie quotidienne, de leurs espoirs". "Cela ne peut être qu'une réforme qui assure une meilleure égalité entre les citoyens", a-t-elle déclaré à l'AFP. Chez les députés PS, "il n'y a pas tellement d'opposition à la suppression de tel ou tel échelon, mais un besoin de clarification sur le calendrier, les axes de la réforme et la révision constitutionnelle, voie qui paraît la plus simple à pas mal", selon le député-maire d'Annonay (Ardèche), Olivier Dussopt. L'élu de Gironde Gilles Savary a estimé qu'"il n'y a plus de guerre de tranchées entre régionalistes, départementalistes, etc" et que, maintenant, "c'est une question de méthode et d'annonce". "Quel est le récit du territoire national du XXIe siècle -qui ne peut se réduire à faire des économies?", a-t-il confié à l'AFP. "Les Français ont bien pris les annonces d'une réforme, mais ça peut s'effriter très vite", a encore prévenu cet élu.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Traité transatlantique: les députés pour "la transparence" mais pas la suspension des négociations</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522143448.gg3y5kdg.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a demandé jeudi à la Commission européenne d'assurer "la transparence" et de mener avec "vigilance" les négociations pour un traité transatlantique, mais a refusé de demander leur suspension, comme le voulait le Front de gauche. Celui-ci avait déposé une résolution qui, dans sa version initiale, demandait la suspension des négociations ouvertes il y a un an entre l'Union européenne et les Etats-Unis sur un traité de libre échange. Mais la majorité socialiste a approuvé une nouvelle version du texte rédigée par ses commissions des Affaires étrangères et européennes qui ne réclame plus la suspension des discussions mais "demande à la Commission européenne d'assurer la transparence des négociations". De ce fait, les députés du Front de gauche ont voté contre un texte "dénaturé", de même que l'UMP, tandis que les écologistes ont refusé de prendre part au vote. Les socialistes ont voté pour la résolution, adoptée par 28 voix contre huit. Le texte voté appelle aussi au respect de "lignes rouges", notamment sur "le plein respect du droit à la vie privée et à la protection des données personnelles". Il refuse aussi que le futur traité aboutisse à "un ajustement par le bas" des normes européennes "en matière d'environnement, de santé ou de sécurité au travail". Les députés demandent à la Commission "d'exercer sa plus grande vigilance à chacune des étapes de la négociation" sur le respect de ces lignes rouges. Enfin, la résolution considère que l'instauration d'un mécanisme d'arbitrage entre les Etats et les entreprises, très controversé, qui était sur la table des négociations mais que la Commission européenne a temporairement retiré, en mars "ne se justifie pas".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 16:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report de la proposition de loi famille: Le Roux (PS) stigmatise les "ultras" de l'UMP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522123511.nvr2uni5.html</link>
   <description><![CDATA[Le chef de file des députés socialistes Bruno Le Roux a imputé jeudi aux "ultras" dans les rangs des députés UMP la responsabilité du report de la proposition de loi sur l'autorité parentale, en assurant que "ce texte sera voté". "Cette mobilisation d'arrière-garde pour empêcher un texte d'être voté, si l'UMP considère que c'est une victoire, c'est une mauvaise victoire. La droite a pris la responsabilité de se laisser une nouvelle fois déborder par un groupe d'extrémistes de la famille totalement décalés de la réalité de la société. La ligne des ultras l'a emporté", a-t-il déclaré à quelques journalistes dans les couloirs de l'Assemblée. Affirmant que "l'examen sera continué et que ce texte sera voté", M. Le Roux a pris "l'engagement que cette proposition reflétant en droit des situations de vie réelles serait réinscrit à l'ordre du jour dès que possible, soit sur un créneau du gouvernement, soit sur le temps réservé à l'initiative parlementaire". Comme on lui demandait si la mobilisation de l'UMP dans l'hémicycle n'était pas prévisible, cet élu de Seine-Saint-Denis a répondu que "ce qui était prévisible, c'était que ces députés allaient défendre leur point de vue, pas qu'ils allaient chercher à bloquer le texte, ni que leur camp les laisserait faire". Le président du groupe PS a néanmoins concédé qu'il y avait eu "très certainement, en début de semaine, un excès de confiance parlementaire en pensant que l'examen prendrait plus de temps que prévu vu le nombre d'amendements mais qu'on pourrait terminer". Quant à siéger un vendredi "sur ce texte-là, cela aurait entraîné une ambiance difficile", a-t-il jugé. A la question de savoir s'il n'y avait pas une malédiction sur les sujets liés à la famille, M. Le Roux a rétorqué: "Aucune malédiction, mais c'est compliqué quand on est face à l'opposition d'une poignée d'extrémistes." "Je ne regrette pas la stratégie de ne pas avoir fait une grande loi large et imprécise sur la famille qui aurait laissé la place à tous les fantasmes et débats, mais d'être sur un texte précis. Mais je m'aperçois que le camp de la droite n'a pas réussi à faire le ménage, alors que j'ai entendu des dizaines de fois certains dire à droite que cette proposition de loi ne méritait pas d'être bloquée", a-t-il ajouté.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 14:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: le gouvernement va "tout faire" pour un vote avant les vacances d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522114305.0i8oz6ve.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement va "tout faire" pour que l'Assemblée nationale puisse terminer les débats et voter la proposition de loi sur la famille "avant la coupure de l'été", a indiqué jeudi à l'AFP le secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen. "Nous allons tout faire pour trouver le temps nécessaire", alors que le calendrier est chargé, et "le gouvernement est tout à fait attentif au besoin de conclure cette loi avant la fin de la session", a-t-il déclaré après le report dans la nuit de mercredi à jeudi des débats sur ce texte, compte tenu de la salve d'amendements de l'UMP. Selon le secrétaire d'Etat, "il y a eu un débat malheureusement un peu bloqué par certaines attitudes dogmatiques, et finalement allant peu au fond des choses alors qu'il y a des attentes". "Les élus nous disent qu'en circonscription beaucoup de gens sont venus les voir pour leur montrer leur intérêt sur cette modernisation d'une approche du cadre familial", a-t-il souligné. En référence aux membres de l'Entente parlementaire pour la Famille, qui s'exprimaient pour l'UMP dans les débats, M. Le Guen a déploré "de la flibusterie parlementaire, du blocage idéologique, avec des propos parfois étonnants alors qu'il s'agit de faire évoluer le cadre juridique dans lequel vivent beaucoup de familles françaises". "Des gens ont décidé de défendre une vision figée et au final très minoritaire de la famille", d'après lui. Interrogé sur un autre texte victime collatérale du report des débats, celui sur la réforme de l'inspection du travail, le secrétaire d'Etat a assuré que le gouvernement "va trouver une date", sans toutefois s'avancer sur une échéance.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 13:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi famille: l'Unaf(associations familiales)"regrette l'agitation qui a conduit au report"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522111828.yom22uvt.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Union nationale des associations familiales (Unaf), François Fondard, a déploré jeudi le report sine die de la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, combattue par l'UMP, jugeant que le texte était "globalement équilibré". "Nous regrettons l'agitation qui a été faite autour de cette proposition et l'avalanche d'amendements qui a conduit à son report", a-t-il réagi auprès de l'AFP. "Cette proposition de loi était certes arrivée de façon précipitée, avant même que la ministre de la Famille ne soit nommée, mais pour l'Unaf le texte était globalement équilibré et porté par la ministre Laurence Rossignol dans une réelle volonté de construction et d'apaisement", a-t-il estimé. Il a cité plusieurs "avancées" comme la "promotion de la médiation familiale", un dispositif qui "peut vraiment aider les parents séparés à exercer conjointement leur rôle auprès de leurs enfants". Or "après le report" des débats, "il faudra encore attendre pour voir des avancées pour les parents dans ce domaine", a-t-il déploré, craignant qu'"au niveau du calendrier", cela soit "compliqué". "On va chercher dans le calendrier parlementaire la première fenêtre qui peut s'offrir à nous parce qu'il y a dans ce texte des mesures de bon sens pour les familles", a assuré de son côté la secrétaire d'Etat, Laurence Rossignol.]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 13:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Report loi famille: Laurence Rossignol se dit "atterrée"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/140522104738.fb4f9zgk.html</link>
   <description><![CDATA[La secrétaire d'Etat à la Famille, Laurence Rossignol, s'est dite "atterrée" jeudi matin, après le report sine die du texte sur la famille dans la nuit par le gouvernement sous l'avalanche d'amendements de l'UMP, mais a assuré sa "détermination" à le faire voter. "On avait prévu trois jours (de débats), ce qui pour un texte d'une vingtaine d'articles, ne pose pas de problème majeur" devait suffire, a-t-elle expliqué à l'AFP. Mais l'UMP, sans être "mandatée par personne", "s'est mise dans une situation d'obstruction parlementaire", "s'est auto-désignée adversaire de ce texte d'une manière disproportionnée, idéologique", a jugé Laurence Rossignol. En déposant 700 amendements, les députés UMP ont en effet contraint le gouvernement à reporter sine die la fin des débats sur la proposition de loi sur l'autorité parentale, qui ont fait revivre à certains la bataille autour du mariage homosexuel un an plus tôt. "Je suis atterrée par le fait qu'une poignée de députés UMP (...) confisquent le sujet de la famille", a dit la secrétaire d'Etat, s'inquiétant de leur "méconnaissance" et leur "absence de bienveillance à l'égard des familles modernes". Pour autant, Laurence Rossignol s'est dite "déterminée" à faire voter le texte. "On va chercher dans le calendrier parlementaire la première fenêtre qui peut s'offrir à nous parce qu'il y a dans ce texte des mesures de bon sens pour les familles", a-t-elle assuré. "Quand je suis arrivée (au ministère de la Famille), j'ai trouvé ce texte, je l'ai adopté, en faisant une adoption plénière", a-t-elle lancé dans une boutade. Et de poursuivre la métaphore: "Je ne suis pas la mère biologique, mais je suis le parent social de ce texte et je vais le défendre".]]></description>
   <pubDate>Thu, 22 May 2014 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
