<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 16:00:02 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Edouard Philippe promet un bac réformé pour 2021</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704135647.eywty0oj.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a promis mardi de faire "profondément évoluer" le baccalauréat avec une mise en oeuvre complète pour 2021. "Une concertation sera lancée dès la rentrée prochaine, pour resserrer les épreuves finales autour d'un plus petit nombre de matières et définir ce qui relève du contrôle continu", a-t-il dit dans sa déclaration de politique générale. La concertation aboutira "avant septembre 2018, pour une mise en oeuvre complète de cette réforme pour le bac 2021". "Nous dépensons bien plus que les autres pays pour le lycée, notamment parce que notre système est rigide et conçu autour du baccalauréat, mais nous conduisons 60% --60% !!-- de bacheliers à l'échec en licence!", a déploré le Premier ministre. La dernière tentative de réforme de cet examen bicentenaire date de 2004 et a vite tourné court. Mais chaque année, le bac est la cible de critiques de plus en plus vives. Le ministre de l'Education Jean-Michel Blanquer a dit début juin vouloir "remuscler" le bac pour le rendre "plus utile" aux élèves. Il veut en faire "un tremplin pour la suite de leur parcours", davantage qu'une "évaluation finale" à l'issue du lycée. La Premier ministre a aussi affirmé mardi une "ambition forte" pour la filière professionnelle, prônant des liens "resserrés" entre le lycée professionnel et le monde de l'entreprise. "Le lycée professionnel doit aussi être mieux intégré avec les filières post-bac courtes que sont les BTS et les licences professionnelles", a-t-il dit. Il s'est déclaré en faveur de "diplômes de qualification à bac+1" après le baccalauréat professionnel.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: les vaccins infantiles aujourd'hui seulement recommandés "deviendront obligatoires" en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704134458.5q8ocyw8.html</link>
   <description><![CDATA[Édouard Philippe a annoncé mardi que l'ensemble des "vaccins pour la petite enfance" aujourd'hui seulement "recommandés" par les autorités de santé deviendraient obligatoires dès l'an prochain. "Des maladies que l'on croyait éradiquées se développent à nouveau sur notre territoire, des enfants meurent de la rougeole aujourd'hui en France... Dans la patrie de Pasteur, ce n'est pas admissible", a-t-il déclaré lors de son discours de politique générale devant l'Assemblée nationale. "L'an prochain, les vaccins pour la petite enfance qui sont unanimement recommandés par les autorités de santé deviendront obligatoires", a-t-il ajouté. Aujourd'hui, seuls trois vaccins infantiles sont obligatoires: diphtérie, tétanos et poliomyélite, et huit autres, dont la coqueluche, l'hépatite B ou la rougeole, sont seulement recommandés. La ministre de la Santé Agnès Buzyn avait dit le 16 juin réfléchir à une telle obligation "pour une durée limitée" de quelques années. L'objectif affiché est de lutter contre le faible taux de couverture vaccinale, dans un climat de défiance par rapport aux effets secondaires de certains vaccins, et la réapparition de certaines maladies comme la rougeole, qui a causé la mort de 10 enfants depuis 2008. Sa prédécesseure Marisol Touraine avait préparé un projet de loi allant dans ce sens, expliquant lors de la passation de pouvoirs au ministère en mai n'avoir pas pu le "mener à son terme en raison du calendrier parlementaire et politique". Elle suivait ainsi les recommandations du rapport du Pr Alain Fischer, publié à l'issue d'une "concertation citoyenne" sur la vaccination organisée en 2016.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: le paquet de cigarettes porté "progressivement à 10 euros"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704134325.3lv25oi1.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement "portera progressivement le prix du paquet de cigarettes à 10 euros", contre environ 7 euros actuellement (+40%), a annoncé mardi Édouard Philippe, confirmant une promesse de campagne d'Emmanuel Macron. "Le tabac en France entraîne plus de 80.000 décès (par an). C'est la première cause de mortalité évitable, et la consommation quotidienne de tabac augmente chez les adolescents. Ne rien faire est exclu", a expliqué le Premier ministre lors de sa déclaration de politique générale, promettant aussi de "lutter sans merci contre les trafics". Le Premier ministre n'a donné aucune date pour cette mesure destiné à dissuader la consommation de tabac. En France, 16 millions de personnes, soit un tiers des 15-85 ans, fument ne serait-ce que de temps en temps (36% des hommes et 28% des femmes). Le tabac, déjà lourdement taxé, rapporte à l'Etat environ 14 milliards d'euros par an. En mars 2017, Emmanuel Macron s'était dit "tout à fait prêt" a augmenter le prix du paquet à 10 euros, mais avait à l'époque posé pour condition que les pays limitrophes fassent de même, pour éviter un boom des achats transfrontaliers. "On ne peut pas expliquer à des buralistes et à des consommateurs qui sont à Lille, à Strasbourg ou ailleurs qu'en prenant dix minutes leur voiture, ils auront le paquet à moitié prix de l'autre côté de la frontière", avait-il alors estimé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe: revalorisation de l'allocation adulte handicapé et minimum vieillesse "dès 2018"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704134117.zt7pja4u.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Edouard Philippe a annoncé mardi la revalorisation "dès 2018" de l'allocation adulte handicapé et du minimum vieillesse, actuellement à 800 euros, conformément à une promesse de campagne d'Emmanuel Macron. "Nous simplifierons les procédures pour les titulaires de droits sociaux qui souvent, par désespoir ou ignorance, ne les réclament plus", a-t-il également dit lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. Dans sa feuille de route, publiée lundi, la ministre des Solidarités et de la Santé, Agnès Buzyn, avait inscrit "un revenu décent assuré pour tous avec des minima sociaux plus simples". Cette feuille de route prévoit "une augmentation ciblée du montant de la prime d'activité dès 2018, puis la revalorisation des montants du minimum vieillesse et de l'allocation adulte handicapé à 900 euros", contre un peu plus de 800 euros actuellement. M. Philippe a également rappelé que des mesures "améliorant le congé maternité et les solutions de garde d'enfant" seront annoncés la ministre de la Santé et des Solidarités et la secrétaire d'Etat à l'égalité femmes.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:41:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe annonce une loi de programmation des moyens de la Justice en 2018</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704133741.ru44vflb.html</link>
   <description><![CDATA[Le Premier ministre Édouard Philippe a annoncé mardi la présentation en 2018 au Parlement d'une loi quinquennale de programmation des moyens de la Justice. "Cette loi permettra à la garde des Sceaux d'engager un vaste mouvement de dématérialisation, de simplification et de réorganisation", a-t-il affirmé, lors de sa déclaration de politique générale devant l'Assemblée nationale. Le Premier ministre a également assuré que le gouvernement tiendrait la promesse de créer 15.000 places supplémentaires de prison. "Ne pas pouvoir incarcérer ceux qui doivent l'être est inadmissible. Mais aussi parce qu'il nous faut traiter dignement les détenus", a commenté Edouard Philippe. "Nous ferons donc ce qui doit être fait, sans oublier jamais que la prison n'est pas une fin en soi et qu'il est nécessaire d'utiliser l'ensemble des sanctions prévues par le code pénal", a complété le Premier ministre. La Justice fait partie des trois ministères "prioritaires" dans le prochain budget du gouvernement, avait annoncé le 27 juin, le porte-parole du gouvernement, Christophe Castaner.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Assemblée: le groupe LR demande une modification du règlement sur les droits de l'opposition</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704131222.66kn9ptu.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe LR va demander une modification du règlement de l'Assemblée pour s'assurer que les postes dévolus à l'opposition reviennent bien au "principal" groupe d'opposition, suite à la crise provoquée par l'attribution du poste de questeur au "constructif" Thierry Solère, a-t-on appris mardi de sources concordantes. "Nous allons demander soit la démission de Solère, soit une modification du règlement de l'Assemblée qui stipule que le poste de questeur revienne au principal groupe d'opposition", a expliqué à des journalistes le vice-président du groupe Damien Abad à l'issue de la réunion des députés LR mardi matin. Si cette modification était acceptée par le bureau de l'Assemblée, le groupe LR reviendrait sur sa décision de boycotter ce bureau, où trois vice-présidences lui sont réservées et ont été temporairement attribuées à des élus REM, a-t-il dit. Le groupe LR pourrait alors récupérer le poste de questeur au prochain renouvellement du bureau, prévu en octobre 2018. L'usage veut qu'un des trois questeurs, ces députés chargés de veiller à la bonne utilisation du budget de l'Assemblée, soit issu de l'opposition. Les Républicains avaient vivement dénoncé l'élection mercredi de Thierry Solère, du groupe "Constructifs-LR-UDI", grâce à l'appui de nombreuses voix de la République en marche contre le candidat LR Eric Ciotti. Le président du groupe LR Christian Jacob avait demandé dans une lettre à Emmanuel Macron samedi un "arbitrage" en faveur des droits de "l'opposition", qu'il estime bafoués car Thierry Solère, qui compte voter la confiance, "appartient clairement à la majorité". Sans se prononcer sur la proposition du groupe LR, le président de l'Assemblée François de Rugy a indiqué à l'AFP qu'il allait rencontrer cette semaine chaque président de groupe pour tenter de dénouer l'imbroglio. Il a rappelé, lors de la réunion de groupe majoritaire mardi matin, la nécessité "de respecter les équilibres numériques" de l'Assemblée. Selon un responsable de la majorité, les députés REM, faute d'avoir eu une consigne claire sur ce vote, ont "commis une erreur de jeunesse" en se mêlant d'une affaire qui concernait d'abord l'opposition. L'élection de M. Solère avait également jeté un froid au sein de son propre groupe, les UDI n'ayant pas tous été prévenus de la manoeuvre et ayant été privés collatéralement d'un poste de vice-président que la République en marche a proposé en compensation à LR. Les UDI ont finalement renoncé à demander à Thierry Solère de démissionner. Celui-ci a pris "l'engagement de gérer la questure de façon exemplaire". Le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde a cependant confirmé la saisie du Conseil constitutionnel, estimant que le poste de vice-président initialement prévu pour son groupe "aurait dû être proclamé".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:12:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Ruffin (LFI): le rôle de député consiste à être là où on "se sent utile"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704130204.n90duh2k.html</link>
   <description><![CDATA[François Ruffin, député LFI, a justifié mardi son absence au Congrès la veille lors du discours présidentiel en faisant valoir qu'il considérait que son rôle de député dépassait le cadre strict du Parlement et se trouvait également là où il se sent "le plus utile". "Je n'ai pas été élu pour écouter le président Soleil à Versailles quand il me sonne. Ma promesse principale c'est de m'engager à porter la parole des gens", a-t-il déclaré sur France Inter. Interrogé sur le projet de réduction du nombre de parlementaires annoncé par Emmanuel Macron, il a affirmé qu'il ne se sentait "pas concerné". Le député de la Somme a également indiqué qu'il serait dans l'hémicycle mardi pour le discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe. Mais au cours de son mandat il entend être là où il se sentira "le plus utile". François Ruffin a indiqué par ailleurs qu'il resterait rédacteur-en-chef du journal Fakir. "Ca fait 18 ans que je vends mon journal à la criée, je pense que c'est plutôt de l'humilité que de vendre son journal comme ça, (...) Je continuerai à vendre mon journal", a-t-il dit. Enfin, revenant sur son engagement à se rémunérer "au Smic" durant son mandat, il a indiqué que ses indemnités seraient gérées "par un jury populaire tiré au sort". "Je distribuerai l'argent en trop à des bonnes oeuvres et peut-être à des soutiens et à des manifestants", a-t-il dit. cs/chr/dch/nm FACEBOOK]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 15:02:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Institutions: "avancées importantes" mais pas "seules suffisantes" (Bartolone et Winock)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704125233.rggids3g.html</link>
   <description><![CDATA[Les réformes institutionnelles annoncées lundi par Emmanuel Macron au Congrès sont "des avancées souhaitables et importantes", sans être "seules suffisantes", ont estimé mardi Claude Bartolone et Michel Winock, ex-coprésidents d'un groupe de travail sur l'avenir des institutions. L'ancien président PS de l'Assemblée nationale et l'historien "soutiennent pleinement les propositions de réformes institutionnelles présentées", qui "rejoignent une grande partie de celles formulées par le groupe de travail dans le rapport intitulé +Refaire la Démocratie+", selon un communiqué. Et de citer l'introduction d'une part de représentation proportionnelle à l'Assemblée nationale, la limitation du cumul des mandats dans le temps, la réduction du nombre de parlementaires et le renforcement de leurs moyens de contrôle et d'expertise, refonte de la fabrique de la loi... "Les deux présidents du groupe de travail sont convaincus que si ces réformes ne seront pas à elles seules suffisantes pour oxygéner la démocratie et la Vème République, elles constituent néanmoins des avancées souhaitables et importantes", ajoutent-ils. Claude Bartolone et Michel Winock plaident aussi pour l'adoption des autres mesures préconisées par leur ancien groupe de travail: véritable référendum d'initiative citoyenne, septennat non renouvelable en repensant les missions du chef de l'Etat et en les orientant vers les enjeux du long terme, ou renforcement des droits de l'opposition au Parlement et indépendance de la justice. En ce jour de déclaration de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe, au lendemain de l'intervention du président au Congrès, ils rappellent aussi que leur groupe de travail, "après un an de débats et après avoir procédé à plus de 80 auditions", avait "souligné l'importance d'une distinction claire entre les missions du Premier ministre et celles du président de la République, et du respect du rôle de chacun".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance : les élus "constructifs" LR-UDI s'abstiendront majoritairement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704123402.uyucof3j.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés "constructifs" LR-UDI vont majoritairement s'abstenir mardi après-midi lors du vote de confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, mais certains voteront pour, a-t-on appris de sources concordantes. Il pourrait y avoir une douzaine de votes favorables, dont les LR Franck Riester, coprésident du groupe, Thierry Solère ou Pierre-Yves Bournazel. Mais il n'y aura aucun vote contre, car "ce serait un message catastrophique", selon le coprésident LR, qui veut "que le quinquennat soit utile". La possible exclusion des "constructifs" du parti LR sera étudiée lors d'un bureau politique du parti le 11 juillet. Le groupe de 35 députés, coprésidé également par Stéphane Demilly (UDI) et qui souhaite accompagner les réformes d'Emmanuel Macron en "opposition libre" mais "constructive", s'est réuni dans la matinée avec "la volonté d'avancer tous ensemble", selon une de ces sources. La bataille autour de postes clés de l'Assemblée la semaine dernière, avec l'élection surprise de Thierry Solère comme questeur, a "laissé des traces et crispé les UDI", mais "tout va bien" désormais, a-t-on assuré. C'était "une petite crise", d'après M. Riester, qui a évoqué devant la presse "des cultures différentes". "Le débat est maintenant apaisé" et il s'agit "à la fois de trouver un mode de vie commun mais aussi de définir le débouché politique de ce groupe", a ajouté le président de l'UDI Jean-Christophe Lagarde. Pour celui qui a été réélu député de Seine-Saint-Denis, un groupe à l'Assemblée n'est pas "juste pour la technique parlementaire, c'est pour créer une force politique qui, ensuite, se traduira dans l'ensemble du pays pour l'ensemble des élections". Les députés, qui ont évoqué en réunion l'ordre du jour et les premières questions au gouvernement, ont fait le comptage pour le vote de confiance, qui suivra le discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR), liberté étant laissée aux parlementaires. "Nous attendons de lui un certain nombre d'ouvertures, qu'il ne gouverne pas seul de façon fermée", a précisé M. Lagarde. Il a souhaité que le chef du gouvernement "nous explique comment il rétablit les finances publiques, comment on reconstruit une école républicaine qui soit un ascenseur social, comment restaurer l'autorité de l'Etat et quels sont les grands axes de reconstruction de la politique européenne".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 14:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: les députés LR désormais "très partagés", entre abstention et vote contre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704120017.04gmrmkf.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR, dont la grande majorité semblait initialement contre le vote de la confiance mardi au gouvernement d'Edouard Philippe (issu de LR), semblent désormais "très partagés", entre le contre et l'abstention, selon plusieurs participants à leur réunion de groupe. La position du principal "groupe d'opposition" est à "la liberté de vote entre abstention et contre", a déclaré à l'AFP Damien Abad, premier vice-président des députés Les Républicains, selon lequel cela pourrait être "moitié-moitié", voire "une majorité d'abstention". Disant avoir "pris la parole pour défendre l'idée d'une abstention libre et responsable", dans le cadre d'une "opposition moderne et renouvelée", ce député de l'Ain a plaidé qu'"on ne peut pas laisser le monopole" de cette ligne aux députés "constructifs" LR-UDI-indépendants. "On peut être constructifs, tout en étant loyaux à notre famille politique", a insisté M. Abad. Selon un autre député LR, "il y a eu une poussée assez forte pour l'abstention pendant la réunion, avec l'idée notamment que nous serions inaudibles si nous étions dans une opposition systématique" à la majorité présidentielle. "Le groupe a bougé et est très partagé", mais cela s'est passé "pas du tout dans la tension", a affirmé le même, précisant que plusieurs députés favorables au vote contre, comme Guillaume Larrivé ou Brigitte Kuster, avaient défendu leur position en fin de réunion. Le député du Vaucluse Julien Aubert s'abstiendra également bien qu'il vienne "d'un département très à droite" "Il y a des aspects de la politique (du gouvernement) qui démarrent plutôt bien comme sur l'éducation", a-t-il souligné. "On ne peut voter contre que sur un bilan, pas au démarrage", a-t-il jugé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 14:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un député LR demande au gouvernement de "dévoiler" le coût du Congrès</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704115223.snawkoxn.html</link>
   <description><![CDATA[Le député Les Républicains Julien Aubert a demandé au gouvernement, via une question écrite adressée mardi, de "bien vouloir dévoiler" le coût de la réunion du Parlement en Congrès à Versailles lundi, à l'initiative du président Emmanuel Macron. Dans sa question adressée au ministre de l'Economie et des Finances issu de LR, Bruno Le Maire, et transmise à l'AFP, le député du Vaucluse, l'un des vice-présidents du groupe Les Républicains à l'Assemblée, observe que "selon plusieurs organes de presse" le coût total du Congrès "est estimé entre 200.000 et 600.000 euros". Un montant "comprenant notamment les dépenses de transport des parlementaires, la location et l'aménagement de la salle des séances du château de Versailles et la retransmission de la séance". "Au cours de son allocution, le président de la République a précisé qu'il aurait désormais recours à cette procédure chaque année", note ce membre de la commission des Finances, pour qui "les Français s'interrogent sur l'opportunité d'une telle dépense en préparation des coupes budgétaires que le gouvernement a annoncées". Pour M. Aubert, magistrat à la Cour des comptes de profession, "l'imprécision autour de cette somme est contraire à l'exigence de transparence que le contribuable est en droit d'attendre en matière de dépenses publiques". Il demande donc au gouvernement "de bien vouloir dévoiler le montant exact de cette dépense et l'influence du recours fréquent à cette pratique sur la gestion des dépenses publiques par le gouvernement". "La démocratie ça a un coût. (...) Le dérapage (du déficit public, ndlr) c'est 8 ou 9 milliards et là on est sur une dépense de 200 à 300.000 euros, faut quand même mettre les échelles là où elles sont. (...) Faut pas économiser sur la démocratie", avait déclaré lundi sur LCI Marc Fesneau, président du groupe MoDem, allié de la République en marche. Selon le site de l'Assemblée, le taux global de réponse dans le cadre des questions écrites, prérogative individuelle des députés, avoisine 70%, avec un délai moyen de réponse qui était de 180 jours en septembre 2015.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 13:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vote de confiance: les élus "constructifs" LR-UDI s'abstiendront majoritairement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704102538.80fh02xa.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés "constructifs" LR-UDI vont majoritairement s'abstenir mardi après-midi lors du vote de confiance au gouvernement d'Edouard Philippe, mais certains voteront pour, a-t-on appris de sources concordantes. Il pourrait y avoir une douzaine de votes favorables, dont les LR Thierry Solère, Franck Riester, ou Pierre-Yves Bournazel. Le groupe de 35 députés, qui est coprésidé par Franck Riester et Stéphane Demilly (UDI) et souhaite accompagner les réformes d'Emmanuel Macron en "opposition libre" mais "constructive", s'est réuni dans la matinée avec "la volonté d'avancer tous ensemble", selon une de ces sources. La bataille autour de postes clés de l'Assemblée la semaine dernière, avec l'élection surprise de Thierry Solère comme questeur, a "laissé des traces et crispé les UDI", mais "tout va bien" désormais, a-t-on assuré. Les députés, qui ont évoqué l'ordre du jour et les premières questions au gouvernement, ont fait le comptage pour le vote de confiance, qui suivra le discours de politique générale du Premier ministre Edouard Philippe (issu de LR), liberté étant laissée aux parlementaires. La possible exclusion des "constructifs" de LR sera étudiée lors d'un bureau politique du parti le 11 juillet.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 12:25:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Philippe souhaite un travail "en bonne intelligence" avec l'Assemblée, malgré de futurs débats "intenses"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704091531.azqa45kb.html</link>
   <description><![CDATA[Edouard Philippe a souhaité mardi matin, à quelques heures de sa déclaration de politique générale, que "le travail se passe en bonne intelligence" avec l'Assemblée nationale, jugeant aussi possible de "se respecter" même s'il y aura des débats "intenses". "C'est un usage que le Premier ministre vienne rencontrer la conférence des présidents, au moment où la session commence et au moment où il va prononcer sa déclaration de politique générale", a déclaré le Premier ministre à la presse en sortant de l'Hôtel de Lassay, après cette réunion rassemblant autour du président de l'Assemblée les chefs de file des groupes politiques et les présidents de commission. "Je respecte les usages, c'est bien naturel, cela m'a permis de dire que je voulais que le travail se passe en bonne intelligence", a ajouté l'ancien député-maire LR du Havre, qui prononcera à 15H00 à la tribune de l'Assemblée sa déclaration de politique générale au lendemain d'un discours solennel devant le Congrès du président Emmanuel Macron. "L'Assemblée nationale, c'est une maison de débats. Et des débats, il y en aura. Et ils seront intenses, et ils seront longs et peut-être même parfois seront-ils vifs, mais au-delà de ces débats, on peut se respecter et essayer de faire en sorte que de cette discussion légitime naissent des décisions qui sont bonnes pour le pays", a poursuivi M. Philippe. "Je suis venu leur dire que je respectais bien entendu l'intensité du débat et la volonté de chacun de se faire entendre", a-t-il insisté. Sans dévoiler la teneur de son discours de l'après-midi, le chef du gouvernement a aussi estimé que le pays qui "se vit parfois comme inréformable", "en vérité se transforme". "Je crois qu'on peut transformer le pays et surtout qu'on peut faire en sorte qu'il aille mieux. Et si je ne pensais pas cela, (...) vraiment, je ferais autre chose", a-t-il affirmé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 11:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Chassaigne (PCF) contre la réduction du nombre de parlementaires, "une mesure démagogique et populiste"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704062904.2sbjjgzg.html</link>
   <description><![CDATA[André Chassaigne, président du groupe communiste à l'Assemblée, s'est prononcé mardi contre la réduction du nombre de parlementaires préconisée par Emmanuel Macron, "une mesure démagogique et populiste" qui va "éloigner l'élu de la population". "C'est une proposition que je qualifierais de populiste", a jugé M. Chassaigne sur RMC. "C'est vrai que ça peut flatter l'opinion publique" mais "on a besoin de députés qui fassent à la fois leur travail à l'Assemblée nationale, c'est-à-dire qu'ils fabriquent la loi", mais aussi "qu'ils soient sur le terrain, qu'ils rencontrent les populations", a poursuivi le député du Puy-de-Dôme. "Actuellement un député représente environ 130.000 habitants". "En dehors de mon travail législatif, je vais au plus près des citoyens. Il s'agit, en limitant le nombre (de parlementaires) d'éloigner l'élu de la population. De faire en sorte que l'élu soit encore plus détaché des réalités du terrain", a expliqué M. Chassaigne. "Je voterai contre. Je trouve que c'est une mesure démagogique et populiste", a insisté M. Chassaigne qui est en revanche favorable à l'instauration d'une dose de proportionnelle à l'Assemblée également souhaitée par le chef de l'Etat. Emmanuel Macron a confirmé lundi sa volonté de réduire "d'un tiers" le nombre de parlementaires (actuellement 577 députés et 348 sénateurs). La proposition divise, en revanche, Les Républicains. "Je suis pour, à la condition que cela puisse donner un certain nombre de moyens aux parlementaires", a déclaré sur France Inter le sénateur (LR) Bruno Retailleau, proche de François Fillon qui proposait également de réduire le nombre de parlementaires pendant la campagne présidentielle. Le député du Pas-de-Calais Daniel Fasquelle est plus réservé. "Je pense surtout qu'il faut supprimer le Conseil économique, social et environnemental, qui ne sert à rien, si on veut vraiment faire des économies. Attention à la diminution du nombre de députés", a-t-il déclaré sur France 2. "On a aujourd'hui des députés qui sont présents sur le terrain, en particulier dans les territoires ruraux". "Demain, si on diminue le nombre de députés avec une dose de proportionnelle, on aura des circonscriptions tellement immenses que les députés auront beaucoup de télédiffusés à être présents sur le terrain. Or, les Français réclament aussi de la proximité avec leurs élus. Donc attention aux fausses bonnes idées".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Macron devant le Congrès: "un long prêche" plutôt "flou" pour la presse</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170704002616.ql4kjc3p.html</link>
   <description><![CDATA[Après le propos présidentiel devant le Congrès, jugé "flou", la presse attend mardi davantage de concret du discours de politique générale du Premier ministre. "Un prêche indigeste" (L'Humanité), "le flou et la forme" (Libération), "un discours de politique très général" (Le Figaro). Emmanuel Macron, qui a promis un "changement profond" pour répondre à "l'impatience" des Français, n'a pas convaincu les commentateurs. Le plus sévère est sans conteste L'Humanité. L'éditorialiste du journal communiste, Patrick Apel-Muller, fustige "un long prêche cauteleux, un chapelet de platitudes et un hachis de grands principes réduits à des banalités". "Après la vague Macron, le Macron vague", s'amuse Laurent Joffrin dans Libération, en notant que "tout en promettant de ne pas biaiser avec le réel, Emmanuel Macron a pris la diagonale du flou", analyse Laurent Joffrin dans Libération. "À force de constater que François Hollande était incapable de prendre de la hauteur, Emmanuel Macron a visiblement décidé d'adopter l'attitude inverse", commente Paul-Henri du Limbert dans Le Figaro, quotidien qui estime que "Macron laisse à Philippe les sujets qui fâchent". Dans Les Echos, Cécile Cornudet précise en effet la répartition des rôles au sein du couple exécutif: "au président les mots, les concepts ; au Premier ministre, les actes et les gestes. La tête et les tripes". - 'Surjoué' - "Dans un discours millimétré, gorgé de formules flirtant avec l'emphase, le président a décrit, par le menu, l'économie générale de son mandat", confirme François Ernenwein de La Croix. "A Edouard Philippe le discours de politique générale ; le plus risqué. Au chef de l'Etat, hier, celui très général sur sa vision de la politique. A lui les envolées lyriques, au chef du gouvernement les considérations plus techniques", explique Christophe Bonnefoy dans Le Journal de la Haute-Marne. Dans la presse régionale, Pascal Coquis, des Dernières Nouvelles d'Alsace, a trouvé le discours "trop long, par instants surjoué, bien écrit mais perclus de formules lénifiantes, moralisateur parfois et finalement creux, il s'est révélé un moment considérablement ennuyeux et même par séquences pénible". Au contraire, Jean-Michel Helvig de La République des Pyrénées salue "un discours de haute tenue et bonne facture".]]></description>
   <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 02:26:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
