<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 16:40:02 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Bis repetita: une femme au "perchoir" mais un "M. Le président" lâché par un ministre</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305153349.1dwveg5d.html</link>
   <description><![CDATA[Deux femmes vice-présidentes de l'Assemblée pilotent cette semaine au Palais Bourbon les questions au gouvernement, avant la journée internationale des droits des femmes, mais un ministre, Christophe Castaner, l'a oublié un instant mardi, lâchant un "M. le président". Il y a un an, c'est la ministre de la Santé Agnès Buzyn qui avait laissé échapper un "M. le président", alors qu'Annie Genevard (LR) se trouvait déjà au "perchoir". Sous les applaudissements, la vice-présidente a ouvert la séance en remerciant pour son initiative le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à l'origine de ce changement de fauteuil, avant la journée des femmes du 8 mars. Mais en réponse à la première question posée par l'Insoumis Loïc Prud'homme, le ministre de l'Intérieur a démarré par un "M. le président", avant de se reprendre aussitôt en se tournant vers Mme Genevard: "Mme la présidente..." Peu après, alors que la parole était donnée à la ministre des Affaires européennes Nathalie Loiseau, sur une question portant sur la construction européenne, un "c'est la meilleure!" a jailli des bancs de la droite de l'hémicycle. "C'est très très très élégant, merci. C'est la semaine des droits des femmes", a rétorqué la ministre. Mercredi, ce sera la seule autre vice-présidente de l'Assemblée, Carole Bureau-Bonnard (LREM), qui présidera les traditionnelles QAG. Cette Assemblée, la plus féminisée de la Ve République, compte 230 femmes pour 347 hommes. Le groupe socialiste a fait le choix de réserver ses questions à des députées cette semaine. A l'Assemblée nationale, les femmes s'expriment "plus que dans les médias", selon M. Ferrand, mardi sur LCP.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:33:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des débats sur le grand débat au Parlement début avril</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305151125.d47ea4lp.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale organisera plusieurs débats du 1er au 3 avril, à l'issue de la grande consultation voulue par Emmanuel Macron qui sera également à l'ordre du jour du Sénat le 3 avril, le Premier ministre évoquant un "risque" de déception des Français. Richard Ferrand (LREM) a proposé mardi l'organisation de débats du 1er au 3 avril à l'Assemblée, autour des quatre thèmes fixés par Emmanuel Macron (transition écologique, fiscalité, démocratie, organisation de l'État et des services publics). Ils pourraient être suivis par une déclaration du gouvernement, sur le fondement de l'article 50-1 de la Constitution, a précisé le président de l'Assemblée lors de la conférence des présidents, selon plusieurs députés. Cet article de la Constitution prévoit que le gouvernement peut décider que sa déclaration fera l'objet ou non d'un vote, sans engagement de sa responsabilité. Emmanuel Macron et Édouard Philippe feront dès mercredi un point sur le grand débat avec Gérard Larcher, Richard Ferrand et le président du Conseil économique, social et environnemental, Patrick Bernasconi. Le chef de l'État avait déjà réuni ces trois présidents le 11 février. "Cette opération a bien pris. Le risque déceptif est important quant à la sortie", a averti Édouard Philippe devant les députés LREM, selon des participants. "Il faut préparer nos concitoyens à ce que les propositions à la sortie du grand débat national ne seront pas les réponses à toutes les remontées du grand débat", a insisté le chef du gouvernement lors de la réunion hebdomadaire du groupe de la majorité. "Il est absolument inenvisageable que seul le président de la République ou le gouvernement puissent formuler des propositions" et "sur certains sujets, il y aura la construction de +process+, notamment avec les corps intermédiaires", au-delà des élections européennes de mai voire à la rentrée de septembre, a-t-il ajouté. "Il faut décider quelque chose et pas toujours ouvrir des débats", a estimé dans la foulée le chef de file des députés LR Christian Jacob, plaidant pour "rappeler à Emmanuel Macron qu'il est président de la République et pas en campagne". De tels débats doivent également se tenir au Sénat le 3 avril pour analyser les premières conclusions du grand débat, comme souhaité par le président de la chambre haute, Gérard Larcher (LR). Il n'y aurait là pas de vote. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars. Le chef de file des députés LREM, Gilles Le Gendre, a ensuite souligné qu'"un grand débat tel que nous venons de le vivre ne peut en aucun cas se solder par des demi-mesures, des mesures à la va-vite, du replâtrage, de l'improvisation". "Il va falloir s'installer dans l'idée" qu'il y aura une restitution "très vite" et puis des décisions "pour certaines d'entre elles rapides, pour certaines d'autres plus échelonnées dans le temps", a-t-il affirmé lors d'une conférence de presse.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:11:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Laïcité: Griveaux dénonce de "vaines polémiques"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305150829.hgrdyy2i.html</link>
   <description><![CDATA[Le porte-parole du gouvernement Benjamin Griveaux a dénoncé mardi à l'Assemblée nationale de "vaines polémiques" sur la laïcité, et affirmé que l'exécutif n'entretenait "aucune ambiguïté dans le combat pour la liberté des femmes". M. Griveaux était interpellé notamment sur des propos du député LREM Aurélien Taché qui avait paru comparer samedi le voile islamique et le serre-tête porté par les jeunes filles issues de familles catholiques. Egrenant les principes fixés par le Conseil d'Etat en matière de laïcité qui "appellent mieux que des effets de tribune", M. Griveaux a exhorté à ne "rien céder à l'humeur du moment", lors de la séance de questions au gouvernement "N'entretenez pas inutilement de vaines polémiques. Ce combat pour la laïcité est le socle du combat commun qui nous anime et il n'y a aucune ambiguïté dans ce gouvernement ou dans cette majorité pour le combat pour la liberté des femmes", a lancé M. Griveaux. Le porte-parole du gouvernement répondait à la députée (LR) de Seine-et-Marne Valérie Lacroute qui demandait à l'exécutif de "condamner solennellement ces amalgames scandaleux et clarifier très explicitement la position du gouvernement sur la laïcité". Aurélien Taché, député du Val-d'Oise, avait présenté dimanche ses excuses, indiquant avoir voulu "exprimer (s)on attachement à la laïcité dans notre pays". Ce sujet a été abordé lundi soir lors du bureau exécutif de La République en marche par le patron du mouvement Stanislas Guerini, en présence de M. Taché. M. Guerini a à cette occasion "rappelé les règles de vie et d'expression du débat" au sein du parti, a-t-il rapporté à l'AFP, sans toutefois "ouvrir le débat", se contentant de transmettre un mot de rappel à l'ordre écrit au député. Un échange sera effectivement organisé le 20 mars au sein de LREM sur la laïcité, organisé par Marlène Schiappa. La secrétaire d'Etat à l'Egalité femmes-hommes soumettra lundi en bureau exécutif les modalités de ce débat et la liste des intervenants. "Les choses se préparent de façon apaisée", a souligné M. Guerini, tout en insistant sur le temps nécessaire pour élaborer une doctrine en la matière. "Il ne fallait pas que les uns et les autres s'attendent à l'issue du débat du 20 (mars) qu'une ligne soit clairement établie au sein du mouvement", a-t-il souligné.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 15:08:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Création d'une mission d'information à l'Assemblée sur l'aide sociale à l'enfance</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305140120.x4gcttth.html</link>
   <description><![CDATA[Alors que le gouvernement s'emploie à améliorer la protection de l'enfance, une mission d'information sur l'aide sociale à l'enfance, qui est chargée de suivre les enfants placés, a été créée mardi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris de source parlementaire. Cette mission d'information, qui comprendra 23 députés, a été validée en conférence des présidents de l'Assemblée, sur proposition du titulaire du "perchoir", Richard Ferrand (LREM). Elle devrait travailler sur les sujets de répartition des compétences entre l'Etat et les départements, de formation des personnels, et encore sur l'application des mesures éducatives. Durant plusieurs mois voire jusqu'au bout de la législature, la mission pourra conduire des auditions ou se déplacer en France et à l'étranger. En janvier, des députés LREM emmenés par Perrine Goulet, elle-même ancienne enfant placée, avaient plaidé pour la création d'une commission d'enquête sur le fonctionnement de l'aide sociale à l'enfance, dans la foulée d'un documentaire accablant diffusé sur France 3. Ce documentaire retransmis dans "Pièces à conviction" le 16 janvier montrait des lacunes alarmantes du circuit de protection de l'enfance: jeunes ballotés de familles d'accueil en foyer, éducateurs sans formation, maltraitances dans les foyers... 341.000 mineurs font l'objet d'une mesure de protection de l'enfance en France (fin 2017), dont plus de la moitié sont placés en institution ou dans des familles d'accueil. Le gouvernement a esquissé fin janvier les grandes lignes d'un plan visant à améliorer la protection de l'enfance, des mesures qui devront être "finalisées" d'ici l'été. Y figurent la prise en charge par l'ASE, le gouvernement souhaitant mettre l'accent sur la formation des professionnels, et réfléchir aux conditions de leur recrutement. Il s'agit aussi d'assurer une "exécution plus rapide" des mesures judiciaires de placement, selon le secrétaire d'État Adrien Taquet. En outre, pour aider les jeunes qui, à 18 ans, subissent une "sortie sèche" des services de protection de l'enfance, et doivent soudain voler de leurs propres ailes, le gouvernement propose "d'établir un référentiel de bonnes pratiques, et d'inciter les départements à les mettre en oeuvre". Les députés ont adopté en commission en juillet 2018 une proposition de loi de Brigitte Bourguignon (LREM) visant à renforcer l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables vers l'autonomie. Elle devrait être inscrite à l'ordre du jour de l'Assemblée début mai, a-t-on appris de source parlementaire LREM.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 14:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La transférabilité des contrats d'assurance vie en débat à l'Assemblée nationale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190305071257.0akhgp9n.html</link>
   <description><![CDATA[Les Français pourront-ils bientôt changer plus facilement de gestionnaire pour leurs contrats d'assurance vie? Cette question arrive mardi à l'Assemblée nationale, au grand dam des assureurs et du gouvernement qui redoutent que cette mesure ne fragilise le placement favori des épargnants. Techniquement, rien n'empêche actuellement les souscripteurs d'une assurance vie de faire basculer leur épargne d'un établissement à l'autre. Mais ce faisant, ils risquent de perdre un certain nombre d'avantages fiscaux obtenus jusqu'alors. Fin 2018, la question de la transférabilité des contrats sans pénalité fiscale avait fait une première incursion dans le débat public, après que plusieurs députés LREM avaient déposé un amendement en ce sens dans le cadre de la loi Pacte. Quelques jours plus tard, cet amendement avait toutefois été retiré par les intéressés face à l'opposition du gouvernement. Le sujet aurait pu en rester là, sauf que le Sénat a voté le 1er février un amendement réintroduisant cette mesure qui sera à partir de mardi l'objet de discussions à l'Assemblée nationale en vue d'un vote ces prochaines semaines. En pratique, l'amendement adopté par les sénateurs prévoit d'autoriser les détenteurs d'assurance vie à changer d'assureur sans perdre les avantages fiscaux acquis, à condition toutefois que le contrat ait au moins huit ans. - "Marché en sommeil" - À l'approche du coup d'envoi des débats à l'Assemblée nationale, un certain nombre d'acteurs ont pris fait et cause pour la transférabilité ces tout derniers jours. Actuellement, "changer d'établissement financier ne peut se faire qu'au prix d'un préjudice fiscal important. Le résultat, nous le connaissons. Le marché de l'assurance vie sommeille et l'épargne dort. L'encours de l'assurance vie est contrôlé, à 80%, par dix bancassureurs", dénonçaient ainsi 500 professionnels de l'investissement, du conseil patrimonial et du courtage dans une lettre publiée jeudi dernier. L'association de défense des consommateurs CLCV estime elle aussi que les clients sont "captifs des grands réseaux" et dénonce "le manque de transparence des établissements financiers" concernant la rémunération de leurs contrats. "Le mauvais fonctionnement concurrentiel du marché de l'assurance vie plaide en faveur de la transférabilité des contrats après huit ans, ce qui compléterait utilement les dispositifs sur la mobilité bancaire et apporterait une solution aux épargnants +maltraités+", souligne l'association. À l'inverse, la Fédération française de l'assurance (FFA) se positionne contre le dispositif. "La transférabilité déstabiliserait l'équilibre de l'assurance vie", a affirmé à l'AFP Bernard Spitz, le président de la fédération. "La concurrence existe aujourd'hui, on peut l'améliorer et on doit le faire, nous travaillons avec les pouvoirs publics et l'ensemble des acteurs impliqués sur le sujet", a ajouté M. Spitz. - Opposition du gouvernement - Cette question prend un relief tout particulier dans un contexte de mobilisation des "gilets jaunes" et d'appels à une revalorisation du pouvoir d'achat des ménages. L'assurance vie constitue de très loin le placement préféré des Français. Au total, plus de 1.700 milliards d'euros y stationnent, soit presque six fois plus que le Livret A qui abrite quelque 280 milliards. Ces dernières années, le rendement des contrats d'assurance vie n'a cessé de s'effriter, conséquence du contexte plus global de taux d'intérêts très bas qui complique la tâche de faire fructifier l'argent des clients. Pour ne rien arranger, les prix à la consommation sont repartis à la hausse depuis plusieurs mois, dégradant mécaniquement la force de l'épargne. Pas sûr toutefois que le dispositif de transférabilité de l'assurance vie réussisse à passer les fourches caudines du débat parlementaire. Résolu à orienter davantage l'épargne des français vers les entreprises, le gouvernement craint que ce dispositif ne fragilise le financement de l'économie et reste opposé à sa mise en application. "Si les contrats deviennent transférables, les assureurs devront renoncer à une part importante de leurs investissements les moins liquides, c'est-à-dire les actions ou les infrastructures, qui sont rentables dans la durée mais plus risqués à court terme", affirme à l'AFP une source à Bercy demandant à ne pas être identifiée. "On pense que ce sera perdant-perdant pour les épargnants, pour l'économie et pour les assureurs", ajoute cette même source, tout en précisant que le gouvernement étudie actuellement des pistes pour améliorer la transparence du marché de l'assurance vie.]]></description>
   <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 07:12:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Violences antiparlementaires: Philippe fait le point avec les parlementaires</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304212129.mn3tlto6.html</link>
   <description><![CDATA[Après plus d'une centaine d'actes de violence envers des parlementaires dans le contexte de crise des "gilets jaunes", Édouard Philippe a reçu les présidents de l'Assemblée nationale et du Sénat ainsi que des représentants des groupes des deux Chambres lundi soir. Le chef du gouvernement a échangé pendant près d'une heure trente avec plus d'une dizaine d'élus lors de cette réunion à Matignon à laquelle ont également participé le ministre de l'Intérieur Christophe Castaner et le ministre chargé des Relations avec le Parlement Marc Fesneau, a constaté un journaliste de l'AFP. "Le Premier ministre a fait état de ses inquiétudes, le ministre de l'Intérieur (a mis en avant) la disponibilité de son ministère et puis des mesures qui ont été prises pour que ce climat ne perdure pas", a affirmé devant la presse le député communiste Stéphane Peu. "Mais il n'y a eu aucune annonce précise de faite si ce n'est d'entendre les différents groupes parlementaires pour constater qu'il y avait une montée de la violence inquiétante, qu'il fallait agir et que le gouvernement agissait", a ajouté l'élu de Seine-Saint-Denis. "Le ministre de l'Intérieur nous a indiqué qu'il avait été dénombré 117 cas d'attaques, d'agressions ou de menaces vis-à-vis des parlementaires", a souligné Bertrand Pancher qui représentait le groupe "Libertés et territoires" de l'Assemblée. Alors que des propriétés privées ont été prises pour cible, les questeurs du Palais Bourbon ont décidé en février d'étendre le dispositif d'indemnisation en cas de dégradation des permanences aux domiciles et biens des députés tels leurs véhicules. M. Pancher a formulé des "propositions", notamment pour "revisiter le système de protection judiciaire des élus". Cet élu de la Meuse suggère aussi d'organiser une "campagne de communication auprès du grand public" pour "rétablir la vérité sur le fonctionnement des élus", constatant qu'il "se raconte souvent n'importe quoi sur les réseaux sociaux concernant notamment les rémunérations des députés". Stéphane Peu a appelé les responsables politiques à "ne pas ajouter, par des attitudes ou des propos excessifs, de la tension".]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 21:21:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Heure d'hiver ou d'été, laquelle choisir ?</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304132409.5rozxdvj.html</link>
   <description><![CDATA[Heure d'hiver ou heure d'été ? Alors que l'Assemblée nationale vient d'achever une vaste consultation sur le sujet, les pays de l'UE vont bientôt devoir trancher. Un choix qui peut avoir des conséquences dans des domaines aussi variés que la santé ou les transports. La Commission européenne a proposé en septembre 2018 une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements qui impliquent d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre et permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. En France, la Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a clos dimanche une consultation en ligne sur ces questions d'horloge. Sur les 670.000 réponses recueillies jeudi soir, 55% étaient favorables à un maintien toute l'année de l'heure d'été (UTC + 2), alors que le 18 février dernier, la tendance était à une courte majorité pour l'heure d'hiver. Le verdict de la consultation devrait être rendu public dans les prochains jours et transmis aux institutions européennes, mais n'aura pas de valeur contraignante. . Santé Globalement, "le changement d'heure perturbe notre horloge interne qui contrôle nos différents rythmes biologiques", soulignait fin 2018 à l'AFP Véronique Fabre, chercheuse française à l'Inserm. Lors du passage à l'heure d'été, le "manque de sommeil peut provoquer une chute de l'attention, occasionner de la somnolence, de la nervosité ou dégrader l'humeur", selon la chercheuse. Cette perte d'une heure de sommeil s'inscrit dans le cadre d'un manque de sommeil plus général qui inquiète les médecins. Différentes études font état d'une hausse des infarctus du myocarde ou des crises cardiaques après le passage à l'heure d'été. "A priori on est quand même fait pour vivre avec le soleil", rappelle Joëlle Adrien, spécialiste du sommeil à l'Hôtel Dieu à Paris. En France l'heure d'été correspond à deux heures d'avance sur l'heure solaire, ce qui "n'est pas une bonne idée". Des spécialistes des rythmes biologiques recommandent aussi de rester à l'heure d'hiver. . Energie Le changement d'heure a été instauré en France en 1976, après le choc pétrolier, dans le but de limiter l'utilisation de l'éclairage artificiel. Selon l'Agence de l'environnement et de la maîtrise de l'énergie (Ademe), qui avait lancé en 2006 une étude d'évaluation des impacts énergétiques du régime d'heure d'été, actualisée en 2009, "le changement d'heure permet des économies d'énergies et de CO2 réelles mais modestes, pour un coût quasi-nul de mise en oeuvre". En 2010, elle chiffrait les gains sur l'éclairage à 440 GWh, soit l'équivalent de la consommation en éclairage d'environ 800.000 ménages, grâce au passage à l'heure d'été. . Agriculture Le monde agricole penche plutôt pour l'heure d'hiver. "On vit avec le soleil, le cycle de la lumière naturelle", explique Luc Smessaert, éleveur laitier et vice-président de la FNSEA. "L'heure d'été, c'est plutôt pour les urbains, pour prendre l'apéritif au soleil." Pour les agriculteurs, l'heure d'été peut entraîner des heures de récolte tardives, et des horaires décalés pour certains salariés. Les éleveurs, eux, sont surtout favorables à la fin du changement d'heure en général, souligne Luc Smessaert, car ce changement peut être un moment de stress pour les animaux. Le ministre de la Transition écologique François de Rugy s'était déclaré en 2018 favorable à l'abandon du changement d'heure, et plutôt pour "réduire" l'écart avec l'heure naturelle du soleil. . Sécurité routière Les périodes d'obscurité prolongées dues au passage à l'heure d'hiver constituent un risque accru pour les cyclistes, piétons et utilisateurs de trottinettes. Pas ou mal éclairés, ils se retrouvent moins visibles, notamment aux heures de pointe des trajets domicile-travail le matin et le soir. Sur la période 2008-2017, 43% des piétons tués annuellement l'ont été entre octobre et janvier. Les accidents à vélo en nocturne augmentent aussi. . Chaos dans le ciel? Un abandon du changement d'heure aurait un "impact important" sur l'industrie de l'aviation et sur les passagers, ont alerté quatre organisations représentatives du secteur fin 2018, recommandant le "statu quo". Si la Commission européenne décide tout de même de supprimer le changement d'heure, l'Association internationale du transport aérien (IATA) et trois grandes organisations européennes recommandent d'adopter l'heure d'été, et ce dans "l'intégralité des membres de l'Union européenne", sans quoi le transport aérien serait plongé "dans le chaos", préviennent-elles. Elles recommandent également qu'on leur laisse le temps d'effectuer une "immense reprogrammation" des vols, notamment pour les long-courriers et pour respecter les couvre-feux en vigueur dans certains aéroports. La nouvelle heure ne devrait ainsi pas être appliquée avant l'été 2021, demande le secteur. bur-laf-tsz/fpo/spe UNITED TECHNOLOGIES]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 13:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: "horizon de 12 mois" pour une adoption définitive (Fesneau)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190304100356.tjx3as6p.html</link>
   <description><![CDATA[Marc Fesneau, le ministre en charge des Relations avec le Parlement, a fixé lundi "un horizon de douze mois" pour une adoption définitive par le Parlement de l'extension de la PMA aux couples de femmes et aux femmes seules. Le projet de loi de bioéthique, où figurera cette mesure emblématique, "sera en Conseil des ministres avant l'été comme prévu" et ensuite "il suivra son chemin parlementaire", a ajouté le ministre MoDem à l'AFP. Il n'y aura pas de procédure accélérée devant les deux chambres, comme de coutume sur les sujets sociétaux. "L'engagement sera tenu sur la PMA"(procréation médicalement assistée), a encore assuré M. Fesneau, en référence à la promesse d'Emmanuel Macron. "Ce n'est pas repoussé en tant que tel", avait-il dit un peu plus tôt à LCI: "On verra en terme de calendrier, mais ce sera fin d'année 2019, deuxième semestre 2019, et si ça déborde, ça déborde". "On a besoin sur ces sujets de nourrir la réflexion des citoyens sur un champ dépassionné, on a trop oeuvré dans la passion, on a besoin de se faire une opinion commune", avait-il insisté, soulignant que "le gouvernement a fait le choix de donner le temps du débat". En janvier, Agnès Buzyn, la ministre de la Santé avait indiqué que le projet de loi de bioéthique, dont le point le plus sensible est l'extension de la PMA, serait présenté en Conseil des ministres en juin. Initialement prévue au Parlement avant fin 2018, la révision de la loi de bioéthique avait été repoussée en raison, selon l'exécutif, de l'encombrement du calendrier parlementaire. L'agenda pourrait de nouveau être bousculé par la nécessité de traduire dans la loi des mesures issues du grand débat national.]]></description>
   <pubDate>Mon, 04 Mar 2019 10:03:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une consultation citoyenne penche pour conserver l'heure d'été</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190301165146.x8k4lgzi.html</link>
   <description><![CDATA[À deux jours de la fin d'une consultation organisée par l'Assemblée nationale sur la fin du changement d'heure, une majorité de contributeurs penchait vendredi pour conserver l'heure d'été. En septembre 2018, la Commission européenne a proposé une nouvelle directive qui mettrait fin à ces changements impliquant d'avancer sa montre d'une heure en mars et de la reculer d'une heure en octobre, et qui permettrait aux États membres de choisir leur fuseau horaire. La Commission des Affaires européennes de l'Assemblée a lancé le 4 février une consultation sous la forme d'un questionnaire en ligne, qui se terminera dimanche. Son résultat, qui sera transmis aux institutions européennes, n'aura pas de valeur contraignante. Sur les 670.000 réponses à la consultation recueillies jeudi soir, 55% sont favorables à un maintien toute l'année à l'heure d'été (UTC + 2), alors que le 18 février dernier la tendance était à une courte majorité pour l'heure d'hiver, a indiqué la Commission. Lors d'une consultation lancée par la Commission Européenne à l'été 2018, 56% des votants des pays Européens, dont la France à 52%, étaient favorables à conserver l'heure d'été contre 36% pour l'heure d'hiver. Les répondants du Portugal, Chypre et de la Pologne avaient une préférence pour l'heure d'été, la Finlande, le Danemark et les Pays-Bas pour l'heure d'hiver. Autre chiffre provisoire, plus de 80% des consultés seraient favorables à la fin du changement d'heure, presque autant que les 84% d'Européens favorables à son abolition lors de la consultation de la Commission Européenne. Instauré initialement pour réaliser des économies d'énergie, le changement d'heure en été et en hiver dans l'UE - en vigueur en France depuis 1976 - suscite de vives oppositions depuis des années. Ses détracteurs invoquent des effets négatifs sur le sommeil et la santé ou sur les accidents de la route, ainsi que l'absence de réelles économies d'énergie. Dans un communiqué datant du 15 février, l'Association contre l'heure d'été double, pour la réduction des avancements de l'heure légale (Ached), a formulé des "doutes" sur la consultation de la commission des Affaires européennes, notamment sur "la pertinence et la justesse" des informations apportées et des questions soumises.]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 16:51:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le grand débat doit déboucher sur "un grand projet social" (Renson, LREM)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190301100114.yum6knx0.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président LREM de l'Assemblée nationale Hugues Renson a souhaité vendredi que le grand débat national ne "se limite (pas) à un simple exercice de thérapie collective" mais débouche sur "un grand projet social" et "des réformes nouvelles". Le grand débat "ne devra pas se limiter à un simple exercice de thérapie collective" mais devra "déboucher sur des réformes nouvelles", a déclaré le député dans une interview au Monde en ligne, en assurant qu'il fallait "donner un nouvel élan au pays". "Dessinons un grand projet social", a souhaité M. Renson qui "envisage un printemps fécond dans le domaine social" avec une "nouvelle méthode associant davantage les corps intermédiaires" comme les "syndicats, élus locaux, associations, médias". Il souhaite "baisser le seuil du référendum d'initiative populaire et développer les référendums locaux". Le député LREM a défendu également une remise à plat "de notre architecture fiscale", proposant une "fusion de la CSG et de l'impôt sur le revenu" et une "TVA à taux réduit sur les produits de première nécessité", ainsi que l'"accentu(ation de) la lutte contre la fraude et l'évasion fiscale". Alors que le débat autour de la possibilité d'une taxe carbone a été relancé ces dernières semaines , M. Renson a appelé à "taxer la pollution sans que cela pèse sur les plus fragiles" avec un "véritable accompagnement". Se disant ni "courtisan" ni "frondeur", il a reconnu des "erreurs" du gouvernement qui n'a pas "tout réussi": la baisse des APL était "une facilité technocratique", l'augmentation de la taxe carbone sans accompagnement était "inappropriée", et la hausse de la CSG était "un poids exagéré" pour les retraités".]]></description>
   <pubDate>Fri, 01 Mar 2019 10:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pôle emploi: le gouvernement veut "revoir en profondeur" l'offre de services (Pénicaud)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190226095736.huhq4clt.html</link>
   <description><![CDATA[Le gouvernement veut "revoir en profondeur" l'offre de services proposée par Pôle emploi dans le cadre de la réforme de l'assurance chômage afin de la rendre "plus réactive" et "plus adaptée", a affirmé mardi la ministre du Travail Muriel Pénicaud. "Nous allons revoir en profondeur l'offre de services de Pôle emploi, la rendre plus réactive, plus intense, plus adaptée à la situation particulière des personnes d'un côté et des entreprises de l'autre", a-t-elle affirmé lors d'une conférence de presse avec le Premier ministre Edouard Philippe à Matignon. "Un gros travail a déjà été engagé, il y a beaucoup d'innovations intéressantes qui ont été lancées par Pôle emploi, mais nous voulons aller plus loin et les prochaines semaines doivent être l'occasion de franchir une étape plus décisive dans cette direction", a déclaré la ministre, sans entrer dans le détail. Une négociation tripartite est en cours entre l'Etat, l'Unédic et les partenaires sociaux sur Pôle emploi, en parallèle des négociations autour de l'assurance chômage, mais la teneur des discussions n'a guère filtré. Des rapports divergents ont été publiés ces derniers mois sur l'opérateur public, né de la fusion il y a dix ans des Assédic, chargée de l'indemnisation des chômeurs, et de l'ANPE chargée de leur accompagnement. Selon un rapport publié en décembre par l'Inspection générale des affaires sociales (Igas) et l'Inspection générale des finances (IGF), Pôle emploi a largement rempli les objectifs qui lui étaient assignés pour 2015-2018, et su faire évoluer son offre de services. Le rapport relevait notamment des réorganisations substantielles au sein de Pôle emploi ayant permis d'augmenter le nombre de demandeurs d'emploi faisant l'objet d'un accompagnement intensif, le taux de retour à l'emploi ou encore la satisfaction des usagers. Mais selon un rapport parlementaire du député LR Stéphane Viry publié la semaine dernière, l'impact de Pôle emploi pour le retour à l'emploi est limité, même si sa création a été une avancée. L'auteur du rapport émet des réserves sur la "qualité de service et d'efficacité dans le retour à l'emploi" de l'opérateur. Le parlementaire appelait à cesser les suppressions de postes à Pôle emploi, dont le budget 2019 prévoit la disparition de 800 postes sur les quelque 48.000 actuels. Selon des informations de presse, l'exécutif envisagerait quelque 4.000 suppressions de poste d'ici à la fin du quinquennat, du fait d'impératifs budgétaires et de la légère baisse du chômage, soit l'équivalent des embauches menées lors du quinquennat Hollande.]]></description>
   <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 09:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Grand débat : l'exécutif et les présidents des deux chambres feront le point le 6 mars</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190225162903.wvn9f69w.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron et Edouard Philippe feront le 6 mars un point sur le grand débat avec les présidents du Sénat Gérard Larcher, de l'Assemblée nationale Richard Ferrand et du Conseil économique, social et environnemental, Patrick Bernasconi, a indiqué lundi M. Larcher. Lancé le 15 janvier en Normandie par le président de la République pour répondre à la crise des "gilets jaunes", le grand débat doit s'achever le 15 mars. Emmanuel Macron a déjà réuni le 11 février MM. Philippe, Larcher, Ferrand et Bernasconi, pour faire le point de l'avancée du débat. Réunions, participation par internet ou courrier postal, cahiers de doléances... la vaste consultation nationale a pris différentes formes. Emmanuel Macron effectue cette semaine ses 8e et 9e rencontres régionales dans le cadre du grand débat, en recevant mardi des élus du Grand Est puis en se rendant vendredi en Nouvelle-Aquitaine, notamment à Bordeaux. Dans les doléances qui sont parvenues au Sénat, la question du "pouvoir d'achat" apparaît comme le premier sujet de préoccupation, a précisé M. Larcher à des journalistes. En particulier pour les femmes qui élèvent seules des enfants. La "fracture territoriale" est un autre sujet qui revient fréquemment, en premier lieu en ce qui concerne la santé. Dans le champ politique, le président du Sénat constate une "béatification" du rôle du maire. "On est passé de +balance ton maire+ à +accroche-toi à ton maire+". Pour la suite du calendrier, M. Larcher prévoit un débat au Parlement "dans la première décade d'avril", pour analyser les premières conclusions.]]></description>
   <pubDate>Mon, 25 Feb 2019 16:29:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Huawei et 5G: les députés LREM défendront une proposition de loi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222172212.an3fs6go.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LREM vont défendre prochainement une proposition de loi pour instaurer une autorisation préalable à l'exploitation des réseaux de télécoms, en vue du déploiement de la 5G, où le chinois Huawei est leader, a-t-on appris vendredi auprès du groupe majoritaire. La proposition de loi "visant à préserver les intérêts de la défense et de la sécurité nationale de la France dans le cadre de l'exploitation des réseaux radioélectriques mobiles" a été enregistrée mercredi par l'Assemblée et pourrait être mise rapidement à l'ordre du jour. Le gouvernement avait cherché à faire passer le même principe d'autorisation préalable par un amendement au projet de loi Pacte sur les entreprises, lors de son examen en première lecture au Sénat début février. Mais les sénateurs, à majorité de droite, l'ont rejeté en estimant que le sujet méritait un débat approfondi. Selon le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, "le rôle de la nation c'est de protéger les intérêts économiques du pays, la 5G peut nous amener à prendre des décisions fortes dans ce sens". Le projet de loi Pacte va revenir à l'Assemblée en mars en nouvelle lecture, mais le gouvernement ne peut représenter son amendement en raison de la règle de "l'entonnoir", qui interdit les sujets nouveaux. C'est pourquoi les députés LREM ont déposé leur propre texte, gage également d'une rapidité possible d'examen, sans étude d'impact préalable. La proposition de loi, dont le premier signataire est le patron du groupe Gilles Le Gendre, prévoit que, préalablement à toute activité d'exploitation de certains équipements radioélectriques, les opérateurs devront adresser une demande d'autorisation au Premier ministre, qui se prononcera dans les deux mois. Il devra déterminer s'il "existe un risque sérieux d'atteinte aux intérêts de la défense et de la sécurité nationale". L'autorisation sera nécessaire y compris pour les appareils installés depuis le 1er janvier 2019. En cas d'infraction par une personne morale, celle-ci encourra une amende de 750.000 euros et une interdiction à titre définitif ou pour une durée de cinq ans d'exercer l'activité. Les manquements des opérateurs pourront également être sanctionnés par l'Arcep, le gendarme des télécoms. Huawei est considéré plus performant et plus innovant que ses concurrents sur la technologie 5G, mais ses équipements sont soupçonnés de pouvoir permettre au renseignement chinois d'espionner les communications des pays qui les utiliseraient. Les lois chinoises obligent en effet les groupes dont le siège social est en Chine à apporter une aide technique aux services de renseignement.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 17:22:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nutri-Score sur les pubs alimentaires: les députés font un premier pas</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222144458.ev55cppf.html</link>
   <description><![CDATA[Le Nutri-Score, l'étiquetage sur la qualité nutritionnelle de la nourriture industrielle, sera-t-il obligatoire sur toutes les publicités alimentaires? L'Assemblée nationale a fait jeudi soir un premier pas vers cette mesure de "santé publique", mais le chemin est encore long. Tard dans la nuit, les députés ont adopté en première lecture une proposition de loi déposée par la France insoumise, mais entièrement réécrite par la majorité. La principale mesure adoptée porte sur l'affichage obligatoire du Nutri-Score sur les supports publicitaires pour l'alimentation. Cette échelle graphique combinant code couleurs et lettres classe les produits alimentaires en 5 catégories (des lettres de A à E colorées du vert au rouge), en fonction de leurs qualités nutritionnelles. Elle permet de comparer différentes versions d'un même produit transformé (plats cuisinés, pizzas, conserves, biscuits, etc). Pour "les messages publicitaires sur internet, télévisés ou radiodiffusés, l'obligation ne s'appliquera qu'aux message émis et diffusés à partir du territoire français et reçus sur ce territoire", précise le texte. L'entrée en vigueur de la mesure est théoriquement fixée au plus tard au 1er janvier 2021 pour laisser aux professionnels le temps de s'adapter. Selon le texte, les annonceurs pourront y déroger mais devront en contrepartie verser une contribution à l'agence sanitaire Santé publique France. Cependant, cette mesure n'en est qu'au début de son parcours parlementaire et doit maintenant passer devant le Sénat. "Si la loi était votée, ce serait une avancée majeure pour la santé publique", a déclaré à l'AFP le directeur général de Santé publique France, François Bourdillon. Conçu par Santé publique France, "le Nutri-Score est un moyen pour M. et Mme Tout-le-monde de se repérer par rapport à la qualité des aliments, et est pour les industriels une façon d'améliorer leur produits", a-t-il ajouté. "Reste désormais à transformer l'essai au Sénat, et à travailler avec les industriels du secteur agroalimentaire pour que la mesure puisse être pleinement opérationnelle", a espéré dans un communiqué le député LREM Olivier Véran, à l'origine de l'amendement. - Opposition du gouvernement - Autre obstacle à l'entrée en vigueur définitive de la mesure: le texte adopté l'a été contre l'avis du gouvernement. "Cet amendement peut avoir pour conséquence de fragiliser le dispositif du Nutri-Score au regard des règles européennes", a fait valoir dans l'hémicycle le ministre des Relations avec le Parlement, Marc Fesneau. Une précédente tentative d'adoption de cette mesure lors des débats au printemps sur le projet de loi agriculture et alimentation avait échoué, déjà au nom du "risque" européen. "La mesure concernant le Nutri-Score dans la publicité n'est pas conforme au droit européen", a également estimé l'organisme qui représente les industriels, l'Ania (Association nationale des industries alimentaires). "Il est très important pour les 18.000 entreprises alimentaires françaises d'avoir un cadre législatif stable et uniformisé car elles évoluent dans un marché ouvert et ne doivent pas se trouver pénalisées", a poursuivi l'Ania, interrogée par l'AFP. "Rien n'interdit de rendre (le Nutri-Score) obligatoire sur la publicité", a au contraire jugé M. Véran. Le droit européen est aussi ce qui a toujours empêché de rendre le Nutri-Score obligatoire sur les emballages des aliments eux-mêmes. Son apposition sur les emballages dépend donc d'une démarche volontaire des industriels. Certains s'y sont mis, mais de grandes multinationales refusent toujours de le faire. L'ONG Foodwatch s'est pour sa part focalisée sur une mesure présente dans la proposition de loi initiale de LFI mais finalement retoquée à la demande du gouvernement: l'interdiction de la publicité ciblant les enfants pour les produits trop sucrés, trop gras, trop salés. C'est "un pur scandale", s'est insurgée la directrice générale de Foodwatch, Karine Jacquemart, dans un communiqué. La proposition de loi des Insoumis entendait initialement réglementer la distribution de l'alimentation industrielle, responsable de maladies chroniques comme le diabète, les maladies cardiovasculaires, le surpoids, l'obésité ou certains cancers. "Vous avez abrogé la totalité de nos articles. On repart d'ici avec le Nutri-Score, on s'en contentera", a commenté Jean-Luc Mélenchon après le vote.]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 14:44:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>PMA: la "mise en garde" de la députée Thill par LREM est "une mascarade" (associations)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190222093937.ebqo4zdl.html</link>
   <description><![CDATA[La simple "mise en garde" prononcée jeudi par La République En Marche (LREM) contre la députée de l'Oise Agnès Thill pour ses propos contre la PMA pour toutes est "une mascarade", selon des associations LGBT qui demandent toujours son exclusion. Le parti de la majorité "reste sourd au discours" d'Emmanuel Macron qui a appelé lors du dîner du Conseil représentatif des institutions juives de France (Crif), "à la lutte des haines citant la haine anti-LGBT", ont déploré vendredi SOS Homophobie et l'Association des familles homoparentales (ADFH) dans un communiqué. Les deux associations, qui se demandent si "la ligne rouge de l'homophobie a disparu chez LREM", estiment que les propos d'Agnès Thill, "sous couvert de liberté d'expression, entame en réalité la dignité et le respect des personnes LGBT". Mme Thill, qui s'oppose à l'extension de la procréation médicalement assistée (PMA) aux lesbiennes et aux femmes célibataires, avait estimé en janvier que "l'absence de genre dans le mot parent favorise l'éclosion d'écoles coraniques", à l'occasion de la publication du rapport de la mission parlementaire sur la bioéthique. Elle avait déjà été mise en garde à plusieurs reprises auparavant par LREM, notamment pour des propos concernant un supposé "lobby LGBT à l'Assemblée nationale". Dernièrement, elle a suscité une nouvelle levée de boucliers après avoir comparé les "femmes seules" qui souffrent de ne pas avoir d'enfant et veulent bénéficier de la PMA à des "droguées". En janvier, la députée avait indiqué "retirer" ses propos ayant pu "blesser", tout en maintenant ses "positions".]]></description>
   <pubDate>Fri, 22 Feb 2019 09:39:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
