<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Thu, 12 Jul 2018 00:50:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Constitution: LR échoue à supprimer le "principe de précaution"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711224705.6xwh0a3n.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés LR ont échoué mercredi soir à supprimer ou remplacer le principe de précaution figurant dans la Charte de l'environnement adossée à la Constitution, qui freine selon eux l'innovation. Lors des débats dans l'hémicycle sur le projet de révision constitutionnelle, plusieurs élus de droite ont proposé de lui substituer un principe d'"innovation responsable" ou de "responsabilité". "Notre pays a besoin d'avancer", a lancé Thibault Bazin, son collègue Gilles Lurton assurant que "nous encouragerons la recherche à prendre en compte autant les opportunités que les risques". Guillaume Larrivé (LR) a rappelé que le principe de précaution avait été critiqué par la commission Attali en 2007, dont Emmanuel Macron était rapporteur général adjoint. Selon Véronique Louwagie, l'introduction de ce principe en 1995 par la loi Barnier a été "une belle avancée", suivie par son inscription en 2005 dans la Constitution via la Charte de l'environnement. Mais il a "une tonalité négative" et "le mot annihile l'esprit d'entreprise", a-t-elle estimé. Le retrait de la Constitution du "principe de précaution" figurait dans le programme présidentiel de François Fillon. Auparavant, Nicolas Sarkozy avait prôné son remplacement par un "principe de responsabilité". Philippe Vigier (UDI-Agir) est venu en soutien à LR, jugeant que le principe a connu "un dévoiement dans le temps". Le rapporteur général Richard Ferrand (LREM) a donné un avis défavorable à ces amendements, soulignant que la majorité se faisait "la gardienne de l'héritage de Jacques Chirac". La garde des Sceaux Nicole Belloubet a rappelé que le principe de précaution était "un principe d'action" et non "d'abstention", et qu'il a "permis de justifier l'adoption de mesures proportionnées". Chef de file des députés communistes, André Chassaigne, qui a lui-même rédigé une partie de l'article concerné dans la Charte de l'environnement, contre le poids "de certains lobbies", s'est aussi élevé contre la suppression du principe, qui aurait "des conséquences très négatives sur l'environnement et la santé". Plus généralement, toutes les propositions de modification de la Charte de l'environnement, pour y ajouter notamment une référence au climat, ont été rejetées. Le gouvernement ne veut pas la "rouvrir", et pas davantage le Préambule de la Constitution. Les amendements examinés dans la soirée, et portant sur les OGM, les animaux et encore la Corse, ont défilé très lentement, avec de nombreuses prises de parole depuis tous les bancs. "A quand l'amendement bouillie bordelaise?", a lancé Philippe Gosselin (LR) sous forme de boutade. "La révision de la Constitution avec la @FranceInsoumise c'est un peu comme la braderie de Lille, on y trouve un peu tout et n'importe quoi", a tweeté Fabien Gouttefarde (LREM) face aux nombreuses propositions de la gauche de la gauche... qui n'ont pas connu davantage de succès.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 22:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée rejette l'inscription du droit à la contraception et à l'IVG</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711175100.iwcgp7s5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi l'inscription du droit à la contraception et à l'avortement dans le préambule de la Constitution, proposée par des députés d'opposition, le gouvernement jugeant ces droits suffisamment garantis. Ces amendements UDI-Agir, LFI et de M'jid El Guerrab (non-inscrit) étaient issus des propositions du Haut conseil à l'égalité entre les femmes et les hommes. Sophie Auconie (UDI-Agir), qui voulait aussi reconnaître "le droit à une vie sans violence sexiste et sexuelle", a défendu cette inscription pour "consolider ces droits", invoquant la figure de Simone Veil, qui avait porté la loi dépénalisant le recours à l'interruption volontaire de grossesse (IVG) et vient d'entrer au Panthéon. "Ce droit certes aujourd'hui n'est pas menacé" mais "en proie à des mouvements anti-IVG et à des difficultés financières" pour son application, a appuyé l'Insoumise Clémentine Autain. Mais selon la garde des Sceaux Nicole Belloubet, "nous avons un droit suffisamment garanti", reconnu par le Conseil constitutionnel comme une "composante de la liberté de la femme". Quant au droit à la contraception, "il est prévu par la loi" et soutenu par "une politique publique volontariste", a ajouté la ministre. "Il n'est nul besoin de brandir des peurs" en France au regard de remises en cause dans des pays étrangers, a aussi lancé la co-rapporteure Yaël Braun-Pivet (LREM), en réponse aux Insoumis qui évoquaient les exemples de la Pologne et de l'Espagne.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 17:51:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Constitution: l'Assemblée rejette l'inscription d'une "charte du numérique" après un vif débat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711163134.w7862jmf.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a rejeté mercredi au terme d'un vif débat l'inscription dans la Constitution d'une "Charte du numérique", souhaitée par des parlementaires de tous bords mais critiquée par gouvernement et rapporteurs qui ont estimé le travail "inabouti". Cette charte, rédigée par un groupe de travail transpartisan Assemblée-Sénat, liste droits et libertés à l'ère du numérique. Elle comprend sept articles stipulant notamment que "la loi garantit à toute personne un droit d'accès aux réseaux numériques libre, égal et sans discrimination", et que les réseaux numériques "respectent le principe de neutralité qui implique un trafic libre et l'égalité de traitement". La mention de la Charte dans le préambule de la Constitution, comme la Charte de l'environnement de 2004, "marquerait la proclamation de principes particulièrement nécessaires à notre temps", a plaidé Paula Forteza (LREM). La proposition des rapporteurs d'ajouter plutôt la protection des données à l'article 34 de la Constitution qui fixe le domaine de la loi "n'est pas suffisante", a jugé Mme Forteza, avertissant que "si nous ne consacrons pas la neutralité du net, elle pourrait être remise en cause". Bastien Lachaud (LFI) a jugé que cette charte permettrait de défendre "le respect de la vie privée, la souveraineté numérique, le droit à l'oubli". "Les droits de citoyens ne sont pas garantis dans le cyberespace", a renchéri l'ex-PS Delphine Batho. Mais la ministre de la Justice Nicole Belloubet a donné un avis défavorable, estimant que "créer de tels principes sans en mesurer la portée, c'est donner un pouvoir d'appréciation aux juges et aux experts". "Il me semble nécessaire de poursuivre la réflexion", a complété le rapporteur général Richard Ferrand (LREM). "Attention à l'obsolescence programmée des chartes. Dans la Charte sur l'environnement en 2004, il n'y a pas la lutte contre le changement climatique", a aussi mis en garde le co-rapporteur Marc Fesneau (Modem). Pour le porte-parole LREM Sacha Houlié, "c'est la souveraineté européenne qui nous permettra de réguler le numérique, comme avec le règlement européen de protection des données ou la fiscalité des GAFA". Le rejet des amendements est "un camouflet inélégant pour l'ensemble des parlementaires qui se sont investis", a réagi le communiste Sébastien Jumel. LR s'est abstenu, tout en regrettant que "le gouvernement ne se soit pas emparé de cette question", selon Sébastien Huyghe. La charte était aussi soutenue par l'Internet society qui avait lancé une pétition "pour la consécration constitutionnelle des droits fondamentaux des utilisateurs du numérique".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 16:31:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prison ferme pour deux frères condamnés pour l'agression d'un couple de policiers</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711162832.nxchv8ve.html</link>
   <description><![CDATA[Emmanuel Macron avait promis que les agresseurs d'un couple de policiers, la semaine dernière en Seine-et-Marne, seraient "retrouvés et punis": deux frères de 27 et 24 ans ont été condamnés mercredi à de la prison ferme. Une semaine jour pour jour après cette agression qui avait soulevé une vague d'indignation dans la classe politique, le tribunal correctionnel de Meaux est allé au-delà des réquisitions. L'aîné, en récidive, a été condamné à six ans de prison, dont 18 mois avec sursis et mise à l'épreuve pendant deux ans. Son frère, qui avait pour toute mention dans son casier une conduite sous stupéfiants, a été condamné à quatre ans, dont six mois avec sursis et mise à l'épreuve pendant deux ans. Le parquet avait requis quatre ans de prison, dont un an avec sursis, à l'encontre du premier, et trois ans dont six mois avec sursis à l'encontre du second. Cette décision est un "signal très fort envers tous les agresseurs de policiers", a estimé auprès de l'AFP Christophe Gonzalez, du syndicat Alliance. Les jeunes hommes, qui avaient été placés en détention provisoire dimanche dans l'attente de ce procès en comparution immédiate, sont retournés en prison. Apparus sonnés à l'énoncé du jugement, ils avaient un peu plus tôt dit "regretter" les violences commises. Le 4 juillet vers 21H00 à Othis (Seine-et-Marne), le couple de policiers sort du domicile d'une amie, également nounou de leur fille de trois ans. Les deux frères, qui résident chez leurs parents à 50 mètres de là, passent en voiture. L'aîné reconnaît la policière qui l'a déjà contrôlé à Aulnay-sous-Bois (Seine-Saint-Denis). "Barbie, c'est pas fini, on va te niquer", lance-t-il à la jeune femme aux cheveux blonds, selon le récit fait par le couple aux enquêteurs de la police judiciaire de Meaux. - "Sentiment d'insécurité" - Son compagnon s'approche du véhicule, l'aîné en sort. S'ensuivent des violences, notamment des coups de pied au visage, qui ont valu au fonctionnaire quinze jours d'interruption totale de travail (ITT). Sa compagne s'est vu prescrire quatre jours d'ITT. Les prévenus, qui avaient gardé le silence en garde à vue, ont affirmé avoir été pris à partie ce soir-là par les policiers, qui accusaient l'aîné d'avoir ébruité l'adresse de ce logement après avoir croisé la fonctionnaire six mois plus tôt devant le domicile de la nounou. Le parquet et les policiers ont jugé "ridicules" ces allégations. Le couple a rappelé qu'ils rentraient ce soir-là de vacances, récupéraient leur fille et étaient "en tongs". "On s'en remet toujours pas, je trouve ça dégueulasse", a déclaré l'homme, oeil gauche tuméfié, minerve autour du cou. "On se demande ce qu'on va faire pour notre fille, pour nous", a enchaîné la brigadière, laissant entendre qu'elle s'interrogeait sur son avenir dans la police. Pour le parquet, cette affaire "illustre" le "sentiment d'insécurité" affectant les policiers jusque dans leur vie privée depuis l'assassinat de deux fonctionnaires à leur domicile de Magnanville (Yvelines) le 13 juin 2016, une attaque revendiquée par l'organisation jihadiste Etat islamique (EI). Il a insisté sur cet "effet Magnanville" évoqué dans un rapport parlementaire récent sur le "malaise général" des forces de l'ordre. Revenant sur cette référence, l'avocate des deux frères, Louise Tort, a affirmé que ce dossier avait pris une tournure "politique" et que ses clients faisaient face à une "justice d'exception". "On ne cherche pas la vérité dans ce dossier, on cherche à couper des têtes", a-t-elle appuyé. Peu après la révélation de l'agression, le chef de l'Etat avait réagi sur Twitter: "Pas de mots assez durs pour l'ignominie et la lâcheté des deux voyous qui ont agressé (...) un couple de policiers en dehors de leur service sous les yeux de leur petite fille. Ils seront retrouvés et punis."]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 16:28:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fonctionnaires de l'Assemblée: concertation, externalisations "à titre exceptionnel"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711154642.mitocb0q.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi de lancer des concertations en vue de réformer la fonction publique parlementaire, chantier sensible, en prévoyant déjà le recours à davantage de contractuels, et des externalisations "à titre exceptionnel", a indiqué la présidence. Fin mai, le président de l'Assemblée François de Rugy (LREM) avait annoncé cette réforme du statut et des missions des quelque 1.100 fonctionnaires de l'institution, pour laquelle un rapport suggérait "l'éventuelle externalisation de certaines tâches", ce qui avait inquiété en interne. Ces inquiétudes devraient "retomber", selon M. de Rugy, qui a écarté plusieurs suggestions du rapport des secrétaires généraux et a fixé avec le bureau, plus haute instance collégiale, "un cadre clair". Par 9 voix pour, 4 contre (dont PS et LFI) et 2 abstentions, le bureau a adopté vingt orientations en vue d'une réforme qui "se concrétisera tout au long de la législature et se réalisera en concertation avec les personnels de l'Assemblée nationale et leurs représentants", selon le document validé, transmis à la presse. "Des recrutements" de fonctionnaires "continueront d'être organisés" mais, pour les "métiers spécialisés", il sera "principalement fait recours à des contractuels". En outre, "il n'apparaît pas souhaitable que l'Assemblée s'engage sur la voie d'une externalisation de grande ampleur", sauf "à titre exceptionnel" pour des missions non constitutionnelles. Membre du bureau, l'Insoumise Clémentine Autain a dénoncé à l'AFP "une explosion du nombre de contractuels" programmée. Selon elle, une trajectoire pluriannuelle prévoit de passer d'ici 2022 leur part dans la masse salariale" de 6,5% à 15%". "La colère des personnels et la bronca des oppositions ont dû avoir raison pour l'instant" de l'idée d'externalisations, d'après Mme Autain, qui dit avoir "obtenu la parole" de M. de Rugy "qu'il n'y aurait pas de marchés publics sur le transport, le standard, la buvette-restauration et les visites de l'Assemblée". Concernant la rémunération pour les fonctionnaires en poste, le document validé indique qu'elle ne sera pas réformée mais l'indemnité compensatrice d'abattement fiscal "sera progressivement supprimée". En revanche, "pour les fonctionnaires nouvellement recrutés, les règles de rémunération seront rapprochées de celles de la fonction publique d'État", en tenant compte des "sujétions" du travail parlementaire. Et la mobilité des fonctionnaires de l'Assemblée sera "encouragée et favorisée". "Le régime spécial de retraite des fonctionnaires sera intégré à la réforme" générale prévue 2019, et "il sera mis fin progressivement aux dispositifs dérogatoires de fin de carrière". Enfin, "afin de dissiper les idées reçues, le statut de la fonction publique de l'Assemblée nationale, ainsi que les actes portant règles générales, seront publiés", alors que, selon un communiqué, les personnels "ont été durement et injustement mis en cause ces dernières semaines". Globalement, les effectifs seront stables mais avec des redéploiements, a précisé M. de Rugy, qui a mené "18 rencontres bilatérales ou multilatérales" et "n'a jamais revendiqué le grand soir". "Le premier objectif n'est pas de faire des économies mais nous avons le souci de la bonne gestion et de financer de nouvelles missions sans augmenter la dotation de l'État", a plaidé le titulaire du "perchoir" auprès de journalistes. Le projet de budget de l'Assemblée pour 2019, adopté mercredi par le bureau, atteint 568 millions d'euros (stable), qui seront financés également par un prélèvement sur les réserves de l'Assemblée, selon le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 15:46:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée lève l'immunité de Thierry Solère (LREM), soupçonné de fraude fiscale</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711152421.omv71tae.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi "à l'unanimité", après une demande de la justice, de lever l'immunité parlementaire de Thierry Solère, député LREM soupçonné de fraude fiscale, ont indiqué à l'AFP des députés membres du bureau. La présidence de l'Assemblée nationale précise dans un communiqué que le bureau s'est prononcé sur requête du procureur général de Versailles lui demandant "d'autoriser le placement en garde à vue de M. Thierry Solère (...) dans le cadre d'une enquête préliminaire le concernant". Ex-LR et ex-Constructif devenu Marcheur, l'élu des Hauts-de-Seine fait en effet l'objet depuis 2016 d'investigations menées par l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales, après une plainte déposée par Bercy pour fraude fiscale. Les enquêteurs le soupçonnent également de trafic d'influence, corruption, abus de biens sociaux, financement illicite de dépenses électorales et manquement aux obligations déclaratives auprès de la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP). Le bureau de l'Assemblée, plus haute instance collégiale de la chambre basse, a été unanime dans sa décision, qui était "conforme à la demande de l'intéressé", ont souligné plusieurs de ses membres. Ancien questeur de l'Assemblée (chargé de sa gestion), M. Solère avait en effet envoyé, en parallèle de la demande du parquet, un courrier à François de Rugy, président de l'Assemblée, pour lui demander sa levée d'immunité. Comme d'habitude, le bureau ne s'est pas prononcé sur le fond du dossier, mais sur le caractère sérieux, loyal et sincère de la demande de la justice. Les faits dont est soupçonné M. Solère remontent à 2010-2013, alors qu'il était conseiller régional LR d'Ile-de-France et lieutenant de Bruno Le Maire. L'élu travaillait en parallèle comme conseiller stratégique dans le privé, notamment chez Chimirec, une entreprise spécialisée dans la collecte et le traitement des déchets industriels. Un poste qui lui rapportait "12.000 euros par mois", avait souligné le site Mediapart en septembre 2016. A l'été 2017, Le Canard enchaîné avait indiqué que Thierry Solère avait "omis de régler une partie de ses impôts sur le revenu de 2010 à 2013, ainsi que la taxe foncière de la dernière année". Un "oubli" qui lui avait valu "une saisie-arrêt sur salaire", selon l'hebdomadaire. L'élu, qui présidait la commission d'organisation de la primaire à droite en vue de la présidentielle, avait expliqué avoir "fait l'objet d'un contrôle classique", après son élection comme député en 2012", mais n'avoir "commis aucun délit fiscal", ajoutant que la HATVP lui avait "donné quitus de (sa) déclaration en date du 2 juin 2015". Selon Le Monde, qui a récemment fait état d'un "document synthétisant la position du parquet" dans cette affaire, Thierry Solère est aussi soupçonné, entre autres, d'"enrichissement occulte" et "de s'être servi de son influence en tant qu'élu local et national pour aider ses sociétés clientes à obtenir des contrats publics ou un agrément des pouvoirs publics", notamment "LNA, un prestataire informatique, Aliapur, une société de recyclage de pneus, ou encore Chimirec". Contactés mercredi par l'AFP, ni M. Solère, ni son avocat Pierre-Olivier Sur n'ont souhaité communiquer. Ce dossier a eu en juin un effet collatéral de taille: soupçonné d'avoir transmis à M. Solère des éléments sur cette enquête, l'ex-garde des Sceaux socialiste Jean-Jacques Urvoas a été mis en examen par la Cour de justice de la République pour "violation du secret professionnel". Des soupçons que ce dernier a contestés "avec détermination".]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 15:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Echec de la loi agriculture et alimentation: déception des syndicats agricoles</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711144333.sfgyg9mx.html</link>
   <description><![CDATA[L'échec des sénateurs et des députés à s'accorder sur une version commune du projet de loi agriculture et alimentation mardi a provoqué la déception des syndicats agricoles qui demandent qu'on leur assure des revenus décents. La commission des Affaires économiques du Sénat a reproché dans un communiqué au rapporteur Jean-Baptiste Moreau (LREM) et aux députés de la majorité membres de la commission mixte paritaire (CMP) d'avoir fait "marche arrière" sur les "modalités d'élaboration des indicateurs contribuant à la formation des prix agricoles pourtant adoptées par l'Assemblée nationale et par le Sénat" créant ainsi "de nouveaux points bloquants". Contre l'avis du gouvernement, les députés avaient prévu qu'"à défaut d'indicateurs" fournis par les interprofessions, l'Observatoire de la formation des prix et des marges des produits alimentaires (OFPM) et FranceAgriMer devraient en proposer, disposition maintenue au Sénat, selon la même source. Pour la FNSEA, "à la veille des difficiles négociations commerciales de l'automne, la manoeuvre politique l'a finalement emporté sur le réalisme d'un texte respectueux de l'esprit des Etats Généraux de l'Alimentation (EGA) et du travail conjoint des parlementaires". "Sur la question centrale des indicateurs de coûts de production, rappelons qu'il s'agit juste de mettre à disposition des producteurs une référence neutre et indiscutable dans leurs relations commerciales avec l'aval de la filière. Sans ce garde-fou efficient, que peuvent peser les agriculteurs face à quatre centrales d'achat qui concentrent à elles seules 94% du marché alimentaire national?", s'interroge le syndicat majoritaire dans un communiqué. "Après l'échec de la CMP, les député.e.s doivent remettre la question du revenu paysan au coeur de ce projet de loi! Sauront-ils s'imposer face au gouvernement?", a également demandé la Confédération paysanne sur Twitter. Le Modef (Mouvement de défense des exploitants familiaux) et la Coordination rurale ont pour leur part insisté sur le besoin de fixer des prix planchers dans cette loi qui leur semble pour l'instant insuffisante. Ce projet de loi "se contente de suggestions et ne prévoit aucun moyen pour s'assurer du respect des dispositions prévues", or "compter sur la bonne volonté des industriels et distributeurs est complètement irréaliste et irresponsable!", insiste Bernard Lannes, président de la Coordination Rurale, dans un communiqué. Pour le Modef, cette loi "ne permettra pas aux exploitants de mettre un terme aux différentes crises et de vivre dignement de leur travail", et "ne donnera pas non plus des outils économiques et législatifs pour une orientation vers une agriculture rémunératrice, diversifiée, respectueuse des Hommes et de l'environnement", indique-t-il dans un communiqué. etr/spe/kp TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 14:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Jeunes vulnérables: proposition de loi LREM adoptée en commission, interrogations sur son sort</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711130539.uksivqey.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté mercredi en commission une proposition de loi LREM visant à renforcer l'accompagnement des jeunes majeurs vulnérables vers l'autonomie, des élus de tous bords saluant ses objectifs mais s'interrogeant sur le sort qui lui sera réservé. L'élue du Pas-de-Calais Brigitte Bourguignon, présidente de la commission des Affaires sociales, à l'origine de cette proposition, a souligné devant les députés que "la situation des jeunes s'est dégradée au cours des dernières années" et qu'"aujourd'hui la moitié des personnes pauvres a moins de 30 ans". La proposition de loi de cette figure de l'aile gauche du groupe majoritaire vise notamment à rendre obligatoires, en cas de cumul de difficultés, les contrats "jeunes majeurs", qui permettent de prolonger la prise en charge par les services de l'aide sociale à l'enfance (Ase) après 18 ans pour éviter les ruptures. Mme Bourguignon a évoqué un coût évalué à 67 millions d'euros. Les départements auraient aussi la possibilité de prolonger la prise en charge jusqu'à 25 ans. Un entretien entre le jeune et son ancien référent, six mois après sa sortie du dispositif de l'Ase, doit aussi être proposé, les députés ayant notamment ajouté en commission la possibilité d'un second entretien. Et ces jeunes majeurs bénéficieraient d'un logement social de manière prioritaire ou d'une place en résidence universitaire. Un amendement LREM a aussi prévu de généraliser un dispositif existant dans certaines collectivités, permettant un contrat de parrainage entre un jeune bénéficiant de l'Ase et un employeur de droit privé. Les élus de l'opposition présents en commission ont apporté leur appui aux objectifs de la proposition, mais se sont interrogés sur le sort qui lui sera réservé, notamment à l'aune du plan pauvreté dont la présentation a été repoussée en septembre. Stéphane Viry (LR) a ainsi salué une proposition qui "va dans la bonne direction" mais s'est interrogé sur le calendrier et l'articulation de ce texte avec ce futur plan. Saluant une proposition "entièrement justifiée", Joël Aviragnet (Nouvelle Gauche) s'est aussi inquiété que "la première proposition de loi LREM qui contient enfin quelques mesures sociales" soit "enterrée avant de voir le jour". Pour LFI, qui a aussi apporté son appui,Caroline Fiat a aussi dit espérer que la proposition serait examinée en séance. Adrien Quatennens a vanté sur Twitter le choix de son groupe du "fond plutôt que les étiquettes partisanes". Reconnaissant que l'inscription à l'ordre du jour ne relève pas de ses prérogatives, Mme Bourguignon leur a notamment rappelé que "l'initiative parlementaire existe et qu'une proposition de loi ne se veut être qu'un outil au service d'une stratégie largement soutenue par cette majorité". chl/reb/chr/bw FIAT CHRYSLER AUTOMOBILES TWITTER]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 13:05:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Asile-immigration: les députés rétablissent l'aide médicale d'Etat</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711125351.dl81e2bz.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont rétabli mercredi en commission l'aide médicale d'Etat (AME), permettant l'accès aux soins des étrangers sans papiers, que le Sénat avait voulu réserver aux seuls soins urgents. En nouvelle lecture du projet de loi asile-immigration, la commission des Lois a adopté des amendements de la gauche et de la majorité LREM-Modem pour maintenir l'AME telle qu'elle existe. Lors de la première lecture, le Sénat, par un amendement du LR Roger Karoutchi, avait transformé l'AME en "aide médicale d'urgence" conditionnée au paiement d'un droit annuel, et réservée aux "maladies graves et douleurs aiguës", aux soins liés à la grossesse, aux vaccinations réglementaires et aux examens de médecine préventive. "Cela est contraire à une politique de santé publique responsable visant à soigner le plus vite possible", avait réagi peu après la ministre de la Santé et des Solidarités Agnès Buzyn. Les députés ont par ailleurs supprimé un ajout du Sénat conditionnant les réductions dans les transports publics à la régularité du séjour. "La question des tarifs appliqués aux étrangers en situation irrégulière dans le service public des transports sera discutée dans la loi relative aux mobilités qui sera prochainement inscrite à l'ordre du jour du Parlement", a cependant précisé la rapporteur LREM Elise Fajgeles. La Cour administrative d'appel avait confirmé vendredi l'annulation d'une décision de la présidente LR de la Région Ile-de-France Valérie Pécresse de supprimer l'aide aux transports pour les étrangers en situation irrégulière bénéficiaires de l'AME. Comme la majorité l'avait annoncé mardi, la commission a par ailleurs maintenu le délai d'appel à 30 jours après le rejet d'une demande d'asile, comme l'avait décidé le Sénat, alors que l'Assemblée l'avait initialement réduit à 15 jours comme le souhaitait le gouvernement. Pour le reste, les députés ont essentiellement rétabli leur version de la première lecture sans finir leurs débats qui reprendront le 18 juillet, en raison de l'examen du projet de réforme constitutionnelle dans l'hémicycle. Confortée par la récente décision du Conseil constitutionnel sur "le principe de fraternité", la majorité devrait notamment réintroduire les assouplissements au délit de solidarité supprimés par le Sénat. La nouvelle lecture en séance aura lieu du 25 au 27 juillet. Le texte repartira ensuite au Sénat avant son adoption définitive par les députés, probablement le 1er ou 2 août.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 12:53:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés approuvent la limitation du droit du sol à Mayotte</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711113716.xrxmibv2.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont approuvé mercredi en commission l'adaptation du droit du sol à Mayotte, introduite par le Sénat et soutenue par l'exécutif pour faire face à la très forte immigration clandestine en provenance des Comores. En nouvelle lecture du projet de loi asile-immigration, les députés ont adopté l'article sénatorial qui exige pour les enfants nés à Mayotte que l'un de ses parents ait, au jour de la naissance, été présent de manière régulière sur le territoire national depuis plus de trois mois. Rappelant que les députés "s'étaient sentis un peu démunis en première lecture face à la situation à Mayotte", la rapporteure Elise Fajgeles LREM s'est appuyée sur l'avis du Conseil d'Etat qui a jugé cette "adaptation limitée, adaptée et proportionnée à la situation particulière de Mayotte" en estimant que le texte "porte sur l'un ou l'autre des parents et fixe un délai de résidence régulière assez bref". Lors d'un discours consacré aux Outre-mer le 28 juin, Emmanuel Macron avait soutenu "cette évolution qui fait consensus sur le territoire" et cette démarche "adaptée et équilibrée" dans le sillage de la proposition du sénateur LREM Thani Mohamed Soilihi. "Il s'agit de préserver le droit du sol qui est l'un de nos principes fondamentaux, en adaptant ses conditions d'exercice à la réalité de ce territoire", avait justifié le président de la République. La députée mahoraise Ramlati Ali a appelé mercredi ses collègues à réagir la "situation urgente" du département, "où 74% des enfants naissent de mère étrangère" après une traversée maritime souvent périlleuse depuis les Comores. "La maternité de Mayotte est devenue la première de France, avec 10.000 naissances par an. A ce rythme il faudrait construire une classe par jour alors que déjà les élèves ne peuvent aller à l'école qu'en rotation le matin ou l'après-midi", a-t-elle souligné, en mentionnant également la présence de "3.000 mineurs isolés". Elle a imploré ses collègues de "venir voir cette situation qui freine le développement socio-économique". Sans nier "l'urgence" et "les spécificités" de Mayotte, l'une des porte-parole des députés communistes, Elsa Faucillon, s'est inquiétée de cette "brèche" dans le droit du sol. Elle a dit voir "sa crainte renforcée" par l'amendement du LR Guillaume Larrivé, qui a défendu l'extension de cette restriction à l'ensemble du territoire "au nom de l'unité du droit de la nationalité". "La philosophie wauquiéziste consiste à supprimer le droit du sol. Nous la rejetons en bloc", a répondu le chef de file LREM sur ce texte, Florent Boudié.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:37:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Défiscalisation pour les Outre-mer: un rapport parlementaire propose des corrections</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711113501.wa2dwlzi.html</link>
   <description><![CDATA[Un rapport parlementaire défendant le dispositif de défiscalisation pour les économies ultramarines mais réclamant des "corrections" et clarifications" a été adopté mercredi par la délégation des Outre-mer de l'Assemblée nationale. Le rapport, présenté par les députés Philippe Gomès (Nouvelle-Calédonie, UDI) et Philippe Vigier (Eure-et-Loir, UDI-Agir-Indépendants), note que l'aide fiscale à l'investissement est "devenue l'un des dispositifs les plus efficaces" pour le développement économique des Outre-mer. Cependant, "il faut corriger des dispositifs réglementaires ou législatifs, clarifier des dispositifs, simplifier des procédures et déconcentrer les processus de décision", a expliqué Philippe Gomès. Cela pourrait se faire dans le cadre d'amendements à la prochaine loi de finances. Il souligne notamment que la mise en place depuis 2014 du crédit d'impôt dans les collectivités régies par l'article 73 de la Constitution (Guadeloupe, Martinique, Guyane, Mayotte, La Réunion) pour les entreprises qui veulent investir a été décidé "sans qu'on mette simultanément le dispositif de préfinancement de ce crédit d'impôt". Ce crédit d'impôt est obligatoire pour toutes les entreprises appartenant à des groupes faisant plus de 15 millions d'euros de chiffre d'affaires. Au dessous, l'entreprise peut utiliser soit le crédit d'impôt, soit le système de défiscalisation traditionnelle. Mais selon la loi, le seuil (15 millions) doit baisser progressivement jusqu'à extinction. Pour M. Gomès, "aujourd'hui si la dépense fiscale est moindre c'est qu'un bon nombre d'entreprises, faute de pouvoir bénéficier du préfinancement nécessaire, ne font pas d'investissement". La dépense fiscale au titre du mécanisme de défiscalisation a baissé de 1,13 milliard d'euros à 750 millions en 2016, selon le rapport. "Il nous semble indispensable de corriger la loi pour arrêter la descente du seuil. Qu'on le laisse à 15 millions d'euros", a estimé M. Gomès. Le rapport fait au total quinze préconisations. Parmi elles, il estime aussi nécessaire de déconcentrer les procédures d'agrément dans les collectivités relevant de l'article 74 (Polynésie, Wallis-et-Futuna, etc.) et en Nouvelle-Calédonie, afin de réduire notamment les délais d'instructions. Les rapporteurs notent aussi que le dispositif "Pinel", destiné à favoriser la construction de logements intermédiaires, "est en train de mourir silencieusement". Ils préconisent "un taux majoré pour les Outre-mer plus significatif" pour inciter l'investisseur métropolitain à investir en outre-mer. Ils jugent également qu'un certain nombre d'interprétations des textes existants (délais de traitement des demandes d'agrément, rénovation du parc des logements anciens appartenant aux bailleurs sociaux, etc.) ou l'absence de clarification de ceux-ci (liste des secteurs éligibles à la défiscalisation, etc.) nécessitent une modification législative ou une prise de position claire et écrite de l'administration.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 11:35:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée lève l'immunité de Thierry Solère (LREM), soupçonné de fraude fiscale (députés à l'AFP)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180711084933.c5e22dqg.html</link>
   <description><![CDATA[Le bureau de l'Assemblée nationale a décidé mercredi "à l'unanimité", après une demande judiciaire, de lever l'immunité parlementaire de Thierry Solère, député LREM soupçonné de fraude fiscale, ont indiqué à l'AFP des députés membres du bureau. L'élu des Hauts-de-Seine, qui souhaitait lui-même cette levée d'immunité pour pouvoir "être entendu", fait l'objet depuis 2016 d'une enquête préliminaire menée par l'Office central de lutte contre la corruption et les infractions financières et fiscales (OCLCIFF), après une plainte déposée par Bercy à la suite d'informations parues dans Mediapart.]]></description>
   <pubDate>Wed, 11 Jul 2018 08:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: début d'un long match parlementaire à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710230841.gqt8uen0.html</link>
   <description><![CDATA[Au lendemain du Congrès, les députés ont donné mardi le coup d'envoi d'une bataille parlementaire de plusieurs mois sur la vaste réforme institutionnelle voulue par le chef de l'Etat, avec un premier match enflammé sur la Constitution. La qualification de la France face à la Belgique pour la finale du Mondial de football s'est invitée dans le débat, à la reprise nocturne plus retardée que prévu, au grand dam des Insoumis. Des applaudissements ont retenti dans l'hémicycle après la victoire. Et le coprésident des UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde s'est demandé si l'Assemblée devrait continuer à discuter "ce soir" après la "joie certes sportive, mais profondément civique" dans le pays. La séance a été levée peu avant 1 heure, avant d'entamer le flux d'amendements. "Le but de ces textes, c'est de raffermir la confiance des Français dans leurs institutions", avait plaidé Edouard Philippe dans l'après-midi dans un hémicycle pas comble. Dans le prolongement du discours d'Emmanuel Macron au Congrès, le Premier ministre a récusé toute volonté "de restreindre les droits du Parlement" en réponse aux critiques de droite et de gauche. La ministre de la Justice Nicole Belloubet a balayé "les fantasmes" d'une atteinte à la Vème République ou une "vision technocratique", mais défendu "une vision politique" et "une évolution du mode d'exercice du pouvoir parlementaire". Avec les non-inscrits corses et FN, les oppositions ont déposé près de 90% des 2.400 amendements (quatre fois plus d'amendements que pour la dernière révision aboutie en 2008), à examiner pendant deux semaines, passant en revue toute la Loi fondamentale. Mais "il n'est pas dans nos intentions de remettre en cause les ressorts fondamentaux de la Ve République", a martelé le rapporteur général et chef des macronistes Richard Ferrand. "Nous n'altérerons pas les équilibres institutionnels, au contraire, nous y donnons plus de corps", selon Marc Fesneau, chef de file MoDem. "La Constitution de 1958 a été modifiée 24 fois en 60 ans. Mais les modifications d'envergure restent peu nombreuses", a souligné la présidente de la commission des Lois et rapporteure spéciale, Yaël Braun-Pivet. Fort de 18 articles, le projet de loi comprend deux sujets épineux: "droit à la différenciation" accru pour les collectivités territoriales (avec nouvel article sur la Corse) et fabrique de la loi accélérée, au nom de l'"efficacité". Moins controversé mais discuté depuis des années, un autre volet prévoit la suppression de la Cour de justice de la République, la réforme du Conseil supérieur de la magistrature ou du Conseil économique, social et environnemental. - "Trompe-démocratie" - La "préservation de l'environnement" dès l'article 1er, la suppression du mot "race" et l'interdiction de la "distinction de sexe", votées en commission, devraient aussi être gravées. Les deux autres volets de la réforme institutionnelle, porteurs des mesures emblématiques -réduction de 30% du nombre de parlementaires, limitation à trois mandats identiques dans le temps, 15% de proportionnelle aux législatives- seront examinés à la rentrée à l'Assemblée quand le Sénat s'emparera de la révision constitutionnelle. Mais LR a commencé de combattre sur tous les points. "Le Parlement va se retrouver cornerisé", a redouté Philippe Gosselin, l'un des orateurs des "héritiers légitimes du gaullisme", critiquant une révision "trompe-démocratie". Epinglant un "antiparlementarisme des élites", son collègue François Cornut-Gentille a accusé la majorité de contribuer à "une sorte de putsch technocratique". Guillaume Larrivé a aussi fustigé la "constitution Macron". "Vous aimez à vous présenter comme les gardiens du temple protecteurs d'un texte sacré, mais prenez garde à ne pas apparaître comme gardiens de vos propres intérêts", a lancé Marie Guévenoux (LREM), ex-juppéiste. Face à la "dérive présidentielle" depuis 1958, le coprésident des députés UDI-Agir Jean-Christophe Lagarde a, lui, appelé à renforcer les pouvoirs du Parlement, "le plus faible des démocraties" face au "président le plus fort des pays occidentaux". Toute la gauche, communiste, socialiste ou insoumise, rejette cette révision "comme une hyper-présidentialisation". Le patron des socialistes Olivier Faure a aussi fustigé, "sous l'apparence du bon sens de faire plus vite, moins nombreux", un "bricolage institutionnel et de vraies régressions démocratiques", souhaitant un référendum. Le chef de file Insoumis Jean-Luc Mélenchon a clamé que "le moment est venu que le peuple soit lui-même constituant". Un référendum? "Chiche", a-t-il lancé, pensant que LR, PS et PCF pourraient avec LFI obtenir les "4,7 millions de signatures" nécessaires pour l'imposer au gouvernement. La majorité LREM-MoDem entend essentiellement renforcer les moyens des parlementaires pour contrôler le gouvernement et évaluer la loi (moyens accrus, agenda prévisionnel de l'exécutif, etc). Certains députés de tous bords souhaiteraient inclure la charte numérique, avec le principe de neutralité du net, les rapporteurs, défavorables, redoutant de la voir trop vite "périmée". En revanche, devrait figurer la possibilité de légiférer sur la protection des données personnelles. Richard Ferrand a appelé ses troupes à ne pas agiter des "chiffons rouges qui nous éloigneraient d'un accord avec le Sénat". "Il n'y a aucun accord caché" mais "la Constitution nous impose que le texte soit voté dans les mêmes termes par les deux assemblées", a-t-il plaidé.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 23:08:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mondial-2018 - Des applaudissements dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/180710215439.i78rko3h.html</link>
   <description><![CDATA[Des applaudissements ont brièvement retenti dans l'hémicycle de l'Assemblée nationale, et le président François de Rugy (LREM) a glissé que "le coeur des députés a battu à l'unisson de celui des Français" pour les Bleus, qualifiés pour la finale du Mondial de football. Quelques instants avant le redémarrage des travaux vers 22h15, une fois achevée la parenthèse de la demi-finale suivie par un certain nombre de députés, collaborateurs et fonctionnaires dans les jardins de l'hôtel de Lassay, des applaudissements se sont fait entendre. "J'ai pris les applaudissements que vous avez faits à l'instant plutôt comme des félicitations à l'équipe de France", victorieuse face à la Belgique (1-0), a glissé dans un sourire le président de l'Assemblée, revenu au "perchoir" présider la première séance nocturne de la révision de la Constitution. Rappelant son leitmotiv selon lequel "le coeur de la démocratie bat à l'Assemblée", en présence du Premier ministre Edouard Philippe et de la ministre de la Justice Nicole Belloubet, François de Rugy a jugé que "le coeur des députés a battu à l'unisson de celui des Français" lors de la demi-finale. Si elle a considéré que "beaucoup de personnes sur ces bancs sont heureux et contents de la sélection de l'équipe de France en finale", la députée Insoumise Caroline Fiat a critiqué la reprise des discussions retardée. "Le match de foot est fini depuis une demi-heure, nous sommes arrivés à l'heure prévue pour la reprise parce que nous suivons les règles et que l'on parle de la Constitution, il serait de bon augure de nous expliquer pourquoi il n'y avait pas assez de personnes dans l'hémicycle et personne au perchoir pour continuer le débat", a-t-elle lancé. Le président de l'Assemblée a lâché: "Mme Fiat, je vous laisse chercher vous-même l'explication". Le débat a alors repris, avec l'intervention de fond de Sacha Houlié, chef de file des élus LREM sur toute la réforme institutionnelle. Ce fan de football avait tweeté "quel kif" après la victoire. "Autant le dire, ce soir, après #FranceBelgique, l'ambiance est quand même un peu particulière dans l'hémicycle!", a glissé sur le réseau social l'un des orateurs LR, Philippe Gosselin. L'un des porte-parole des députés communistes, Sébastien Jumel, qui a raconté être allé voir le match avec plusieurs de ses camarades dans "un troquet parisien", a lancé: "passé ce bonheur éphémère, je me suis demandé qu'est-ce qui peut justifier qu'en pleine torpeur de l'été, alors que les Français fêtent la victoire de leur équipe, nous examinions ce texte important, si ce n'est quelque chose à cacher". Avant son intervention, le coprésident des députés UDI-Agir-Indépendants, Jean-Christophe Lagarde, s'est brièvement demandé si, "au moment ou notre pays vit cette joie, certes purement sportive, nous devions continuer à débattre de la Constitution", car "rien de ce que nous ferons ce soir ne sera entendu ici et nous n'entendrons pas ce qui se passe de l'autre côté".]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Jul 2018 21:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
