<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 12:30:01 +0100</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Barbier devant les députés PS: "cette victoire est collective"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150210112446.sc2lbitk.html</link>
   <description><![CDATA[Le socialiste Frédéric Barbier, qui a remporté dimanche face au FN la législative partielle dans le Doubs, a salué mardi devant les députés de son groupe une "victoire collective", a constaté une journaliste de l'AFP. "Je suis très content d'être parmi vous. Cette élection, c'est un travail collectif, j'ai été soutenu", a-t-il déclaré à son arrivée à la réunion du groupe PS dans la matinée, sous les applaudissements. "De temps en temps, je pouvais avoir quelques doutes. Tous les témoignages (reçus), ça a renforcé ma détermination", a confié cet élu socialiste, visiblement ému. Affirmant que "cette victoire est collective", il a aussi remercié le gouvernement et ses collègues de l'Assemblée. Le nouveau député de la quatrième circonscription du Doubs va d'ailleurs poser dans l'après-midi une question adressée à Manuel Valls sur la politique générale du gouvernement, la première des questions socialistes au gouvernement. "Bravo", lui a lancé mardi à son arrivée le patron des députés PS, Bruno Le Roux, qui présidait la réunion, entouré notamment du président de l'Assemblée Claude Bartolone, du secrétaire d'Etat aux Relations avec le Parlement, Jean-Marie Le Guen, et du ministre de l'Economie, Emmanuel Macron, venu faire un point sur son projet de loi en cours d'examen. Devant la presse, M. Barbier, qui a déjà siégé à l'Assemblée de mi-2012 à mi-2014 en tant que suppléant de Pierre Moscovici, a souligné que "le mandat se poursuit". "Je ne suis pas un symbole, je suis un élu de terrain qui fait son travail", a-t-il poursuivi. Alors qu'il l'a emporté avec 51,43% des suffrages contre 48,57% à la candidate FN, M. Barbier a aussi affirmé qu'il ne prenait "pas la majorité qui s'est dégagée sur (sa) candidature comme un chèque en blanc". "Ceux qui ont porté leur suffrage sur le FN, pour certains c'était une alerte pour dire leur mécontentement (...) pour d'autres c'est peut-être une adhésion. Pour ceux qui m'ont rejoint, certains me font confiance, d'autres peut-être recherchent cette confiance" et "c'est un travail qui nous attend", a-t-il analysé. L'élu du Doubs a dit avoir entendu "les gens qui travaillent dur, (ceux aux) petites retraites, ceux à la recherche d'un emploi", et a dit vouloir être "un député de plus pour soutenir l'action du gouvernement" dans ces domaines. M. Barbier a aussi affirmé avoir reçu du Premier ministre "l'assurance" que les syndicats de Peugeot Sochaux, ceux de sa circonscription, seraient reçus par le ministre du Travail pour parler emploi.]]></description>
   <pubDate>Tue, 10 Feb 2015 12:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Vif débat à l'Assemblée sur l'ouverture du capital du LFB (médicaments dérivés du sang)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209235549.wn3iqvwd.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont voté lundi soir l'ouverture du capital du LFB (médicaments dérivés du sang) à des organismes publics pour financer son développement, un projet qui a suscité de fortes inquiétudes sur une "privatisation rampante" exclue par le ministre de l'Economie. L'article 48 du projet de loi Macron dispose que l'Etat ne sera plus majoritaire dans le LFB (qui fractionne du plasma et commercialise des médicaments dérivés du sang) mais que des organismes publics le seront. L'objectif, a dit la rapporteure thématique Clotilde Valter (PS), est de permettre le développement de la société, notamment la construction en France d'une usine pour un coût de 250 millions d'euros, en répondant à son besoin de financement, via une entrée au capital de la Banque publique d'investissement (BPI), organisme public. Mais pour beaucoup de députés comme Karine Berger (PS) la BPI ce n'est pas "aussi régalien" que l'Etat. "Il s'agit d'un sujet extrêmement sensible, on ouvre des brèches", a déploré le socialiste Christian Paul. Faux, a répondu le ministre de l'Economie Emmanuel Macron pour qui l'APE (Agence des participations de l'Etat) et la BPI font partie du régalien l'un comme l'autre. "L'APE et la BPI ne toucheront pas de dividendes", s'est-il aussi engagé. L'Etat ne souhaite pas faire rentrer d'actionnaire privé minoritaire dans le capital du LFB, même si c'est juridiquement déjà possible, a-t-il insisté. "La BPI n'est pas un fonds de pension. On reste dans un cadre public", s'est insurgé Mme Valter en réponse à la Front de gauche Jacqueline Fraysse qui évoquait une "marchandisation du corps humain". Les députés ont également voté un amendement précisant que si une privatisation du LFB devait être envisagée un jour, elle devrait être autorisée par le Parlement. Plus généralement, les députés ont voté un amendement précisant que les "intérêts essentiels de la Nation" devront être préservés dans toute opération de privatisation. Ils avaient déjà voté un amendement en commission ayant pour objet de renforcer le pouvoir du Parlement sur les opérations de privatisation des sociétés détenues par l'État, en diminuant de moitié les seuils de chiffres d'affaires et d'effectifs déclenchant aujourd'hui sa compétence. Ces seuils sont abaissés à 500 salariés et 75 millions d'euros de chiffre d'affaires.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 00:55:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>SwissLeaks: réactions politiques</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209183609.6gcys3ub.html</link>
   <description><![CDATA[Voici des réactions politiques lundi aux révélations SwissLeaks, montrant que la banque HSBC Suisse est au coeur d'un vaste scandale de fraude fiscale, de blanchiment d'argent et de financement du terrorisme. - Parti communiste français: "Les révélations du Monde mettent en évidence l'ampleur considérable de la fraude fiscale que le PCF dénonce depuis longtemps déjà. Dans son rapport parlementaire publié en 2012, le sénateur communiste Eric Bocquet chiffre à 60 milliards le montant de la fraude fiscale en France et à 1.000 milliards à l'échelle européenne, soit trois fois le montant de la totalité de la dette grecque ! (...) Il faut agir pour plus de transparence en faisant adopter à l'échelle européenne à l'instar des Etats-Unis une loi obligeant les banques à communiquer leurs données, créer un fichier européen des comptes bancaires et des trusts. En France, une lutte efficace contre la fraude fiscale implique un renforcement conséquent du nombre de fonctionnaires de l'administration fiscale. Il s'agit enfin de mettre en oeuvre une grande réforme de justice fiscale renforçant la taxation des dividendes et du capital." (communiqué) - Nicolas Dupont-Aignan, président de Debout la France: "Je regrette le temps perdu depuis tant d'années. En effet je dénonce depuis longtemps, preuves à l'appui, l'ampleur des fraudes et l'incapacité de l'Etat Français à y répondre. (...) En 2013, je rendais avec mon collègue Alain Bocquet un rapport parlementaire sans concession, suivi d'un livre sur l'évasion fiscale, assorti de propositions très concrètes pour mettre en place les outils nécessaires à la lutte contre la Fraude: La transmission systématique aux services fiscaux des données bancaires par les banques des paradis fiscaux, sur le modèle de la loi Facta aux Etats Unis; La fin du monopole discrétionnaire du ministre des Finances pour déclencher une enquête pénale sur la fraude fiscales; Le renforcement des équipes du fisc et des douanes dédiées à la lutte contre la fraude. Si des engagements de principe ont été faites sur la transmission des données bancaires en Europe, force est de constater un manque criant de volonté politique." (communiqué) - Karine Berger, secrétaire nationale du PS à l'Economie: "Ce type de scandale détruit la confiance de nos concitoyens. Les comportements de fuite devant l'impôt de personnalités françaises de premier plan sont inacceptables. Il est temps que la communauté internationale s'attaque de front à cette forme de délinquance (...) L'OCDE a proposé en 2014 un plan d'action pour lutter contre l'évasion fiscale, communément dénommé BEPS. Ce plan d'action prévoit notamment la fin de la double exonération et une coopération internationale renforcée permettant de s'attaquer efficacement à la disparition des bénéfices avant leur imposition par des mécanismes de transferts de filiales en filiales (...) Le PS demande l'application la plus large et la plus rapide possible de ce plan d'action pour rendre aux citoyens français les milliards d'euros dont leurs services publics sont privés." (communiqué)]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 19:36:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés autorisent le prêt entre entreprises et fournisseurs</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209180215.y7rgw03i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont adopté lundi soir un amendement UDI au projet de loi Macron pour autoriser des entreprises à prêter de l'argent à des fournisseurs ou des sous-traitants en difficulté de trésorerie. L'amendement, voté dans le chapitre "investir" du texte, instaure un contrat de partenariat dans lequel une entreprise disposant d'une trésorerie excédentaire peut octroyer des financements de moins de 2 ans à une entreprise avec qui elle entretient des liens économiques. "Depuis la crise de 2008, la baisse d'activité, la contraction des marges et l'alourdissement des besoins en fonds de roulement ont entraîné une dégradation significative de la trésorerie des entreprises en France, particulièrement pour les PME", a expliqué l'auteur de l'amendement, Jean-Christophe Fromantin. Or, "l'offre bancaire, quasiment la seule composante de financement des PME, est de plus en plus contrainte par le double effet de l'augmentation des risques de crédit et la mise en oeuvre des ratios de liquidités Bâle III", a souligné le député des Hauts-de-Seine. "L'asséchement de la trésorerie des sociétés de taille moyenne a des conséquences négatives sur la chaîne de production. Ainsi, un donneur d'ordres en situation de trésorerie excédentaire ne peut pas aujourd'hui aider ses fournisseurs", a-t-il justifié. Cet amendement crée "une nouvelle brèche dans le monopole bancaire" a cependant fait remarquer le rapporteur thématique Christophe Castaner (PS), qui s'en est remis pour cette raison à la "sagesse" de l'Assemblée alors que le gouvernement a émis un avis défavorable.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 19:02:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Mazetier (PS) veut que l'Assemblée s'intéresse à la "stratégie médiatique" des terroristes</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209154208.2thmiv52.html</link>
   <description><![CDATA[La députée socialiste de Paris Sandrine Mazetier demande que la commission d'enquête sur les individus et filières jihadistes de l'Assemblée s'intéresse à la "responsabilité" des médias et à la "stratégie médiatique" des terroristes. Dans un courrier adressé au rapporteur de cette commission, Patrick Mennucci (PS), dont l'AFP a eu copie lundi, Mme Mazetier explique avoir été présente le 9 janvier porte de Vincennes, dans sa circonscription, "à la pointe avancée du dispositif de sécurité" lors de la prise d'otages à l'Hyper Cacher. "J'ai été particulièrement choquée - et le mot est faible - par la divulgation à l'antenne de BFM-TV, bien avant l'assaut, de la présence d'otages cachés dans une chambre froide", écrit notamment l'élue, selon qui cependant tous les médias "n'ont pas violé les règles de la plus élémentaire déontologie". Elle "envisage d'ailleurs de saisir le procureur de la République". Mme Mazetier demande que soit ajouté au "programme de travail et d'auditions" de la commission d'enquête "un questionnement sur le rôle, la responsabilité ou l'irresponsabilité de certains médias, tant dans la stratégie des terroristes que dans la mise en danger éventuelle de nos concitoyens". Elle pense aussi "nécessaire pour la représentation nationale de prendre la mesure de la +stratégie médiatique+ des terroristes, à la fois dans le recrutement et dans la démultiplication de l'effet de terreur et de panique recherché par leurs actes". Le ministre de l'Intérieur, Bernard Cazeneuve, a annoncé fin janvier qu'il rencontrerait les "patrons des grands médias audiovisuels" afin de "tirer les enseignements pratiques" de la "communication de crise" durant les attentats parisiens de janvier. Une quarantaine de responsables de chaînes télévisées et de radios ont été conviés le 15 janvier par le CSA, le gendarme de l'audiovisuel, pour se pencher sur la façon dont ils ont couvert les attentats. Cela devait lui permettre de nourrir sa réflexion en vue d'éventuelles sanctions face aux "manquements" de certains médias, avait expliqué le CSA.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prisons: 27.524 téléphones portables saisis en détention en 2014 (directrice)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150209154054.cdbl7154.html</link>
   <description><![CDATA[Quelque 27.524 téléphones portables ou accessoires principaux de téléphonie (puces) ont été saisis en détention en 2014, a indiqué lundi la directrice de l'administration pénitentiaire, Isabelle Gorce, soit près du triple du volume saisi en 2010. "C'est effectivement un véritable fléau", a reconnu Mme Gorce, lors de son audition par la commission d'enquête sur la surveillance des filières et des individus djihadistes, à l'Assemblée nationale. Le nombre de téléphones portables saisis est en très forte augmentation. Il a atteint 10.990 en 2010 et 20.532 en 2012. "Beaucoup de téléphones portables sont extrêmement miniaturisés et peuvent rentrer de façon très très facile", a expliqué la directrice de l'administration pénitentiaire. "Si on parle de 27.000 portables saisis, on parle de 50.000 (téléphones portables au total en prison), 80.000, voire au-delà", a vivement réagi le député UDI Meyer Habib, lors de l'audition. Beaucoup de téléphones portables de petite taille ne sont pas détectables par un portique à masse métallique (le plus courant), a précisé Mme Gorce. "On a des appareils qui permettent la détection d'appareils, mais ils doivent être sous tension", donc allumés, a-t-elle ajouté. "On ne ménage pas nos efforts pour éradiquer ce trafic de téléphones portables au sein des établissements pénitentiaires", a assuré la directrice de l'administration pénitentiaire. "Nous pensons qu'aujourd'hui, la meilleure solution, c'est le brouillage, parce que cela permet d'empêcher l'utilisation", a indiqué Mme Gorce, précisant que 628 brouilleurs étaient actuellement installés dans les établissements français. Le modèle utilisé aujourd'hui n'est pas "extrêmement efficace", a-t-elle observé. Ces appareils ne permettent ainsi pas de brouiller le nouveau réseau 4G et ont l'inconvénient de perturber parfois le réseau de communication entre surveillants. Pour y remédier, l'administration pénitentiaire teste actuellement un nouveau modèle conçu par le groupe de haute technologie Thales et adapté à l'univers carcéral dans deux établissements franciliens. Il permet notamment de brouiller les communications dans des "zones beaucoup plus restreintes", a expliqué Bruno Clément-Petremann, responsable du renseignement pénitentiaire, qui était également auditionné.]]></description>
   <pubDate>Mon, 09 Feb 2015 16:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Prix du livre politique pour Béatrice Gurrey et son ouvrage sur le clan Chirac</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150207111439.gvnmtqe0.html</link>
   <description><![CDATA[Le Prix du livre politique 2015 a été décerné samedi à la journaliste du Monde Béatrice Gurrey pour son livre "Les Chirac - Les secrets du clan" (Robert Laffont), qui raconte les coulisses de la famille de l'ancien président de la République. Le Prix des députés est par ailleurs revenu à Joseph Daniel pour son ouvrage "La parole présidentielle - De la geste gaullienne à la frénésie médiatique" (Seuil). Les deux récompenses ont été remises par le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone dans le cadre de la 24e journée du Livre politique au Palais Bourbon, placée sous le thème "Rassembler la France". Cette manifestation permet chaque année à plus d'un millier de visiteurs de rencontrer des personnalités et auteurs politiques. Outre Béatrice Gurrey, les deux autres finalistes du Prix du livre politique étaient Joseph Daniel et l'ancien ministre Hubert Védrine pour son livre "La France au défi" (Fayard). Pour le Prix des députés, Joseph Daniel l'a emporté face à l'ancien Premier ministre Lionel Jospin et son livre "Le mal napoléonien" (Seuil) et Denis Tillinac et son "Chirac, Hollande, une histoire corrézienne" (Plon). le jury du Prix du livre politique est composé d'une trentaine de journalistes (chefs de service politique, éditorialistes, rédacteurs en chef, directeurs de médias nationaux). Il était présidé cette année par l'écrivaine Julia Kristeva. Le Prix des députés est lui décerné par un jury de 15 députés sous la houlette de Claude Bartolone. frd/mat/bg BOURBON]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 12:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée allège la fiscalité sur la distribution d'actions aux salariés</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150207025655.xqdejwnq.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a adopté dans la nuit de vendredi à samedi une disposition de la loi Macron allégeant la fiscalité sur la distribution d'actions gratuites aux salariés, malgré l'opposition de certains socialistes et du Front de gauche. Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a défendu "un objectif totalement assumé d'attractivité des talents, pour les start-ups, les entreprises de taille intermédiaires et les grands groupes qui font partie de la compétitivité française", ajoutant que "les entreprises du CAC 40 tirent en cordée les autres". Il répondait aux critiques d'une partie des députés de gauche qui soulignaient que le dispositif profiterait proportionnellement plus aux groupes du CAC 40 qu'aux petites entreprises. Un amendement de suppression de cet article 34 du projet de loi, déposée par les socialistes Karine Berger, Pierre-Alain Muet et Valérie Rabault, rapporteure générale du Budget, a été repoussé par 30 voix contre 7. Le Front de gauche, vent debout contre "ce chèque au Medef", de même que les écologistes, ont combattu cette mesure défendue par l'UMP et l'UDI, ainsi que par la majorité des socialistes. Aux termes de l'article adopté, les gains réalisés lors de la cession de ces actions par les salariés bénéficiaires seront imposés comme les plus values mobilières, alors qu'actuellement ils sont soumis à la fiscalité des revenus d'activité. La plus-value imposable sera réduite de 50% lorsque la cession interviendra après deux ans de détention et de 65% après huit ans. En outre, la contribution patronale sur ces distributions d'actions sera réduite à 20% de la valeur de l'action, contre 30% actuellement, et la contribution salariale (de 10%) supprimée. Lors d'un débat à la fois tendu et très technique, le communiste Nicolas Sansu s'est opposé au ministre et au rapporteur de ce volet du projet, Christophe Castaner (PS), sur le coût du dispositif pour les finances publiques. Le gouvernement le chiffre à 75 millions d'euros en 2015, 191 millions en 2016 et 125 millions d'euros pour 2017, des chiffrages toutefois qualifiés "d'incomplets" par M. Castaner dans son rapport écrit. Le réel impact fiscal "ne se fera sentir qu'à partir de 2018 ou 2019" en raison de la durée de détention des actions, a indiqué le ministre. M. Sansu a pour sa part affirmé que le coût serait de 900 millions d'euros par an, en s'appuyant sur des simulations de cabinets privés cités par le Canard Enchaîné du 28 janvier. Un chiffre qui n'a "aucun sens" aux yeux du ministre, tandis que M. Castaner rétorquait au député communiste, en citant les chiffres des Urssaf: "800 millions d'euros d'actions gratuites ont été distribués en 2013 ; comment voulez vous que l'allègement de la fiscalité sur cette somme coûte 900 millions d'euros ?"]]></description>
   <pubDate>Sat, 07 Feb 2015 03:56:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée autorise le gouvernement à modifier le droit de l'environnement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206224031.z6u4t262.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a autorisé vendredi soir le gouvernement à légiférer par ordonnances pour modifier le droit de l'environnement et de l'urbanisme, malgré l'opposition des écologistes, du Front de gauche et de socialistes frondeurs. Les députés ont voté une disposition en ce sens du projet de loi Macron sur "la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques". Par 26 voix contre 9, ils ont rejeté des amendements de suppression de cet article présenté par EELV, les communistes et quelques socialistes. La majorité du PS, le PRG et l'UDI ont soutenu le gouvernement sur ce point tandis que l'UMP n'a pas pris part au vote. Mais avec l'accord du ministre de l'Economie Emmanuel Macron, l'Assemblée a ensuite adopté un amendement écologiste précisant que ces ordonnances ne porteront pas atteinte "aux principes fondamentaux et aux exigences généraux du code de l'environnement". Le débat dans l'hémicycle s'est déroulé dans une atmosphère plus apaisée que celui, sur le même sujet, qui avait opposé, le 26 janvier en commission, Emmanuel Macron à l'ancienne ministre écologiste Cécile Duflot, absente vendredi soir de l'hémicycle. Le rapporteur sur cette partie du projet de loi, Christophe Castaner (PS) a ainsi pu constater, sans être contredit, "un consensus sur la nécessité de simplifier un droit de l'environnement extrèmement complexe". "Nous ne sommes pas contre la simplification, mais inquiets qu'on le fasse par ordonnances", a expliqué l'écologiste Denis Baupin. Cela risque en effet d'aboutir "à un recul du droit de l'environnement", a renchéri le communiste André Chassaigne. Les deux hommes s'étaient pourtant vivement accrochés précédemment à propos de la simplification des procédures sur l'installation d'éoliennes, défendues par EELV mais critiquées par le Front de gauche. En pointe contre le recours aux ordonnances, le socialiste frondeur Pascal Cherki s'est dit "choqué par la manière procédurale dont on traite les représentants du peuple". Pour sa part, l'UMP Daniel Fasquelle a soutenu "l'esprit de l'article" mais a regretté qu'il ne soit pas assez précis contre "les recours abusifs intentés par des associations" contre des "projets qui donnent du logement et des emplois à nos concitoyens". Selon l'article adopté, le gouvernement pourra prendre des mesures législatives visant à accélérer "les projets de construction et d'aménagement" ou modifier les règles applicables à leur "évaluation environnementale". Il pourra aussi "moderniser et simplifier" les procédures de "participation du public à l'élaboration de certains projets", et enfin "accélérer le réglement des litiges relatifs aux projets susceptibles d'avoir une incidence sur l'environnement". Aux termes d'un amendement qui avait été adopté en commission, le conseil national de la transition écologique sera associé à l'élaboration des ordonnances. Emmanuel Macron s'est aussi engagé, en séance, à ce que le gouvernement rende régulièrement compte de l'état d'avancement de l'élaboration des ordonnances à une commission parlementaire. Il s'agira de la commission du développement durable, a précisé François Brottes (PS), président de la commission spéciale qui avait été chargée d'examiner la loi Macron mais qui n'existera plus lorsque celle-ci aura été adoptée.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 23:40:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée vote une nouvelle protection dans les locations pour les personnes âgées</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206175217.4t1q6lf1.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi de nouvelles mesures de protection pour les locataires ayant à leur charge une personne âgée vivant dans leur logement, après une censure du Conseil constitutionnel sur une précédente mouture. Les Sages avaient rejeté en 2014 dans le projet de loi pour l'accès au logement et un urbanisme rénové (Alur) l'extension de la protection contre les expulsions accordée à l'heure actuelle aux locataires âgés de plus de 65 ans et aux faibles ressources, aux locataires ayant à leur charge une personne âgée vivant dans leur logement et correspondant à ces critères. Cette disposition ne prenait pas en compte les ressources du locataire. Un amendement des rapporteurs du projet de loi Macron voté vendredi prévoit une telle protection du locataire ayant à sa charge une personne âgée de plus de 65 ans vivant habituellement dans le logement, à la condition que le montant cumulé des ressources annuelles de l'ensemble des personnes vivant au foyer ne dépasse pas un plafond déterminé par arrêté. Dans le cadre du même article du projet de loi du ministre de l'Economie "pour la croissance, l'activité et l'égalité des chances économiques", les députés ont approuvé une évolution des règles sur la durée des congés pour les locataires lors de ventes d'immeubles à la découpe, malgré l'opposition des écologistes, du Front de gauche et du socialiste frondeur Pascal Cherki qui voulaient en rester à la protection prévue par la loi Alur. En vertu des dispositions adoptées, lorsqu'un immeuble en zone tendue sera mis en copropriété, les baux en cours dont le terme interviendra moins de trois ans après seront prorogés pour trois ans, et les autres baux en cours pour une durée permettant au locataire d'occuper le logement pour une durée de six ans.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 18:52:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>L'Assemblée accorde aux gros bailleurs un délai sous conditions pour les détecteurs de fumée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206172350.12pgnywz.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a accordé vendredi un délai aux gros propriétaires bailleurs qui n'auraient pas installé de détecteur de fumée dans leurs logements avant la date limite du 8 mars, les obligeant a minima à avoir signé un contrat d'achat de détecteur à cette date. "Les propriétaires ayant signé un contrat d'achat des détecteurs au plus tard au 8 mars 2015 sont réputés satisfaire l'obligation (...) à la condition que le détecteur de fumée soit installé avant le 1er janvier 2016", précise cet amendement au projet de loi Macron qui avait été déposé par des socialistes et a été adopté. "Certains propriétaires doivent faire face à une indisponibilité des détecteurs ou des entreprises d'installation, notamment les bailleurs ayant un parc important de logements", stipule son exposé des motifs. Le texte ne concerne donc pas les bailleurs particuliers, mais bien les seuls gros bailleurs ayant de nombreux logements à équiper, a-t-on précisé de source proche du dossier. L'installation de détecteurs avertisseurs autonomes de fumée (DAAF) dans les habitations a été imposée en mars 2010 par la loi de prévention contre les risque d'incendie, qui en assignait la responsabilité à "l'occupant du logement". Cette obligation a été transférée au propriétaire par la loi pour l'accès au logement (dite "Alur") de mars 2014, l'occupant restant responsable de l'entretien du dispositif. Les incendies domestiques font entre 600 et 800 morts et plus de 10.000 blessés chaque année en France, alors que seulement 20% des foyers sont équipés de détecteurs, selon les pompiers.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 18:23:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Loi Macron: l'Assemblée vote un développement du logement intermédiaire</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206164248.z6i63kh3.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale a voté vendredi une mesure en faveur du développement du logement locatif intermédiaire pour les classes moyennes, au grand dam des députés du Front de gauche et de certains socialistes qui y voient un frein à la construction de logements sociaux. L'article 24 du projet de loi Macron adopté offre, dans le cas de programmes de logements comportant des logements intermédiaires, la possibilité d'une "majoration de constructibilité" sous conditions de 30%, c'est-à-dire une augmentation du nombre de mètres carrés constructibles sur un terrain donné. "Ce qu'on cherche à faire, c'est à développer l'intermédiaire (...) et éviter qu'il y ait une cannibalisation du logement social par le logement intermédiaire", a expliqué Emmanuel Macron, parlant d'un "subtil équilibre". "On ne peut pas dire que l'un (le logement intermédiaire) va se faire au dépens de l'autre (le logement social)", a assuré le ministre de l'Economie. François Hollande a promis jeudi que la loi sur la construction de logements sociaux serait "strictement appliquée", et évoqué un renforcement des sanctions en cas de non-respect des quotas. Rappelant ces propos tenus lors de la conférence de presse du président, la députée du Front de gauche Marie-George Buffet a estimé que la disposition de la loi Macron risquait de "détourner" les communes du logement social, et défendu un amendement pour réserver la majoration de constructibilité aux communes respectant les taux de 20 à 25% de logements sociaux. "Le mal-logement c'est aussi le mal à l'école, c'est aussi le mal pour l'emploi", a lancé l'élue de Seine-Saint-Denis, pour qui "répondre à cette demande de logements sociaux est une priorité absolue". Sur la même ligne, le député socialiste frondeur Pascal Cherki a affirmé que "notre énergie principale devrait être tournée vers la construction de logements sociaux". Permettre de "surconstruire du logement intermédiaire", moyennant "quelques verrous", devrait s'accompagner selon lui d'un "signe" politique fort: uniquement quand les communes ont respecté les quotas. Le chevènementiste Jean-Luc Laurent a défendu le même principe. Daniel Goldberg (PS), qui a été le rapporteur de la loi pour l'accès au logement (dite "Alur") de mars 2014, a prôné pour sa part le respect d'un taux minimal de 15% de logements sociaux. De son côté, l'UMP a demandé en vain que la majoration des droits à construire soit possible quel que soit le type de logements prévus.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 17:42:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bartolone: une révision de la Constitution nécessaire à terme pour réformer la procédure législative</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206152428.58e5pyom.html</link>
   <description><![CDATA[Le président PS de l'Assemblée nationale Claude Bartolone estime qu'"à terme, une révision constitutionnelle s'impose" pour réformer véritablement la procédure législative et persiste à défendre une réforme des institutions, dans un billet vendredi sur son blog. Jugeant que François Hollande a dit vrai jeudi sur la perte de temps inacceptable entre l'annonce d'une loi et sa mise en application, en moyenne près de 20 mois, M. Bartolone répète qu'"il n'est pas acceptable d'avoir des lois si bavardes, si confuses, qui s'intéressent aux moindres détails et qui perdent, parfois, l'essentiel de vue". Si "le mal n'est pas nouveau", il s'est aggravé au point que "le +flot législatif+ se transforme en raz-de-marée" et "nul ne peut se dédouaner de sa responsabilité: la majorité comme l'opposition, le Parlement comme le gouvernement", selon l'actuel occupant du "perchoir" de l'Assemblée. "Trop de textes n'ont pas été suffisamment pensés et préparés en amont. Confondant urgence et précipitation, l'exécutif est souvent contraint de réintroduire pendant le débat parlementaire des amendements afin de modifier son propre projet de loi! Un triste record est là pour l'illustrer: entre juin 2012 et septembre 2014, le gouvernement a fait adopter 1.767 amendements, nombre jamais atteint depuis plus de dix ans", pointe le président de l'Assemblée. Et de demander: "Est-il normal que pendant l'examen du projet de loi Macron, le Ministre lui-même découvre aux bancs des amendements transmis par les administrations et le gouvernement?" Autre source de lenteur épinglée par le responsable socialiste: l'élaboration des décrets d'application. Quant au Parlement, "trop de débats s'enlisent, trop de navettes entre l'Assemblée nationale et le Sénat s'éternisent...", observe ce député de Seine-Saint-Denis. La réforme du règlement de l'Assemblée "commence à porter ses fruits" pour "réduire les délais d'examen des textes", affirme M. Bartolone, mais "à terme, une révision constitutionnelle s'impose" pour une véritable réforme de la procédure législative. "Une révision qui - je persiste et je signe - doit s'inscrire selon moi dans le cadre plus large d'une réforme profonde de nos institutions" où "toutes les questions soient mises sur la table. Sans tabou ni hystérie", insiste-t-il. Il faut débattre "sereinement" de "la procédure législative, de la dyarchie de l'exécutif, du nombre de parlementaires, du rôle de chacune des assemblées, du mode de scrutin, de la place des citoyens...". Dans une allusion au président UMP du Sénat Gérard Larcher, le président de l'Assemblée ajoute: "l'idée d'une fusion entre le Sénat et le Conseil économique, social et environnemental, me paraît être une piste à ne pas écarter d'un revers de la main".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 16:24:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Compétences des régions: pour l'ARF, la loi NOTRe ajoute à la confusion</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206135716.awif5typ.html</link>
   <description><![CDATA[L'Association des régions de France (ARF) appelle vendredi les parlementaires à "revenir à l'esprit du texte" du projet de loi Nouvelle Organisation territoriale de la République (NOTRe), et à clarifier les compétences des collectivités, plutôt que d'ajouter à la "confusion" actuelle. "Il reste essentiel de revenir à l'esprit initial du projet de loi, c'est-à-dire clarifier les compétences des collectivités et renforcer les régions, tout particulièrement en matière de développement économique et d'aménagement du territoire", souligne l'ARF dans un communiqué. "Sur ces compétences essentielles, la confusion reste la règle, à l'inverse de nos homologues européens. Ainsi sur le champ du développement économique, ce texte contribuera à accroître la complexité et l'illisibilité de l'action publique", s'alarme l'Association présidée par le socialiste Alain Rousset. "Pour les entreprises, il n'apportera aucune clarification ni aucune simplification puisque toutes les collectivités infra-régionales pourront continuer à intervenir (...) Les métropoles pourront quant à elles mettre en oeuvre des régimes particuliers entrant en concurrence à ceux des régions, entraînant ainsi une compétition stérile entre les territoires et un risque de paupérisation des zones périphériques", développe-t-elle. S'agissant de l'aménagement durable du territoire et de la biodiversité, l'ARF regrette que les régions n'aient pas "obtenu la compétence espaces naturels sensibles pourtant complémentaire de leurs prérogatives sur la définition des trames vertes et bleues, les parcs naturels régionaux et la restauration des continuités écologiques". Enfin, "un flou total demeure sur la portée juridique exacte du Schéma régional d'aménagement et de développement durable du territoire (SRADDT)". "Sans opposabilité, les schémas régionaux ne produisent quasiment aucun effet sur les territoires et ne permettent pas de conduire des politiques d'aménagement équilibré. La seule prise en compte des objectifs et orientations de la Région n'est pas suffisante", déplore-t-elle. Adoptée le 27 janvier au Sénat, la loi NOTRe doit être débattue à l'Assemblée à partir du 17 février.]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:57:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Auto-écoles: Macron défend une réforme "d'intérêt général pour la jeunesse"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/150206131451.3aso558b.html</link>
   <description><![CDATA[Le ministre de l'Economie Emmanuel Macron a défendu la réforme du permis de conduire votée par les députés comme étant "d'intérêt général pour la jeunesse", en réponse au mouvement de protestation des auto-écoles vendredi. "J'entends les messages d'inquiétude mais c'est une réforme de bon sens pour notre jeunesse parce qu'on va réduire des délais d'attente trop longs et des coûts trop élevés", a-t-il déclaré aux journalistes à l'Assemblée nationale, en marge du débat sur le projet de loi Macron dans lequel a été votée cette réforme amplifiée par les députés. Les représentants des auto-écoles seront reçus par des collaborateurs du Premier ministre vendredi après-midi et des discussions se poursuivront dans les prochaines semaines, a indiqué M. Macron. Les auto-écoles ont lancé vendredi matin une opération escargot à Paris pour contester la réforme qui, selon elles, menace leur survie et qui va à "l'encontre de la profession et donc de la sécurité routière". "Aucune mesure portée par le texte ne conduit à réduire la sécurité routière. Il ne faut pas désinformer", a répondu M. Macron. De son côté, le rapporteur thématique Gilles Savary (PS) a justifié la réforme par le fait que "les députés ne pouvaient rester indifférents aux conditions catastrophiques d'obtention du permis de conduire". Les députés ont décidé d'amplifier le plan d'urgence engagé l'an dernier par le ministre de l'Intérieur Bernard Cazeneuve, notamment pour réduire les délais de présentation à l'examen, avec l'objectif d'un délai moyen de 45 jours (moyenne européenne) et la possibilité pour l'Etat d'externaliser des épreuves théoriques et pratiques en fonction des situations locales, selon son communiqué. "C'est dans ce cadre que le recours à La Poste a été envisagé, du fait de son déploiement territorial exceptionnel, de préférence à l'hypothèse d'externalisation au secteur privé, soutenue par l'opposition", a souligné le député PS. Mais, a souligné M. Savary, "le recours à La Poste n'a jamais été envisagé par les députés en substitution des missions actuelles des auto-écoles, dont les stages de récupération de points de permis, ainsi que les cours de reconstitution de permis supprimés". Il a aussi glissé que l'examen en première lecture du projet de loi Macron à l'Assemblée "n'épuise pas d'éventuelles améliorations du texte, pourvu qu'elles s'inscrivent dans l'objectif de favoriser l'accès de nos compatriotes au permis de conduire, sans céder aux facilités d'en sacrifier la qualité ou d'acquitter une taxe d'examen, comme dans d'autres pays européens".]]></description>
   <pubDate>Fri, 06 Feb 2015 14:14:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
