<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Fri, 03 May 2019 15:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Pitié-Salpêtrière: appels à la démission de Castaner et à son audition devant le parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190503131942.koz7je07.html</link>
   <description><![CDATA[Des élus d'opposition ont réclamé vendredi l'audition devant le Parlement de Christophe Castaner, d'autres exigeant la démission du ministre, au coeur d'une polémique pour ses propos sur une "attaque" de l'hôpital parisien de la Pitié-Salpêtrière le 1er mai. Le président des sénateurs PS, Patrick Kanner, a annoncé sur Twitter son intention de solliciter la convocation du ministre devant la commission des Lois du Sénat, "pleinement" justifiée selon lui par "l'analyse objective des faits à la Pitié-Salpêtrière et leurs commentaires pour le moins hasardeux". Son homologue à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault, demande elle aussi l'audition de M. Castaner devant la commission des Lois de l'Assemblée, estimant "nécessaire" que le ministre s'explique sur ses déclarations. "S'il s'avérait que le ministre de l'Intérieur a relayé sciemment ou pas de fausses informations ou des informations non vérifiées, se trouverait dès lors nécessairement posée la question du maintien de la confiance que lui accordent le président de la République et le Premier ministre, avec les conséquences que cela implique", écrivent les députés PS dans un courrier adressé à la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (LREM). De leur côté, Eliane Assassi, présidente des sénateurs CRCE à majorité communiste, et André Chassaigne, président du groupe GDR à l'Assemblée, ont demandé dans un communiqué commun, à la fois "la convocation dans l'urgence du ministre de l'Intérieur par les commissions des lois du Parlement et la création d'une commission d'enquête parlementaire pour que toute la lumière soit faite sur les événements du 1er mai". "Le ministre de l'Intérieur participe volontairement à l'aggravation des tensions, déjà nourries par le refus du chef de l'État et du gouvernement d'entendre les aspirations populaires", affirment-ils, l'accusant d'être un "provocateur et un manipulateur". Plusieurs élus ont appelé à la démission du ministre, accusé de mensonges. Christophe Castaner "doit partir, il n'est pas à la hauteur de sa fonction, il ne se comporte pas en homme d'État", a affirmé le député LFI du Nord Adrien Quatennens sur BFMTV, dénonçant un "mensonge" du ministre de l'Intérieur. "Bien sûr qu'il doit démissionner parce qu'aujourd'hui on connait la réalité (...) Il a menti de manière éhontée. Place Beauvau, on a le roi des mythos et la réalité, c'est que le tissu de mensonges est la seule étoffe qui lui aille", s'est pour sa part exclamé le chef de file des communistes aux européennes, Ian Brossat, sur RTL. "Il a menti, il a voulu manipuler l'opinion, il doit démissionner, ce n'est qu'une longue suite d'incompétences et de mensonges", a accusé le président de Debout la France, Nicolas Dupont-Aignan. Même exigence du candidat "frexit" aux européennes, Florian Philippot, qui l'accuse d'être "un menteur de l'Intérieur". Raphaël Glucksmann, tête de liste Place publique/PS, a lui estimé sur France Bleu Périgord que le ministre devait être auditionné. Tout en dénonçant un "emballement du gouvernement", la tête de liste UDI pour les Européennes, Jean-Christophe Lagarde, a refusé de se joindre aux appels à la démission. Tout comme Valérie Pécresse, présidente de la région Ile-de-France, qui a déploré que M. Castaner ait "surréagi" mais qu'il fallait "en finir avec la culture de l'excuse". Le chef de file des sénateurs LR, Bruno Retailleau, a dit prendre "acte du mea culpa" du ministre. M. Castaner a reconnu vendredi qu'il n'aurait pas dû employer le terme "attaque" mais "intrusion violente", tout en récusant toute idée de démission. vm-npk/el/ib/cbn TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 May 2019 13:19:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Pitié-Salpêtrière: la gauche demande l'audition de Castaner par le Parlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190503121001.d7gyldrk.html</link>
   <description><![CDATA[Députés et sénateurs socialistes et communistes ont réclamé vendredi l'audition devant le Parlement de Christophe Castaner, au coeur d'une polémique pour ses propos sur une "attaque" de l'hôpital parisien de la Pitié-Salpêtrière le 1er mai. Le président des sénateurs PS, Patrick Kanner, a annoncé sur Twitter son intention de solliciter la convocation du ministre devant la commission des Lois du Sénat, "pleinement" justifiée selon lui par "l'analyse objective des faits à la Pitié-Salpêtrière et leurs commentaires pour le moins hasardeux". Son homologue à l'Assemblée nationale, Valérie Rabault, demande elle aussi l'audition de M. Castaner devant la commission des Lois de l'Assemblée, estimant "nécessaire" que le ministre s'explique sur ses déclarations. "S'il s'avérait que le ministre de l'Intérieur a relayé sciemment ou pas de fausses informations ou des informations non vérifiées, se trouverait dès lors nécessairement posée la question du maintien de la confiance que lui accordent le président de la République et le Premier ministre, avec les conséquences que cela implique", écrivent les députés PS dans un courrier adressé à la présidente de la commission des Lois de l'Assemblée, Yaël Braun-Pivet (LREM). De leur côté, Eliane Assassi, présidente des sénateurs CRCE à majorité communiste, et André Chassaigne, président du groupe GDR à l'Assemblée, ont demandé dans un communiqué commun, à la fois "la convocation dans l'urgence du ministre de l'Intérieur par les commissions des lois du Parlement et la création d'une commission d'enquête parlementaire pour que toute la lumière soit faite sur les événements du 1er mai". "Le ministre de l'Intérieur participe volontairement à l'aggravation des tensions, déjà nourries par le refus du chef de l'État et du gouvernement d'entendre les aspirations populaires", affirment-ils. "Il se révèle comme un provocateur et un manipulateur, indigne des missions de maintien de l'ordre public et de respect des libertés relevant de sa responsabilité". Le ministre de l'Intérieur a reconnu vendredi qu'il n'aurait "pas dû employer le terme +attaque+" après l'irruption de dizaines de manifestants le 1er mai dans l'hôpital parisien. Il a estimé qu'il aurait dû lui préférer le terme "intrusion violente". M. Castaner a été accusé jeudi par plusieurs responsables politiques de manipulation, alors que des vidéos sur les réseaux sociaux semblaient plutôt montrer des manifestants se réfugiant dans l'enceinte de l'hôpital pour échapper aux gaz lacrymogènes. Le ministre a récusé toute idée de démissionner : selon l'opposition, "il faudrait changer de ministre de l'Intérieur toutes les semaines", a-t-il ironisé. Sur son compte Twitter, le chef de file des sénateurs LR Bruno Retailleau, qui avait appelé jeudi le ministre à "cesser de mettre de l'huile sur le feu" et à "s'expliquer sur ses déclarations démenties par les faits", a pris "acte du mea culpa" de M. Castaner. "L'action ne peut être ferme que si les mots sont justes", a-t-il ajouté. vm/el/swi TWITTER]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 May 2019 12:10:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>"Pantouflage": la commission de déontologie des fonctionnaires va fusionner avec la HATVP</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190503093454.8vudinso.html</link>
   <description><![CDATA[La commission de déontologie des fonctionnaires, chargée de se prononcer sur les départs d'agents dans le privé ("pantouflage"), va fusionner avec la Haute autorité pour la transparence de la vie publique (HATVP), ont prévu les députés dans la nuit de jeudi à vendredi. Jusqu'alors placée sous l'autorité du Premier ministre, la commission de déontologie de la fonction publique (CDFP) deviendra ainsi une autorité indépendante, conformément à un amendement LREM adopté, avec l'aval du gouvernement, lors de l'examen en commission du projet de loi sur la fonction publique. L'amendement qui prévoit de donner naissance à une "Haute Autorité pour la transparence et la déontologie de la vie publique" émane de Fabien Matras (LREM), co-auteur avec Olivier Marleix (LR) d'un rapport en 2018 estimant notamment que l'encadrement du "pantouflage" reste "inabouti". Les modalités de la fusion défendue côté LREM comme un "gage d'un contrôle plus efficace et plus indépendant du pantouflage", ont vocation à être complétées dans l'hémicycle lors de l'examen du projet de loi à compter du 13 mai. Un autre amendement LREM prévoit que les avis rendus au titre du contrôle déontologique des agents seront publics, à condition que les agents aient effectivement pris le poste ayant fait l'objet du contrôle. Pour les trois fonctions publiques (Etat, territoriale, hospitalière), la commission de déontologie a été saisie en 2017 de plus de 7.000 dossiers, dont un peu moins de 80% correspondaient à des demandes de cumul d'activités public-privé.]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 May 2019 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Des pistes pour aider les Nigérianes forcées à se prostituer</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190503064231.6tk0sc13.html</link>
   <description><![CDATA[Autorisation provisoire de séjour, aide aux réfugiées, voire retour aidé au pays: plusieurs pistes existent pour aider les Nigérianes à sortir du cycle infernal de la prostitution, encore trop peu développées selon les associations. +Sortie de la prostitution La loi du 13 avril 2016 a créé un "parcours de sortie de la prostitution", soumis à l'aval du préfet, prévoyant la possibilité d'un logement social, un accompagnement médical, des actions d'insertion, et pour les étrangères la délivrance d'une autorisation provisoire de séjour de six mois. Un dispositif encore peu développé: selon un rapport parlementaire, 29 parcours ont été validés fin 2017, et 64 au 31 mai 2018. Pour obtenir le feu vert, "on nous demande des certificats d'excision par exemple", pour prouver que ces femmes ont été victimes de violences, soupire Lionel Arsiquaud, éducateur spécialisé de l'Amicale du Nid à Marseille, évoquant des dossiers contenant "des détails d'une réalité indiscutable qui pourtant ne passent pas". Malgré tout, le dispositif "a facilité la prise en charge", assure Elisabeth Moiron-Braud de la mission interministérielle pour la protection des femmes contre les violences et la traite (MIPROF) +Statut de réfugiées "Beaucoup de Nigérianes demandent l'asile" car "elles viennent de l'Etat d'Edo où elles sont persécutées", ajoute Mme Moiron-Braud. Mais l'Ofpra (Office français de protection des réfugiés et apatrides), constate aussi une "instrumentalisation de la procédure d'asile par les réseaux de trafiquants", sous la menace de représailles ou l'usage de violences. L'an dernier, 1.995 Nigérianes ont demandé l'asile mais 354 seulement l'ont obtenu. Ces demandeuses ou réfugiées peuvent toutefois solliciter un programme "d'accompagnement très spécialisé" lancé par la Direction générale des étrangers en France (DGEF) pour des femmes "victimes de violences ou de traite des êtres humains". Le dispositif, qui vise 300 places fin 2019, permet "une sécurisation des lieux, une prise en charge psy renforcée..." et "un travail du parcours de demande d'asile et de sortie de la prostitution", explique-t-on à la DGEF, qui consacre 13 euros par jour et par personne au programme (en plus du coût de l'hébergement). +Aide au retour "Certaines femmes ont envie de rentrer car elles ont laissé une famille" au Nigeria, explique aussi Mme Moiron-Braud. "On essaie de monter des programmes d'aide au retour", ajoute Didier Leshi, le directeur général de l'Ofii -- ce qui n'est "pas simple" car il faut trouver sur place des structures d'accompagnement. Au-delà, la France veut travailler avec le Nigeria à démanteler les réseaux. Une tâche difficile: "en général on n'a pas de réponse" aux demandes de coopération, souligne Mme Moiron-Braud, car "le Nigeria est un immense pays, avec plusieurs Etats" très indépendants, et "la compétence n'est pas forcément au niveau national".]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 May 2019 06:42:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Brexit: en Aquitaine, la détresse des expatriés britanniques malades</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190503050030.knckdkau.html</link>
   <description><![CDATA["C'est une question de vie ou de mort!", s'emporte John Shaw dans l'arrière salle du "Floc and Tea", le bistrot de Lauzun, devenu le point de ralliement des anti-Brexit les plus convaincus de la diaspora britannique, en Lot-et-Garonne. Dans la paisible bastide médiévale, terre d'asile pour John Shaw, 73 ans, Wynne Edwards, 67 ans, et Maggie Morton, 73 ans, tous trois malades ou convalescents s'exaspèrent d'attendre encore des mois pour être fixés - ou pas - sur leur future prise en charge médicale. "Nos gouvernants ont droit à une médecine 5 étoiles. Nous, on nous laisse dans les limbes et on n'a pas voix au chapitre", s'agace Maggie, exilée depuis 20 ans. Elle se remet d'une troisième opération, en France. Pour John, c'est un troisième cancer, "agressif et coûteux". Affilié à la sécurité sociale française depuis 2010, il montre fièrement sa carte Vitale et avale sa dose quotidienne d'un traitement anti-hormonal, à 3.000 euros la boîte. Le "double" de sa retraite. Une gélule "vitale" pour John "remboursée à 100% en France, mais pas disponible outre-Manche. A charge pour la Sécu d'envoyer la facture à son homologue britannique, le NHS (National health service), en vertu d'accords européens de réciprocité, en sursis pour six mois. C'est dire si le report d'un éventuel Brexit jusqu'au 31 octobre, décrété le 10 avril à Bruxelles, est vécu comme un "suspense insupportable" par les Britanniques de Lauzun durement frappés par la maladie. Wynne, en France depuis six ans, se félicite d'y avoir été opéré avant le Brexit, sans passer par la case liste d'attente. L'an dernier, son frère Robin, resté au Royaume Uni, "n'a pas eu cette chance". Victime d'un infarctus en mars 2018, il n'a pu voir un spécialiste que fin octobre. "Trop tard pour être sauvé", soupire Wynne qui a enterré Robin en décembre. Au "Floc and Tea", loin des "interminables files d'attente du NHS" , John et Wynne ne tarissent pas d'exemples de proches ou de compatriotes malades "sauvés par l'Europe". - Comme l'apartheid - Parmi les quelque 600.000 retraités britanniques expatriés au sein de l'UE, selon des statistiques officielles, John, Wynne et Maggie ont éprouvé les bénéfices de l'Etat-providence et du système mutualiste "à la française". "Ici, pour une couverture totale, la mutuelle me coûte 86 euros par mois quelle que soient mes maladies; en Angleterre, il me faudrait payer jusqu'à 400 livres (environ 450 euros) pour une couverture mutuelle, excluant tous les soins liés à mon cancer", explique John. En Angleterre, dit-il, "il faut attendre jusqu'à 18 mois avant de pouvoir consulter un oncologue, ici c'est tout au plus 2 à 3 semaines." "Le Brexit ne menace pas que la santé des expats", prévient John. "L'excellence et la rapidité des soins en France poussent les hôpitaux du Kent (comté frontalier du sud-est de l'Angleterre) par exemple, à référer leurs patients à des établissements français, et ce à bien moindres coûts pour le NHS". Selon un rapport parlementaire britannique, précise John, les accords de réciprocité sanitaire permettent au NHS, "en surchauffe depuis une quinzaine d'années", de faire des "économies annuelles de quelque 450 millions de livres". "Sans UE, que deviendront tous ces patients des deux côtés de la Manche en attente d'une opération ou d'un traitement?", interroge John. D'autant que le Brexit, en rétablissant les barrières douanières, "aura forcément un impact" sur les délais d'acheminement depuis le continent "d'équipements médicaux et de traitements vitaux comme ceux du cancer, du diabète ou de l'épilepsie, dont certains ont une durée de vie limitée", renchérit Wynne. Cet ancien avocat europhile a la double nationalité, britannique et sud-africaine. La victoire des "Brexiters" au référendum de 2016, rappelle-t-il, s'est jouée "exactement au même nombre de voix (52%)" que celle, en 1948, du Parti national sud-africain qui ouvrit la voie à l'apartheid. "Il a fallu des décennies pour obtenir son abolition, s'enflamme Wynne, faudra-t-il attendre aussi longtemps pour défaire les ravages d'un Brexit?"]]></description>
   <pubDate>Fri, 03 May 2019 05:00:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Annonces Macron: des députés dénoncent une trajectoire budgétaire "caduque"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430195413.hfqmad8g.html</link>
   <description><![CDATA[Des députés d'opposition ont dénoncé mardi une trajectoire de redressement budgétaire "caduque", reprochant au gouvernement de ne pas avoir pris en compte les annonces présidentielles à l'issue du grand débat, notamment une baisse d'impôts de cinq milliards d'euros. L'Assemblée nationale a toutefois donné son aval au programme de stabilité budgétaire 2019-2022, qui doit être envoyé dans la foulée par le gouvernement à la Commission européenne pour validation. Le texte de programmation économique a été adopté par 334 voix contre 181 et 17 abstentions. Dans ce document, le gouvernement a prévu une croissance de 1,4% pour 2019, en repli de 0,3 point par rapport au scénario élaboré dans sa loi de finances initiale. Et le déficit public français devrait rebondir à 3,1% cette année, après avoir été ramené à 2,5% en 2018. Ce "ressaut" est dû "à la bascule du CICE (Crédit d'impôt compétitivité emploi) en allègement de charges définitif pour les entreprises", a souligné le ministre de l'Economie Bruno Le Maire, en assurant que "l'engagement de rester sous les 3% de déficit public sera tenu sur la durée du quinquennat". "Dans un contexte général de ralentissement de la croissance lié aux tensions commerciales, la croissance française résiste", a par ailleurs affirmé le locataire de Bercy en mettant en avant la première estimation publiée par l'Insee mardi selon laquelle la croissance économique a atteint 0,3% au premier trimestre. Un niveau identique à celui du dernier trimestre 2018. Mais les perspectives prévues par le gouvernement sont "d'ores et déjà caduques puisqu'il ne prend pas en compte l'impact, encore incertain" des annonces d'Emmanuel Macron, a affirmé le président de la commission des finances Eric Woerth (LR). Et d'ironiser, en évoquant les mesures d'urgence déjà prises en décembre: "Nous commençons à avoir l'habitude : quand le Président s'exprime, cela coûte à peu près 10 milliards d'euros". "Il n'est pas acceptable que les mesures ne soient pas clairement budgétisées", a renchéri la cheffe de file du groupe socialiste Valérie Rabault en pointant la revalorisation des retraites "dont le coût est introuvable dans votre document". Le scénario "est certes plus raisonnable" mais "il ne répond plus à votre objectif au début du quinquennat d'assainir les dépenses publiques", a estimé quant à elle Lise Magnier (UDI-Agir). L'Insoumis Eric Coquerel a fustigé "beaucoup d'optimisme en termes de bilan économique" tout en militant pour "sortir du carcan des traités européens". Et le patron du PCF Fabien Roussel a reproché à l'exécutif de ne pas avoir "le courage de s'opposer au dogme de l'austérité".]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Presse: le "droit voisin" pour les éditeurs franchit une première étape à l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430175021.9djgvb8i.html</link>
   <description><![CDATA[Les députés ont donné à l'unanimité leur feu vert mardi en commission à la proposition de loi visant à instituer un "droit voisin", à l'image du droit d'auteur, pour les agences de presse et les éditeurs de presse. Issu du Sénat, ce texte sera examiné dans l'hémicycle le 9 mai, dans le cadre d'une "niche" réservée au groupe MoDem. Fin mars, les députés européens ont adopté une réforme du droit d'auteur qui prévoit la création d'un tel "droit voisin" qui doit permettre aux médias, comme l'Agence France-Presse (AFP), de se faire mieux rémunérer lors de la réutilisation en ligne de leur production par des agrégateurs d'informations, comme Google News, ou des réseaux sociaux, comme Facebook. Le ministre de la Culture Franck Riester, qui avait alors salué une "première étape d'une responsabilisation des plateformes", avait dit vouloir que la directive droit d'auteur soit transposée et "entre en vigueur le plus rapidement possible". La proposition de loi traite des droits voisins, le reste devant figurer dans la future réforme de l'audiovisuel public. "L'adoption par le Parlement conduira à une négociation entre les ayants droit que nous allons créer et les Gafa en général", a déclaré le rapporteur du texte, Patrick Mignola (MoDem), soulignant l'importance de "l'unité" des députés. La commission des Affaires culturelles de l'Assemblée a amendé le texte sénatorial sur plusieurs points, notamment pour correspondre à ce que prévoit la directive européenne. Ainsi la durée du droit des éditeurs et agences de presse a été ramenée à deux ans. Et ont été exclus du champ de protection les actes d'hyperlien (par exemple le renvoi vers une autre page web grâce à un clic sur un mot dans un article), les mots isolés les accompagnant et l'utilisation de très courts extraits d'une publication de presse. Les députés LREM ont ajouté que la rémunération due sera assise sur les recettes de l'exploitation "de toute nature, directes et indirectes", afin de prendre en compte tous les revenus, notamment publicitaires ou résultant de la vente de données de connexion. A l'initiative du rapporteur, il a été prévu que les plateformes devront garantir aux éditeurs et agences de presse une transparence sur l'utilisation des publications de presse par leurs usagers. Enfin, la part de rémunération reversée par les éditeurs et agences aux journalistes professionnels ou assimilés et aux autres auteurs d'oeuvres devra être "appropriée et équitable", comme le prévoit la directive.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Les députés LREM ont une nouvelle numéro 2, renouvellement des postes en vue</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430145205.1c47wsxz.html</link>
   <description><![CDATA[Le groupe des députés LREM s'est doté mardi d'une nouvelle première vice-présidente, l'élue du Val-d'Oise Naïma Moutchou, et compte revoir son règlement interne en vue du renouvellement des postes à responsabilité, idéalement avant l'été. Le règlement du groupe majoritaire à l'Assemblée prévoit le renouvellement à mi-mandat de certains postes à responsabilité, dont les vice-présidents de l'Assemblée et les questeurs qui ne peuvent actuellement se représenter, a rappelé le chef de file des députés "marcheurs" Gilles Le Gendre lors d'une conférence de presse. A cette obligation s'était ajoutée en début de mandature "une promesse orale" que tous les postes de responsabilité LREM, comme les présidences de commission, seraient "soumis à un renouvellement", a-t-il ajouté. Or, a relevé M. Le Gendre, tout cela est "un peu bancal". "Il faut qu'on nettoie tout ça, qu'on améliore le règlement", a-t-il affirmé, indiquant que "le travail est en cours". Selon M. Le Gendre, "la mi-mandat absolue c'est décembre, ce n'est pas une très bonne période pour faire ce genre de changement", alors que c'est en septembre que sont renouvelés les postes clés à l'Assemblée pour l'ensemble des groupes politiques. "Je trouve que si on partait en vacances avec cette question réglée, ce serait vraiment une très bonne idée", a affirmé le député de Paris. "Ca ne concerne pas mes fonctions", a fait savoir de son côté le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), à son poste depuis septembre 2018 et élu pour toute la mandature. Gilles Le Gendre s'exprimait aux côtés notamment de Mme Moutchou, qui s'est dite "honorée" d'avoir été désignée dans la matinée comme première vice-présidente. Cette avocate de profession de 38 ans, née de parents marocains arrivés en France en 1961, était jusque-là la cheffe de file ("whip") des "marcheurs" de la Commission des lois. Le groupe de 304 députés n'avait plus de première vice-présidente depuis l'entrée au gouvernement d'Amélie de Montchalin début avril en tant que secrétaire d'Etat aux Affaires européennes. Cette élue trentenaire de l'Essonne avait fait ses armes à l'Assemblée sur le budget avant de diriger les députés LREM d'une main de fer aux côtés de M. Le Gendre à partir d'octobre 2018. Mme Moutchou avait été rapporteure des propositions de lois controversées visant à lutter contre les fake news, adoptées en novembre. Elle a aussi joué un rôle actif pour la cohésion du groupe majoritaire au moment du délicat examen du projet de loi asile et immigration en 2018. Cette jeune élue est devenue avocate en 2010 au barreau de Paris, où elle a exercé pendant près de dix ans en droit des affaires et en droit de la presse. En parallèle, elle s'est investie bénévolement au sein de la Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme (Licra). Dans ses nouvelles fonctions, elle "assurera la coordination et l'animation de l'équipe des +whips+", selon le groupe.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 14:52:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Questions au gouvernement, droit de pétition: l'Assemblée engage en mai la réforme de son règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430141503.yyiunx2g.html</link>
   <description><![CDATA[Une seule séance hebdomadaire de questions au gouvernement, des heures de nuit, un flux d'amendements un peu réduit, et la rénovation du droit de pétition: l'Assemblée s'attaque en mai à la réforme de son règlement. Présentée mardi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), la proposition de réforme, en 42 articles, sera examinée en commission le 15 mai puis dans l'hémicycle les 27 et 28 mai. Après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel, son entrée en vigueur est programmée dès septembre. M. Ferrand a réuni depuis novembre à sept reprises les présidents des huit groupes politiques pour les associer à cette réforme, mais ils ne l'ont pas cosignée. Elle a aussi été présentée à Marine Le Pen, députée non inscrite, et à plusieurs anciens présidents de l'Assemblée. Il s'agit via le règlement de "rendre les discussions plus fluides et efficaces" au Palais Bourbon et de renforcer les "droits" des oppositions. Initiée avant la crise des "gilets jaunes", la réforme entend également "mieux prendre en compte les initiatives citoyennes" en rénovant le droit de pétition, issu de la Révolution mais tombé en désuétude. Ainsi, toute pétition citoyenne recueillant 100.000 signatures sera mise en ligne sur le site de l'Assemblée et examinée en commission. Celles dépassant 500.000 signataires dans au moins 30 départements seront débattues en séance. Vitrines de l'Assemblée, les deux séances hebdomadaires de questions au gouvernement seront regroupées en une seule de deux heures le mardi. Les oppositions disposeront de 22 questions, la majorité de 8 (contre 15 et 15 aujourd'hui), avec un nouveau droit de réplique du député et de contre-réplique du gouvernement. Une limitation à 4 minutes du temps de réponse du chef du gouvernement (aujourd'hui sans contrainte) est également envisagée. Le président Ferrand souhaite ainsi "des débats plus argumentés", jugeant "les questions des oppositions" aujourd'hui souvent "très polémiques" et celles "de la majorité souvent très complaisantes". Autre axe: "La qualité du travail est directement affectée par la surcharge d'activités", relève le titulaire du "perchoir", soulignant que depuis juin 2017, les députés ont siégé plus de 2.406 heures, soit une augmentation de 33% par rapport à la législature précédente qui, elle-même, "avait déjà battu tous les records". Le nombre d'amendements déposés pourrait, "si l'on poursuit la tendance actuelle, dépasser 136.000 à la fin de la présente législature, soit une augmentation de 21% par rapport à la précédente". Il est proposé de repréciser les règles de recevabilité pour éviter les "cavaliers législatifs" (dispositions sans lien avec le texte de loi). En contrepartie, les députés pourront déposer des contributions écrites sur un texte, un article ou un amendement, qui seront publiées au Journal officiel. Il est prévu que le droit d'amendement ne puisse s'exercer sur certains textes qu'en commission (plus en séance) mais chaque groupe disposera d'un droit de veto sur cette procédure déjà mise en oeuvre au Sénat. Les séances débuteront à 9H00 et devront se terminer à minuit, contre 9H30 et 1H00 du matin actuellement. Parmi ses autres volets, la réforme doit permettre d'accorder à l'opposition la fonction clef de rapporteur dans les commissions d'enquête créées à son initiative, et décline un dispositif déontologique de prévention des conflits d'intérêts. "On est encore loin de ce qu'on aimerait faire idéalement" pour une modernisation, a confié à la presse M. Ferrand, renvoyant une possible nouvelle réforme du règlement de l'Assemblée à la prochaine révision constitutionnelle, qui doit être présentée en juillet en Conseil des ministres.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 14:15:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Plan d'action du gouvernement: les oppositions à l'Assemblée pas convaincues</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430124910.appk70wk.html</link>
   <description><![CDATA[Présenté lundi pour commencer à mettre en oeuvre les annonces d'Emmanuel Macron après cinq mois de crise des "gilets jaunes", le plan d'action du gouvernement n'a pas convaincu les oppositions à l'Assemblée, LR dénonçant un "cafouillage", la gauche un "enfumage" et du "flou". Le chef de file des députés LR, Christian Jacob, a pointé un "vent de panique" depuis les annonces du chef de l'Etat jeudi, dénonçant un "calendrier parlementaire absolument intenable". "C'est un marché de dupes: le président fait des discours, fait des annonces (...) mais la réalité des faits c'est tout autre chose", a-t-il poursuivi. M. Jacob a notamment dénoncé "un budget totalement insincère", les annonces n'étant selon lui "financées nulle part", notamment concernant les baisses d'impôt. Pour l'UDI-Agir, Olivier Becht a aussi fait part d'"une grande interrogation" sur le financement des mesures, mais aussi sa "déception" de l'absence de mesure spectaculaire. On est "loin de la table renversée que l'on aurait pu espérer à l'issue du grand débat". A gauche, Ericka Bareigts (PS) a jugé les annonces du chef de l'Etat "pas à la hauteur" et relevant de "l'enfumage". A ses yeux, le gouvernement "à côté de la plaque" en se focalisant sur la méthode. Elle a aussi formulé des inquiétudes sur le financement des baisses d'impôt, craignant que ce ne soit "par les Français eux-mêmes" à travers les baisses attendues de la dépense publique. "Une semaine après les annonces d'Emmanuel Macron et au lendemain du petit séminaire gouvernemental pour mettre en oeuvre le +je veux+ jupitérien, a-t-on une réponse à la hauteur de la gravité de la crise sociale, fiscale et territoriale? Pour nous la réponse est clairement non", a affirmé pour sa part Sébastien Jumel, porte-parole des députés communistes, dénonçant un "flou" de la part du chef de l'Etat. "Il y a encore un peu de flou sur la précision des annonces et leur déclinaison", a aussi estimé Philippe Vigier (Libertés et territoires).]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Réforme des institutions: Ferrand mise sur la "discussion" avec Larcher</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430124739.xgrziies.html</link>
   <description><![CDATA[Réduction du nombre de parlementaires, dose de proportionnelle: le président de l'Assemblée nationale Richard Ferrand (LREM) table sur la "discussion" avec son homologue du Sénat Gérard Larcher (LR) pour faire aboutir la réforme des institutions voulue par Emmanuel Macron. Le président de la chambre haute a avancé dans un entretien au Parisien de mardi le chiffre de 20% de réduction du nombre de parlementaires, alors que le chef de l'État table sur 25 à 30%, comme il l'a affirmé à l'issue du grand débat national. "Je n'aime guère la proportionnelle", déclare aussi M. Larcher, tandis que M. Macron s'est dit "favorable" à une dose de 20%. Mais, a rappelé M. Ferrand lors d'une conférence de presse, "il y a trois engagements forts pris par le candidat Macron et par la majorité à l'Assemblée nationale: la diminution du nombre de parlementaires, la limitation du cumul dans le temps (des mandats) et l'instillation d'une dose de proportionnelle". "Les évolutions récentes n'ont pas contredit cette intention. Je n'imagine pas que le Sénat prenne la responsabilité d'enrayer une évolution une première fois ratifiée par les Français par l'élection du président de la République, une deuxième fois par l'élection d'une majorité", a poursuivi le président de l'Assemblée. Donc "il faut qu'on continue à avancer, et qu'on discute avec le Sénat". Certaines mesures de réforme des institutions passent par une révision de la Constitution - pour laquelle un accord du Sénat est nécessaire -, d'autres par des lois organique ou ordinaire. "Je souhaite que la réforme constitutionnelle aboutisse", a martelé jeudi dernier M. Macron, qui a souhaité que cette réforme revienne au Parlement "à l'été", soit un an après l'arrêt d'un premier examen en pleine affaire Benalla. Le Premier ministre Édouard Philippe a indiqué lundi que la révision constitutionnelle dans sa nouvelle version serait présentée en Conseil des ministres en juillet. L'examen en séance par l'Assemblée ne pourra intervenir que six semaines après mais le passage en commission peut toutefois avoir lieu avant. "Quand je regarde le calendrier tel que je le connais, j'ai le sentiment que dans l'hémicycle ça ne pourrait être qu'après l'été", a souligné M. Ferrand.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 12:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Notre-Dame: plus d'un Français sur deux pour reconstruire à l'identique, selon un sondage</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430114915.l8666l2h.html</link>
   <description><![CDATA[Plus d'un Français sur deux (54%) veut une reconstruction à l'identique de la cathédrale Notre-Dame, alors qu'un projet de loi controversé doit être examiné jeudi en commission à l'Assemblée nationale pour la restaurer en cinq ans. Selon un sondage YouGov pour Le HuffPost et CNews, 54% des personnes interrogées veulent une reconstruction à l'identique du joyau de l'art gothique en partie détruit par un incendie il y a deux semaines, 25% souhaitent "un geste architectural", selon la formule du chef de l'Etat et 21% des personnes interrogées ne savent pas. Après avoir suscité une grande émotion et une vague de solidarité sans précédent, le sort de Notre-Dame et sa restauration créent la polémique. Premier sujet de discorde: le délai fixé par le président Macron. Les experts ne sont pas d'accord sur la possibilité de le respecter, compte tenu de la phase préalable des expertises et préparatifs. Plus d'un millier d'entre eux ont invité le président à éviter la "précipitation" dans la restauration de la cathédrale et à ne pas s'affranchir des règles de protection du patrimoine, dans une tribune publiée dimanche sur le site du Figaro. Le concours international d'architectes pour la reconstruction de la flèche fait aussi polémique. Le projet retenu décidera si la flèche de l'architecte Viollet-le-Duc sera reconstruite ou si elle obéira à "un geste architectural contemporain". La dernière et plus importante polémique est née de la présentation d'un projet de loi, qualifié d'"inquiétant" par l'animateur de télévision Stéphane Bern, autorisant des dérogations aux normes des marchés publics et de protection patrimoniale. L'Assemblée nationale doit examiner ce projet de loi dès jeudi en commission puis en séance le 10 mai, a-t-on appris mardi de source parlementaire. Il propose aussi des avantages fiscaux pour les donateurs, un comité de contrôle pour "le bon emploi des fonds" et un établissement public chargé de concevoir et réaliser les travaux. Le sondage YouGov a été réalisé en ligne du 26 au 29 avril sur un échantillon représentatif de 1.010 Français de 18 ans et plus.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 11:49:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Nuits, amendements: l'Assemblée s'attelle fin mai à la réforme de son règlement</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430105459.an88rueo.html</link>
   <description><![CDATA[Une seule séance hebdomadaire de questions au gouvernement, heures de nuit un peu réduites, et tentative d'endiguer le nombre d'amendements: l'Assemblée nationale va s'attaquer fin mai à la réforme de son règlement. Présentée mardi par le président de l'Assemblée Richard Ferrand (LREM), la proposition de réforme, en 42 articles, sera examinée en commission le 15 mai puis dans l'hémicycle les 27 et 28 mai. Après un contrôle - obligatoire - par le Conseil constitutionnel, son entrée en vigueur est programmée dès septembre. M. Ferrand a réuni depuis novembre à sept reprises les présidents des huit groupes politiques pour les associer à cette réforme. Ses objectifs: "rendre les discussions plus fluides et efficaces" en commission et dans l'hémicycle, renforcer "les droits des groupes d'opposition et minoritaires ainsi que ceux des députés non inscrits", et "mieux prendre en compte les initiatives citoyennes", via une rénovation du droit de pétition, selon son exposé des motifs. "La qualité du travail parlementaire est directement affectée par la surcharge d'activités", relève le titulaire du "perchoir", soulignant que depuis juin 2017, les députés ont siégé plus de 2.406 heures, soit une augmentation de 33% par rapport à la législature précédente qui, elle-même, "avait déjà battu tous les records". Le nombre d'amendements déposés pourrait, "si l'on poursuit la tendance actuelle, dépasser 136.000 à la fin de la présente législature, soit une augmentation de 21% par rapport à la précédente". Il est ainsi proposé de repréciser les règles de recevabilité pour éviter davantage les "cavaliers législatifs". En contrepartie, les députés pourront déposer des contributions écrites sur un texte, un article ou un amendement. Un cavalier législatif est une mesure introduite dans une loi en préparation par un amendement dépourvu de lien avec le projet ou la proposition de loi. Les séances devront se terminer à minuit, contre 1H00 du matin actuellement. Elles débuteront à 9H00, contre 9H30 aujourd'hui. Pour "dynamiser" les questions au gouvernement, une séance unique sera prévue chaque semaine, peut-être le mardi, et sur une durée de deux heures avec 30 questions, au lieu d'une heure à ce jour et 15 questions. Plus de la moitié des questions seront réservées aux oppositions, et un "droit de réplique" est prévu. La proposition de réforme du règlement comprend en outre un volet déontologique, avec un dispositif de prévention des conflits d'intérêts: comme le demande la loi de 2017 pour la confiance dans la vie politique, les députés devront rendre public un intérêt s'il apparaît en lien avec le sujet examiné par l'Assemblée et pourront se "déporter", c'est-à-dire ne pas assister aux travaux de l'Assemblée, en cas de conflit d'intérêts.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 10:54:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Naïma Moutchou désignée comme numéro 2 du groupe des députés LREM</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430093404.hnm3ez8j.html</link>
   <description><![CDATA[La députée LREM du Val-d'Oise Naïma Moutchou a été désignée mardi comme première vice-présidente du groupe des "marcheurs" à l'Assemblée, après le départ au gouvernement d'Amélie de Montchalin, a indiqué le groupe dans un communiqué. Cette avocate de profession de 38 ans, née de parents marocains arrivés en France en 1961, était jusque-là la cheffe de file des "marcheurs" de la Commission des lois ("whip"). Le groupe de 304 députés, présidé par Gilles Le Gendre, n'avait plus de première vice-présidente depuis l'entrée au gouvernement d'Amélie de Montchalin début avril en tant que secrétaire d'Etat aux Affaires européennes. Cette élue trentenaire de l'Essonne avait fait ses armes à l'Assemblée sur le budget avant de diriger les députés LREM d'une main de fer aux côtés de M. Le Gendre à partir d'octobre 2018. Mme Moutchou avait été rapporteure des propositions de lois controversées visant à lutter contre les fake news, adoptées en novembre. Elle a aussi joué un rôle actif pour la cohésion du groupe majoritaire au moment du délicat examen du projet de loi asile et immigration en 2018. Naïma Moutchou a également été rapporteure de la mission d'information sur l'aide juridictionnelle en 2019. Elle est membre de la mission d'information sur l'avenir institutionnel de la Nouvelle-Calédonie et juge titulaire à la Cour de Justice de la République (CJR). Diplômée en droit, cette jeune élue est devenue avocate en 2010 au barreau de Paris, où elle a exercé pendant près de dix ans en droit des affaires et en droit de la presse. En parallèle, elle s'est investie bénévolement comme avocate au sein de la Ligue internationale contre le racisme et l'antisémitisme (Licra). Dans ses nouvelles fonctions, elle "assurera la coordination et l'animation de l'équipe des +whips+", précise le groupe dans le communiqué.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:34:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Restauration Notre-Dame: le projet de loi à l'Assemblée le 10 mai</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/190430091826.r940r6x5.html</link>
   <description><![CDATA[L'Assemblée nationale examinera le 10 mai le projet de loi pour la restauration de Notre-Dame, qui autorise des dérogations aux normes des marchés publics et de protection patrimoniale, a-t-on appris mardi de source parlementaire. La date a été fixée en conférence des présidents de l'Assemblée, qui réunit autour de Richard Ferrand les chefs de file des groupes politiques et le ministre des Relations avec le Parlement Marc Fesneau. Examiné cette semaine en commission, le projet de loi "pour la restauration et la conservation de la cathédrale Notre-Dame de Paris et instituant une souscription nationale à cet effet", propose aussi des avantages fiscaux pour les donateurs, un comité de contrôle pour "le bon emploi des fonds" et un établissement public chargé de concevoir et réaliser les travaux. Le texte sera défendu par le ministre de la Culture Franck Riester. Emmanuel Macron a promis de reconstruire d'ici cinq ans le joyau de l'art gothique en partie détruit par un incendie il y a deux semaines. Plus d'un millier d'experts du patrimoine ont invité le président à éviter la "précipitation" dans la restauration de la cathédrale et à ne pas s'affranchir des règles de protection du patrimoine, dans une tribune publiée dimanche sur le site du Figaro.]]></description>
   <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 09:18:00 +0200</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
