<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0">
 <channel>
  <title>AFP AN RSS</title>
  <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/index.html</link>
  <description>Les dernières dépèches AFP liées à l'Assemblée nationale</description>
  <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 20:30:01 +0200</pubDate>
  <generator>RegardsCitoyens https://github.com/RegardsCitoyens/AFP-AN-RSS</generator>
  <item>
   <title>Penelope Fillon a eu des activités rémunérées par l'Assemblée nationale dès 1982 (Mediapart)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170410182409.6j7zed1z.html</link>
   <description><![CDATA[Penelope Fillon a perçu dès 1982 des rémunérations pour des missions commandées par son mari, alors député à l'Assemblée, soit quatre ans avant le début de son emploi d'assistante parlementaire au coeur de l'enquête des juges d'instruction, affirme lundi Mediapart. Selon le site d'informations en ligne, "François Fillon a commencé à rémunérer son épouse Penelope dès 1982, comme chargée de mission à l'Assemblée nationale, et non pas depuis 1986, comme il l'a affirmé". "Penelope Fillon a en fait bénéficié d'argent public dès le premier mandat parlementaire de son mari, grâce à des contrats d'études ou de missions commandées par celui-ci", a ajouté Mediapart. Joint par l'AFP, l'avocat de François Fillon, Me Antonin Levy, a confirmé que "des contrats d'études avaient été saisis lors de la première perquisition à l'Assemblée", le 31 janvier, sans toutefois préciser les modalités de ces contrats. "A ce jour, ces éléments n'intéressent pas la justice", a fait valoir l'avocat, qui précise que François Fillon a été mis en examen uniquement pour des faits postérieurs à 1997. "La bonne question à se poser, c'est pourquoi le Parquet national financier qui, lui, avait connaissance de ces documents depuis des semaines, n'en a pas parlé et pourquoi cette information sort à 14 jours du premier tour", a-t-il réagi. Il a dénoncé "une fuite à charge" démontrant "l'instrumentalisation de la procédure pour (...) influer sur la campagne électorale". La date de début de la collaboration de Penelope Fillon auprès de son mari a varié depuis les premières révélations le 25 janvier du Canard enchaîné. Les enquêteurs s'interrogent sur la réalité des emplois de la discrète épouse, comme collaboratrice parlementaire auprès de son mari puis de son suppléant à l'Assemblée, Marc Joulaud, ainsi qu'à la Revue des deux mondes. François Fillon a été mis en examen le 14 mars, notamment pour détournement de fonds publics et recel d'abus de biens sociaux. Son épouse a été mise en examen le 28 mars, notamment pour complicité et recel de détournement de fonds publics et recel d'escroquerie aggravée. Lors d'une interview sur TF1 au lendemain des révélations, le candidat de la droite avait affirmé avoir commencé à rémunérer à partir de 1997 sa femme, assurant qu'elle travaillait pour lui depuis sa première élection en 1981. Elle l'a fait "bénévolement pendant des années", avait-il expliqué. Puis il a indiqué avoir rémunéré sa femme comme assistante parlementaire à partir de 1986. Jusqu'en 2013, auprès de François Fillon ou de son suppléant Marc Joulaud (2002-2007), Penelope Fillon a perçu 680.380 euros net, soit environ une moyenne de 3.600 euros mensuels, d'après des données que le candidat a publiées sur son site.]]></description>
   <pubDate>Mon, 10 Apr 2017 20:24:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Présidentielle: les collaborateurs parlementaires réclament "un véritable statut" aux candidats</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170406115050.121sdr63.html</link>
   <description><![CDATA[Les syndicats de collaborateurs parlementaires ont adressé jeudi une lettre ouverte aux candidats à la présidentielle pour réclamer "un véritable statut", dénonçant à nouveau le "coup de projecteur délétère" sur leur profession des soupçons d'emplois fictifs visant notamment François Fillon. "Depuis plusieurs semaines, la campagne pour l'élection présidentielle de 2017 est marquée par les soupçons d'emplois fictifs de collaborateurs parlementaires entraînant un coup de projecteur délétère sur notre profession", écrivent les organisations dans un courrier adressé à l'ensemble des candidats. Cette situation met en lumière "les conséquences tout aussi délétères d'un vide juridique qui n'a que trop duré", ajoutent-ils. Après l'affaire des emplois présumés fictifs de l'épouse de François Fillon et de deux de ses enfants comme collaborateurs parlementaires, le ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a dû démissionner, suite à des révélations sur des CDD de collaboratrices parlementaires accordés à ses deux filles adolescentes. Dans leur courrier, les organisations de collaborateurs réaffirment que les tâches des 3.500 collaborateurs des deux chambres "sont bien tangibles" et qu'ils sont "indispensables au bon fonctionnement de la démocratie". "L'absence de transparence est une source de dérives comme nous pouvons le constater", écrivent-ils, estimant que "seul un statut" permettrait "de clarifier l'usage du crédit alloué aux parlementaires" et "d'instaurer une gestion des ressources humaines moderne, digne d'un Parlement du XXIe siècle". Les organisations réclament outre "l'élaboration d'un véritable statut", la "mise en place d'instances collectives représentatives du personnel" ou encore l'adoption de "la procédure du licenciement pour motif économique" en fin de mandat. "Alors que la session parlementaire a pris fin, nous considérons qu'il n'est plus possible d'attendre la session extraordinaire de l'été 2017, avec le risque de reprendre à zéro des discussions qui ont déjà pris bien trop de temps. C'est pourquoi nous vous demandons en tant que candidat à la Présidence de la République de vous engager clairement dans ce dossier", écrivent-ils. Le courrier est co-signé par les syndicats de collaborateurs CFE-CGC, CFTC, CGT, FO, Solidaires, Unsa et l'Association de gauche des assistants parlementaires du Sénat (Agap).]]></description>
   <pubDate>Thu, 06 Apr 2017 13:50:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>La psychiatrie des mineurs est le "parent pauvre" de la médecine (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170405153016.53kcb5p9.html</link>
   <description><![CDATA[La psychiatrie des mineurs est le "parent pauvre" de la médecine en France alors que les besoins ont fortement augmenté, déplore un rapport parlementaire présenté mercredi, qui formule 52 recommandations pour redresser le cap. Il faut sensibiliser au repérage précoce des troubles psychiatriques des enfants et adolescents, mais aussi former plus de spécialistes et rouvrir des lits d'hospitalisation, a résumé Michel Amiel, sénateur des Bouches-du-Rhône (DVG), lors d'une présentation du rapport à la presse. Le repérage doit être suivi d'une prise en charge rapide et efficace, alors qu'aujourd'hui, il faut "des semaines voire des mois" pour obtenir un rendez-vous chez un pédopsychiatre, ajoute le sénateur, médecin de formation, qui a coordonné le rapport. "La nécessité d'agir le plus en amont possible avec les instruments adaptés s'impose d'autant plus que, s'ils sont pris suffisamment tôt, certains troubles peuvent disparaître et l'enfant ou l'adolescent guérir", souligne ce rapport, qui vient clore une mission d'information de quatre mois, présidée par le sénateur du Vaucluse Alain Milon (LR). Si le nombre de psychiatres a augmenté en France ces dernières années, celui des pédopsychiatres, qui ne constituent pas une spécialité médicale distincte, a été divisé par deux entre 2007 et 2016, avec 680 professionnels recensés par l'Ordre des médecins. Et 10 départements ne comptent aucun lit d'hospitalisation en psychiatrie infanto-juvénile, ce qui conduit parfois à placer les mineurs en hôpital psychiatrique pour adulte. Dans le même temps, selon un précédent rapport publié en novembre 2016 par Marie-Rose Moro et Jean-Louis Brison, près d'un million de jeunes par an font appel à la pédopsychiatrie, tant à l'hôpital public que dans des structures associatives et privées. Pour Michel Amiel, il faut que chaque université dispose d'un poste de professeur en pédopsychiatre. Il recommande aussi de créer un diplôme (DES) regroupant psychiatrie des adultes et psychiatrie de l'enfant et de l'adolescent. Côté détection des troubles, le rapport préconise de faire passer à chaque étudiant une visite médicale lors de son entrée dans l'enseignement supérieur, pour faire un bilan de son état de santé, tant physique et psychique, et l'informer de l'accompagnement dont il peut bénéficier. Il suggère aussi de diffuser des grilles d'évaluation auprès des psychologues et infirmiers scolaires ainsi que des services de protection maternelle et infantile (PMI), sur le modèle de ce qui existe en Australie. Pour conseiller les médecins généralistes, le rapport préconise la création d'une permanence téléphonique tenue par des pédopsychiatres. Il recommande aussi de "soutenir la recherche en épidémiologie" pour mieux connaître la population des mineurs touchés par des troubles psychiatriques. La fréquence des maladies psychiatriques chez les jeunes Français ne semble pas augmenter, mais les progrès du diagnostic et la "plus grande visibilité" de certains troubles, comme la phobie scolaire, créent de nouveaux besoins de soins, explique le rapport. L'impact de la précarité sur la santé psychique et le fait que parents et éducateurs se sentent parfois "démunis devant certains comportements" peuvent aussi expliquer cette augmentation de la demande de soins, avance Michel Amiel. Or s'il ne faut pas "psychiatriser à tout va", "encore faut-il que l'enfant ait accès" à un pédopsychiatre, qui pourra déterminer si les troubles relèvent d'une pathologie psychiatrique avérée ou d'une souffrance psychique plus bénigne, ajoute le sénateur. Selon l'Organisation mondiale de la santé (OMS), plus de 50% des pathologies psychiatriques de l'adulte apparaissent avant l'âge de seize ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 17:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Psychiatrie des mineurs: repérer c'est bien, prendre en charge c'est mieux (rapport)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170405053009.b1ef6147.html</link>
   <description><![CDATA[Le repérage précoce des troubles psychiatriques des enfants et adolescents doit s'accompagner d'une prise en charge plus efficace, estime un rapport parlementaire publié mercredi qui formule 52 recommandations. "La nécessité d'agir le plus en amont possible avec les instruments adaptés s'impose d'autant plus que, s'ils sont pris suffisamment tôt, certains troubles peuvent disparaître et l'enfant ou l'adolescent guérir", souligne ce rapport, coordonné par Michel Amiel, sénateur des Bouches-du-Rhône (DVG) et médecin de formation. Il préconise notamment de faire passer à chaque étudiant une visite médicale lors de son entrée dans l'enseignement supérieur, pour faire un bilan de son état de santé, tant physique et psychique, et l'informer de l'accompagnement dont il peut bénéficier. Le rapport recommande aussi de "soutenir la recherche en épidémiologie" pour mieux connaître la population des mineurs touchés par des troubles psychiatriques. La fréquence de ces troubles chez les jeunes français ne semble pas augmenter, mais les progrès du diagnostic et l'"essor de certaines affections" créent de nouveaux besoins de soins, explique le rapport, qui vient clore une mission d'information de quatre mois, présidée par le sénateur du Vaucluse Alain Milon (LR). Selon un précédent rapport publié en novembre 2016 par Marie-Rose Moro et Jean-Louis Brison, près d'un million de jeunes par an font appel à la pédopsychiatrie, tant à l'hôpital public que dans des structures associatives et privées. Selon lui, il faudrait aussi améliorer l'information des familles et mieux diffuser les "outils de repérage" auprès des psychologues et infirmiers scolaires et des services de protection maternelle et infantile. Il recommande aussi de "poursuivre le mouvement de réouverture de lits hospitaliers en psychiatrie infanto-juvénile" et d'"accroître les capacités d'ouverture des centres médico- psychologiques" ainsi que leur capacité à recevoir en urgence, notamment pour réduire les délais d'obtention des rendez-vous. Selon l'Organisation mondiale de la santé (OMS), plus de 50% des pathologies psychiatriques de l'adulte apparaissent avant l'âge de seize ans.]]></description>
   <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 07:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Aliot (FN): Le Pen aura une majorité "beaucoup plus facile" que les autres</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170403093006.ny62mxn4.html</link>
   <description><![CDATA[Le vice-président du Front national Louis Aliot a estimé lundi qu'élue présidente, Marine Le Pen obtiendrait une majorité à l'Assemblée nationale "beaucoup plus facile" que si ce sont d'autres candidats qui l'emportent le 7 mai. "Comme ce serait une majorité de rupture", avec selon lui, "un très grand nombre de députés FN", Mme Le Pen bénéficierait d'"une majorité beaucoup plus facile que celle que (permettra) l'élection des uns ou des autres", a déclaré M. Aliot sur France Inter. 290 députés donc ? "Pourquoi pas ? Regardez François Mitterrand. Tout le monde pensait que Mitterrand n'allait pas avoir de majorité et il a eu sa majorité!" en 1981, a-t-il répondu. Interrogé sur l'absence d'alliés du Front national avant le premier tour, M. Aliot a répondu: "ça, on verra". Il a rappelé que Marine Le Pen avait "dit qu'elle gouvernerait en élargissant sa majorité". "On fera très certainement appel à des gens qu'on ne connaît pas encore mais qui feront partie de cette majorité", a-t-il ajouté, précisant que "la ligne directrice" du programme, "c'est la renégociation totale du schéma européen". "C'est à partir de là que ça démarre". Le député LR Henri Guaino, qui a échoué à rassembler 500 signatures pour l'élection présidentielle malgré le parrainage de Marine Le Pen, a de son côté rejeté la main tendue de M. Aliot. "Il y a eu quelques tentatives de discussions officieuses mais je n'ai donné suite à rien", a affirmé l'ancienne plume de Nicolas Sarkozy sur Europe 1.]]></description>
   <pubDate>Mon, 03 Apr 2017 11:30:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Fillon (LR): "jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de mon épouse était fictif"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170330062928.hmjez3h6.html</link>
   <description><![CDATA[François Fillon a assuré jeudi sur RTL que "jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de [son] épouse était fictif", alors que Penelope Fillon a été mise en examen mardi soir dans l'affaire de ses emplois présumés fictifs à l'Assemblée nationale et à La Revue des deux mondes. "La démonstration a été faite que cette accusation était fausse. Il y a un nombre de témoignages considérables. Des preuves matérielles, des témoignages. Et je vous le dis dans les yeux: jamais les juges ne pourront démontrer que l'emploi de mon épouse était fictif. Jamais", a déclaré le candidat des Républicains (LR) à l'élection présidentielle. L'ancien Premier ministre a de nouveau demandé "que la justice enquête" sur les révélations du livre "Bienvenue Place Beauvau", sur lequel il s'appuie pour dénoncer l'existence d'un "cabinet noir" à l'Elysée. "La question de savoir si ma femme a travaillé pour moi ou pas est une question intéressante, mais qui ne met pas en cause les libertés publiques", a-t-il plaidé. "La question de savoir si un candidat à l'élection présidentielle, en ce moment-même, est sous écoutes judiciaires et si M. Hollande a accès aux écoutes judiciaires d'un candidat (...). C'est très possible !", a martelé M. Fillon. L'ancien Premier ministre avait, dans un premier temps, dénoncé "l'ensemble du système médiatique". "Ca fait deux mois que vous alimentez cette chronique. Ca fait deux mois qu'on ne parle que de ça. Ca fait deux mois que les Français sont privés d'une campagne présidentielle". "Je suis venu ici pour parler du chômage record de M. Hollande, je suis venu ici pour parler des déficits record de M. Hollande, je suis venu ici pour parler du terrorisme qui menace notre pays, je suis venu ici pour parler de l'alternance". "Donc vous pouvez me poser toutes les questions que vous voulez sur les affaires pour alimenter chronique, continuer à alimenter la chronique, je ne vous répondrai pas", a-t-il poursuivi. "Non seulement je suis serein mais je pense que je vais gagner cette élection", a lancé le candidat de la droite. "Malgré deux mois de démolition intensive, ce n'est pas vous qui allez choisir le président de la République, c'est les Français", a-t-il insisté. "Je suis le seul à proposer aux Français une alternance. Ils ont le choix entre le chaos de M. Mélenchon ou de Mme Le Pen, avec 175, 150 milliards de dépenses supplémentaires, la sortie de la monnaie européenne et quelques autres folies, et la poursuite de la politique de François Hollande, symbolisée encore hier (mercredi) par le ralliement de Manuel Valls à Emmanuel Macron", a défendu M. Fillon. A-t-il envisagé de renoncer ? "Pardon, on est à trois semaines de l'élection présidentielle. Cette question-là n'a aucun sens, elle n'a aucun intérêt", a-t-il lâché.]]></description>
   <pubDate>Thu, 30 Mar 2017 08:29:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Un rapport parlementaire regarde d'un bon oeil les techniques d'édition du génome</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170329174424.ens7rryg.html</link>
   <description><![CDATA[En avant sur les techniques d'édition du génome, en s'entourant de précautions: l'Office parlementaire d'évaluation des choix scientifiques et technologiques (OPECST) a appelé mercredi la France à ne pas rater le train de ces techniques "très prometteuses". Dans un copieux rapport de 290 pages, fruit de 15 mois d'étude, de deux auditions publiques et de plusieurs missions en France et à l'étranger, l'Office formule une série de recommandations sur les "nouvelles biotechnologies" et notamment la technique des ciseaux moléculaires (CRISPR-Cas9). Découverte en 2012, elle permet d'éliminer et d'ajouter des fractions de matériel génétique avec une extrême précision. Elle est assez facile à utiliser et peu coûteuse. "Les applications possibles sont très prometteuses en médecine humaine. Elles révolutionnent les méthodes de sélection des plantes et des animaux", souligne le rapport. "Les craintes sont à la hauteur des potentialités: questions éthiques sur la modification de l'espèce humaine, évaluation environnementale et sanitaire des nouvelles techniques de sélection végétale, propriété intellectuelle, biosécurité..." "La France prend du retard en matière de biotechnologies", sous "l'influence" du débat sur les OGM (organismes génétiquement modifiés), a regretté le président de l'OPECST Jean-Yves Le Déaut, co-auteur de ce rapport avec la sénatrice Catherine Procaccia. "Nous ne sommes pas favorables à un moratoire sur les recherches" concernant les techniques de modification ciblée du génome, a indiqué M. Le Déaut, député socialiste lors d'un point de presse à l'Assemblée. Concernant l'application de ces biotechnologies à la santé humaine, les rapporteurs soulignent qu'elles font naître "de grands espoirs" pour soigner les maladies génétiques mais aussi le cancer et le sida etc. Les rapporteurs estiment qu'il faut continuer les recherches, "qu'un moratoire n'est ni souhaitable, ni possible". Ils recommandent que les applications médicales se focalisent sur les modifications de gènes des cellules somatiques (cellules non "sexuelles"). En revanche, ils sont opposés à l'application de ces techniques sur les cellules "germinales" (ndlr: cellules précurseurs des spermatozoïdes et ovules), du moins pour le moment. "Il n'est pas acceptable de modifier la lignée germinale humaine pour l'améliorer ou l'+augmenter+ selon les thèses transhumanistes", disent-ils. Concernant l'application de ces nouvelles biotechnologies à l'agriculture, le rapport "soutient le développement des nouvelles techniques de sélection végétale". Il estime que "c'est au politique de trancher sur les risques d'une technologie". "C'est à la Commission européenne et aux états membres de prendre leurs responsabilités et non à la Cour de justice de l'Union européenne", pointe-t-il.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 19:44:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Une plaque au nom de Jacques Barrot dévoilée dans l'hémicycle de l'Assemblée</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170329121326.cziwk7ja.html</link>
   <description><![CDATA[Le président de l'Assemblée nationale Claude Bartolone a dévoilé mercredi dans l'hémicycle une plaque en mémoire de l'ancien député centriste de Haute-Loire et ancien ministre Jacques Barrot, figure de la démocratie chrétienne. Outre la famille, la cérémonie s'est déroulée sous le regard des anciens Premiers ministres Lionel Jospin (successeur de Jacques Barrot au Conseil constitutionnel) et Jean-Pierre Raffarin, de l'ancien président du Conseil constitutionnel et de l'Assemblée Jean-Louis Debré, du président du MoDem François Bayrou. Etait également présent le vice-président du parti Les Républicains (ex-UMP) Laurent Wauquiez. Jacques Barrot fut son premier mentor. Mais le chrétien-démocrate avait déploré par la suite l'évolution de son successeur dans sa circonscription de Haute-Loire, dont son "populisme", et avait coupé les ponts. M. Bartolone a salué la mémoire de M. Barrot, décédé en décembre 2014, le dépeignant dans son discours comme "un grand homme, grand homme d'Etat, grand homme d'Europe, et par-dessus tout, un grand député", qui faisait vivre la démocratie "au-delà" du Palais-Bourbon. Le président de l'Assemblée a également rappelé les convictions du centriste, "passionnément modéré, mais certes pas modérément engagé", qui a siégé dans l'Hémicycle pendant 37 ans comme député et notamment voté pour l'abolition de la peine de mort en 1981. Spécialiste des questions sociales, Jacques Barrot a eu une longue carrière de député de la Haute-Loire (1967-1974, 1981-1995 et 1997-2004) avec des interruptions pour cause de responsabilités gouvernementales, et a présidé le Conseil général de la Haute-Loire de 1976 à 2004. Ce centriste de l'UDF avait intégré en 2002 le comité d'orientation de la campagne de Jacques Chirac pour l'élection présidentielle, puis le comité exécutif de l'UMP. Au terme de ses 10 mandats successifs à l'Assemblée, il était devenu vice-président de la Commission européenne, puis membre du Conseil constitutionnel, jusqu'à sa mort brutale, en décembre 2014 à l'âge de 77 ans, dans le métro parisien. La plaque en cuivre qui porte son nom, fixée au siège où il était assis, s'ajoute dans l'hémicyle à celles de François Mitterrand et Georges Pompidou, Léon Blum et Pierre Mendès-France, Michel Debré et Jacques Chaban-Delmas. Le souvenir d'une quarantaine de députés morts pour la France lors des deux guerres mondiales est aussi évoqué de cette manière à l'Assemblée, comme celui de trois des 33 premières femmes élues députées en 1945, la communiste Marie-Claude Vaillant-Couturier, la socialiste Rachel Lempereur et la MRP Marie-Madeleine Dienesch.]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 14:13:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Bayrou: Macron aura une majorité car "les Français sont logiques et cohérents"</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170329095623.h6e35p4u.html</link>
   <description><![CDATA[Le président du MoDem François Bayrou a assuré mercredi n'avoir "aucun doute" qu'Emmanuel Macron, s'il est élu président, aura une majorité (à l'Assemblée) parce que "les Français sont logiques et cohérents". "Je n'ai aucun doute sur ce sujet, parce que nous allons présenter des visages nouveaux, expérimentés, pour un certain nombre, qui ont chacun un parcours. Ces candidats arriveront en tête dans les circonscriptions et ils gagneront le deuxième tour, parce que la gauche sera en miette et les Français auront cette cohérence-là", a affirmé M. Bayrou sur France inter. "Au lieu d'avoir deux blocs qui ont tout, vous aurez l'expression de sensibilités politiques compatibles entre elles", selon M. Bayrou. Entre un Manuel Valls et un Alain Juppé, "il y a sur le fond une compatibilité absolue : ils sont tous pour qu'on avance dans le sens d'une Europe solide, pour qu'on donne la liberté nécessaire à l'économie et le soutien des entreprises, pour qu'il y ait un projet social pour la France". Pour le centriste, le soutien de Manuel Valls à Emmanuel Macron "est sûrement la conclusion d'une réflexion très profonde et un peu désabusée sur l'état de la gauche en France".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 11:56:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Emplois de ses filles à l'Assemblée: l'ex-ministre Bruno Le Roux a été entendu par les enquêteurs (proches du dossier)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170329064732.gde6o0to.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-ministre de l'Intérieur Bruno Le Roux a été entendu mardi par la police judiciaire dans le cadre de l'enquête sur les emplois de ses filles comme collaboratrices parlementaires lorsqu'il était député de Seine-Saint-Denis, a-t-on appris mercredi de sources proches du dossier. L'ex-ministre socialiste, qui a démissionné après la révélation de cette affaire, a été entendu mardi après-midi en audition libre par les enquêteurs de l'office anticorruption (Oclciff) de la police judiciaire à Nanterre, ont précisé ces sources qui confirmaient une information du Parisien. Cette audition fait suite à l'ouverture une semaine plus tôt par le Parquet national financier (PNF) d'une enquête préliminaire sur ces emplois controversés. L'émission "Quotidien" sur TMC avait révélé le 20 mars que Bruno Le Roux avait employé ses deux filles en CDD, alors qu'elles étaient lycéennes puis étudiantes, entre 2009 et 2016, pour un total d'environ 55.000 euros de salaires. Elles n'avaient lors des premiers contrats que 15-16 ans. Emporté par la polémique sur ces emplois familiaux au Parlement, une problématique au coeur de l'affaire Fillon, le ministre, proche du président François Hollande, avait dû démissionner le lendemain. Il a été remplacé par Matthias Fekl. Protestant de son "honnêteté", M. Le Roux avait assuré que ces contrats "ponctuels et officiels (...) correspondaient tous bien sûr à des travaux effectivement réalisés". Son audition a été menée à l'abri des regards au moment où Penelope Fillon, l'épouse du candidat de la droite à la présidentielle François Fillon, était entendue par les juges d'instruction dans l'enquête sur ses emplois comme collaboratrice parlementaire de son mari et de l'ex-suppléant de ce dernier Marc Joulaud, qui ont déjà été mis en examen. Interrogée plusieurs heures dans le bureau des juges, elle a été à son tour mise en examen mardi soir pour "complicité et recel de détournement de fonds publics", "complicité et recel d'abus de biens sociaux" et "recel d'escroquerie aggravée".]]></description>
   <pubDate>Wed, 29 Mar 2017 08:47:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Penelope Fillon mise en examen notamment pour recel de détournement de fonds publics et recel d'escroquerie aggravée (source judiciaire)</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170328204355.pceciz4d.html</link>
   <description><![CDATA[Penelope Fillon a été à son tour mise en examen mardi soir à l'issue de son audition par les juges d'instruction qui enquêtent sur ses possibles emplois fictifs à l'Assemblée nationale et à La Revue des deux mondes, a-t-on appris de source judiciaire. A moins d'un mois de la présidentielle, l'épouse du candidat de la droite François Fillon a été mise en examen pour "complicité et recel de détournement de fonds publics", "complicité et recel d'abus de biens sociaux" et "recel d'escroquerie aggravée", a précisé la source. Il s'agit de la troisième mise en examen dans cette enquête après celles de François Fillon et de son ancien suppléant à l'Assemblée, Marc Joulaud. La discrète Galloise, âgée de 61 ans, a été entendue pendant plusieurs heures par les juges d'instruction, a indiqué une source proche de l'enquête, sans plus de précisions. Au coeur de l'affaire qui plombe la campagne de François Fillon, l'emploi de son épouse comme assistante parlementaire de son mari et de Marc Joulaud, de 1986 à 2013 avec plusieurs interruptions, et un contrat à La Revue des deux mondes de mai 2012 à décembre 2013. Les juges cherchent à savoir si ces emplois, aux contours flous, étaient effectifs. Les investigations portent aussi sur de possibles abus de biens sociaux alors que le propriétaire de La Revue des deux mondes, l'homme d'affaires Marc Ladreit de Lacharrière, est un proche du candidat Les Républicains. Elles ont également été élargies par le parquet national financier (PNF) à des suspicions de faux et d'usage de faux et d'escroquerie aggravée. Les juges n'ont toutefois pas retenu le chef de faux et d'usage de faux dans la convocation qu'ils ont adressée à Penelope Fillon, selon des sources proches du dossier. Le délit d'escroquerie aggravée vise des documents saisis à l'Assemblée nationale, notamment une fiche de renseignements sur laquelle l'épouse du candidat a déclaré en juillet 2012 un travail mensuel de 14 heures à La Revue des deux mondes, d'après ces sources. Les enquêteurs se demandent si ce nombre d'heures aurait été minimisé pour respecter la limite légale du temps de travail cumulé alors qu'elle était à la même époque, entre juillet 2012 et novembre 2013, employée à l'Assemblée nationale.]]></description>
   <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 22:43:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Valls, soupçonné par Hamon d'un ralliement à Macron, réunit ses proches mardi</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170327152224.l4fvs6sx.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-Premier ministre Manuel Valls, soupçonné publiquement par le candidat socialiste Benoît Hamon de préparer un appel à voter Emmanuel Macron, réunit à nouveau ses proches mardi à l'Assemblée nationale, a-t-on appris auprès de son entourage. Le finaliste défait de la primaire socialiste, qui a vivement critiqué et refusé de parrainer Benoît Hamon, s'exprimera devant environ 60 à 70 parlementaires à partir de 17H00 à la questure de l'Assemblée, selon des proches. Manuel Valls, qui déjeunera comme tous les mardis avec le cercle restreint de ses fidèles, est "partagé" comme son entourage entre deux options, selon un de ses lieutenants. Une première option consisterait à faire savoir avant le premier tour qu'il votera pour M. Macron, un soutien qui "vaudrait plus cher" que celui, quasi automatique, qu'il pourrait faire en cas de second tour Macron-Le Pen ou Macron-Fillon, résume ce proche. Cette option est notamment défendue en coulisses par plusieurs membres du premier cercle, comme le chef de file des sénateurs PS Didier Guillaume, le député Malek Boutih ou le maire d'Evry Francis Chouat. Autre possibilité, défendue notamment en privé par ses anciens porte-parole pendant la primaire Olivier Dussopt et Mathieu Klein: ne pas donner de consigne de vote avant le premier tour, sauf si l'hypothèse d'un duel Fillon-Le Pen remontait dans les sondages. Entre les deux options, "le débat a toujours lieu", assure ce fidèle. "Il n'annoncera pas mardi qu'il vote Macron, ça c'est certain", explique à l'AFP un autre lieutenant, qui s'attend toutefois à ce que M. Valls fasse un pas de plus en ce sens. L'ancien Premier ministre a déjà acté son divorce, en annonçant qu'il ne parrainait pas M. Hamon et en signant dans le JDD une tribune assassine où il a éreinté le programme du candidat PS, l'accusant de "trahir le passé de (sa) famille politique" et de "livrer la France à ceux qui préparent le pire des avenirs". Dimanche soir sur France 2, Benoît Hamon avait dénoncé les "coups de couteau dans le dos" plantés par des "caciques qui veulent rester au pouvoir" et avec qui "il n'aurait pas gouverné". "On m'annoncerait même la semaine prochaine une mise à mort avec le ralliement de Manuel Valls à la candidature d'Emmanuel Macron", a-t-il lâché. Une cinquantaine de députés et sénateurs socialistes ont déjà parrainé Emmanuel Macron, selon un décompte de l'AFP, dont une grosse quinzaine soutenait M. Valls à la primaire socialiste.]]></description>
   <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 17:22:00 +0200</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Dans les Landes, Hollande rend hommage au "panache" d'Henri Emmanuelli</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170325170534.2he7h8gz.html</link>
   <description><![CDATA[François Hollande a salué le "panache" d'Henri Emmanuelli, distribuant au passage quelques messages politiques, samedi à Mont-de-Marsan lors d'une cérémonie civile d'hommage à l'ancien président de l'Assemblée nationale et figure de l'aile gauche du PS, décédé mardi. "Si Dieu existe, et que Henri l'a rejoint, il aura fort à faire avec lui. Mais que Henri sache bien que la République aujourd'hui le salue et ne l'oubliera jamais", a déclaré François Hollande devant environ 2.000 personnes, réunies pour cet hommage à l'espace François-Mitterrand de Mont-de-Marsan. Décédé mardi à l'âge de 71 ans, Henri Emmanuelli "était né à Eaux-Bonnes pas loin de chez Cyrano, dont il avait sans autorisation repris le panache. C'est ainsi qu'il était parti à l'abordage pour conquérir des places électorales, pour dénoncer les puissants, pour moquer les Parisiens, pour secouer les timorés, effrayer les droitiers, mais aussi séduire les récalcitrants et faire tomber les citadelles les mieux gardées", a déclaré le chef de l'Etat lors de ce discours d'hommage d'environ une demi-heure. Celui qui fut son prédécesseur au poste de Premier secrétaire du PS "voulait une société plus juste, où l'égalité serait réelle, l'argent à sa place et le progrès partagé par tous", a-t-il souligné. Il "rappelait non sans provocation -il en usait-, non sans malice -il en avait- qu'il avait été banquier (chez Rothschild, NDLR). Non pour vanter quelque bonus" mais "pour dire qu'il connaissait la finance, qu'il ne fallait ni la redouter, ni céder à ses charmes, qu'elle devait simplement être maîtrisée et au service de l'économie réelle", a ajouté le président de la République, qui avait fait de la finance son "adversaire" lors de son discours fondateur du Bourget en 2012. "Il voulait que la gauche gouverne", a assuré le chef de l'Etat, contre "ceux qui aspirent à une opposition tranquille et rédemptrice". "Il savait que ce confort-là, c'était plus de précarité pour celles et ceux qui souffrent", a également lancé François Hollande, sous le regard de Benoît Hamon, candidat du PS qu'Henri Emmanuelli avait soutenu lors de la primaire. "Il pourfendait les pères la rigueur qui, on le sait maintenant, ne sont pas toujours des parangons de vertu", a également déclaré le chef de l'Etat, dans une allusion au candidat de la droite François Fillon. M. Emmanuelli devait ensuite être inhumé dans son village de Laurède (Landes).]]></description>
   <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 18:05:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Affaire Fillon: son ex-suppléant Marc Joulaud entendu par les juges</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170324140126.22gqyu84.html</link>
   <description><![CDATA[L'ex-suppléant de François Fillon à l'Assemblée nationale Marc Joulaud, visé par l'enquête sur de possibles emplois fictifs de Penelope Fillon dont il a aussi été l'employeur, est entendu depuis vendredi matin par les juges d'instruction financiers, a constaté une journaliste de l'AFP. Actuel maire de Sablé-sur-Sarthe et député européen, M. Joulaud avait annoncé lui-même sa "convocation en vue d'une mise en examen", sans toutefois en préciser la date et en faisant savoir qu'il répondrait "à toutes les questions des juges". M. Joulaud, 49 ans, avait remplacé en juillet 2002 M. Fillon, alors appelé au gouvernement, à son siège de député de la Sarthe. De 2002 à 2007, il a pris le relais de M. Fillon en employant l'épouse de ce dernier comme assistante parlementaire. Au total, de 1986 à 2013, avec des interruptions, Mme Fillon a perçu 680.380 euros net, soit environ 3.600 euros mensuels net, comme assistante auprès de son époux ou de son suppléant. Les enquêteurs soupçonnent qu'il s'agit d'emplois fictifs, tout comme ceux des enfants du candidat de la droite à la présidentielle, employés de 2005 à 2007 comme assistants parlementaires de leur père, alors sénateur. Depuis les premières révélations du Canard enchaîné, fin janvier, suivies de l'enquête préliminaire du parquet national financier et de l'ouverture d'une information judiciaire, cette affaire empoisonne la campagne présidentielle de l'ex-Premier ministre. Le 14 mars, il a été mis en examen, une première pour un candidat majeur à l'Élysée, notamment pour détournement de fonds publics et complicité d'abus de biens sociaux. Selon une source proche du dossier, Mme Fillon est convoquée à son tour le 28 mars en vue d'une éventuelle mise en examen, à moins que la date ne soit modifiée comme cela avait été le cas pour M. Fillon, qui avait initialement annoncé que son audition aurait lieu le 15 mars. L'enquête porte aussi sur l'emploi rémunéré de Mme Fillon de mai 2012 à décembre 2013 à La Revue des deux mondes, propriété du PDG du groupe Fimalac, Marc Ladreit de Lacharrière, proche de M. Fillon. Elle avait alors cumulé cet emploi, pour 3.500 euros mensuels net, avec celui d'assistante parlementaire. Les investigations ont été élargies le 16 mars à des soupçons de trafic d'influence, d'escroquerie aggravée, de faux et d'usage de faux, dans la foulée de révélations sur les costumes de luxe offerts au candidat ou des soupçons de faux dans le calcul d'heures accomplies par Mme Fillon à l'Assemblée. nal-arb/fff/er FIMALAC]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 15:01:00 +0100</pubDate>
  </item>
  <item>
   <title>Le déficit 2016 "interdit toute marge de manoeuvre au futur président", selon Carrez</title>
   <link>http://hosting.afp.com/clients/assembleenationale/francais/assnat/170324112556.fh3ugs2x.html</link>
   <description><![CDATA[Le niveau du déficit public 2016, supérieur aux attentes, est "inquiétant" et "interdit toute marge de manoeuvre au futur président de la République", a estimé vendredi le président de la commission des Finances de l'Assemblée, Gilles Carrez (LR). "La médiocrité du résultat interdit toute marge de manoeuvre au futur président de la République car elle condamne tout espoir d'atteindre 3% de déficit public en 2017 attendu par nos partenaires européens", a considéré M. Carrez dans un communiqué. A ses yeux, le déficit de 3,4% du produit intérieur brut est également "inquiétant", "l'objectif pourtant très modeste de réduction (-3,3% contre -3,6%) n'a même pas pu être tenu alors que se multiplient les conditions favorables avec la baisse des taux d'intérêt et un contexte international propice". Et "sans la réduction de l'investissement public local, le déficit se serait aggravé", a jugé le député-maire Les Républicains du Perreux-sur-Marne (Val-de-Marne). "L'accumulation des dépenses reportées à la fin de l'année et plus encore en 2018 ne peut qu'aggraver la situation", selon lui. Le président de la commission des Finances a aussi qualifié de "catastrophique" l'érosion des recettes fiscales, y voyant la preuve de "l'échec d'une croissance réduite à 1,1% en 2016 contre 1,9% en Allemagne, un écart jamais constaté". Quant à la progression de la dette par rapport au PIB, M. Carrez l'estime "manipulée grâce à près de 40 milliards d'euros de primes d'émission, qui ont eu pour seul but d'empêcher le franchissement du seuil de 100% d'endettement". La dette publique, qui continue à s'accumuler tant que les comptes publics sont dans le rouge, a atteint 2.147 milliards d'euros fin 2016, soit l'équivalent de 96% du PIB, contre 95,6% fin 2015. Convaincu que "le gouvernement et sa majorité paient leur incapacité à mener les réformes de structure dont notre pays a besoin", l'élu LR a jugé que "la gravité de la situation économique et financière" appelle "des réformes courageuses permettant de rétablir la compétitivité de nos entreprises, de réduire le poids de la dépense publique ainsi que les contraintes de toute nature qui étouffent l'économie". De son côté, l'ex-ministre du Budget Eric Woerth a déploré que "la France ne sort(e) toujours pas de cette chronique déficitaire bien plus persistante qu'avant", alors que, selon lui, "tous nos voisins européens y parviennent". Et "nul doute que le candidat d'En Marche reprendra cette trajectoire manquée puisque son projet n'est que la continuité de l'échec du quinquennat de François Hollande", a ajouté le député-maire LR de Chantilly (Oise) dans un communiqué. "C'est seulement grâce à d'ambitieuses réformes structurelles et à un plan d'économies de 100 milliards d'euros, comme le propose François Fillon, que nous parviendrons à rééquilibrer les comptes publics", selon celui qui planche sur le projet du candidat de la droite.]]></description>
   <pubDate>Fri, 24 Mar 2017 12:25:00 +0100</pubDate>
  </item>
 </channel>
</rss>
